[
    {
        "title": "Nomination d\u2019un Premier ministre : l\u2019annonce du successeur de Michel Barnier attendue vendredi matin",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9, jeudi, contrairement \u00e0 ce qui avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9. Pourquoi autant d\u2019incertitudes ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nomination-d-un-premier-ministre-l-annonce-attendue-vendredi-13-decembre-au-matin_6951701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Donald Trump se dit \"vivement oppos\u00e9\" \u00e0 l'emploi de missiles am\u00e9ricains en Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis a \u00e9galement promis de ne pas abandonner Kiev, dans une interview publi\u00e9e jeudi par le magazine \"Time\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-se-dit-vivement-oppose-a-l-emploi-de-missiles-americains-en-russie_6951542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Morgane : le suspect mis en examen et \u00e9crou\u00e9 pour viol et soustraction de mineure",
        "summary": "L'\u00e9l\u00e8ve de quatri\u00e8me avait disparu fin novembre apr\u00e8s s'\u00eatre disput\u00e9e avec ses parents au sujet de son usage des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-morgane-le-suspect-mis-en-examen-et-ecroue-pour-viol-et-soustraction-de-mineure-annonce-le-parquet-de-saint-brieuc_6951197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la D\u00e9fense civile de Gaza fait \u00e9tat de 58 morts dans des frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Parmi les victimes, 12 agents \u00e9taient charg\u00e9s de s\u00e9curiser des camions d'aide dans le territoire palestinien, la D\u00e9fense civile de Gaza, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-la-defense-civile-de-gaza-fait-etat-de-58-morts-dans-des-frappes-israeliennes_6951698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : plus d'un million de personnes d\u00e9plac\u00e9es dans le pays depuis l'offensive rebelle, selon l'ONU",
        "summary": "\"En date du 12 d\u00e9cembre, 1,1 million de personnes ont \u00e9t\u00e9 nouvellement d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 travers le pays depuis (..) le 27 novembre\", a d\u00e9clar\u00e9, jeudi, le bureau des Affaires humanitaires de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/direct-chute-de-bachar-al-assad-nouvelles-frappes-israeliennes-sur-des-sites-militaires-a-lattaquie_6950594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Kylian Mbapp\u00e9 : l\u2019enqu\u00eate pour viol en Su\u00e8de est close, sonnant la fin du feuilleton m\u00e9diatique",
        "summary": "La justice su\u00e9doise a clos ce jeudi 12 d\u00e9cembre l\u2019enqu\u00eate pour viol qui visait Kylian Mbapp\u00e9, arguant que les preuves ne sont pas suffisantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-mbappe-l-enquete-pour-viol-en-suede-est-close_6951560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christiane Taubira et des dizaines d'autres femmes se confient \u00e0 propos de l'avortement clandestin qu'elles ont subi, \u00e0 l'occasion des 50 ans de la loi Veil",
        "summary": "Cet entretien s'inscrit dans le programme \"Il suffit d'\u00e9couter les femmes\" de l'Institut national de l'audiovisuel, qui sera publi\u00e9 le 21\u00a0janvier sur son site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/christiane-taubira-et-78-autres-femmes-se-confient-a-propos-de-l-avortement-clandestin-qu-elles-ont-subies-a-l-occasion-des-50-ans-de-la-loi-veil_6951575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : \"Un sport gouvern\u00e9 par des pleutres\"... Estelle Mossely annonce qu'elle ne pourra pas se pr\u00e9senter aux \u00e9lections de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise",
        "summary": "La championne olympique de Rio a \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement recal\u00e9e de l'\u00e9lection apr\u00e8s que la justice ait confirm\u00e9, jeudi, l'invalidation de sa liste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/boxe/estelle-mossely-yoka/boxe-un-sport-gouverne-par-des-pleutres-estelle-mossely-annonce-qu-elle-ne-pourra-pas-se-presenter-aux-elections-de-la-federation-francaise_6952205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le Pas-de-Calais, cent-vingt migrants ont \u00e9t\u00e9 secourus lors de tentatives de travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "Le pr\u00e9fet maritime de la Manche et de la mer du Nord a alert\u00e9 sur les risques encourus par les personnes qui tentent de traverser la Manche, dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/dans-le-pas-de-calais-cent-vingt-migrants-ont-ete-secourus-lors-de-tentatives-de-traversee-de-la-manche_6951665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visite du Pape en Corse : des pr\u00e9paratifs hors norme avant un weekend historique",
        "summary": "Le Pape va se rendre \u00e0 Ajaccio, en Corse, samedi 14 d\u00e9cembre. Le souverain pontife doit participer \u00e0 un Congr\u00e8s sur la religiosit\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e. Sa venue suscite une s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/visite-du-pape-en-corse-des-preparatifs-hors-norme_6951614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment l'assassinat du patron des assurances priv\u00e9es UnitedHealthCare a pris un tour politique aux Etats-Unis",
        "summary": "La mort de l'homme d'affaires a suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions contre les compagnies de sant\u00e9 priv\u00e9e, accus\u00e9es de profiter de la situation de leurs clients.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/comment-l-assassinat-du-patron-des-assurances-privees-unitedhealthcare-a-pris-un-tour-politique-aux-etats-unis_6950615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Etat autorise \u00e0 abattre jusqu'\u00e0 192 loups en 2025, les \u00e9leveurs d\u00e9noncent un \"abandon\" face aux attaques de troupeaux",
        "summary": "Lundi, les acteurs concern\u00e9s par le dossier pourront d\u00e9battre ensemble lors d'une r\u00e9union du Groupe national loup, qui r\u00e9unit agriculteurs, d\u00e9fenseurs de l'environnement, \u00e9lus et chasseurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/l-etat-autorise-a-abattre-jusqu-a-192-loups-en-2025-les-eleveurs-denoncent-un-abandon-face-aux-attaques-de-troupeaux_6951734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : avec un grand Rayan Cherki, Lyon domine logiquement Francfort et s'assure une qualification en barrages",
        "summary": "S\u00e9duisants offensivement, les Lyonnais ont eu raison de l'Eintracht Francfort, jeudi, et sont d\u00e9sormais quatri\u00e8mes au classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-avec-un-grand-rayan-cherki-lyon-domine-logiquement-francfort-et-fait-un-grand-pas-vers-la-qualification_6951623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire pr\u00e9conise d'\u00e9tudier la reconnaissance d'une quarantaine de maladies professionnelles",
        "summary": "Parmi ces maladies, \"figurent des cancers affectant diff\u00e9rents organes ainsi que des maladies non-canc\u00e9reuses, tels que les troubles cardio-vasculaires (...) ou encore des pathologies respiratoires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/l-agence-de-securite-sanitaire-preconise-d-etudier-la-reconnaissance-d-une-quarantaine-de-maladies-professionnelles_6951641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans l'Eure, le village de Thiberville h\u00e9rite de plus de 10 millions d\u2019euros",
        "summary": "Roger Thiberville ne manquait pas de moyens et n\u2019avait pas d\u2019h\u00e9ritier. L\u2019homme de 91 ans, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 cet \u00e9t\u00e9, a l\u00e9gu\u00e9 10 millions d\u2019euros au village qui porte son nom : Thiberville, dans l\u2019Eure. Il n\u2019y avait jamais mis les pieds.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/eure/eure-le-village-de-thiberville-herite-de-plus-de-10-millions-d-euros_6951599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Seine-Saint-Denis, un surveillant p\u00e9nitentiaire a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viols et agressions sexuelles",
        "summary": "Le surveillant, en exercice depuis 2020, avait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 aux autorit\u00e9s par l'\u00e9tablissement p\u00e9nitentiaire qui avait recueilli des plaintes et t\u00e9moignages de d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/en-seine-saint-denis-un-surveillant-penitentiaire-a-ete-mis-en-examen-pour-viols-et-agressions-sexuelles_6951605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais revendent de plus en plus leurs affaires pour financer leurs cadeaux de No\u00ebl",
        "summary": "\u00c0 l'approche de No\u00ebl, les Fran\u00e7ais n'ont jamais autant revendu de produits pour financer leurs achats de No\u00ebl. Et l'achat de cadeaux de seconde main est en plein essor.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/les-francais-revendent-de-plus-en-plus-leurs-affaires-pour-financer-leurs-cadeaux-de-noel_6951452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Nice au bord de l'\u00e9limination apr\u00e8s sa d\u00e9faite sur le gong contre l'Union Saint-Gilloise",
        "summary": "Les Ni\u00e7ois ont subi une quatri\u00e8me d\u00e9faite en six matchs de Ligue Europa jeudi. Ils sont quasiment \u00e9limin\u00e9s avant la fin des rencontres de la 6e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-nice-au-bord-de-l-elimination-apres-sa-defaite-sur-le-gong-contre-l-union-saint-gilloise_6951578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des tentatives de vols de c\u00e2bles et une panne privent des milliers d'habitants de t\u00e9l\u00e9phone et d'internet dans le Finist\u00e8re",
        "summary": "Les vols de c\u00e2bles sont en augmentation de 70% sur un an, selon Orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/des-tentatives-de-vols-de-cables-et-une-panne-privent-des-milliers-d-habitants-de-telephone-et-d-internet-dans-le-finistere_6951635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Libye, plus de 30 migrants en d\u00e9tresse ont \u00e9t\u00e9 secourus au large des c\u00f4tes par SOS M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "La plupart des rescap\u00e9s sont originaires de Syrie et de Gambie et sont d\u00e9sormais \"sains et saufs\", a pr\u00e9cis\u00e9 SOS M\u00e9diterran\u00e9e, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/lybie-plus-de-30-migrants-en-detresse-ont-ete-secourus-en-mediterranee-par-sos-mediterranee_6951620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enfant de sept ans hospitalis\u00e9e dans un \u00e9tat grave dans l'Orne apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e lors d'une sortie scolaire",
        "summary": "Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments connus, la petite fille s'est retrouv\u00e9e sur la chauss\u00e9e au moment o\u00f9 le car est arriv\u00e9, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 probablement pouss\u00e9e lors d'une bousculade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enfant-de-sept-ans-hospitalisee-dans-un-etat-grave-dans-l-orne-apres-avoir-ete-blessee-lors-d-une-sortie-scolaire_6951530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Aucune communaut\u00e9 humaine n'est parfaite\" : des cas d'abus sexuels signal\u00e9s au sein de l'\u00c9glise protestante",
        "summary": "L'\u00e9glise la plus importante de France chez les protestants participe \u00e0 la commission Reconnaissance et r\u00e9paration, mise en place par l'\u00c9glise catholique, qui se r\u00e9unit jeudi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/aucune-communaute-humaine-n-est-parfaite-des-cas-d-abus-sexuels-signales-au-sein-de-l-eglise-protestante_6950918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Europe, plus d'un demi-million d'enfants souffrent de difficult\u00e9s de lecture \u00e0 cause de la pollution sonore",
        "summary": "L'\u00e9tude, men\u00e9e par l'Agence europ\u00e9enne de l'environnement, porte sur les 27 Etats membres de l'Union europ\u00e9enne, ainsi que l'Islande, le Lichtenstein, la Norv\u00e8ge et la Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/en-europe-plus-d-un-demi-million-d-enfants-souffrent-de-difficultes-de-lecture-a-cause-de-la-pollution-sonore_6951557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Supporters isra\u00e9liens agress\u00e9s \u00e0 Amsterdam\u00a0: huit mois de prison requis pour violences contre l'un des pr\u00e9venus",
        "summary": "Les faits s'\u00e9taient produits durant la nuit du 7 au 8\u00a0novembre et avaient \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9s d'antis\u00e9mites par de nombreux gouvernements occidentaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/supporters-israeliens-agresses-a-amsterdam-huit-mois-de-prison-ont-ete-requis-pour-violences-contre-l-un-des-prevenus_6951497.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les boissons sucr\u00e9es sont plus dangereuses pour la sant\u00e9 que les friandises, selon une \u00e9tude su\u00e9doise",
        "summary": "Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le que la consommation excessive de boissons contenant des sucres ajout\u00e9s favorise le d\u00e9veloppement de maladies cardiovasculaires, alors que les friandises ont peu d'effets sur la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/les-boissons-sucrees-sont-plus-dangereuses-pour-la-sante-que-les-friandises-selon-une-etude-suedoise_6951170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF\u00a0: la circulation des trains et RER toujours \"perturb\u00e9e\" vendredi en Ile-de-France",
        "summary": "\"La ligne\u00a0R tr\u00e8s fortement perturb\u00e9e aujourd'hui reviendra \u00e0 trafic normal, le trafic de la ligne\u00a0H et du RER\u00a0D va s'am\u00e9liorer\", annonce la SNCF jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-sncf-la-circulation-des-trains-et-rer-toujours-perturbee-vendredi-en-ile-de-france_6951404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido : Mayotte passe en alerte orange d\u00e8s demain matin \u00e0 7h",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de Mayotte, Fran\u00e7ois-Xavier Bieuville a annonc\u00e9 qu'il d\u00e9clenchera l'alerte orange ce vendredi \u00e0 7h.\nIl \u00e9tait l'invit\u00e9 du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de ce jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cyclone-chido-mayotte-passe-en-alerte-orange-des-demain-matin-a-7h_6951449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un appel \u00e0 candidatures a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 au Royaume-Uni pour concevoir le m\u00e9morial d'Elizabeth\u00a0II",
        "summary": "Le monument en l'honneur de la reine, disparue en septembre\u00a02022, sera situ\u00e9 dans le parc\u00a0Saint-James, dans le centre de la capitale, \u00e0 proximit\u00e9 des statues du roi George\u00a0VI et de la Reine\u00a0M\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/architecture/un-appel-a-candidatures-a-ete-lance-au-royaume-uni-pour-concevoir-le-memorial-d-elizabeth-ii_6951410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : il faut \"trouver un chemin\" qui prenne en compte les int\u00e9r\u00eats de Kiev et des Europ\u00e9ens, affirme Emmanuel Macron",
        "summary": "Le Premier ministre polonais a aussi indiqu\u00e9 avoir \"discut\u00e9\" avec le pr\u00e9sident fran\u00e7ais de la possibilit\u00e9 d'envoyer des troupes en Ukraine, en cas de tr\u00eave ou de paix instaur\u00e9e dans ce pays. \"Pour l'instant\", Varsovie \"ne pr\u00e9voit pas de telles actions\", a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-il-faut-trouver-un-chemin-qui-prenne-en-compte-les-interets-de-kiev-et-des-europeens-affirme-emmanuel-macron_6951236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Daft Punk \u00e0 Didier Wampas, The Cure et Martial Solal, neuf\u00a0livres sur la musique \u00e0 offrir ou \u00e0 se faire offrir",
        "summary": "Punk, rock, rap, \u00e9lectro ou jazz\u00a0? Il y en a s\u00fbrement un pour vous dans cette s\u00e9lection de livres sur la musique parus en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/de-daft-punk-a-didier-wampas-the-cure-et-martial-solal-neuf-livres-sur-la-musique-a-offrir-ou-a-se-faire-offrir_6937832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mocratie, unit\u00e9, influences \u00e9trang\u00e8res\u2026 Les nombreux d\u00e9fis politiques de la Syrie apr\u00e8s la chute de Bachar al-Assad",
        "summary": "Un nouveau Premier ministre, issu du groupe Hayat Tahrir al-Sham, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 mardi pour \"diriger le gouvernement transitoire jusqu'au 1er mars\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/democratie-unite-influences-etrangeres-les-nombreux-defis-politiques-de-la-syrie-apres-la-chute-de-bachar-al-assad_6948806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9e-m\u00e9morial du terrorisme : on vous explique la pol\u00e9mique suscit\u00e9e par l'abandon du projet",
        "summary": "Les associations fran\u00e7aises de victimes du terrorisme font part de leur \"indignation\" et d\u00e9noncent une \"d\u00e9cision brutale\", justifi\u00e9e par des \"coupes budg\u00e9taires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/musee-memorial-du-terrorisme-on-vous-explique-la-polemique-suscitee-par-l-abandon-du-projet_6951146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un gang de manchots, un \u00e9cureuil fou, des chouettes amoureuses\u00a0: d\u00e9couvrez les laur\u00e9ats des Comedy Wildlife Photography Awards\u00a02024",
        "summary": "Cette ann\u00e9e encore, des milliers de photographies humoristiques d'animaux sauvages, venues des quatre coins du monde, ont \u00e9t\u00e9 soumises au jury des Comedy Wildlife Photography Awards. Les clich\u00e9s qui ont retenu leur attention sont \u00e0 admirer ci-dessous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/un-gang-de-manchots-un-ecureuil-fou-des-chouettes-amoureuses-decouvrez-les-laureats-des-comedy-wildlife-photography-awards-2024_6951407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination du Premier ministre : Emmanuel Macron doit d\u00e9voiler le chef du nouveau gouvernement vendredi matin",
        "summary": "Le successeur de Michel Barnier sera connu via un communiqu\u00e9, a annonc\u00e9 l'entourage du chef de l'Etat \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/direct-nomination-du-premier-ministre-emmanuel-macron-doit-devoiler-le-chef-du-nouveau-gouvernement-vendredi-matin_6952550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique : une trentaine de d\u00e9put\u00e9s appellent \u00e0 un gouvernement de \"front r\u00e9publicain\"",
        "summary": "\"Un large rassemblement du front r\u00e9publicain est possible. C'est le choix qu'ont fait la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais le 7\u00a0juillet dernier\", affirme ce texte sign\u00e9 par des membres du groupe Liot,\u00a0six d\u00e9put\u00e9s MoDem, deux macronistes, huit \u00e9lus socialistes et l'ex-LR Aur\u00e9lien Pradi\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/crise-politique-une-trentaine-de-deputes-appellent-a-un-gouvernement-de-front-republicain_6951209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre : les dossiers urgents qui l\u2019attendent",
        "summary": "L\u2019annonce du Premier ministre devrait se faire vendredi 13 d\u00e9cembre, dans la matin\u00e9e. Le nouveau chef du gouvernement trouvera sur son bureau une pile de dossiers en attente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/nouveau-premier-ministre-les-dossiers-urgents-qui-l-attendent_6951563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : la strat\u00e9gie risqu\u00e9e du PS, ouvert \u00e0 des \"concessions r\u00e9ciproques\", au risque de faire exploser le NFP",
        "summary": "Depuis la chute du gouvernement de Michel Barnier, les cadres du Parti socialiste se sont rendus deux fois \u00e0 l'Elys\u00e9e pour d\u00e9fendre la nomination d'un Premier ministre \"de gauche\" et \"ouvert au compromis\", une position qui tranche avec celle port\u00e9e par les insoumis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/nouveau-gouvernement-la-strategie-risquee-du-ps-ouvert-a-des-concessions-reciproques-au-risque-de-faire-exploser-le-nfp_6950762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Censure, instabilit\u00e9 politique, absence de majorit\u00e9... Les institutions de la Ve R\u00e9publique sont-elles \u00e0 bout de souffle ?",
        "summary": "V\u00e9ronique Champeil-Desplats, professeure de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Nanterre, estime que certains ajustements peuvent \u00eatre mis en place pour retrouver de la stabilit\u00e9 sans modifier la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/comprendre-la-censure-du-gouvernement-barnier/grand-entretien-censure-instabilite-politique-absence-de-majorite-les-institutions-de-la-ve-republique-sont-elles-a-bout-de-souffle_6947201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emp\u00eacher les taxes et orienter la pr\u00e9vention : les m\u00e9thodes du lobby de l\u2019alcool pour influer sur les politiques publiques",
        "summary": "La cellule investigation de Radio France a enqu\u00eat\u00e9 sur la strat\u00e9gie d\u2019influence du lobby de l\u2019alcool qui tente de peser dans l\u2019\u00e9laboration du budget de la s\u00e9curit\u00e9 sociale et dans les campagnes de pr\u00e9vention, gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreux relais dans la classe politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-empecher-les-taxes-et-orienter-la-prevention-les-methodes-du-lobby-de-l-alcool-pour-influer-sur-les-politiques-publiques_6925190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trente ans apr\u00e8s \"Doggystyle\", Snoop Dogg et Dr. Dre se r\u00e9unissent \u00e0 nouveau sur l'album \"Missionary\"",
        "summary": "Les deux stars du rap am\u00e9ricain reviennent avec un album imagin\u00e9 comme une suite au l\u00e9gendaire \"Doggystyle\", le premier de la carri\u00e8re de Snoop Dogg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/trente-ans-apres-doggystyle-snoop-dogg-et-dr-dre-se-reunissent-a-nouveau-sur-l-album-missionary_6951362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le pr\u00e9sident doit vraiment h\u00e9siter\u00a0!\"\u00a0: le nom du nouveau Premier ministre se fait attendre",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le vote de censure contre Michel Barnier et son gouvernement, Emmanuel Macron temporise pour nommer son successeur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/le-president-doit-vraiment-hesiter-le-nom-du-nouveau-premier-ministre-se-fait-attendre_6952613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Solidarit\u00e9 : les Fran\u00e7ais sont de plus en plus g\u00e9n\u00e9reux, la barre des 9 milliards d'euros de dons franchie en 2022",
        "summary": "Le montant du don moyen chez les particuliers a augment\u00e9 au fil des ann\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 \"multipli\u00e9 par deux depuis 2006, passant de 320 euros \u00e0 656 euros en 2022\", estime le rapport de France g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9s, publi\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/solidarite-les-francais-sont-de-plus-en-plus-genereux-la-barre-des-9-milliards-d-euros-de-dons-franchie-en-2022_6952433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pianiste Martial Solal, grand nom du jazz, est mort \u00e0 97 ans",
        "summary": "Ce roi de l'improvisation jouissait d'une renomm\u00e9e mondiale. Il a enregistr\u00e9 plus d'une centaine de disques, en solo, duo, trio ou encore en big band.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-pianiste-martial-solal-grand-nom-du-jazz-est-mort-a-97-ans_6952694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl 2024 : Paris 2024, superstitions secr\u00e8tes, collectionneurs... Cinq livres de sport \u00e0 mettre sous le sapin",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo: sport vous d\u00e9voile sa s\u00e9lection de livres \u00e0 offrir en cette p\u00e9riode de f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/noel-2024-paris-2024-superstitions-secretes-collectionneurs-cinq-livres-de-sport-a-mettre-sous-le-sapin_6947351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde 2026 : la France ne conna\u00eetra pas ses adversaires, 54 \u00e9quipes engag\u00e9es... Ce qu'il faut savoir sur le tirage au sort des qualifications",
        "summary": "Le tirage au sort des qualifications de la zone europ\u00e9enne pour la Coupe du Monde se d\u00e9roule vendredi \u00e0 Zurich. La France, ainsi que sept autres \u00e9quipes, ne conna\u00eetront ni leur groupe, ni leurs adversaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/masculine/coupe-du-monde-2026-la-france-ne-connaitra-pas-ses-adversaires-54-equipes-engagees-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-tirage-au-sort-des-qualifications_6949034.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : des exil\u00e9s d\u2019Alep sur le chemin du retour vers la ville martyre",
        "summary": "Alep, la deuxi\u00e8me ville de Syrie, a \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9e par les bombardements du r\u00e9gime et de ses alli\u00e9s. Beaucoup d\u2019habitants avaient fui devant la violence de la r\u00e9pression dans les premi\u00e8res ann\u00e9es du soul\u00e8vement contre Bachar al-Assad. Aujourd\u2019hui, ils prennent le chemin du retour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-syrie-des-exiles-d-alep-sur-le-chemin-du-retour-vers-la-ville-martyre_6952619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vendredi 13 : \u00e0 Enghien-les-Bains, le plus grand casino d'Europe s'attend \u00e0 battre son record de fr\u00e9quentation",
        "summary": "Comme chaque vendredi 13, les casinos en France vont conna\u00eetre des records de fr\u00e9quentation. Des mises tr\u00e8s importantes seront enregistr\u00e9es pour les jeux de hasard. Reportage dans le Val-d'Oise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/jeux-casino/vendredi-13-a-enghien-les-bains-le-plus-grand-casino-d-europe-s-attend-a-battre-son-record-de-frequentation_6951719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est urgent de nommer un Premier ministre\", un Premier ministre \"de gauche\", d\u00e9clare Carole Delga",
        "summary": "Initialement pr\u00e9vue jeudi dans la soir\u00e9e, l'annonce de la nomination du Premier ministre doit vraisemblablement se faire  vendredi dans la matin\u00e9e. Carole Delga, la pr\u00e9sidente PS de la r\u00e9gion Occitanie, s'accorde avec Olivier Faure pour exiger un Premier ministre de gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/il-est-urgent-de-nommer-un-premier-ministre-un-premier-ministre-de-gauche-declare-carole-delga_6925187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour quelles raisons la nomination du nouveau Premier ministre prend plus de temps que pr\u00e9vu ?",
        "summary": "La nomination du nouveau Premier ministre, doit sauf nouveau rebondissement, \u00eatre annonc\u00e9e vendredi dans la matin\u00e9e. Elle \u00e9tait pourtant esp\u00e9r\u00e9e pour la veille au soir. Si la date se pr\u00e9cise, rien ne fuite en revanche sur l'identit\u00e9 du futur locataire de Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/pour-quelles-raisons-la-nomination-du-nouveau-premier-ministre-prend-plus-de-temps-que-prevu_6925175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre : \"Fran\u00e7ois Bayrou a les qualit\u00e9s pour r\u00e9ussir\", estime le d\u00e9put\u00e9 Thomas Cazenave",
        "summary": "\"Il faut un Premier ministre qui ait l'art du compromis\", d\u00e9fend l'ancien ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des Comptes publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/nouveau-premier-ministre-francois-bayrou-a-les-qualites-pour-reussir-estime-le-depute-thomas-cazenave_6952751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre : \"Ce n'est pas une histoire d'homme\", assure S\u00e9bastien Chenu, vice-pr\u00e9sident du RN",
        "summary": "S\u00e9bastien Chenu, vice-pr\u00e9sident du Rassemblement national, d\u00e9put\u00e9 du Nord, \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\" vendredi 13 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-premier-ministre-ce-n-est-pas-une-histoire-d-homme-assure-sebastien-chenu-vice-president-du-rn_6952772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Emmanuel Macron ne va pas prendre \"une copie de Michel Barnier\", estime le politologue Bruno Cautr\u00e8s",
        "summary": "Bruno Cautr\u00e8s est l'invit\u00e9 de la matinale de franceinfo, vendredi 13 d\u00e9cembre. Le politologue est revenu sur les objectifs actuels d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/couacs-au-gouvernement/nouveau-gouvernement-emmanuel-macron-ne-va-pas-prendre-une-copie-de-michel-barnier-estime-le-politologue-bruno-cautres_6952715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : les femmes sous la menace d'un nouveau tour de vis, avec la loi \"hijab et chastet\u00e9\"",
        "summary": "C\u2019est un texte sensible qui arrive sur le bureau du pr\u00e9sident iranien vendredi, une nouvelle loi portant sur le voile qui durcit les sanctions envers les femmes. Or le pr\u00e9sident s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 \u0153uvrer pour que la police des moeurs ne \"d\u00e9range\" pas les femmes qui ne portent pas le voile obligatoire en public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-les-femmes-sous-la-menace-d-un-nouveau-tour-de-vis-avec-la-loi-hijab-et-chastete_6952736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu nous entends, tu nous comprends ?\" : maltrait\u00e9s ou tortur\u00e9s, ces anciens prisonniers du r\u00e9gime de Bachar al-Assad ont bascul\u00e9 dans la folie",
        "summary": "Parmi les nombreux prisonniers lib\u00e9r\u00e9s des ge\u00f4les du r\u00e9gime al-Assad, certains ont bascul\u00e9 dans la folie \u00e0 cause de mauvais traitements inflig\u00e9s pendant leur d\u00e9tention. Des familles venues rechercher leurs proches \u00e0 l'h\u00f4pital ont du mal \u00e0 les identifier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-tu-nous-entends-tu-nous-comprends-maltraites-ou-tortures-ces-anciens-prisonniers-du-regime-de-bachar-al-assad-ont-bascule-dans-la-folie_6951638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : plus de 30 \u00e9lus fran\u00e7ais, en majorit\u00e9 LR, se sont rendus en Syrie entre 2014 et 2021",
        "summary": "Depuis la chute du r\u00e9gime syrien, des personnalit\u00e9s politiques fran\u00e7aises sont accus\u00e9es d'avoir \u00e9t\u00e9 trop proches de Bachar al-Assad. Le collectif Syrie Factuel a recens\u00e9 tous les \u00e9lus qui sont all\u00e9s en Syrie ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/chute-de-bachar-al-assad-plus-de-30-elus-francais-en-majorite-lr-se-sont-rendus-en-syrie-entre-2014-et-2021_6925151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une souche du chol\u00e9ra, r\u00e9sistante aux antibiotiques, identifi\u00e9e \u00e0 Mayotte par des scientifiques fran\u00e7ais",
        "summary": "Les chercheurs craignent que la bact\u00e9rie acqui\u00e8re \"une nouvelle r\u00e9sistance \u00e0 la troisi\u00e8me classe d'antibiotiques, l\u00e0 nous n'aurions plus d'alternative pour le traitement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/une-souche-du-cholera-resistante-aux-antibiotiques-identifiee-a-mayotte-par-des-scientifiques-francais_6952679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9occup\u00e9e par le ralentissement de l\u2019\u00e9conomie, la Banque centrale europ\u00e9enne baisse ses taux d\u2019int\u00e9r\u00eat",
        "summary": "La Banque centrale europ\u00e9enne (BCE) baisse une nouvelle fois ses taux d\u2019int\u00e9r\u00eat et surveille de tr\u00e8s pr\u00e8s la situation de la France et de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/preoccupee-par-le-ralentissement-de-l-economie-la-banque-centrale-europeenne-baisse-ses-taux-d-interet_6925178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : Chlo\u00e9 Valentini, l'Euro lui donne des ailes",
        "summary": "L\u2019aili\u00e8re gauche est la meilleure buteuse des Bleues dans cet Euro avant la demi-finale contre le Danemark, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/handball-chloe-valentini-l-euro-lui-donne-des-ailes_6951674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a tir\u00e9 93\u00a0missiles sur l'Ukraine lors d'une attaque massive vendredi matin, selon Volodymyr Zelensky",
        "summary": "La Russie bombarde r\u00e9guli\u00e8rement les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques de l'Ukraine, provoquant des coupures de courant \u00e0 travers le pays en pleine saison hivernale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-a-tire-93-missiles-sur-l-ukraine-lors-d-une-attaque-massive-vendredi-matin-selon-volodymyr-zelensky_6952832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Action, \"un magasin qui produit des b\u00e9n\u00e9fices, mais qui va produire des malades\", avertit un inspecteur du travail",
        "summary": "Des colis jet\u00e9s dans les all\u00e9es des magasins pour acc\u00e9l\u00e9rer la mise en rayon, le d\u00e9chargement des palettes effectu\u00e9 \u00e0 mains nues\u2026 une journaliste de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" embauch\u00e9e dans un magasin Action a montr\u00e9 \u00e0 un inspecteur du travail les pratiques qu'elle a pu filmer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-action-un-magasin-qui-produit-des-benefices-mais-qui-va-produire-des-malades-avertit-un-inspecteur-du-travail_6936995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre d'arr\u00eats-maladies indemnis\u00e9s a recul\u00e9 en 2023 chez les salari\u00e9s du priv\u00e9 et les contractuels de la fonction publique",
        "summary": "Ce repli de 327 millions \u00e0 286 millions de journ\u00e9es indemnis\u00e9es entre 2022 et 2023 s'explique par \"la fin des arr\u00eats d\u00e9rogatoires \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier 2023\" du fait du \"net recul de l'\u00e9pid\u00e9mie\" de Covid-19, expliquent les auteurs de l'\u00e9tude publi\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/le-nombre-d-arrets-maladies-indemnises-a-recule-en-2023-chez-les-salaries-du-prive-et-les-contractuels-de-la-fonction-publique_6952682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad\u00a0: trois questions sur les stocks de Captagon d\u00e9couverts en Syrie",
        "summary": "La Syrie de Bachar al-Assad \u00e9tait connue pour produire cette drogue \u00e0 base d'amph\u00e9tamine, lui permettant d'inonder le march\u00e9 au Moyen-Orient et de contourner les sanctions occidentales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-trois-questions-sur-les-stocks-de-captagon-decouverts-en-syrie_6951536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Washington voit des \"signes encourageants\" pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Antony Blinken, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, s'est exprim\u00e9, vendredi, lors d'une conf\u00e9rence de presse avec le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res turc, Hakan Fidan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-washington-voit-des-signes-encourageants-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza_6952874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cyclone Chido s'est l\u00e9g\u00e8rement affaibli, Mayotte toujours en alerte orange avant une d\u00e9gradation dans la nuit",
        "summary": "Mayotte est plac\u00e9e en vigilance orange cyclonique depuis ce vendredi matin, Chido se situe \u00e0 680\u00a0kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019est nord-est de l'\u00eele selon le dernier bulletin de m\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cyclone-chido-mayotte-en-alerte-rouge-samedi-a-7h_6952733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les urgences sont l\u00e0\", alerte la Fondation Abb\u00e9 Pierre, inqui\u00e8te de \"l'immobilisme dans lequel s'installe la France\"",
        "summary": "La Fondation Abb\u00e9 Pierre appelle, avec plus de 60\u00a0associations, ONG syndicats, mutuelles et fondation, le prochain gouvernement \u00e0 travailler avec le Parlement afin de r\u00e9pondre \u00e0 l'urgence sociale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/les-urgences-sont-la-alerte-la-fondation-abbe-pierre-inquiete-de-l-immobilisme-dans-lequel-s-installe-la-france_6952856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination du Premier ministre : LFI d\u00e9posera une motion de censure en cas de nomination de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\"Niveau crachat au visage des \u00e9lecteurs, c'est encore pire que Barnier\", abonde un \u00e9lu \u00e9cologiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/nomination-du-premier-ministre-lfi-deposera-une-motion-de-censure-en-cas-de-nomination-de-francois-bayrou_6952919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fausses accusations contre Raquel Garrido et Alexis Corbi\u00e8re : l'ex-pr\u00e9sident de l'UDI Jean-Christophe Lagarde mis en examen",
        "summary": "Le magazine \"Le Point\" avait publi\u00e9, en juin 2022, un article accusant le couple d'avoir employ\u00e9 une femme de m\u00e9nage sans titre de s\u00e9jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/udi/fausses-accusations-contre-raquel-garrido-et-alexis-corbiere-l-ex-president-de-l-udi-jean-christophe-lagarde-mis-en-examen_6953009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis qu'il est arriv\u00e9, il y a un monde fou\" : \u00e0 Ajaccio, les fid\u00e8les enthousiasm\u00e9s par le cardinal Bustillo, qui a convaincu le pape de venir en Corse",
        "summary": "Le pr\u00e9lat a invit\u00e9 le souverain pontife, qui est attendu dimanche pour sa premi\u00e8re visite sur l'\u00eele, o\u00f9 les fid\u00e8les l'attendent de pied ferme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/reportage-depuis-qu-il-est-arrive-il-y-a-un-monde-fou-a-ajaccio-les-fideles-enthousiasmes-par-le-cardinal-bustillo-qui-a-convaincu-le-pape-de-venir-en-corse_6952685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Astro Bot\" \u00e9lu meilleur jeu vid\u00e9o de l'ann\u00e9e 2024",
        "summary": "Le jeu de plateformes, qui met en sc\u00e8ne les aventures spatiales d'un petit robot, a aussi remport\u00e9 les titres de \"meilleur jeu familial\", \"meilleure r\u00e9alisation\" et \"meilleur jeu d'action/aventure\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/astro-bot-elu-meilleur-jeu-video-de-l-annee-2024_6952781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: un alli\u00e9 historique d'Emmanuel Macron \u00e0 Matignon",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du MoDem et maire de Pau succ\u00e8de \u00e0 Michel Barnier, qui n'a tenu que 90 jours \u00e0 Matignon avant d'\u00eatre censur\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou-a-matignon-un-allie-historique-d-emmanuel-macron-nomme-premier-ministre_6948902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : Isra\u00ebl demande \u00e0 l'arm\u00e9e de \"se pr\u00e9parer \u00e0 rester\" tout l'hiver dans la zone tampon du plateau du Golan",
        "summary": "\"Il est d'une importance s\u00e9curitaire capitale de maintenir notre pr\u00e9sence au sommet du mont Hermon\", a \u00e9crit Isra\u00ebl Katz, ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien, dans un communiqu\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/direct-chute-de-bachar-al-assad-reunion-virtuelle-du-g7-prevue-vendredi_6952625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualifications Coupe du monde 2026 : Ukraine-Islande ou R\u00e9publique tch\u00e8que... Deux options abordables pour les Bleus \u00e0 l'issue du tirage au sort",
        "summary": "En fonction de leur r\u00e9sultat contre la Croatie en quarts de finale de la Ligue des nations en mars, les Bleus seront revers\u00e9s dans un des deux groupes qui leur a \u00e9t\u00e9 octroy\u00e9 lors du tirage au sort, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/qualifications-coupe-du-monde-2026-ukraine-islande-ou-republique-tcheque-deux-options-abordables-pour-les-bleus-a-l-issue-du-tirage-au-sort_6953030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, l'homme qui a port\u00e9 un maillot floqu\u00e9 \"Anti juif\" dans le m\u00e9tro est condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis",
        "summary": "La photographie de cet homme avait \u00e9t\u00e9 massivement relay\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux en octobre. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une obligation de soins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/a-paris-l-homme-qui-a-porte-un-maillot-floque-anti-juif-dans-le-metro-est-condamne-a-six-mois-de-prison-avec-sursis_6953054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido. Suivez l'\u00e9volution de la situation \u00e0 Mayotte en temps r\u00e9el",
        "summary": "Le cyclone Chido se situe actuellement \u00e0 550 km \u00e0 l\u2019Est-Nord-Est de l\u2019\u00eele et continue de se rapprocher de Mayotte. Une d\u00e9gradation des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques est attendue d\u00e8s ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/direct-cyclone-chido-suivez-l-evolution-de-la-situation-a-mayotte-en-temps-reel_6952967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Martial Solal\u00a0: Vincent Sorel rend un hommage personnel au jazzman de l\u00e9gende avec sa BD \"Une vie \u00e0 l'improviste\"",
        "summary": "Le pianiste de jazz fran\u00e7ais\u00a0Martial Solal est mort jeudi, \u00e0 l'\u00e2ge de 97\u00a0ans, a annonc\u00e9 son fils \u00c9ric Solal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mort-de-martial-solal-vincent-sorel-rend-un-hommage-personnel-au-jazzman-de-legende-avec-sa-bd-une-vie-a-l-improviste_6952859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]