[
    {
        "title": "Le chef du Hezbollah met en garde Isra\u00ebl contre une guerre avec le Liban, apr\u00e8s la mort du num\u00e9ro deux du Hamas pr\u00e8s de Beyrouth",
        "summary": "\"Si l'ennemi pense lancer une guerre contre le Liban, nous combattrons sans limites, sans restrictions, sans fronti\u00e8res\", a pr\u00e9venu mercredi Hassan Nasrallah dans un discours \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-etat-hebreu-dit-se-preparer-a-tout-scenario-apres-la-frappe-qui-a-tue-le-numero-2-du-mouvement-islamiste_6279891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : le corps d'un homme retrouv\u00e9 dans sa voiture en Loire-Atlantique, annonce le parquet de Nantes",
        "summary": "L'alerte avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e mardi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi par la conjointe du septuag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-le-corps-d-un-homme-retrouve-dans-sa-voiture-en-loire-atlantique-annonce-le-parquet-de-nantes_6280869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : le sujet \"\u00e9tait trop grave pour rester en retrait\", affirme Cl\u00e9ment Beaune, qui n'entend pas d\u00e9missionner",
        "summary": "Le ministre des Transports sort de son silence apr\u00e8s le vote du projet de loi immigration, le 19 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-le-sujet-etait-trop-grave-rester-en-retrait-affirme-clement-beaune-qui-n-entend-pas-demissionner_6280800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le PSG s\u2019impose contre Toulouse et remporte le Troph\u00e9e des champions dans une triste ambiance",
        "summary": "Au Parc des Princes, que la Ligue de football professionnel a tent\u00e9 sans succ\u00e8s de rendre \"neutre\", Paris a remport\u00e9 son 12e Troph\u00e9e des champions face \u00e0 Toulouse, mercredi (2-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/football-le-psg-s-impose-contre-toulouse-et-remporte-le-trophee-des-champions-dans-une-triste-ambiance_6280854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d'antis\u00e9mitisme, le d\u00e9put\u00e9 LFI David Guiraud affirme que son \"domicile priv\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par des actes malveillants graves\"",
        "summary": "L'\u00e9lu du Nord assure constater \"une volont\u00e9 de d\u00e9truire ceux qui s'opposent au nettoyage ethnique des Palestiniens.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/accuse-d-antisemitisme-le-depute-lfi-david-guiraud-affirme-que-son-domicile-prive-a-ete-cible-par-des-actes-malveillants-graves_6280806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicides : \u00e0 quoi correspond le chiffre de 94 femmes tu\u00e9es en 2023 annonc\u00e9 par le ministre de la Justice ?",
        "summary": "Eric Dupond-Moretti a avanc\u00e9 cette statistique, mardi, dans les colonnes du \"Figaro\". Les donn\u00e9es consolid\u00e9es du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur seront publi\u00e9es plus tard dans l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/feminicides-a-quoi-correspond-le-chiffre-de-94-femmes-tuees-en-2023-annonce-par-le-ministre-de-la-justice_6280170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle Z\u00e9lande : un p\u00eacheur sauv\u00e9 par sa montre apr\u00e8s 24 heures en mer",
        "summary": "Pendant son calvaire, un requin s'est approch\u00e9 du p\u00eacheur pour \"le renifler\", selon la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/requins/nouvelle-zelande-un-pecheur-sauve-par-sa-montre-apres-24-heures-en-mer_6280878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant des t\u00e9l\u00e9communications Telefonica va licencier plus de 3 400 salari\u00e9s en Espagne",
        "summary": "Ces licenciements concerneront principalement les salari\u00e9s \u00e2g\u00e9s de 56 ans ou plus en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/le-geant-des-telecommunications-telefonica-va-licencier-plus-de-3-400-salaries-en-espagne_6280836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Deux Alpes : la CRS Alpes retrouve une Irlandaise de 19 ans \"miracul\u00e9e\", alors qu'elle s'\u00e9tait perdue en short et t-shirt en pleine montagne",
        "summary": "Vers 4 heures du matin mercredi, cette jeune touriste a quitt\u00e9 la bo\u00eete de nuit o\u00f9 elle avait pass\u00e9 la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/les-deux-alpes-la-crs-alpes-retrouve-une-irlandaise-de-19-ans-miraculee-alors-qu-elle-s-etait-perdue-en-short-et-t-shirt-en-pleine-montagne_6280857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie\u00a0: interpellation en Suisse du d\u00e9tenu de 17 ans qui s'\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 la veille de No\u00ebl",
        "summary": "Il va \u00eatre jug\u00e9 en Suisse o\u00f9 il \u00e9tait recherch\u00e9 pour plusieurs vols et devra purger sa peine avant d'\u00eatre jug\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/haute-savoie-interpellation-en-suisse-du-detenu-de-17-ans-qui-s-etait-evade-la-veille-de-noel_6280794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dordogne : apr\u00e8s le meurtre d'un retrait\u00e9, sa voisine mise en examen",
        "summary": "Lors de sa garde \u00e0 vue, la femme qui est suspect\u00e9e a reconnu avoir cach\u00e9 le corps de l'octog\u00e9naire, mais jure ne pas avoir voulu le tuer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/dordogne-apres-le-meurtre-d-un-retraite-sa-voisine-mise-en-examen_6280803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : faut-il voir dans les morts de civils \u00e0 Belgorod et Donetsk un changement de strat\u00e9gie de Kiev ou un dommage collat\u00e9ral ?",
        "summary": "Samedi, 25 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans un bombardement \u00e0 Belgorod, en Russie. Le lendemain, quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 13 bless\u00e9es lors d'une frappe ukrainienne sur la ville de Donetsk, sous contr\u00f4le de Moscou dans l'est de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-faut-il-voir-dans-les-frappes-sur-belgorod-et-donetsk-un-changement-de-strategie-de-kiev-ou-un-dommage-collateral_6278511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conduites d'eau gel\u00e9es, -43,6\u00b0C : une vague de grand froid s'abat sur les pays nordiques",
        "summary": "Les pays nordiques ont fait face ces derni\u00e8res 24 heures \u00e0 une m\u00e9t\u00e9o extr\u00eame qui a perturb\u00e9 le trafic et affect\u00e9 les foyers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/conduites-d-eau-gelees-43-6-c-une-vague-de-grand-froid-s-abat-sur-les-pays-nordiques_6280665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : en pleine escalade, Moscou et Kiev \u00e9changent des centaines de prisonniers de guerre",
        "summary": "Selon le commissaire ukrainien aux droits humains, Dmytro Loubinets, 230 militaires ukrainiens sont concern\u00e9s par ce 49e \u00e9change entre Kiev et Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-en-pleine-escalade-moscou-et-kiev-echangent-des-centaines-de-prisonniers-de-guerre_6280779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Ma\u00ebva en Seine-Maritime : la piste accidentelle privil\u00e9gi\u00e9e \"\u00e0 ce stade\", selon le parquet",
        "summary": "Le corps de la jeune femme, formellement identifi\u00e9 par sa famille, avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-maeva-en-seine-maritime-la-piste-accidentelle-privilegiee-a-ce-stade-selon-le-parquet_6280668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des tags antis\u00e9mites retrouv\u00e9s \u00e0 Calvi, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Mardi 2 janvier, des tags antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur plusieurs panneaux dans le secteur de l'a\u00e9roport de Calvi. Associations et politiques ont fait part de leur indignation. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Bastia.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/haute-corse/des-tags-antisemites-retrouves-a-calvi-une-enquete-ouverte-2899754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : la Grande Chancellerie de la L\u00e9gion d'honneur a engag\u00e9 une proc\u00e9dure disciplinaire \u00e0 l'encontre de l'acteur",
        "summary": "G\u00e9rard Depardieu est convoqu\u00e9 pour se d\u00e9fendre, s'il le souhaite. Il dispose pour cela de quelques semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-la-grande-chancellerie-de-la-legion-d-honneur-a-engage-une-procedure-disciplinaire-a-l-encontre-de-l-acteur_6280371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme condamn\u00e9 \u00e0 18 mois ferme pour avoir agress\u00e9 sexuellement une fillette au Trocad\u00e9ro",
        "summary": "L'homme avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche apr\u00e8s avoir embrass\u00e9 de force sur la bouche une fillette de 7\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-condamne-a-18-mois-ferme-pour-agression-sexuelle-sur-une-fillette-au-trocadero_6280626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : au moins 103 morts dans une double explosion pr\u00e8s de la tombe du g\u00e9n\u00e9ral Soleimani, assassin\u00e9 par les Etats-Unis il y a quatre ans",
        "summary": "Les explosions sont survenues mercredi, dans le sud du pays, alors que l'Iran comm\u00e9more le quatri\u00e8me anniversaire de la mort du haut grad\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-au-moins-73-morts-dans-une-double-explosion-pres-de-la-tombe-du-general-soleimani-assassine-par-les-etats-unis-il-y-a-quatre-ans_6280344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnac-Pompadour, Saumur, Sedan et Nancy\u00a0: ces villes qui sont d\u00e9sormais autoris\u00e9es \u00e0 ouvrir un casino",
        "summary": "Une loi publi\u00e9e le mois dernier autorise quatre nouvelles villes fran\u00e7aises \u00e0 ouvrir des casinos municipaux, dans des communes avec un patrimoine \u00e9questre ou dans des d\u00e9partements frontaliers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/jeux-casino/arnac-pompadour-saumur-sedan-et-nancy-ces-villes-qui-sont-desormais-autorisees-a-ouvrir-un-casino_6278838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les grands mus\u00e9es parisiens ont fait le plein en 2023, retrouvant leurs niveaux de fr\u00e9quentation de 2019",
        "summary": "Record historique pour le mus\u00e9e d'Orsay, embellie pour le mus\u00e9e du Louvre, fr\u00e9quentation exceptionnelle au mus\u00e9e du Quai Branly et au Panth\u00e9on\u00a0: les mus\u00e9es parisiens ont attir\u00e9 des millions de visiteurs en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/les-grands-musees-parisiens-on-fait-le-plein-en-2023-retrouvant-leurs-niveaux-de-frequentation-de-2019_6280482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que sont les \"dragons c\u00e9lestes\", qui valent au d\u00e9put\u00e9 LFI David Guiraud d'\u00eatre accus\u00e9 d'antis\u00e9mitisme ?",
        "summary": "Le terme \"dragon c\u00e9leste\", issu de l'univers du manga \"One Piece\", est utilis\u00e9 par des internautes antis\u00e9mites pour parler des juifs sans les nommer, afin d'\u00e9chapper \u00e0 la mod\u00e9ration des r\u00e9seaux sociaux. Ils esp\u00e8rent ainsi passer plus facilement sous les radars de la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/que-sont-les-dragons-celestes-qui-valent-au-depute-lfi-david-guiraud-d-etre-accuse-d-antisemitisme_6278514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le PSG ne va finalement pas soumettre d'offre pour racheter le Stade de France",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain cherche toujours \u00e0 poss\u00e9der son propre stade. Les pistes du Parc des Princes ou la construction d\u2019une nouvelle enceinte en Ile-de-France ont \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-le-psg-ne-va-finalement-pas-soumettre-d-offre-pour-racheter-le-stade-de-france_6280506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haut-Rhin\u00a0: condamn\u00e9 en juillet pour agressions sexuelles, un pasteur de Colmar est d\u00e9sormais exclu de la L\u00e9gion d'honneur",
        "summary": "Le pasteur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison avec sursis pour du harc\u00e8lement et des agressions commises entre 2014 et 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/haut-rhin-condamne-en-juillet-pour-agressions-sexuelles-un-pasteur-de-colmar-est-desormais-exclu-de-la-legion-d-honneur_6280572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Arabe de service\" : Taha Bouhafs d\u00e9finitivement condamn\u00e9 pour injure raciste envers une syndicaliste polici\u00e8re",
        "summary": "Il a employ\u00e9 cette expression pour qualifier, en juin 2020, Linda Kebbab, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e nationale du syndicat de police Unit\u00e9 SGP-FO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/arabe-de-service-taha-bouhafs-definitivement-condamne-pour-injure-raciste-envers-une-syndicaliste-policiere_6280569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : plus de la moiti\u00e9 de la production d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le pays venait des \u00e9nergies renouvelables en 2023",
        "summary": "C'est ce qu'affirme le r\u00e9gulateur allemand de l'\u00e9nergie, mercredi. La part du charbon recule mais reste importante, s'\u00e9tablissant \u00e0 26%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/allemagne-plus-de-la-moitie-de-la-production-d-electricite-etait-d-origine-renouvelable-en-2023_6280422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : la garde \u00e0 vue de l'homme suspect\u00e9 de viol sur une femme de 75 ans chez elle est lev\u00e9e",
        "summary": "La garde \u00e0 vue du suspect a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e \"en l'absence d'\u00e9l\u00e9ments probants\", indique le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-et-marne-la-garde-a-vue-de-l-homme-suspecte-de-viol-sur-une-femme-de-75-ans-chez-elle-est-levee_6280467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la mort du num\u00e9ro 2 du Hamas, tu\u00e9 par une frappe attribu\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl dans la banlieue de Beyrouth",
        "summary": "Saleh al-Arouri, tu\u00e9 mardi au Liban avec d'autres cadres du Hamas, est le plus haut responsable du mouvement islamiste palestinien \u00e9limin\u00e9 par l'Etat h\u00e9breu depuis le d\u00e9but du conflit il y a pr\u00e8s de trois mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/ce-que-l-on-sait-de-la-mort-du-numero-2-du-hamas-tue-par-une-frappe-attribuee-a-israel-dans-la-banlieue-de-beyrouth_6279957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'auteur du slogan improvis\u00e9 \"Je suis Charlie\" raconte dans un livre \"Le voyage en Absurdie\" qui a suivi",
        "summary": "En lettres blanches sur fond noir, le logo \"Je suis Charlie\" a surgi comme un brassard de deuil mondial peu apr\u00e8s la tuerie perp\u00e9tr\u00e9e contre le journal satirique le 7\u00a0janvier\u00a02015. Neuf\u00a0ans plus tard, son auteur raconte dans un livre paru mercredi le vertige m\u00e9diatique qui a suivi et in fine la folie de notre soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/l-auteur-du-slogan-improvise-je-suis-charlie-raconte-dans-un-livre-le-voyage-en-absurdie-qui-a-suivi_6280449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Rugby : pour son premier entra\u00eenement \u00e0 7, Antoine Dupont a pris la lumi\u00e8re \u00e0 Marcoussis",
        "summary": "Le capitaine du XV de France a v\u00e9cu une premi\u00e8re sortie s\u00e9rieuse et appliqu\u00e9e sur les terrains avec le groupe \u00e0 7, mercredi, au Centre national du rugby.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/antoine-dupont/rugby-pour-son-premier-entrainement-a-7-antoine-dupont-a-pris-la-lumiere-a-marcoussis_6280110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Crues dans le Pas-de-Calais : \u00e0 Th\u00e9rouanne, le ballet des tracteurs d'agriculteurs transform\u00e9s en navettes fluviales",
        "summary": "La commune a \u00e9t\u00e9 durement affect\u00e9e par le d\u00e9bordement de la Lys, la rivi\u00e8re qui la traverse en son c\u0153ur. Quelques agriculteurs se relaient pour assurer le transfert de la population d'un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l'autre de la rue principale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/reportage-crues-dans-le-pas-de-calais-a-therouanne-le-ballet-des-tracteurs-d-agriculteurs-transformes-en-navettes-fluviales_6280374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n\u2019ai pas encore pris de d\u00e9cision concernant mon avenir\", assure Kylian Mbapp\u00e9 apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Troph\u00e9e des champions avec le PSG",
        "summary": "Buteur contre Toulouse lors du Troph\u00e9e des champions (2-0), mercredi soir au Parc des Princes, Kylian Mbapp\u00e9 s'est arr\u00eat\u00e9 en zone mixte pour affirmer qu'il n'avait pas encore tranch\u00e9 concernant son avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/je-n-ai-pas-encore-pris-de-decision-concernant-mon-avenir-assure-kylian-mbappe-apres-avoir-remporte-le-trophee-des-champions-avec-le-psg_6281520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les enfants les plus pauvres et les plus riches sont les plus expos\u00e9s \u00e0 la pollution de l'air, selon une \u00e9tude du minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "L'air le plus pollu\u00e9 se situe au-dessus des villes et dans les centres-villes, o\u00f9 sont le plus concentr\u00e9es les familles les plus ais\u00e9es et leurs enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/les-enfants-les-plus-pauvres-et-les-plus-riches-sont-les-plus-exposes-a-la-pollution-de-l-air-selon-une-etude-du-ministere-de-la-sante_6281517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Beaucoup de personnes ne trouvaient pas d\u2019activit\u00e9s sportives...\" Comment les clubs inclusifs ouvrent les portes du sport aux personnes en situation de handicap",
        "summary": "Depuis un an, le Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais (CPSF) a lanc\u00e9 son programme visant \u00e0 accompagner les clubs qui le souhaitent dans l\u2019accueil des personnes en situation de handicap. Aujourd\u2019hui, 700 structures y adh\u00e8rent en m\u00e9tropole, sur un objectif de 3 000 d\u2019ici la saison sportive 2024-2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-beaucoup-de-personnes-ne-trouvaient-pas-d-activites-sportives-comment-les-clubs-inclusifs-ouvrent-les-portes-du-sport-aux-personnes-en-situation-de-handicap_6265491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Fulgence Bienven\u00fce au Grand Paris Express, histoires de m\u00e9tro \u00e0 la Cit\u00e9 de l'architecture",
        "summary": "Photographies et films d'\u00e9poque, maquettes et plans d'aujourd'hui, la Cit\u00e9 de l'architecture raconte la construction du m\u00e9tro parisien depuis ses origines jusqu'au projet des lignes 15, 16, 17 et\u00a018 qui devraient \u00eatre termin\u00e9es en\u00a02030. Une passionnante travers\u00e9e de si\u00e8cle avec ce qu'elle dit de l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et de sa culture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/de-fulgence-bienvenue-au-grand-paris-express-histoires-de-metro-a-la-cite-de-l-architecture_6280386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les craintes d'extension du conflit s'accroissent encore apr\u00e8s un attentat en Iran",
        "summary": "Accusant les \"ennemis diaboliques et criminels\" de l'Iran, le guide supr\u00eame de la R\u00e9volution islamique, l'ayatollah Ali Khamenei, a r\u00e9agi en promettant \"une r\u00e9ponse s\u00e9v\u00e8re\" \u00e0 ce \"d\u00e9sastre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-craintes-d-extension-du-conflit-s-accroissent-encore-apres-un-attentat-en-iran_6281679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : dans un accord pass\u00e9 avec le PSG, Kylian Mbapp\u00e9 a renonc\u00e9 \u00e0 des primes s'\u00e9levant \u00e0 \"plusieurs dizaines de millions d'euros\"",
        "summary": "Ces primes couvrent financi\u00e8rement le PSG si l'attaquant venait \u00e0 quitter le club librement en juin prochain. \"On a r\u00e9ussi \u00e0 prot\u00e9ger l'ensemble des parties\", explique mercredi Kylian Mbapp\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/football-dans-un-accord-passe-avec-le-psg-kylian-mbappe-a-renonce-a-des-primes-s-elevant-a-plusieurs-dizaines-de-millions-d-euros_6281661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PORTRAIT. Paris 2024 : les badistes Toma et Christo Popov, une fratrie en qu\u00eate d'une qualification olympique",
        "summary": "\u00c2g\u00e9s de 25 et 21 ans, Toma et Christo Popov sont respectivement num\u00e9ro un et deux fran\u00e7ais. Leur ambition : finir la saison dans le top 16 mondial pour se qualifier ensemble aux Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/badminton/portrait-paris-2024-les-badistes-toma-et-christo-popov-une-fratrie-en-quete-d-une-qualification-olympique_6228477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nous devons continuer jusqu'\u00e0 rayer Isra\u00ebl de la carte\" : des partisans du Hezbollah libanais pr\u00eats \u00e0 un conflit ouvert",
        "summary": "Le num\u00e9ro 2 du Hamas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mardi \u00e0 Beyrouth, par une frappe attribu\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl. Le chef du Hezbollah libanais a renouvel\u00e9 ses menaces contre l'\u00c9tat h\u00e9breu dans un discours mercredi soir mais n'engage pas de combattants pour l'instant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-nous-devons-continuer-jusqu-a-rayer-israel-de-la-carte-des-partisans-du-hezbollah-libanais-prets-a-un-conflit-ouvert_6281682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : un parcours \"relev\u00e9\", S\u00e9bastien Loeb revanchard, un nouveau type de course marathon... Ce qu'il faut savoir sur la 46e \u00e9dition",
        "summary": "La 46e \u00e9dition du rallye-raid d\u00e9bute vendredi en Arabie saoudite et durera jusqu'au 19 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-un-parcours-releve-sebastien-loeb-revanchard-un-nouveau-type-de-course-marathon-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-46e-edition_6262614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le train de nuit Paris-Aurillac conna\u00eet de nombreux d\u00e9boires, notamment par manque de locomotives thermiques",
        "summary": "De nouveau sur les rails depuis d\u00e9but d\u00e9cembre, le train de nuit Paris-Aurillac est d\u00e9j\u00e0 tomb\u00e9 plusieurs fois en panne. Une partie de la ligne, entre Brive-la-Gaillarde et Aurillac doit m\u00eame s'effectuer en autocar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/le-train-de-nuit-paris-aurillac-connait-de-nombreux-deboires-notamment-par-manque-de-locomotives-thermiques_6281727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : \"On apprend tout dans la presse\", fustige l'intersyndicale, qui exige des r\u00e9ponses sur l'avenir des magasins du groupe",
        "summary": "Une nouvelle r\u00e9union est pr\u00e9vue jeudi apr\u00e8s-midi entre les syndicats et les repreneurs. L'intersyndicale esp\u00e8re en ressortir avec des listes pr\u00e9cises, et un calendrier social pour les in\u00e9vitables licenciements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/casino-on-apprend-tout-dans-la-presse-fustige-l-intersyndicale-qui-exige-des-reponses-sur-l-avenir-des-magasins-du-groupe_6281664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Camera obscura\" : Gwena\u00eblle Lenoir met en lumi\u00e8re C\u00e9sar, un photographe qui a document\u00e9 les massacres du r\u00e9gime de Bachar al-Assad",
        "summary": "Gwena\u00eblle Lenoir signe un roman percutant inspir\u00e9 par le photographe syrien C\u00e9sar qui a illustr\u00e9 par ses clich\u00e9s les massacres perp\u00e9tr\u00e9s par le r\u00e9gime de Damas sur son peuple \u00e0 partir de la r\u00e9volution de 2011. La journaliste a choisi la litt\u00e9rature pour narrer l\u2019indicible. Saisissant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/camera-obscura-gwenaelle-lenoir-met-en-lumiere-cesar-un-photographe-qui-a-documente-les-massacres-du-regime-de-bachar-al-assad_6267063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation repart l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 la hausse en d\u00e9cembre, \u00e0 3,7% sur un an",
        "summary": "En cause : la hausse des prix de l'\u00e9nergie de 5,6% sur un an en d\u00e9cembre (contre 3,1% en novembre) et celle des services de 3,1% (apr\u00e8s 2,8%).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-repart-legerement-a-la-hausse-en-decembre-a-3-7-sur-un-an_6281847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inflation : Carrefour va suspendre la vente des marques du groupe Pepsico",
        "summary": "Face \u00e0 la hausse des prix r\u00e9clam\u00e9e par le groupe Pepsico, Carrefour fait le choix de ne plus vendre ses produits \u00e0 partir de jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/alimentation-carrefour-va-suspendre-la-vente-des-marques-du-groupe-pepsico_6281808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il y a pas mal d'hommes de 50 ans qui veulent savoir o\u00f9 ils vont sur le plan professionnel\"\u00a0: les voyantes tr\u00e8s sollicit\u00e9es en fin d'ann\u00e9e",
        "summary": "Les questions pos\u00e9es aux voyantes tournent beaucoup autour de l'amour et du travail, comme l'a constat\u00e9 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-il-y-a-pas-mal-d-hommes-de-50-ans-qui-veulent-savoir-ou-ils-vont-sur-le-plan-professionnel-les-voyantes-tres-sollicitees-en-fin-d-annee_6277557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"La liste d'exemptions est beaucoup trop longue\" : la fin de l'emballage plastique pour les fruits et l\u00e9gumes peine \u00e0 s'instaurer",
        "summary": "La loi a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en 2022 et devait entrer en vigueur en juin dernier, mais les producteurs et industriels ont obtenu six mois suppl\u00e9mentaires pour \u00e9couler leurs stocks.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/reportage-la-liste-d-exemptions-est-beaucoup-trop-longue-la-fin-de-l-emballage-plastique-pour-les-fruits-et-legumes-peine-a-s-instaurer_6280791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emballages : \"Nous sommes favorables \u00e0 la sortie du plastique\", se d\u00e9fend l\u2019Interprofession des fruits et l\u00e9gumes frais",
        "summary": "Depuis lundi, les r\u00e8gles concernant les emballages plastiques de fruits et l\u00e9gumes sont plus strictes mais en pratique, ce n'est pas appliqu\u00e9 syst\u00e9matiquement. La profession attend \"une position harmonis\u00e9e\" de l'Union europ\u00e9enne, explique jeudi le pr\u00e9sident de l'Interfel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/emballages-nous-sommes-favorables-a-la-sortie-du-plastique-se-defend-l-interprofession-des-fruits-et-legumes-frais_6281790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne trouve pas par o\u00f9 passer\" : dans le Pas-de-Calais, la d\u00e9crue s'amorce mais la situation reste difficile pour les habitants",
        "summary": "La d\u00e9crue a commenc\u00e9 mercredi, notamment \u00e0 Bourthes ou \u00e0 Wizernes, mais le niveau de l'eau n'a pas baiss\u00e9 \u00e0 Arques ou \u00e0 Blendecques, deux communes toujours fortement inond\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/reportage-inondations-dans-le-pas-de-calais-une-decrue-qui-debute-mais-une-situation-toujours-aussi-difficile-pour-les-habitants_6281781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le froid d\u00e9barque en France la semaine prochaine",
        "summary": "Le temps sera sec et ensoleill\u00e9, avec des temp\u00e9ratures n\u00e9gatives sur une bonne partie du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-froid-debarque-en-france-la-semaine-du-8-janvier_6281835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adolescent am\u00e9ricain devient le premier joueur au monde \u00e0 venir \u00e0 bout de \"Tetris\"",
        "summary": "A 13 ans, Willis Gibson est devenu le premier humain \u00e0 parvenir au bout de ce grand classique de Nintendo, o\u00f9 le joueur doit embo\u00eeter des blocs qui tombent de plus en plus rapidement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/un-adolescent-americain-devient-le-premier-joueur-au-monde-a-finir-tetris_6281865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : Olivier V\u00e9ran se dit \"choqu\u00e9\" par les propos de l'acteur sur les femmes",
        "summary": "\"Ces propos me choquent et j'ai une pens\u00e9e pour les personnes qui se sont senties offens\u00e9es, qui sont victimes\", a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du gouvernement sur BFMTV, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-olivier-veran-se-dit-choque-par-les-propos-de-l-acteur-sur-les-femmes_6281877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations de liens entre le\u00a0RN\u00a0et la Russie :\u00a0\"C'est totalement bidon\", r\u00e9agit le d\u00e9put\u00e9\u00a0RN\u00a0S\u00e9bastien Chenu apr\u00e8s l'article du \"Washington\u00a0Post\"",
        "summary": "S\u00e9bastien Chenu, d\u00e9put\u00e9 et vice-pr\u00e9sident du Rassemblement national\u00a0(RN), \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" sur France 2, jeudi 4 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/accusations-de-liens-entre-le-rn-et-la-russie-c-est-totalement-bidon-reagit-le-depute-rn-sebastien-chenu-apres-l-article-du-washington-post_6281841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Corse : le feu est toujours actif \u00e0 Barbaggio, 180 hectares ont br\u00fbl\u00e9",
        "summary": "Plus de 150 pompiers ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi pour lutter contre ce feu au nord de Bastia. Des renforts a\u00e9riens, dont deux Canadair, sont attendus sur place dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/haute-corse-le-feu-est-toujours-actif-a-barbaggio-180-hectares-ont-brule_6281811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le fils d'Alain Delon accuse sa s\u0153ur d'avoir mis en danger leur p\u00e8re",
        "summary": "\"Ma s\u0153ur ne nous a jamais inform\u00e9s mon fr\u00e8re et moi qu'entre\u202f2019 et\u202f2022 mon p\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 \u00adsoumis \u00e0 cinq tests cognitifs lors de ses visites \u00e0 la clinique en Suisse et qu'il n'en a r\u00e9ussi aucun\", d\u00e9taille le fils de l'ancien acteur \u00e0 \"Paris Match\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/le-fils-d-alain-delon-accuse-sa-s-ur-d-avoir-mis-en-danger-leur-pere_6281883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enseigne de lingerie Maison Lejaby plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise par le tribunal de commerce de Lyon \u00e0 la demande de l'entreprise, qui fait face \u00e0 d'importantes dettes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/l-enseigne-de-lingerie-lejaby-placee-en-redressement-judiciaire_6281805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ille-et-Vilaine : un homme qui harcelait son ex-conjointe \u00e9chappe \u00e0 la police mais meurt quelques instants apr\u00e8s, renvers\u00e9 par une voiture",
        "summary": "Une femme a activ\u00e9 son t\u00e9l\u00e9phone grave danger mercredi soir \u00e0 Rennes. Une fois sur place, la police a tent\u00e9 de ma\u00eetriser son ex-conjoint mais il est parvenu \u00e0 s'enfuir, avant d'\u00eatre renvers\u00e9 sur la rocade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/ille-et-vilaine-un-homme-qui-harcelait-son-ex-conjointe-echappe-a-la-police-mais-meurt-quelques-instants-apres-renverse-par-une-voiture_6281901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie : une r\u00e9duction de la puissance du compteur Linky bient\u00f4t exp\u00e9riment\u00e9e dans le Puy-de-D\u00f4me",
        "summary": "Le test sera effectu\u00e9 d'ici au 31 mars, sur la base du volontariat, parmi 200 000 habitants du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/linky/energie-une-reduction-de-la-puissance-du-compteur-linky-bientot-experimentee-dans-le-puy-de-dome_6281844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Inondations dans le nord de la France : rendre certaines zones inhabitables \"n'est pas tabou\", d\u00e9clare Christophe B\u00e9chu",
        "summary": "Il est venu dans le d\u00e9partement, en compagnie d'Olivier V\u00e9ran, pour \"constater les d\u00e9g\u00e2ts et apporter leur soutien aux habitants et \u00e9lus locaux\", pr\u00e9cise un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-intemperies-dans-le-nord-de-la-france-la-decrue-de-l-aa-s-est-amorcee-dans-la-nuit-de-mercredi-a-jeudi-le-pas-de-calais-toujours-en-vigilance-rouge_6281736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re : la Cour des comptes pointe un manque de moyens humains et une \"instabilit\u00e9 normative\" qui complique le travail des administrations",
        "summary": "En dix ans, les lois sur l'immigration ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s pr\u00e8s de 133 fois, pointe la Cour des comptes. Cela complique selon elle le travail des administrations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/lutte-contre-l-immigration-irreguliere-la-cour-des-comptes-pointe-un-manque-de-moyens-humains-et-une-instabilite-normative-qui-complique-le-travail-des-administrations_6281907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 4 700 \u00e9trangers d\u00e9linquants expuls\u00e9s en 2023, une hausse de 30% par rapport \u00e0 l'an dernier",
        "summary": "Les principales zones de destination des personnes expuls\u00e9es sont, dans l'ordre, le Maghreb, l'Afrique subsaharienne et l'Europe centrale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/pres-de-4-700-etrangers-delinquants-expulses-en-2023-une-hausse-de-30-par-rapport-a-l-an-dernier_6281970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantage \u00e0 la vid\u00e9o intime \u00e0 Saint-Etienne : l'ex-directeur de cabinet du maire mis en examen pour \"association de malfaiteurs\"",
        "summary": "Cette \"mise en examen suppl\u00e9tive\" a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e le 18 d\u00e9cembre \u00e0 l'encontre de l'ancien bras droit de Ga\u00ebl Perdriau (ex-LR), en poste de 2014 jusqu'\u00e0 son licenciement pour \"rupture de confiance\" fin 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/loire/saint-etienne/chantage-a-la-video-intime-a-saint-etienne-l-ex-directeur-de-cabinet-du-maire-mis-en-examen-pour-association-de-malfaiteurs_6281982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce que je ne ma\u00eetrise pas, je vis avec\" : en pleines rumeurs de remaniement, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l'Industrie s'en tient \u00e0 sa \"philosophie\"",
        "summary": "Le conseil des ministres de mercredi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9 d'une semaine nourrissant des rumeurs de remaniement. \"\u00c7a arrive r\u00e9guli\u00e8rement [qu'il] soit d\u00e9plac\u00e9\", temp\u00e8re jeudi Roland Lescure sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/remaniement/ce-que-je-ne-maitrise-pas-je-vis-avec-en-pleines-rumeurs-de-remaniement-le-ministre-delegue-a-l-industrie-s-en-tient-a-sa-philosophie_6281931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sols satur\u00e9s, infrastructures d\u00e9pass\u00e9es, manque de relief... On vous explique pourquoi les d\u00e9crues sont si lentes dans le Pas-de-Calais",
        "summary": "La d\u00e9crue de l'Aa, fleuve c\u00f4tier du d\u00e9partement toujours class\u00e9 rouge jeudi, a d\u00e9but\u00e9. Mais, comme en novembre, de nombreuses localit\u00e9s ont encore les pieds dans l'eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/sols-satures-infrastructures-depassees-manque-de-relief-on-vous-explique-pourquoi-les-decrues-sont-si-lentes-dans-le-pas-de-calais_6280203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Record de fr\u00e9quentation au mus\u00e9e d'Orsay : ce lieu \"ne doit pas \u00eatre r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 une petite \u00e9lite\", se f\u00e9licite son pr\u00e9sident",
        "summary": "Le mus\u00e9e d'Orsay comptabilise pr\u00e8s de 3,9 millions de visiteurs en 2023. Pour atteindre ce chiffre, \"nous avons maintenu nos tarifs d'entr\u00e9e\", explique jeudi Christophe Leribault.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/musee-orsay/record-de-frequentation-au-musee-d-orsay-ce-lieu-ne-doit-pas-etre-reserve-a-une-petite-elite-se-felicite-son-president_6282063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Traque lanc\u00e9e pour retrouver Tatiana B., l'ex-petite amie d'un rugbyman retrouv\u00e9 mort dans une maison incendi\u00e9e",
        "summary": "Le parquet de Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) a ouvert une information judicaire pour assassinat, mercredi 3 d\u00e9cembre 2024, dans l'affaire du corps calcin\u00e9 retrouv\u00e9 dans une maison incendi\u00e9 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Bigorre (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es). Un mandat d'arr\u00eat a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e pour retrouver son ex-compagne Tatiana B.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/hautes-pyrenees/tarbes/traque-lancee-pour-retrouver-tatiana-b-l-ex-petite-amie-d-un-rugbyman-retrouve-mort-dans-une-maison-incendiee-2900099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflits autour d'Alain Delon : perquisition, plaintes, main courante, trois dates pour comprendre",
        "summary": "Les batailles judiciaires autour d'Alain Delon se multiplient entre ses enfants et Hiromi Rollin accus\u00e9e de \"harc\u00e8lement moral\" et \"abus de faiblesse\". Aujourd'hui Anthony Delon accuse sa s\u0153ur Anouchka de \"mettre en danger\" son p\u00e8re et de \"manipuler sa famille\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/conflits-autour-d-alain-delon-perquisition-plaintes-main-courante-trois-dates-pour-comprendre_6281985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : la Mairie de Paris \"dispos\u00e9e \u00e0 reprendre langue\" avec le PSG au sujet de la vente du Parc des Princes",
        "summary": "Le dialogue entre le PSG et la Mairie de Paris a \u00e9t\u00e9 brouill\u00e9 pendant plusieurs mois, Anne Hidalgo refusant de vendre le Parc des Princes apr\u00e8s avoir re\u00e7u une offre jug\u00e9e tr\u00e8s insuffisante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/football-la-mairie-de-paris-disposee-a-reprendre-langue-avec-le-psg-au-sujet-de-la-vente-du-parc-des-princes_6282087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Vous \u00eates concierge, facteur, aide \u00e0 domicile, nounou... Que repr\u00e9sentent les \u00e9trennes pour votre budget ?",
        "summary": "Si vous exercez l'un de ces m\u00e9tiers, ou une autre activit\u00e9 susceptible de recevoir une gratification, vous pouvez nous \u00e9crire pour nous raconter \u00e0 quel point cette p\u00e9riode est importante pour vous financi\u00e8rement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/appel-a-temoignages-vous-etes-concierge-facteur-aide-a-domicile-nounou-que-representent-les-etrennes-pour-votre-budget_6281976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]