[
    {
        "title": "Mea culpa sur la dissolution, possibles r\u00e9f\u00e9rendums... Voici ce qu'il faut retenir des v\u0153ux d'Emmanuel Macron pour 2025",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a notamment reconnu que la dissolution qu'il a d\u00e9cid\u00e9e en juin avait \"apport\u00e9 pour le moment davantage de divisions \u00e0 l'Assembl\u00e9e que de solutions pour les Fran\u00e7ais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/dissolution-referendums-a-venir-voici-ce-qu-il-faut-retenir-des-voeux-d-emmanuel-macron-pour-2025_6987365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PORTRAITS. Gis\u00e8le Pelicot, Elon Musk, L\u00e9on Marchand... Ces 24 personnalit\u00e9s qui ont marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2024",
        "summary": "En cette fin d'ann\u00e9e, franceinfo r\u00e9pertorie les noms et les visages de celles et ceux qui ont incarn\u00e9 les moments forts de l'actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/portraits-gisele-pelicot-elon-musk-leon-marchand-ces-24-personnalites-qui-ont-marque-l-annee-2024_6977798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ne va rien changer\", \"on avait envie d'entendre \u00e7a\"... \u00c0 Mayotte, l'annonce de Fran\u00e7ois Bayrou d'interdire la reconstruction des bidonvilles divise les habitants",
        "summary": "Le Premier ministre a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que la reconstruction des bangas sera interdite par les autorit\u00e9s. Une mesure esp\u00e9r\u00e9e par de nombreux Mahorais, qui n'effraie cependant pas les habitants des bidonvilles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-ca-ne-va-rien-changer-on-avait-envie-d-entendre-ca-a-mayotte-l-annonce-de-francois-bayrou-d-interdire-la-reconstruction-des-bidonvilles-divise-les-habitants_6987080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les obs\u00e8ques du petit \u00c9mile auront lieu le 8 f\u00e9vrier dans le Var",
        "summary": "Les ossements du petit gar\u00e7on, disparu en juillet 2023, avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts en mars dernier dans les Alpes-de-Haute-Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/les-obseques-du-petit-emile-auront-lieu-le-8-fevrier-dans-le-var_6987341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le sabotage d'un c\u00e2ble en Baltique, la Finlande interdit de d\u00e9placement sept marins soup\u00e7onn\u00e9s d'appartenir \u00e0 la \"flotte fant\u00f4me\" de la Russie",
        "summary": "Ces membres de l'\u00e9quipage du navire \"Eagle S\" sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir endommag\u00e9 en mer Baltique le c\u00e2ble sous-marin \u00e9lectrique EstLink 2 reliant la Finlande \u00e0 l'Estonie le jour de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/apres-le-sabotage-d-un-cable-en-baltique-sept-marins-soupconnes-d-appartenir-a-la-flotte-fantome-de-la-russie-sont-interdits-de-deplacement_6987320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crashs d'avions : comment les a\u00e9roports luttent face aux dangers des oiseaux",
        "summary": "Comment les a\u00e9roports parviennent-ils \u00e0 \u00e9loigner les oiseaux des pistes ? Reportage en Corr\u00e8ze et Loire-Atlantique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/correze/crashs-d-avions-comment-les-aeroports-luttent-face-aux-dangers-des-oiseaux_6987404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : la Pologne, fervent soutien de l'Ukraine, veut placer sa pr\u00e9sidence sous le signe de la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Le 1er janvier 2025, la Pologne prend le relais de la Hongrie \u00e0 la pr\u00e9sidence tournante du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne. Le Premier ministre pro-europ\u00e9en, pro-ukrainien et anti-russe Donald Tusk se fixe comme priorit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 des fronti\u00e8res orientales de l\u2019UE et son corollaire : le soutien militaire \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/union-europeenne-la-pologne-fervent-soutien-de-l-ukraine-veut-placer-sa-presidence-sous-le-signe-de-la-securite_6986630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France a frapp\u00e9 deux positions du groupe Etat islamique en Syrie avec des Rafale et des drones",
        "summary": "\"Des (avions de chasse) Rafale et des (drones) Reaper ont d\u00e9livr\u00e9 un total de sept bombes sur deux objectifs militaires de Daech dans le centre de la Syrie\", a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'AFP le minist\u00e8re des Arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/la-france-a-frappe-deux-positions-du-groupe-etat-islamique-en-syrie-avec-des-rafale-et-des-drones_6987188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan : six questions sur le proc\u00e8s en appel pr\u00e9vu fin 2025 devant la cour d'assises du Gard",
        "summary": "Sur les 51 accus\u00e9s condamn\u00e9s, 17 ont d\u00e9cid\u00e9 de faire appel du verdict rendu par la cour criminelle du Vaucluse le 19 d\u00e9cembre. Dominique Pelicot a accept\u00e9 sa condamnation en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/viols-de-mazan-six-questions-sur-le-proces-en-appel-prevu-fin-2025-devant-la-cour-d-assises-du-gard_6986621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Zimbabwe abolit la peine de mort, Amnesty International salue un \"moment historique\"",
        "summary": "La loi sur l'abolition de la peine de mort, publi\u00e9e mardi au Journal officiel, stipule que les tribunaux ne peuvent plus prononcer de peine capitale pour quelque infraction que ce soit et que toute condamnation \u00e0 mort existante est commu\u00e9e en peine d'emprisonnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/le-zimbabwe-abolit-la-peine-de-mort-amnesty-international-salue-un-moment-historique_6987356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France esp\u00e8re en Syrie \"une transition politique qui int\u00e8gre l'ensemble des communaut\u00e9s\", d\u00e9clare Jean-No\u00ebl Barrot, le ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "\"Notre attente principale, c'est que les Syriens puissent reprendre en main leur propre destin\", a-t-il pr\u00e9cis\u00e9, s'exprimant sur une base de la Finul, les Casques bleus onusiens, dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/la-france-espere-en-syrie-une-transition-politique-qui-integre-l-ensemble-des-communautes-declare-jean-noel-barrot-le-ministre-de-l-europe-et-des-affaires-etrangeres_6987332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution aux particules fines : vigilance rouge en vall\u00e9e de l'Arve et dans trois d\u00e9partements de Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur",
        "summary": "Des \"conditions m\u00e9t\u00e9orologiques anticycloniques et stables (...) favorisent l'accumulation des polluants issus des activit\u00e9s humaines\", explique l'observatoire de la qualit\u00e9 de l'air en r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te-d'Azur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/particules-fines/pollution-aux-particules-fines-les-bouches-du-rhone-le-vaucluse-et-le-var-en-vigilance-rouge-ce-mercredi_6987167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 2024, 268 jours ont \u00e9t\u00e9 plus chauds que par le pass\u00e9 en France, un chiffre souvent bien plus important dans les outre-mer",
        "summary": "Franceinfo replace quotidiennement les temp\u00e9ratures en France dans le contexte de r\u00e9chauffement climatique. En 2024, cette m\u00e9t\u00e9o du jour a \u00e9t\u00e9 largement plus chaude que par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/info-franceinfo-en-2024-268-jours-ont-ete-plus-chauds-que-par-le-passe-en-france-un-chiffre-souvent-bien-plus-important-dans-les-outre-mer_6958577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9guisements, buffet, soir\u00e9e... En Antarctique aussi, les scientifiques f\u00eatent le Nouvel An",
        "summary": "Les biologistes, glaciologues, sismologues et le m\u00e9decin de la base fran\u00e7aise Dumont d'Urville passent le r\u00e9veillon au milieu des glaces.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/nouvel-an-2025/temoignage-deguisements-buffet-soiree-en-antarctique-aussi-les-scientifiques-fetent-le-nouvel-an_6987245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est tr\u00e8s influent, oui, mais pas sur moi\"\u00a0: des Allemands critiquent l'ing\u00e9rence d'Elon Musk dans la campagne \u00e9lectorale",
        "summary": "Le milliardaire am\u00e9ricain joue de son influence pour interf\u00e9rer dans la vie politique de certains pays europ\u00e9ens, dont l'Allemagne, qui se pr\u00e9pare pour des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es en f\u00e9vrier prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/il-est-tres-influent-oui-mais-pas-sur-moi-des-allemands-critiquent-l-ingerence-d-elon-musk-dans-la-campagne-electorale_6987041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les m\u00e9decins ne savent pas combien de temps ils pourront apporter les soins\"\u00a0: dans le nord de Gaza, le syst\u00e8me de sant\u00e9 r\u00e9duit quasiment \u00e0 n\u00e9ant par Isra\u00ebl",
        "summary": "L'h\u00f4pital Kamal-Adwan, le dernier \u00e0 fonctionner dans le nord de la bande de Gaza, a \u00e9t\u00e9 la cible d'un raid men\u00e9 par Isra\u00ebl, samedi 28\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/les-medecins-ne-savent-pas-combien-de-temps-ils-pourront-apporter-les-soins-au-nord-de-gaza-l-offre-de-soins-reduite-quasiment-a-neant-par-israel_6986756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les forces russes ont avanc\u00e9 de pr\u00e8s de 4 000 km2 en Ukraine en 2024, Vladimir Poutine salue les soldats d\u00e9ploy\u00e9s sur le front",
        "summary": "Cette avanc\u00e9e a notamment \u00e9t\u00e9 nourrie par l'acc\u00e9l\u00e9ration des mouvements des Russes \u00e0 l'automne 2024, leurs troupes ayant progress\u00e9 de 610 km2 en octobre et 725 km2 en novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/les-forces-russes-ont-avance-de-pres-de-4-000-km2-en-ukraine-en-2024-vladimir-poutine-salue-les-soldats-deployes-sur-le-front_6987014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : les pensions revaloris\u00e9es de 2,2%, \"un acquis\" qui \"devrait valoir \u00e9galement pour les ann\u00e9es suivantes\", selon l\u2019Union fran\u00e7aise des retrait\u00e9s",
        "summary": "D\u00e8s mercredi, les pensions de retraite vont augmenter, comme annonc\u00e9 par le gouvernement d\u00e9missionnaire de Michel Barnier d\u00e9but d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/retraites-les-pensions-revalorisees-de-2-2-un-acquis-qui-devrait-valoir-egalement-pour-les-annees-suivantes-selon-l-union-francaise-des-retraites_6987050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quelque 800\u00a0000\u00a0personnes priv\u00e9es de t\u00e9l\u00e9vision dans le Centre-Est apr\u00e8s un incendie d'origine criminelle",
        "summary": "Un pyl\u00f4ne de t\u00e9l\u00e9communication a pris feu \u00e0 Cenves (Rh\u00f4ne), coupant du r\u00e9seau un large bassin de population autour de M\u00e2con (Sa\u00f4ne-et-Loire) et Bourg-en-Bresse (Ain).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/quelque-800-000-personnes-privees-de-television-dans-le-centre-est-apres-un-incendie-d-origine-criminelle_6987056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse des aides \u00e0 l'apprentissage\u00a0: \"Il va y avoir une r\u00e9duction du nombre de recrutements\", pr\u00e9vient l'Association nationale des apprentis de France",
        "summary": "Le gouvernement a indiqu\u00e9 que les aides pour l'embauche d'un apprenti seraient maintenues en 2025, mais que leurs montants seraient r\u00e9duits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/baisse-des-aides-a-l-apprentissage-il-va-y-avoir-une-reduction-du-nombre-de-recrutements-previent-l-association-nationale-des-apprentis-de-france_6987185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvel An : la S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re appelle \u00e0 la prudence \u00e0 l\u2019approche des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Si la p\u00e9riode des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e est toujours un moment convivial, elle ne doit pas faire oublier les r\u00e9flexes qui sauvent et les bonnes pratiques qui prot\u00e8gent sur la route.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/nouvel-an-2025/nouvel-an-la-securite-routiere-appelle-a-la-prudence-a-l-approche-des-fetes-de-fin-d-annee_6987008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash a\u00e9rien : la Cor\u00e9e du Sud va examiner la conformit\u00e9 du mur de b\u00e9ton situ\u00e9 en bout de piste",
        "summary": "Un avion de la compagnie low-cost sud-cor\u00e9enne Jeju Air a atterri sur le ventre dimanche avant de se fracasser \u00e0 grande vitesse contre un mur de b\u00e9ton, tuant 179 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/crash-aerien-la-coree-du-sud-va-examiner-la-conformite-du-mur-de-beton-situe-en-bout-de-piste_6986795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberattaque\u00a0: des militants pro-russes attaquent les sites de plusieurs collectivit\u00e9s fran\u00e7aises pour le Nouvel An",
        "summary": "Les villes de Nice, Tarbes, Pau ou encore Marseille ont notamment \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cyberattaque-des-militants-pros-russes-attaquent-les-sites-de-plusieurs-collectivites-francaises-pour-le-nouvel-an_6986969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le port du masque devient obligatoire au CHU de Dijon apr\u00e8s \"une recrudescence des cas d'infections respiratoires virales\"",
        "summary": "La direction de l'h\u00f4pital a pris cette d\u00e9cision face \u00e0 l'augmentation des cas de grippe, bronchiolites et hospitalisations pour Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/le-port-du-masque-devient-obligatoire-au-chu-de-dijon-suite-a-une-recrudescence-des-cas-d-infections-respiratoires-virales_6986993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le gouvernement gouverne, le pr\u00e9sident pr\u00e9side\" : que faut-il attendre de la prise de parole d'Emmanuel Macron pour les v\u0153ux du Nouvel An ?",
        "summary": "Pour la huiti\u00e8me fois, ce soir, \u00e0 20 h, le chef de l'Etat pr\u00e9sentera ses v\u0153ux aux Fran\u00e7ais. Mais pour la premi\u00e8re fois, il le fera sans \u00eatre au centre du jeu politique, depuis sa dissolution rat\u00e9e du mois de juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/le-gouvernement-gouverne-le-president-preside-que-faut-il-attendre-de-la-prise-de-parole-d-emmanuel-macron-pour-les-v-ux-du-nouvel-an_6986666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : pourquoi la billetterie nominative ne s'appliquera vraisemblablement qu'au match PSG-OM cette saison",
        "summary": "Annonc\u00e9e fin octobre, la mesure qui devait entrer en vigueur le 31 d\u00e9cembre a d\u00e9j\u00e0 du plomb dans l'aile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-pourquoi-la-billetterie-nominative-ne-s-appliquera-vraisemblablement-qu-au-match-psg-om-cette-saison_6986708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Aucune consultation\", \"rassurant\"... Le plan \"Mayotte debout\" pr\u00e9sent\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou suscite des r\u00e9actions contrast\u00e9es",
        "summary": "En d\u00e9placement sur l'\u00eele lundi, deux semaines apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, le Premier ministre a pr\u00e9sent\u00e9 son plan \"Mayotte debout\". Il a notamment annonc\u00e9 des mesures sur l'\u00e9lectricit\u00e9 et l'eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/plan-mayotte-debout-les-annonces-de-francois-bayrou-suscitent-des-reactions-contrastees_6985352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avez-vous bien suivi l'actualit\u00e9 sportive de l'ann\u00e9e 2024 ? Testez vos connaissances et votre m\u00e9moire",
        "summary": "Franceinfo: sport vous a pr\u00e9par\u00e9 un quiz de 24 questions revenant sur les temps forts de cette ann\u00e9e riche en \u00e9v\u00e9nements sportifs et \u00e9videmment marqu\u00e9e par les JO de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handisport/quiz-avez-vous-bien-suivi-l-actualite-sportive-de-l-annee-2024-testez-vos-connaissances-et-votre-memoire_6885581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le budget initial de 2024 reconduit \u00e0 l'identique en 2025 par d\u00e9cret au Journal officiel",
        "summary": "Dans la pr\u00e9sentation de son projet de budget pour 2025, le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement de Michel Barnier avait indiqu\u00e9 que cela correspondait \u00e0 des d\u00e9penses de l'Etat de 492,9 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/le-budget-initial-de-2024-reconduit-a-l-identique-en-2025-par-decret-au-journal-officiel_6986642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]