[
    {
        "title": "\"Qu'il voit la destruction de ses propres yeux\" : entre scepticisme et espoirs, Donald Trump est attendu de pied ferme par les sinistr\u00e9s des incendies en Californie",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir adress\u00e9 des critiques acerbes contre le gouverneur d\u00e9mocrate de Californie, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis est notamment attendu \u00e0 Pacific Palisades, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/qu-il-voit-la-destruction-de-ses-propres-yeux-entre-scepticisme-et-espoirs-donald-trump-est-attendu-de-pied-ferme-par-les-sinistres-des-incendies-en-californie_7034351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas publie les noms de quatre otages isra\u00e9liennes devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es samedi",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le Forum des familles d'otages \"se r\u00e9jouit de la lib\u00e9ration attendue de Daniella Gilboa, Karina Ariev, Liri Albag et Naama Levy apr\u00e8s 477 jours de captivit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-le-hamas-publie-les-noms-de-quatre-soldates-israeliennes-devant-etre-liberees-samedi_7034573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ille-et-Vilaine et le Calvados en vigilance orange crues \u00e0 cause du passage de la temp\u00eate Eowyn",
        "summary": "\"Les pr\u00e9cipitations sur le nord-ouest du pays\" vont provoquer la mont\u00e9e du niveau de certains cours d'eau, d\u00e9j\u00e0 aliment\u00e9e par des pluies mercredi, selon Vigicrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/l-ille-et-vilaine-et-le-calvados-places-en-vigilance-orange-pour-crues-le-morbihan-toujours-en-orange-pluie-inondation-avant-le-passage-de-la-tempete-eowyn_7034540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9lix Bingui, le chef pr\u00e9sum\u00e9 du clan Yoda, mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention",
        "summary": "F\u00e9lix Bingui, surnomm\u00e9 \"le chat\" avait \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 du Maroc mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/felix-bingui-le-chef-presume-du-clan-yoda-mis-en-examen-et-place-en-detention_7035443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient la nouvelle circulaire sur les r\u00e9gularisations de personnes sans papiers pr\u00e9sent\u00e9e par le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau\u00a0?",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a envoy\u00e9 aux pr\u00e9fets des consignes, applicables d\u00e8s vendredi, qui rompent avec la circulaire Valls, en vigueur depuis 2012. Le nouveau document durcit les conditions de r\u00e9gularisation des personnes \u00e9trang\u00e8res en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/que-contient-la-nouvelle-circulaire-sur-les-regularisations-de-personnes-sans-papiers-presentee-par-le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau_7034276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Divorce pour manquement au \"devoir conjugal\" : on vous explique pourquoi la France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par la justice europ\u00e9enne et ce que \u00e7a va changer",
        "summary": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a condamn\u00e9 jeudi la France pour avoir estim\u00e9 qu'une femme qui refusait des rapports sexuels \u00e0 son mari \u00e9tait fautive en cas de divorce. Sauf demande de renvoi du gouvernement fran\u00e7ais, il ne sera donc plus possible d'accorder un divorce pour faute \u00e0 ce titre en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/divorce-pour-manquement-au-devoir-conjugal-on-vous-explique-pourquoi-la-france-a-ete-condamnee-par-la-justice-europeenne-et-ce-que-ca-va-changer_7034093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Washington g\u00e8le toute l'aide \u00e9trang\u00e8re am\u00e9ricaine, sauf celle accord\u00e9e \u00e0 l'Egypte et Isra\u00ebl",
        "summary": "Cette mesure d\u00e9coule du d\u00e9cret pris par le pr\u00e9sident Donald Trump, d\u00e8s le jour de son investiture, ordonnant de geler l'aide \u00e9trang\u00e8re des Etats-Unis pour 90\u00a0jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/washington-gele-toute-l-aide-etrangere-americaine-sauf-celle-accordee-a-l-egypte-et-israel_7035011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Amandine\u00a0: la m\u00e8re de l'adolescente, morte affam\u00e9e en 2020, condamn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, le beau-p\u00e8re \u00e0 20\u00a0ans de prison",
        "summary": "La coll\u00e9gienne de 13\u00a0ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte au domicile familial alors qu'elle \u00e9tait enferm\u00e9e depuis plusieurs semaines dans un d\u00e9barras. Sa m\u00e8re \u00e9tait jug\u00e9e pour \"actes de torture\" et de \"barbarie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-mere-d-amandine-morte-affamee-a-13-ans-condamnee-a-la-reclusion-a-perpetuite-le-beau-pere-a-20-ans-de-prison_7034666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky affirme que Vladimir Poutine essaie de \"manipuler\" Donald Trump",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, le Kremlin a assur\u00e9 que le\u00a0pr\u00e9sident russe \u00e9tait\u00a0\"pr\u00eat\"\u00a0\u00e0 parler \u00e0 \u00e0 son homologue am\u00e9ricain de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-affirme-que-vladimir-poutine-essaie-de-manipuler-donald-trump_7034951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Star Academy : la production a saisi la justice apr\u00e8s une vague de racisme contre deux candidats du programme",
        "summary": "Les propos discriminatoires et racistes prof\u00e9r\u00e9s en ligne \u00e0 l'encontre des deux candidats de l'\u00e9mission de TF1 font l'objet de deux plaintes. L'Office central de lutte contre les crimes de haine est saisi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/star-academy-la-production-annonce-avoir-saisi-la-justice-apres-une-vague-de-racisme-contre-ebony-et-franck-deux-candidats-du-programme_7034843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne vend pas de la drogue, on travaille\u00a0!\" : des travailleurs sans-papiers et des employeurs inquiets du durcissement des r\u00e8gles de r\u00e9gularisation",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau a envoy\u00e9 une nouvelle circulaire aux pr\u00e9fets, qui s'applique depuis vendredi. Les crit\u00e8res pour \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9 deviennent plus stricts, ce qui indigne des travailleurs et pourrait mettre en p\u00e9ril certains secteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/reportage-on-ne-vend-pas-de-la-drogue-on-travaille-des-travailleurs-sans-papiers-et-des-employeurs-inquiets-du-durcissement-des-regles-de-regularisation_7034690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris classe l'enqu\u00eate pour viols visant le rappeur Lomepal",
        "summary": "Entre 2020 et 2024, trois femmes avaient port\u00e9 plainte pour viol contre l'artiste fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 aujourd'hui de 33 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-parquet-de-paris-classe-l-enquete-pour-viols-visant-le-rappeur-lomepal_7034933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Arr\u00eatons l'hyst\u00e9rie\" : les entreprises fran\u00e7aises en Alg\u00e9rie payent le prix fort des tensions diplomatiques",
        "summary": "La situation diplomatique entre la France et l'Alg\u00e9rie a des r\u00e9percussions sur les \u00e9changes commerciaux et l'activit\u00e9 des entreprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/arretons-l-hysterie-les-entreprises-francaises-en-algerie-payent-le-prix-fort-des-tensions-diplomatiques_7033916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en RDC : la France, les Etats-Unis et le Royaume-Uni appellent leurs ressortissants \u00e0 quitter la ville de Goma",
        "summary": "Les autorit\u00e9s des trois pays craignent un risque de \"d\u00e9gradation rapide\" de la situation s\u00e9curitaire li\u00e9e au conflit opposant le groupe arm\u00e9 antigouvernemental du M23 et l'arm\u00e9e congolaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/republique-democratique-du-congo-washington-paris-et-londres-appellent-leurs-ressortissants-a-quitter-goma_7034786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous pr\u00e9sente le collectif d'extr\u00eame droite N\u00e9m\u00e9sis, dont le ministre Bruno Retailleau a salu\u00e9 le \"combat\"",
        "summary": "Ce groupe identitaire fond\u00e9 en 2019, qui se revendique f\u00e9ministe, est connu pour ses d\u00e9clarations contre les immigr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/on-vous-presente-le-collectif-d-extreme-droite-nemesis-dont-le-ministre-bruno-retailleau-a-salue-le-combat_7034237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Archives d\u00e9classifi\u00e9es sur l'assassinat de JFK : \"Une volont\u00e9 de dire que Trump ne se soumet plus\", analyse un sp\u00e9cialiste des Etats-Unis",
        "summary": "Alors que la commission d'enqu\u00eate officielle a conclu en 1964 que Lee Harvey Oswald avait, seul, assassin\u00e9 le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate, de nombreuses th\u00e9ories du complot entourent cette affaire. Donald Trump envoie donc ici un message \u00e0 son \u00e9lectorat conspirationniste, estime le chroniqueur Corentin Sellin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/archives-declassifiees-sur-l-assassinat-de-jfk-une-volonte-de-dire-que-trump-ne-se-soumet-plus-analyse-un-specialiste-des-etats-unis_7034699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice abandonne les poursuites contre le chanteur Marilyn Manson, accus\u00e9 d'agressions sexuelles",
        "summary": "Apr\u00e8s une enqu\u00eate de quatre ans, le parquet de Los Angeles a \"d\u00e9termin\u00e9 que les accusations de violences conjugales sont prescrites\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/la-justice-abandonne-les-poursuites-contre-le-chanteur-marilyn-manson-accuse-d-agressions-sexuelles_7034972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Matignon dit sa \"confiance\" dans les agents de l'Office de la biodiversit\u00e9 et appelle \u00e0 des \"relations apais\u00e9es\" avec les agriculteurs",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou avait qualifi\u00e9 d'\"humiliation\" et de \"faute\" certaines inspections d'agents de l'OFB dans des exploitations agricoles, provoquant l'ire des syndicats de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/matignon-dit-sa-confiance-dans-les-agents-de-l-office-de-la-biodiversite-et-appelle-a-des-relations-apaisees_7034852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les homicides volontaires li\u00e9s au trafic de drogue ont presque quadrupl\u00e9 en 2024 en Seine-Saint-Denis, selon le parquet de Bobigny",
        "summary": "\"Cette violence, avec usage d\u00e9complex\u00e9 d'armes extr\u00eamement dangereuses, est tr\u00e8s choquante\", a r\u00e9agi le procureur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-fois-plus-d-homicides-volontaires-lies-au-trafic-de-drogue-en-2024-qu-en-2023-en-seine-saint-denis-annonce-le-parquet_7034633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a nous r\u00e9veille et \u00e7a nous fait r\u00e9fl\u00e9chir\" : \u00e0 Davos, les patrons europ\u00e9ens secou\u00e9s par l'intervention de Donald Trump",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pris la parole devant les chefs d'entreprise, r\u00e9unis au Forum \u00e9conomique mondial de Davos, pour r\u00e9affirmer la puissance des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-ca-nous-reveille-et-ca-nous-fait-reflechir-a-davos-les-patrons-europeens-saisis-par-l-intervention-de-donald-trump_7034048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'enl\u00e8vement de David Balland, cofondateur de l'entreprise de cryptomonnaies Ledger",
        "summary": "Cet entrepreneur et sa femme ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9s mardi \u00e0 leur domicile. Leurs ravisseurs exigeaient une importante ran\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-enlevement-de-david-balland-cofondateur-de-l-entreprise-de-cryptomonnaies-ledger_7033940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9saccord complet\", \"une honte\"... La classe politique d\u00e9nonce le vote d'eurod\u00e9put\u00e9s\u00a0LFI qui refusent de soutenir la lib\u00e9ration de l'\u00e9crivain Boualem\u00a0Sansal",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont vot\u00e9 jeudi \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9 une r\u00e9solution pour demander la lib\u00e9ration de l'\u00e9crivain, d\u00e9tenu en Alg\u00e9rie. La France insoumise s'est partag\u00e9e entre quatre votes contre et deux abstentions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/desaccord-complet-une-honte-la-classe-politique-denonce-le-vote-d-eurodeputes-lfi-qui-refusent-de-soutenir-la-liberation-de-l-ecrivain-boualem-sansal_7034141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Notre protection appara\u00eet bien faible\" : les magistrats sous la menace des narcotrafiquants",
        "summary": "Signe de l'influence du crime organis\u00e9, une poign\u00e9e de magistrats fran\u00e7ais sont d\u00e9sormais cibl\u00e9s et menac\u00e9s par des narcotrafiquants. Et dans certains cas, l'Etat rechignerait parfois \u00e0 les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/les-magistrats-sous-la-menace-des-narcotrafiquants_7034258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident de tramways \u00e0 Strasbourg\u00a0: le parquet ouvre une information judiciaire sur la collision",
        "summary": "Une rame en marche arri\u00e8re en avait percut\u00e9 une autre \u00e0 l'arr\u00eat, le 11\u00a0janvier, faisant 68\u00a0bless\u00e9s. L'enqu\u00eate devra \u00e9tablir l'origine de l'accident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-entre-deux-tramways-a-strasbourg-le-parquet-ouvre-une-information-judiciaire_7034714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Polluants \u00e9ternels\" : quatre choses \u00e0 savoir sur le TFA, retrouv\u00e9 dans l'eau potable de nombreuses communes fran\u00e7aises",
        "summary": "Le magazine \"UFC-Que Choisir\" et l'ONG G\u00e9n\u00e9rations Futures ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une \u00e9tude sur la pr\u00e9sence de ce PFAS dans l'eau du robinet. Ils demandent l'adoption de normes \"plus strictes et protectrices\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/polluants-eternels/polluants-eternels-quatre-choses-a-savoir-sur-le-tfa-retrouve-dans-l-eau-potable-de-nombreuses-communes-francaises_7032029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Alexis Pinturault victime d'une lourde chute \u00e0 Kitzb\u00fchel et h\u00e9liport\u00e9",
        "summary": "Le skieur fran\u00e7ais de 33 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d'une grave blessure en janvier 2024 et avait repris la comp\u00e9tition cet hiver. Il souffre notamment d'une contusion osseuse et d'une l\u00e9sion du m\u00e9nisque interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/ski-alpin-alexis-pinturault-victime-d-une-lourde-chute-a-kitzbuhel-et-heliporte_7034486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Jean-Pascal Zadi pr\u00e9sentera la 50e\u00a0c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar",
        "summary": "Il sera accompagn\u00e9 d'une douzaine d'autres personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, parmi lesquelles Emmanuelle B\u00e9art, Justine Triet, Hafsia Herzi ou Rapha\u00ebl Quenard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/l-acteur-jean-pascal-zadi-presentera-la-50e-ceremonie-des-cesar_7034429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron se rendra au Louvre mardi apr\u00e8s une note alertant sur la d\u00e9gradation du mus\u00e9e, annonce l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Cette note d\u00e9plore \"la multiplication d'avaries dans des espaces parfois tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9s\", \"l'obsolescence des \u00e9quipements techniques\", ainsi que \"d'inqui\u00e9tantes variations de temp\u00e9ratures mettant en danger l'\u00e9tat de conservation des \u0153uvres\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/emmanuel-macron-se-rendra-au-louvre-mardi-apres-une-note-alertant-sur-la-degradation-du-musee-annonce-l-elysee_7034411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : des smartphones \u00e9quip\u00e9s de TikTok vendus plusieurs milliers de dollars",
        "summary": "Banni pendant quelques heures aux Etats-Unis, TikTok a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli par Donald Trump, d\u00e8s les premi\u00e8res heures de son mandat. Mais sur Google Play Store et sur l'App store d'Apple, l'application n'est plus disponible au t\u00e9l\u00e9chargement, pour l'instant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/high-tech/etats-unis-des-smartphones-equipes-de-tiktok-vendus-plusieurs-milliers-de-dollars_7034210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules, collaborateurs, bureaux\u00a0: le S\u00e9nat propose de supprimer les privil\u00e8ges des anciens pr\u00e9sidents et Premiers ministres",
        "summary": "Une \u00e9conomie de 2,8 millions d'euros par an est en jeu, mais l'amendement devra passer l'\u00e9preuve du vote final.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/senat-suppression-des-avantages-accordes-aux-anciens-presidents-de-la-republique_7032824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]