[
    {
        "title": "\"Une indignit\u00e9\"\u00a0: au proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen, le cri des victimes de l'attentat du DC-10 d'UTA face \u00e0 Nicolas Sarkozy",
        "summary": "Des proches des victimes de l'attentat, dont le cerveau \u00e9tait le Libyen Abdallah Senoussi, se sont exprim\u00e9s \u00e0 l'audience. Certains ont interpell\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui a r\u00e9agi \u00e0 leurs t\u00e9moignages poignants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/une-indignite-au-proces-des-soupcons-de-financement-libyen-le-cri-des-victimes-de-l-attentat-du-dc10-d-uta-face-a-nicolas-sarkozy_7032698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe : pourquoi les enfants sont-ils particuli\u00e8rement touch\u00e9s cet hiver\u00a0?",
        "summary": "L'\u00e9pid\u00e9mie de grippe continue de progresser chez les moins de 15\u00a0ans, alors qu'elle marque le pas chez les plus \u00e2g\u00e9s, selon Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/epidemie-de-grippe-pourquoi-les-enfants-sont-ils-particulierement-touches-cet-hiver_7032011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : \"Une soir\u00e9e parfaite\"... Victor Wembanyama brille et s'impose pour son premier match \u00e0 Paris avec les San Antonio Spurs",
        "summary": "Auteur de 30 points, 11 rebonds, cinq contres et la victoire, l'int\u00e9rieur fran\u00e7ais ne s'est pas manqu\u00e9 lors du premier match face \u00e0 Indiana et repart avec la victoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/nba-victor-wembanyama-brille-et-s-impose-pour-son-premier-match-a-paris-avec-les-san-antonio-spurs_7032944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags potentiellement dangereux\u00a0: votre v\u00e9hicule est-il concern\u00e9\u00a0?",
        "summary": "\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a men\u00e9 l'enqu\u00eate sur les airbags Takata et est en mesure de dresser la liste des v\u00e9hicules pr\u00e9sentant des airbags potentiellement mortels des marques Audi, BMW, Cadillac, Chrysler, Daihatsu, Fisker, Ford, Honda, Jaguar, Jeep, Land Rover, Lexus, Mercedes, Mitsubishi, Nissan, Opel, Seat, Skoda, Citro\u00ebn et DS, Subaru, Suzuki, Tesla, Toyota, et Volkswagen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/airbags-potentiellement-dangereux-votre-vehicule-est-il-concerne_7025981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9cret de Donald Trump remettant en cause le droit du sol aux Etats-Unis suspendu par un juge, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain va faire appel",
        "summary": "Supprimer le droit du sol est \"un ordre manifestement inconstitutionnel\", a tranch\u00e9 un magistrat f\u00e9d\u00e9ral. La mesure avait \u00e9t\u00e9 contest\u00e9e en justice par 22 Etats am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/un-juge-suspend-la-remise-en-cause-du-droit-du-sol-ordonnee-par-donald-trump_7032809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : Liri, 23 ans, une jeunesse en France, une promesse de CDI... et un parcours du combattant pour obtenir sa r\u00e9gularisation",
        "summary": "Le bac, la fac, l'entretien d'embauche... Venue du Kosovo avec sa famille, Liri pensait avoir tout fait correctement pour obtenir un titre de s\u00e9jour. Pourtant, elle vient de recevoir une troisi\u00e8me obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/videos-immigration-liri-23-ans-une-jeunesse-en-france-une-promesse-de-cdi-et-un-parcours-du-combattant-pour-obtenir-sa-regularisation_7032602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump signe un d\u00e9cret pour d\u00e9classifier les archives sur les assassinats de \"JFK\" et Martin Luther King",
        "summary": "La commission d'enqu\u00eate officielle a conclu en 1964 que Lee Harvey Oswald avait assassin\u00e9 le pr\u00e9sident John Fizgerald Kennedy. Mais sa mort a soulev\u00e9 d'innombrables sp\u00e9culations jusqu'\u00e0 aujourd'hui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-signe-un-decret-pour-declassifier-les-archives-sur-les-assassinats-de-jfk-et-martin-luther-king_7032974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gularisation des travailleurs sans papiers doit rester \"exceptionnelle\", demande Bruno Retailleau aux pr\u00e9fets dans une circulaire",
        "summary": "Tenant d'une ligne de fermet\u00e9 sur l'immigration, le ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 \u00e0 de multiples reprises son intention de revoir la circulaire Valls de 2012.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/la-regularisation-des-travailleurs-sans-papiers-doit-rester-exceptionnelle-declare-bruno-retailleau-aux-prefets_7032830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Eowyn : le Royaume-Uni et la France se pr\u00e9parent \u00e0 l'arriv\u00e9e d'une \"bombe m\u00e9t\u00e9orologique\" vendredi, l'Ecosse et l'Irlande en \"alerte rouge\"",
        "summary": "Cette perturbation \"va circuler tr\u00e8s vite et intens\u00e9ment sur l\u2019Irlande d\u00e8s la fin de nuit de jeudi \u00e0 vendredi\" puis continuera de se d\u00e9ployer dans la journ\u00e9e sur l'Angleterre et l'Ecosse. La France sera toutefois globalement \u00e9pargn\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/a-quoi-faut-il-s-attendre-avec-la-tempete-eowyn-qui-va-toucher-la-france-des-vendredi_7031813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, la spirale de la violence depuis le d\u00e9but de l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne \"Mur de fer\"",
        "summary": "Les arrestations de Palestiniens se multiplient et la situation est extr\u00eamement tendue, notamment au nord de Ramallah dans le camp palestinien de Jalazone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/cisjordanie-la-spirale-de-la-violence_7032839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le plus gros iceberg du monde menace une \u00eele abritant des manchots et des phoques",
        "summary": "Au sud de l'Am\u00e9rique latine, le plus grand iceberg du monde se dirige vers une \u00eele britannique, la G\u00e9orgie du Sud. Cela pourrait provoquer une catastrophe pour des milliers de manchots et de phoques r\u00e9fugi\u00e9s sur cette \u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-le-plus-gros-iceberg-du-monde-menace-une-ile-abritant-des-manchots-et-des-phoques_7032908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le budget vot\u00e9 au S\u00e9nat pourrait \u00eatre largement modifi\u00e9 avant une \u00e9ventuelle adoption d\u00e9finitive",
        "summary": "Le projet de loi de finances 2025 devrait \u00eatre largement remani\u00e9 en commission mixte paritaire pour satisfaire les socialistes, qui menacent de voter la censure lors de l'examen final.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/pourquoi-le-budget-vote-au-senat-pourrait-etre-largement-modifie-avant-une-eventuelle-adoption-definitive_7032137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Cannes aux Oscars, la folle ann\u00e9e d'Audiard et ses troph\u00e9es",
        "summary": "Depuis les annonces, jeudi, du comit\u00e9 des Oscars, \"Emilia P\u00e9rez\" devient le film non\u00a0anglophone le plus nomm\u00e9 de l'histoire. Retour sur une ann\u00e9e riche en r\u00e9compenses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/de-cannes-aux-oscars-la-folle-annee-d-audiard-et-ses-trophees_7032401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pompiers progressent contre le nouvel incendie pr\u00e8s de Los Angeles",
        "summary": "Des ordres d'\u00e9vacuation ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mis \u00e0 l'attention de plus de 31 000 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/les-pompiers-progressent-contre-le-nouvel-incendie-pres-de-los-angeles_7032878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'auteur d'un attentat pr\u00e8s des anciens locaux de \"Charlie Hebdo\" en 2020 condamn\u00e9 \u00e0 trente ans de prison",
        "summary": "Cette attaque \u00e0 l'arme blanche avait eu lieu en plein proc\u00e8s des attentats de janvier 2015 ayant cibl\u00e9 l'hebdomadaire satirique. L'assaillant, qui ignorait que la r\u00e9daction avait quitt\u00e9 les lieux, avait fait deux bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo/l-auteur-de-l-attentat-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo-condamne-a-trente-ans-de-prison_7032788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "David Balland, cofondateur de l'entreprise de cryptomonnaies Ledger, et sa femme lib\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par des ravisseurs",
        "summary": "Les auteurs r\u00e9clamaient une importante ran\u00e7on. Dix personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, selon la procureure de Paris. L'entrepreneur, lui, a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 apr\u00e8s une \"mutilation \u00e0 la main\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/david-balland-cofondateur-de-ledger-une-entreprise-de-cryptomonnaies-a-ete-libere-apres-avoir-ete-enleve-par-plusieurs-ravisseurs_7032269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme qui refuse des rapports sexuels \u00e0 son mari n'est pas \"fautive\" en cas de divorce, tranche la justice europ\u00e9enne, qui condamne la France",
        "summary": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a donn\u00e9 raison \u00e0 la requ\u00e9rante, une Fran\u00e7aise de 69 ans dont le mari avait obtenu le divorce aux torts exclusifs de son \u00e9pouse au motif qu'elle avait cess\u00e9 d'avoir des relations sexuelles avec lui depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/une-femme-qui-refuse-des-rapports-sexuels-a-son-mari-n-est-pas-fautive-en-cas-de-divorce-tranche-la-justice-europeenne-condamnant-la-france_7031987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Louvre : alert\u00e9e sur l'\u00e9tat du mus\u00e9e, Rachida Dati assure qu'il faut \u00eatre \"innovant\" dans son financement",
        "summary": "La ministre de la Culture annonce une \"politique tarifaire diff\u00e9renci\u00e9e en 2026\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/louvre-alertee-sur-l-etat-du-musee-rachida-dati-assure-qu-il-faut-etre-innovant-dans-son-financement_7032869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, un conducteur de bus gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 coups de batte de baseball par un voyageur \u00e0 qui il avait demand\u00e9 de ne pas fumer",
        "summary": "Les chauffeurs marseillais exercent leur droit de retrait, le trafic est interrompu jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-marseille-un-conducteur-de-bus-grievement-blesse-a-coups-de-batte-de-baseball-par-un-voyageur-a-qui-il-avait-demande-de-ne-pas-fumer_7032929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025 : la France qualifi\u00e9e en quarts de finale apr\u00e8s sa victoire logique contre les Pays-Bas",
        "summary": "Les Bleus ont dispos\u00e9 des N\u00e9erlandais sans forcer leur talent (35-28) et sont d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9s de disputer les quarts de finale du championnat du monde alors qu\u2019il leur restera un match \u00e0 jouer dans le tour principal contre la Mac\u00e9doine du Nord, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-handball-2025-la-france-qualifiee-en-quarts-de-finale-apres-sa-victoire-logique-contre-les-pays-bas_7032785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le meurtrier de trois fillettes \u00e0 Southport au Royaume-Uni condamn\u00e9 \u00e0 un minimum de 52\u00a0ans de prison",
        "summary": "A l'\u00e9t\u00e9 2024, cette affaire\u00a0avait \u00e9t\u00e9\u00a0le point de d\u00e9part\u00a0de violentes \u00e9meutes anti-immigration, attis\u00e9es par des agitateurs d'extr\u00eame droite, dans des dizaines de villes d'Angleterre et d'Irlande du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-meurtrier-de-trois-fillettes-au-royaume-uni-condamne-a-un-minimum-de-52-ans-de-prison_7032707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Au final, c'est soit la prison, soit la mort\" : d'anciens adolescents dealers racontent comment ils sont sortis du trafic de drogue \u00e0 Marseille",
        "summary": "Tomb\u00e9s tr\u00e8s jeunes dans l'engrenage du trafic de drogue, Pablo et Enzo, que franceinfo a rencontr\u00e9s \u00e0 Marseille, sont aid\u00e9s par un foyer de r\u00e9insertion marseillais. Objectif : \"Leur montrer qu'ils ne sont pas que des bandits\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/temoignages-au-final-c-est-soit-la-prison-soit-la-mort-d-anciens-adolescents-dealers-racontent-comment-ils-sont-sortis-du-trafic-de-drogue-a-marseille_7030196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Amandine : sa m\u00e8re dit avoir \u00e9t\u00e9 \"frapp\u00e9e\" et \"battue\" dans son enfance, lors de l'avant-dernier jour du proc\u00e8s aux assises",
        "summary": "Pour l'avant dernier-jour du proc\u00e8s de Sandrine Pissara, jug\u00e9e pour actes de torture et de barbarie envers sa fille Amandine, 13 ans, affam\u00e9e jusqu'\u00e0 sa mort dans un placard, et du beau-p\u00e8re de l'adolescente martyre, les jur\u00e9s se sont pench\u00e9s sur la personnalit\u00e9 des accus\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/decrite-comme-violente-manipulatrice-menteuse-et-venale-la-mere-d-amandine-affamee-jusqu-a-sa-mort-dit-avoir-ete-maltraitee-dans-son-enfance_7032266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education affective et sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole\u00a0: ce que contient la derni\u00e8re version du programme pr\u00e9vu pour la rentr\u00e9e prochaine",
        "summary": "Le texte doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 mercredi devant le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation. Hormis des inflexions symboliques par rapport au document pr\u00e9c\u00e9dent, la philosophie du programme reste inchang\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-a-l-ecole-ce-que-contient-la-derniere-version-du-programme-prevu-pour-la-rentree-prochaine_7032005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prison de haute s\u00e9curit\u00e9 en fonction cet \u00e9t\u00e9, cr\u00e9ation d'une \"police p\u00e9nitentiaire\"... Voici ce qu'il faut retenir des annonces de G\u00e9rald Darmanin pour la justice",
        "summary": "En d\u00e9placement jeudi \u00e0 Agen, \u00e0 l'Ecole nationale d'administration p\u00e9nitentiaire, le garde des Sceaux a notamment donn\u00e9 des pr\u00e9cisions sur la premi\u00e8re prison de haute s\u00e9curit\u00e9 pour narcotrafiquants, qui sera \"r\u00e9alit\u00e9\" le 31 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/prison-de-haute-securite-en-fonction-cet-ete-creation-d-une-police-penitentiaire-voici-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-de-gerald-darmanin-pour-la-justice_7032227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lydie Log\u00e9 en 1993\u00a0: l'avocat de Monique Olivier \"pense qu'on peut trouver le corps de la victime\"",
        "summary": "L'ex-\u00e9pouse de Michel Fourniret, qui a reconnu avoir assist\u00e9 \u00e0 la tentative de viol puis au meurtre de la jeune m\u00e8re de famille, participe aux recherches dans l'Orne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/disparition-de-lydie-loge-en-1993-l-avocat-de-monique-olivier-pense-qu-on-peut-trouver-le-corps-de-la-victime_7032410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste et fondateur de \"Marianne\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans",
        "summary": "Le patron de presse avait aussi lanc\u00e9 \"L'Ev\u00e9nement du jeudi\", titre disparu en 2001.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/jean-francois-kahn-journaliste-et-fondateur-de-marianne-est-mort-a-l-age-de-86-ans_7032140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane, Ukraine, Otan... Face \u00e0 Donald Trump, l'Union europ\u00e9enne cherche la strat\u00e9gie \u00e0 adopter, entre angoisse et pragmatisme",
        "summary": "Les dirigeants europ\u00e9ens observent avec inqui\u00e9tude et r\u00e9signation le retour du milliardaire am\u00e9ricain \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/droits-de-douane-ukraine-otan-face-a-donald-trump-l-union-europeenne-cherche-la-strategie-a-adopter-entre-angoisse-et-pragmatisme_7029611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Polluants \u00e9ternels\" : quatre choses \u00e0 savoir sur le TFA, retrouv\u00e9 dans l'eau potable de nombreuses communes fran\u00e7aises",
        "summary": "Le magazine \"UFC-Que Choisir\" et l'ONG G\u00e9n\u00e9rations Futures ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une \u00e9tude sur la pr\u00e9sence de ce PFAS dans l'eau du robinet. Ils demandent l'adoption de normes \"plus strictes et protectrices\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/polluants-eternels/polluants-eternels-quatre-choses-a-savoir-sur-le-tfa-retrouve-dans-l-eau-potable-de-nombreuses-communes-francaises_7032029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la \"flotte fant\u00f4me\" des p\u00e9troliers russes, une \"bombe \u00e0 retardement\" pour l'environnement",
        "summary": "La Russie utilise des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9crans pour acheter des tankers d'occasion, et les fait naviguer sous des pavillons de complaisance. En contournant les sanctions internationales, elle fait \u00e9galement planer la menace d'accidents polluants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-la-flotte-fantome-des-petroliers-russes-une-bombe-a-retardement-pour-l-environnement_7027529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne vire pas qu'une personne, on casse des familles\" : \u00e0 Calais, la vie apr\u00e8s un plan social des ex-salari\u00e9s de l'usine Prysmian",
        "summary": "Alors que les plans sociaux se multiplient, franceinfo est all\u00e9 \u00e0 la rencontre d'ouvriers d'une usine de c\u00e2bles \u00e0 fibre optique dans le Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/reportage-on-ne-vire-pas-qu-une-personne-on-casse-des-familles-a-calais-la-vie-apres-un-plan-social-des-ex-salaries-de-l-usine-prysmian_7027586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 2024, la scolarit\u00e9 de pr\u00e8s de 250\u00a0millions d'enfants a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e par les crises climatiques, d\u2019apr\u00e8s l'Unicef",
        "summary": "Dans son rapport, l'Unicef pointe plusieurs causes : les vagues de chaleur, les cyclones tropicaux, les temp\u00eates, les inondations ou encore les s\u00e9cheresses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/en-2024-la-scolarite-de-pres-de-250-millions-d-enfants-a-ete-perturbee-par-les-crises-climatiques-d-apres-l-unicef_7032866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : \"Le sport a permis de la placer sur la carte\"... La Croatie, pays h\u00f4te petit par la taille mais grand par la passion",
        "summary": "La Croatie est co-organisatrice du championnat du monde de handball avec le Danemark et la Norv\u00e8ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-handball-le-sport-a-permis-de-la-placer-sur-la-carte-la-croatie-pays-hote-petit-par-la-taille-mais-grand-par-la-passion_7030547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A quel horizon les Etats-Unis peuvent-ils esp\u00e9rer planter un drapeau am\u00e9ricain sur Mars\u00a0?",
        "summary": "Donald Trump a affich\u00e9 cette ambition, lundi, lors de son discours d'investiture. Cette perspective a particuli\u00e8rement mis en joie Elon Musk, le patron de SpaceX, qui l'envisage depuis des ann\u00e9es. Mais aucune date n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/a-quel-horizon-les-etats-unis-peuvent-ils-esperer-planter-un-drapeau-americain-sur-mars_7029677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : \u00e0 deux pas d'un 25e titre du Grand Chelem, Novak Djokovic abandonne apr\u00e8s un set en demi-finale contre Alexander Zverev",
        "summary": "D\u00e9cuple vainqueur du tournoi de Melbourne, le Serbe a jet\u00e9 l'\u00e9ponge apr\u00e8s avoir perdu le premier set, visiblement bless\u00e9 \u00e0 la cuisse gauche, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-decuple-vainqueur-du-tournoi-novak-djokovic-abandonne-apres-un-set-en-demi-finale-contre-alexander-zverev_7033817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le gouvernement a oubli\u00e9, pas nous\"\u00a0: l'espoir des soutiens de deux otages isra\u00e9liens retenus depuis dix ans par le Hamas",
        "summary": "Avera Mengitsu et Hicham Al-Sayed ont respectivement \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s en 2014 et en 2015. Ils figurent sur la liste des otages lib\u00e9rables, samedi, \u00e0 la faveur de l'\u00e9change entre otages isra\u00e9liens et prisonniers palestiniens avec le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-le-gouvernement-a-oublie-pas-nous-l-espoir-des-soutiens-de-deux-otages-israeliens-retenus-depuis-dix-ans-par-le-hamas_7032764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Morbihan plac\u00e9 en vigilance orange pluie-inondation ce soir, en pr\u00e9vision de la temp\u00eate Eowyn",
        "summary": "\"La temp\u00eate Eowyn circule actuellement sur l'Irlande. Sur la Bretagne, elle apporte des pluies durables et temporairement soutenues, en particulier ce soir lorsque la perturbation se r\u00e9active\", pr\u00e9cise M\u00e9t\u00e9o France dans son bulletin de 6 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-morbihan-place-en-vigilance-orange-pluie-inondation-ce-soir-en-prevision-de-la-tempete-eowyn_7033826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Merci Doroth\u00e9e, c'\u00e9tait parfait\" : le musicien Bernard Minet rend hommage \u00e0 l'animatrice star, avant une \u00e9mission sp\u00e9ciale vendredi soir",
        "summary": "Depuis l'arr\u00eat du \"Club Doroth\u00e9e\" en 1997, le musicien Bernard Minet n'a presque pas arr\u00eat\u00e9 et encha\u00eene les prestations, preuve que le patrimoine laiss\u00e9 par l'\u00e9mission est bien vivant. Franceinfo a pu le joindre avant une \u00e9mission hommage sur TF1, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/merci-dorothee-c-etait-parfait-le-musicien-bernard-minet-rend-hommage-a-l-animatrice-star-avant-une-emission-speciale-vendredi-soir_7032626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : \"L'alien est revenu \u00e0 Paris\"... Dans l'effervescence de la \"Wembamania\" qui a d\u00e9ferl\u00e9 sur l'Accor Arena",
        "summary": "L'int\u00e9rieur des Spurs, immense attraction de la venue de la NBA en France, a pu mesurer la cote de popularit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9rable dont il jouit dans son pays, jeudi lors de son premier match avec San Antonio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/reportage-nba-l-alien-est-revenu-a-paris-dans-l-effervescence-de-la-wembamania-qui-a-deferle-sur-l-accor-arena_7030430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition dans le Calvados : un couple de 20 ans retrouv\u00e9 mort, un individu activement recherch\u00e9",
        "summary": "Le procureur de la R\u00e9publique de Caen pr\u00e9cise que leur mort est d'origine criminelle : il \u00e9voque des \"plaies aux visages\" et des \"impacts de balles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-dans-le-calvados-un-couple-de-20-ans-retrouve-mort-un-individu-activement-recherche_7033892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a fait 34 ans qu\u2019on cherche nos maris et nos enfants\" : au Congr\u00e8s mondial sur les disparitions forc\u00e9es, des familles r\u00e9clament \"v\u00e9rit\u00e9\" et \"justice\"",
        "summary": "Le 15 et 16 janvier s\u2019est tenu \u00e0 Gen\u00e8ve le premier Congr\u00e8s mondial sur les disparitions forc\u00e9es. Des familles de victimes venues de Mauritanie, du Mexique ou du Sahara occidental ont manifest\u00e9 leur tristesse et leur col\u00e8re au milieu de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/onu/reportage-ca-fait-34-ans-qu-on-cherche-nos-maris-et-nos-enfants-au-congres-mondial-sur-les-disparitions-forcees-des-familles-reclament-verite-et-justice_7027625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il a toujours \u00e9t\u00e9 dans la manipulation\" : l'arnaqueur r\u00e9cidiviste Tony Peillon compara\u00eet devant la justice pour viols",
        "summary": "Six jeunes femmes accusent de viol Tony Peillon, qui conteste les accusations. Le \"Rocancourt du Tarn\" est jug\u00e9, \u00e0 partir de vendredi, \u00e0 Albi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/il-a-toujours-ete-dans-la-manipulation-l-arnaqueur-recidiviste-tony-peillon-comparait-devant-la-justice-pour-viols_7033901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s approuvent une proposition de loi pour lutter contre les pannes d'ascenseur",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit notamment d'obliger les soci\u00e9t\u00e9s g\u00e9rant ces \u00e9quipements \u00e0 intervenir dans les deux jours ouvr\u00e9s et \u00e0 constituer des stocks suffisants de pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es pour r\u00e9parer au plus vite et \u00e9viter ainsi que les pannes se prolongent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-deputes-approuvent-une-proposition-de-loi-pour-lutter-contre-les-pannes-d-ascenseur_7033943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La commission nationale consultative des droits de l'homme juge \"urgent\" d'\u00e9duquer les mineurs \u00e0 la vie sexuelle sur internet",
        "summary": "La protection de l'intimit\u00e9 des jeunes en ligne \"suppose de faire conna\u00eetre aux mineurs leurs droits et leurs obligations et de leur apporter l'aide et le soutien\", souligne la CNCDH dans un avis publi\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/la-commission-nationale-consultative-des-droits-de-l-homme-juge-urgent-d-eduquer-les-mineurs-a-la-vie-sexuelle-sur-internet_7033922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Trump ne se rend pas compte de notre force\" : le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a-t-il les moyens de ses ambitions en mati\u00e8re d'immigration ?",
        "summary": "Alors que Donald Trump affirme sa volont\u00e9 d'expulser massivement les immigr\u00e9s clandestins, nombreux sont ceux qui estiment qu'il ne pourra pas tenir sa promesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-trump-ne-se-rend-pas-compte-de-notre-force-le-nouveau-president-americain-a-t-il-les-moyens-de-ses-ambitions-en-matiere-d-immigration_7004444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sa vie a \u00e9t\u00e9 une punition, j'esp\u00e8re qu'elle est mieux l\u00e0-haut\"\u00a0: l'ultime tentative des magistrats pour comprendre l'horreur au proc\u00e8s sur la mort d'Amandine",
        "summary": "Pour l'avant-dernier jour du proc\u00e8s de Sandrine Pissara, jug\u00e9e pour avoir tortur\u00e9 et affam\u00e9 sa fille Amandine morte en 2020 \u00e0 13 ans, le pr\u00e9sident de la cour d'assises a tent\u00e9 une derni\u00e8re fois de comprendre le processus criminel de la m\u00e8re de famille. Le magistrat est revenu sur \"dix ans de punitions et de violences\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/amandine-morte-affamee-a-13-ans-sa-vie-a-ete-une-punition-j-espere-qu-elle-est-mieux-la-haut-l-ultime-tentative-des-magistrats-pour-comprendre-l-horreur_7032794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de David Balland : \"Maintenant, il nous faut remonter aux commanditaires\", assure la porte-parole de la gendarmerie",
        "summary": "Mercredi, les forces de l'ordre sont parvenues \u00e0 lib\u00e9rer le cofondateur de l'entreprise de cryptomonnaie Ledger, retenu dans l'agglom\u00e9ration de Ch\u00e2teauroux. Les investisseurs \"sont devenus des cibles\", selon Marie-Laure Pezant sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/enlevement-de-david-balland-maintenant-il-nous-faut-remonter-aux-commanditaires-assure-la-porte-parole-de-la-gendarmerie_7033970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris et Jakarta signent un accord pour le rapatriement de Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en 2005 dans une usine o\u00f9 de la drogue avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte, en banlieue de Jakarta, et les autorit\u00e9s l'avaient accus\u00e9 d'\u00eatre un \"chimiste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/serge-atlaoui/paris-et-jakarta-signent-un-accord-pour-le-rapatriement-de-serge-atlaoui-condamne-a-mort-en-indonesie_7034072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pris pour cible par les agriculteurs et peu soutenus par le gouvernement, les syndicats de l'OFB re\u00e7us \u00e0 Matignon",
        "summary": "Alors que les tensions se multiplient entre l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 et les agriculteurs, les r\u00e9centes d\u00e9clarations de Fran\u00e7ois Bayrou ont ajout\u00e9 au malaise des agents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/pris-pour-cible-par-les-agriculteurs-et-peu-soutenus-par-le-gouvernement-les-syndicats-de-l-ofb-recus-a-matignon_7033961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Rudi Garcia nomm\u00e9 s\u00e9lectionneur de la Belgique, une premi\u00e8re pour un Fran\u00e7ais",
        "summary": "L'ancien coach de l'OM, nomm\u00e9 vendredi, retrouve une place sur un banc, quatorze mois apr\u00e8s son \u00e9viction de Naples (Serie A).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/foot-rudi-garcia-nomme-selectionneur-de-la-belgique-une-premiere-pour-un-francais_7034030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9saccord complet\", \"une honte\"... La classe politique d\u00e9nonce le vote d'eurod\u00e9put\u00e9s LFI qui refusent de soutenir la lib\u00e9ration de l'\u00e9crivain Boualem Sansal",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont vot\u00e9 jeudi \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9 une r\u00e9solution pour demander la lib\u00e9ration de l'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien ainsi que d'autres critiques du pouvoir alg\u00e9rien. La d\u00e9l\u00e9gation de La France insoumise s'est partag\u00e9e entre quatre votes contre et deux abstentions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/desaccord-complet-une-honte-la-classe-politique-denonce-le-vote-d-eurodeputes-lfi-qui-refusent-de-soutenir-la-liberation-de-l-ecrivain-boualem-sansal_7034141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sans budget, \"18 millions de Fran\u00e7ais vont voir leurs imp\u00f4ts augmenter\", affirme la ministre des Comptes publics",
        "summary": "Am\u00e9lie de Montchalin \u00e9tait l'invit\u00e9e du \"8h30 franceinfo\", vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/sans-budget-18-millions-de-francais-vont-voir-leurs-impots-augmenter-affirme-la-ministre-des-comptes-publics_7034045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Amandine : la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 et une p\u00e9riode de s\u00fbret\u00e9 de vingt ans requises contre la m\u00e8re de l'adolescente",
        "summary": "Dans son r\u00e9quisitoire, le procureur g\u00e9n\u00e9ral a \u00e9galement r\u00e9clam\u00e9 une peine de 18 ann\u00e9es de r\u00e9clusion \u00e0 l'encontre de l'ancien compagnon de Sandrine Pissarra, l'estimant coupable d'avoir \"priv\u00e9 de soins ou d'alimentation\" sa belle-fille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/la-reclusion-a-perpetuite-et-une-periode-de-surete-de-vingt-ans-requise-contre-la-mere-d-amandine-morte-affamee_7034102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Novak Djokovic \"ne sait pas\" si ce sera la derni\u00e8re fois qu'il joue \u00e0 Melbourne, mais il \"veut continuer\"",
        "summary": "Apr\u00e8s sa blessure l'ayant contraint \u00e0 abandonner en demi-finale, vendredi \u00e0 Melbourne, le Serbe a laiss\u00e9 planer le doute sur une possible fin de carri\u00e8re, alors qu'il a 37 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-novak-djokovic-ne-sait-pas-si-ce-sera-la-derniere-fois-qu-il-joue-a-melbourne-mais-il-veut-continuer_7033931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules, collaborateurs, bureaux\u00a0: le S\u00e9nat propose de supprimer les privil\u00e8ges des anciens pr\u00e9sidents et Premiers ministres",
        "summary": "Une \u00e9conomie de 2,8 millions d'euros par an est en jeu, mais l'amendement devra passer l'\u00e9preuve du vote final.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/senat-suppression-des-avantages-accordes-aux-anciens-presidents-de-la-republique_7032824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deezer souhaite supprimer les contenus parasites g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par intelligence artificielle",
        "summary": "La plateforme d'\u00e9coute musicale Deezer a d\u00e9ploy\u00e9 une technologie pour d\u00e9tecter le contenu g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par IA. L'objectif est de mieux r\u00e9mun\u00e9rer les artistes en supprimant ces contenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/deezer-souhaite-supprimer-les-contenus-parasites-generes-par-l-intelligence-artificielle_7034036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vladimir Poutine est pr\u00eat\"\u00a0: le Kremlin attend \"des signaux\" de la Maison Blanche pour parler \u00e0 Donald Trump de la guerre en Ukraine",
        "summary": "Le porte-parole de la pr\u00e9sidence russe n'a toutefois donn\u00e9 aucune pr\u00e9cision quant au calendrier ou la nature de ces signaux attendus, alors que Donald Trump a affirm\u00e9 \u00eatre pr\u00eat \u00e0 une rencontre imm\u00e9diate avec son homologue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/vladimir-poutine-est-pret-le-kremlin-attend-des-signaux-de-la-maison-blanche-pour-parler-a-donald-trump_7034243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'enl\u00e8vement de David Balland, cofondateur de l'entreprise de cryptomonnaies Ledger",
        "summary": "Cet entrepreneur et sa femme ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9s mardi \u00e0 leur domicile. Leurs ravisseurs exigeaient une importante ran\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-enlevement-de-david-balland-cofondateur-de-l-entreprise-de-cryptomonnaies-ledger_7033940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les C\u00e9sar suspendront tout membre de l'Acad\u00e9mie mis en cause par la justice pour violences sexuelles",
        "summary": "L'Acad\u00e9mie des C\u00e9sar a connu une grave crise qui a culmin\u00e9 en 2020 avec le C\u00e9sar de la meilleure r\u00e9alisation d\u00e9cern\u00e9 au r\u00e9alisateur Roman Polanski pour le film \"J'accuse\"\u00a0et le d\u00e9part fracassant de la salle de l'actrice Ad\u00e8le Haenel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/les-cesar-suspendront-tout-membre-mis-en-cause-par-la-justice-pour-violences-sexuelles_7034120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Louvre : \"Il faut cr\u00e9er de nouvelles stars\" autres que La Joconde ou la V\u00e9nus de Milo, plaide le pr\u00e9sident de l'association Sites et Monuments",
        "summary": "Alors que la pr\u00e9sidente-directrice du Louvre alerte sur la v\u00e9tust\u00e9 du mus\u00e9e, Julien Lacaze pr\u00e9sident de l'association Sites et Monuments \u00e9voque \"un mus\u00e9e de la d\u00e9mesure o\u00f9 tout est concentr\u00e9, les\u00a0\u0153uvres et les visiteurs\" et d\u00e9fend l'id\u00e9e d'une \"meilleure r\u00e9partition des visiteurs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/louvre-il-faut-creer-de-nouvelles-stars-autres-que-la-joconde-ou-la-venus-de-milo-plaide-le-president-de-l-association-sites-et-monuments_7004987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mouvement des \"gilets jaunes\" : un proc\u00e8s criminel ordonn\u00e9 contre un policier accus\u00e9 d'avoir \u00e9borgn\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Rodrigues en 2019",
        "summary": "L'un des leaders du mouvement des \"gilets jaunes\" a perdu son \u0153il apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par une grenade \u00e0 main de d\u00e9sencerclement lors d'une manifestation \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/mouvement-des-gilets-jaunes-un-proces-criminel-ordonne-contre-un-policier-accuse-d-avoir-eborgne-jerome-rodrigues-en-2019_7034336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique des attaques de drone sur une raffinerie et une usine en Russie",
        "summary": "L'attaque de drones a notamment provoqu\u00e9 des incendies sur deux sites p\u00e9troliers de Riazan approvisionnant l'arm\u00e9e russe en carburant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-revendique-des-attaques-de-drone-sur-une-raffinerie-et-une-usine-en-russie_7034318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un policier de l'Office anti-stup\u00e9fiants jug\u00e9 pour avoir aid\u00e9 un narcotrafiquant en fuite",
        "summary": "La justice soup\u00e7onne le policier, un major de 50 ans, d'avoir pr\u00e9venu le narcotrafiquant de son arrestation et de lui avoir transmis une note confidentielle du renseignement sur l'organisation du narcotrafic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/info-franceinfo-un-policier-de-l-office-anti-stupefiants-juge-pour-avoir-aide-un-narcotrafiquant-en-fuite_7034399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a nous r\u00e9veille et \u00e7a nous fait r\u00e9fl\u00e9chir\" : \u00e0 Davos, les patrons europ\u00e9ens secou\u00e9s par l'intervention de Donald Trump",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pris la parole devant les chefs d'entreprise, r\u00e9unis au Forum \u00e9conomique mondial de Davos, pour r\u00e9affirmer la puissance des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-ca-nous-reveille-et-ca-nous-fait-reflechir-a-davos-les-patrons-europeens-saisis-par-l-intervention-de-donald-trump_7034048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection des enfants, repas \u00e0 un euro pour les \u00e9tudiants... Les socialistes font adopter tous leurs textes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale lors d'une niche parlementaire",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents ont \u00e9galement vot\u00e9 en faveur d'un texte visant \u00e0 lutter contre la vie ch\u00e8re en outre-mer et d'un autre instaurant des ratios de soignants \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/ascenseurs-repas-a-un-euro-pour-les-etudiants-le-ps-fait-un-carton-plein-a-l-assemblee-nationale-lors-de-sa-niche-parlementaire_7034279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les violences dans l'est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ont fait plus de 400\u00a0000 d\u00e9plac\u00e9s depuis d\u00e9but janvier, alerte l'ONU",
        "summary": "Le M23, groupe arm\u00e9 soutenu par le Rwanda, n'a cess\u00e9 de gagner du terrain dans l'est du pays depuis sa r\u00e9surgence en 2021, jusqu'\u00e0 d\u00e9sormais encercler quasiment Goma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/les-violences-dans-l-est-de-la-republique-democratique-du-congo-ont-fait-plus-de-400-000-deplaces-depuis-debut-janvier-alerte-l-onu_7034267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arabie saoudite demande au compositeur allemand Hans Zimmer de \"r\u00e9arranger\" son hymne national",
        "summary": "Le compositeur Hans Zimmer a accept\u00e9 le projet de \"r\u00e9arranger\" l'hymne national de l'Arabie saoudite. Il a \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 la cr\u00e9ation d'une com\u00e9die musicale d'origine saoudienne et de la bande originale d'un nouveau film saoudien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/l-arabie-saoudite-demande-au-compositeur-allemand-hans-zimmer-de-rearranger-son-hymne-national_7034234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron se rendra au Louvre mardi apr\u00e8s une note alertant sur la d\u00e9gradation du mus\u00e9e, annonce l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Cette note d\u00e9plore \"la multiplication d'avaries dans des espaces parfois tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9s\", \"l'obsolescence des \u00e9quipements techniques\", ainsi que \"d'inqui\u00e9tantes variations de temp\u00e9ratures mettant en danger l'\u00e9tat de conservation des \u0153uvres\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/emmanuel-macron-se-rendra-au-louvre-mardi-apres-une-note-alertant-sur-la-degradation-du-musee-annonce-l-elysee_7034411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Notre protection appara\u00eet bien faible\" : les magistrats sous la menace des narcotrafiquants",
        "summary": "Signe de l'influence du crime organis\u00e9, une poign\u00e9e de magistrats fran\u00e7ais sont d\u00e9sormais cibl\u00e9s et menac\u00e9s par des narcotrafiquants. Et dans certains cas, l'Etat rechignerait parfois \u00e0 les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/les-magistrats-sous-la-menace-des-narcotrafiquants_7034258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl n'ach\u00e8vera pas le retrait de ses troupes du Liban au terme des 60\u00a0jours pr\u00e9vus, mais assure qu'il \"se poursuivra\"",
        "summary": "Pour justifier ce retard, le bureau de Benyamin N\u00e9tanyahou accuse le Liban de ne pas avoir \"totalement\" respect\u00e9 ses engagements dans le cadre de l'accord de cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/israel-assure-que-le-retrait-de-ses-troupes-au-liban-se-poursuivra-au-dela-des-60-jours-prevus_7034441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qu'il voit la destruction de ses propres yeux\" : entre scepticisme et espoirs, Donald Trump est attendu de pied ferme par les sinistr\u00e9s des incendies en Californie",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir adress\u00e9 des critiques acerbes contre le gouverneur d\u00e9mocrate de Californie, le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis est notamment attendu \u00e0 Pacific Palisades, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/qu-il-voit-la-destruction-de-ses-propres-yeux-entre-scepticisme-et-espoirs-donald-trump-est-attendu-de-pied-ferme-par-les-sinistres-des-incendies-en-californie_7034351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Jean-Pascal Zadi pr\u00e9sentera la 50e\u00a0c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar",
        "summary": "Il sera accompagn\u00e9 d'une douzaine d'autres personnalit\u00e9s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, parmi lesquelles Emmanuelle B\u00e9art, Justine Triet, Hafsia Herzi ou Rapha\u00ebl Quenard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/l-acteur-jean-pascal-zadi-presentera-la-50e-ceremonie-des-cesar_7034429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : des smartphones \u00e9quip\u00e9s de TikTok vendus plusieurs milliers de dollars",
        "summary": "Banni pendant quelques heures aux Etats-Unis, TikTok a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli par Donald Trump, d\u00e8s les premi\u00e8res heures de son mandat. Mais sur Google Play Store et sur l'App store d'Apple, l'application n'est plus disponible au t\u00e9l\u00e9chargement, pour l'instant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/high-tech/etats-unis-des-smartphones-equipes-de-tiktok-vendus-plusieurs-milliers-de-dollars_7034210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le retrait annonc\u00e9 par Donald Trump, l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 se pr\u00e9pare \u00e0 perdre des moyens",
        "summary": "Un des premiers d\u00e9crets sign\u00e9s par le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain engageait le retrait des Etats-Unis, premier financeur de l'OMS. L'organisation annonce geler tous ses recrutements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-oms-revoit-ses-priorites-pour-se-preparer-au-retrait-americain-annonce-par-donald-trump_7034357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intrusion dans la r\u00e9sidence du pr\u00e9fet de Martinique : Rodrigue Petitot condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison avec sursis",
        "summary": "Le leader du mouvement contre la vie ch\u00e8re en Martinique a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement condamn\u00e9 \u00e0 500 euros d'amende.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/intrusion-dans-la-residence-du-prefet-de-martinique-rodrigue-petitot-condamne-a-un-an-de-prison-avec-sursis_7034417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Durcissement de la r\u00e9gularisation des travailleurs sans-papiers : \"\u00c7a va poser probl\u00e8me\", anticipe le pr\u00e9sident de l'Umih \u00cele-de-France",
        "summary": "Invit\u00e9 vendredi sur franceinfo, le pr\u00e9sident de l'Union des m\u00e9tiers de l'h\u00f4tellerie-restauration \u00cele-de-France, Frank Delvau, estime que le secteur va faire face \u00e0 deux obstacles : celui des \"vrais faux papiers\" et celui du \"renouvellement des papiers\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/durcissement-de-la-regularisation-des-travailleurs-sans-papiers-ca-va-poser-probleme-anticipe-le-president-de-l-umih-ile-de-france_7034078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient la nouvelle circulaire sur les r\u00e9gularisations de personnes sans papiers pr\u00e9sent\u00e9e par le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau\u00a0?",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a envoy\u00e9 aux pr\u00e9fets des consignes, applicables d\u00e8s vendredi, qui rompent avec la circulaire Valls, en vigueur depuis 2012. Le nouveau document durcit les conditions de r\u00e9gularisation des personnes \u00e9trang\u00e8res en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/que-contient-la-nouvelle-circulaire-sur-les-regularisations-de-personnes-sans-papiers-presentee-par-le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau_7034276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ille-et-Vilaine et le Calvados en vigilance orange crues, le Morbihan toujours en vigilance orange pluie-inondation avant le passage de la temp\u00eate Eowyn",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir touch\u00e9 les \u00eeles Britanniques, la temp\u00eate doit apporter sur la Bretagne \"des pluies durables et temporairement soutenues, en particulier ce soir\", pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/l-ille-et-vilaine-et-le-calvados-places-en-vigilance-orange-pour-crues-le-morbihan-toujours-en-orange-pluie-inondation-avant-le-passage-de-la-tempete-eowyn_7034540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous pr\u00e9sente le collectif d'extr\u00eame droite N\u00e9m\u00e9sis, dont le ministre Bruno Retailleau a salu\u00e9 le \"combat\"",
        "summary": "Ce groupe identitaire fond\u00e9 en 2019, qui se revendique f\u00e9ministe, est connu pour ses d\u00e9clarations contre les immigr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/on-vous-presente-le-collectif-d-extreme-droite-nemesis-dont-le-ministre-bruno-retailleau-a-salue-le-combat_7034237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Alexis Pinturault victime d'une lourde chute \u00e0 Kitzb\u00fchel et h\u00e9liport\u00e9",
        "summary": "Le skieur fran\u00e7ais de 33 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d'une grave blessure en janvier 2024 et avait repris la comp\u00e9tition cet hiver. Il souffre notamment d'une contusion osseuse et d'une l\u00e9sion du m\u00e9nisque interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/ski-alpin-alexis-pinturault-victime-d-une-lourde-chute-a-kitzbuhel-et-heliporte_7034486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: des tableaux d'un mus\u00e9e d'Odessa sont expos\u00e9s \u00e0 Berlin en geste de solidarit\u00e9",
        "summary": "Une soixantaine de tableaux, provenant du mus\u00e9e pour l'art occidental et oriental d'Odessa, sont expos\u00e9s depuis jeudi \u00e0 Berlin. De Francesco Granacci, peintre de la Renaissance italienne aux artistes impressionnistes, toute l'histoire europ\u00e9enne est repr\u00e9sent\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/guerre-en-ukraine-des-tableaux-d-un-musee-d-odessa-sont-exposes-a-berlin-en-geste-de-solidarite_7034459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Croatie, les magasins enregistrent 40% de recettes en moins \u00e0 la mi-journ\u00e9e, apr\u00e8s un boycott pour protester contre la hausse des prix",
        "summary": "Les organisateurs accusent les commer\u00e7ants d'\u00eatre les principaux responsables de l'inflation, qui a atteint 4,5% en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/en-croatie-les-magasins-enregistrent-40-de-recettes-en-moins-a-la-mi-journee-apres-un-boycott-pour-protester-contre-la-hausse-des-prix_7034495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Amandine\u00a0: la m\u00e8re de l'adolescente, morte affam\u00e9e en 2020, condamn\u00e9e \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, le beau-p\u00e8re \u00e0 20\u00a0ans de prison",
        "summary": "La coll\u00e9gienne de 13\u00a0ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte au domicile familial alors qu'elle \u00e9tait enferm\u00e9e depuis plusieurs semaines dans un d\u00e9barras. Sa m\u00e8re \u00e9tait jug\u00e9e pour \"actes de torture\" et de \"barbarie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-mere-d-amandine-morte-affamee-a-13-ans-condamnee-a-la-reclusion-a-perpetuite-le-beau-pere-a-20-ans-de-prison_7034666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas publie les noms de quatre otages isra\u00e9liennes devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es samedi",
        "summary": "Le bureau du Premier ministre isra\u00e9lien a confirm\u00e9 peu apr\u00e8s avoir re\u00e7u une \"liste d'otages\" lib\u00e9rables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-le-hamas-publie-les-noms-de-quatre-soldates-israeliennes-devant-etre-liberees-samedi_7034573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Divorce pour manquement au \"devoir conjugal\" : on vous explique pourquoi la France a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par la justice europ\u00e9enne et ce que \u00e7a va changer",
        "summary": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a condamn\u00e9 jeudi la France pour avoir estim\u00e9 qu'une femme qui refusait des rapports sexuels \u00e0 son mari \u00e9tait fautive en cas de divorce. Sauf demande de renvoi du gouvernement fran\u00e7ais, il ne sera donc plus possible d'accorder un divorce pour faute \u00e0 ce titre en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/divorce-pour-manquement-au-devoir-conjugal-on-vous-explique-pourquoi-la-france-a-ete-condamnee-par-la-justice-europeenne-et-ce-que-ca-va-changer_7034093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Arr\u00eatons l'hyst\u00e9rie\" : les entreprises fran\u00e7aises en Alg\u00e9rie payent le prix fort des tensions diplomatiques",
        "summary": "La situation diplomatique entre la France et l'Alg\u00e9rie a des r\u00e9percussions sur les \u00e9changes commerciaux et l'activit\u00e9 des entreprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/arretons-l-hysterie-les-entreprises-francaises-en-algerie-payent-le-prix-fort-des-tensions-diplomatiques_7033916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Archives d\u00e9classifi\u00e9es sur l'assassinat de JFK : \"Une volont\u00e9 de dire que Trump ne se soumet plus\", analyse un sp\u00e9cialiste des Etats-Unis",
        "summary": "Alors que la commission d'enqu\u00eate officielle a conclu en 1964 que Lee Harvey Oswald avait, seul, assassin\u00e9 le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate, de nombreuses th\u00e9ories du complot entourent cette affaire. Donald Trump envoie donc ici un message \u00e0 son \u00e9lectorat conspirationniste, estime le chroniqueur Corentin Sellin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/archives-declassifiees-sur-l-assassinat-de-jfk-une-volonte-de-dire-que-trump-ne-se-soumet-plus-analyse-un-specialiste-des-etats-unis_7034699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois fois plus d'homicides volontaires li\u00e9s au trafic de drogue en 2024 qu'en 2023 en Seine-Saint-Denis, annonce le parquet",
        "summary": "\"Cette violence, avec usage d\u00e9complex\u00e9 d'armes extr\u00eamement dangereuses, est tr\u00e8s choquante\", a assur\u00e9 le procureur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-fois-plus-d-homicides-volontaires-lies-au-trafic-de-drogue-en-2024-qu-en-2023-en-seine-saint-denis-annonce-le-parquet_7034633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident entre deux tramways \u00e0 Strasbourg : le parquet ouvre une information judiciaire",
        "summary": "L'accident avait fait 68 bless\u00e9s, le 11 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-entre-deux-tramways-a-strasbourg-le-parquet-ouvre-une-information-judiciaire_7034714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne vend pas de la drogue, on travaille\u00a0!\" : des travailleurs sans-papiers et des employeurs inquiets du durcissement des r\u00e8gles de r\u00e9gularisation",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau a envoy\u00e9 une nouvelle circulaire aux pr\u00e9fets, qui s'applique depuis vendredi. Les crit\u00e8res pour \u00eatre r\u00e9gularis\u00e9 deviennent plus stricts, ce qui indigne des travailleurs et pourrait mettre en p\u00e9ril certains secteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/reportage-on-ne-vend-pas-de-la-drogue-on-travaille-des-travailleurs-sans-papiers-et-des-employeurs-inquiets-du-durcissement-des-regles-de-regularisation_7034690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : Washington, Paris et Londres appellent leurs ressortissants \u00e0 quitter Goma",
        "summary": "Les autorit\u00e9s des trois pays craignent un risque de \"d\u00e9gradation rapide\" de la situation s\u00e9curitaire li\u00e9e au conflit opposant le groupe arm\u00e9 antigouvernemental du M23 et l'arm\u00e9e congolaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/republique-democratique-du-congo-washington-paris-et-londres-appellent-leurs-ressortissants-a-quitter-goma_7034786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump va signer un d\u00e9cret pour \"r\u00e9former\", voire \"supprimer\" l'agence f\u00e9d\u00e9rale de r\u00e9ponse aux catastrophes",
        "summary": "Cela fait plusieurs mois que le milliardaire a mis la Federal Emergency Management Agency (Fema) dans son viseur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-va-signer-un-decret-pour-reformer-voire-supprimer-l-agence-federale-de-reponse-aux-catastrophes_7034828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Star Academy : la production a saisi la justice apr\u00e8s une vague de racisme contre deux candidats du programme",
        "summary": "Les propos discriminatoires et racistes prof\u00e9r\u00e9s en ligne \u00e0 l'encontre des deux candidats de l'\u00e9mission de TF1 font l'objet de deux plaintes. L'Office central de lutte contre les crimes de haine est saisi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/star-academy-la-production-annonce-avoir-saisi-la-justice-apres-une-vague-de-racisme-contre-ebony-et-franck-deux-candidats-du-programme_7034843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Matignon dit sa \"confiance\" dans les agents de l'Office de la biodiversit\u00e9 et appelle \u00e0 des \"relations apais\u00e9es\"",
        "summary": "Une d\u00e9claration de Fran\u00e7ois Bayrou, qui avait qualifi\u00e9 d'\"humiliation\" et de \"faute\" certaines inspections d'agents de l'OFB dans des exploitations agricoles, a provoqu\u00e9 l'ire des syndicats de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/matignon-dit-sa-confiance-dans-les-agents-de-l-office-de-la-biodiversite-et-appelle-a-des-relations-apaisees_7034852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris classe l'enqu\u00eate pour viols visant le rappeur Lomepal",
        "summary": "Entre 2020 et 2024, trois femmes avaient port\u00e9 plainte pour viol contre l'artiste fran\u00e7ais, \u00e2g\u00e9 aujourd'hui de 33 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-parquet-de-paris-classe-l-enquete-pour-viols-visant-le-rappeur-lomepal_7034933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]