[
    {
        "title": "Paris 2024 : fermeture de l'espace a\u00e9rien, jauge de spectateurs, d\u00e9fil\u00e9 sur la Seine... Ce qu'il faut retenir du dispositif de s\u00e9curit\u00e9 pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a notamment annonc\u00e9 que l'espace a\u00e9rien serait ferm\u00e9 dans un rayon de 150 km autour de Paris \u00e0 partir de 19 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-fermeture-de-l-espace-aerien-jauge-de-spectateurs-defile-sur-la-seine-ce-qu-il-faut-retenir-du-dispositif-de-securite-pour-la-ceremonie-d-ouverture_6405964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : port\u00e9 par Kylian Mbapp\u00e9, le PSG \u00e9carte logiquement la Real Sociedad et rejoint les quarts de finale",
        "summary": "Le club de la capitale a pass\u00e9 l'obstacle des huiti\u00e8mes de finale pour la premi\u00e8re fois depuis l'\u00e9dition 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-porte-par-kylian-mbappe-le-psg-ecarte-logiquement-la-real-sociedad-et-rejoint-les-quarts-de-finale_6406054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les souterrains utilis\u00e9s comme ligne de front",
        "summary": "Pour r\u00e9sister face \u00e0 l'arm\u00e9e russe, les militaires ukrainiens creusent des tunnels pour s\u2019abriter contre les attaques de drones. La bataille s'annonce longue et meurtri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-souterrains-utilises-comme-ligne-de-front_6406087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat d\u00e9jou\u00e9 en Belgique : trois adolescents interpell\u00e9s en France",
        "summary": "Trois jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 17 ans, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec quatre suspects d'un attentat d\u00e9jou\u00e9 \u00e0 Bruxelles, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s, lundi, en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/attentat-dejoue-en-belgique-trois-adolescents-interpelles-en-france_6406171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: la voie des n\u00e9gociations pour une tr\u00eave \"ne sera pas ouverte ind\u00e9finiment\", avertit le Hamas",
        "summary": "Le mouvement palestinien islamiste a r\u00e9affirm\u00e9 ses conditions pour un cessez-le-feu, dont le retrait complet d'Isra\u00ebl de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-des-prisonniers-palestiniens-liberes-par-israel-ont-vecu-un-calvaire-selon-l-agence-de-l-onu-pour-les-refugies_6405124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement incite les cr\u00e8ches \u00e0 augmenter leur personnel de 150 euros mensuels",
        "summary": "Cette augmentation sera financ\u00e9e \u00e0 66% par la branche famille de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, selon un communiqu\u00e9 de la ministre du Travail et de la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de l'Enfance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/le-gouvernement-incite-les-creches-a-augmenter-leur-personnel-de-150-euros-mensuels_6406240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ana\u00efs Leleux, ex-compagne de Julien Bayou, porte plainte contre l'ancien leader d'EELV pour \"harc\u00e8lement moral\" et \"abus frauduleux de l\u2019\u00e9tat de faiblesse\"",
        "summary": "L'ancienne compagne de Julien Bayou annonce, mardi, avoir port\u00e9 plainte contre lui et contre X pour \"abstention d'assistance \u00e0 personne en danger.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/anais-leleux-ex-compagne-de-julien-bayou-porte-plainte-contre-l-ancien-leader-d-eelv-pour-harcelement-moral-et-abus-frauduleux-de-l-etat-de-faiblesse_6406078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emploi : \u00e0 temps de travail \u00e9gal, les femmes gagnent 14,9% de moins que les hommes",
        "summary": "\"Les diff\u00e9rences de salaire s'expliquent surtout par la r\u00e9partition genr\u00e9e des professions\", explique l'Insee.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/emploi-a-temps-de-travail-egal-les-femmes-gagnent-14-9-de-moins-que-les-hommes_6406132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dieudonn\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 3 000 euros pour diffamation contre Manuel Valls",
        "summary": "L'humoriste controvers\u00e9 a \u00e9t\u00e9 ju\u00e9 pour avoir diffam\u00e9 l'ancien Premier ministre en l'accusant d'agression sexuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/dieudonne/dieudonne-condamne-a-3-000-euros-pour-diffamation-contre-manuel-valls_6406156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IVG : le Planning familial de Strasbourg tagu\u00e9 apr\u00e8s la constitutionnalisation de la libert\u00e9 d'avorter",
        "summary": "Selon l'association, qui a annonc\u00e9 porter plainte, \"ce n'est pas la premi\u00e8re attaque de ce type\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-le-planning-familial-de-strasbourg-tague-apres-la-constitutionnalisation-de-l-avortement_6406081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel du TGV Est\u00a0: \"C'est dur mais \u00e0 la fois n\u00e9cessaire\" : les images de la cabine au moment de l'accident projet\u00e9es lors du proc\u00e8s",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de l'accident d'Eckwersheim, le tribunal correctionnel de Paris a visionn\u00e9 une vid\u00e9o tourn\u00e9e dans la cabine du TGV d\u2019essai lors de la catastrophe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/accident-mortel-du-tgv-est-c-est-dur-mais-a-la-fois-necessaire-les-images-de-la-cabine-au-moment-de-l-accident-projetees-lors-du-proces_6406060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une nouvelle enqu\u00eate pour agression sexuelle, annonce le parquet de Paris",
        "summary": "Cette enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 la suite d'une plainte d\u00e9pos\u00e9e par une d\u00e9coratrice sur le film \"Les Volets verts\", selon le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/gerard-depardieu-vise-par-une-nouvelle-enquete-pour-agression-sexuelle-annonce-le-parquet-de-paris_6405640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je ne sais pas ce qu'elle a et \u00e7a m'inqui\u00e8te\"\u00a0: au Royaume-Uni, l'absence m\u00e9diatique de Kate Middleton pr\u00e9occupe les Britanniques",
        "summary": "Op\u00e9r\u00e9e le 16 janvier, la princesse Kate Middleton n'a plus fait d'apparition m\u00e9diatique depuis. Le minist\u00e8re de la D\u00e9fense britannique annonce, mardi, pour la premi\u00e8re fois une sortie officielle. Elle est pr\u00e9vue le 8 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/reportage-je-ne-sais-pas-ce-qu-elle-a-et-ca-m-inquiete-au-royaume-uni-l-absence-mediatique-de-kate-middleton-preoccupe-les-britanniques_6405661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Non-cumul des mandats\u00a0: le groupe Horizons a-t-il des chances de faire adopter sa proposition d'assouplissement\u00a0?",
        "summary": "Le groupe Horizons est \u00e0 l'origine d'une proposition de loi pour assouplir la r\u00e8gle de 2014 qui r\u00e9git le non-cumul des mandats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/non-cumul-des-mandats-le-groupe-horizons-a-t-il-des-chances-de-faire-adopter-sa-proposition-d-assouplissement_6406102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq romans immanquables de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire d'hiver\u00a02024",
        "summary": "Parmi les 482\u00a0romans parus dans la rentr\u00e9e litt\u00e9raire de janvier, nous avons d\u00e9nich\u00e9 pour vous ces cinq\u00a0p\u00e9pites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/cinq-romans-immanquables-de-la-rentree-litteraire-d-hiver-2024_6405586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: les nouvelles permanences pour aider les exploitants ne font pas l'unanimit\u00e9 dans le Limousin",
        "summary": "C'est l'une des derni\u00e8res mesures annonc\u00e9es par Emmanuel Macron pour r\u00e9pondre \u00e0 la col\u00e8re du monde agricole : la mise en place de permanences pour les agriculteurs en difficult\u00e9 dans les pr\u00e9fectures et sous-pr\u00e9fectures. Un dispositif qualifi\u00e9 de \"doublon\" par la FDSEA 19. R\u00e9actions en Limousin.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/temoignages-ces-gens-ne-sont-pas-formes-pour-accompagner-les-paysans-les-nouvelles-permanences-pour-aider-les-agriculteurs-ne-font-pas-l-unanimite-2934570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas de croix sur les Invalides, ni de drapeau fran\u00e7ais\u00a0: l'affiche officielle des Jeux de Paris 2024 critiqu\u00e9e par des politiques de droite et d'extr\u00eame droite",
        "summary": "Plusieurs responsables politiques ont d\u00e9plor\u00e9 l'absence de drapeau tricolore et de croix chr\u00e9tienne sur le d\u00f4me des Invalides.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-l-affiche-officielle-des-jo-critiquee-par-des-personnalites-politiques-de-droite-et-d-extreme-droite_6405583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monique Olivier, l'ex-\u00e9pouse de Michel Fourniret, entendue lundi au sujet de Lydie Log\u00e9, disparue en 1993",
        "summary": "L'ex-\u00e9pouse de Michel Fournirat sera entendue, lundi, au p\u00f4le cold cases de Nanterre dans l'affaire de la disparition de Lydie Log\u00e9 dans l'Orne, en 1993.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/disparition-de-lydie-loge-monique-olivier-entendue-lundi-au-pole-cold-case-de-nanterre_6405952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voyage d'Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie\u00a0: une enqu\u00eate ouverte par le parquet national financier, la mairie de Paris perquisitionn\u00e9e",
        "summary": "Les locaux de la mairie de Paris et ses annexes sont perquisitionn\u00e9s, mardi, dans le cadre d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte par le PNF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/affaire-du-voyage-d-anne-hidalgo-en-nouvelle-caledonie-et-polynesie-la-mairie-de-paris-perquisitionnee-dans-le-cadre-d-une-enquete-ouverte-par-le-parquet-national-financier_6405631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"C'\u00e9tait un rapport prot\u00e9g\u00e9\" : des femmes qui ont d\u00fb avorter malgr\u00e9 leur contraception t\u00e9moignent dans un documentaire poignant",
        "summary": "Alors que la France est devenue le premier pays au monde \u00e0 inscrire la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l'interruption volontaire de grossesse dans sa Constitution, France 2 diffuse un documentaire qui donne la parole \u00e0 des femmes qui ont avort\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/video-c-etait-un-rapport-protege-des-femmes-qui-ont-du-avorter-malgre-leur-contraception-temoignent-dans-un-documentaire-poignant_6392029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Facebook, Instagram, Threads, Messenger... Plusieurs plateformes du groupe Meta ont \u00e9t\u00e9 victimes d'une panne mondiale",
        "summary": "La plupart des sites et applications du groupe ont \u00e9t\u00e9 indisponibles mardi dans l'apr\u00e8s-midi. Des internautes ont pu y acc\u00e9der \u00e0 nouveau vers 18 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/facebook-instagram-threads-messenger-plusieurs-plateformes-du-groupe-meta-victimes-d-une-panne-mondiale_6405838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9ages ferroviaires\u00a0: le vice-pr\u00e9sident des Hauts-de-France r\u00e9clame \"un grand d\u00e9bat national sur le financement du r\u00e9seau\"",
        "summary": "Invit\u00e9, mardi, sur franceinfo, le vice-pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Hauts-de-France en charge des mobilit\u00e9s estime que le syst\u00e8me de tarifs des p\u00e9ages ferroviaires de la SNCF est \"totalement mortel\" pour les r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/peages-ferroviaires-le-vice-president-des-hauts-de-france-reclame-un-grand-debat-national-sur-le-financement-du-reseau-ferroviaire-en-france_6405967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'immense usine Tesla \u00e0 l'arr\u00eat apr\u00e8s le \"sabotage\" d'un groupe d'extr\u00eame gauche",
        "summary": "Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 plusieurs centaines de millions d'euros par le directeur de l'usine, situ\u00e9e pr\u00e8s de Berlin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-l-immense-usine-tesla-a-l-arret-apres-le-sabotage-d-un-groupe-d-extreme-gauche_6405706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un mod\u00e8le \u00e0 suivre\", \"un signal fort\"... Comment la presse \u00e9trang\u00e8re parle de l'inscription de l'IVG dans la Constitution fran\u00e7aise",
        "summary": "Des Etats-Unis \u00e0 l'Espagne, du Chili \u00e0 l'Allemagne, voici comment les m\u00e9dias internationaux commentent \"le jour historique\" v\u00e9cu en France lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/un-modele-a-suivre-un-signal-fort-comment-la-presse-etrangere-parle-de-l-inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution-francaise_6405313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Google Maps n\u2019est plus int\u00e9gr\u00e9 aux r\u00e9sultats de recherche Google, et quelles sont les solutions\u00a0?",
        "summary": "Google a retir\u00e9 le bouton Maps de son moteur de recherche pour \u00e9viter des sanctions europ\u00e9ennes. Mais il est encore tr\u00e8s facile d'y acc\u00e9der.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/google/pourquoi-google-maps-n-est-plus-integre-aux-resultats-de-recherche-google-et-quelles-solutions_6405325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : de violents heurts \u00e9clatent en marge d'une manifestation lyc\u00e9enne \u00e0 Cachan",
        "summary": "Les forces de l'ordre pr\u00e9sentes sur place ont \u00e9t\u00e9 prises pour cible devant l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-de-marne-de-violents-heurts-eclatent-en-marge-d-une-manifestation-lyceenne_6405526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]