[
    {
        "title": "\"Tout \u00e7a pour perdre du temps\" : au proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu pour agressions sexuelles, la d\u00e9fense accus\u00e9e de faire obstruction aux d\u00e9bats",
        "summary": "Le tribunal correctionnel n'avait toujours pas commenc\u00e9 \u00e0 aborder les faits lundi soir, au terme de la premi\u00e8re journ\u00e9e d'audience, en raison des demandes proc\u00e9durales de l'avocat de l'acteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/tout-ca-pour-perdre-du-temps-au-proces-de-gerard-depardieu-pour-agressions-sexuelles-la-defense-accusee-de-faire-obstruction-aux-debats_7149399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Borova, les espoirs de paix ont disparu",
        "summary": "Alors que dimanche 23 mars, deux frappes russes ont d\u00e9vast\u00e9 le centre de Borova (Ukraine) et que d\u2019autres villes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par des missiles et des drones, les Ukrainiens n\u2019osent plus croire en un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-borova-les-espoirs-de-paix-ont-disparu_7149477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Maison Blanche dans la tourmente apr\u00e8s avoir d\u00e9voil\u00e9 par erreur un plan militaire \u00e0 un journaliste sur une application de messagerie",
        "summary": "Le r\u00e9dacteur en chef du magazine \"The Atlantic\" dit avoir \u00e9t\u00e9 inclus par erreur dans un groupe de discussions r\u00e9unissant de tr\u00e8s hauts responsables, dont le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, le ministre de la D\u00e9fense, le vice-pr\u00e9sident et le patron de la CIA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-maison-blanche-confirme-qu-un-journaliste-a-recu-par-erreur-des-informations-militaires-confidentielles_7149348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma femme a commenc\u00e9 \u00e0 lancer son plan diabolique\" : au proc\u00e8s du f\u00e9minicide de Chahinez Daoud, la posture victimaire de son mari Mounir Boutaa",
        "summary": "Le quadrag\u00e9naire est jug\u00e9 devant la cour d'assises de la Gironde, quatre ans apr\u00e8s l'assassinat de son \u00e9pouse, br\u00fbl\u00e9e vive en mai 2021, \u00e0 M\u00e9rignac. Au premier jour de son proc\u00e8s, l'accus\u00e9 de 48 ans a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 s'exprimer sur sa personnalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/proces-du-feminicide-de-chahinez-daoud-mounir-boutaa-accuse-d-avoir-immole-sa-femme-en-2021-assure-avoir-passe-toute-sa-vie-en-gentleman_7148856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adolescent de 17\u00a0ans poignard\u00e9 mortellement pr\u00e8s d'un lyc\u00e9e de Yerres, dans l'Essonne",
        "summary": "Six personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions. Le procureur \u00e9voque un contexte de rivalit\u00e9 entre quartiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-adolescent-de-17-ans-tue-par-arme-blanche-pres-d-un-lycee-de-yerres-dans-l-essonne_7149318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation du maire d'Istanbul\u00a0: \"Le pr\u00e9sident Erdogan va regretter sa d\u00e9cision\", estime le chercheur Bayram Balci",
        "summary": "Le maire d'Istanbul, Ekrem Imamoglu, a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 dimanche, accus\u00e9 de corruption. Son arrestation a d\u00e9clench\u00e9 une vague de protestation in\u00e9dite dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/manifestations-turquie/arrestation-du-maire-d-istanbul-ce-sont-les-elections-memes-qui-sont-directement-menacees-estime-le-chercheur-bayram-balci_7149060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Palestinien Hamdan Ballal, oscaris\u00e9 pour avoir cor\u00e9alis\u00e9 le documentaire \"No Other land\", a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "La nouvelle a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par un cor\u00e9alisateur isra\u00e9lien du film. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'AFP qu'elle \u00e9tait en train de v\u00e9rifier ces informations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/le-palestinien-hamdan-ballal-oscarise-pour-avoir-corealise-le-documentaire-no-other-land-a-ete-arrete-en-cisjordanie-occupee_7149453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement augmente de 0,5% les tarifs hospitaliers en 2025",
        "summary": "Cette ann\u00e9e, la hausse est la m\u00eame dans les \u00e9tablissements du public et du priv\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/le-gouvernement-augmente-de-0-5-les-tarifs-hospitaliers-en-2025_7149537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce dixi\u00e8me anniversaire est aussi douloureux que le premier\"\u00a0: les proches de victimes du crash de la Germanwings encore en deuil dix ans apr\u00e8s",
        "summary": "Le 24 mars 2015, un pilote de la Germanairwings provoquait un accident au-dessus des Alpes pour se suicider, entra\u00eenant la mort des 150 passagers et membres d'\u00e9quipage. Une c\u00e9r\u00e9monie d'hommage aux victimes se tenait lundi 24 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/crash-dans-les-alpes/reportage-ce-dixieme-anniversaire-est-aussi-douloureux-que-le-premier-les-proches-de-victimes-de-la-germanwings-encore-en-deuil-dix-ans-apres_7149111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Je ne veux pas mourir pour Zelensky\"\u00a0: en Ukraine, le recrutement de force de civils qui ne souhaitent pas combattre",
        "summary": "L'effort de guerre est toujours important de part et d'autres, bien que les hommes fatiguent et que des discussions pour entrevoir la paix commencent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-je-ne-veux-pas-mourir-pour-zelensky-en-ukraine-le-recrutement-de-force-de-civils-qui-ne-souhaitent-pas-combattre_7148808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez la bande-annonce de \"Car\u00eame\", la s\u00e9rie \u00e9v\u00e9nement de Martin Bourboulon sur le grand p\u00e2tissier, attendue fin avril sur Apple\u00a0TV+",
        "summary": "Dans cette s\u00e9rie m\u00ealant p\u00e2tisserie et espionnage, l'acteur Benjamin Voisin incarne le premier chef star de l'histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/decouvrez-la-bande-annonce-de-careme-la-serie-evenement-de-martin-bourboulon-sur-le-grand-patissier-attendue-fin-avril-sur-apple-tv_7149204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rabbin agress\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0: le maire Serge Grouard d\u00e9nonce un acte \"inacceptable, invraisemblable et intol\u00e9rable\"",
        "summary": "Le maire divers-droite appelle au \"plus grand rassemblement possible\" mardi, en soutien au rabbin d'Orl\u00e9ans agress\u00e9 samedi dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rabbin-agresse-a-orleans-le-maire-serge-grouard-denonce-un-acte-inacceptable-invraisemblable-et-intolerable_7149492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du rabbin d'Orl\u00e9ans\u00a0: le suspect de 16 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le mineur sera jug\u00e9 en avril prochain devant un tribunal pour enfants, notamment pour \"violences volontaires n'ayant pas entra\u00een\u00e9 d'incapacit\u00e9 de travail sup\u00e9rieure \u00e0 huit jours\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agression-du-rabbin-d-orleans-le-suspect-de-16-ans-a-ete-place-en-detention-provisoire_7149465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les actes antis\u00e9mites \"ont augment\u00e9 dans l'agglom\u00e9ration parisienne de 340%\" entre 2023 et 2024, selon le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nu\u00f1ez",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police r\u00e9v\u00e8le qu'\u00e0 Paris et dans l'agglom\u00e9ration parisienne, \"88% des actes antireligieux sont des actes antis\u00e9mites\", contre 62% \u00e0 l'\u00e9chelle nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/les-actes-antisemites-ont-augmente-dans-l-agglomeration-parisienne-de-340-entre-2023-et-2024-selon-le-prefet-de-police-de-paris-laurent-nunez_7120242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des nandous, grands oiseaux argentins, ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9s au Chili pour pr\u00e9server l'esp\u00e8ce",
        "summary": "Au Chili, leurs populations ont diminu\u00e9 significativement en raison de l'\u00e9levage, de la pr\u00e9sence de chiens, de la chasse et de la destruction de nids, explique la fondation Rewilding Chile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/des-nandous-grands-oiseaux-argentins-ont-ete-transferes-au-chili-pour-preserver-l-espece_7149438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'un rabbin \u00e0 Orl\u00e9ans\u00a0: le suspect mineur sera jug\u00e9 en avril pour violences volontaires en raison de l'appartenance religieuse",
        "summary": "Il est d\u00e9j\u00e0 impliqu\u00e9 dans trois autres proc\u00e9dures judiciaires, pr\u00e9cise le parquet d'Orl\u00e9ans dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/agression-d-un-rabbin-a-orleans-le-suspect-mineur-sera-juge-en-avril-pour-violences-volontaires-en-raison-de-l-appartenance-religieuse_7149195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dissolution de groupes de supporters de l'ASSE\u00a0:\"Nous sommes des ultras, pas des hooligans\", r\u00e9pondent les \"Green Angels\"",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 d\u00e9but mars qu'il voulait dissoudre deux groupes de supporters de l'AS Saint-\u00c9tienne, les \"Green Angels\" et les \"Magic Fans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/as-saint-etienne/dissolution-de-groupes-de-supporters-de-l-asse-nous-sommes-des-ultras-pas-des-hooligans-repondent-les-green-angels_7149441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paquebots et environnement\u00a0: \"Sur ce parcours de transition, nous sommes hyperactifs\", assure le directeur France de MSC Croisi\u00e8res",
        "summary": "C'est une forme de tourisme qui se d\u00e9veloppe \u00e0 grande vitesse mais qui est aussi fortement d\u00e9cri\u00e9e\u00a0: le march\u00e9 de la croisi\u00e8re. L'un des leaders du secteur est MSC Croisi\u00e8res, dont le directeur g\u00e9n\u00e9ral France est l'invit\u00e9 de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/paquebots-et-environnement-sur-ce-parcours-de-transition-nous-sommes-hyperactifs-assure-le-directeur-france-de-msc-croisieres_7120239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: quelles avanc\u00e9es pour le Metoo du cin\u00e9ma fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "L'acteur est jug\u00e9 pour agressions sexuelles sur deux com\u00e9diennes lors d'un tournage. Une affaire qui s'inscrit, plus largement, dans une vague de d\u00e9nonciations des violences sexistes et sexuelles dans le monde de la culture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/proces-de-gerard-depardieu-quelles-avancees-pour-le-metoo-du-cinema-francais_7149102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les gardes \u00e0 vue pour des soup\u00e7ons de saluts nazis lors de France-Croatie ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es sans poursuites",
        "summary": "Sept personnes avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es apr\u00e8s le quart de finale retour de Ligue des nations. Mais l'infraction n'est pas assez caract\u00e9ris\u00e9e, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet de Bobigny.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/les-gardes-a-vue-pour-des-saluts-nazis-ont-ete-levees-sans-suite-au-lendemain-du-match-entre-la-france-et-la-croatie_7149384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du rabbin d'Orl\u00e9ans\u00a0: point\u00e9e du doigt, La France insoumise rappelle le pass\u00e9 du Rassemblement national",
        "summary": "La France insoumise a \u00e9t\u00e9 d'embl\u00e9e critiqu\u00e9e par certains membres du gouvernement et le RN, notamment pour avoir \"attis\u00e9 les braises de l'antis\u00e9mitisme\". LFI r\u00e9plique en \u00e9voquant les racines du parti d'extr\u00eame droite, alors que Jordan Bardella et Marion Mar\u00e9chal s'appr\u00eatent \u00e0 se rendre en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/agression-du-rabbin-d-orleans-pointee-du-doigt-la-france-insoumise-rappelle-le-passe-du-rassemblement-national_7149138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: l'avocat de l'acteur d\u00e9plore \"d'\u00e9normes carences\" dans le dossier et souhaite \"l'annulation de l'int\u00e9gralit\u00e9 de la proc\u00e9dure\"",
        "summary": "Le pr\u00e9venu de 76 ans est accus\u00e9 d'agressions sexuelles sur deux femmes lors du tournage du film \"Les Volets verts\", en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/direct-proces-de-gerard-depardieu-l-acteur-juge-pour-agressions-sexuelles-sur-deux-femmes-est-arrive-au-tribunal-correctionnel-de-paris_7148952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous avons re\u00e7u seulement deux appels de t\u00e9moins\" : le commandant des pompiers en charge des op\u00e9rations raconte le crash de la Germanwings",
        "summary": "Le 24 mars 2015, un Airbus A320 de la compagnie low cost allemande appartenant \u00e0 la Lufthansa s'\u00e9crasait dans le massif des Trois-Ev\u00each\u00e9s, dans les Alpes-de-Haute-Provence. Les 144 passagers et six membres d'\u00e9quipage sont tous morts. Dix ans plus tard, Emmanuel Clavaud confie ses souvenirs \u00e0 France 3 Provence-Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignage-on-a-recu-l-appel-de-deux-temoins-bruit-d-explosion-fumee-noire-il-raconte-le-crash-de-l-airbus-germanwings_7146666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a notre quota de noirs\" : un entra\u00eeneur de l'US Orl\u00e9ans d\u00e9pose plainte pour propos racistes contre le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'association du club",
        "summary": "Selon l'entra\u00eeneur des gardiens des \u00e9quipes de jeunes de l'US Orl\u00e9ans, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a tenu des propos racistes dans les bureaux du club, le 10 mars dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/on-a-notre-quota-de-noirs-un-entraineur-de-l-us-orleans-depose-plainte-pour-propos-racistes-contre-le-secretaire-general-de-l-association-du-club_7149336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou intensifie la pression pour limoger le chef du renseignement int\u00e9rieur",
        "summary": "Le gouvernement veut la t\u00eate de Ronen Bar, directeur du Shin Bet, l'accusant d'avoir enqu\u00eat\u00e9 sur un ministre d'extr\u00eame droite sans l'en avertir. La d\u00e9cision de le limoger a \u00e9t\u00e9 suspendue par la Cour supr\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/israel-le-premier-ministre-benyamin-netanyahou-intensifie-la-pression-pour-limoger-le-chef-du-renseignement-interieur_7149291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce qui va changer pour les bulletins de risques d'allergies aux pollens",
        "summary": "Le R\u00e9seau national de surveillance a\u00e9robiologique (RNSA), qui \u00e9labore actuellement les cartes de pr\u00e9vention, devrait \u00eatre plac\u00e9 en liquidation judiciaire. Atmo France va prendre le relais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/problemes-de-sante-lies-a-l-environnement/ce-qui-va-changer-pour-les-bulletins-de-risques-d-allergies-aux-pollens_7148781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: un journaliste et un employ\u00e9 de t\u00e9l\u00e9vision ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des frappes isra\u00e9liennes sur la bande de Gaza",
        "summary": "Le groupe qatarien Al Jazeera a annonc\u00e9 qu'un employ\u00e9 d'une de ses cha\u00eenes avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. La D\u00e9fense civile de Gaza a confirm\u00e9 sa mort ainsi que celle d'un employ\u00e9 de la t\u00e9l\u00e9vision du Jihad islamique, Palestine Today, dans une autre frappe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-l-operation-israelienne-rend-la-situation-des-palestiniens-en-cisjordanie-extremement-precaire-denonce-msf_7148580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra\u00a0: 24 nouvelles personnes interpell\u00e9es lundi, le rappeur Koba LaD parmi les suspects",
        "summary": "Selon plusieurs sources contact\u00e9es par franceinfo, le rappeur Koba LaD fait partie des suspects en garde \u00e0 vue. Les enqu\u00eateurs le soup\u00e7onnent d'avoir pu aider le narcotrafiquant dans sa cavale. C'est la quatri\u00e8me vague d'interpellations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/info-franceinfo-evasion-de-mohamed-amra-une-vingtaine-de-nouvelles-personnes-interpellees-lundi_7148733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates au RSA et votre allocation a \u00e9t\u00e9 suspendue (ou pourrait l'\u00eatre) en raison de la r\u00e9forme ? Racontez-nous",
        "summary": "Depuis le 1er janvier et la g\u00e9n\u00e9ralisation de la r\u00e9forme, le versement du revenu de solidarit\u00e9 active est d\u00e9sormais conditionn\u00e9 \u00e0 au moins quinze heures d'activit\u00e9 par semaine. Des sanctions sont pr\u00e9vues pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires qui ne respecteraient pas le contrat d'engagement fix\u00e9 avec France Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/vous-etes-au-rsa-et-votre-allocation-a-ete-suspendue-ou-pourrait-l-etre-en-raison-de-la-reforme-racontez-nous_7141587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ast\u00e9rix &amp; Ob\u00e9lix\u00a0: Le Combat des chefs\"\u00a0: trois choses \u00e0 savoir sur la nouvelle s\u00e9rie anim\u00e9e d'Alain Chabat pour Netflix",
        "summary": "La s\u00e9rie anim\u00e9e en 3D sur les irr\u00e9ductibles Gaulois est attendue le 30\u00a0avril sur la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/asterix-dans-une-serie-animee-en-3d-signee-alain-chabat-debarque-fin-avril-sur-netflix_7148724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]