[
    {
        "title": "Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"l'insupportable r\u00e9surgence d'un antis\u00e9mitisme d\u00e9brid\u00e9\" dans une lettre adress\u00e9e aux Fran\u00e7ais",
        "summary": "Une prise de parole du chef de l'Etat qui intervient \u00e0 la veille d'une grande marche contre l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/emmanuel-macron-denonce-l-insupportable-resurgence-d-un-antisemitisme-debride-dans-une-lettre-adressee-aux-francais_6178113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : pourquoi le d\u00e9partement est-il confront\u00e9 \u00e0 des crues record ?",
        "summary": "Il a plu davantage en six jours qu'aux mois d'octobre et de novembre habituellement. R\u00e9sultat, \"on a bascul\u00e9 tr\u00e8s rapidement d'une situation o\u00f9 il n'y avait pas assez d'eau \u00e0 une autre o\u00f9 il y en avait trop\", d\u00e9crypte un climatologue interrog\u00e9 par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/inondations-dans-le-pas-de-calais-pourquoi-le-departement-est-il-confronte-a-des-crues-record_6175500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 11 novembre",
        "summary": "La situation est de plus en plus dramatique \u00e0 l'h\u00f4pital al-Chifa, le plus grand de la bande de Gaza, alors que d'intenses combats opposent, \u00e0 proximit\u00e9, les troupes isra\u00e9liennes et les combattants du Hamas et du Jihad islamique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-11-novembre_6178080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suppression de l'AME pour les sans-papiers : \"C'est une mesure d\u00e9magogique\", d\u00e9nonce un infectiologue signataire de l'appel des 3 500 m\u00e9decins \u00e0 \"d\u00e9sob\u00e9ir\"",
        "summary": "Dans un appel transmis ce samedi 11 novembre \u00e0 l'AFP, 3 500 m\u00e9decins salari\u00e9s et lib\u00e9raux oppos\u00e9s \u00e0 la suppresion de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat aux sans-papiers, s'engagent \u00e0 \"d\u00e9sob\u00e9ir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/suppression-de-l-ame-pour-les-sans-papiers-c-est-une-mesure-demagogique-denonce-un-infectiologue-signataire-de-l-appel-des-3-500-medecins-a-desobeir_6178200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Une projection in\u00e9dite d'un \"son et lumi\u00e8re\" sur l'Arc de triomphe a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations du 11-Novembre",
        "summary": "Cette veill\u00e9e s'est d\u00e9roul\u00e9e samedi autour de 18h30, heure \u00e0 laquelle la Flamme du souvenir sur la tombe du Soldat inconnu a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, le 11 novembre 1923.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/guerre-de-14-18/video-une-projection-inedite-d-un-son-et-lumiere-sur-l-arc-de-triomphe-a-ete-organisee-a-l-occasion-des-commemorations-du-11-novembre_6177990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyon : une conf\u00e9rence sur la Palestine est prise pour cible par l'ultradroite, trois bless\u00e9s l\u00e9gers, selon la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e dans les rangs de l'ultradroite, selon la pr\u00e9f\u00e8te du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/lyon-une-conference-sur-la-palestine-est-prise-pour-cible-par-l-ultradroite-trois-blesses-legers-selon-la-prefecture_6178107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : port\u00e9 par un tripl\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9, le PSG s\u2019impose \u00e0 Reims et prend la t\u00eate du championnat",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain a d\u00e9croch\u00e9 une victoire large mais peu emballante sur la pelouse de Reims, samedi apr\u00e8s-midi (3-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-reims-psg-les-parisiens-visent-la-premiere-place-reims-espere-un-exploit-suivez-le-match-de-ligue-1_6173334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les dirigeants arabes et musulmans appellent \u00e0 une r\u00e9solution contraignante de l'ONU pour mettre fin \u00e0 l'\"agression\" isra\u00e9lienne",
        "summary": "Les dirigeants ont \u00e9galement condamn\u00e9 samedi les actions \"barbares\" des forces isra\u00e9liennes \u00e0 Gaza, mais se sont abstenus d'\u00e9noncer des mesures \u00e9conomiques et politiques punitives \u00e0 l'encontre d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-dirigeants-arabes-et-musulmans-appellent-a-une-resolution-contraignante-de-l-onu-pour-mettre-fin-a-l-agression-israelienne_6178071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Crown\" derni\u00e8re saison : un parfum de scandale avec la mort de Diana",
        "summary": "Les cinq premiers \u00e9pisodes de la sixi\u00e8me et derni\u00e8re saison sont disponibles depuis jeudi 9 novembre sur Netflix. Il faudra patienter jusqu'au 14 d\u00e9cembre pour d\u00e9couvrir la fin de cette s\u00e9rie ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/the-crown-derniere-saison-un-parfum-de-scandale-pour-la-conclusion-avec-la-mort-de-diana_6177723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie tire un missile sur Kiev, apr\u00e8s 52 jours d'accalmie dans la capitale",
        "summary": "Deux fortes explosions ont \u00e9t\u00e9 entendues, puis des sir\u00e8nes d'alerte a\u00e9rienne ont retenti, mais aucune victime ni d\u00e9g\u00e2t mat\u00e9riel n'a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 dans la ville samedi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-tire-un-missile-sur-kiev-apres-52-jours-d-accalmie-dans-la-capitale_6177732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. La fermeture des petites maternit\u00e9s, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui dure en France",
        "summary": "L\u2019avenir est de plus en plus incertain pour la maternit\u00e9 des Lilas, en Seine-Saint-Denis. Il doit se pr\u00e9ciser en d\u00e9cembre prochain mais la fin des accouchements sur le site para\u00eet in\u00e9luctable. La fermeture de cet \u00e9tablissement s\u2019inscrirait alors dans la tendance en France qui tend \u00e0 r\u00e9duire le nombre de petites maternit\u00e9s depuis les ann\u00e9es 1970.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/grossesse/infographies-la-fermeture-des-petites-maternites-un-phenomene-qui-dure-en-france_6167670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : 3\u00a0500 m\u00e9decins promettent de \"d\u00e9sob\u00e9ir\" si l'aide m\u00e9dicale de l'Etat pour les sans-papiers est supprim\u00e9e",
        "summary": "Parmi les signataires figurent l'urgentiste Patrick Pelloux, la vice-pr\u00e9sidente du Coll\u00e8ge de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale Julie Chastang et le n\u00e9phrologue p\u00e9diatre R\u00e9mi Salomon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/projet-de-loi-immigration-3-500-medecins-promettent-de-desobeir-si-l-aide-medicale-d-etat-pour-les-sans-papiers-est-supprimee_6177876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On se reparlera plus tard\" : au Kremlin-Bic\u00eatre, la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas complique les relations entre juifs et musulmans",
        "summary": "Dans cette ville du Val-de-Marne, la mosqu\u00e9e et la synagogue ont \u00e9t\u00e9 construites c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. Mais depuis les attaques du 7 octobre, le mur qui s\u00e9pare les deux lieux de culte s'est comme consolid\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-se-reparlera-plus-tard-au-kremlin-bicetre-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-complique-les-relations-entre-juifs-et-musulmans_6171534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude : comment les vignerons luttent contre les faussaires",
        "summary": "20% des bouteilles de vin qui circulent dans le monde seraient des contrefa\u00e7ons. Les grands crus fran\u00e7ais sont les plus touch\u00e9s. Enqu\u00eate sur les faussaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/fraude-comment-les-vignerons-luttent-contre-les-faussaires_6178101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE. Apr\u00e8s les VTC et les livraisons, la sant\u00e9 s\u2019ub\u00e9rise \u00e0 son tour",
        "summary": "Comme pour les chauffeurs Uber, des plateformes proposent aujourd\u2019hui \u00e0 des ind\u00e9pendants de travailler dans des Ehpad ou des h\u00f4pitaux. Mais selon le gouvernement, ce fonctionnement est ill\u00e9gal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/enquete-apres-les-vtc-et-les-livraisons-la-sante-s-uberise-a-son-tour_6173538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : apr\u00e8s une d\u00e9claration du d\u00e9put\u00e9 David Guiraud, Mathilde Panot affirme que personne \u00e0 LFI ne minimise les crimes de guerre perp\u00e9tr\u00e9s par le Hamas",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de La France insoumise a fait le parall\u00e8le entre les attaques du Hamas le 7 octobre dernier et le massacre de Sabra et Chatila dans les ann\u00e9es 80. La Ligue contre le racisme et l'antis\u00e9mitisme annonce saisir sa commission juridique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-apres-une-declaration-du-depute-david-guiraud-mathilde-panot-affirme-que-personne-a-lfi-ne-minimise-les-crimes-de-guerre-perpetres-par-le-hamas_6177963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nice : une plainte d\u00e9pos\u00e9e par la direction du mus\u00e9e Chagall apr\u00e8s le tag d'une croix celtique sur la fa\u00e7ade du b\u00e2timent",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une croix celtique taggu\u00e9e sur la fa\u00e7ade du mus\u00e9e Chagall \u00e0 Nice le 1er novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/nice-une-plainte-deposee-par-la-direction-du-musee-chagall-apres-le-tag-d-une-croix-celtique-sur-la-facade-du-batiment_6178068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG : Kylian Mbapp\u00e9 et Gianluigi Donnarumma, un duo d\u00e9cisif qui cache les lacunes parisiennes",
        "summary": "L'attaquant fran\u00e7ais s'est charg\u00e9 de la finition en inscrivant un tripl\u00e9 sur la pelouse de Reims (3-0), samedi en Ligue 1, pendant que le gardien italien a maintenu son \u00e9quipe \u00e0 flot, notamment en premi\u00e8re p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/psg-kylian-mbappe-et-gianluigi-donnarumma-un-duo-decisif-qui-cache-les-lacunes-parisiennes_6177975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais. Une partie des remparts de Montreuil-sur-Mer et du Cap Blanc-Nez s'effondre",
        "summary": "En plus des centaines de foyers encore inond\u00e9s dans le Pas-de-Calais, les violentes rafales et les pr\u00e9cipitations apport\u00e9es par les derni\u00e8res temp\u00eates ont \u00e9branl\u00e9 deux v\u00e9ritables institutions du d\u00e9partement : les remparts de Montreuil et le Cap Blanc-Nez.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/inondations-dans-le-pas-de-calais-une-partie-des-remparts-de-montreuil-sur-mer-et-du-cap-blanc-nez-s-effondre-2871278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme de 63 ans d\u00e9c\u00e8de d'un arr\u00eat cardiaque lors d'une course de VTT amateur dans la Loire",
        "summary": "L'homme participait \u00e0 une course de VTT en amateur ce samedi 11 novembre sur la commune de Rozier-C\u00f4tes-d'Aurec (Loire). Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur place.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/loire/un-homme-de-63-ans-decede-d-un-arret-cardiaque-lors-d-une-course-de-vtt-amateur-dans-la-loire-2871266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un surfer retrouv\u00e9 mort vers la Pointe Saint-Gildas, en Loire-Atlantique",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e par les b\u00e9n\u00e9voles de la SNSM alert\u00e9s par le CROSS Etel qui avait re\u00e7u un appel.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/loire-atlantique/un-surfer-retrouve-mort-vers-la-pointe-saint-gildas-en-loire-atlantique-2871275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : de la deuxi\u00e8me division au sommet de la Liga devant le Real et le Bar\u00e7a... On vous pr\u00e9sente G\u00e9rone, la sensation du d\u00e9but de saison",
        "summary": "Vainqueurs face au Rayo Vallecano samedi apr\u00e8s-midi, les Catalans sont bien install\u00e9s en t\u00eate de la Liga apr\u00e8s 11 journ\u00e9es. Un succ\u00e8s fou pour un club qui se battait dans les tr\u00e9fonds de la deuxi\u00e8me division il y a deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/liga/football-de-la-deuxieme-division-au-sommet-de-la-liga-devant-le-real-et-le-barca-on-vous-presente-gerone-la-sensation-du-debut-de-saison_6177759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Monet vendu 74 millions de dollars aux ench\u00e8res \u00e0 New York",
        "summary": "Les maisons de vente, boost\u00e9es par la Chine et l'Asie, esp\u00e8rent battre des records et d\u00e9gager des milliards de dollars durant cette nouvelle saison des ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/un-monet-vendu-74-millions-de-dollars-aux-encheres-a-new-york_6177570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Toutes les guerres ont un impact sur l'Irak\" : au Kurdistan, les civils vivent au rythme des attaques contre les bases militaires am\u00e9ricaines depuis le d\u00e9but de la guerre Isra\u00ebl-Hamas",
        "summary": "C'est l'une des cons\u00e9quences de la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl. En Irak et en Syrie, les bases am\u00e9ricaines charg\u00e9es de lutter contre l'Etat Islamique sont la cible de factions arm\u00e9es pro-Iran, parfois \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de quartiers civils.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-toutes-les-guerres-ont-un-impact-sur-l-irak-au-kurdistan-les-civils-vivent-au-rythme-des-attaques-contre-les-bases-militaires-americaines-depuis-le-debut-de-la-guerre-israel-hamas_6177729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marche contre l'antis\u00e9mitisme\u00a0: \"Marine Le Pen n'est pas antis\u00e9mite\", estime l'ancien ministre Pierre Moscovici",
        "summary": "L'ex-premier secr\u00e9taire du PS juge toutefois que les d\u00e9clarations de Jordan Bardella, pr\u00e9sident du RN, brouillent la position du parti d'extr\u00eame droite sur cette question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/marche-contre-l-antisemitisme-marine-le-pen-n-est-pas-antisemite-estime-l-ancien-ministre-pierre-moscovici_6177564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est possible de voir l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a va s'\u00e9crouler\" : comment la ville du Teil est devenue experte en risque sismique",
        "summary": "Quatre ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 meurtrie par un tremblement de terre, la commune du Teil en Ard\u00e8che poursuit sa m\u00e9tamorphose. Tous les chantiers de reconstruction ne sont pas termin\u00e9s. L'urbanisme a \u00e9t\u00e9 repens\u00e9. Et le directeur des services de la ville est devenu un expert dans la gestion du risque sismique.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/ardeche/il-est-possible-de-voir-la-ou-ca-va-s-ecrouler-comment-la-ville-du-teil-est-devenue-experte-en-risque-sismique-2861363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande : une ville de 4\u00a0000 habitants \u00e9vacu\u00e9e par crainte d'une \u00e9ruption volcanique",
        "summary": "Les services m\u00e9t\u00e9orologiques ont observ\u00e9 une intrusion de magma dans le secteur de Grindavik, une commune situ\u00e9e dans le sud-ouest de l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/islande-une-ville-de-4-000-habitants-a-ete-evacuee-par-crainte-d-une-eruption-volcanique_6177543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : \"Il faut que l'Europe s'organise\" face \u00e0 SpaceX qui \"a acquis un poids g\u00e9opolitique consid\u00e9rable\", estime le patron d'Arianespace",
        "summary": "Lors du sommet europ\u00e9en sur le spatial qui s'est tenu \u00e0 S\u00e9ville, la volont\u00e9 de faire une grande constellation europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 redite. \"C'est un tr\u00e8s grand projet qui permettra \u00e0 l'Europe d'avoir une souverainet\u00e9 en orbite basse\", estime samedi le pr\u00e9sident ex\u00e9cutif d'Arianespace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-il-faut-que-l-europe-s-organise-face-a-spacex-qui-a-acquis-un-poids-geopolitique-considerable-estime-le-patron-d-arianespace_6177534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE. Harc\u00e8lement, hygi\u00e8ne, racisme... : des salari\u00e9s racontent les dessous des cannel\u00e9s Baillardran",
        "summary": "Au fil des ann\u00e9es, Baillardran a su s'imposer comme une des incarnations du cannel\u00e9 \u00e0 Bordeaux. L'entreprise familiale fait le pari de se d\u00e9marquer en vendant des p\u00e2tisseries haut de gamme. Mais derri\u00e8re le comptoir et les cuisines, les salari\u00e9s racontent une autre histoire. Ils t\u00e9moignent aupr\u00e8s de France 3.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/enquete-harcelement-hygiene-racisme-des-salaries-racontent-les-dessous-des-canneles-baillardran-2863766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Marche contre l'antis\u00e9mitisme : \"Notre pays souffre d'un manque de bienveillance \u00e0 l'\u00e9gard du monde juif\", estime Michel Wieviorka",
        "summary": "Les attaques du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre et la riposte de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza ont fractur\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Depuis, les actes antis\u00e9mites sont en hausse, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Pour franceinfo, le sociologue Michel Wieviorka analyse les manifestations de l'antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/grand-entretien-marche-contre-l-antisemitisme-notre-pays-souffre-d-un-manque-de-bienveillance-a-l-egard-du-monde-juif-estime-michel-wieviorka_6173745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : fin de la vigilance rouge aux crues",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o France annonce dimanche matin que le Pas-de-Calais n'est plus en vigilance rouge aux crues. Des pluies sont tout de m\u00eame attendues en fin de journ\u00e9e sur le nord du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/pas-de-calais-fin-de-la-vigilance-rouge-aux-crues_6179100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord Stream : un officier ukrainien a jou\u00e9 un r\u00f4le-cl\u00e9 dans le sabotage des gazoducs, selon des m\u00e9dias",
        "summary": "Ce commandant des forces sp\u00e9ciales a encadr\u00e9 une \u00e9quipe de six personnes qui ont plac\u00e9 des charges explosives sur les pipelines en septembre 2022, selon les informations du \"Washington Post\" et du magazine \"Der Spiegel\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/nord-stream-un-officier-ukrainien-a-joue-un-role-cle-dans-le-sabotage-des-gazoducs-selon-des-medias_6179217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Football : mod\u00e8le \"in\u00e9dit\", \"alternative au PSG\"... On \u00e9tait au match gratuit du Paris FC contre Bastia",
        "summary": "Le 3 novembre, le Paris FC avait annonc\u00e9 la gratuit\u00e9 totale de ses billets jusqu'\u00e0 la fin de la saison de Ligue 2. 6 000 spectateurs \u00e9taient pr\u00e9sents pour la premi\u00e8re contre Bastia, samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/reportage-football-modele-inedit-alternative-au-psg-on-etait-au-match-gratuit-du-paris-fc-contre-bastia_6177894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. MotoGP : Bagnaia et Martin roue dans roue dans la bagarre pour le titre... Suivez le Grand Prix de Malaisie",
        "summary": "L'Italien, leader du championnat du monde, part en pole position dimanche sur le circuit de Sepang, suivi de pr\u00eat par son plus proche rival pour le titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/direct-motogp-bagnaia-en-pole-martin-a-l-affut-suivez-la-lutte-pour-le-titre-mondial-lors-du-gp-de-malaisie_6178110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nous sommes tous des fr\u00e8res\" : \u00e0 Ris-Orangis, l'amiti\u00e9 entre juifs et musulmans se veut plus forte que le conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl",
        "summary": "A Ris-Orangis dans l'Essonne, les communaut\u00e9s juive et musulmane vivent ensemble depuis des d\u00e9cennies quelles que soient les tensions au Proche-Orient. La rue Jean Moulin abrite une synagogue, une mosqu\u00e9e et une \u00e9glise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-nous-sommes-tous-des-freres-a-ris-orangis-l-amitie-entre-juifs-et-musulmans-se-veut-plus-forte-que-le-conflit-entre-le-hamas-et-israel_6177804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : des combats intenses autour de l'h\u00f4pital Al-Chifa, dans la ville de Gaza",
        "summary": "La branche arm\u00e9e du Jihad islamique, alli\u00e9 du Hamas, a confirm\u00e9 que ses \"combattants \u00e9taient engag\u00e9s dans des affrontements violents, notamment dans les alentours du complexe hospitalier\". Celui-ci est encercl\u00e9 par les forces isra\u00e9liennes, selon le directeur de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-des-combats-intenses-autour-de-l-hopital-al-chifa-dans-la-ville-de-gaza_6179220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mangas : les femmes \u00e0 l'honneur dans notre s\u00e9lection de novembre",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo vous recommande \"Gene bride\", \"Les \u00e2mes enflamm\u00e9es\", \"Treize nuits de vengeance\", \"Country Diary\" et \"Confidences d'une prostitu\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/mangas-les-femmes-a-l-honneur-dans-notre-selection-de-novembre_6176316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Des marches contre l'antis\u00e9mitisme sont pr\u00e9vues aujourd'hui dans plusieurs villes de France",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents du S\u00e9nat et de l'Assemblement ont appel\u00e9 \u00e0 marcher dans la capitale, \u00e0 15 heures. Mais plusieurs autres rassemblements se d\u00e9roulent en France pour d\u00e9noncer la hausse des actes antis\u00e9mites dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/direct-des-marches-contre-l-antisemitisme-sont-prevues-aujourd-hui-dans-plusieurs-villes-de-france_6179265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]