[
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : des rafales de 150\u00a0km/h d\u00e9j\u00e0 relev\u00e9es mercredi soir en Bretagne",
        "summary": "Le plus gros de la temp\u00eate Ciaran est attendu \u00e0 partir de minuit. Les m\u00e9t\u00e9orologues bretons \u00e9voquent \"des niveaux exceptionnels\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-des-rafales-de-pres-de-150-km-h-releves-mercredi-soir-dans-le-nord-du-finistere_6158160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 1er novembre",
        "summary": "Plus de 400 bless\u00e9s palestiniens et \u00e9trangers ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s mercredi de la bande de Gaza vers l'Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-1er-novembre_6158166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donn\u00e9es personnelles : l'Union europ\u00e9enne met un coup d'arr\u00eat aux publicit\u00e9s cibl\u00e9es sur Facebook et Instagram",
        "summary": "Meta doit prendre des mesures \"sous deux semaines\" pour bannir sur ses plateformes \"tout traitement des donn\u00e9es personnelles destin\u00e9 \u00e0 des publicit\u00e9s comportementales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/donnees-personnelles-l-union-europeenne-met-un-coup-d-arret-aux-publicites-ciblees-sur-facebook-et-instagram_6157968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s des chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de police de Paris a d\u00e9nonc\u00e9 des \"propos choquants, inadmissibles, indignes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-parquet-de-paris-ouvre-une-enquete-pour-apologie-du-terrorisme-apres-des-chants-antisemites-dans-les-transports-en-commun_6157554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois se rendra \u00e0 la COP28 \u00e0 Duba\u00ef d\u00e9but d\u00e9cembre",
        "summary": "Ce sera la premi\u00e8re fois qu'un pape participera en personne \u00e0 un sommet de la COP depuis sa cr\u00e9ation en 1995.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/le-pape-francois-se-rendra-a-la-cop28-a-dubai-debut-decembre_6158163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du mercredi 1er novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/19-20-info/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-mercredi-1er-novembre_6157947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Francis Mer, ancien ministre de l'Economie sous Jacques Chirac, est mort",
        "summary": "Issu du monde industriel et sans exp\u00e9rience politique, Francis Mer avait occup\u00e9 pendant deux ans le fauteuil de ce minist\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francis-mer-ancien-ministre-de-l-economie-sous-jacques-chirac-est-mort_6158028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme est mort six semaines apr\u00e8s la deuxi\u00e8me greffe de c\u0153ur de porc au monde",
        "summary": "Si la greffe a d'abord sembl\u00e9 prendre, le patient a commenc\u00e9 \u00e0 montrer des signes de rejet au cours des derniers jours, a expliqu\u00e9 l'universit\u00e9 du Maryland.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/un-homme-est-mort-six-semaines-apres-la-deuxieme-greffe-de-c-ur-de-porc-au-monde_6157977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : les h\u00f4tels des m\u00e9tropoles r\u00e9gionales ont fait le plein, un taux d'occupation d\u00e9cevant \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans les villes ayant accueilli les matchs, il y a eu \"des pics d\u00e9passant les 95%\" d'occupation\" les soirs de certains matchs, se r\u00e9jouit l'Alliance France Tourisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/coupe-du-monde-de-rugby-les-hotels-des-metropoles-regionales-ont-fait-le-plein-un-taux-d-occupation-decevant-a-paris_6157863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne veut poursuivre les violences sexuelles dans les zones de conflit comme des crimes de guerre",
        "summary": "Le gouvernement de centre gauche a approuv\u00e9 mercredi une proposition du minist\u00e8re de la Justice qui \u00e9largit la d\u00e9finition des crimes de guerre aux agressions sexuelles, \u00e0 l'esclavage sexuel et aux avortements forc\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-les-violences-sexuelles-dans-les-zones-de-conflit-bientot-poursuivies-comme-crimes-de-guerre_6157944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Paris-Bercy : dernier Fran\u00e7ais en lice, Ugo Humbert \u00e9limin\u00e9 au deuxi\u00e8me tour par Alexander Zverev",
        "summary": "Seul rescap\u00e9 fran\u00e7ais du premier tour, le Messin a rivalis\u00e9 avec l'Allemand sur l'ensemble du match, mais a fini par c\u00e9der au terme d'un long combat, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000-de-paris-bercy-dernier-francais-en-lice-ugo-humbert-elimine-au-deuxieme-tour-par-alexander-zverev_6157935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de blanchiment de fraude fiscale : l'oligarque russe Alexe\u00ef Kouzmitchev mis en examen et plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "Cet oligarque russe est sous sanction de l'Union europ\u00e9enne en raison de la guerre en Ukraine. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme proche de Vladimir Poutine et comme \"une des personnes les plus influentes de Russie\" par l'UE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/soupcons-de-blanchiment-de-fraude-fiscale-l-oligarque-russe-alexei-kouzmitchev-defere-en-vue-de-sa-mise-en-examen_6157776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "7 choses \u00e0 savoir sur la langue fran\u00e7aise",
        "summary": "L'inscription du fran\u00e7ais dans la Constitution de la France remonte seulement \u00e0 1992. C'est l'une des informations que vous (re)d\u00e9couvrirez \u00e0 la Cit\u00e9 internationale de la langue fran\u00e7aise \u00e0 Villers-Cotter\u00eats dont les portes sont d\u00e9sormais ouvertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/7-choses-a-savoir-sur-la-langue-francaise_6148065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : \"Victor Wembanyama est l'un des hommes de 19 ans les plus matures que j'aie vus\", confie Gregg Popovich, l'entra\u00eeneur des San Antonio Spurs",
        "summary": "Apr\u00e8s les quatre premiers matchs de la saison, celui qui entra\u00eene les Spurs depuis 1996 a pris le temps d'\u00e9voquer les premiers pas et l'adaptation de Victor Wembanyama aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/nba-victor-wembanyama-est-l-un-des-hommes-de-19-ans-les-plus-matures-que-j-aie-vus-confie-gregg-popovich-l-entraineur-des-san-antonio-spurs_6157782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron affirme qu'il fera probablement \"quelque chose de compl\u00e8tement diff\u00e9rent\" de la politique apr\u00e8s 2027",
        "summary": "En visite au Kazakhstan, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a affirm\u00e9 que \"la politique n'est pas l'exclusivit\u00e9 d'une poign\u00e9e de gens\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-evoque-son-avenir-et-affirme-qu-il-fera-probablement-quelque-chose-de-completement-different-apres-2027_6157785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "100 photos d'Elliott Erwitt pour la libert\u00e9 de la presse, le nouvel album de Reporters sans fronti\u00e8res",
        "summary": "Pour l'\u00e9dition 2023 de sa s\u00e9rie annuelle \"100 photos pour la libert\u00e9 de la presse\", RSF a choisi Elliott Erwitt et ses images parfois cocasses, parfois tendres, d'humains et d'animaux, notamment des chiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/100-photos-d-elliott-erwitt-pour-la-liberte-de-la-presse-le-nouvel-album-de-reporters-sans-frontieres_6157884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gestion du Covid au Royaume-Uni : l'ancien Premier ministre Boris Johnson vivement critiqu\u00e9 par ses anciens conseillers",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la semaine, d'anciens proches conseillers de Boris Johnson t\u00e9moignent dans le cadre d'une enqu\u00eate sur la gestion politique du Covid. Ils racontent \u00e0 quel point le Premier ministre de l'\u00e9poque ne prenait pas la pand\u00e9mie au s\u00e9rieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/gestion-du-covid-au-royaume-uni-l-ancien-premier-ministre-vivement-critique-par-ses-anciens-conseillers_6157800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 des joueurs, calendrier, \u00e9cologie... L'organisation de la Coupe du monde 2034 par l'Arabie saoudite soul\u00e8ve de vives inqui\u00e9tudes",
        "summary": "Le royaume est le seul candidat encore en lice pour l'organisation de la comp\u00e9tition. Les matchs devraient une nouvelle fois se tenir en hiver, bouleversant le calendrier de la saison sportive traditionnelle comme lors du Mondial au Qatar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/sante-des-joueurs-calendrier-ecologie-l-organisation-de-la-coupe-du-monde-2034-par-l-arabie-saoudite-souleve-de-vives-inquietudes_6157566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : Narges Mohammadi, laur\u00e9ate du prix Nobel de la paix, fait sortir en cachette un message depuis sa cellule",
        "summary": "La militante et journaliste de 51 ans, l'un des principaux visages de la contestation de la condition des femmes dans le pays, s'en prend vivement au pouvoir \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran dans ce message diffus\u00e9 par le Nobel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-narges-mohammadi-laureate-du-prix-nobel-de-la-paix-fait-sortir-en-cachette-un-message-depuis-sa-cellule_6157500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9placement trois semaines sur les \u00eeles du Pacifique, Anne Hidalgo cr\u00e9e la pol\u00e9mique",
        "summary": "Partie de Paris le 16 octobre, la maire de Paris encha\u00eene une semaine de d\u00e9placement professionnel et deux semaines de vacances \u00e0 Tahiti puis en Nouvelle-Cal\u00e9donie. Sur les r\u00e9seaux sociaux et dans l'opposition, la maire de la capitale cr\u00e9e la controverse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/en-deplacement-trois-semaines-sur-les-iles-du-pacifique-anne-hidalgo-cree-la-polemique_6157686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III participera \u00e0 la COP28 \u00e0 Duba\u00ef",
        "summary": "Le souverain, engag\u00e9 de longue date pour l'environnement, prononcera un discours en ouverture de la conf\u00e9rence sur le climat, le 1er d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/le-roi-charles-iii-participera-a-la-cop28-a-dubai_6157590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : Enedis mobilise ses \u00e9quipes pour limiter les coupures d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l'approche de la temp\u00eate Ciaran, les gestionnaires du r\u00e9seau \u00e9lectrique se pr\u00e9parent, pour intervenir au plus vite en cas de dommages sur les lignes et de coupures d'\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-enedis-mobilise-ses-equipes-pour-limiter-les-coupures-d-electricite_6157707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Emmanuel Macron dit \"d\u00e9tester le d\u00e9bat\" sur la valeur des \"vies juives\" et des \"vies palestiniennes\"",
        "summary": "\"Chaque vie compte dans ce monde\", a martel\u00e9 mercredi le chef de l'Etat lors d'une visite au Kazakhstan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-emmanuel-macron-dit-detester-le-debat-sur-la-valeur-des-vies-juives-et-des-vies-palestiniennes_6157479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a bombard\u00e9 118 localit\u00e9s en 24 heures, un niveau jamais atteint \"depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e\", accuse Kiev",
        "summary": "Ces frappes ont fait au moins deux morts dans le nord-est et dans le sud du pays, selon des responsables locaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-a-bombarde-118-localites-en-24-heures-un-record-depuis-le-debut-de-l-annee-accuse-kiev_6157230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Interalli\u00e9 : huit romans dans la deuxi\u00e8me s\u00e9lection, dont ceux de Jean-Baptiste Andrea et Gaspard Koenig",
        "summary": "Le jury du Prix Interalli\u00e9 a d\u00e9voil\u00e9 mercredi sa deuxi\u00e8me s\u00e9lection dans laquelle figurent huit ouvrages dont ceux de Jean-Baptiste Andrea et Gaspard Koenig, deux auteurs en lice pour le Goncourt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-interallie-huit-romans-dans-la-deuxieme-selection-dont-ceux-de-jean-baptiste-andrea-et-gaspard-koenig_6157599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"D\u00e8s qu'ils ont trois ou quatre ans, il faut leur acheter les camions\" : le ph\u00e9nom\u00e8ne \"Pat'Patrouille\" continue d'exploser",
        "summary": "Les aventures de la patrouille de chiens sont diffus\u00e9es dans 160 pays et se d\u00e9clinent en neuf saisons. La deuxi\u00e8me adaptation du dessin anim\u00e9 au cin\u00e9ma compte d\u00e9j\u00e0 plus de 1,6 million de tickets vendus en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-pour-enfants/reportage-des-qu-ils-ont-trois-ou-quatre-ans-il-faut-leur-acheter-les-camions-le-phenomene-pat-patrouille-continue-d-exploser_6157455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un meurtrier condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 s'est \u00e9vad\u00e9 lors d'une promenade \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tre de l'Alsace",
        "summary": "La police indique que son bracelet \u00e9lectronique a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Un h\u00e9licopt\u00e8re et une brigade cynophile ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s pour tenter de retrouver sa trace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/allemagne-un-meurtrier-condamne-a-la-perpetuite-s-est-evade-lors-d-une-promenade-a-une-trentaine-de-kilometre-de-l-alsace_6157596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : 46 millions de professionnels de sant\u00e9 \u00e0 travers le monde signent une lettre pour demander l'abandon des combustibles fossiles",
        "summary": "La pollution de l'air est responsable de 7 millions de d\u00e9c\u00e8s pr\u00e9matur\u00e9s par an dans le monde, rappellent les signataires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/cop28-46-millions-de-professionnels-de-sante-a-travers-le-monde-signent-une-lettre-pour-demander-l-abandon-des-combustibles-fossiles_6157473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis 2000, il n'y a jamais eu autant de journalistes tu\u00e9s\" au Proche-Orient, d\u00e9nonce Reporters sans fronti\u00e8res",
        "summary": "L'ONG a annonc\u00e9 mercredi avoir saisi la Cour p\u00e9nale internationale \"pour des crimes de guerre commis contre les journalistes\" dans les Territoires palestiniens et en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/depuis-2000-il-n-y-a-jamais-eu-autant-de-journalistes-tues-au-proche-orient-denonce-reporters-sans-frontieres_6157578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toussaint : pr\u00e8s d'un Fran\u00e7ais sur trois croit \u00e0 une vie apr\u00e8s la mort, selon une \u00e9tude de l'Ifop",
        "summary": "Si le chiffre est stable depuis 2018, de plus en plus de personnes, surtout chez les jeunes, pensent que l'\u00e2me humaine se r\u00e9incarne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/toussaint/toussaint-pres-d-un-francais-sur-trois-croit-a-une-vie-apres-la-mort-selon-une-etude-de-l-ifop_6155733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Temp\u00eate Ciaran : des rafales de pr\u00e8s de 200 km/h enregistr\u00e9es cette nuit dans le Finist\u00e8re",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du Finist\u00e8re a annonc\u00e9, jeudi matin, une interdiction de circuler sur les routes du d\u00e9partement en raison de \"l'\u00e9tat des routes entrav\u00e9es par de nombreux obstacles\" apr\u00e8s une nuit de vents \"tr\u00e8s violents\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-des-rafales-de-pres-de-200-km-h-enregistrees-cette-nuit-dans-le-finistere-la-circulation-routiere-interdite-dans-tout-le-departement_6159009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi l'Union europ\u00e9enne n'arrive-t-elle pas \u00e0 s'entendre et \u00e0 s'imposer comme un m\u00e9diateur cr\u00e9dible ?",
        "summary": "Les prises de position diplomatiques de l'UE se font \u00e0 l'unanimit\u00e9 des 27 Etats membres. Un handicap pour peser dans la r\u00e9solution du conflit, alors que la Commission europ\u00e9enne joue sa propre partition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-l-union-europeenne-n-arrive-t-elle-pas-a-s-entendre-et-a-s-imposer-comme-un-mediateur-credible_6155220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. \"Si je t\u00e9moigne, je suis grill\u00e9e\" : dans le milieu de la voile, la difficile \u00e9mergence de la vague #MeToo",
        "summary": "Alors qu'une enqu\u00eate est ouverte contre le navigateur Kevin Escoffier pour des soup\u00e7ons \"d'agression sexuelle ou comportements inappropri\u00e9s\", une tribune publi\u00e9e fin septembre tente de faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s, dans un sport qui pr\u00e9f\u00e9rait jusque-l\u00e0 \"prot\u00e9ger son image\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/enquete-franceinfo-si-je-temoigne-je-suis-grillee-dans-le-milieu-de-la-voile-la-difficile-emergence-de-la-vague-metoo_6142035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : pourquoi l'addiction aux paris sportifs touche autant les joueurs professionnels",
        "summary": "En Italie, en Angleterre et m\u00eame en France, de nombreux cas ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9s depuis le d\u00e9but d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-pourquoi-l-addiction-aux-paris-sportifs-touche-autant-les-joueurs-professionnels_6120015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \"L'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 positive pour le clan fran\u00e7ais\", argumente Arnaud Cl\u00e9ment",
        "summary": "Aucun Fran\u00e7ais ne s'est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale du Masters 1000 de Paris Bercy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-l-annee-2023-a-ete-positive-pour-le-clan-francais-argumente-arnaud-clement_6158070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : 1,2 million de foyers sont priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "RIen qu'en Bretagne, 780 000 clients sont priv\u00e9s de courant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-1-2-million-de-foyers-sont-prives-d-electricite_6159129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : le ministre des Transports lance \"un appel \u00e0 la vigilance dans tous les modes de transports et sur la route particuli\u00e8rement\"",
        "summary": "Des interdictions de circulation s'appliquent encore dans plusieurs d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-le-ministre-des-transports-lance-un-appel-a-la-vigilance-dans-tous-les-modes-de-transports-et-sur-la-route-particulierement_6159183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques-Vabre : un trio de t\u00eate au coude-\u00e0-coude au large de Mad\u00e8re, la temp\u00eate Ciaran maintient l'incertitude pour le d\u00e9part des autres cat\u00e9gories",
        "summary": "Le trio de t\u00eate des Ultim de Fran\u00e7ois Gabart, Charles Caudrelier et Armel Le Cl\u00e9ac'h tentent de retrouver de la vitesse autour de l'archipel portugais, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-un-trio-de-tete-au-coude-a-coude-au-large-de-madere-la-tempete-ciaran-maintient-l-incertitude-pour-le-depart-des-autres-categories_6159114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters WTA : la Tunisienne Ons Jabeur va offrir une partie de ses gains \"pour aider les Palestiniens\"",
        "summary": "La n\u00b07 mondiale s'est montr\u00e9e tr\u00e8s \u00e9mue apr\u00e8s son deuxi\u00e8me match au Masters WTA, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters/masters-wta-la-tunisienne-ons-jabeur-va-offrir-une-partie-de-ses-gains-pour-aider-les-palestiniens_6159153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Egypte va permettre l'\u00e9vacuation d'environ \"7\u00a0000 \u00e9trangers\" via le poste-fronti\u00e8re de Rafah",
        "summary": "A la fronti\u00e8re \u00e9gyptienne, le poste de Rafah est le seul qui ne soit pas contr\u00f4l\u00e9 par Isra\u00ebl. C'est par ce point de passage que l\u2019aide humanitaire est achemin\u00e9e vers Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-plus-de-20-000-blesses-restent-a-gaza-deplore-medecins-sans-frontieres_6159093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle chanson des Beatles d\u00e9voil\u00e9e 54 ans apr\u00e8s, gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle",
        "summary": "Les Beatles sortent, ce jeudi 2 novembre, la derni\u00e8re chanson enregistr\u00e9e par John Lennon et mix\u00e9e \u00e0 l'aide de l'intelligence artificielle",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/the-beatles/une-nouvelle-chanson-des-beatles-devoilee-grace-a-l-intelligence-artificielle_6159246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : logement, voiture, catastrophe naturelle... Les conseils d'assureurs face aux d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "L'ouest du pays a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par la temp\u00eate Ciaran avec des fortes rafales de vent mercredi soir. Des assureurs donnent quelques conseils pour savoir comment se pr\u00e9munir des d\u00e9g\u00e2ts sur ses biens et se faire indemniser en cas de dommages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/logement-voiture-catastrophe-naturelle-avant-la-tempete-ciaran-les-bons-conseils-des-assureurs-pour-eviter-les-degats_6155784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tags d'\u00e9toiles de David \u00e0 Paris : les deux personnes interpell\u00e9es disent avoir agi sur demande d'un tiers",
        "summary": "Ces deux personnes de nationalit\u00e9 moldave ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en flagrant d\u00e9lit dans le 10e arrondissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/paris-deux-personnes-interpellees-vendredi-dernier-pour-avoir-dessine-sur-des-murs-une-quinzaine-d-etoiles-de-david_6157797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mois sans tabac : \"Il faut que l\u2019objectif soit plus fort que l\u2019envie de fumer\"",
        "summary": "Le tabac reste la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 \u00e9vitable en France, avec 75 000 d\u00e9c\u00e8s par an. Pour la huiti\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, novembre est le Mois sans tabac. Un d\u00e9fi collectif pour arr\u00eater de fumer. Sol\u00e8ne et Guillaume ne fument plus depuis trois ans et nous livrent leurs t\u00e9moignages.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/mois-sans-tabac-il-faut-que-l-objectif-soit-plus-fort-que-l-envie-de-fumer-2865914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine signe la sortie de la Russie du trait\u00e9 interdisant les essais nucl\u00e9aires",
        "summary": "Cette d\u00e9cision se veut une r\u00e9ponse aux Etats-Unis, qui font partie des Etats n'ayant pas ratifi\u00e9 le Trait\u00e9 d'interdiction des essais nucl\u00e9aires, emp\u00eachant l'entr\u00e9e en vigueur du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine-signe-la-sortie-de-la-russie-du-traite-interdisant-les-essais-nucleaires_6159375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Un an apr\u00e8s son rachat par Elon Musk, qu\u2019est devenu X/Twitter ?",
        "summary": "Le Talk de franceinfo revient sur le rachat de Twitter, devenu X, par Elon Musk il y a un an. Ludo Pauchant re\u00e7oit Olivier Lascar, auteur de \u201cElon Musk, l\u2019homme qui d\u00e9fie la science\", Aude Favre, pr\u00e9sidente et co-fondatrice de l\u2019association Fake Off et Julien Pillot, enseignant-chercheur en \u00e9conomie \u00e0 l\u2019Inseec.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/direct-un-an-apres-son-rachat-par-elon-musk-qu-est-devenu-x-twitter_6159417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Julia Margaret Cameron, une pionni\u00e8re de la photographie \u00e0 la recherche de la beaut\u00e9, au Jeu de Paume",
        "summary": "En 1864, pour \"capter la beaut\u00e9\", Julia Margaret Cameron se lan\u00e7ait \u00e0 fond dans la photographie, mettant en sc\u00e8ne son entourage en faisant fi des usages et des conventions. Le Jeu de Paume pr\u00e9sente la premi\u00e8re exposition parisienne de l'artiste britannique depuis 40 ans (jusqu'au 28 janvier 2024).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/julia-margaret-cameron-une-pionniere-de-la-photographie-a-la-recherche-de-la-beaute-au-jeu-de-paume_6155553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Crise du logement : \"J'ai un CDI, je suis \u00e0 2 500 euros net. J'ai un travail, je gagne bien ma vie, mais je n'ai pas d'endroit fixe pour dormir\u2026\"",
        "summary": "C'est une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent&nbsp;: la p\u00e9nurie de logements touche toutes les grandes villes fran\u00e7aises. A Lyon, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a suivi Victor au long d'une soir\u00e9e d'errance. Malgr\u00e9 un CDI et un salaire confortable, le jeune homme ne sait pas o\u00f9 dormir...",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-crise-du-logement-j-ai-un-cdi-je-suis-a-2-500-euros-net-j-ai-un-travail-je-gagne-bien-ma-vie-mais-je-n-ai-pas-d-endroit-fixe-pour-dormir_6155841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : des interdictions de circulation dans les C\u00f4tes-d'Armor, le Finist\u00e8re et la Manche",
        "summary": "Durant la nuit, des rafales de vent \"exceptionnelles sur la Bretagne\" ont souffl\u00e9 et \"de nombreux records absolus sont battus\", indique M\u00e9t\u00e9o France, qui appelle \u00e0 la prudence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-des-interdictions-de-circulation-dans-les-cotes-d-armor-le-finistere-et-la-manche_6159072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'Ajax Amsterdam, dernier du championnat des Pays-Bas, s'enfonce un peu plus dans la crise",
        "summary": "L'Ajax, le l\u00e9gendaire club d'Amsterdam, re\u00e7oit jeudi 2 novembre le club de Volendam en championnat des Pays-Bas, pour un match \u00e0 haut risque. Le club, dernier du classement, vit un d\u00e9but de saison catastrophique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-ajax-amsterdam-dernier-du-championnat-des-pays-bas-s-enfonce-un-peu-plus-dans-la-crise_6159297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : des centaines d'usines de textile ferm\u00e9es apr\u00e8s des manifestations violentes d'ouvriers",
        "summary": "Le Bangladesh est l'un des principaux exportateurs de v\u00eatements au monde, avec quelque 3\u00a0500 usines qui fournissent des marques occidentales",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/bangladesh-des-centaines-d-usines-de-textile-fermees-apres-des-manifestations-violentes-d-ouvriers_6159225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Documentaire. \"Les caresses de l'ombre\", comment les chevaux aident les femmes \u00e0 pr\u00e9parer leur sortie de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es d'enfermement, quatre femmes en d\u00e9tention appr\u00e9hendent le moment o\u00f9 elles sortiront du centre p\u00e9nitentiaire de Rennes. D\u00e9racin\u00e9es de la vie en soci\u00e9t\u00e9, elles vont devoir affronter leurs peurs pour faire face aux interactions du monde ext\u00e9rieur. L'acc\u00e8s \u00e0 la m\u00e9diation \u00e9quine est un atout riche d'enseignement dans leur parcours d'ex\u00e9cution de peine et leur vie future hors des murs.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loiret/orleans/documentaire-les-caresses-de-l-ombre-comment-les-chevaux-aident-les-femmes-a-preparer-leur-sortie-de-prison-2864945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise de l'eau \u00e0 Mayotte : la distribution des bouteilles va \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 toute la population",
        "summary": "Un litre par personne et par jour sera distribu\u00e9 aux 310 000 habitants de l'archipel fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien, confront\u00e9 \u00e0 son pire \u00e9pisode de s\u00e9cheresse depuis un quart de si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/crise-de-l-eau-a-mayotte-la-distribution-des-bouteilles-va-etre-etendue-a-toute-la-population_6159450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le conflit est entr\u00e9 \"dans une impasse\", estime l'arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Contestant cette vision des faits, la Russie a affirm\u00e9, jeudi, qu'elle poursuivait \"sans rel\u00e2che\" son op\u00e9ration militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-conflit-est-entre-dans-une-impasse-estime-l-armee-ukrainienne_6159399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEOS. \"Petite main\", homme de confiance, chef de r\u00e9seau... dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", des passeurs d\u00e9crivent comment ils organisent les travers\u00e9es de migrants vers l'Angleterre",
        "summary": "Pendant que ses hommes recrutent des passagers, le chef de r\u00e9seau g\u00e8re le trafic \u00e0 distance. Plusieurs membres d'un r\u00e9seau de passeurs qui organisent les travers\u00e9es ill\u00e9gales de la C\u00f4te d'Opale vers l'Angleterre confient leurs m\u00e9thodes. Des t\u00e9moignages exceptionnels, extraits d'un document \u00e0 voir dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" le 2&nbsp;novembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/videos-petite-main-homme-de-confiance-chef-de-reseau-dans-envoye-special-des-passeurs-decrivent-comment-ils-organisent-les-traversees-de-migrants-vers-l-angleterre_6157716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je ne suis plus s\u00fbre que nous r\u00e9ussissions \u00e0 nous en sortir\" : en Ukraine, la d\u00e9sillusion s'impose apr\u00e8s quatre mois d'une contre-offensive sans succ\u00e8s majeur",
        "summary": "Dans les rues de Kiev, la d\u00e9sillusion et l'inqui\u00e9tude sont palpables, alors que l'arm\u00e9e ukrainienne peine \u00e0 obtenir des victoires d\u00e9cisives face aux troupes de Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/temoignages-je-ne-suis-plus-sure-que-nous-reussissions-a-nous-en-sortir-en-ukraine-la-desillusion-s-impose-apres-quatre-mois-d-une-contre-offensive-sans-succes-majeur_6157119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL : le match rejou\u00e9 le 6 d\u00e9cembre, le lieu d\u00e9termin\u00e9 \"ult\u00e9rieurement\"",
        "summary": "La Ligue de football professionnel (LFP) a annonc\u00e9, jeudi, que le match entre Marseille et Lyon, qui avait \u00e9t\u00e9 report\u00e9 en raison de jets de projectiles qui avaient touch\u00e9 des membres du staff lyonnais dans leur bus, se jouera le 6 d\u00e9cembre prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/incidents-du-match-om-ol/incidents-om-ol-le-match-rejoue-le-6-decembre-le-lieu-determine-ulterieurement_6159579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gard : un imam de Beaucaire condamn\u00e9 \u00e0 8 mois de prison avec sursis pour apologie du terrorisme et propos antis\u00e9mites",
        "summary": "Sur Facebook, l'homme avait appel\u00e9 \u00e0 combattre les juifs, dans le contexte de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/gard-un-imam-de-beaucaire-condamne-a-8-mois-de-prison-avec-sursis-pour-apologie-du-terrorisme-et-propos-antisemites_6159573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : ce que l'on sait de l'accident mortel d'un chauffeur routier dans l'Aisne",
        "summary": "Un chauffeur routier est mort, jeudi 2 novembre, dans la collision entre son v\u00e9hicule et un arbre tomb\u00e9 sur la route \u00e0 Ressons-le-Long (Aisne). L'accident s'est produit peu apr\u00e8s 4 heures du matin sur la N31, pr\u00e8s de Soissons, et est tr\u00e8s probablement li\u00e9 aux fortes rafales de vent.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/aisne/soissons/tempete-ciaran-un-chauffeur-routier-trouve-la-mort-dans-l-aisne-apres-une-collision-avec-un-arbre-2866274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Actes antis\u00e9mites : \"L''\u00c9tat sera absolument implacable\", pr\u00e9vient Olivier V\u00e9ran",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, plus de 800 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/actes-antisemites-l-etat-sera-absolument-implacable-previent-olivier-veran_6159543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate\u00a0Ciaran\u00a0:\u00a0250 campeurs \u00e9vacu\u00e9s \u00e0\u00a0Ploemeur, dans le Morbihan",
        "summary": "La temp\u00eate\u00a0Ciaran\u00a0a touch\u00e9 le Morbihan, dans la nuit du mercredi 1er au jeudi 2 novembre.\u00a0250 campeurs ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s \u00e0\u00a0Ploemeur.\u00a0Le d\u00e9partement reste en vigilance jaune, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-250-campeurs-evacues-a-ploemeur-dans-le-morbihan_6159525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9coutez la derni\u00e8re chanson des Beatles \"Now And Them\" : le miracle de la technologie r\u00e9unit les Fab Four, 54 ans plus tard",
        "summary": "Les fans l'attendaient depuis quelques mois. La voici. C'est s\u00fbrement la toute derni\u00e8re chanson des Beatles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/la-derniere-chanson-des-beatles-now-and-them-le-miracle-de-la-technologie-reuni-les-fab-four-54-ans-plus-tard_6159624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un homme de 72 ans apr\u00e8s une chute de son balcon au Havre",
        "summary": "Un homme de 72 ans a mortellement chut\u00e9 d'un balcon situ\u00e9 au premier \u00e9tage de sa maison au Havre (Seine-Maritime), jeudi 2 novembre 2023 \u00e0 la mi-journ\u00e9e. D'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments, qui restent \u00e0 confirmer, il aurait manipul\u00e9 une fen\u00eatre et \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par le vent, indique la police. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/havre/mort-d-un-homme-de-72-ans-apres-une-chute-de-son-balcon-au-havre-2866505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : 3 000 soignants, dont une prix Nobel de m\u00e9decine, demandent le maintien de l'Aide m\u00e9dicale de l'Etat",
        "summary": "Les signataires d'une tribune publi\u00e9e dans \"Le Monde\" s'\u00e9l\u00e8vent contre la suppression de l\u2019AME, pr\u00e9vue dans le projet de loi immigration, examin\u00e9 \u00e0 partir du lundi 6\u00a0novembre au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/immigration-3-000-soignants-dont-une-prix-nobel-de-medecine-demandent-le-maintien-de-l-aide-medicale-de-l-etat_6159591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un rapport parlementaire s'inqui\u00e8te d'une ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re \"prot\u00e9iforme et omnipr\u00e9sente\" en France, et cible la Russie et la Chine",
        "summary": "\"Le niveau de menace d'ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res se situe \u00e0 un stade \u00e9lev\u00e9 dans un contexte international tendu et d\u00e9complex\u00e9\", estiment les parlementaires dans leur rapport annuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/un-rapport-parlementaire-s-inquiete-d-une-ingerence-etrangere-proteiforme-et-omnipresente-en-france-et-cible-la-russie-et-la-chine_6159597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : Vincent Cassel va doubler la voix d'un nouveau personnage dans \"Tekken 8\"",
        "summary": "Lors d'une nouvelle bande-annonce, l'\u00e9diteur Bandai Namco a d\u00e9voil\u00e9 le combattant fran\u00e7ais Victor Chevalier, qui sera donc doubl\u00e9 par l'acteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-vincent-cassel-va-doubler-la-voix-d-un-nouveau-personnage-dans-tekken-8_6159615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran :  l'Office national des for\u00eats demande aux usagers de \"reporter leur balade en for\u00eat\" au d\u00e9but de la semaine prochaine",
        "summary": "\"Au moindre coup de vent, les arbres peuvent encore chuter\", alerte l'ONF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-l-office-national-des-forets-demande-aux-usagers-de-reporter-leur-balade-en-foret-au-debut-de-la-semaine-prochaine_6159552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]