[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi l'appel de Donald Trump est \"une tr\u00e8s belle concession\" \u00e0 Vladimir Poutine",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et russe ont \u00e9chang\u00e9 au sujet du conflit. Ils souhaitent lancer des n\u00e9gociations \"imm\u00e9diates\" en vue d'un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pourquoi-l-appel-entre-donald-trump-et-vladimir-poutine-est-une-tres-belle-concession-au-president-russe_7072473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toxicomane repenti, antivax, d\u00e9fenseur de l'environnement... Qui est Robert F. Kennedy Jr., ministre de la Sant\u00e9 de Donald Trump ?",
        "summary": "L'ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, ralli\u00e9 \u00e0 Donald Trump \u00e0 la derni\u00e8re minute, inqui\u00e8te par ses prises de position controvers\u00e9es et son app\u00e9tence pour les th\u00e9ories du complot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/toxicomane-repenti-antivax-defenseur-de-l-environnement-qui-est-robert-f-kennedy-jr-ministre-de-la-sante-de-donald-trump_7054769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-Premier ministre Jean Castex plac\u00e9 en garde \u00e0 vue puis rel\u00e2ch\u00e9, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour d\u00e9tournement de fonds publics, faux et usage de faux en \u00e9criture",
        "summary": "L'ancien maire de Prades (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) et pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes Conflent Canigo a \u00e9t\u00e9 entendu jeudi par les gendarmes de Montpellier. Il a \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s dix heures de garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-castex/l-ex-premier-ministre-jean-castex-place-en-garde-a-vue-puis-relache-dans-le-cadre-d-une-enquete-pour-detournement-de-fonds-publics-faux-et-usage-de-faux-en-ecriture_7072872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis condamn\u00e9 \u00e0 10 ans de r\u00e9clusion pour viols",
        "summary": "Jean-Pierre Dartevelle \u00e9tait jug\u00e9 par la cour criminelle de Besan\u00e7on pour les viols d'une joueuse \u00e2g\u00e9e de 17 \u00e0 19 ans, entre 2016 et 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/l-ancien-vice-president-de-la-federation-francaise-de-tennis-condamne-a-10-ans-de-reclusion-pour-viols_7073667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux d\u2019hiver 2030 : d'une m\u00e9daille d\u2019or aux JO d'Albertville \u00e0 la pr\u00e9sidence du Cojop 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises, le parcours bossel\u00e9 d'Edgar Grospiron",
        "summary": "L'ancien skieur a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, jeudi, pour prendre la t\u00eate de l'organisation des Jeux olympiques de 2030, \u00e0 quelques jours de la cr\u00e9ation officielle du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux dans les Alpes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/jeux-d-hiver-2030-d-une-medaille-d-or-aux-jo-d-albertville-a-la-presidence-du-cojop-2030-dans-les-alpes-francaises-le-parcours-bossele-d-edgar-grospiron_7072395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations de violences \u00e0 B\u00e9tharram : un ancien \u00e9l\u00e8ve\u00a0veut \"la foudre judiciaire\" pour ceux qu'il accuse de viols",
        "summary": "Beno\u00eet, 49 ans aujourd'hui, a pass\u00e9 six ans dans cette \u00e9cole priv\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Il a port\u00e9 plainte en f\u00e9vrier 2024 contre deux anciens adultes de l'\u00e9tablissement qu'il accuse de viols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accusations-de-violences-a-betharram-un-ancien-eleve-veut-la-foudre-judiciaire-pour-ceux-qu-il-accuse-de-viols_7073073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis imposeront des droits de douane r\u00e9ciproques \u00e0 leurs alli\u00e9s et leurs rivaux, annonce Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a accus\u00e9 les alli\u00e9s des Etats-Unis de se comporter d'une mani\u00e8re \"souvent pire que [leurs] ennemis\" sur le plan commercial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-prix-pourraient-monter-les-etats-unis-imposeront-des-droits-de-douane-reciproques-a-leurs-allies-et-leurs-rivaux-annonce-donald-trump_7072911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon combat, c'est d'en sortir\"\u00a0: le d\u00e9put\u00e9 Andy Kerbrat, pris en flagrant d\u00e9lit d'achat de drogue, se livre \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"",
        "summary": "C'est l'histoire d'un \"crash\", selon ses propres mots\u00a0: celle d'un \u00e9lu interpell\u00e9 alors qu'il se faisait livrer de la drogue, en octobre 2024. Quelques mois plus tard, le d\u00e9put\u00e9 LFI s'est livr\u00e9, pour la premi\u00e8re fois  \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, sur ses addictions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-mon-combat-c-est-d-en-sortir-le-depute-andy-kerbrat-pris-en-flagrant-delit-d-achat-de-drogue-se-livre-a-envoye-special_7071651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour des billets de train moins chers, la SNCF propose une carte Avantage\u2026 de moins en moins avantageuse",
        "summary": "Pour prendre le train \u00e0 moindres frais, vous faites peut-\u00eatre partie des 5 millions de Fran\u00e7ais qui ont opt\u00e9 pour la carte Avantage propos\u00e9e par la SNCF \u2013 et peut-\u00eatre aussi de ses nombreux d\u00e9\u00e7us. Un extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" sur un dispositif qui ne tient pas forc\u00e9ment ses promesses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-pour-des-billets-de-train-moins-chers-la-sncf-propose-une-carte-avantage-de-moins-en-moins-avantageuse_7072995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre policiers municipaux de Perpignan plac\u00e9s en garde \u00e0 vue apr\u00e8s une plainte pour agression sexuelle",
        "summary": "Un homme a d\u00e9pos\u00e9 une plainte apr\u00e8s une interpellation mardi, lors d'une op\u00e9ration anti-drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/quatre-policiers-municipaux-de-perpignan-places-en-garde-a-vue-apres-une-plainte-pour-agression-sexuelle_7073055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le seul perdant c'est le peuple\"\u00a0: \u00e0 Gaza, l'insupportable attente li\u00e9e \u00e0 une tr\u00eave tr\u00e8s fragile",
        "summary": "Alors que les n\u00e9gociations entre Isra\u00ebl et le Hamas restent difficiles, la situation des habitants de Gaza ne s'am\u00e9liore pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/reportage-le-seul-perdant-c-est-le-peuple-a-gaza-l-insupportable-attente-alors-que-la-treve-entre-le-hamas-et-israel-se-fragilise_7068461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes mis en examen apr\u00e8s la noyade de deux migrants dans le Pas-de-Calais",
        "summary": "Les deux morts n'ont pas pu monter \u00e0 bord d'une embarcation qui a \u00e9t\u00e9 secourue alors qu'elle se dirigeait vers la Grande-Bretagne, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/migrants-a-calais/deux-hommes-mis-en-examen-apres-la-noyade-de-deux-migrants-dans-le-pas-de-calais_7073100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France de football : pour Didier Deschamps, Zin\u00e9dine Zidane est le candidat \"naturel\" \u00e0 sa succession en 2026",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 \"L'Equipe\", le s\u00e9lectionneur actuel des Bleus affirme par ailleurs que Kylian Mbapp\u00e9 sera \"\u00e9videmment\" de retour avec l'\u00e9quipe de France, lors du prochain rassemblement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france-de-football-pour-didier-deschamps-zinedine-zidane-est-le-candidat-naturel-a-sa-succession_7073133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget de l'Etat 2025\u00a0: le Conseil constitutionnel censure dix articles mais ne retoque aucun \u00e9l\u00e9ment-cl\u00e9",
        "summary": "Les Sages avaient \u00e9t\u00e9 saisis par des d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national et de La France insoumise. Neuf des dix articles censur\u00e9s sont des dispositions ne relevant pas des lois de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-de-l-etat-2025-le-conseil-constitutionnel-censure-10-articles-mais-ne-retoque-aucun-element-cle_7072713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'impression que mon visage volait en \u00e9clats\"\u00a0: \u00e0\u00a0Manbij, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re turco-syrienne, les attentats \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e se multiplient",
        "summary": "Il y a eu sept attaques de ce type en deux mois dans cette ville de Syrie proche de la fronti\u00e8re avec la Turquie. Parmi les victimes, des personnes vivant dans un camp de d\u00e9plac\u00e9s, notamment des agricultrices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/reportage-l-impression-que-mon-visage-volait-en-eclat-a-manbij-pres-de-la-frontiere-turco-syrienne-les-attentats-a-la-voiture-piegee-se-multiplient_7072797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier qui a fait 30 bless\u00e9s \u00e0 Munich pendant une manifestation",
        "summary": "Le suspect, un demandeur d'asile afghan, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur place. Ce \"probable attentat\", selon le chef du gouvernement r\u00e9gional de Bavi\u00e8re, survient pendant une campagne l\u00e9gislative marqu\u00e9e par une forte polarisation autour des questions d'immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-a-la-voiture-belier-qui-a-fait-28-blesses-a-munich-pendant-une-manifestation_7072479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surendettement\u00a0: apr\u00e8s dix ann\u00e9es de baisse, le nombre de dossiers d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 la Banque de France augmente",
        "summary": "Entre l'inflation et la mont\u00e9e du ch\u00f4mage, les foyers fragiles rencontrent de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 assumer leurs d\u00e9penses et la Banque de France enregistre une hausse des dossiers de surendettement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/surendettement-apres-dix-annees-de-baisse-le-nombre-de-dossiers-deposes-a-la-banque-de-france-augmente_7072470.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Main d'un \"gilet jaune\" arrach\u00e9e en 2018 : la cour d'appel de Bordeaux confirme le non-lieu",
        "summary": "Selon l'arr\u00eat\u00e9, \"aucun \u00e9l\u00e9ment ne permet de d\u00e9celer une faute de quelque nature qu'elle soit dans les d\u00e9cisions prises\". L'avocat du plaignant \u00e9voque la possibilit\u00e9 d'un pourvoi en cassation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/main-d-un-gilet-jaune-arrachee-en-2018-la-cour-d-appel-de-bordeaux-confirme-le-non-lieu_7073007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient le texte sur la justice des mineurs, vot\u00e9 en premi\u00e8re lecture par l'Assembl\u00e9e nationale\u00a0?",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 en premi\u00e8re lecture, jeudi, une proposition de loi de Gabriel Attal visant \u00e0 durcir la justice des mineurs. Le texte doit d\u00e9sormais \u00eatre examin\u00e9 par le S\u00e9nat fin mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/que-contient-le-texte-sur-la-justice-des-mineurs-vote-en-premiere-lecture-par-l-assemblee-nationale_7072359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram : \"Fran\u00e7ois Bayrou connaissait les violences, c'est \u00e9vident, mais peut-\u00eatre pas leur niveau\", estime le porte-parole des victimes de l'\u00e9tablissement",
        "summary": "\"C'est \u00e9vident\" que les trois enfants du Premier ministre qui ont \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9s \u00e0 B\u00e9tharram \"ont vu des violences\", explique jeudi sur franceinfo Alain Esquerre. Ce plaignant, \u00e0 l'origine de la d\u00e9nonciation collective des faits en 2024, dit ne pas souhaiter \"d\u00e9douaner\" Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/betharram-francois-bayrou-connaissait-les-violences-c-est-evident-mais-peut-etre-pas-leur-niveau-estime-le-porte-parole-des-victimes-de-l-etablissement_7072683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre joie des retrouvailles et choc devant l'\u00e9tat du pays, le difficile retour en Syrie d'un r\u00e9fugi\u00e9, 14 ans apr\u00e8s avoir fui la guerre",
        "summary": "Parmi les 45 000 r\u00e9fugi\u00e9s syriens install\u00e9s en France depuis plus d'une dizaine d'ann\u00e9es, certains sont rentr\u00e9s en Syrie pour la toute premi\u00e8re fois depuis la chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad. franceinfo s'est entretenue avec l'un d'entre eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignage-entre-joie-des-retrouvailles-et-choc-devant-l-etat-du-pays-le-difficile-retour-en-syrie-d-un-refugie-14-ans-apres-avoir-fui-la-guerre_7043975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France lance un nouvel inventaire de ses ressources min\u00e9rales souterraines dans une \"logique de souverainet\u00e9\"",
        "summary": "Cinq zones du territoire fran\u00e7ais sont concern\u00e9es, pour identifier les zones d'int\u00e9r\u00eat pour 55 mat\u00e9riaux prioritaires, comme le lithium ou le tantale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/la-france-lance-un-nouvel-inventaire-de-ses-ressources-minerales-souterraines-dans-une-logique-de-souverainete_7073025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mal-logement : les recours contre l'\u00c9tat sont \"l\u00e9gitimes\", estime Val\u00e9rie L\u00e9tard, la ministre du Logement",
        "summary": "\"Ils font leur devoir, ils sont dans leur r\u00f4le\", rel\u00e8ve Val\u00e9rie L\u00e9tard, jeudi sur franceinfo. Un collectifs d'associations a annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 deux recours contre l'Etat pour \"carences\" dans la lutte contre le mal-logement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/mal-logement-les-recours-contre-l-etat-sont-legitimes-estime-valerie-letard-la-ministre-du-logement_7072989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Annulation de l'OQTF de l'influenceur alg\u00e9rien Doualemn\u00a0: une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s des menaces de mort visant des magistrats",
        "summary": "L'annulation de la proc\u00e9dure, suivie de la sortie de Doualemn de r\u00e9tention administrative, ont suscit\u00e9 de nombreuses critiques, notamment de la part du ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/annulation-de-l-oqtf-de-l-influenceur-algerien-doualemn-une-enquete-ouverte-apres-des-menaces-de-mort-visant-des-magistrats_7072728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cote de confiance d'Emmanuel Macron repart l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 la hausse, selon un sondage",
        "summary": "Il s'agit de la premi\u00e8re fois depuis le mois d'ao\u00fbt 2024 que le chef de l'Etat voit sa cote de confiance augmenter dans le barom\u00e8tre Elabe pour \"Les Echos\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/la-cote-de-confiance-d-emmanuel-macron-repart-legerement-a-la-hausse-selon-un-sondage_7072953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise en Essonne : la petite amie du suspect avait-elle l'obligation l\u00e9gale de d\u00e9noncer le crime\u00a0?",
        "summary": "La jeune femme, \u00e2g\u00e9e de 23 ans comme son petit ami, est mise en examen pour non-d\u00e9nonciation de crime et plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-en-essonne/meurtre-de-louise-en-essonne-la-petite-amie-du-suspect-avait-elle-l-obligation-de-denoncer-le-crime_7072227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Notre-Dame de B\u00e9tharram\u00a0: que savait Fran\u00e7ois Bayrou des diff\u00e9rents cas de violences au sein de l'\u00e9tablissement\u00a0?",
        "summary": "Le Premier ministre a assur\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises n'avoir \"jamais entendu parler\" des accusations de violences au sein de cet \u00e9tablissement catholique sous contrat. Mais plusieurs t\u00e9moins assurent avoir alert\u00e9 l'ancien ministre de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/affaire-notre-dame-de-betharram-que-savait-francois-bayrou-des-differents-cas-de-violences-au-sein-de-l-etablissement_7072320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau a-t-il vot\u00e9 un amendement \u00e0 l'origine de l'annulation de l'OQTF visant l'influenceur alg\u00e9rien Doualemn\u00a0?",
        "summary": "L'annulation par la justice administrative de l'obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais de cet influenceur alg\u00e9rien repose sur la derni\u00e8re loi immigration. Et sp\u00e9cifiquement sur un amendement propos\u00e9 par les s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains et vot\u00e9 par Bruno Retailleau, alors chef de leur groupe au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-bruno-retailleau-a-t-il-vote-un-amendement-a-l-origine-de-l-annulation-de-l-oqtf-visant-l-influenceur-algerien-doualemn_7072263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kyan Khojandi, B\u00e9reng\u00e8re Krief, Jonathan Cohen... Comment la s\u00e9rie \"Bref.\" a fait \"exploser\" toute une bande de copains",
        "summary": "La premi\u00e8re saison de la s\u00e9rie, diffus\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque sur Canal+, a permis \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration d'acteurs comiques d'\u00e9merger. Treize ans apr\u00e8s, tous font leur retour dans de nouveaux \u00e9pisodes produits par Disney+.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/kyan-khojandi-berengere-krief-jonathan-cohen-comment-la-serie-bref-a-fait-exploser-toute-une-bande-de-copains_7072161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement et agressions sexuelles chez Air France : \"Que la honte change de camp !\"",
        "summary": "T\u00e9moignages, documents internes... la cellule investigation de Radio France r\u00e9v\u00e8le l\u2019ampleur du mouvement MeToo au sein de la compagnie a\u00e9rienne. De nombreuses h\u00f4tesses et stewards disent vouloir rompre avec la banalisation de ces agressions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-harcelement-et-agressions-sexuelles-chez-air-france-que-la-honte-change-de-camp_7073019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon soutien psy\" : vous comptez profiter des s\u00e9ances chez un psychologue rembours\u00e9es par la S\u00e9curit\u00e9 sociale ou en avez d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ? Racontez-nous",
        "summary": "Le dispositif \"Mon soutien psy\" permet la prise en charge de 12 s\u00e9ances chez un psychologue par an, rembours\u00e9es \u00e0 hauteur de 50\u00a0euros. Il est ouvert aux patients qui souffent de \"troubles l\u00e9gers \u00e0 mod\u00e9r\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/appel-a-temoignages-mon-soutien-psy-vous-comptez-profiter-des-seances-chez-un-psychologue-remboursees-par-la-securite-sociale-ou-en-avez-deja-beneficie-racontez-nous_7072725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Explosion dans un bar \u00e0 Grenoble : le maire Eric Piolle r\u00e9clame \"une transparence sur les effectifs\" de police",
        "summary": "\"Les syndicats disent qu'il manque \u00e0 Grenoble entre 100 et 120 policiers\", rappelle le maire \u00e9cologiste jeudi sur franceinfo. \"Que le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur dise o\u00f9 sont ces policiers, combien il y en a\", r\u00e9clame Eric Piolle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/explosion-dans-un-bar-a-grenoble-le-maire-eric-piolle-reclame-une-transparence-sur-les-effectifs-de-police_7073130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]