[
    {
        "title": "REPLAY.  \"L\u2019ann\u00e9e 2024 doit \u00eatre une ann\u00e9e de d\u00e9termination\" : revivez les v\u0153ux du Nouvel An d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l'Etat a adress\u00e9 ses traditionnels v\u0153ux aux Fran\u00e7ais, dimanche soir. Ses ma\u00eetres mots ont \u00e9t\u00e9 la \"d\u00e9termination\" et le \"r\u00e9armement\" du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/direct-v-ux-d-emmanuel-macron-suivez-l-allocution-du-president-de-la-republique-pour-la-nouvelle-annee-a-20-heures_6275586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coquilles d'\u0153uf, \u00e9pluchures, feuilles mortes... L'article \u00e0 lire pour comprendre le tri des biod\u00e9chets, qui devient obligatoire \u00e0 partir du 1er\u00a0janvier",
        "summary": "Les r\u00e8gles de tri des d\u00e9chets alimentaires et de jardin \u00e9voluent en 2024. Franceinfo vous explique ce qui va changer dans vos poubelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/coquilles-d-uf-epluchures-feuilles-mortes-l-article-a-lire-pour-comprendre-le-tri-des-biodechets-qui-devient-obligatoire-a-partir-du-1er-janvier_6251631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : trois personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en lien avec un projet d'attentat visant la cath\u00e9drale de Cologne",
        "summary": "Ces interpellations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es dimanche dans le sillage d'une autre arrestation intervenue pour le m\u00eame motif peu avant No\u00ebl en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-trois-personnes-ont-ete-arretees-en-lien-avec-un-projet-d-attentat-visant-la-cathedrale-de-cologne_6275817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : en 2023, pr\u00e8s de 300 jours sur 365 ont \u00e9t\u00e9 plus chauds que par le pass\u00e9",
        "summary": "Franceinfo revient sur les temp\u00e9ratures dans l'Hexagone et en Corse pendant l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e, qui s'est tristement hiss\u00e9e \u00e0 la deuxi\u00e8me place des plus chaudes depuis le d\u00e9but des relev\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-en-2023-pres-de-300-jours-sur-365-ont-ete-plus-chauds-que-par-le-passe_6251712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La reine du Danemark annonce abdiquer le 14 janvier apr\u00e8s 52 ans de r\u00e8gne",
        "summary": "Depuis la mort de sa cousine \u00e9loign\u00e9e Elizabeth II, Margrethe II est la derni\u00e8re reine \u00e0 r\u00e9gner en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/la-reine-du-danemark-annonce-abdiquer-le-14-janvier-apres-52-ans-de-regne_6275853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations visant Agn\u00e8s Firmin Le Bodo : la ministre de la Sant\u00e9 nie tout \"conflit d'int\u00e9r\u00eat\"",
        "summary": "Elle fait l'objet d'une enqu\u00eate judiciaire pour avoir re\u00e7u, en tant que pharmacienne au Havre, des cadeaux des laboratoires Urgo pour une valeur totale de 20\u00a0000 euros, selon Mediapart.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/accusations-visant-agnes-firmin-le-bodo-la-ministre-de-la-sante-nie-tout-conflit-d-interet_6275865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : un ministre isra\u00e9lien pr\u00e9conise un retour de colons dans la bande de Gaza",
        "summary": "Il a estim\u00e9 dimanche que la population palestinienne devrait \u00eatre \"encourag\u00e9e\" \u00e0 \u00e9migrer vers d'autres pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-ne-connait-pas-de-repit-pour-le-nouvel-an_6275382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La t\u00e9l\u00e9vision publique suisse \u00e9carte de sa programmation les films avec G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "La t\u00e9l\u00e9vision publique suisse (RTS) a annonc\u00e9 dimanche avoir d\u00e9cid\u00e9 de ne plus diffuser sur son antenne des films avec G\u00e9rard Depardieu dans un r\u00f4le principal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/la-television-publique-suisse-ecarte-de-sa-programmation-les-films-avec-gerard-depardieu_6275706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : un quinquag\u00e9naire sous curatelle retrouv\u00e9 mort, d\u00e9tention provisoire requise pour le couple qui l'h\u00e9bergeait",
        "summary": "Le parquet de Valence a ouvert une information judiciaire, dimanche, apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps sans vie d'un homme de 53 ans dans une maison de la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/drome-un-quinquagenaire-sous-curatelle-retrouve-mort-detention-provisoire-requise-pour-le-couple-qui-l-hebergeait_6275736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : Marine Le Pen lance la campagne du RN dans ses v\u0153ux pour 2024",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o post\u00e9e dimanche sur les r\u00e9seaux sociaux, elle a appel\u00e9 \u00e0 se rassembler derri\u00e8re le pr\u00e9sident du parti Jordan Bardella, t\u00eate de liste pour le scrutin de juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-marine-le-pen-lance-la-campagne-du-rn-dans-ses-v-ux-pour-2024_6275679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Nous ne reculerons jamais\", pr\u00e9vient Vladimir Poutine dans son discours du Nouvel An",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident russe n'a pas directement \u00e9voqu\u00e9 la guerre, il y a fait plusieurs allusions, rendant notamment un hommage \u00e0 ses soldats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/guerre-en-ukraine-nous-ne-reculerons-jamais-previent-vladimir-poutine-dans-son-discours-du-nouvel-an_6275649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la commercialisation d'hu\u00eetres : une situation \"catastrophique\" pour les producteurs, selon la fili\u00e8re",
        "summary": "\"On n'est m\u00eame pas \u00e0 10% de zones contamin\u00e9es en France\" par rapport \u00e0 la totalit\u00e9 de la production nationale, a r\u00e9agi dimanche le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration nationale de la conchyliculture, Philippe Le Gal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/interdiction-de-recolte-et-de-vente-d-huitres-une-situation-catastrophique-pour-les-producteurs-selon-la-filiere_6275769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : un incendie sur la ligne Bordeaux-Toulouse provoque jusqu'\u00e0 5h30 de retard",
        "summary": "Au lendemain des d\u00e9convenues d'Eurostar, un transformateur \u00e9lectrique a pris feu dimanche matin pr\u00e8s d'Agen, entra\u00eenant de fortes perturbations avant le r\u00e9veillon du Nouvel An.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/un-incendie-sur-la-ligne-sncf-bordeaux-toulouse-provoque-jusqu-a-5h30-de-retard_6275751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les p\u00e9ages d'autoroute pour les poids lourds seront plus chers selon leurs \u00e9missions de CO2 d'ici 2030",
        "summary": "Un d\u00e9cret publi\u00e9 dimanche transpose une directive europ\u00e9enne obligatoire prise en 2022, destin\u00e9e \u00e0 encourager l'utilisation de v\u00e9hicules moins polluants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/les-peages-d-autoroute-pour-les-poids-lourds-seront-plus-chers-selon-leurs-emissions-de-co2-d-ici-2030_6275802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parit\u00e9 femmes-hommes : le gouvernement d\u00e9taille les sanctions financi\u00e8res pour les administrations r\u00e9calcitrantes",
        "summary": "Un d\u00e9cret publi\u00e9 dimanche fait suite \u00e0 une loi adopt\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 au Parlement, qui impose \u00e0 certains employeurs publics de compter au minimum 40% de femmes parmi les personnes occupant des postes de direction, \u00e0 partir de 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/emploi-des-femmes/parite-femmes-hommes-le-gouvernement-detaille-les-sanctions-financieres-pour-les-administrations-recalcitrantes_6275709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate G\u00e9raldine : tous les vols annul\u00e9s \u00e0 l'a\u00e9roport de Brest, touch\u00e9 par la foudre",
        "summary": "L'intervention pour r\u00e9parer les infrastructures touch\u00e9s ne pourra pas se faire avant mardi 2 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-geraldine-tous-les-vols-annules-a-l-aeroport-de-brest-touche-par-la-foudre_6275631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: nouvelles attaques sur Kharkiv apr\u00e8s la frappe meurtri\u00e8re \u00e0 Belgorod",
        "summary": "Moscou dit avoir vis\u00e9 des cibles \"militaires\" en Ukraine, en repr\u00e9sailles de la frappe \u00e0 Belgorod qui a fait au moins 21 morts et des dizaines de bless\u00e9s samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-nouvelles-attaques-sur-kharkiv-apres-la-frappe-meurtriere-de-belgorod_6275358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Crise de l'eau \u00e0 Mayotte : \"Ce n'est pas la r\u00e9ponse que nous attendions\" de l'\u00c9tat, \"nous voulons de l'eau au quotidien\", r\u00e9agit l\u2019association Mayotte a soif",
        "summary": "Le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de prolonger au-del\u00e0 du 31 d\u00e9cembre son dispositif de soutien, qui pr\u00e9voit le paiement par l'Etat des factures d'eau de Mayotte. Insuffisant pour la pr\u00e9sidente de Mayotte a soif, qui rappelle que les Mahorais \"sont oblig\u00e9s de vivre avec des bouteilles d'eau\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/crise-de-l-eau/grand-entretien-crise-de-l-eau-a-mayotte-ce-n-est-pas-la-reponse-que-nous-attendions-de-l-etat-nous-voulons-de-l-eau-au-quotidien-reagit-l-association-mayotte-a-soif_6275616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les enseignes et publicit\u00e9s ext\u00e9rieures sont d\u00e9sormais sous le contr\u00f4le des maires",
        "summary": "\"Il est \u00e9videmment plus ais\u00e9\" pour les acteurs locaux \"de pouvoir constater qu'a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 nuitamment un panneau ill\u00e9gal\", a expliqu\u00e9 un repr\u00e9sentant du minist\u00e8re de la Transition \u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-enseignes-et-publicites-exterieures-sont-desormais-sous-le-controle-des-maires_6275580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : la prodige fran\u00e7aise Ksenia Efremova plus jeune vainqueure d'un tournoi sur le circuit secondaire depuis 20 ans",
        "summary": "\u00c0 14 ans et 8 mois, la jeune tenniswoman a remport\u00e9 son premier tournoi professionnel, le tournoi ITF de Monastir, en Tunisie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-la-prodige-francaise-ksenia-efremova-plus-jeune-vainqueure-d-un-tournoi-sur-le-circuit-secondaire-depuis-20-ans_6275637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit en Syrie : au moins 4\u00a0360\u00a0morts en 2023, selon l'Observatoire syrien des droits de l'homme",
        "summary": "Parmi les victimes en 2023 figurent 1\u00a0889 civils, incluant 241 femmes et 307 enfants, selon l'ONG bas\u00e9e au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/conflit-en-syrie-au-moins-4-360-morts-en-2023-selon-l-observatoire-syrien-des-droits-de-l-homme_6275577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Objectif Paris 2024 : \"Quand on a go\u00fbt\u00e9 aux JO, on a envie d'y retourner\", confie le perchiste Renaud Lavillenie",
        "summary": "Alors que Paris accueille les Jeux olympiques dans quelques mois, le perchiste Renaud Lavillenie a confi\u00e9 \u00e0 franceinfo ses espoirs et sa mani\u00e8re de se pr\u00e9parer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/objectif-paris-2024-quand-on-a-goute-aux-jo-on-a-envie-d-y-retourner-confie-le-perchiste-renaud-lavillenie_6274119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concert du Nouvel An de Vienne 2024 : suivez en direct cet \u00e9v\u00e8nement sur France 2, le 1er janvier",
        "summary": "Ce prestigieux rendez-vous annuel de la musique classique revient pour f\u00eater la nouvelle ann\u00e9e. Pour cette 84e \u00e9dition, les \u0153uvres de la famille Strauss et celles de cinq autres compositeurs seront interpr\u00e9t\u00e9es par l'Orchestre philharmonique de Vienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/concert-du-nouvel-an-de-vienne-2024-suivez-en-direct-cet-evenement-sur-france-2-le-1er-janvier_6254127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge\u00a0: l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine dit avoir coul\u00e9 trois navires houthis apr\u00e8s l'attaque d'un cargo",
        "summary": "La marine am\u00e9ricaine r\u00e9pondait \u00e0 une demande d'assistance d'un porte-conteneurs de la compagnie Maersk. Apr\u00e8s cette attaque, le g\u00e9ant du transport maritime a annonc\u00e9 suspendre pendant 48 heures le transit de ses bateaux par le d\u00e9troit strat\u00e9gique de Bab al-Mandeb en mer Rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/yemen-l-armee-americaine-dit-avoir-coule-trois-navires-houthis-apres-l-attaque-d-un-cargo_6275511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Big Ben c\u00e9l\u00e8bre le 100e anniversaire de son c\u00e9l\u00e8bre \"bong\" pour le Nouvel An",
        "summary": "C'est un des sons les plus connus au monde. Cela fera cent ans \u00e0 la minuit de la Saint-Sylvestre que le \"Bong\" de Big Ben, \u00e0 Londres, r\u00e9sonnera pour annoncer la nouvelle ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/big-ben-celebre-le-100e-anniversaire-de-son-celebre-bong-pour-le-nouvel-an_6275526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une histoire unique, dans un environnement hors normes, mais je pense que n\u2019importe qui peut s\u2019identifier \u00e0 sa vie\" : Sofia Coppola d\u00e9voile les coulisses de son nouveau film \"Priscilla\"",
        "summary": "\u00c0 Paris pour pr\u00e9senter \"Priscilla\", la r\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine Sofia Coppola livre les dessous de ce biopic consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pouse d'Elvis Presley, ic\u00f4ne de l'Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/c-est-une-histoire-unique-dans-un-environnement-hors-normes-mais-je-pense-que-n-importe-qui-peut-s-identifier-a-sa-vie-sofia-coppola-devoile-les-coulisses-de-son-nouveau-film-priscilla_6244488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Rafael Nadal s'incline en double \u00e0 Brisbane pour son retour \u00e0 la comp\u00e9tition",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue convalescence de presque un an, l'Espagnol a repris la comp\u00e9tition par un match de double, avant d'affronter Dominic Thiem pour son premier match en simple au tournoi de Brisbane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-rafael-nadal-s-incline-en-double-a-brisbane-pour-son-retour-a-la-competition_6275505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : le Pas-de-Calais plac\u00e9 en vigilance orange \"pluie-inondation\" et \"crue\" \u00e0 partir de midi",
        "summary": "Le d\u00e9partement, d\u00e9j\u00e0 fortement touch\u00e9 par les intemp\u00e9ries en novembre, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en alerte orange \u00e0 partir de midi dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-le-pas-de-calais-place-en-vigilance-orange-pluie-inondation-et-crue-a-partir-de-midi_6275490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Belgique : une plaque de marbre incrust\u00e9e depuis des ann\u00e9es dans le mur d'une maison \u00e9tait un vestige de Pomp\u00e9i",
        "summary": "Voulant faire estimer un morceau de marbre ramen\u00e9 d'Italie et d\u00e9corant un mur sa maison, un homme a sollicit\u00e9 l'avis d\u2019experts du monde antique. Surprise : la pi\u00e8ce est inestimable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/belgique-une-plaque-de-marbre-incrustee-depuis-des-annees-dans-le-mur-d-une-maison-etait-un-vestige-de-pompei_6275433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. 2023 : les exploits de Marchand, la derni\u00e8re de Pinot, les d\u00e9buts de Wembanyama... Les \u00e9v\u00e8nements qui ont marqu\u00e9 le sport cette ann\u00e9e",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2023 a connu son lot d'\u00e9v\u00e9nements marquants dans le monde du sport. M\u00eame sans suivre l'actualit\u00e9 sportive, difficile de passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'aventure du XV de France \u00e0 la Coupe du monde, de l'h\u00e9g\u00e9monie de Novak Djokovic ou du retour de Simone Biles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/championnats-du-monde/en-images-2023-les-exploits-de-marchand-la-derniere-de-pinot-les-debuts-de-wembanyama-les-evenements-qui-ont-marque-le-sport-cette-annee_6238968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Les bonnes r\u00e9solutions du Nouvel An sont-elles vraiment efficaces pour changer ses habitudes ?",
        "summary": "Si les engagements pris pour la nouvelle ann\u00e9e sont souvent difficiles \u00e0 tenir sur le long terme, la mani\u00e8re de les formuler et les motivations profondes peuvent constituer des facteurs de r\u00e9ussite, selon une des rares \u00e9tudes sur la question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/vrai-ou-faux-les-bonnes-resolutions-du-nouvel-an-sont-elles-vraiment-efficaces-pour-changer-ses-habitudes_6270612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le Morbihan et le Finist\u00e8re plac\u00e9s en vigilance orange \"pluie-inondation\", le Pas-de-Calais toujours en orange pour un risque de crues",
        "summary": "En soir\u00e9e, M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9voit des pr\u00e9cipitations importantes dans les deux d\u00e9partements bretons, avec des cumuls \"entre 40 et 60mm en l'espace de 24 heures\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-le-morbihan-et-le-finistere-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation-le-pas-de-calais-toujours-en-orange-pour-un-risque-de-crues_6276846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Kylian Mbapp\u00e9, un avenir toujours aussi flou \u00e0 six mois de la fin de son contrat avec le PSG",
        "summary": "Le mercato hivernal vient d'ouvrir ses portes, lundi, ce qui permet \u00e0 l'attaquant du PSG de n\u00e9gocier avec n'importe quel club pour un d\u00e9part en janvier (avec une indemnit\u00e9 de transfert) ou l'\u00e9t\u00e9 prochain (en \u00e9tant libre).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/football-kylian-mbappe-un-avenir-toujours-aussi-flou-a-six-mois-de-la-fin-de-son-contrat-avec-le-psg_6260844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calendrier 2024 : on vous explique comment optimiser la pose de vos cong\u00e9s en fonction des jours f\u00e9ri\u00e9s",
        "summary": "En 2024, un seul jour f\u00e9ri\u00e9 tombe un dimanche, le 14-Juillet. De quoi offrir de nombreuses opportunit\u00e9s de week-ends prolong\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/vacances/calendrier-2024-on-vous-explique-comment-optimiser-la-pose-de-vos-conges-en-fonction-des-jours-feries_6268344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Conseil des ministres du mercredi 3 janvier annul\u00e9, l'entourage d'Emmanuel Macron ne souhaite pas donner la raison de cette annulation",
        "summary": "Franceinfo a appris dimanche, aupr\u00e8s de l'entourage du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l'annulation du prochain Conseil des ministres pr\u00e9vu mercredi 3 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/le-conseil-des-ministres-du-mercredi-3-janvier-annule-l-entourage-d-emmanuel-macron-ne-souhaite-pas-donner-la-raison-de-cette-annulation_6275946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Chaque d\u00e9tail est important\" : dans les coulisses du l\u00e9gendaire concert du Nouvel An de l'orchestre philharmonique de Vienne",
        "summary": "Des dizaines de millions d'auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs dans le monde suivent chaque ann\u00e9e le concert du Nouvel An de l'orchestre philharmonique de Vienne en Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/reportage-chaque-detail-est-important-dans-les-coulisses-du-legendaire-concert-du-nouvel-an-de-l-orchestre-philharmonique-de-vienne_6275682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On veut reprendre la vie\" : \u00e0 Tel-Aviv, un R\u00e9veillon malgr\u00e9 la guerre avec le Hamas",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2024 commence au Proche-Orient sans perspective d'issue entre Isra\u00ebl et le Hamas. Pourtant, \u00e0 Tel-Aviv, des Isra\u00e9liens ont essay\u00e9, tant bien que mal, de faire une pause le soir du R\u00e9veillon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-veut-reprendre-la-vie-a-tel-aviv-un-reveillon-malgre-la-guerre-avec-le-hamas_6276831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Conduite \u00e0 17 ans : \"Ceux qui pondent ce genre de lois ne sont pas sur le terrain\", d\u00e9noncent des g\u00e9rants d'auto-\u00e9coles",
        "summary": "Alors que la conduite d\u00e8s 17 ans est possible \u00e0 partir de 2024, des responsables d'auto-\u00e9coles, d\u00e9j\u00e0 en manque de moyens, appr\u00e9hendent la r\u00e9forme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-conduite-a-17-ans-ceux-qui-pondent-ce-genre-de-lois-ne-sont-pas-sur-le-terrain-denoncent-des-gerants-d-auto-ecoles_6275673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments \u00e0 l'unit\u00e9, pr\u00e9servatif f\u00e9minin, t\u00e9l\u00e9consultations, arr\u00eats maladie... Des changements en 2024 dans le domaine de la sant\u00e9",
        "summary": "Plusieurs mesures entrent en application soit d\u00e8s lundi 1er janvier soit dans les premi\u00e8res semaines de 2024, dans le domaine de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicaments-a-l-unite-preservatif-feminin-teleconsultations-arrets-maladie-des-changements-en-2024-dans-le-domaine-de-la-sante_6275661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une France record aux Jeux de Paris, des Bleus sacr\u00e9s \u00e0 l'Euro, un retour gagnant pour Nadal ? Huit questions sur ce que nous r\u00e9serve 2024",
        "summary": "Les grands rendez-vous de la plan\u00e8te sport seront nombreux et les enjeux majeurs en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/une-france-record-aux-jeux-de-paris-des-bleus-sacres-a-l-euro-un-retour-gagnant-pour-nadal-huit-questions-sur-ce-que-nous-reserve-2024_6258249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les immatriculations de voitures \u00e9lectriques en France ont atteint un \"record\" en 2023",
        "summary": "Les v\u00e9hicules tout \u00e9lectrique et hybrides rechargeables, en cumul\u00e9, ont repr\u00e9sent\u00e9 26% des voitures mises en circulation l'an pass\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/les-immatriculations-de-voitures-electriques-en-france-ont-atteint-un-record-en-2023_6276876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne r\u00e9veillonne en Guyane avec les militaires engag\u00e9s contre l'orpaillage ill\u00e9gal",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 le passage \u00e0 la nouvelle ann\u00e9e au sein de  base avanc\u00e9e du 9e r\u00e9giment d'infanterie de marine. Loin des rumeurs de remaniement et de la tourmente provoqu\u00e9e par la loi sur l'immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/la-premiere-ministre-elisabeth-borne-reveillonne-en-guyane-avec-les-militaires-engages-contre-l-orpaillage-illegal_6276864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : pr\u00e9sentation des m\u00e9dailles, emm\u00e9nagement dans le village olympique, \u00e9v\u00e8nements tests... D\u00e9couvrez le calendrier des derniers mois de pr\u00e9paration",
        "summary": "Avant le d\u00e9but des Jeux olympiques et paralympiques de Paris, le 26 juillet, il reste quelques \u00e9tapes \u00e0 franchir pour les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-presentation-des-medailles-emmenagement-dans-le-village-olympique-evenements-tests-decouvrez-le-calendrier-des-derniers-mois-de-preparation_6275742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Du bon temps en famille et de l'argent\" : sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, feu d'artifice g\u00e9ant et meilleurs v\u0153ux pour 2024",
        "summary": "Environ un million de personnes ont pass\u00e9 le r\u00e9veillon du Nouvel An sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, \u00e0 Paris, pour assister au d\u00e9compte et au traditionnel feu d'artifice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/nouvel-an-2021/reportage-du-bon-temps-en-famille-et-de-l-argent-sur-les-champs-elysees-feu-d-artifice-geant-et-meilleurs-v-ux-pour-2024_6276858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Un s\u00e9isme de magnitude 7,5 frappe le centre du Japon, une alerte au tsunami dans plusieurs pr\u00e9fectures",
        "summary": "\"Tous les habitants doivent \u00e9vacuer imm\u00e9diatement vers les hauteurs\", a d\u00e9clar\u00e9 le diffuseur national NHK apr\u00e8s que le tremblement de terre a touch\u00e9 la p\u00e9ninsule de Noto dans le d\u00e9partement d'Ishikawa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/direct-un-seisme-de-magnitude-7-4-frappe-le-centre-du-japon-une-alerte-au-tsunami-dans-plusieurs-prefectures_6276921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les tirs de roquettes et les bombardements ne connaissent pas de tr\u00eave pour le passage \u00e0 la nouvelle ann\u00e9e",
        "summary": "Plusieurs roquettes tir\u00e9es depuis la bande de Gaza ont notamment vis\u00e9 Tel-Aviv, tandis que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses frappes sur le territoire assi\u00e9g\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-tirs-de-roquettes-et-les-bombardements-ne-connaissent-pas-de-treve-pour-le-passage-a-la-nouvelle-annee_6276834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handicap : les services publics encourent d\u00e9sormais des amendes si leurs d\u00e9marches en ligne ne sont pas totalement accessibles \u00e0 tous",
        "summary": "Depuis 2005, l'administration doit proposer des outils num\u00e9riques adapt\u00e9s \u00e0 l'ensemble des usagers. A partir du 1er janvier, une sanction financi\u00e8re de 50\u00a0000 euros est d\u00e9sormais pr\u00e9vue en cas de manquement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/handicap-les-services-publics-encourent-desormais-des-amendes-si-leurs-demarches-en-ligne-ne-sont-pas-totalement-accessibles-a-tous_6276903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]