[
    {
        "title": "Tensions au Cachemire : l'Inde annonce avoir frapp\u00e9 des \"sites terroristes\" au Pakistan",
        "summary": "La d\u00e9cision de lancer ces missiles a \u00e9t\u00e9 prise en repr\u00e9sailles \u00e0 l'attentat commis dans le Cachemire indien, le 22 avril dernier, qui a fait 26 morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/tensions-au-cachemire-l-inde-annonce-avoir-lance-des-missiles-sur-neuf-sites-terroristes-au-pakistan_7231626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : trois questions sur le plan isra\u00e9lien de \"conqu\u00eate de la bande de Gaza\"",
        "summary": "Ce plan a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 par le cabinet r\u00e9unissant les ministres du gouvernement de Benyamin N\u00e9tanyahou. Il implique le d\u00e9placement de la majorit\u00e9 des Gazaouis, d\u00e9j\u00e0 \u00e9prouv\u00e9s par deux ans et demi de guerre. Une partie de la population isra\u00e9lienne exprime aussi son d\u00e9saccord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-trois-questions-sur-le-plan-israelien-de-conquete-de-la-bande-de-gaza_7230570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense, \u00e9conomie, Ukraine\u2026 Pourquoi l'\u00e9lection comme chancelier de Friedrich Merz en Allemagne fait esp\u00e9rer une relance du moteur franco-allemand",
        "summary": "Le conservateur allemand compte prendre le contre-pied de son pr\u00e9d\u00e9cesseur social-d\u00e9mocrate, Olaf Scholz, sur les sujets internationaux. De quoi ravir Paris, m\u00eame si des points de discorde subsistent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/defense-economie-ukraine-pourquoi-l-election-du-chancelier-friedrich-merz-en-allemagne-fait-esperer-une-relance-du-moteur-franco-allemand_7218234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'Inter \u00e9limine le Bar\u00e7a en prolongation au terme d'une demi-finale qui restera dans les annales",
        "summary": "Alors qu'ils semblaient sur le point de s'\u00e9crouler, les Milanais ont arrach\u00e9 la prolongation et Davide Frattesi a inscrit le septi\u00e8me et dernier but de la soir\u00e9e (4-3) pour qualifier l'Inter en finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-inter-elimine-le-barca-en-prolongation-4-3-au-terme-d-une-demi-finale-qui-restera-dans-les-annales_7231647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux : comment des agents russes s'en sont pris \u00e0 Brigitte Macron avec un faux t\u00e9moignage",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o relay\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, un homme se pr\u00e9sentant comme un ancien \u00e9l\u00e8ve de Brigitte Macron affirme avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 sexuellement par la Premi\u00e8re dame. Les \u00e9quipes de \"L'\u0152il du 20 heures\" ont enqu\u00eat\u00e9 sur cette campagne mont\u00e9e de toutes pi\u00e8ces par des agents russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/reseaux-sociaux-comment-des-agents-russes-s-en-sont-pris-a-brigitte-macron-avec-un-faux-temoignage_7231554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : le trafic encore perturb\u00e9 mercredi sur les RER en Ile-de-France",
        "summary": "Le RER E sera particuli\u00e8rement touch\u00e9, \u00e0 l'occasion du troisi\u00e8me jour de gr\u00e8ve des conducteurs et contr\u00f4leurs de la SNCF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-le-trafic-encore-perturbe-mercredi-sur-les-rer-en-ile-de-france_7231419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evasion de Mohamed Amra : l'homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir coorganis\u00e9 sa fuite en Roumanie a \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 mardi en France",
        "summary": "Cet homme, \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir pr\u00e9par\u00e9 la planque du narcotrafiquant, est pr\u00e9sent\u00e9 mardi soir devant un juge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/evasion-de-mohamed-amra-l-homme-soupconne-d-avoir-coorganise-sa-fuite-en-roumanie-a-ete-rapatrie-mardi-en-france_7231521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Canada ne sera \"jamais \u00e0 vendre\", affirme Mark Carney lors de sa rencontre avec Donald Trump",
        "summary": "Les deux dirigeants se sont rencontr\u00e9s pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la Maison-Blanche, mardi. Un t\u00eate \u00e0 t\u00eate sur fonds de fortes tensions commerciales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/le-canada-ne-sera-jamais-a-vendre-affirme-mark-carney-lors-de-sa-rencontre-avec-donald-trump_7231560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape\u00a0: qui sont les principaux cardinaux pressentis pour succ\u00e9der \u00e0 Fran\u00e7ois\u00a0?",
        "summary": "Les Italiens figurent en nombre dans la liste des \"papabili\" qui circule \u00e0 la veille de l'ouverture du conclave, mercredi. Le Fran\u00e7ais Jean-Marc Aveline, archev\u00eaque de Marseille, fait \u00e9galement partie de cette dizaine de favoris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/election-du-nouveau-pape-qui-sont-les-principaux-cardinaux-pressentis-pour-succeder-a-francois_7229082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une provocation\", \"pourquoi pas\"... La classe politique divis\u00e9e avant la r\u00e9ception du pr\u00e9sident syrien Ahmed al-Charaa \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "De part et d'autre de la classe politique, les r\u00e9actions fusent apr\u00e8s l'annonce de la visite du pr\u00e9sident syrien. L'extr\u00eame droite est contre, alors que le centre et la gauche sont plus mod\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/une-provocation-pourquoi-pas-attendons-de-voir-la-classe-politique-divisee-avant-la-reception-du-president-syrien-ahmed-al-charaa-a-l-elysee_7231098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 30 000 bo\u00eetes de Lisinopril, un m\u00e9dicament contre l'hypertension art\u00e9rielle et l'insuffisance cardiaque, rappel\u00e9es en France",
        "summary": "Quatre lots sont rappel\u00e9s par l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament. Les patients risquent une \"fatigue\" ou encore \"des troubles de l\u2019\u00e9quilibre\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/plus-de-30-000-boites-de-lisnopril-un-medicament-contre-l-hypertension-arterielle-et-l-insuffisance-cardiaque-rappelees-en-france_7231407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Lamine Yamal, ce don de Dieu !\" : avant d'affronter l'Inter \u00e0 Milan, les supporters du FC Barcelone misent sur leur nouveau \"ph\u00e9nom\u00e8ne\"",
        "summary": "Six jours apr\u00e8s la demi-finale spectaculaire en Ligue des champions, le Bar\u00e7a d\u00e9fie l'Inter \u00e0 San Siro, mardi soir. Les supporters esp\u00e8rent un nouvel exploit du jeune joueur espagnol, qui commence \u00e0 faire oublier Lionel Messi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/fc-barcelone/lamine-yamal-ce-don-de-dieu-avant-d-affronter-l-inter-a-milan-les-supporters-du-fc-barcelone-misent-sur-leur-nouveau-phenomene_7231014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Arsenal : plus de 2 000 policiers mercredi autour du Parc des Princes pour la demi-finale retour de la Ligue des champions",
        "summary": "Ce dispositif sera d\u00e9ploy\u00e9 autour du Parc des Princes et ainsi pr\u00e8s des Champs-\u00c9lys\u00e9es, a appris France Inter, alors que le PSG peut se qualifier mercredi pour la finale de C1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/psg-arsenal-plus-de-2-000-policiers-mercredi-autour-du-parc-des-princes-pour-la-demi-finale-retour-de-la-ligue-des-champions_7231410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Kamel Daoud, prix Goncourt 2024, vis\u00e9 par deux mandats d'arr\u00eat internationaux \u00e9mis par la justice alg\u00e9rienne",
        "summary": "\"Les motivations de tels mandats alg\u00e9riens ne pourraient qu\u2019\u00eatre politiques\", estime l'avocate de l'\u00e9crivain, Jacqueline Laffont, mardi, aupr\u00e8s de l'Agence de Radio France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-ecrivain-franco-algerien-kamel-daoud-prix-goncourt-2024-vise-par-deux-mandats-d-arret-internationaux-emis-par-la-justice-algerienne_7231653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : Monaco \u00e9limine Barcelone et se qualifie pour le Final Four de l'Euroligue",
        "summary": "Port\u00e9e par Mike James, l'ASM a r\u00e9sist\u00e9 au retour de l'\u00e9quipe espagnole, mardi, pour se hisser dans le dernier carr\u00e9, deux ans apr\u00e8s sa premi\u00e8re apparition \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euroligue/basket-monaco-elimine-barcelone-et-se-qualifie-pour-le-final-four-de-l-euroligue_7231536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Commission europ\u00e9enne propose de mettre fin \u00e0 toutes les importations de gaz russe d'ici fin 2027",
        "summary": "Plusieurs fois report\u00e9e avant sa pr\u00e9sentation mardi au Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg, cette feuille de route va maintenant \u00eatre soumise aux Etats membres et aux eurod\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-commission-europeenne-propose-de-mettre-fin-a-toutes-les-importations-de-gaz-russe-d-ici-fin-2027_7231344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ourse tu\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es : le chasseur auteur du tir condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de prison avec sursis",
        "summary": "A la barre du tribunal, le principal pr\u00e9venu avait admis avoir ouvert le feu sur l'ourse, se disant en \u00e9tat de \"l\u00e9gitime d\u00e9fense\" apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par Caramelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/ours/ourse-tuee-dans-les-pyrenees-le-chasseur-auteur-du-tir-condamne-a-quatre-mois-de-prison-avec-sursis_7231161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Non, la reconnaissance faciale n'a pas \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pendant les JO de Paris, comme l'affirme le ministre des Transports",
        "summary": "Si la surveillance algorithmique a \u00e9t\u00e9 permise pendant la dur\u00e9e des Jeux olympiques en France, la reconnaissance faciale, elle, n'a pas \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e pour proc\u00e9der \u00e0 des identifications dans l'espace public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/vrai-ou-faux-non-la-reconnaissance-faciale-n-a-pas-ete-utilisee-pendant-les-jo-de-paris-comme-l-affirme-le-ministre-des-transports_7231032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : Rockstar publie une nouvelle bande-annonce de \"Grand Theft Auto VI\", avec des graphismes impressionnants",
        "summary": "Le nouvel opus de la s\u00e9rie \"GTA\", dont la sortie a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e au 26 mai 2026, se d\u00e9voile un peu plus dans un trailer de trois minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-rockstar-publie-une-nouvelle-bande-annonce-de-grand-theft-auto-vi-avec-des-graphismes-impressionnants_7231215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale adopte un texte demandant la \"lib\u00e9ration imm\u00e9diate\" de l'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Boualem Sansal",
        "summary": "Le texte, sans valeur contraignante, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avec 307 voix contre 28. Les d\u00e9put\u00e9s communistes se sont majoritairement abstenus et les insoumis ont vot\u00e9 contre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-assemblee-nationale-adopte-un-texte-demandant-la-liberation-immediate-de-l-ecrivain-franco-algerien-boualem-sansal_7231590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gis\u00e8le Pelicot obtient le Prix Libert\u00e9, d\u00e9cern\u00e9 par 10\u00a0000 jeunes issus de plus de 80 pays",
        "summary": "Pendant une d\u00e9cennie, Gis\u00e8le Pelicot a subi des dizaines de viols perp\u00e9tr\u00e9s par des inconnus et son ex-mari apr\u00e8s que ce dernier l'a drogu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/gisele-pelicot-obtient-le-prix-liberte-decerne-par-10-000-jeunes-issus-de-plus-de-80-pays_7231299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voyageuse verbalis\u00e9e par la RATP pour avoir transport\u00e9 une plante dans le m\u00e9tro parisien sera rembours\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s lui avoir fait payer une amende, les contr\u00f4leurs ont autoris\u00e9 la jeune femme \u00e0 prendre le m\u00e9tro avec sa plante. La RATP va finalement rembourser la passag\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/une-voyageuse-ecope-de-150-euros-d-amende-pour-avoir-transporte-une-plante-verte-dans-le-metro-parisien-la-ratp-assume_7230816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si on n'a pas la d\u00e9carbonation \u00e0 Dunkerque, on est morts\" : des salari\u00e9s d'ArcelorMittal se mobilisent devant le si\u00e8ge social du groupe, \u00e0 Luxembourg",
        "summary": "Une quarantaine de salari\u00e9s se sont rassembl\u00e9s mardi midi, devant le si\u00e8ge social du groupe, pour tenter d'interpeller les actionnaires sur le plan de suppression de 630 postes sur les sites fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/reportage-si-on-n-a-pas-la-decarbonation-a-dunkerque-on-est-morts-des-salaries-d-arcelormittal-se-mobilisent-devant-le-siege-social-du-groupe-a-luxembourg_7231380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La f\u00eate foraine de Tours ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 mercredi, apr\u00e8s des violences contre des policiers",
        "summary": "Une bagarre a \u00e9clat\u00e9 lundi soir entre plusieurs personnes, dont des forains et des agents de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e. Plusieurs policiers ont ensuite \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-fete-foraine-de-tours-fermee-jusqu-a-mercredi-suite-a-des-violences-contre-des-policiers_7231458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous voulions montrer les r\u00e9sonances contemporaines de la Seconde Guerre mondiale\" : une s\u00e9rie documentaire retrace six ans de \"guerre totale\"",
        "summary": "A l\u2019occasion du 80e anniversaire de la fin de la Seconde Guerre mondiale en Europe, France 2 diffuse une s\u00e9rie documentaire en quatre \u00e9pisodes qui analyse les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de ce conflit majeur et leurs cons\u00e9quences jusqu'\u00e0 nos jours. Entretien avec son coauteur, l'historien Olivier Wieviorka.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/nous-voulions-montrer-les-resonances-contemporaines-de-la-seconde-guerre-mondiale-une-serie-documentaire-retrace-six-ans-de-guerre-totale_7218327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs familles de d\u00e9cor\u00e9s de la L\u00e9gion d'honneur saisissent la justice pour demander le retrait de celle re\u00e7ue par Nicolas Sarkozy",
        "summary": "Selon ces familles, la condamnation d\u00e9finitive de Nicolas Sarkozy dans l'affaire des \u00e9coutes, dite \"Bismuth\", aurait d\u00fb - d'apr\u00e8s le code de la L\u00e9gion d'honneur - entra\u00eener sa d\u00e9gradation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nicolas-sarkozy/plusieurs-familles-de-decores-de-la-legion-d-honneur-saisissent-la-justice-pour-demander-le-retrait-de-celle-recue-par-nicolas-sarkozy_7231152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev dit avoir d\u00e9truit un avion russe avec un drone naval, \"une premi\u00e8re mondiale\"",
        "summary": "Le renseignement ukrainien assure avoir abattu deux avions russes au-dessus de la mer Noire, vendredi, \"une premi\u00e8re au monde\" selon Kiev. Mais plusieurs zones d'ombre persistent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-dit-avoir-detruit-un-avion-russe-avec-un-drone-naval-une-premiere-mondiale_7230636.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous avez \u00e9t\u00e9 victime de violences sexuelles de la part d'un praticien et avez d\u00e9nonc\u00e9 ces faits \u00e0 l'Ordre des m\u00e9decins ? Racontez-nous",
        "summary": "L'institution ordinale peut \u00eatre saisie par toute personne estimant qu'un praticien a manqu\u00e9 au code de d\u00e9ontologie de la profession.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/appel-a-temoignages-vous-avez-ete-victime-de-violences-sexuelles-de-la-part-d-un-praticien-et-avez-denonce-ces-faits-a-l-ordre-des-medecins-racontez-nous_7230834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "St\u00e9phane Plaza plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, de la coca\u00efne retrouv\u00e9e chez lui dans les Yvelines",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre animateur t\u00e9l\u00e9 a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par des enqu\u00eateurs de la police judiciaire \u00e0 son domicile de Bougival.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/stephane-plaza-place-en-garde-a-vue-de-la-cocaine-retrouvee-chez-lui-dans-les-yvelines_7230819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon est \"un homme violent\", affirment les auteurs du livre enqu\u00eate \"La Meute\" sur La France insoumise",
        "summary": "Charlotte Bela\u00efch et Olivier P\u00e9rou ont enqu\u00eat\u00e9 pendant deux ans et interrog\u00e9 plus de 200 personnes pour leur livre enqu\u00eate sur La France insoumise de Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/jean-luc-melenchon-est-un-homme-violent-affirment-les-auteurs-du-livre-enquete-la-meute-sur-la-france-insoumise_7230744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Succession du pape Fran\u00e7ois : dans les coulisses des conclaves, entre larmes, cognac et petits arrangements",
        "summary": "Depuis le XIIIe si\u00e8cle, les cardinaux \u00e9lecteurs s'enferment le temps n\u00e9cessaire afin de d\u00e9signer le nouveau souverain pontife. Par le jeu des intrigues, \u00e0 de rares exceptions pr\u00e8s, les conclaves ont souvent donn\u00e9 lieu \u00e0 des surprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/succession-du-pape-francois-dans-les-coulisses-des-conclaves-entre-larmes-cognac-et-petits-arrangements_7097460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nourriture, m\u00e9dicaments, carburant... Quelles sont les cons\u00e9quences apr\u00e8s deux mois de blocus total d'Isra\u00ebl dans la bande de Gaza ?",
        "summary": "Depuis le 2 mars, plus aucune aide humanitaire n'entre dans l'enclave palestinienne pour les plus de deux millions d'habitants qui tentent d'y survivre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/nourriture-medicaments-carburant-quelles-sont-les-consequences-apres-deux-mois-de-blocus-total-d-israel-dans-la-bande-de-gaza_7230900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le comte de Monte-Cristo\" : derri\u00e8re la crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le retour discret mais salu\u00e9 de Manuel Valls aux affaires",
        "summary": "En premi\u00e8re ligne dans les n\u00e9gociations sur l'avenir de l'archipel n\u00e9o-cal\u00e9donien, Manuel Valls parvient depuis d\u00e9cembre \u00e0 s'\u00e9pargner les critiques frontales de la gauche, qui l'a jadis vilipend\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/manuel-valls/c-est-le-comte-de-monte-cristo-derriere-la-crise-en-nouvelle-caledonie-le-retour-discret-mais-salue-de-manuel-valls-aux-affaires_7231131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendums\u00a0: quelles questions les partis politiques aimeraient que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pose aux Fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "Les retraites, l'immigration, les rythmes scolaires ou l'acc\u00e8s des enfants aux \u00e9crans sont autant de sujets \u00e9voqu\u00e9s par les diff\u00e9rents groupes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, alors qu'Emmanuel Macron pourrait s'exprimer, le 13 mai, sur une proc\u00e9dure de consultation des \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/referendums-quelles-questions-les-partis-politiques-aimeraient-que-le-president-de-la-republique-pose-aux-francais_7230807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Arsenal : \"Nous sommes l\u00e0 parce que nous l'avons m\u00e9rit\u00e9\"... Paris \"confiant\" et en position id\u00e9ale avant sa demi-finale retour de Ligue des champions",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain m\u00e8ne d'un but avant le match retour, mercredi, au Parc des Princes. Un avantage minime mais tout sauf n\u00e9gligeable pour un club qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 dans une position aussi confortable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/psg-arsenal-nous-sommes-la-parce-que-nous-l-avons-merite-paris-confiant-et-en-position-ideale-avant-sa-demi-finale-retour-de-ligue-des-champions_7231194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fronti\u00e8re entre l'Inde et le Pakistan s'embrase, avec de violents \u00e9changes d'artillerie entre les deux pays",
        "summary": "Plusieurs morts sont \u00e0 d\u00e9plorer en Inde comme au Pakistan apr\u00e8s des \u00e9changes de tirs. \"Le monde ne peut pas se permettre une confrontation militaire\" entre Inde et Pakistan, alerte l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/la-frontiere-entre-l-inde-et-le-pakistan-s-embrase-avec-de-violents-echanges-d-artillerie-entre-les-deux-pays_7232475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Buveur de brume\"\u00a0: Guillaume Gallienne d\u00e9voile son panth\u00e9on familial dans un r\u00e9cit irr\u00e9sistible",
        "summary": "Com\u00e9dien inclassable, r\u00e9alisateur et passeur de litt\u00e9rature hors pair, le soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise nous emm\u00e8ne en vir\u00e9e sur les traces de ses racines g\u00e9orgiennes le temps d'un premier livre qui para\u00eet dans la collection Ma nuit au mus\u00e9e chez Stock.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/le-buveur-de-brume-guillaume-gallienne-devoile-son-pantheon-familial-dans-un-recit-irresistible_7228782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre l'Inde et le Pakistan\u00a0: au moins 34\u00a0morts apr\u00e8s des bombardements et des \u00e9changes de tirs entre les deux pays",
        "summary": "Les affrontements ont fait au moins 26 morts c\u00f4t\u00e9 pakistanais et huit autres c\u00f4t\u00e9 indien. L'arm\u00e9e pakistanaise affirme aussi avoir abattu cinq avions indiens dans l'espace a\u00e9rien indien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/direct-conflit-en-l-inde-et-le-pakistan-au-moins-34-morts-apres-des-bombardements-et-des-echanges-de-tirs-a-la-frontiere-entre-les-deux-pays_7232616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : d\u00e9couvrez les perturbations pr\u00e9vues mercredi dans les r\u00e9gions",
        "summary": "La circulation des trains reste perturb\u00e9e dans une grande partie de la France, mercredi, pour le troisi\u00e8me jour de gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-decouvrez-les-perturbations-prevues-mercredi-dans-les-regions_7232544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : jusqu'\u00e0 40% d'augmentation des r\u00e9servations \"sur certaines lignes\" du r\u00e9seau Flixbus",
        "summary": "Pour faire face \u00e0 la demande en raison de la gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, la compagnie de transport a activ\u00e9 son \"dispositif de tr\u00e8s haute saison\" avec 350 bus qui parcourent la France chaque jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-jusqu-a-40-d-augmentation-des-reservations-sur-certaines-lignes-du-reseau-flixbus_7232613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : \"\u00c7a faisait longtemps qu'on n\u2019avait pas vu un PSG comme \u00e7a\", s'enthousiasment d'anciens joueurs et supporters parisiens avant le choc face \u00e0 Arsenal",
        "summary": "Rarement le Paris Saint-Germain aura autant fait l'unanimit\u00e9 chez ses supporters comme chez d'anciens joueurs. Beaucoup y voient une \u00e9quipe soud\u00e9e, avec de vraies valeurs, capable d'acc\u00e9der \u00e0 leur deuxi\u00e8me finale de Ligue des champions, mercredi soir. Et pourquoi pas de soulever la coupe...",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-ca-faisait-longtemps-qu-on-n-avait-pas-vu-un-psg-comme-ca-s-enthousiasment-d-anciens-joueurs-et-supporters-parisiens-avant-le-choc-face-a-arsenal_7231545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4le technique obligatoire annuel pour les v\u00e9hicules de plus de 10 ans : \"Cette mesure nous laisse perplexes\", r\u00e9agit la Ligue contre la violence routi\u00e8re",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident de l'association, Pierre Lagache, rappelle que la v\u00e9tustet\u00e9 des v\u00e9hicules n'est en cause que dans 20% des accidents graves, \"ce qui n'est pas n\u00e9gligeable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/controle-technique-annuel-pour-les-vehicules-de-plus-de-10-ans-cette-mesure-nous-laisse-perplexes-reagit-la-ligue-contre-la-violence-routiere_7232628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : pourquoi la proposition d'un Office national de pr\u00e9vention et contr\u00f4le des \u00e9tablissements scolaires fait (d\u00e9j\u00e0) pol\u00e9mique",
        "summary": "Des associations de victimes critiquent notamment le manque de distance entre Fran\u00e7ois Bayrou et Alain Esquerre, selon les informations de la cellule investigation de Radio France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-pourquoi-le-proposition-d-un-office-national-de-prevention-et-controles-des-ecoles-fait-deja-polemique_7232595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : deux morts dans des attaques de drones russes sur Kiev",
        "summary": "Selon le maire de la ville, les attaques de drone ont \u00e9galement fait huit bless\u00e9s, dont quatre bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-deux-morts-dans-des-attaques-de-drones-russes-sur-kiev_7232559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Storm-1516\" : la d\u00e9sinformation russe devient de plus en plus sophistiqu\u00e9e et coordonn\u00e9e, alerte un rapport fran\u00e7ais sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Viginum, le service fran\u00e7ais charg\u00e9 de la vigilance et de la protection contre les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res, a pass\u00e9 au crible 77 op\u00e9rations men\u00e9es entre 2023 et 2025. Les man\u0153uvres de d\u00e9sinformation russe combinent plusieurs tactiques, ce qui les rend plus complexes et dangereuses pour le d\u00e9bat public fran\u00e7ais et europ\u00e9en, selon Viginum.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/storm-1516-la-desinformation-russe-devient-de-plus-en-plus-sophistiquee-et-coordonnee-alerte-un-rapport-francais-sur-les-ingerences-etrangeres_7231641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout \u00e9tait \u00e9crit et rien n'a \u00e9t\u00e9 fait\" : la famille de Nathalie Debaillie, victime de f\u00e9minicide, tente de faire condamner l'\u00c9tat",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 47 ans, cette m\u00e8re de famille du Nord a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e, puis tu\u00e9e par son ex-compagnon, en 2019. Un f\u00e9minicide qui aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9, selon sa famille qui attaque l'\u00c9tat dans un proc\u00e8s qui a lieu mercredi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/tout-etait-ecrit-et-rien-n-a-ete-fait-la-famille-de-nathalie-debaillie-victime-de-feminicide-tente-de-faire-condamner-l-etat_7232493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : vu d'Europe, le PSG enchante et prend les habits de favori",
        "summary": "Les Parisiens re\u00e7oivent Arsenal en demi-finale retour de Ligue des champions, mercredi, apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le match aller 1-0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-vu-d-europe-le-psg-enchante-et-prend-les-habits-de-favori_7231317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation : \u00c9lisabeth Borne veut cr\u00e9er des \"classes am\u00e9nag\u00e9es maths et sciences en 4e et 3e\" pour inciter les filles \u00e0 se tourner vers les sciences",
        "summary": "La ministre de l'\u00c9ducation nationale a lanc\u00e9 un plan \"Filles et maths\", dont font parties ces futures \"classes am\u00e9nag\u00e9es\" pour inciter les filles \u00e0 se tourner vers les sciences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-elisabeth-borne-veut-creer-des-classes-amenagees-maths-et-sciences-en-4e-et-3e-pour-inciter-les-filles-a-se-tourner-vers-les-sciences_7232709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention de C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris : la France \"agit sans rel\u00e2che\" pour ses deux \"otages\" emprisonn\u00e9s depuis trois ans en Iran, assure Emmanuel Macron",
        "summary": "\"J'assure leurs familles de notre soutien ind\u00e9fectible\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l'Etat. Dans ce dossier, la France a annonc\u00e9 son intention de porter plainte contre T\u00e9h\u00e9ran devant la Cour internationale de justice \"pour violation du droit \u00e0 la protection consulaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/la-france-agit-sans-relache-pour-ses-deux-otages-detenus-depuis-3-ans-en-iran-assure-emmanuel-macron_7232688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal : \"Qu'est que le Premier ministre attend pour se saisir de ce dossier ?\" s'agace Xavier Bertrand, pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Hauts-de-France",
        "summary": "Xavier Bertrand enjoint Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 se rendre sur le site d'ArcelorMittal \u00e0 Dunkerque, o\u00f9 des centaines de postes sont menac\u00e9s par un plan social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/arcelormittal-qu-est-que-le-premier-ministre-attend-pour-se-saisir-de-ce-dossier-s-agace-xavier-bertrand-president-de-la-region-hauts-de-france_7232697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne fixe un objectif de 50% de filles dans la sp\u00e9cialit\u00e9 math\u00e9matiques, en terminale, en 2030",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale annonce vouloir \"renforcer la place des femmes dans les fili\u00e8res d'ing\u00e9nieur et du num\u00e9rique\", dans un entretien accord\u00e9 aux \"Echos\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/elisabeth-borne-fixe-l-objectif-de-50-de-filles-en-specialite-maths-en-terminale-en-2030_7232637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n'est pas assez\" : augment\u00e9s de 15 centimes par course, les livreurs Uber Eats d\u00e9noncent une hausse insuffisante",
        "summary": "Uber Eats augmente ses livreurs de repas \u00e0 partir de mercredi. Le prix plancher de leur course passe de 2,85 euros \u00e0 3 euros. Ce qui ne va pas beaucoup changer leur r\u00e9mun\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/ce-n-est-pas-assez-augmentes-de-15-centimes-par-course-les-livreurs-uber-eats-denoncent-une-hausse-insuffisante_7232538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention de C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris en Iran : leurs portraits seront affich\u00e9s sur le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale, annonce \u00c9lisabeth Borne",
        "summary": "La ministre de l'\u00c9ducation nationale se dit \"inqui\u00e8te\" pour C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris, une enseignante et son compagnon, d\u00e9tenus en Iran depuis trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/detention-de-cecile-kohler-et-jacques-paris-en-iran-leurs-portraits-seront-affiches-sur-le-ministere-de-l-education-nationale-annonce-elisabeth-borne_7232646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau commissariat de B\u00e9ziers livr\u00e9 sans chaises, sans bureaux et sans armoires",
        "summary": "Les meubles ne seront pas \"livr\u00e9s, au moins, avant septembre\", selon le syndicat Unit\u00e9 SGP police FO. Les policiers passeront donc l'\u00e9t\u00e9 dans leurs anciens locaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/le-nouveau-commissariat-de-beziers-livre-sans-chaises-sans-bureaux-et-sans-armoires_7232673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]