[
    {
        "title": "Quatre questions sur la hausse des droits de douane sur les produits europ\u00e9ens annonc\u00e9e par Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui consid\u00e8re que l'Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 \"con\u00e7ue pour entuber\" les Etats-Unis, a confirm\u00e9 mercredi que les produits europ\u00e9ens seraient \"prochainement\" davantage tax\u00e9s. L'UE a promis de r\u00e9agir si la mesure est appliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/quatre-questions-sur-la-hausse-des-droits-de-douane-sur-les-produits-europeens-annoncee-par-donald-trump_7099599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 biodiversit\u00e9 : le monde adopte de justesse un plan pour financer la sauvegarde de la nature",
        "summary": "Au dernier jour des prolongations de la COP16, les pays riches et le monde en d\u00e9veloppement se sont r\u00e9sign\u00e9s \u00e0 des compromis mutuels pour adopter un plan de travail sur cinq ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/cop-biodiversite/cop16-biodiversite-le-monde-adopte-de-justesse-un-plan-pour-financer-la-sauvegarde-de-la-nature_7100541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En cas de \"blocage\" sur les retraites, \"le r\u00e9f\u00e9rendum est une issue\", affirme Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Au premier jour des concertations entre les partenaires sociaux sur la r\u00e9forme des retraites de 2023, le Premier ministre a accord\u00e9 un entretien au \"Figaro\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/en-cas-de-blocage-sur-les-retraites-le-referendum-est-une-issue-affirme-francois-bayrou_7100508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'animateur Cyril Hanouna annonce rejoindre le groupe M6 en septembre",
        "summary": "Il animera une \u00e9mission quotidienne sur W9, \u00e9galement sur la TNT, ainsi qu'un programme sur Fun Radio, \u00e0 partir du 1er septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/l-animateur-cyril-hanouna-annonce-rejoindre-le-groupe-m6-en-septembre_7100610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tueur en s\u00e9rie Francis Heaulme interrog\u00e9 dans l'affaire du meurtre de Jean-Joseph Cl\u00e9ment",
        "summary": "Mis en examen depuis la r\u00e9ouverture, en octobre 2023, de cette affaire, un \"cold case\" qui date de 1989, Francis Heaulme r\u00e9pond, jeudi et vendredi, aux questions de la juge d'instruction en charge du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/francis-heaulme/info-franceinfo-le-tueur-en-serie-francis-heaulme-interroge-dans-l-affaire-du-meurtre-de-jean-joseph-clement_7100271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69\u00a0: le tribunal administratif donne raison aux opposants et juge le projet autoroutier ill\u00e9gal, deux ans apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse estime que le projet ne r\u00e9pond \u00e0 aucune \"raison imp\u00e9rative d'int\u00e9r\u00eat public majeur\" et annule les autorisations environnementales d\u00e9livr\u00e9es en mars 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/chantier-de-l-a69-la-justice-se-prononce-sur-la-legalite-de-l-autoroute-controversee-deux-ans-apres-le-debut-des-travaux_7093980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans une enqu\u00eate interne, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne reconna\u00eet qu'elle a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher l'attaque du 7-Octobre par le Hamas",
        "summary": "L'enqu\u00eate a \u00e9galement r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'attaque du 7-Octobre s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9e en trois vagues successives et que plus de 5\u00a0000 personnes avaient p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 en Isra\u00ebl depuis la bande de Gaza ce jour-l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/dans-une-enquete-interne-l-armee-israelienne-reconnait-qu-elle-a-echoue-a-empecher-l-attaque-du-7-octobre-par-le-hamas_7100376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les signalements de situations de mal-\u00eatre parmi les agriculteurs sont en hausse de 30%, affirme la Mutualit\u00e9 sociale agricole",
        "summary": "L'organisme attribue cette augmentation \u00e0 une meilleure d\u00e9tection des probl\u00e8mes et \u00e0 une d\u00e9tresse accrue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/en-2024-la-securite-sociale-agricole-a-enregistre-30-de-signalements-en-plus-de-situations-de-mal-etre-parmi-les-agriculteurs_7100433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de La Penne-sur-Huveaune, mis en examen notamment pour viols, se rend au conseil de la m\u00e9tropole Aix-Marseille, l'opposition quitte la s\u00e9ance",
        "summary": "D'apr\u00e8s son avocat, Nicolas Bazzucchi avait tout a fait le droit d'\u00eatre pr\u00e9sent, ce que conteste l'opposition de gauche, pour qui \"ce n'est pas un acte banal d'\u00eatre pr\u00e9sent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bouches-du-rhone/le-maire-de-la-penne-sur-huveaune-mis-en-examen-notamment-pour-viols-se-rend-au-conseil-de-la-metropole-aix-marseille-l-opposition-quitte-la-seance_7100484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Garance : La R\u00e9union passe en alerte rouge cyclonique, 70 000 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o se d\u00e9place lentement, \u00e0 une vitesse de 7km/h, et son passage au plus pr\u00e8s de l'\u00eele est pr\u00e9vu vendredi dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/cyclones-et-ouragans/cyclone-a-la-reunion/direct-tempete-tropicale-garance-la-reunion-passe-en-alerte-rouge-cyclonique-70-000-foyers-prives-d-electricite_7100109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral de Stellantis, Carlos Tavares, doit toucher une indemnit\u00e9 de d\u00e9part de 12 millions d'euros",
        "summary": "Il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 au 1er d\u00e9cembre dernier du groupe, maison m\u00e8re des marques Peugeot, Citro\u00ebn, Fiat ou encore Chrysler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/l-ex-directeur-general-de-stellantis-carlos-tavares-doit-toucher-une-indemnite-de-depart-de-12-millions-d-euros_7100601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Possible r\u00e9f\u00e9rendum sur les retraites : \"Quand on joue un match, l'arbitre ne change pas les r\u00e8gles du jeu en cours\", estime la n\u00e9gociatrice de la CFE-CGC",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a dit ne pas exclure un r\u00e9f\u00e9rendum \"en cas de blocage\" dans les n\u00e9gociations sur la r\u00e9forme des retraites, au premier jour des concertations entre les partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/possible-referendum-sur-les-retraites-quand-on-joue-un-match-l-arbitre-ne-change-pas-les-regles-du-jeu-en-cours-estime-la-negociatrice-de-la-cfe-cgc_7100478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension du chantier de l'A69 : le ministre des Transports \"esp\u00e8re\" que le chantier pourra reprendre \"dans un mois et demi ou deux mois\"",
        "summary": "Philippe Tabarot estime jeudi sur franceinfo que le co\u00fbt de la suspension du chantier de l'autoroute entre Toulouse et Castres pourrait \"co\u00fbter 300 \u00e0 400 millions d'euros au contribuable.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/arret-du-chantier-de-l-a69-le-ministre-des-transports-espere-que-le-chantier-pourra-reprendre-dans-un-mois-et-demi-ou-deux-mois_7100397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon esprit \u00e9tait envahi par la peine\" : au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l'immense culpabilit\u00e9 de sa s\u0153ur, m\u00e8re de deux victimes",
        "summary": "Au quatri\u00e8me jour du proc\u00e8s du chirurgien, Annie, 72 ans, s'est effondr\u00e9e en pleurs en \u00e9voquant les propos tenus la veille par sa belle-s\u0153ur, Marie-France. Et elle a regrett\u00e9 de ne pas avoir parl\u00e9 plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/mon-esprit-etait-envahi-par-la-peine-au-proces-de-joel-le-scouarnec-l-immense-culpabilite-de-sa-s-ur-mere-de-deux-victimes_7099992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'affaire B\u00e9tharram, la parole se lib\u00e8re dans d'autres \u00e9tablissements catholiques",
        "summary": "L\u2019affaire du coll\u00e8ge B\u00e9tharram a-t-elle ouvert une bo\u00eete de Pandore ? Depuis quelques jours, d\u2019autres scandales \u00e9clatent dans des institutions catholiques de la r\u00e9gion. De nouvelles accusations visent quatre \u00e9tablissements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-la-parole-se-libere-dans-d-autres-etablissements_7100448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Afghanistan, plus de 500\u00a0000 personnes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9es \u00e0 cause de catastrophes climatiques en 2024, alerte l'ONU",
        "summary": "D'apr\u00e8s un nouveau rapport de l'Organisation internationale pour les migrations, pr\u00e8s de neuf millions de personnes ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es l'an dernier par des al\u00e9as climatiques dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/en-afghanistan-plus-de-500-000-personnes-ont-ete-deplacees-a-cause-de-catastrophes-climatiques-en-2024-alerte-l-onu_7100496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Montant, attitude des autres compagnies... Trois questions sur le suppl\u00e9ment demand\u00e9 par Transavia sur des billets d'avion d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9s",
        "summary": "La compagnie Transavia, filiale d'Air France, demande aux passagers un suppl\u00e9ment sur les billets d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9s afin de compenser l'augmentation de la taxe de solidarit\u00e9. Une annonce qui a suscit\u00e9 de nombreux commentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/montant-attitude-des-autres-compagnies-trois-questions-sur-le-supplement-demande-par-transavia-sur-des-billets-d-avion-deja-achetes_7097808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cold case\" : 22\u00a0ans apr\u00e8s la mort d'un homme, un individu interpell\u00e9 dans le Loiret",
        "summary": "Le p\u00f4le national des crimes s\u00e9riels ou non \u00e9lucid\u00e9s de Nanterre (PCSNE) a rouvert une affaire d'assassinat survenu en 2003 en Seine-Saint-Denis qui avait d'abord abouti \u00e0 un non-lieu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cold-case-22-ans-apres-la-mort-d-un-homme-un-individu-interpelle-dans-le-loiret_7100427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Tha\u00eflande expulse des dizaines de Ou\u00efghours vers la Chine, suscitant une vague de condamnations de l'ONU et des Occidentaux",
        "summary": "Le chef de la police tha\u00eflandaise a confirm\u00e9 que la Chine avait demand\u00e9 le rapatriement de 40 Ou\u00efghours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/persecution-des-ouighours/la-thailande-expulse-des-dizaines-de-ouighours-vers-la-chine-suscitant-une-vague-de-condamnations-de-l-onu-et-des-occidentaux_7100349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les arbitres du football fran\u00e7ais menacent d'un droit de retrait, annonce leur syndicat",
        "summary": "Le Syndicat des arbitres du football d'\u00e9lite (Safe) s'exprimait \u00e0 la suite \"des propos inacceptables prononc\u00e9s par le pr\u00e9sident de l'Olympique de Marseille\", qui avait accus\u00e9 de \"corruption\" l'arbitrage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/les-arbitres-du-football-francais-menacent-d-un-droit-de-retrait-annonce-leur-syndicat_7100472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Afrique du Sud, le sida pourrait faire 500\u00a0000 morts de plus sur dix ans \u00e0 cause du gel de l'aide am\u00e9ricaine, selon une \u00e9tude",
        "summary": "La suppression de 92% des financements de programmes \u00e0 l'\u00e9tranger par l'agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement USAID a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e mercredi par l'administration de Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/en-afrique-du-sud-le-sida-pourrait-faire-500-000-morts-de-plus-sur-dix-ans-a-cause-du-gel-de-l-aide-americaine-selon-une-etude_7100406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Grand artiste\", \"inspirant et magnifique\"\u00a0: avec Francis Ford Coppola, le monde du cin\u00e9ma rend hommage \u00e0 Gene\u00a0Hackman",
        "summary": "Gene Hackman a embrass\u00e9 sur le tard la carri\u00e8re d'acteur, mais a durablement marqu\u00e9 Hollywood, avec des r\u00f4les inoubliables dans \"French Connection\", \"Conversation secr\u00e8te\" ou encore \"Impitoyable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/grand-artiste-inspirant-et-magnifique-avec-francis-ford-coppola-le-monde-du-cinema-rend-hommage-a-l-acteur-gene-hackman_7100157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : une enqu\u00eate ouverte pour un viol sur une petite fille de quatre ans, le barman d'un h\u00f4tel plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Cette fillette de quatre ans \u00e9tait en vacances avec son p\u00e8re dans cette station de ski, le 15 f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-orientales-une-enquete-ouverte-pour-un-viol-sur-une-petite-fille-de-quatre-ans-le-barman-d-un-hotel-place-en-detention-provisoire_7100403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux chercheurs du CNRS condamn\u00e9s \u00e0 huit mois de prison ferme pour avoir jet\u00e9 des engins explosifs contre le consulat de Russie \u00e0 Marseille",
        "summary": "Une peine d'un an de prison ferme sous bracelet \u00e9lectronique avait \u00e9t\u00e9 requise \u00e0 l'encontre des deux hommes jug\u00e9s ce jeudi devant le tribunal correctionnel, pour avoir jet\u00e9 des engins explosifs de fabrication artisanale dans les jardins du consulat de Russie \u00e0 Marseille le 24 f\u00e9vrier, jour anniversaire de l'invasion russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/jets-d-engins-explosifs-contre-le-consulat-de-russie-deux-chercheurs-du-cnrs-juges-en-comparution-immediat_7100019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits des LGBT+ en Hongrie\u00a0:  le gouvernement de Victor Orban interdit la marche des fiert\u00e9s de Budapest \"sous sa forme actuelle\"",
        "summary": "Le chef de cabinet du Premier ministre estime que \"le pays ne doit pas tol\u00e9rer que des marches des fiert\u00e9s se d\u00e9roulent dans le centre-ville\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/droits-des-lgbt-en-hongrie-le-gouvernement-de-victor-orban-interdit-la-marche-des-fiertes-de-budapest-sous-sa-forme-actuelle_7100199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension du chantier de l'A69 : \"C'est une immense satisfaction\", d\u00e9clare l'une des avocates des opposants au projet",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse a annul\u00e9 jeudi 27 f\u00e9vrier l\u2019autorisation environnementale accord\u00e9e en mars 2023 au concessionnaire Atosca, entra\u00eenant l\u2019arr\u00eat imm\u00e9diat des travaux de l'A69.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/annulation-du-chantier-de-l-a69-c-est-une-immense-satisfaction-declare-l-une-des-avocates-des-opposants-au-projet_7099932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La SNCF annonce un b\u00e9n\u00e9fice net de 1,6\u00a0milliard d'euros en 2024 et un record de fr\u00e9quentation sur ses TGV et Ouigo",
        "summary": "C'est la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive dans le vert pour la compagnie ferroviaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-annonce-un-benefice-net-de-1-6-milliard-d-euros-en-2024-et-un-record-de-frequentation-sur-ses-tgv-et-ouigo_7100244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Injections ill\u00e9gales de botox : les autorit\u00e9s de sant\u00e9 alertent sur des cas graves de botulisme",
        "summary": "Ces cas ont n\u00e9cessit\u00e9 \"une hospitalisation imm\u00e9diate en r\u00e9animation\u00a0: pour certaines de ces femmes, on \u00e9tait dans des situations de mise en jeu du pronostic vital\", a pr\u00e9cis\u00e9 le directeur de la surveillance de l'ANSM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/injections-illegales-de-botox-les-autorites-de-sante-alertent-sur-des-cas-graves-de-botulisme_7100304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six chasseurs arr\u00eat\u00e9s dans le Cher, pour \"des faits de braconnage d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9\" dans la for\u00eat de Sologne",
        "summary": "Les six personnes sont soup\u00e7onn\u00e9es de tuer des animaux par arme \u00e0 feu ou avec une voiture \"par recherche de sensations fortes\", d'apr\u00e8s l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/chasse-et-braconnage/six-chasseurs-arretes-dans-le-cher-pour-des-faits-de-braconnage-d-une-particuliere-gravite-dans-la-foret-de-sologne_7100316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins sept bless\u00e9s dans une attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier dans le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le conducteur, \u00e2g\u00e9 de 53 ans, \"a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9\", a pr\u00e9cis\u00e9 la police isra\u00e9lienne sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/un-attentat-presume-a-la-voiture-belier-fait-plusieurs-blesses-dans-le-nord-d-israel_7100250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y avait une volont\u00e9 d'\u00eatre diff\u00e9rent\" : comment la cha\u00eene C8 s'est pris les pieds dans le tapis de la surench\u00e8re",
        "summary": "De ses d\u00e9buts balbutiants depuis la tour Bollor\u00e9 en 2005 aux sanctions records de l'Arcom, franceinfo revient sur les 20 ans d'existence de la cha\u00eene, qui cessera d\u00e9finitivement d'\u00e9mettre sur le canal 8 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/recit-il-y-avait-une-volonte-d-etre-different-comment-la-chaine-c8-s-est-pris-les-pieds-dans-le-tapis-de-la-surenchere_7082439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone tropical Garance : l'\u00efle de La R\u00e9union plac\u00e9e en alerte violette et appel\u00e9e au confinement",
        "summary": "Son passage, dans la matin\u00e9e, devrait \u00eatre accompagn\u00e9 de rafales de vent susceptibles d'atteindre les 200 km/h.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/direct-cyclone-tropical-garance-l-ile-de-la-reunion-placee-en-alerte-violette_7101492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar : \"L'Amour ouf\", \"En fanfare\"... Comment \"Ch'tillywood\" entend se couvrir de lauriers",
        "summary": "Les films de Gilles Lellouche et d'Emmanuel Courcol, qui cumulent vingt nominations \u00e0 eux deux, traduisent la r\u00e9ussite d'une r\u00e9gion qui a su se r\u00e9inventer par le cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/ceremonie-des-cesar-l-amour-ouf-en-fanfare-comment-ch-tillywood-entend-se-couvrir-de-lauriers_7070457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxe sur les billets d'avion, bar\u00e8me de l'imp\u00f4t sur le revenu, d\u00e9marches pour le RSA... Ce qui change \u00e0 partir de samedi 1er mars",
        "summary": "Le d\u00e9but du mois voit l'entr\u00e9e en vigueur de certaines mesures adopt\u00e9es dans le cadre du budget et du budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale adopt\u00e9s en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/taxe-sur-les-billets-d-avion-bareme-de-l-impot-sur-le-revenu-demarches-pour-le-rsa-ce-qui-change-a-partir-de-samedi-1er-mars_7097604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : les laboratoires Pierre-Fabre menacent de \"privil\u00e9gier\" d'autres territoires apr\u00e8s l'annulation du projet",
        "summary": "Ce direct est d\u00e9sormais termin\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/direct-chantier-de-l-a69-l-etat-compte-faire-appel-de-la-suspension-du-chantier-par-la-justice_7099929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l'enqu\u00eate \"hors normes\" des gendarmes sous le feu des critiques d'avocats qui d\u00e9plorent une proc\u00e9dure \"traumatisante\"",
        "summary": "Le colonel Cyrille Martin a expos\u00e9 la mani\u00e8re dont la section de recherche de Poitiers a men\u00e9 les investigations dans ce dossier \"complexe\", reconnaissant \"quelques loup\u00e9s\" et \"des maladresses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/au-proces-de-joel-le-scouarnec-l-enquete-hors-normes-des-gendarmes-sous-le-feu-des-critiques-d-avocats-qui-deplorent-une-procedure-traumatisante_7100274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Commission europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 d'enterrer la g\u00e9n\u00e9ralisation du Nutri-score obligatoire au sein des 27\u00a0pays membres",
        "summary": "En 2020, la Commission avait propos\u00e9 de mettre en place un logo nutritionnel harmonis\u00e9 et obligatoire au sein des 27. Soutenu par la communaut\u00e9 scientifique, le Nutri-score faisait figure de favori. Mais selon les informations de la cellule investigation de Radio France, la Commission y a renonc\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-la-commission-europeenne-enterre-le-nutri-score-obligatoire-au-sein-des-27-pays-membres_7073118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parade plan\u00e9taire : \"Le mieux c'est de prendre une chaise longue, et un plaid\", sourit un astronome \u00e0 l'Observatoire de Paris",
        "summary": "Le soir du vendredi 28 f\u00e9vrier, sept plan\u00e8tes seront visibles en m\u00eame temps dans le ciel, dont Mars, V\u00e9nus et Jupiter, qu'il sera possible d'observer sans t\u00e9lescope. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui ne se reproduira qu'en 2040.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/parade-planetaire-le-mieux-c-est-de-prendre-une-chaise-longue-et-un-plaid-sourit-un-astronome-a-l-observatoire-de-paris_7101630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: \"Je n'imaginais pas une seconde qu'il pouvait se passer \u00e7a\", confie un avocat bordelais qui a re\u00e7u, sans la croire, la premi\u00e8re victime",
        "summary": "\"Peut-\u00eatre qu'\u00e0 cette \u00e9poque, nous \u00e9tions trop na\u00effs parce qu'on ne se doutait pas que \u00e7a pouvait exister\", avance aujourd'hui Pierre Blazy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-je-n-imaginais-pas-une-seconde-qu-il-pouvait-se-passer-ca-confie-un-avocat-bordelais-qui-a-recu-sans-la-croire-la-premiere-victime_7100502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, des centaines de scientifiques et d'experts ont \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s \u00e0 l'agence am\u00e9ricaine pour le climat, selon un \u00e9lu",
        "summary": "De nombreuses administrations am\u00e9ricaines font l'objet de coupes claires par la commission dirig\u00e9e par Elon Musk. C'est au tour de l'Administration oc\u00e9anique et atmosph\u00e9rique nationale (NOAA).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-des-centaines-de-scientifiques-et-d-experts-ont-ete-licencies-a-l-agence-americaine-pour-le-climat-selon-un-elu_7101627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma \u00a0: plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais y vont au moins trois fois par an et 18% n'y vont jamais",
        "summary": "Selon cette \u00e9tude Ipsos publi\u00e9e le jour des C\u00e9sar 2025 et d\u00e9voil\u00e9 par France Inter, sept Fran\u00e7ais sur dix affirment qu\u2019une r\u00e9duction du prix des places les inciterait \u00e0 aller plus souvent dans les salles obscures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/cinema-plus-de-la-moitie-des-francais-y-vont-au-moins-trois-fois-par-an-et-18-n-y-vont-jamais_7100520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre clich\u00e9s sur le disco d\u00e9mentis dans l'exposition \"Disco, I'm Coming Out\" \u00e0 la Philharmonie de Paris",
        "summary": "Sous ses atours h\u00e9donistes et joyeux, le disco cachait bien son jeu. Face au m\u00e9pris et aux accusations de superficialit\u00e9 dont il fait parfois l'objet, l'exposition \u00e0 la Philharmonie remet quelques id\u00e9es en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/quatre-cliches-sur-le-disco-dementis-dans-l-exposition-disco-i-m-coming-out-a-la-philharmonie-de-paris_7098060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans cette station des Alpes-Maritimes, 18 moniteurs de ski ont le m\u00eame nom",
        "summary": "Les Nicoletta sont devenus la famille incontournable de la station de Valberg. Trois g\u00e9n\u00e9rations sont r\u00e9unies sur les pistes par une m\u00eame passion : la transmission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/dans-cette-station-des-alpes-maritimes-18-moniteurs-de-ski-ont-le-meme-nom_7070871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'a pas le choix, on est oblig\u00e9s de payer ce tarif\"\u00a0: les usagers et les soignants confront\u00e9s aux prix pratiqu\u00e9s sur les parkings de certains h\u00f4pitaux",
        "summary": "De nombreux \u00e9tablissements hospitaliers sont dot\u00e9s de parkings payants, ce qui repr\u00e9sente un co\u00fbt suppl\u00e9mentaire pour les patients et leurs proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/reportage-on-n-a-pas-le-choix-on-est-obliges-de-payer-ce-tarif-les-usagers-et-les-soignants-confrontes-aux-prix-pratiques-sur-les-parkings-de-certains-hopitaux_7100307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9servation de la biodiversit\u00e9 : les grands mammif\u00e8res captent la majorit\u00e9 des financements, au d\u00e9triment d'esp\u00e8ces parfois plus menac\u00e9es, conclut une \u00e9tude",
        "summary": "L'\u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par des chercheurs des universit\u00e9s d'Hong Kong et de Florence, ils plaident pour une \u00e9volution du syst\u00e8me de financement concernant la protection de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/especes-menacees/preservation-de-la-biodiversite-les-grands-mammiferes-captent-la-majorite-des-financements-au-detriment-d-especes-parfois-plus-menacees-conclut-une-etude_7101672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a varie du simple au double\"\u00a0: les prix des billets de train toujours en hausse font grincer des dents des voyageurs toujours plus nombreux",
        "summary": "En 2024, 130 millions de personnes ont voyag\u00e9 dans un TGV, Inoui ou Ouigo, un record.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/ca-varie-du-simple-au-double-les-prix-des-billets-de-train-toujours-en-hausse-font-grincer-des-dents-des-voyageurs-toujours-plus-nombreux_7100583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evasion de Mohamed Amra : neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le parquet de Paris a annonc\u00e9 que onze personnes au total avaient \u00e9t\u00e9 mises en examen, dont deux plac\u00e9es sous contr\u00f4le judiciaire jeudi 27 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/evasion-de-mohamed-amra-neuf-personnes-ont-ete-placees-en-detention-provisoire_7101660.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La suspension du chantier de l'A69 entre Toulouse et Castres, un revers politique",
        "summary": "Ce chantier est devenu un terrain d'affrontement politique depuis deux ans. Des \u00e9lus de tout bord se sont press\u00e9s sur les lieux avec, en premi\u00e8re ligne, Carole Delga, la pr\u00e9sidente socialiste de la r\u00e9gion Occitanie qui d\u00e9fend le projet bec et ongles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/la-suspension-du-chantier-de-l-a69-entre-toulouse-et-castres-un-revers-politique_7073115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance \u00e0 La R\u00e9union : l'\u00eele repasse en rouge apr\u00e8s la fin de l'alerte violette, des dizaines de milliers de personnes priv\u00e9es de courant et d'eau potable",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes sont priv\u00e9es de courant et d'eau potable, annonce la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/direct-l-ile-de-la-reunion-en-alerte-violette-est-confinee-pendant-le-passage-du-cyclone-tropical-garance_7101696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]