[
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : sur quoi se base la rapporteuse sp\u00e9ciale de l'ONU pour accuser Isra\u00ebl d'\"actes de g\u00e9nocide\" ?",
        "summary": "Dans un rapport, \u00e9labor\u00e9 \u00e0 partir des donn\u00e9es provenant d'organisations pr\u00e9sentes \u00e0 Gaza et d'entretiens avec des experts et des civils, la diplomate Francesca Albanese rel\u00e8ve trois \u00e9l\u00e9ments constitutifs du g\u00e9nocide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-sur-quoi-se-base-la-rapporteuse-speciale-de-l-onu-pour-accuser-israel-d-actes-de-genocide_6448387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le Ceta peut-il continuer \u00e0 \u00eatre appliqu\u00e9 m\u00eame s'il est rejet\u00e9 par le Parlement fran\u00e7ais, comme l'a assur\u00e9 Val\u00e9rie Hayer ?",
        "summary": "La t\u00eate de liste Renaissance aux \u00e9lections europ\u00e9ennes dit vrai. Si la France choisit de ne pas notifier ce rejet \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, une partie de l'accord de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada pourrait encore s'appliquer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-ceta-peut-il-continuer-a-etre-applique-meme-s-il-est-rejete-par-le-parlement-francais-comme-l-a-assure-valerie-hayer_6448867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effondrement d'un pont \u00e0 Baltimore : ce que l'on sait de la catastrophe provoqu\u00e9e par un navire",
        "summary": "Le porte-conteneurs, long de 300 m\u00e8tres, a heurt\u00e9 un pilier d'un pont autoroutier dans la nuit de lundi \u00e0 mardi. Plusieurs v\u00e9hicules et leurs occupants ont \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s dans l'\u00e9croulement de l'\u00e9difice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/effondrement-d-un-pont-a-baltimore-ce-que-l-on-sait-de-la-catastrophe-provoquee-par-un-navire_6448522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la col\u00e8re agricole, l'Union europ\u00e9enne adopte une r\u00e9vision de la PAC, moins ambitieuse \u00e9cologiquement",
        "summary": "Les 27 Etats membres de l'Union europ\u00e9enne se sont mis d'accord mardi \u00e0 Bruxelles pour supprimer certains des crit\u00e8res \"verts\" impos\u00e9s depuis 2023 aux agriculteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/face-a-la-colere-agricole-l-union-europeenne-adopte-une-revision-de-la-pac-moins-ambitieuse-ecologiquement_6449452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9quipe de France rebondit en battant sans convaincre le Chili en amical",
        "summary": "A d\u00e9faut d'avoir ma\u00eetris\u00e9 leur sujet de A \u00e0 Z, les Bleus ont redress\u00e9 la barre en s'imposant 3-2, mardi, lors de leur dernier match avant la liste pour l'Euro 2024, qui sera d\u00e9voil\u00e9e le 16 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/football-l-equipe-de-france-rebondit-en-battant-sans-convaincre-le-chili-en-amical_6449254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: les d\u00e9penses de justice de Donald Trump peuvent-elles compliquer sa campagne \u00e9lectorale\u00a0?",
        "summary": "Des organisations qui l\u00e8vent des fonds pour le soutenir ont d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9 plus de 50\u00a0millions de dollars de frais d'avocats dans plusieurs affaires qui le visent. Autant d'argent qui n'est pas utilis\u00e9 pour faire campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-les-depenses-de-justice-de-donald-trump-peuvent-elles-compliquer-sa-campagne-electorale_6448384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Urgence attentat\" : pourquoi la menace venue d'Asie centrale et du Caucase se renforce en France",
        "summary": "\"L'\u00c9tat islamique est capable d\u00e9sormais d'enclencher des attentats \u00e0 distance\", selon le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin. Des menaces, apr\u00e8s l'attentat de Moscou, particuli\u00e8rement prises en s\u00e9rieux en France, qui a rehauss\u00e9 son niveau de menace Vigipirate \u00e0 son niveau le plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/antiterrorisme/urgence-attentat-pourquoi-la-menace-venue-d-asie-centrale-et-du-caucase-se-renforce-en-france_6448762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9forestation : la for\u00eat du Cerrado, au Br\u00e9sil, menac\u00e9e par la production de soja",
        "summary": "Au Br\u00e9sil, la for\u00eat du Cerrado est menac\u00e9e de disparition par l'exploitation du soja, dont une partie de la production est export\u00e9e en France pour nourrir le b\u00e9tail. Une pratique non-conforme aux engagements de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/deforestation-la-foret-du-cerrado-au-bresil-menacee-par-la-production-de-soja_6449449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance automobile : apposer la vignette verte sur le pare-brise n\u2019est plus obligatoire",
        "summary": "\u00c0partir de ce 1er avril 2024, plus besoin de coller la vignette d\u2019assurance sur son v\u00e9hicule. Le d\u00e9cret relatif \u00e0 la suppression de cette petite \"carte verte\" a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel le 9 d\u00e9cembre 2023. Elle avait \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e en 1956 comme recette suppl\u00e9mentaire dans les caisses de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/assurance-automobile-apposer-la-vignette-verte-sur-le-pare-brise-n-est-plus-obligatoire-1475235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Chili : 7,5 pour un Fofana imp\u00e9rial et un Kolo Muani percutant, 3,5 pour Mbapp\u00e9... Les notes des Bleus",
        "summary": "Apr\u00e8s une entame de match compliqu\u00e9e, les Bleus ont hauss\u00e9 le rythme, mardi, pour venir \u00e0 bout (3-2) d'une \u00e9quipe chilienne accrocheuse. Jonathan Clauss et Eduardo Camavinga sont sortis bless\u00e9s en premi\u00e8re p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/france-chili-7-5-pour-un-fofana-imperial-et-un-kolo-muani-percutant-3-5-pour-mbappe-les-notes-des-bleus_6449326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Des uniformes qui, peut-\u00eatre, ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s par des enfants\"\u00a0: \u00e0 Puteaux, les tenues distribu\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves sont \"made in\" Bangladesh et Pakistan",
        "summary": "Les parents d'\u00e9l\u00e8ves de Puteaux ont d\u00e9couvert avec stup\u00e9faction que les uniformes distribu\u00e9s \u00e0 leurs enfants \u00e9taient fabriqu\u00e9s au Bangladesh et au Pakistan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-des-uniformes-qui-peut-etre-ont-ete-fabriques-par-des-enfants-a-puteaux-les-tenues-distribuees-aux-eleves-sont-made-in-bangladesh-et-pakistan_6449224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les naufrages sont la premi\u00e8re cause de d\u00e9c\u00e8s des migrants sur les routes de l'exil selon l'ONU",
        "summary": "Les Nations unies estiment que plus de la moiti\u00e9 des migrants d\u00e9c\u00e9d\u00e9s ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es sont morts en mer, dans un rapport publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/les-naufrages-sont-la-premiere-cause-de-deces-des-migrants-sur-les-routes-de-l-exil-selon-l-onu_6449272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Daval : la plainte de Jonathann Daval contre la famille d'Alexia class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Jonathann Daval ne souhaite plus porter plainte pour diffamation contre son ex-belle-m\u00e8re et son ex-belle-s\u0153ur, a annonc\u00e9 le parquet de Vesoul.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-d-une-joggeuse-en-haute-saone/affaire-daval-la-plainte-de-jonathann-daval-contre-la-famille-d-alexia-classee-sans-suite_6449176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: les vignobles europ\u00e9ens pourront-ils toujours produire du vin de qualit\u00e9\u00a0?",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue scientifique Nature Reviews Earth and Environment alerte sur l'\u00e9volution des r\u00e9gions viticoles dans le monde face au r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-les-vignobles-europeens-pourront-ils-toujours-produire-du-vin-de-qualite_6449026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La FFF, victime d'une attaque informatique, annonce le vol de donn\u00e9es de certains de ses adh\u00e9rents",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e \u00e0 la brigade de lutte contre la cybercriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/la-fff-victime-d-une-attaque-informatique-annonce-le-vol-de-donnees-de-certains-de-ses-adherents_6449275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude \u00e0 l'Assurance maladie : le transport sanitaire fait-il l'objet d'abus ?",
        "summary": "Le gouvernement veut traquer l'explosion des arr\u00eats maladie mais \u00e9galement le transport sanitaire, alors que la s\u00e9curit\u00e9 sociale prend en charge le transport en ambulance et en taxi des malades qui doivent se rendre \u00e0 l'h\u00f4pital.\u00a0Mais alors, y a-t-il des abus ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/fraude-a-l-assurance-maladie-le-transport-sanitaire-fait-il-l-objet-d-abus_6449230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les armes fran\u00e7aises utilis\u00e9es par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sont uniquement d\u00e9fensives, assure S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es r\u00e9pond ainsi \u00e0 la parution d'une enqu\u00eate de Disclose et de Marsactu, assurant que la France avait autoris\u00e9 la livraison \u00e0 Isra\u00ebl de pi\u00e8ces servant \u00e0 relier entre elles des cartouches de fusils mitrailleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/les-armes-francaises-utilisees-par-l-armee-israelienne-sont-uniquement-defensives-assure-sebastien-lecornu_6448825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage, semaine de quatre jours, salaires\u2026 Le gouvernement organise un s\u00e9minaire autour du travail mercredi matin",
        "summary": "Il se d\u00e9clinera en trois sujets : l'incitation \u00e0 la reprise d\u2019emploi, la d\u00e9smicardisation et une r\u00e9flexion collective sur les nouvelles formes de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/un-seminaire-consacre-au-travail-se-tiendra-a-matignon-mercredi-matin-sur-une-initiative-de-gabriel-attal_6448807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : revivez la difficile victoire des Bleus face aux Chiliens (3-2)",
        "summary": "Apr\u00e8s leur d\u00e9route contre l'Allemagne (0-2), les hommes de Didier Deschamps ont montr\u00e9 un meilleur visage mardi pour se rassurer \u00e0 quelques semaines de l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/direct-france-chili-les-bleus-veulent-se-remettre-la-tete-a-l-endroit-suivez-et-commentez-le-match-amical_6446974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : \u00e0 Rio, les violences sur la plage de Copacabana augmentent",
        "summary": "Au Br\u00e9sil, Rio de Janeiro est la ville du carnaval et de la f\u00eate. Mais elle n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e par l\u2019extr\u00eame violence jusqu'\u00e0 la c\u00e9l\u00e8bre plage de Copacabana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/bresil-a-rio-les-violences-sur-la-plage-de-copacabana-augmentent_6449233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl annonce la mort d'un otage isra\u00e9lien, dont le corps est retenu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une association de familles d'otages a annonc\u00e9 mardi qu'un otage isra\u00e9lien enlev\u00e9 par le Hamas le 7 octobre avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-combats-continuent-malgre-l-appel-du-conseil-de-securite-de-l-onu-a-un-cessez-le-feu-immediat_6447997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale\u00a0: Gabriel Attal r\u00e9pondra seul aux questions au gouvernement du mercredi pendant cinq s\u00e9ances",
        "summary": "Cette exp\u00e9rimentation, \u00e0 laquelle le Premier ministre s'\u00e9tait montr\u00e9 favorable, prendra effet \u00e0 partir du 3 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/gabriel-attal-sera-le-seul-a-repondre-aux-questions-au-gouvernement-du-mercredi-pendant-cinq-seances_6449041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : les faux pas, une habitude des Bleus avant les comp\u00e9titions majeures",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France est loin d'avoir montr\u00e9 son meilleur visage en s'inclinant (0-2) contre l'Allemagne samedi, mais ce n'est pas une premi\u00e8re sous l'\u00e8re Deschamps avant une grande comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/equipe-de-france-des-faux-pas-une-habitude-des-bleus-avant-les-competitions-majeures_6446722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : la Loire, la Haute-Loire et l'Is\u00e8re plac\u00e9es en vigilance orange \"neige-verglas\" dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi",
        "summary": "Cette alerte prend effet \u00e0 minuit et court jusqu'\u00e0 9 heures mercredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-la-loire-la-haute-loire-et-l-isere-placees-en-vigilance-orange-neige-verglas-dans-la-nuit-de-mardi-a-mercredi_6448843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nutri-Score : \"Pour \u00eatre parfaitement efficace, il doit \u00eatre rendu obligatoire\", plaide son cr\u00e9ateur",
        "summary": "Invit\u00e9 mardi sur franceinfo, Serge Hercberg, d\u00e9nonce la pression des lobbys industriels au niveau europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/nutri-score-pour-etre-parfaitement-efficace-il-doit-etre-rendu-obligatoire-plaide-son-createur_6448963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les 150 ans de l'impressionnisme : le mus\u00e9e d\u2019Orsay c\u00e9l\u00e8bre la naissance de ce mouvement avec une flamboyante exposition-\u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Le mus\u00e9e d'Orsay c\u00e9l\u00e8bre la naissance de l\u2019impressionnisme avec pr\u00e8s de 160\u00a0\u0153uvres exceptionnelles et une exp\u00e9rience de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle \u00e9poustouflante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/les-150-ans-de-l-impressionnisme-le-musee-d-orsay-celebre-la-naissance-de-l-impressionnisme-par-une-flamboyante-exposition-evenement_6448975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lignes de m\u00e9tro, c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, r\u00e9novations... Ces promesses qui ne verront pas le jour pour les JO de Paris 2024",
        "summary": "Certaines ambitions affich\u00e9es dans le dossier de candidature de Paris 2024 et par les autorit\u00e9s ont d\u00fb \u00eatre revues \u00e0 la baisse au fil des ann\u00e9es. Tour d'horizon \u00e0 quatre mois de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/lignes-du-metro-ceremonie-d-ouverture-renovations-ces-promesses-qui-ne-verront-pas-le-jour-pour-les-jeux-de-paris-2024_6407773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un partenariat correct, qui doit \u00eatre revisit\u00e9\"\u00a0: \u00e0 peine \u00e9lu, Bassirou Diomaye Faye entend remettre \u00e0 plat les relations entre le S\u00e9n\u00e9gal et la France",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais a d\u00e9clar\u00e9 que son pays resterait \"l'alli\u00e9 s\u00fbr et fiable\" de tous les partenaires \u00e9trangers \"respectueux\" et a d\u00e9fendu une relation gagnant-gagnant avec la France tout en esquissant une sortie du franc CFA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/grand-entretien-un-partenariat-correct-qui-doit-etre-revisite-a-peine-elu-bassirou-diomaye-faye-entend-remettre-a-plat-les-relations-entre-le-senegal-et-la-france_6448528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Claude Alphand\u00e9ry, h\u00e9ros de la R\u00e9sistance et pionnier de l'\u00e9conomie sociale et solidaire, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 101 ans",
        "summary": "Cette figure de l'\u00e9conomie sociale et solidaire avait notamment fond\u00e9 en 1988 France Active, une association d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation d'entreprises engag\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/claude-alphandery-resistant-et-grand-monsieur-de-l-economie-sociale-et-solidaire-est-mort-a-l-age-de-101-ans_6448831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La lyc\u00e9enne mise en cause dans l'agression d'une enseignante \u00e0 Orl\u00e9ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement exclue de son \u00e9tablissement scolaire",
        "summary": "La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise apr\u00e8s un conseil de discipline lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/la-lyceenne-mise-en-cause-dans-l-agression-d-une-enseignante-a-orleans-a-ete-definitivement-exclue-de-son-etablissement-scolaire_6448978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCE 2. Paris 2024 : les r\u00e9mun\u00e9rations de plusieurs dirigeants du comit\u00e9 d'organisation olympique fran\u00e7ais ont augment\u00e9, malgr\u00e9 des salaires d\u00e9j\u00e0 \u00e9lev\u00e9s",
        "summary": "L'\u00e9mission \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", diffus\u00e9e jeudi sur France 2, s'est int\u00e9ress\u00e9e au co\u00fbt des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024, en particulier aux r\u00e9mun\u00e9rations des dirigeants du comit\u00e9 d'organisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/enquete-france-2-paris-2024-les-remunerations-de-plusieurs-dirigeants-du-comite-d-organisation-olympique-francais-ont-augmente-malgre-des-salaires-deja-eleves_6448684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public : quelles sont les pistes du gouvernement pour redresser les comptes de l'Etat ?",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif envisage notamment de freiner les d\u00e9penses concernant l'assurance-ch\u00f4mage et n'exclut pas un durcissement de la taxation des \"superprofits\" des \u00e9nerg\u00e9ticiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/deficit-public-quelles-sont-les-pistes-du-gouvernement-pour-redresser-les-comptes-de-l-etat_6448363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle au S\u00e9n\u00e9gal : qui est Bassirou Diomaye Faye, le candidat antisyst\u00e8me qui s'appr\u00eate \u00e0 prendre la t\u00eate du pays ?",
        "summary": "Les r\u00e9sultats officiels du scrutin de dimanche n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s, mais la victoire de l'opposant Bassirou Diomaye Faye a \u00e9t\u00e9 reconnue par son principal rival d\u00e8s le premier tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/election-presidentielle-au-senegal-qui-est-bassirou-diomaye-faye-le-candidat-antisysteme-qui-s-apprete-a-prendre-la-tete-du-pays_6447043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis mari\u00e9 \u00e0 ma maison\" : partir ou rester, le dilemme des sinistr\u00e9s touch\u00e9s par les inondations dans le Pas-de-Calais",
        "summary": "Autour de Saint-Omer, les habitants vivent encore avec le traumatisme de ces intemp\u00e9ries \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et s'interrogent sur leur avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/reportage-je-suis-marie-a-ma-maison-partir-ou-rester-le-dilemme-des-sinistres-touches-par-les-inondations-dans-le-pas-de-calais_6436159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Quand Georges Pompidou devait faire face \u00e0 la rumeur et dissimuler la maladie",
        "summary": "A l'occasion du 50e anniversaire de la disparition de l'ancien pr\u00e9sident, le documentaire \"Georges Pompidou, la cruaut\u00e9 du pouvoir\", diffus\u00e9 sur France 3, revient sur les \u00e9preuves travers\u00e9es avant et pendant son mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/video-quand-georges-pompidou-devait-faire-face-a-la-rumeur-et-dissimuler-la-maladie_6431998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effondrement d'un pont \u00e0 Baltimore : les six personnes disparues sont pr\u00e9sum\u00e9es mortes, les recherches sont suspendues",
        "summary": "Deux disparus apr\u00e8s l'effondrement du pont Francis Scott Key, percut\u00e9 par un navire, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s, mais les \u00e9quipes de secours ont d\u00fb suspendre les recherches face \u00e0 des conditions m\u00e9t\u00e9o difficiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/effondrement-d-un-pont-a-baltimore-les-six-personnes-disparues-sont-presumees-mortes-les-recherches-sont-suspendues_6450211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]