[
    {
        "title": "Crues : l'Indre-et-Loire et la Vienne en vigilance rouge, \"des pics de crues historiques\" attendus dimanche",
        "summary": "La Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne et la Gironde sont toujours en vigilance orange pour ce m\u00eame risque de crues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vigilances/crues-la-dordogne-et-la-correze-placees-en-vigilance-orange_6457205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menaces contre les \u00e9tablissements scolaires : l'adolescent de 17 ans, interpell\u00e9 \u00e0 Malakoff jeudi, mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Un jeune homme de 17 ans a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9, samedi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi \u00e0 Malakoff, dans les Hauts-de-Seine, dans le cadre d'investigations sur l'envoi de menaces \u00e0 des \u00e9tablissements scolaires via les ENT (Espaces num\u00e9riques de travail).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/menaces-contre-les-etablissements-scolaires-l-adolescent-de-17-ans-interpelle-a-malakoff-jeudi-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6457916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Des fid\u00e8les fran\u00e7ais inquiets pour la sant\u00e9 du pape, malgr\u00e9 les communiqu\u00e9s rassurants du Vatican",
        "summary": "La veille, le souverain pontife a annul\u00e9 sa participation \u00e0 la procession du Vendredi saint, au Colis\u00e9e de Rome, pour des raisons de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/reportage-des-fideles-francais-inquiets-pour-la-sante-du-pape-malgre-les-communiques-rassurants-du-vatican_6457682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : un deuxi\u00e8me bateau transportant de l'aide humanitaire destin\u00e9e \u00e0 la bande de Gaza est parti de Chypre",
        "summary": "Un corridor maritime a \u00e9t\u00e9 ouvert mi-mars entre Chypre et Gaza avec l'arriv\u00e9e d'un premier bateau contenant une aide humanitaire, tr\u00e8s insuffisante pour les agences de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-deuxieme-bateau-transportant-de-l-aide-humanitaire-destinee-a-la-bande-de-gaza-est-parti-de-chypre_6457841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des soup\u00e7ons de corruption de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens par un r\u00e9seau d'influence prorusse",
        "summary": "Selon les renseignements tch\u00e8que et polonais, ce r\u00e9seau r\u00e9pandait la propagande de Moscou \u00e0 travers un site internet. Un m\u00e9dia tch\u00e8que affirme que des \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s en contreparties d'interviews.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/ce-que-l-on-sait-des-soupcons-de-corruption-de-deputes-europeens-par-un-reseau-d-influence-prorusse_6457298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Les op\u00e9rations \"place nette XXL\"\u00a0ont permis \"1\u00a0738\u00a0interpellations\" depuis leur d\u00e9but, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "En d\u00e9placement en Seine-Saint-Denis, le ministre de l'Int\u00e9rieur a promis \"trois nouvelles op\u00e9rations antidrogues\" sur ce mod\u00e8le lundi, \"dans d'autres agglom\u00e9rations fran\u00e7aises\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/video-operations-place-nette-xxl-1738-interpellations-et-150-kg-de-drogue-saisis-dans-toute-la-france-annonce-gerald-darmanin_6457712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : force de caract\u00e8re, Arbey en sauveuse, manque de r\u00e9alisme... Ce qu'on a aim\u00e9 et moins aim\u00e9 de la victoire fran\u00e7aise en Ecosse",
        "summary": "Les Bleues ont bataill\u00e9 avant d'aller d\u00e9crocher une seconde victoire dans ce Tournoi (15-5), \u00e0 Edimbourg, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/focus/six-nations-2024-force-de-caractere-arbey-en-sauveuse-manque-de-realisme-ce-qu-on-a-aime-et-moins-aime-de-la-victoire-francaise-en-ecosse_6457778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie \u00e9vacue 5\u00a0000\u00a0enfants de la r\u00e9gion frontali\u00e8re de Belgorod, vis\u00e9e par l'arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Ces derni\u00e8res semaines, une s\u00e9rie de bombardements transfrontaliers et de frappes de drones ont fait une douzaine de victimes civiles du c\u00f4t\u00e9 russe, selon Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/russie-5-000-enfants-ont-ete-evacues-de-la-region-frontaliere-de-belgorod-visee-par-l-armee-ukrainienne_6457751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Endom\u00e9triose : \"on me prenait pour une folle\", Alexandra raconte son parcours du combattant et ses ann\u00e9es de souffrance",
        "summary": "L'endom\u00e9triose touche une femme sur 10 en France et provoque de violents maux de ventres. La recherche a permis des avanc\u00e9es r\u00e9centes et d\u00e9sormais les patientes sont mieux prises en charge. Mais la maladie reste incurable et synonyme de longues ann\u00e9es de souffrance. Voici le t\u00e9moignage d'Alexandra.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/temoignage-endometriose-on-me-prenait-pour-une-folle-alexandra-raconte-son-parcours-du-combattant-et-ses-annees-de-souffrance-2948033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nuage de sable venu du Sahara\u00a0: le sud-est de la France en alerte pollution aux particules fines",
        "summary": "Cette proc\u00e9dure avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e d\u00e8s vendredi pour la Corse, qui pr\u00e9voyait la persistance de l'\u00e9pisode pour tout le week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/touche-par-un-nuage-de-sable-venu-du-sahara-le-sud-est-de-la-france-en-alerte-pollution-aux-particules-fines_6457592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : la course contre-la-montre de Margot Chevrier pour participer aux Jeux olympiques",
        "summary": "Victime d'une fracture ouverte de la cheville gauche aux Mondiaux d'athl\u00e9tisme en salle de Glasgow le 2 mars, Margot Chevrier s'est lanc\u00e9 un d\u00e9fi : se remettre sur pied \u00e0 temps pour participer aux Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/video-paris-2024-la-course-contre-la-montre-de-margot-chevrier-pour-participer-aux-jeux-olympiques_6457832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement : record d'expulsions locatives en 2023",
        "summary": "Les expulsions par les forces de l\u2019ordre ont progress\u00e9 de 23 % en un an, a appris franceinfo de sources concordantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/logement-record-d-expulsions-locatives-en-2023_6457598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9\u00e2tre : \"Mon r\u00f4le en tant qu\u2019artiste, c\u2019est de permettre \u00e0 cette parole d\u2019\u00eatre diffus\u00e9e\", consid\u00e8re l'actrice Ludivine Sagnier, \u00e0 l'affiche de la pi\u00e8ce \"Le Consentement\"",
        "summary": "\"Le Consentement\" de Vanessa Springora, publi\u00e9 en 2020, raconte ses ann\u00e9es sous l\u2019emprise de l\u2019auteur Gabriel Matzneff. Le r\u00e9cit, mis en sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point \u00e0 Paris, est port\u00e9 par Ludivine Sagnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/theatre-mon-role-en-tant-qu-artiste-c-est-de-permettre-a-cette-parole-d-etre-diffusee-considere-l-actrice-ludivine-saigner-a-l-affiche-de-la-piece-le-consentement_6457664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de maltraitance et de travail forc\u00e9 sur des enfants plac\u00e9s : une enqu\u00eate ouverte en Creuse",
        "summary": "Le responsable de la structure qui accueille ces enfants plac\u00e9s a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, soup\u00e7onn\u00e9 de violences aggrav\u00e9es sur mineurs, d\u00e9fauts de soin et travail forc\u00e9. Le lieu de vie est ferm\u00e9 depuis une semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/soupcons-de-maltraitance-et-de-travail-force-sur-des-enfants-places-une-enquete-ouverte-en-creuse_6457586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. M\u00e9t\u00e9o\u00a0: le sud-est de la France se r\u00e9veille sous une couche de sable venu du Sahara",
        "summary": "De la C\u00f4te d'Azur jusqu'au Jura, un m\u00e9lange de poussi\u00e8re et de sable en provenance d'Afrique du Nord a donn\u00e9 une teinte ocre au ciel de samedi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/en-images-meteo-le-sud-est-de-la-france-se-reveille-sous-une-couche-de-sable-venu-du-sahara_6457304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e de harc\u00e8lement, la chanteuse Lizzo annonce \"d\u00e9missionner\"",
        "summary": "Confront\u00e9e depuis plusieurs mois \u00e0 des accusations de harc\u00e8lement d'anciennes de ses danseuses, Lizzo a d\u00e9clar\u00e9 dans une publication Instagram \"d\u00e9missionner\" \u00e0 cause des \"mensonges\" racont\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/accusee-de-harcelement-la-chanteuse-lizzo-annonce-demissionner_6457610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vents forts dans le Sud-Est\u00a0: encore 500 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 en Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "De nouvelles rafales ont touch\u00e9 l'Ain, l'Is\u00e8re, la Loire et la Savoie dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, occasionnant des d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/vents-forts-dans-le-sud-est-pres-de-6-000-foyers-prives-d-electricite-en-rhone-alpes_6457469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou\u00a0: le Kremlin justifie l'absence de Vladimir Poutine aux hommages, assurant qu'il \"se sent pleinement concern\u00e9\"",
        "summary": "\"M\u00eame si vous ne voyez pas de larmes sur son visage, cela ne veut pas dire qu'il ne souffre pas\" a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du Kremlin, huit jours apr\u00e8s l'attaque qui a fait au moins 144\u00a0morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/attaque-terroriste-pres-de-moscou/attentat-de-moscou-le-kremlin-justifie-l-absence-de-vladimir-poutine-aux-hommages-assurant-qu-il-est-concerne-meme-si-vous-ne-voyez-de-larmes-sur-son-visage_6457571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas\u00a0: un suspect arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s une prise d'otages dans un bar-discoth\u00e8que \u00e0 Ede",
        "summary": "Au terme d'une op\u00e9ration qui a dur\u00e9 six heures, la police a annonc\u00e9, samedi, la lib\u00e9ration de tous les otages et l'arrestation d'une personne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pays-bas-plusieurs-personnes-prises-en-otage-dans-un-bar-discotheque-a-ede_6457394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Passage \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9 : on a suivi l'horloger du S\u00e9nat lors de sa tourn\u00e9e pour remettre les pendules \u00e0 l'heure",
        "summary": "Ce week-end, nous perdrons une heure de sommeil pour gagner une heure d\u2019ensoleillement. Le S\u00e9nat se met \u00e0 l'heure d'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/changement-d-heure/reportage-passage-a-l-heure-d-ete-on-a-suivi-l-horloger-du-senat-lors-de-sa-tournee-pour-remettre-les-pendules-a-l-heure_6455651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menaces d'attentats dans les lyc\u00e9es : la garde \u00e0 vue de l'adolescent accus\u00e9 d'avoir envoy\u00e9 des menaces \u00e0 Bordeaux est prolong\u00e9e",
        "summary": "L'adolescent de 16 ans a justifi\u00e9 son acte par sa paresse d'aller en cours et conteste tout vell\u00e9it\u00e9 de passage \u00e0 l'acte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/menaces-d-attentats-dans-les-lycees-la-garde-a-vue-de-l-adolescent-accuse-d-avoir-envoye-des-menaces-a-bordeaux-est-prolongee_6457442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi la Russie cible \u00e0 nouveau les installations \u00e9lectriques et \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "summary": "Des frappes russes ont endommag\u00e9 \"gravement\" trois centrales thermiques ukrainiennes dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. Six personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et des coupures de courant ont \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es dans dix r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pourquoi-la-russie-cible-a-nouveau-les-installations-electriques-et-energetiques_6455225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Inflation en France : visualisez le ralentissement de la hausse des prix depuis un an",
        "summary": "Si les prix restent \u00e9lev\u00e9s, le rythme de l'inflation continue de diminuer, atteignant 2,3% sur un an en mars, le niveau le plus faible depuis septembre 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/infographies-inflation-en-france-visualisez-le-ralentissement-de-la-hausse-des-prix-depuis-un-an_6455363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On peut, nous aussi, \u00e9crire des livres\" : un roman policier \u00e0 48 mains, l'aventure in\u00e9dite d'une classe de seconde professionnelle",
        "summary": "C'est un travail collaboratif exigeant auquel les adolescents ont d\u00e9cid\u00e9 de se soumettre, aid\u00e9s par leurs professeurs et le romancier Mabrouck Rachedi au lyc\u00e9e priv\u00e9 Saint Paul Bourdon Blanc, \u00e0 Orl\u00e9ans. Avant de finir leur cursus professionnel, ils ont d\u00e9j\u00e0 une corde \u00e0 leur arc : l'\u00e9criture. Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/on-peut-nous-aussi-ecrire-des-livres-un-roman-policier-a-48-mains-l-aventure-inedite-d-une-classe-de-seconde-professionnelle_6450142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les lobbies du tabac sont les vainqueurs\", d\u00e9nonce un tabacologue apr\u00e8s la suppression de la limite d\u2019une cartouche de cigarettes achet\u00e9e dans un pays de l\u2019Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'association \"Paris sans tabac\" Bertrand Dautzenberg estime samedi sur franceinfo que les d\u00e9cisions de l'Europe et du Conseil d'\u00c9tat vont \u00e0 l'encontre de la sant\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/les-lobbies-du-tabac-sont-les-vainqueurs-denonce-un-tabacologue-apres-la-suppression-de-la-limite-d-une-cartouche-de-cigarettes-achetee-dans-un-pays-de-l-union-europeenne_6457340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'envoi des ch\u00e8ques \u00e9nergie d\u00e9butera mardi, \"pr\u00e8s 5,6\u00a0millions de foyers modestes\" concern\u00e9s",
        "summary": "Le gouvernement a pr\u00e9cis\u00e9, samedi, le calendrier d'envoi de ces aides allant de 48 \u00e0 227\u00a0euros, qui s'\u00e9tendra sur tout le mois d'avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/l-envoi-des-cheques-energie-debutera-mardi-a-destination-de-pres-5-6-millions-de-foyers-modestes_6457370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Crues : plusieurs d\u00e9partements du centre-ouest de la France les pieds dans l'eau apr\u00e8s de fortes pluies",
        "summary": "Les inondations ont conduit \u00e0 l'\u00e9vacuation de centaine de maisons, notamment dans les d\u00e9partements de l'Indre et de la Vienne, samedi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/en-images-crues-plusieurs-departements-du-centre-ouest-de-la-france-les-pieds-dans-l-eau-apres-de-fortes-pluies_6457814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : les Bleues battent laborieusement l'Ecosse, leur deuxi\u00e8me victoire en deux matchs",
        "summary": "Men\u00e9es apr\u00e8s avoir conc\u00e9d\u00e9 le premier essai, les joueuses du XV de France ont finalement pris le meilleur sur le XV du Chardon, samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Edimbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2024-brouillon-le-xv-de-france-feminin-renverse-l-ecosse-et-signe-une-courte-victoire-dans-le-tournoi_6457505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quels sont les effets du chocolat sur notre cerveau ?",
        "summary": "P\u00e2ques est la f\u00eate du chocolat par excellence : \u0153ufs, poules, cloches en chocolat, tout est pr\u00e9texte \u00e0 savourer ces douceurs. Et si en plus d\u2019\u00eatre d\u00e9licieux, le chocolat \u00e9tait bon pour notre cerveau ? Un sp\u00e9cialiste nous r\u00e9pond.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/sante-quels-sont-les-effets-du-chocolat-sur-notre-cerveau-2946950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : cinq questions sur les temp\u00eates solaires, qui doivent se multiplier au cours de l'ann\u00e9e et pourraient avoir des cons\u00e9quences sur Terre",
        "summary": "Le Soleil conna\u00eet des cycles d'activit\u00e9 d'environ onze ans, dont le pic est attendu entre fin 2024 et d\u00e9but 2025. Les particules qu'il \u00e9jecte \u00e0 tr\u00e8s haute vitesse lors de ses \u00e9ruptions pourraient perturber le fonctionnement de nos satellites et nos infrastructures \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-cinq-questions-sur-les-tempetes-solaires-qui-doivent-se-multiplier-au-cours-de-l-annee-et-pourraient-avoir-des-consequences-sur-terre_6393280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Indre-et-Loire et la Vienne maintenues en vigilance rouge \"crues\", cinq autres d\u00e9partements en orange",
        "summary": "La Charente, la Charente-Maritime, la Dordogne et la Gironde sont en vigilance orange \"crues\", dimanche, tandis que les Alpes-Maritimes sont en alerte \"avalanches\" \u00e0 partir de 15 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vigilances/l-indre-et-loire-et-la-vienne-maintenues-en-vigilance-rouge-crues-cinq-autres-departements-en-orange_6458900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Dans le milieu du stand-up, le \"combat permanent\" des femmes humoristes contre les comportements sexistes",
        "summary": "De nombreuses stand-uppeuses se confient sur le sexisme ambiant qui r\u00e8gne au sein de la profession, aussi bien en coulisses que sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/enquete-franceinfo-dans-le-milieu-du-stand-up-le-combat-permanent-des-femmes-humoristes-contre-les-comportements-sexistes_6419728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour des Flandres 2024 : ultra-favori, Mathieu van der Poel peut-il laisser passer une troisi\u00e8me victoire sur le Ronde ?",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur du Tour des Flandres en 2020 et 2022, Mathieu van der Poel pourrait devenir co-recordman de victoires sur ce Monument, dimanche. Il rejoindrait alors Boonen, Cancellara, Museeuw, Buysse, Magni et Leman.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/tour-des-flandres/tour-des-flandres-2024-ultra-favori-mathieu-van-der-poel-peut-il-laisser-passer-une-troisieme-victoire-sur-le-ronde_6456053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : avec une avalanche de bless\u00e9s pour le Classique, l'OM face \u00e0 une mission impossible contre le PSG ?",
        "summary": "La derni\u00e8re victoire marseillaise dans un Classique en championnat face \u00e0 Paris remonte \u00e0 novembre 2011. Une statistique que les hommes de Jean-Louis Gasset vont tenter d'effacer dimanche, en d\u00e9pit d'un groupe amput\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments majeurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-1-avec-une-avalanche-de-blesses-pour-le-classique-l-om-face-a-une-mission-impossible-contre-le-psg_6455741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : Romain Ntamack a fait son retour avec Toulouse en Top 14 pr\u00e8s de huit mois apr\u00e8s sa grave blessure au genou",
        "summary": "L'ouvreur du XV de France a remplac\u00e9 Antoine Dupont en deuxi\u00e8me p\u00e9riode, samedi, \u00e0 l'occasion de la victoire du Stade toulousain contre Pau lors de la 20e journ\u00e9e du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/rugby-romain-ntamack-a-fait-son-retour-avec-toulouse-en-top-14-pres-de-huit-mois-apres-sa-grave-blessure-au-genou_6457949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]