[
    {
        "title": "Gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou : le socialiste Boris Vallaud affirme que la censure \"est toujours sur la table\"",
        "summary": "Le chef de file des d\u00e9put\u00e9s socialistes a pr\u00e9cis\u00e9, dans un entretien \u00e0 \"Ouest-France\" publi\u00e9 dimanche soir, que la question du vote, ou non, de la censure du gouvernement par son parti, n'\u00e9tait \"n'est pas encore tranch\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou-le-socialiste-boris-vallaud-affirme-que-la-censure-est-toujours-sur-la-table_7051346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe de metal fran\u00e7ais Gojira, star des JO, en lice pour remporter un Grammy Award",
        "summary": "Leur prestation lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris avait \u00e9t\u00e9 internationalement salu\u00e9e. Les Fran\u00e7ais de Gojira sont d\u00e9sormais nomm\u00e9s et favoris dans la cat\u00e9gorie \"meilleure prestation metal de l'ann\u00e9e\" aux Grammy Awards, dimanche \u00e0 Los Angeles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/grammy-awards/le-groupe-de-metal-francais-gojira-star-des-jo-en-lice-pour-remporter-un-grammy-award_7049603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Donald Trump r\u00e9it\u00e8re son appel \u00e0 faire du Canada le \"51\u1d49\u00a0Etat\" am\u00e9ricain",
        "summary": "Une telle mesure impliquerait, selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \"des imp\u00f4ts bien plus faibles, une protection militaire bien meilleure pour les Canadiens et pas de droits de douane\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-donald-trump-reitere-son-appel-a-faire-du-canada-le-51-etat-americain_7051193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'Olympique de Marseille s'impose face \u00e0 Lyon au terme d'un sc\u00e9nario renversant",
        "summary": "A domicile, les Phoc\u00e9ens se sont impos\u00e9s 3-2, dimanche, \u00e0 l'occasion de la 20e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-l-olympique-de-marseille-s-impose-face-a-lyon-au-terme-d-un-scenario-renversant_7051421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de hand 2025 : une m\u00e9daille de bronze que la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de l\u2019\u00e9quipe de France esp\u00e8re fondatrice",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est impos\u00e9e de justesse contre le Portugal (35-34), dimanche, en petite finale du championnat du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-hand-2025-une-medaille-de-bronze-que-la-nouvelle-generation-de-l-equipe-de-france-espere-fondatrice_7051403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai jamais vu un foutoir pareil\" : une femme interpelle Emmanuel Macron en plein bain de foule \u00e0 Colmar",
        "summary": "En marge de la c\u00e9r\u00e9monie pour les 80 ans de la lib\u00e9ration de Colmar, dimanche, le pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par une dame lui demandant de \"remettre un peu d'ordre dans le pays\". \"A l'Assembl\u00e9e nationale, tout le monde crie\", a-t-elle d\u00e9plor\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/j-ai-jamais-vu-un-foutoir-pareil-emmanuel-macron-interpelle-lors-d-un-bain-de-foule-a-colmar_7051286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse des droits de douane am\u00e9ricains : l'Union europ\u00e9enne \"regrette\" la d\u00e9cision de Donald Trump et se dit pr\u00eate \u00e0 riposter \"avec fermet\u00e9\" si elle est cibl\u00e9e",
        "summary": "Les droits de douane \"sont pr\u00e9judiciables \u00e0 toutes les parties\", a d\u00e9plor\u00e9 dimanche la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/l-union-europeenne-regrette-la-hausse-des-droits-de-douane-americains-et-se-dit-prete-a-riposter-avec-fermete-si-elle-est-ciblee_7051214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise entre la France et l'Alg\u00e9rie : l'influenceur alg\u00e9rien Doualemn reste en d\u00e9tention, ses avocates annoncent faire appel de la d\u00e9cision",
        "summary": "Depuis son retour en France d\u00e9but janvier, l'homme de 59 ans est retenu au centre de r\u00e9tention administrative du Mesnil-Amelot (Seine-et-Marne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/crise-entre-la-france-et-l-algerie-l-influenceur-algerien-doualemn-reste-en-detention-ses-avocates-annoncent-faire-appel-de-la-decision_7051232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : la police arr\u00eate deux meneurs de l'opposition lors d'une manifestation",
        "summary": "Les forces de l'ordre ont arr\u00eat\u00e9 dimanche Nika Melia, du parti lib\u00e9ral pro-europ\u00e9en Akhali, et Guigui Ougoulava, un ancien maire de Tbilissi. Les deux hommes participaient \u00e0 une tentative pour bloquer une autoroute \u00e0 l'entr\u00e9e nord de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/georgie-la-police-arrete-deux-meneurs-de-l-opposition-lors-d-une-manifestation_7051319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 annonce une nouvelle tourn\u00e9e en 2025 nomm\u00e9e \"Cowboy Carter Tour\"",
        "summary": "La chanteuse Beyonc\u00e9 a annonc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, dimanche, une nouvelle tourn\u00e9e en 2025 apr\u00e8s le succ\u00e8s de son album aux influences country \"Cowboy Carter\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/beyonce-annonce-une-nouvelle-tournee-en-2025-nommee-cowboy-carter-tour_7051439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Berlin, en Allemagne, 160 000 personnes ont manifest\u00e9 contre l'extr\u00eame droite, selon le d\u00e9compte de la police",
        "summary": "Les manifestants s'opposent au rapprochement amorc\u00e9 ces derniers jours entre la droite et l'extr\u00eame droite allemandes, \u00e0 trois semaines d'\u00e9lections l\u00e9gislatives cruciales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/a-berlin-en-allemagne-160-000-personnes-ont-manifeste-contre-l-extreme-droite-selon-le-decompte-de-la-police_7051415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Liban, le Hezbollah annonce des fun\u00e9railles pour son ancien chef assassin\u00e9 Hassan Nasrallah le 23 f\u00e9vrier",
        "summary": "Dans une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e dimanche, Na\u00efm Qassem, le successeur de Hassan Nasrallah, a promis \"des fun\u00e9railles grandioses et populaires (...) dignes de cette grande personnalit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/au-liban-le-hezbollah-annonce-des-funerailles-pour-son-ancien-chef-assassine-hassan-nasrallah-le-23-fevrier_7051376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir tu\u00e9 plusieurs \"terroristes\" lors de nouveaux raids",
        "summary": "Une op\u00e9ration militaire isra\u00e9lienne est en cours dimanche en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cisjordanie-l-armee-israelienne-affirme-avoir-tue-plusieurs-terroristes-lors-de-nouveaux-raids_7051112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement sur la RN 90 en Savoie : la remise en \u00e9tat de la route va prendre \"plusieurs semaines\", estime le pr\u00e9sident de France Montagne",
        "summary": "L'\u00e9boulement a eu lieu samedi matin et a fortement perturb\u00e9 le trafic, qui est rest\u00e9 satur\u00e9 toute la journ\u00e9e sur la RN90. Cette route permet de relier plusieurs stations de ski tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9es, dont les 3 Vall\u00e9es, Tignes ou Val d'Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/eboulement-sur-la-rn-90-en-savoie-la-remise-en-etat-de-la-route-va-prendre-plusieurs-semaines-estime-le-president-de-france-montagne_7051208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate criminelle ouverte contre l'\u00e9pouse de Benyamin N\u00e9tanyahou, le Premier ministre isra\u00e9lien",
        "summary": "Sara N\u00e9tanyahou est accus\u00e9e par une d\u00e9put\u00e9e travailliste de tentative de subornation de t\u00e9moin dans le proc\u00e8s pour corruption de son \u00e9poux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/une-enquete-criminelle-ouverte-contre-l-epouse-du-premier-ministre-israelien-benyamin-netanyahou_7051187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o-France maintient six d\u00e9partements en vigilance orange crues",
        "summary": "Il s'agit de la Somme, du Val-d'Oise, de l'Eure, de l'Ille-et-Vilaine, du Morbihan et de la Loire-Atlantique. L'Oise et la Sarthe ont bascul\u00e9 en vigilance jaune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/meteo-france-maintient-six-departements-en-vigilance-crues_7050845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo : sans Teddy Riner ni Clarisse Agbegnenou, l'\u00e9quipe de France brille au Grand Slam de Paris",
        "summary": "Les Bleus ont quitt\u00e9 l'Accor Arena de Bercy avec 15 m\u00e9dailles en poche, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/judo-sans-teddy-riner-ni-clarisse-agbegnenou-l-equipe-de-france-brille-au-grand-slam-de-paris_7051145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils vont pouvoir me poser des proth\u00e8ses de bras\" : pour la premi\u00e8re fois en huit mois, des Palestiniens traversent la fronti\u00e8re avec l'Egypte pour se faire soigner",
        "summary": "Le poste fronti\u00e8re de Rafah, dans le sud de la bande de Gaza, a \u00e9t\u00e9 rouvert samedi pour la premi\u00e8re fois depuis mai 2024, permettant d'\u00e9vacuer des habitants malades ou bless\u00e9s vers l\u2019Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-quand-je-reviendrai-je-pourrai-enfin-porter-mon-fils-pour-la-premiere-fois-en-huit-mois-des-palestiniens-traversent-la-frontiere-avec-l-egypte-pour-se-faire-soigner_7051061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : l'inattendu \u00e9change entre Luka Doncic et Anthony Davis d\u00e9cha\u00eene les r\u00e9seaux sociaux et toute la NBA",
        "summary": "La plan\u00e8te basket a trembl\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche avec l'\u00e9change entre Luka Doncic et Anthony Davis, transf\u00e9r\u00e9s respectivement aux Los Angeles Lakers et aux Dallas Mavericks. Des centaines de milliers de commentaires ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans la foul\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/basket-l-inattendu-echange-entre-luka-doncic-et-anthony-davis-dechaine-les-reseaux-sociaux-et-toute-la-nba_7051004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sans r\u00e9ponse de l'Etat, des citoyens fran\u00e7ais expos\u00e9s aux pesticides saisissent le tribunal administratif pour \u00eatre indemnis\u00e9s",
        "summary": "Une quinzaine de plaignants, qui esp\u00e8rent \u00eatre reconnus victimes des pesticides, n'ont pas obtenu de r\u00e9ponse de l'Etat et ont saisi le tribunal administratif de Paris la semaine derni\u00e8re pour obtenir une indemnisation, rapporte France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/transition-ecologique-de-l-agriculture/pesticides/sans-reponse-de-l-etat-des-citoyens-francais-exposes-aux-pesticides-saisissent-le-tribunal-administratif-pour-etre-indemnises_7051436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Savoie : un skieur de randonn\u00e9e meurt dans une avalanche \u00e0 Bessans",
        "summary": "La coul\u00e9e de 200 m\u00e8tres de large s'est d\u00e9clench\u00e9e sous la pointe d'Andagne, \u00e0 pr\u00e8s de 3\u00a0000 m\u00e8tres d'altitude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/savoie-un-skieur-de-randonnee-meurt-dans-une-avalanche-a-bessans_7051409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : \"C'est quelque chose qui a berc\u00e9 mon enfance\", se confie Louane apr\u00e8s l'annonce de sa participation au concours",
        "summary": "La chanteuse portera les couleurs de la France lors de la grande finale, le 17 mai en Suisse. Elle s'est exprim\u00e9e sur le sujet samedi soir dans le \"20 Heures\" de France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/c-est-quelque-chose-qui-a-berce-mon-enfance-louane-se-confie-sur-sa-participation-a-l-eurovision_7049888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Frapp\u00e9e par un rocher de plusieurs tonnes, l'\u00e9cole primaire Tordo de Tourette-Levens ferm\u00e9e trois semaines",
        "summary": "L'un des b\u00e2timents de l'\u00e9tablissement scolaire est ferm\u00e9 apr\u00e8s qu'un bloc de pierre a chut\u00e9 de la falaise et fini sa course dans une salle. Les travaux de s\u00e9curisation de la falaise d\u00e9butent ce lundi",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/frappee-par-un-rocher-de-plusieurs-tonnes-l-ecole-primaire-tordo-de-tourette-levens-fermee-trois-semaines_7051094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe Davis : l'\u00e9quipe de France qualifi\u00e9e pour le deuxi\u00e8me tour apr\u00e8s sa victoire face au Br\u00e9sil",
        "summary": "Benjamin Bonzi et Pierre-Hugues Herbert ont remport\u00e9 le double, dimanche, et scell\u00e9 la qualification des Bleus pour le prochain tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/coupe-davis/coupe-davis-l-equipe-de-france-qualifiee-pour-le-deuxieme-tour-apres-sa-victoire-face-au-bresil_7051184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de la BD d'Angoul\u00eame : le minist\u00e8re de la Culture s'inqui\u00e8te de \"dysfonctionnements\"",
        "summary": "Le minist\u00e8re se dit \"particuli\u00e8rement interpell\u00e9\" par le cas d'une ex-responsable de la communication, licenci\u00e9e pour faute grave \u00e0 la mi-mars 2024, un mois et demi apr\u00e8s un viol qu'elle affirme avoir subi pendant le festival.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/festival-de-bd-d-angouleme/festival-de-la-bd-d-angouleme-le-ministere-de-la-culture-s-inquiete-de-dysfonctionnements_7051025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une d\u00e9cision historique pour le Louvre\", salue la pr\u00e9sidente-directrice du mus\u00e9e apr\u00e8s les annonces d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Laurence des Cars avait alert\u00e9 sur l'\u00e9tat de v\u00e9tust\u00e9 du mus\u00e9e dans une note d\u00e9voil\u00e9e en janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/une-decision-historique-pour-le-louvre-salue-la-presidente-directrice-du-musee-apres-les-annonces-d-emmanuel-macron_7050974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un cauchemar\" : scandale des implants contraceptifs Essure, le combat des victimes se poursuit pour que soient reconnus les dangers de ce dispositif",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9s comme l'avenir de la contraception d\u00e9finitive, les implants Essure ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9s \u00e0 200 000 femmes en France entre 2002 et 2017. Retir\u00e9 du march\u00e9 apr\u00e8s la d\u00e9nonciation de cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses sur la sant\u00e9 de milliers de femmes dans le monde, ce dispositif fait l'objet de nombreuses actions en justice. Le groupe pharmaceutique Bayer nie tout lien de causalit\u00e9 entre ces pr\u00e9judices et l'implant qu'il a commercialis\u00e9. T\u00e9moignages en Limousin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/enquete-c-est-un-cauchemar-scandale-des-implants-contraceptifs-essure-le-combat-des-victimes-se-poursuit-pour-que-soient-reconnus-les-dangers-de-ce-dispositif_7050812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Somalie : les frappes am\u00e9ricaines ont neutralis\u00e9 \"des figures clefs\" de l'Etat islamique, selon le gouvernement r\u00e9gional",
        "summary": "Un communiqu\u00e9 du gouvernement somalien \u00e9tabli \u00e0 Mogadiscio parle d'une op\u00e9ration \"coordonn\u00e9e conjointement par les gouvernements somalien et am\u00e9ricain\" visant \"des chefs haut plac\u00e9s de l'EI\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/somalie/somalie-les-frappes-americaines-ont-neutralise-des-figures-clefs-de-l-etat-islamique-selon-le-gouvernement-regional_7051151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est compl\u00e8tement sid\u00e9r\u00e9s\" : le pr\u00e9sident d\u2019un club de ski mis en examen et \u00e9crou\u00e9 pour viols sur mineurs en Is\u00e8re",
        "summary": "Le 17 janvier, le pr\u00e9sident du ski club du Guiers, \u00e0 Pont-de-Beauvoisin en Is\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9 pour des faits d\u2019agressions sexuelles et viols sur plusieurs mineurs. \"Un tsunami\" pour les autres membres du club, qui ont appris la nouvelle en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/on-est-completement-sideres-le-president-d-un-club-de-ski-mis-en-examen-et-ecroue-pour-viols-sur-mineurs-en-isere_7051001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : une ancienne otage du Hamas affirme avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenue dans des locaux de l'Unrwa",
        "summary": "Emily Damari a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e le 19 janvier. Dans un communiqu\u00e9, l'Unrwa a d\u00e9clar\u00e9 que cette \"all\u00e9gation tr\u00e8s s\u00e9rieuse\" devait faire l'objet d\u2019une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-une-ancienne-otage-du-hamas-affirme-avoir-ete-detenue-dans-des-locaux-de-l-unrwa_7050953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 sacr\u00e9e pour l'album de l'ann\u00e9e, les Fran\u00e7ais de Gojira r\u00e9compens\u00e9s, Chappell Roan \u00e9lue r\u00e9v\u00e9lation de l'ann\u00e9e... Le palmar\u00e8s des Grammy Awards 2025",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un hommage aux victimes des incendies de Los Angeles, qui ont fait pr\u00e8s d'une trentaine de morts et d\u00e9truit des milliers de b\u00e2timents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/grammy-awards/les-francais-de-gojira-recompenses-aux-grammy-awards-pour-leur-prestation-aux-jo-beyonce-sacree-dans-la-categorie-de-l-album-de-l-annee_7052324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rallonge pour les h\u00f4pitaux, suppression du ticket mod\u00e9rateur... Ce que contient le projet de loi sur le financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale s'attaque ce lundi \u00e0 l'examen du projet de budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2025 qui avait fait tomber le gouvernement de Michel Barnier, en reprenant la version adopt\u00e9e au S\u00e9nat fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/rallonge-pour-les-hopitaux-suppression-du-ticket-moderateur-ce-que-contient-le-projet-de-loi-sur-le-financement-de-la-securite-sociale_7051460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e0 Mayotte : la restriction du droit du sol peut-elle \u00eatre une mesure efficace pour freiner l'immigration ill\u00e9gale ?",
        "summary": "Cette mesure doit \u00eatre examin\u00e9e jeudi 6 f\u00e9vrier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans le cadre de la niche parlementaire des R\u00e9publicains. Mais plusieurs experts expriment des doutes sur son impact.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-crise-a-mayotte-la-restriction-du-droit-du-sol-peut-elle-etre-une-mesure-efficace-pour-freiner-l-immigration-illegale_7041470.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le XV de France lance bien son Tournoi, la rel\u00e8ve tricolore est assur\u00e9e en danse sur glace, le PSG envoie un message... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Les Bleus se sont impos\u00e9s 43-0 face aux pays de Galles, vendredi, alors que le tandem Lopareva-Brissaud a apport\u00e9 une belle m\u00e9daille d'argent europ\u00e9enne \u00e0 la France. Le PSG, lui, a battu Brest (5-2), samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-xv-de-france-lance-bien-son-tournoi-la-releve-tricolore-est-assuree-en-danse-sur-glace-le-psg-envoie-un-message-le-recap-sport-du-week-end_7050992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo : \"On avait une tr\u00e8s belle \u00e9quipe de France\", s'enthousiasme le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo, apr\u00e8s les 15 m\u00e9dailles tricolores au tournoi de Paris",
        "summary": "St\u00e9phane Nomis, pr\u00e9sident de la FFJ, \u00e9tait le grand t\u00e9moin du Club Info sur franceinfo, dimanche 2 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-info-le-grand-temoin/judo-on-avait-une-tres-belle-equipe-de-france-s-enthousiasme-le-president-de-la-federation-francaise-de-judo-apres-les-15-medailles-tricolores-au-tournoi-de-paris_7022717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale examine lundi le texte adopt\u00e9 en commission paritaire sur le budget de l'Etat",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9, dimanche, qu'il ferait usage de l'article 49.3 pour faire adopter le budget de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-l-assemblee-nationale-examine-lundi-le-texte-adopte-en-commission-paritaire-sur-le-budget-de-l-etat_7052387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre jours apr\u00e8s la collision a\u00e9rienne \u00e0 Washington, 55 corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s dans le fleuve Potomac",
        "summary": "L'accident a fait 67 morts au total, selon les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/quatre-jours-apres-la-collision-aerienne-a-washington-55-corps-ont-ete-repeches-dans-le-fleuve-potomac_7052417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La candidate LR Kristell Niasme remporte la municipale anticip\u00e9e \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges, devan\u00e7ant le d\u00e9put\u00e9 insoumis Louis Boyard",
        "summary": "L'ex-premi\u00e8re adjointe, pass\u00e9e dans l'opposition, l'emporte avec 49% des voix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/la-candidate-lr-kristell-niasme-remporte-la-municipale-anticipee-a-villeneuve-saint-georges-devancant-le-depute-insoumis-louis-boyard_7052411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances scolaires : \"Parler des vacances quand l'\u00e9cole s'effondre, c'est quand m\u00eame tr\u00e8s facile\", r\u00e9pond Sophie V\u00e9n\u00e9titay \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "\"Ce n'est pas une surprise, il le fait \u00e0 chaque fois qu'il a besoin de faire diversion et de parler d'autre chose que des sujets urgents de l'\u00e9cole\", tacle la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du Snes-FSU, lundi sur franceinfo. Emmanuel Macron veut rouvrir le d\u00e9bat sur les vacances scolaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/calendrier-des-vacances-scolaires/vacances-scolaires-parler-des-vacances-quand-l-ecole-s-effondre-c-est-quand-meme-tres-facile-repond-sophie-venetitay-a-emmanuel-macron_7052372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le trafic fortement perturb\u00e9 \u00e0 la gare Saint-Lazare, en raison d'une panne \u00e9lectrique",
        "summary": "La gare Saint-Lazare dessert l'ouest de l'Ile-de-France et la Normandie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/le-trafic-fortement-perturbe-a-la-gare-saint-lazare-en-raison-d-une-panne-electrique_7052468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump ouvre la porte \u00e0 des discussions avec le Canada et le Mexique sur les tarifs douaniers",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain doit \u00e9changer lundi avec ses deux voisins, au sujet des 25% de droits de douane qu'il a impos\u00e9s aux produits en provenance des deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-ouvre-la-porte-a-des-discussions-avec-le-canada-et-le-mexique-sur-les-tarifs-douaniers_7052549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Somme encore en vigilance orange aux crues, l'alerte lev\u00e9e dans cinq d\u00e9partements",
        "summary": "La d\u00e9crue s'est poursuivie dimanche \u00e0 Redon (Ille-et-Vilaine) et dans les autres communes de l'ouest, touch\u00e9es par des inondations depuis le week-end pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/la-somme-encore-en-vigilance-orange-aux-crues-l-alerte-levee-dans-cinq-departements_7052567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement sur la RN 90 en Savoie : pourquoi il n'y a pas forc\u00e9ment de lien avec le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Un \u00e9boulement sur la route qui m\u00e8ne aux stations de ski de la Tarentaise en Savoie, \u00e0 hauteur d'Aigueblanche, a immobilis\u00e9 des milliers d'automobilistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/eboulement-sur-la-rn-90-en-savoie-pourquoi-il-n-y-a-pas-forcement-de-lien-avec-le-rechauffement-climatique_7052546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils attaquent tout, d\u00e8s le moindre mouvement\" : \u00e0 Kherson, les drones russes terrorisent les civils ukrainiens vis\u00e9s en pleine rue",
        "summary": "Traqu\u00e9s comme des animaux. \u00c0 Kherson, les civils sont d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment attaqu\u00e9s par des drones de l'arm\u00e9e russe qui les abattent en pleine rue. Une m\u00e9thode qui s\u00e8me la terreur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-ils-attaquent-tout-des-le-moindre-mouvement-a-kherson-les-drones-russes-terrorisent-les-civils-ukrainiens-vises-en-pleine-rue_7051487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement sur la RN90 en Savoie : \"Le climat n'est pas fou dans le magasin\", s'inqui\u00e8tent des commer\u00e7ants avant les arriv\u00e9es des vacances scolaires",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s la chute de roches sur la RN90, entre Albertville et Mo\u00fbtiers (Savoie), la circulation est encore tr\u00e8s compliqu\u00e9e pour acc\u00e9der aux stations de la Tarentaise. \u00c0 une semaine du d\u00e9but des vacances scolaires de la zone B, ces difficult\u00e9s inqui\u00e8tent les commer\u00e7ants des stations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/eboulement-sur-la-rn90-en-savoie-le-climat-n-est-pas-fou-dans-le-magasin-s-inquietent-des-commercants-avant-les-arrivees-des-vacances-scolaires_7052423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \"cr\u00e8ches mortes\" : \"On nous demande de trouver 40% de professionnels qui n'existent pas\", d\u00e9plore la vice-pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des entreprises de cr\u00e8ches",
        "summary": "Plusieurs f\u00e9d\u00e9rations du secteur se mobilisent lundi alors que les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 une proposition de loi visant \u00e0 renforcer l'encadrement des cr\u00e8ches priv\u00e9es \u00e0 but lucratif, quelques mois apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de d\u00e9rives dans le secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/operation-creches-mortes-on-nous-demande-de-trouver-40-de-professionnels-qui-n-existent-pas-deplore-la-vice-presidente-de-la-federation-francaise-des-entreprises-de-creches_7052414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : scinder le projet de loi en deux, \"c'est la sagesse\", estime le ministre de la Sant\u00e9 Yannick Neuder",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a fait part, mi-janvier, de sa volont\u00e9 de scinder le projet de loi sur la fin de vie. Il souhaite aborder le sujet de l'aide m\u00e9dicale \u00e0 mourir et celui des soins palliatifs s\u00e9par\u00e9ment. Une id\u00e9e pl\u00e9biscit\u00e9e par le ministre de la Sant\u00e9, Yannick Neuder, ce lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/fin-de-vie-scinder-le-projet-de-loi-en-deux-c-est-la-sagesse-estime-le-ministre-de-la-sante-yannick-neuder_7052486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident alg\u00e9rien Abdelmajid Tebboune met en garde contre une \"irr\u00e9parable s\u00e9paration\" avec la France",
        "summary": "Apr\u00e8s six mois de crise diplomatique entre Paris et Alger, Abdelmajid Tebboune livre sa version des faits dans un entretien fleuve au quotidien \"L'Opinion\". Une entrevue ou le chef d'\u00c9tat ne ferme pas la porte au dialogue, mais estime que la balle est dans le camp de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/le-president-algerien-abdelmajid-tebboune-met-en-garde-contre-une-irreparable-separation-avec-la-france_7024412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, la d\u00e9couverte dans la Seine de moules d'eau douce en voie de disparition confirme le bon \u00e9tat de sant\u00e9 du fleuve",
        "summary": "La lumi\u00e8re artificielle abondante pourrait favoriser la pr\u00e9sence de phytoplancton dans la Seine, or les moules s\u2019en nourrissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/a-paris-la-decouverte-dans-la-seine-de-moules-d-eau-douce-en-voie-de-disparition-confirme-le-bon-etat-de-sante-du-fleuve_7024442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elles ont compris qu'elles ne risquaient pas grand-chose\" : dans les secrets des centrales d'achat europ\u00e9ennes qui n\u00e9gocient les prix des rayons de supermarch\u00e9",
        "summary": "\u00c0 moins d\u2019un mois de la fin des n\u00e9gociations commerciales annuelles cens\u00e9es fixer les prix de l\u2019alimentation en France pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir, la tension r\u00e8gne. Et toutes les critiques se concentrent sur ces pourparlers qui r\u00e9unissent les grandes surfaces de toute l\u2019Europe pour n\u00e9gocier les prix avec les g\u00e9ants mondiaux de l\u2019agroalimentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-elles-ont-compris-qu-elles-ne-risquaient-pas-grand-chose-dans-les-secrets-des-centrales-d-achat-europeennes-pour-negocier-les-prix-des-rayons-de-supermarche_7024469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sous la pression de l'IA chinoise Deepseek, OpenAI d\u00e9voile un nouvel outil pour ChatGPT",
        "summary": "Selon le leader mondial de l'intelligence artificielle, la fonctionnalit\u00e9 Deep Research \"accomplit en quelques dizaines de minutes ce qui prendrait de nombreuses heures \u00e0 un humain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/sous-la-pression-de-l-ia-chinoise-deepseek-openai-devoile-un-nouvel-outil-pour-chatgpt_7052495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : \"Mieux ma\u00eetriser toutes les d\u00e9penses publiques\" est la \"priorit\u00e9\" pour le gouverneur de la Banque de France",
        "summary": "\"Adopter ce budget, ce serait une premi\u00e8re \u00e9tape dans la bonne direction\", a estim\u00e9 Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau, lundi sur franceinfo, alors que l'Assembl\u00e9e nationale examine le m\u00eame jour le budget 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-mieux-maitriser-toutes-les-depenses-publiques-est-la-priorite-pour-le-gouverneur-de-la-banque-de-france_7052522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Bristol\" : Jean Echenoz est de retour avec les aventures d'un loser r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma",
        "summary": "Le prix Goncourt 1999 pour \"Je m'en vais\" nous plonge dans une histoire compl\u00e9tement loufoque, qui met en sc\u00e8ne autour d'un anti-h\u00e9ros une galerie de personnages gouleyants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/bristol-jean-echenoz-est-de-retour-avec-les-aventures-d-un-looser-realisateur-de-cinema_7047935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les f\u00e9d\u00e9rations de buralistes organisent une journ\u00e9e de mobilisation contre la contrebande de tabac lundi",
        "summary": "Les professionnels pointent du doigt l'\u00c9tat et ses d\u00e9cisions successives d'augmenter les prix du tabac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/les-federations-de-buralistes-organisent-une-journee-de-mobilisation-contre-la-contrebande-de-tabac-lundi_7052471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Morbihan : un b\u00e9b\u00e9 de onze mois meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordu par un chien de la famille de type malinois",
        "summary": "Les parents et l'enfant \u00e9taient sur le canap\u00e9 quand l'un des trois chiens de la famille a attaqu\u00e9 le petit gar\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/morbihan/morbihan-un-bebe-de-onze-mois-meurt-apres-avoir-ete-mordu-par-un-chien-de-la-famille-de-type-malinois_7051496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 par balles en plein centre-ville de Bordeaux",
        "summary": "Le principal suspect s'est rendu \u00e0 la police et a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour assassinat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/un-homme-tue-par-balles-en-plein-centre-ville-de-bordeaux_7051499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: l'\u00e9quipementier automobile Bosch se pr\u00e9pare \u00e0 faire encore des milliards d'euros d'\u00e9conomies",
        "summary": "Le faible succ\u00e8s de la voiture \u00e9lectrique en Europe p\u00e8se de plus en plus sur l\u2019ensemble de l\u2019industrie. Apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 12\u00a0000 postes en quelques ann\u00e9es, l\u2019\u00e9quipementier automobile allemand Bosch pr\u00e9pare de nouvelles mesures d\u2019\u00e9conomies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/allemagne-l-equipementier-automobile-bosch-se-prepare-a-faire-encore-des-milliards-d-euros-d-economies_7024448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'essentiel n'y est pas\"\u00a0: que vont faire le PS et le RN lors du vote de la motion de censure\u00a0?",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 d'utiliser l'article 49.3 pour faire adopter le budget de l'Etat, lundi. La France insoumise a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 une motion de censure, que devraient voter communistes et \u00e9cologistes. Les socialistes et le RN h\u00e9sitent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/l-essentiel-n-y-est-pas-que-vont-faire-le-ps-et-le-rn-lors-du-vote-de-la-motion-de-censure_7052561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surtaxe d'imp\u00f4t sur les grandes soci\u00e9t\u00e9s : \"On paye d\u00e9j\u00e0 tellement d'imp\u00f4ts qu'en rajouter ce n'est pas possible\", estime le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Syst\u00e8me U",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi sur France Inter, Dominique Schelcher ne ferme pas la porte \u00e0 cette surtaxe, mais \"en contrepartie d'\u00e9conomies significatives sur le budget de la France, de r\u00e9duire le d\u00e9ficit public\", plaide-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/surtaxe-d-impot-sur-les-grandes-societes-on-paye-deja-tellement-d-impots-qu-en-rajouter-ce-n-est-pas-possible-estime-le-directeur-general-de-systeme-u_7052582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : qu'est-ce que l'article 41-bis, le r\u00e9gime carc\u00e9ral italien dont G\u00e9rald Darmanin pourrait s'inspirer ?",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais de la Justice est attendu lundi \u00e0 Rome pour visiter le centre p\u00e9nitentiaire romain de Rebibbia, o\u00f9 une cinquantaine de d\u00e9tenus appartenant au crime organis\u00e9 sont soumis \u00e0 un r\u00e9gime d'isolement et de surveillance particuli\u00e8rement draconien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/narcotrafic-qu-est-ce-que-l-article-41-bis-le-regime-carceral-itaien-dont-gerald-darmanin-pourrait-s-inspirer_7052552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Service civique : le minist\u00e8re charg\u00e9 des Comptes publics suspend toute nouvelle mission \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier et jusqu'\u00e0 ce que l'Etat adopte un budget",
        "summary": "\"Aucun jeune ne peut d\u00e9buter une mission de service civique \u00e0 compter du 1er f\u00e9vrier\", a annonc\u00e9 le minist\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/service-civique-obligatoire/service-civique-le-ministere-charge-des-comptes-publics-suspend-toute-nouvelle-mission-a-partir-du-1er-fevrier-et-jusqu-a-ce-que-l-etat-adopte-un-budget_7052342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 2\u00a0000 personnes \u00e9vacu\u00e9es et 11\u00a0000 de foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s des inondations en Australie",
        "summary": "La situation pourrait encore se d\u00e9t\u00e9riorer lundi, alors que de nouvelles pluies sont attendues dans le nord-est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/pres-de-2-000-personnes-evacuees-et-11-000-de-foyers-prives-d-electricite-apres-des-inondations-en-australie_7052489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival du film fantastique de G\u00e9rardmer\u00a0: le Grand Prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 \"In a Violent Nature\" du Canadien Chris Nash",
        "summary": "Le jury de la 32e\u00a0\u00e9dition du festival \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9 par l'actrice et metteuse en sc\u00e8ne fran\u00e7aise Vimala Pons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-du-film-fantastique-de-gerardmer-le-grand-prix-decerne-a-in-a-violent-nature-du-canadien-chris-nash_7052555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle \u00e0 Boulogne-Billancourt : la candidate LR Elisabeth de Maistre en t\u00eate du premier tour",
        "summary": "Elle affrontera Antoine de Jerphanion, candidat du parti Horizons, au second tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-a-boulogne-billancourt-la-candidate-lr-elisabeth-de-maistre-en-tete-du-premier-tour_7052615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO d'hiver 2030 : Martin Fourcade renonce \u00e0 \u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence du comit\u00e9 d'organisation",
        "summary": "Dans un courrier consult\u00e9 par la direction des Sports de Radio France, le sextuple champion olympique consid\u00e8re qu\u2019il existe trop de d\u00e9saccords sur \"le mode de gouvernance, la vision, l\u2019ancrage territorial\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/alpes-francaises-2030/jeux-olympiques-et-paralympiques-d-hiver-2030-en-france-martin-fourcade-renonce-a-etre-candidat-a-la-presidence-du-comite-d-organisation_7052729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gabriella Papadakis : \"Le patinage artistique doit \u00e9voluer en m\u00eame temps que la soci\u00e9t\u00e9, si on veut que notre sport reste pertinent\"",
        "summary": "La Fran\u00e7aise et son amie am\u00e9ricaine Madison Hubbell vont devenir, jeudi, les deux premi\u00e8res femmes de l'histoire \u00e0 patiner ensemble, \u00e0 l'occasion d'un spectacle en Suisse pour la troupe Art ont Ice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/interview-gabriella-papadakis-le-patinage-artistique-doit-evoluer-en-meme-temps-que-la-societe-si-on-veut-que-notre-sport-reste-pertinent_7051388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Bretagne : les sinistr\u00e9s attendent les retours de leurs assurances",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a confirm\u00e9 samedi 1er f\u00e9vrier l'acc\u00e9l\u00e9ration de la reconnaissance de l'\u00e9tat de catastrophe naturelle. Pour les sinistr\u00e9s, la question de l'indemnisation des assurances est au c\u0153ur des pr\u00e9occupations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/inondations-en-bretagne/inondations-en-bretagne-les-sinistres-attendent-les-retours-de-leurs-assurances_7051481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orange d\u00e9branche son r\u00e9seau ADSL\u00a0: d\u00e9couvrez le calendrier de d\u00e9connexion par commune pour pr\u00e9parer votre passage \u00e0 la fibre",
        "summary": "L'op\u00e9rateur a lanc\u00e9, le 31 janvier 2025, la d\u00e9connexion de son r\u00e9seau en c\u00e2bles de cuivre, effective dans 162 premi\u00e8res communes, qui doivent d\u00e9sormais passer \u00e0 la fibre optique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/adieu-l-adsl-orange-debranche-son-reseau-cuivre-decouvrez-le-calendrier-de-deconnexion-par-commune-pour-preparer-votre-passage-a-la-fibre_7051292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Bretagne : la solidarit\u00e9 s'organise apr\u00e8s la d\u00e9crue",
        "summary": "Les pluies et les inondations ont \u00e9t\u00e9 le cauchemar de milliers d'habitants en Ille-et-Vilaine ou en Loire-Atlantique. La d\u00e9crue s'est confirm\u00e9e dimanche 2 f\u00e9vrier. Dix-huit communes conservent leur plan de sauvegarde activ\u00e9 et 55 routes vers Redon restent coup\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/inondations-en-bretagne/inondations-en-bretagne-la-solidarite-s-organise-apres-la-decrue_7051463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: pr\u00e8s de 400\u00a0militaires suppl\u00e9mentaires vont \u00eatre envoy\u00e9s pour aider \u00e0 la reconstruction",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu, a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche qu'ils s'ajouteraient aux 1\u00a0100 militaires d\u00e9j\u00e0 sur place, notamment charg\u00e9s de r\u00e9tablir les r\u00e9seaux d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9 et les infrastructures routi\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/pres-de-400-militaires-supplementaires-a-mayotte-pour-la-reconstruction-annonce-le-ministre-des-armees_7052648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne veux plus entendre parler de Vend\u00e9e Globe\"\u00a0: rencontre avec Anne Le Cam avant l'arriv\u00e9e de son mari Jean Le Cam, au terme de 85\u00a0jours en mer",
        "summary": "Le skipper va achever sa 6e participation au tour du monde \u00e0 la voile en solitaire. Une exp\u00e9rience qui est aussi \u00e9prouvante pour les familles de marins rest\u00e9es \u00e0 terre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-la-loire/video-je-ne-veux-plus-entendre-parler-de-vendee-globe-rencontre-avec-anne-le-cam-avant-ses-retrouvailles-avec-son-roi-jean_7052390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : pourquoi Benyamin N\u00e9tanyahou ne risque pas d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 lors de sa visite aux Etats-Unis, malgr\u00e9 le mandat de la CPI contre lui",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien a atterri dimanche \u00e0 Washington. Il doit rencontrer mardi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-pourquoi-benyamin-netanyahou-ne-risque-pas-d-etre-arrete-lors-de-sa-visite-aux-etats-unis-malgre-le-mandat-de-la-cpi-contre-lui_7052624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Si l'Europe est \"attaqu\u00e9e\" sur le commerce, elle \"devra se faire respecter\", affirme Emmanuel Macron apr\u00e8s les menaces de Donald Trump",
        "summary": "Donald Trump a sugg\u00e9r\u00e9 dimanche que l'Union europ\u00e9enne pourrait se voir, elle aussi, imposer des nouveaux droits de douanes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/video-si-l-europe-est-attaquee-sur-le-commerce-elle-devra-se-faire-respecter-affirme-emmanuel-macron-apres-les-menaces-de-donald-trump_7052723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais peuvent r\u00e9duire de 15% leur consommation de viande en dix ans \"sans porter pr\u00e9judice\" \u00e0 leurs \"besoins nutritionnels\", selon un rapport",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais peuvent r\u00e9duire leur consommation carn\u00e9e, sans douleur, sous quelques conditions, estime l'Institut de d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (Iddri) dans un rapport d\u00e9voil\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/les-francais-peuvent-reduire-de-15-leur-consommation-de-viande-en-dix-ans-sans-porter-prejudice-a-leurs-besoins-nutritionnels-selon-un-rapport_7052702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un s\u00e9paratiste ukrainien tu\u00e9 dans l'explosion d'un immeuble \u00e0 Moscou",
        "summary": "Les agences de presse russes affirme que le s\u00e9paratiste mort dans l'explosion est Armen Sarkissian, consid\u00e9r\u00e9 comme un baron du crime et fondateur d'un bataillon combattant contre l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-plusieurs-sites-energetiques-en-feu-en-russie-apres-une-attaque-de-drones-attribuee-a-l-ukraine_7052675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du baiser forc\u00e9 : \"\u00c7a ne devrait jamais arriver\", d\u00e9nonce l'Espagnole Jenni Hermoso au premier jour du proc\u00e8s de Luis Rubiales",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole de football compara\u00eet devant le tribunal de San Fernando de Henares, pr\u00e8s de Madrid, lundi, pour r\u00e9pondre des chefs d'accusation d'agression sexuelle et coercition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/affaire-du-baiser-force-ca-ne-devrait-jamais-arriver-denonce-l-espagnole-jenni-hermoso-au-premier-jour-du-proces-de-luis-rubiales_7052684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Canal de Panama : le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain met en garde le pr\u00e9sident panam\u00e9en, qui ne voit pas de \"menace r\u00e9elle\"",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re visite \u00e0 l'\u00e9tranger, le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine s'est rendu au Panama pour transmettre au pr\u00e9sident panam\u00e9en la position de Donald Trump sur la \"violation du trait\u00e9\" r\u00e9gissant le canal du Panama.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/le-secretaire-d-etat-met-en-garde-le-president-panameen-qui-ne-voit-pas-de-menace-reelle_7052822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges : les Insoumis \"n'ont pas cr\u00e9\u00e9 les conditions permettant de se rassembler\", selon Ian Brossat, s\u00e9nateur de Paris et porte-parole du PCF",
        "summary": "Ian Brossat, s\u00e9nateur de Paris et porte-parole du PCF, et Agn\u00e8s Evren, s\u00e9natrice de Paris et porte-parole du groupe LR au S\u00e9nat, sont les invit\u00e9s du duel du 11/13 de Franceinfo, ce lundi 3 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/municipales-a-villeneuve-saint-georges-les-insoumis-n-ont-pas-cree-les-conditions-permettant-de-se-rassembler-selon-ian-brossat-senateur-de-paris-et-porte-parole-du-pcf_7052738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a va faire du mal \u00e0 tout le monde\" : face \u00e0 la hausse annonc\u00e9e des droits de douane, la grogne de ces habitants de New York contre Donald Trump",
        "summary": "Dans un message, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a convenu que ses concitoyens risquent de \"souffrir\" par ricochet des lourds droits de douane qu'il a annonc\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/ca-va-faire-du-mal-a-tout-le-monde-face-a-la-hausse-annoncee-des-droits-de-douane-la-grogne-de-ces-habitants-de-new-york-contre-donald-trump_7052450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christophe Ruggia reconnu coupable d'agressions sexuelles sur Ad\u00e8le Haenel, le r\u00e9alisateur condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison dont deux ferme",
        "summary": "Les accusations de l'actrice avaient boulevers\u00e9 le monde du cin\u00e9ma et ouvert la voie au #MeToo fran\u00e7ais. Le parquet avait requis en d\u00e9cembre cinq ans de prison, dont deux ferme, am\u00e9nag\u00e9s sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/christophe-ruggia-reconnu-coupable-d-agressions-sexuelles-sur-adele-haenel-le-realisateur-condamne-a-quatre-ans-de-prison-dont-deux-ferme_7052612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, des habitants de Santorin fuient l'\u00eele frapp\u00e9e par des s\u00e9ismes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Plus de 200 secousses telluriques ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es depuis dimanche au large de cette \u00eele tr\u00e8s touristique de l'archipel de Cyclades.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/en-grece-des-habitants-de-santorin-fuient-l-ile-frappee-par-des-seismes-a-repetition_7052867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati pr\u00e9sente des \u00e9crits du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle pr\u00e9empt\u00e9s par l'\u00c9tat en d\u00e9cembre et acquis gr\u00e2ce au m\u00e9c\u00e9nat",
        "summary": "Ces documents sont d\u00e9sormais des \"tr\u00e9sors nationaux\", a indiqu\u00e9 lundi la ministre de la Culture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/rachida-dati-presente-des-ecrits-du-general-de-gaulle-preemptes-par-l-etat-en-decembre-et-acquis-grace-au-mecenat_7052720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident de car scolaire mortel en Eure-et-Loir\u00a0: \"Toute l'Education nationale est en deuil\", affirme Elisabeth Borne",
        "summary": "La ministre s'est exprim\u00e9e lundi lors d'un d\u00e9placement dans le lyc\u00e9e o\u00f9 \u00e9tait scolaris\u00e9e l'adolescente morte dans l'accident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-de-car-scolaire-mortel-en-eure-et-loir-toute-l-education-nationale-est-en-deuil-affirme-elisabeth-borne_7052852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux bless\u00e9s par balles apr\u00e8s des tirs de la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire \u00e0 la gare d'Austerlitz \u00e0 Paris",
        "summary": "Un homme a sorti une arme factice alors qu'il \u00e9tait contr\u00f4l\u00e9 par des agents de la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire, lundi. Ceux-ci ont imm\u00e9diatement r\u00e9pliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-blesses-par-balles-apres-des-tirs-de-la-surete-ferroviaire-a-la-gare-d-austerlitz-a-paris_7052969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le m\u00e9dicament Wegovy, qui lutte contre l'ob\u00e9sit\u00e9, sera fourni \u00e0 titre gracieux \u00e0 3\u00a0000 patients en France jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Utilis\u00e9 dans la prise en charge du surpoids et de l'ob\u00e9sit\u00e9, le Wegovy fait partie de cette classe de m\u00e9dicaments qui mime une hormone intestinale et stimule la s\u00e9cr\u00e9tion d'insuline et procure une sensation de sati\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/le-medicament-wegovy-qui-lutte-contre-l-obesite-sera-fourni-a-titre-gracieux-a-3-000-patients-en-france-jusqu-a-la-fin-de-l-annee_7052876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon g\u00e2teau pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\"\u00a0: coup de foudre \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran entre deux \u00e2mes solitaires \u00e0 l'aube de la vieillesse",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me film des deux r\u00e9alisateurs iraniens Maryam Moghaddam et Behtash Sanaeeha fait l'\u00e9loge de la libert\u00e9, de la joie et de l'amour, dans un pays qui les interdit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/mon-gateau-prefere-coup-de-foudre-a-teheran-entre-deux-ames-solitaires-a-l-aube-de-la-vieillesse_7041194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e0 Washington pour parler de la deuxi\u00e8me phase du cessez-le-feu \u00e0 Gaza avec Donald Trump",
        "summary": "Arriv\u00e9 dimanche dans la capitale am\u00e9ricaine, le chef du gouvernement isra\u00e9lien est le premier dirigeant \u00e9tranger \u00e0 \u00eatre re\u00e7u par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain depuis son investiture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-a-washington-pour-parler-de-la-deuxieme-phase-du-cessez-le-feu-a-gaza_7052903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment DJ Bob Sinclar a bern\u00e9 son monde avec de la fausse chirurgie esth\u00e9tique",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir affol\u00e9 ses admirateurs en arborant un visage visiblement pass\u00e9 sous le bistouri, le c\u00e9l\u00e8bre DJ\u00a0parisien d\u00e9voile enfin le pot aux roses dans son nouveau clip\u00a0: c'\u00e9tait un faux, mais pour un vrai coup de com'.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/electro/comment-dj-bob-sinclar-a-berne-son-monde-avec-de-la-fausse-chirurgie-esthetique_7052864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A Day Without Immigrants\"\u00a0: aux \u00c9tats-Unis, des commer\u00e7ants ferment boutique pour protester contre la politique migratoire de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident, qui avait ax\u00e9 sa campagne sur la lutte contre l\u2019immigration, a promis d'expulser des millions de personnes en situation ill\u00e9gale. Face \u00e0 cette menace, certains secteurs appellent \u00e0 une journ\u00e9e sans travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/a-day-without-immigrants-aux-etats-unis-des-commercants-ferment-boutique-pour-protester-contre-la-politique-migratoire-de-donald-trump_7052759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes incarc\u00e9r\u00e9es, suspect\u00e9es de tentative d'enl\u00e8vement sur le youtubeur Inoxtag",
        "summary": "Plusieurs personnes avaient fait irruption dans le jardin d'une maison d'Orgeval, dans les Yvelines. Il s'agissait de l'ancienne habitation des parents d'Inoxtag.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/cinq-personnes-incarcerees-suspectees-de-tentative-d-enlevement-sur-le-youtubeur-inoxtag_7052930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : La France insoumise confirme le d\u00e9p\u00f4t d'une motion de censure contre le gouvernement apr\u00e8s le recours au 49.3 par Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le Premier ministre a d\u00e9clench\u00e9 l'article 49.3 pour faire adopter le texte sans le vote des d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/budget-2025-la-france-insoumise-confirme-le-depot-d-une-motion-de-censure-contre-le-gouvernement-apres-le-recours-au-49-3-par-francois-bayrou_7053032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les d\u00e9put\u00e9s socialistes se prononcent contre la censure du gouvernement Bayrou",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, les socialistes ont expliqu\u00e9 qu'ils d\u00e9poseront une motion de censure contre le gouvernement Bayrou \"qui sera examin\u00e9e apr\u00e8s l'adoption du budget\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-les-deputes-socialistes-se-prononcent-contre-la-censure-du-gouvernement-bayrou_7052993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9clenche l'article 49.3 pour faire adopter le texte sans le vote des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "En utilisant l'article 49.3, le Premier ministre s'expose \u00e0 une motion de censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/budget-2025-francois-bayrou-declenche-l-article-49-3-pour-faire-adopter-le-texte-sans-le-vote-des-deputes_7053008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : 49.3, motions de censure... Le calendrier de la semaine cruciale du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Tous les regards sont braqu\u00e9s sur le Parti socialiste et le Rassemblement national, qui h\u00e9sitent encore sur la strat\u00e9gie \u00e0 adopter dans cette s\u00e9quence budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/budget-2025-49-3-motions-de-censure-le-calendrier-de-la-semaine-cruciale-du-gouvernement-de-francois-bayrou_7052654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis suspendent pendant un mois la hausse des droits de douane visant le Mexique",
        "summary": "Donald Trump avait annonc\u00e9 samedi l'instauration de tarifs douaniers \u00e0 25% sur les importations depuis le Canada et le Mexique, partenaires des Etats-Unis au sein du trait\u00e9 de libre-\u00e9change d'Am\u00e9rique du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-etats-unis-suspendent-pendant-un-mois-la-hausse-des-droits-de-douane-visant-le-mexique_7053101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement en Savoie\u00a0: comment les stations de ski de la Tarentaise tentent de s'organiser avant les vacances scolaires",
        "summary": "\u00c0 quelques jours du d\u00e9but des vacances d'hiver, l'arriv\u00e9e des nombreux touristes attendues est compliqu\u00e9e par les difficult\u00e9s de circulation sur la RN90.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/eboulement-en-savoie-bouchons-hebergement-comment-les-stations-de-ski-tentent-de-s-organiser-avant-les-vacances-d-hiver_7053020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On revit la m\u00eame chose\"\u00a0: Pascal Elb\u00e9 raconte au th\u00e9\u00e2tre la mont\u00e9e du nazisme avant la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Lundi 3 f\u00e9vrier 2025 : l'acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur Pascal Elb\u00e9 joue dans la pi\u00e8ce \"Inconnu \u00e0 cette adresse\", aux c\u00f4t\u00e9s de St\u00e9phane Guillon, au Th\u00e9\u00e2tre Antoine, \u00e0 Paris, jusqu'au 25 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/on-revit-la-meme-chose-pascal-elbe-raconte-au-theatre-la-montee-du-nazisme-avant-la-seconde-guerre-mondiale_7024490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paloma, laur\u00e9ate de \"Drag Race France\", va tourner un biopic sur Bambi, ic\u00f4ne trans et meneuse de revue des ann\u00e9es\u00a01950",
        "summary": "Le film racontera le parcours hors du commun de Bambi, figure mythique des cabarets parisiens des ann\u00e9es\u00a01950-1960.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/paloma-laureate-de-drag-race-france-va-tourner-un-biopic-sur-bambi-icone-trans-et-meneuse-de-revue-des-annees-1950_7053068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO d'hiver 2030 : Martin Fourcade \"nous prom\u00e8ne depuis le d\u00e9part\", ass\u00e8ne Renaud Muselier, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Paca",
        "summary": "Le quintuple champion olympique de biathlon a annonc\u00e9, lundi matin, renoncer \u00e0 briguer la pr\u00e9sidence du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques 2030 dans les Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/alpes-francaises-2030/jo-d-hiver-2030-martin-fourcade-nous-promene-depuis-le-depart-assene-renaud-muselier-le-president-de-la-region-paca_7053128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement sur la RN90 en Savoie\u00a0: les vacanciers peuvent-ils faire jouer leur assurance\u00a0?",
        "summary": "L\u2019acc\u00e8s aux stations savoyardes de la Tarentaise est tr\u00e8s compliqu\u00e9 apr\u00e8s l\u2019\u00e9boulement qui a coup\u00e9 la RN90 entre Albertville et Mo\u00fbtiers. Mais les vacanciers touch\u00e9s peuvent-ils \u00eatre indemniser\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/eboulement-sur-la-rn90-en-savoie-les-vacanciers-peuvent-ils-faire-jouer-leur-assurance_7053017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]