[
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 28 d\u00e9cembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses frappes sur Khan Youn\u00e8s, dans la bande de Gaza, o\u00f9 40 % de la population est menac\u00e9e de famine selon l'UNRWA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-28-decembre_6269109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alpes : deux morts dans une avalanche dans le massif du Mont-Blanc, un mort dans une chute dans le massif des \u00c9crins en Is\u00e8re",
        "summary": "Les skieurs \u00e9voluaient sur un secteur hors-piste de la station de Saint-Gervais, dans les Alpes. Un homme de 31 ans a par ailleurs fait une chute mortelle en Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/avalanches/haute-savoie-deux-skieurs-sont-morts-dans-une-avalanche-au-pied-du-mont-blanc_6271089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biarritz : une enqu\u00eate ouverte pour agression sexuelle et violences au palace l'H\u00f4tel du Palais",
        "summary": "Limog\u00e9 suite \u00e0 la publication d'images d'un \"incident pr\u00e9occupant qui a eu lieu dans les locaux de l'h\u00f4tel\", le chef \u00e9toil\u00e9 Aur\u00e9lien Largeau d\u00e9ment et affirme pr\u00e9parer sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/biarritz-une-enquete-ouverte-pour-agression-sexuelle-et-violences-au-palace-l-hotel-du-palais_6271167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur l'interdiction temporaire de vente d'hu\u00eetres du bassin d'Arcachon, apr\u00e8s plusieurs cas d'intoxications alimentaires",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de Gironde a interdit mercredi provisoirement les activit\u00e9s de p\u00eache, de r\u00e9colte et de commercialisation de l'ensemble des coquillages en provenance de la zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/cinq-questions-sur-l-interdiction-temporaire-de-vente-d-huitres-du-bassin-d-arcachon-apres-plusieurs-cas-d-intoxications-alimentaires_6270318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gravelines : des centaines de supporters rassembl\u00e9s pour dire \"au revoir\" \u00e0 la salle de basket d\u00e9truite par les flammes",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s l'incendie qui a ravag\u00e9 le complexe Sportica, o\u00f9 le club de basket de la ville accueillait ses rencontres de Betclic Elite, la foule s'est recueillie, jeudi, devant les d\u00e9combres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/gravelines-des-centaines-de-supporters-rassembles-pour-dire-au-revoir-a-la-salle-de-basket-detruite-par-les-flammes_6271173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : la lente agonie des r\u00e9fugi\u00e9s dans les campements du\u00a0Tchad",
        "summary": "Un conflit d\u2019une rare violence frappe le Soudan. En marge de la lutte sanglante entre deux anciens g\u00e9n\u00e9raux alli\u00e9s, des milliers d\u2019hommes, femmes et enfants manquent de tout dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s du Tchad, le pays voisin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-la-lente-agonie-des-refugies-dans-les-campements-du-tchad_6271161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quintuple homicide \u00e0 Meaux : le p\u00e8re de famille a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour meurtres et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "L'homme de 33 ans a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \"tentative d'assassinat\" sur son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/quintuple-homicide-a-meaux-le-pere-de-famille-a-ete-mis-en-examen-pour-meurtres_6270882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enseigne d'ameublement Habitat a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en liquidation judiciaire",
        "summary": "L'entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'ameublement et l'\u00e9quipement de la maison regroupe 25 boutiques en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/l-enseigne-d-ameublement-habitat-a-ete-placee-en-liquidation-judiciaire_6270603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e9pal : la for\u00eat aux mains des citoyens se d\u00e9veloppe toujours davantage",
        "summary": "Le N\u00e9pal a r\u00e9ussi l\u2019incroyable pari de faire revivre ses for\u00eats. En 1993, elles ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9d\u00e9es \u00e0 des groupes forestiers communautaires. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/nepal-la-foret-aux-mains-des-citoyens-se-developpe-toujours-davantage_6271119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : trois morts pi\u00e9g\u00e9s dans une voiture au fond d'une rivi\u00e8re apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Gerrit",
        "summary": "Les vents violents ont \u00e9galement d\u00e9vast\u00e9 une centaine de maisons pr\u00e8s de Manchester, et des milliers de logements restaient sans \u00e9lectricit\u00e9 jeudi apr\u00e8s-midi en Ecosse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-trois-morts-pieges-dans-une-voiture-au-fond-d-une-riviere-apres-le-passage-de-la-tempete-gerrit_6271098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvel an 2023 : les forces de l\u2019ordre font la traque aux mortiers d\u2019artifice",
        "summary": "Les contr\u00f4les sont renforc\u00e9s pour \u00e9viter les d\u00e9rapages et les accidents. Si la vente de mortiers est r\u00e9glement\u00e9e en France, cela n\u2019emp\u00eache pas \u00e0 certains de s\u2019en procurer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/nouvel-an-2021/nouvel-an-2023-les-forces-de-l-ordre-font-la-traque-aux-mortiers-d-artifice_6271149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avion immobilis\u00e9 dans la Marne : la cour d'appel de Paris ordonne la prolongation du maintien de 20 passagers indiens en zone d'attente \u00e0 Roissy",
        "summary": "Cette d\u00e9cision de la cour d'appel de Paris vient infirmer celle prise mardi par le juge des libert\u00e9s. Ce dernier avait ordonn\u00e9 la lib\u00e9ration de ces passagers pour des raisons de proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/avion-immobilise-dans-la-marne-la-cour-d-appel-de-paris-ordonne-la-prolongation-du-maintien-de-20-passagers-indiens-en-zone-d-attente-a-roissy_6271008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Venezuela ordonne des man\u0153uvres militaires \"d\u00e9fensives\" face \u00e0 la \"menace\" d'un navire britannique au Guyana",
        "summary": "Les tensions entre le Venezuela et le Guyana sont mont\u00e9es depuis septembre autour de l'Essequibo, une r\u00e9gion riche en p\u00e9trole sous administration guyanienne mais convoit\u00e9e par Caracas depuis des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/le-venezuela-ordonne-des-man-uvres-militaires-defensives-face-a-la-menace-d-un-navire-britannique-au-guyana_6269103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine : la contestation monte contre les r\u00e9formes ultralib\u00e9rales du pr\u00e9sident Javier Milei",
        "summary": "Des milliers d'Argentins sont descendus ces derniers jours dans les rues de Buenos Aires, pour protester contre un projet de loi de d\u00e9r\u00e9gulation massive du nouveau pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/argentine-la-contestation-monte-contre-les-reformes-ultraliberales-du-president-javier-milei_6270942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude : quand les cartes Pok\u00e9mon font l\u2019objet d'un trafic",
        "summary": "Une carte Pok\u00e9mon a trouv\u00e9 preneur pour pr\u00e8s de 4,5 millions d\u2019euros en 2022. Mais qui dit succ\u00e8s dit souvent arnaques et contrefa\u00e7ons. De nombreux collectionneurs ont ainsi \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9s. Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/fraude-quand-les-cartes-pokemon-font-l-objet-d-un-trafic_6271116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : ce que les enqu\u00eateurs reprochent \u00e0 la maire de Canteleu et l'un de ses adjoints, menac\u00e9s d'un proc\u00e8s",
        "summary": "Dans cette affaire, le parquet de Bobigny a demand\u00e9 un proc\u00e8s contre une vingtaine de personnes, dont l'\u00e9dile de Seine-Maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/trafic-de-drogue-ce-que-les-enqueteurs-reprochent-a-la-maire-de-canteleu-et-l-un-de-ses-adjoints-menaces-d-un-proces_6270606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge : les Etats-Unis adoptent des sanctions pour affaiblir le financement des houthis par l'Iran",
        "summary": "Les rebelles houthis, qui contr\u00f4lent une grande partie du Y\u00e9men et multiplient les attaques en mer Rouge, sont soutenus politiquement par l'Iran, qui nie leur fournir du mat\u00e9riel militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/mer-rouge-les-etats-unis-adoptent-des-sanctions-pour-affaiblir-le-financement-des-houthis-par-l-iran_6268992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manche : le personnel de l'abbaye du Mont Saint-Michel en gr\u00e8ve jusqu'\u00e0 nouvel ordre",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, des discussions sont en cours avec la direction des Monuments historiques pour obtenir des avanc\u00e9es sur des embauches suppl\u00e9mentaires notamment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/manche-le-personnel-de-l-abbaye-du-mont-saint-michel-en-greve-jusqu-a-nouvel-ordre_6271005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: les campagnes d'abattage de requins interdites par la justice",
        "summary": "La ville de Noum\u00e9a avait relanc\u00e9 les abattages syst\u00e9matiques de requins tigres et bouledogues, apr\u00e8s deux attaques ayant fait un bless\u00e9 grave et un mort d\u00e9but 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/nouvelle-caledonie-les-campagnes-d-abattage-de-requins-interdites-par-la-justice_6271023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : trois questions sur le contr\u00f4le des arr\u00eats de travail apr\u00e8s la sanction de six m\u00e9decins",
        "summary": "La Caisse primaire d'assurance maladie du Tarn reproche \u00e0 six m\u00e9decins du d\u00e9partement d'avoir prescrit trop d'arr\u00eats de travail ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/sante-trois-questions-sur-le-controle-des-arrets-de-travail-apres-la-sanction-de-six-medecins_6270645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes russes font trois morts et neuf bless\u00e9s dans le sud de l'Ukraine",
        "summary": "Moscou a aussi men\u00e9 jeudi plusieurs frappes dans le nord-est du pays, tuant une sexag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-frappes-russes-font-trois-morts-et-neuf-blesses-dans-le-sud-de-l-ukraine_6270840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Conseil constitutionnel censure les avantages fiscaux pour les f\u00e9d\u00e9rations sportives internationales",
        "summary": "Port\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Mathieu Lef\u00e8vre, l'amendement pr\u00e9voyait initialement d'exon\u00e9rer les f\u00e9d\u00e9rations sportives internationales de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et de plusieurs autres cotisations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/le-conseil-constitutionnel-censure-les-avantages-fiscaux-pour-les-federations-sportives-internationales_6270816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Edouard Philippe, Marine Le Pen, Gabriel Attal... Ces politiques avec lesquels les Fran\u00e7ais aimeraient boire une bi\u00e8re",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l\u2019agence de communication CorioLink, en partenariat avec l\u2019Ifop, seuls 28% des sond\u00e9s veulent s'attabler au bar avec Emmanuel Macron, contre 44% il y a cinq ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/edouard-philippe-marine-le-pen-gabriel-attal-ces-politiques-avec-lesquels-les-francais-aimeraient-boire-une-biere_6270699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sa\u00f4ne-et-Loire : une information judiciaire ouverte pour enl\u00e8vement, s\u00e9questration et viol sur mineur de moins de 15 ans au Creusot, un quinquag\u00e9naire interpell\u00e9",
        "summary": "L'homme interpell\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 1990 et en 2000 aux assises pour deux viols, le premier concernant une femme de son entourage, le second une femme dans l'enceinte du CHU de Dijon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/saone-et-loire-une-information-judiciaire-ouverte-pour-enlevement-sequestration-et-viol-sur-mineur-de-moins-de-15-ans-au-creusot-un-quinquagenaire-interpelle_6270858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9rix, Gaston Lagaffe et le prix Goncourt : trio de t\u00eate des livres les mieux vendus en 2023",
        "summary": "\"L'iris blanc\",\"Le retour de Lagaffe\" et \"Veiller sur elle\" sont les trois livres les mieux vendus de l'ann\u00e9e, avec 1,59 million d'exemplaires \u00e9coul\u00e9s pour Ast\u00e9rix. Il faudra attendre janvier pour conna\u00eetre l'auteur le mieux vendu de l'ann\u00e9e, m\u00eame si Melissa Da Costa avec 4 livres en 2023 est d'ores et d\u00e9j\u00e0 pressentie pour remporter ce titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/asterix-gaston-lagaffe-et-le-prix-goncourt-trio-de-tete-des-livres-les-mieux-vendus-en-2023_6270867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "BAC de Nancy : quatre agents de police r\u00e9voqu\u00e9s pour harc\u00e8lement",
        "summary": "En mars 2022, six fonctionnaires avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9s de leurs fonctions, sur d\u00e9cision du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Reconnus coupables de harc\u00e8lement, ils avaient \u00e9t\u00e9 ensuite condamn\u00e9s en juin dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/bac-de-nancy-quatre-agents-de-police-revoques-pour-harcelement_6270801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'irrigation des champs avec des eaux us\u00e9es appel\u00e9e \u00e0 se d\u00e9velopper, selon un arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "D'apr\u00e8s le centre d'\u00e9tudes sur l'environnement Cereman, moins de 1% des eaux us\u00e9es sont actuellement r\u00e9utilis\u00e9es en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/l-irrigation-des-champs-avec-des-eaux-usees-appelee-a-se-developper-selon-un-arrete_6270723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : ce que l'on sait de la d\u00e9couverte du corps d'un b\u00e9b\u00e9 dans un sac au Quesnoy",
        "summary": "La d\u00e9pouille du nourrisson a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e mardi par les pompiers, qui intervenaient apr\u00e8s un incendie. Une enqu\u00eate est en cours pour d\u00e9terminer les causes de sa mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/nord-ce-que-l-on-sait-de-la-decouverte-du-corps-d-un-bebe-dans-un-sac-au-quesnoy_6270060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chargeur universel devient obligatoire en France \u00e0 partir de fin 2024",
        "summary": "Un d\u00e9cret publi\u00e9 jeudi par le Journal Officiel s'aligne sur la d\u00e9cision de l'Union europ\u00e9enne vot\u00e9e en octobre 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/le-chargeur-universel-devient-obligatoire-en-france-a-partir-de-fin-2024_6270648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTES. Forte baisse dans l'Est, croissance dans l'Ouest, le Sud et la p\u00e9riph\u00e9rie parisienne... D\u00e9couvrez comment a \u00e9volu\u00e9 la d\u00e9mographie fran\u00e7aise depuis 2015",
        "summary": "Entre 2015 et 2021, la population a augment\u00e9 en moyenne de 203 000 habitants chaque ann\u00e9e, ce qui repr\u00e9sente environ la population de la commune de Reims.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/cartes-recensement-la-france-connait-un-ralentissement-demographique-avec-une-croissance-de-0-3-par-an-depuis-2015_6269199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voici 23 bonnes nouvelles qui vous ont peut-\u00eatre \u00e9chapp\u00e9 en 2023",
        "summary": "Pour vous, 2023, c'est une avalanche de mauvaises nouvelles, de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas en passant par le retour de Donald Trump et l'\u00e9chec du XV de France au Mondial de rugby\u00a0? Franceinfo a trouv\u00e9 23 raisons de voir le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/voici-23-bonnes-nouvelles-qui-vous-ont-peut-etre-echappe-en-2023_6258060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas attendue au Caire pour discuter d'un projet de cessez-le-feu",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne bombarde vendredi le sud de la bande de Gaza alors qu'une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas est attendue en Egypte pour discuter d'un projet de cessez-le-feu pr\u00e9voyant aussi la lib\u00e9ration d'otages aux mains du mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-israel-hamas-une-delegation-du-hamas-attendue-au-caire-pour-discuter-d-un-projet-de-cessez-le-feu_6272034.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : \"Le risque z\u00e9ro n'existe pas en hors-piste\", a r\u00e9agi le pr\u00e9sident de France Montagnes, apr\u00e8s la mort de deux skieurs au pied du Mont-Blanc",
        "summary": "Deux personnes sont mortes dans une avalanche jeudi, dans la station de Saint-Gervais en Haute-Savoie. Ces skieurs \u00e9voluaient sur un secteur hors-piste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/haute-savoie-le-risque-zero-n-existe-pas-en-hors-piste-a-reagi-le-president-de-france-montagnes-apres-la-mort-de-deux-skieurs-au-pied-du-mont-blanc_6272046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9ales du petit d\u00e9jeuner d\u00e9class\u00e9es, huile d'olive revaloris\u00e9e... Ce qu'il faut savoir sur le changement de mode de calcul du Nutri-Score",
        "summary": "Les aliments et les boissons trop sucr\u00e9s et trop sal\u00e9s vont \u00eatre largement p\u00e9nalis\u00e9s apr\u00e8s la modification de l'algorithme qui sera mise en place d\u00e9but 2024. Idem pour la viande rouge et les produits contenant des \u00e9dulcorants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/cereales-du-petit-dejeuner-declassees-huile-d-olive-revalorisee-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-changement-de-mode-de-calcul-du-nutri-score_6260088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Achat de votes et bourrage d'urnes\" en Serbie : on vous r\u00e9sume en trois actes la crise politique dans le pays apr\u00e8s les l\u00e9gislatives",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant des fraudes lors des \u00e9lections du 17 d\u00e9cembre, l'opposition au pr\u00e9sident Aleksandar Vucic a appel\u00e9 au blocage des rues de Belgrade vendredi. Cette action se d\u00e9roule la veille de nouveaux scrutins organis\u00e9s dans 30 bureaux de vote.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/achat-de-votes-et-bourrage-d-urnes-en-serbie-on-vous-resume-en-trois-actes-la-crise-politique-dans-le-pays-apres-les-legislatives_6268749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il avait inject\u00e9 de l'acide hyaluronique pour faire maigrir ses patients : un m\u00e9decin jug\u00e9 pour escroquerie",
        "summary": "Le gastroent\u00e9rologue sera jug\u00e9 en juillet 2024 \u00e0 N\u00eemes pour escroquerie, blessures involontaires et faux et usage de faux. Il avait inject\u00e9 de l'acide hyaluronique dans l'estomac de patients ob\u00e8ses. Une m\u00e9thode hors de contr\u00f4le qu'il facturait comme des actes m\u00e9dicaux classiques rembours\u00e9s par la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/gard/nimes/il-avait-injecte-de-l-acide-hyaluronique-pour-faire-maigrir-ses-patients-un-medecin-juge-pour-escroquerie-2897027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : auteur d'un d\u00e9but de saison canon, Marcus Thuram a mis la Botte \u00e0 ses pieds avec l'Inter",
        "summary": "D\u00e9barqu\u00e9 en Italie l'\u00e9t\u00e9 dernier, l'international tricolore a largement contribu\u00e9 au d\u00e9but de saison r\u00e9ussi de l'Inter Milan, qui affronte le Genoa vendredi en tant que leader du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/football-auteur-d-un-debut-de-saison-canon-marcus-thuram-a-mis-la-botte-a-ses-pieds-avec-l-inter_6268539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai v\u00e9cu un holocauste\" : Mia Schem, une ex-otage franco-isra\u00e9lienne du Hamas, s'exprime pour la premi\u00e8re fois depuis sa lib\u00e9ration",
        "summary": "La jeune Franco-Isra\u00e9lienne de 21 ans avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e par le Hamas le 7 octobre, alors qu'elle participait au festival de musique techno o\u00f9 270 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/j-ai-veu-un-holocauste-mia-schem-une-ex-otage-franco-israelienne-du-hamas-s-exprime-pour-la-premiere-fois-depuis-sa-liberation_6272103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une vague de frappes russes touche plusieurs villes, dont Kiev et Lviv",
        "summary": "Une alerte a\u00e9rienne g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 l'ensemble du pays a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9e vers 7 heures du matin, heures locales, tandis que des explosions ont \u00e9t\u00e9 entendues \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-vague-de-frappes-russes-touche-plusieurs-villes-dont-kiev-et-lviv_6272127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : apr\u00e8s le Colorado, l'Etat du Maine juge Donald Trump \"inapte\" \u00e0 la fonction de pr\u00e9sident",
        "summary": "Plusieurs proc\u00e9dures ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9es dans divers Etats du pays pour barrer la route au grand favori des primaires r\u00e9publicaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-apres-le-colorado-l-etat-du-maine-juge-donald-trump-inapte-a-la-fonction-de-president_6272091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Politiquement, je ne comprenais pas o\u00f9 on allait\" : un remaniement d\u00e9j\u00e0 en cours dans l'entourage d'Emmanuel Macron \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s une fin d'ann\u00e9e 2023 tendue, le chef de l'\u00c9tat veut retrouver un cap clair politiquement et s'active en coulisses pour \"rythmer les choses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/politiquement-je-ne-comprenais-pas-ou-on-allait-un-remaniement-deja-en-cours-dans-l-entourage-d-emmanuel-macron-a-l-elysee_6270108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Kiev, Lviv ou encore Odessa vis\u00e9es par des attaques a\u00e9riennes d'ampleur",
        "summary": "Selon un premier bilan, ces frappes russes ont fait au moins un mort et 18 bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-une-serie-de-frappes-russes-sur-plusieurs-regions-fait-au-moins-un-mort-et-18-blesses_6272160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Var : gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9lan de solidarit\u00e9, une m\u00e8re de famille cambriol\u00e9e la veille de No\u00ebl va racheter des cadeaux \u00e0 ses enfants",
        "summary": "Apr\u00e8s le cambriolage qui a eu lieu le jour du r\u00e9veillon de No\u00ebl, un ami de cette habitante de Hy\u00e8res a lanc\u00e9 une cagnotte. Elle d\u00e9passe d\u00e9sormais les 2\u00a0000 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/var/var-grace-a-un-elan-de-solidarite-une-mere-de-famille-cambriolee-la-veille-de-noel-va-racheter-des-cadeaux-a-ses-enfants_6272109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"C'est tr\u00e8s difficile de passer d'une chose \u00e0 l'autre\" : en Isra\u00ebl, les \u00e9tudiants r\u00e9servistes s'appr\u00eatent \u00e0 faire leur rentr\u00e9e",
        "summary": "La rentr\u00e9e universitaire a lieu dimanche, elle \u00e9tait initialement pr\u00e9vue en octobre mais a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e \u00e0 cause de la guerre contre le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-c-est-tres-difficile-de-passer-d-une-chose-a-l-autre-en-israel-les-etudiants-reservistes-s-appretent-a-faire-leur-rentree_6272145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On limite \u00e0 trois paquets par voiture parce qu'on est en rupture de stock\"\u00a0: en Allemagne, la folie des feux d'artifice pour le r\u00e9veillon du Nouvel An",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, les Allemands tirent leurs feux d'artifice \u00e0 minuit pile le 31\u00a0d\u00e9cembre, une tradition solidement ancr\u00e9e outre-Rhin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/reportage-on-limite-a-trois-paquets-par-voiture-parce-qu-on-est-en-rupture-de-stock-en-allemagne-la-folie-des-feux-d-artifice-pour-le-reveillon-du-nouvel-an_6272085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michael Schumacher\u00a0: 10\u00a0ans apr\u00e8s l'accident, son \u00e9tat de sant\u00e9 reste le secret le mieux gard\u00e9 du monde sportif",
        "summary": "Il y a 10\u00a0ans jour pour jour, le\u00a029\u00a0d\u00e9cembre\u00a02013, le pilote de Formule\u00a01 \u00e9tait victime d'un grave accident de ski. Il n'est plus jamais apparu en public depuis, sans qu'on en sache beaucoup plus sur son \u00e9tat de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/michael-schumacher/michael-schumacher-10-ans-apres-l-accident-son-etat-de-sante-reste-le-secret-le-mieux-garde-du-monde-sportif_6272172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : performance rare, duel de d\u00e9butants remport\u00e9\u2026 Nouvelle nuit record pour Victor Wembanyama",
        "summary": "L'int\u00e9rieur des San Antonio Spurs a \u00e9t\u00e9 dominateur dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi pour porter les siens \u00e0 la victoire contre les Portland Trail Blazers (128-105).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-performance-rare-duel-de-debutants-remporte-nouvelle-nuit-record-pour-victor-wembanyama_6272202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : l'objectif de sortir des \u00e9nergies fossiles \"n'est pas n\u00e9gociable\", plaide Emmanuel Macron dans une tribune",
        "summary": "Dans \"Le Monde\", le pr\u00e9sident fran\u00e7ais revient sur les \"leviers\" qui permettront selon lui de lutter contre le r\u00e9chauffement climatique et contre les in\u00e9galit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-l-objectif-de-sortir-des-energies-fossiles-n-est-pas-negociable-plaide-emmanuel-macron-dans-une-tribune_6272178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revivez 2023 en 23 \u00e9v\u00e8nements : pol\u00e9miques, gr\u00e8ve, succ\u00e8s plan\u00e9taire, renaissances et adieux \u00e0 la sc\u00e8ne",
        "summary": "Des gr\u00e9vistes \u00e0 Hollywood, les adieux d'Elton John, le ph\u00e9nom\u00e8ne \"Barbie\", la mort de Jane Birkin, le ph\u00e9nom\u00e8ne Taylor Swift, une cit\u00e9 de la langue fran\u00e7aise, l'affaire Depardieu : 2023 a \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e culturelle mouvement\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/coups-de-coeur-culture/revivez-2023-en-23-evenements-polemiques-greve-succes-planetaire-renaissances-et-adieux-a-la-scene_6268743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"1990-1999 une d\u00e9cennie de rap fran\u00e7ais\"\u00a0: un livre pour rendre hommage au pass\u00e9 sans tomber dans le pi\u00e8ge du \"c'\u00e9tait mieux avant\"",
        "summary": "Cette anthologie, publi\u00e9e par le magazine en ligne \"l'ABCDR du son\", rend hommage au pass\u00e9, sans tomber dans le pi\u00e8ge du \"c'\u00e9tait mieux avant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/1990-1999-une-decennie-de-rap-francais-un-livre-pour-rendre-hommage-au-passe-sans-tomber-dans-le-piege-du-c-etait-mieux-avant_6270639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On va les prendre en tenaille\" : on a suivi la CRS 82 sur une op\u00e9ration de lutte contre le trafic de drogue \u00e0 Nantes",
        "summary": "Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les violences urbaines, cette compagnie de CRS de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration est aujourd'hui principalement mobilis\u00e9e pour harceler les points de deal, une strat\u00e9gie revendiqu\u00e9e par le ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/reportage-on-va-les-prendre-en-tenaille-on-a-suivi-la-crs82-chargee-de-lutter-contre-le-trafic-de-drogues-a-nantes_6272082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qu'est-ce qui va nous rester\u00a0?\" : contre le \"d\u00e9cret de la col\u00e8re\" en Argentine, des concerts de casseroles et beaucoup d'amertume",
        "summary": "Moins d'un mois apr\u00e8s son accession au pouvoir, des rassemblements spontan\u00e9s dans de nombreuses villes du pays contre Javier Milei, dont des mesures pr\u00e9voient d'abroger des centaines de normes et limiter les libert\u00e9s publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/qu-est-ce-qui-va-nous-rester-contre-le-decret-de-la-colere-en-argentine-des-concerts-de-casseroles-et-beaucoup-d-amertume_6272163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mickey entre dans le domaine public, Disney se pr\u00e9pare aux batailles judiciaires",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un si\u00e8cle apr\u00e8s son arriv\u00e9e sur les \u00e9crans, la c\u00e9l\u00e9brissime souris Mickey va faire son entr\u00e9e lundi dans le domaine public, ouvrant la voie \u00e0 de potentielles reprises, adaptations et produits d\u00e9riv\u00e9s, mais aussi \u00e0 des batailles judiciaires avec Disney.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mickey-entre-dans-le-domaine-public-disney-se-prepare-aux-batailles-judiciaires_6272217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Augmentation de 20% de la surprime \"catastrophe naturelle\" en 2025 : \"Le pas est extr\u00eamement brutal\", mais \"in\u00e9vitable\", estime un sp\u00e9cialiste",
        "summary": "La surprime qui finance le r\u00e9gime des catastrophes naturelles va passer de 12 \u00e0 20% au 1er janvier 2025. Ce syst\u00e8me est en d\u00e9ficit depuis 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/augmentation-de-20-de-la-surprime-catastrophe-naturelle-en-2025-le-pas-est-extremement-brutal-mais-inevitable-estime-un-specialiste_6272166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvel An : 90 000 policiers et gendarmes seront d\u00e9ploy\u00e9s sur tout le territoire fran\u00e7ais",
        "summary": "A Paris, 6 000 policiers et gendarmes seront d\u00e9ploy\u00e9s, alors que plus d'1,5 million de personnes sont attendues sur les Champes-Elys\u00e9es, selon G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/nouvel-an-90-000-policiers-et-gendarmes-seront-deployes-sur-tout-le-territoire-francais_6272382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jacques Delors : mort de l\u2019architecte de l\u2019euro",
        "summary": "L\u2019homme politique Jacques Delors, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, mercredi 27 d\u00e9cembre, \u00e0 98 ans. Il laisse notamment l\u2019euro en h\u00e9ritage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/jacques-delors-mort-de-l-architecte-de-l-euro_6270768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de l'acteur de \"Parasite\" Lee Sun-kyun, le r\u00f4le des m\u00e9dias et la police mis en cause",
        "summary": "La mort de l'acteur Lee Sun-kyun, c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le dans le film \"Parasite\", a soulev\u00e9 en Cor\u00e9e du Sud une vague de critiques \u00e0 l'encontre des m\u00e9dias et de la police, accus\u00e9s d'alimenter un climat d\u00e9l\u00e9t\u00e8re autour de la lutte antidrogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/coree-du-sud-apres-le-deces-de-l-acteur-de-parasite-lee-sun-kyun-le-role-des-medias-et-la-police-mis-en-cause_6272289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques des houthis en mer Rouge\u00a0: pourquoi les pays europ\u00e9ens sont-ils r\u00e9ticents \u00e0 rejoindre les Etats-Unis dans leur coalition\u00a0?",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Arm\u00e9es fran\u00e7ais a rappel\u00e9, dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le 19 d\u00e9cembre, que ses navires resteraient sous commandement fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/attaques-des-houthis-en-mer-rouge-pourquoi-les-pays-europeens-sont-ils-reticents-a-rejoindre-les-etats-unis-dans-leur-coalition_6270654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un appel aux dons de l'h\u00f4pital parisien Georges-Pompidou pour acheter un scanner \"r\u00e9volutionnaire\" provoque une pol\u00e9mique",
        "summary": "Cette campagne de financement publi\u00e9e sur X jeudi par l'AP-HP n'a pas manqu\u00e9 de faire r\u00e9agir. Le d\u00e9put\u00e9 Les R\u00e9publicains Yannick Neuder, m\u00e9decin de profession, \u00e9voque une situation \"ubuesque\", o\u00f9 \"l'h\u00f4pital doit d\u00e9sormais demander la charit\u00e9 pour obtenir du mat\u00e9riel de soin\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/un-appel-aux-dons-de-l-hopital-parisien-georges-pompidou-pour-acheter-un-scanner-revolutionnaire-provoque-une-polemique_6272136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Zones \u00e0 faibles \u00e9missions : quelles sont les m\u00e9tropoles qui limiteront la circulation des vignettes Crit'Air 3 et 4 au 1er janvier ?",
        "summary": "Les m\u00e9tropoles de Lyon, Grenoble et Strasbourg poursuivent la mise en place de leurs zones \u00e0 faibles \u00e9missions (ZFE) pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'air en excluant davantage de vieux v\u00e9hicules diesel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/zones-a-faibles-emissions-quelles-sont-les-metropoles-qui-limiteront-la-circulation-des-vignettes-crit-air-3-et-4-au-1er-janvier_6272310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis tr\u00e8s fi\u00e8re de mon fils\" : un adolescent de 13 ans sauve sa famille d\u2019un accident de voiture pr\u00e8s de B\u00e9ziers",
        "summary": "Dans l'H\u00e9rault, \u00e0 Cessenon-sur-Orb, Jessica et ses deux enfants ont eu un accident de voiture le jour de No\u00ebl. C'est Nathan qui a port\u00e9 secours \u00e0 ses proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/beziers/je-suis-tres-fiere-de-mon-fils-un-adolescent-de-13-ans-sauve-sa-famille-d-un-accident-de-voiture-pres-de-beziers_6272298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chasse : la vente des cartouches dans les bureaux de tabac sera exp\u00e9riment\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "summary": "Il sera possible d'acheter des munitions dans les bureaux de tabac des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques lors du premier trimestre 2024, a appris vendredi France Inter. Chaque buraliste devra suivre une formation de deux jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/chasse/chasse-la-vente-des-cartouches-dans-les-bureaux-de-tabac-sera-experimentee-dans-les-pyrenees-atlantiques_6272400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine : le domicile du fils du pr\u00e9sident de la r\u00e9publique du Congo cambriol\u00e9",
        "summary": "Une grosse somme d'argent, des bijoux, de la maroquinerie et des documents relatifs \u00e0 des puits de p\u00e9trole ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/hauts-de-seine-le-domicile-du-fils-du-president-de-la-republique-du-congo-cambriole_6272412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9put\u00e9 Renaissance trait\u00e9 de \"racaille\" : \"Je suis un \u00eatre humain\", se d\u00e9fend le RN Laurent Jacobelli",
        "summary": "En Moselle, mi-octobre, le d\u00e9put\u00e9 RN, Laurent Jacobelli avait lanc\u00e9 \u00e0 son homologue Renaissance, Belkhir Belhaddad : \"Joue pas ta racaille\". Sur France Inter, vendredi, il explique que \"ce n'est m\u00eame pas reconnu comme \u00e9tant une insulte dans le dictionnaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/depute-renaissance-traite-de-racaille-je-suis-un-etre-humain-se-defend-le-rn-laurent-jacobelli_6272337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Mia Schem, ex-otage franco-isra\u00e9lienne, raconte ses 55 jours de d\u00e9tention",
        "summary": "Ancienne otage du Hamas, Mia Schem a d\u00e9cid\u00e9 de raconter son calvaire lors de deux interviews \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision isra\u00e9liennes qui seront diffus\u00e9es le soir du vendredi 29 d\u00e9cembre. La jeune femme de 21 ans d\u00e9taille ce qu\u2019elle a v\u00e9cu pendant ses 55 jours de captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-mia-schem-ex-otage-franco-israelienne-raconte-ses-55-jours-de-detention_6272466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prisons : 75 677 sont d\u00e9tenues en France au 1er d\u00e9cembre, un nouveau record",
        "summary": "Alors que prisons fran\u00e7aises comptent 61 359 places op\u00e9rationnelles au 1er d\u00e9cembre, la densit\u00e9 carc\u00e9rale globale s'\u00e9tablit \u00e0 123,3%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/prisons-75-677-sont-detenues-en-france-au-1er-decembre-un-nouveau-record_6272445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biarritz : pas de bizutage, \"une simple blague entre amis\", affirme le jeune commis de l'H\u00f4tel du Palais",
        "summary": "Un jeune demi-chef de partie de l'H\u00f4tel du Palais \u00e0 Biarritz est au c\u0153ur d'une affaire de bizutage pr\u00e9sum\u00e9. Vendredi, il d\u00e9ment avoir \u00e9t\u00e9 victime de quoi que ce soit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/biarritz-pas-de-bizutage-une-simple-blague-entre-amis-affirme-le-jeune-commis-de-l-hotel-du-palais_6272436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : apr\u00e8s l'\u00e9viction brutale de son pr\u00e9d\u00e9cesseur, un ancien chef de la marine nomm\u00e9 ministre de la D\u00e9fense",
        "summary": "L'ex-ministre \u00e0 ce poste, Li Shangfu, n'a plus \u00e9t\u00e9 vu en public depuis le 29 ao\u00fbt. Sans aucune explication, il avait \u00e9t\u00e9 brutalement limog\u00e9 en octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-apres-l-eviction-brutale-de-son-predecesseur-un-ancien-chef-de-la-marine-nomme-ministre-de-la-defense_6272460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : au moins 10\u00a0000 euros de mat\u00e9riel cambriol\u00e9s dans un centre du Secours populaire \u00e0 No\u00ebl",
        "summary": "Des biens qui devaient \u00eatre redistribu\u00e9s \u00e0 des familles dans le besoin ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s, pendant le week-end de No\u00ebl, au Secours populaire de Saint-Andr\u00e9-de-la-Roche. Le coffre a aussi \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 mais l'association ne sait pas encore ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/alpes-maritimes/alpes-maritimes-au-moins-10-000-euros-de-materiel-cambrioles-dans-un-centre-du-secours-populaire-a-noel_6272430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calvados : la commercialisation des coquillages provenant de Grandcamp Maisy et G\u00e9fosse Fontenay interdite par la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Saison noire pour les producteurs d'hu\u00eetres : apr\u00e8s le bassin d'Arcachon, les producteurs normands voient aussi leur activit\u00e9 commerciale stopp\u00e9e, apr\u00e8s des cas d'intoxications alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/calvados/calvados-la-commercialisation-des-coquillages-provenant-de-grandcamp-maisy-et-gefosse-fontenay-interdite-par-la-prefecture_6272520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : une alli\u00e9e d'Alexe\u00ef Navalny a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 neuf ans de prison",
        "summary": "La jeune femme de 31 ans, dont le proc\u00e8s s'est ouvert en ao\u00fbt, avait dirig\u00e9 l'\u00e9quipe de l'opposant russe dans la ville de Tomsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-une-alliee-d-alexei-navalny-a-ete-condamnee-a-neuf-ans-de-prison_6272490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Car/Men\" : l'op\u00e9ra de Bizet revisit\u00e9 par des danseurs masculins en jupes de flamenco, loin des st\u00e9r\u00e9otypes masculins",
        "summary": "Apr\u00e8s le triomphe de \"Tutu\", le chor\u00e9graphe Philippe Lafeuille, revient avec une cr\u00e9ation atypique, une version de l'op\u00e9ra \"Carmen\" avec une troupe de danseurs exclusivement masculins. Rire, l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et d\u00e9construction au programme de ce d\u00e9fi r\u00e9ussi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/car-men-l-opera-de-bizet-revisite-par-des-danseurs-masculins-en-jupes-de-flamenco-loin-des-stereotypes-masculins_6271047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les stigmates de la gloire\" : la d\u00e9cadence d\u2019une Pop star dans une pi\u00e8ce \u00e9bouriffante",
        "summary": "\u00c0 Paris, la jeune Compagnie des Amours Chiennes revisite le sujet de la star d\u00e9chue avec un \u00e9clairage hors des clich\u00e9s, \u00e0 la Folie Th\u00e9\u00e2tre",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/les-stigmates-de-la-gloire-la-decadence-d-une-pop-star-dans-une-piece-ebouriffante_6270780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bio dans la restauration collective : \"On est \u00e0 la tra\u00eene\", selon le pr\u00e9sident F\u00e9d\u00e9ration nationale d'agriculture biologique",
        "summary": "\"Le changement d'habitudes est le plus difficile \u00e0 atteindre. On a parcouru beaucoup de chemin\", estime toutefois Philippe Camburet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/bio-dans-la-restauration-collective-on-est-a-la-traine-selon-le-president-federation-nationale-d-agriculture-biologique_6272499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : la police enqu\u00eate sur un trafic de migrants r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la saisie d'un avion en France",
        "summary": "Les passagers ont pay\u00e9 entre 43\u00a0500 et 130\u00a0500 euros \u00e0 des passeurs, selon un commissaire de police indien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-la-police-enquete-sur-un-trafic-de-migrants-revele-par-la-saisie-d-un-avion-en-france_6272547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis\u00a0: la c\u00f4te californienne frapp\u00e9e par de fortes vagues",
        "summary": "La c\u00f4te californienne, au sud-ouest des \u00c9tats-Unis, est actuellement frapp\u00e9e par des vagues particuli\u00e8rement violentes. Certaines d'entre elles ont atteint jusqu'\u00e0 12 m\u00e8tres de haut. Huit personnes emport\u00e9es par le courant ont d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-la-cote-californienne-frappee-par-de-fortes-vagues_6272571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : une soir\u00e9e de la jet-set organis\u00e9e \u00e0 Moscou provoque un scandale national",
        "summary": "Des personnalit\u00e9s russes, dont des influenceurs et des artistes, ont particip\u00e9 \u00e0 une f\u00eate sur le th\u00e8me : \"presque nus\". Les images de la soir\u00e9e ont suscit\u00e9 une vive r\u00e9probation dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-une-soiree-de-la-jet-set-organisee-a-moscou-provoque-un-scandale-national_6272514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En tourn\u00e9e dans toute la France, la Pat' Patrouille revient pour une nouvelle aventure \u00e0 la chasse aux tr\u00e9sors \"En avant les pirates!\"",
        "summary": "La Pat' Patrouille, le dessin anim\u00e9 ph\u00e9nom\u00e8ne, s'adapte en spectacle : \"En Avant les Pirates !\" Une chasse aux tr\u00e9sors participative, en danse, musique et humour. La tourn\u00e9e a d\u00e9but\u00e9 en France et se poursuit dans tout l'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/en-tournee-dans-toute-la-france-la-pat-patrouille-revient-pour-un-nouveau-spectacle-en-avant-les-pirates_6272340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine : le nouveau pr\u00e9sident Javier Milei confirme que son pays n'adh\u00e9rera pas au club des Brics",
        "summary": "Il avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 cette d\u00e9cision lors de sa campagne \u00e9lectorale, alors que l'ex-gouvernement de centre-gauche voulait int\u00e9grer le bloc des pays \u00e9mergents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/argentine-le-nouveau-president-javier-milei-confirme-que-son-pays-n-adherera-pas-au-club-des-brics_6272682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Cinq sublimes d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques en 2023",
        "summary": "Ep\u00e9e, statue, mosa\u00efque\u2026 L'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 riche en d\u00e9couvertes arch\u00e9ologiques \u00e0 travers le monde. Que ce soit en France, en Allemagne ou en Italie, certains artefacts se sont d\u00e9marqu\u00e9s par leur \u00e9tat de conservation remarquable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/en-images-cinq-sublimes-decouvertes-archeologiques-en-2023_6270447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]