[
    {
        "title": "\"Il ne peut y avoir de paix juste et durable avec un abandon de l'Ukraine\", lance Emmanuel Macron apr\u00e8s l'altercation entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Le chef de l'Etat fran\u00e7ais a donn\u00e9 une interview \u00e0 \"La Tribune Dimanche\" et \u00e0 d'autres titres de la presse dominicale, apr\u00e8s les \u00e9changes houleux entre les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et ukrainien vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/il-ne-peut-y-avoir-de-paix-juste-et-durable-avec-un-abandon-de-l-ukraine-lance-emmanuel-macron-apres-l-altercation-entre-donald-trump-et-volodymyr-zelensky_7104417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance \u00e0 La R\u00e9union : l'est de l'\u00eele frapp\u00e9 de plein fouet par des vents \u00e0 plus de 200\u00a0km/h",
        "summary": "Samedi, pr\u00e8s d'un millier de personnes \u00e9taient r\u00e9parties dans des centres d'h\u00e9bergement et 120 000 restaient priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9. Plus de 310 000 habitants \u00e9taient par ailleurs toujours priv\u00e9s d'eau potable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-cyclone-garance-l-est-de-la-reunion-frappe-de-plein-fouet_7104282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave dans la bande de Gaza : la branche arm\u00e9e du Hamas publie une nouvelle vid\u00e9o d'otages isra\u00e9liens",
        "summary": "L'un des hommes film\u00e9s, Yair Horn, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mi-f\u00e9vrier. Un autre, son fr\u00e8re Eitan, est toujours captif du mouvement islamiste, selon le quotidien isra\u00e9lien \"Haaretz\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-dans-la-bande-de-gaza-la-branche-armee-du-hamas-publie-une-nouvelle-video-d-otages-israeliens_7104249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e : la r\u00e9sidence secondaire de Bruno Retailleau \u00e0 l'\u00eele d'Yeu tagu\u00e9e",
        "summary": "Le tag a rapidement \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 par les services municipaux. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/vendee-la-residence-secondaire-de-bruno-retailleau-a-l-ile-d-yeu-taguee_7104354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG assomme Lille et fait le plein de confiance avant de d\u00e9fier Liverpool",
        "summary": "Leader incontest\u00e9 de Ligue 1, le PSG s\u2019est offert une 19e victoire en championnat en s'imposant face \u00e0 Lille (4-1), samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-psg-assomme-lille-et-fait-le-plein-de-confiance-avant-de-defier-liverpool_7104456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis annoncent l'envoi de pr\u00e8s de 3 000 soldats suppl\u00e9mentaires \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique",
        "summary": "Ces troupes doivent aider les effectifs de la police aux fronti\u00e8res \u00e0 \"maintenir la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re sud\", a pr\u00e9cis\u00e9 le commandement militaire am\u00e9ricain pour l'Am\u00e9rique du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-etats-unis-annoncent-l-envoi-de-pres-de-3-000-soldats-supplementaires-a-la-frontiere-avec-le-mexique_7104441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le suspect interpell\u00e9 22 ans apr\u00e8s la mort d'Antoine Belmonte a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "En 2003, Antoine Belmonte, 53 ans, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d'une balle dans la t\u00eate alors qu'il regardait par l'\u0153illeton de sa porte. Tr\u00e8s vite, les enqu\u00eateurs avaient envisag\u00e9 que son meurtrier ait confondu l'homme avec un policier porteur du m\u00eame nom",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-suspect-interpelle-22-ans-apres-la-mort-d-antoine-belmonte-a-ete-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_7104405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transport : la voiture volante sera-t-elle bient\u00f4t le v\u00e9hicule de demain ?",
        "summary": "Les voitures volantes ne sont peut-\u00eatre plus de l\u2019ordre de la science-fiction. Plusieurs prototypes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s r\u00e9cemment et pourraient \u00eatre commercialis\u00e9s dans un futur proche \u00e0 un prix fort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transport-la-voiture-volante-sera-t-elle-bientot-le-vehicule-de-demain_7104438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Landes : au moins 7 personnes disent avoir \u00e9t\u00e9 victimes de pr\u00eatres et d'un surveillant du coll\u00e8ge priv\u00e9 Notre-Dame du Sacr\u00e9 C\u0153ur \u00e0 Dax",
        "summary": "Les victimes travaillent \u00e0 la cr\u00e9ation d'un collectif comme celui de Notre-Dame de B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/landes-au-moins-7-personnes-disent-avoir-ete-victimes-de-pretres-et-d-un-surveillant-du-college-prive-notre-dame-du-sacre-c-ur-a-dax_7104159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le gain de temps par les gardiens de but sera sanctionn\u00e9 d'un corner \u00e0 partir de la saison prochaine",
        "summary": "Actuellement, si un gardien conserve le ballon en mains au-del\u00e0 de six secondes, un coup franc indirect dans la surface doit \u00eatre siffl\u00e9, mais cette r\u00e8gle n'est en pratique jamais appliqu\u00e9e par les arbitres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/foot-le-gain-de-temps-par-les-gardiens-de-but-sera-sanctionne-d-un-corner-a-partir-de-la-prochaine-saison_7104351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour lutter contre la prostitution, Aurore Berg\u00e9 veut fermer les faux salons de massage",
        "summary": "\"On ne peut pas accepter qu'au c\u0153ur de nos villes on fasse du racolage avec des visages d'enfants avec de pr\u00e9tendus massages\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au \"Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prostitution/pour-lutter-contre-la-prostitution-aurore-berge-veut-fermer-les-faux-salons-de-massage_7104150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat de la mod\u00e9ration et primes financi\u00e8res pour les contenus les plus viraux : Facebook risque de favoriser la d\u00e9sinformation organis\u00e9e",
        "summary": "L'all\u00e8gement par les grandes plateformes des mesures de supervision des publications en ligne facilitera la propagation automatis\u00e9e de fausses nouvelles. Une activit\u00e9 qui, selon les analystes de Viginum, cible d\u00e9j\u00e0 la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/arret-de-la-moderation-et-primes-financieres-pour-les-contenus-les-plus-viraux-facebook-risque-de-favoriser-la-desinformation-organisee_7075113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On part pour une course, \u00e7a finit en aventure\" : les premi\u00e8res r\u00e9actions du Normand Manuel Cousin, qui a boucl\u00e9 son deuxi\u00e8me Vend\u00e9e Globe \u00e0 la 31e place",
        "summary": "Il \u00e9tait attendu, il a eu un accueil digne de ce nom aux Sables d'Olonne. Le skipper de Coup de Pouce, originaire de Rouen, Manuel Cousin, a termin\u00e9 la course ce samedi 1er mars \u00e0 la 31e position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/on-part-pour-une-course-ca-finit-en-aventure-les-premieres-reactions-du-normand-manuel-cousin-qui-a-boucle-son-deuxieme-vendee-globe-a-la-31e-place_7104408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: que faut-il attendre de la deuxi\u00e8me phase de cessez-le-feu \u00e0 Gaza, cens\u00e9e commencer dimanche\u00a0?",
        "summary": "Selon l'accord entr\u00e9 en vigueur le 19\u00a0janvier, la deuxi\u00e8me phase de la tr\u00eave pr\u00e9voit la lib\u00e9ration des derniers otages et le retrait total des troupes isra\u00e9liennes. Mais les n\u00e9gociations sur les modalit\u00e9s de cette nouvelle \u00e9tape n'ont d\u00e9but\u00e9 que jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-entre-israel-et-le-hamas-que-faut-il-attendre-de-la-deuxieme-phase-de-cessez-le-feu-a-gaza-censee-commencer-dimanche_7102011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Va chier\" : une campagne au slogan provocateur pour inciter \u00e0 se faire d\u00e9pister contre le cancer colorectal",
        "summary": "La Ligue contre le cancer organise cette campagne \u00e0 l'occasion du mois de sensibilisation au cancer colorectal \"Mars bleu\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/va-chier-une-campagne-au-slogan-provocateur-pour-inciter-a-se-faire-depister-contre-le-cancer-colorectal_7104141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'attaquant fran\u00e7ais de Crystal Palace Jean-Philippe Mateta hospitalis\u00e9 apr\u00e8s un gros choc \u00e0 la t\u00eate",
        "summary": "L'attaquant fran\u00e7ais de Crystal Palace, vice-champion olympique cet \u00e9t\u00e9, a \u00e9t\u00e9 victime d'un choc avec le gardien de Millwall Liam Roberts, samedi, en FA Cup.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-attaquant-francais-de-crystal-palace-jean-philippe-mateta-hospitalise-apres-un-gros-choc-a-la-tete_7104327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Caen : un homme, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour meurtre, plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, suspect\u00e9 d'avoir s\u00e9questr\u00e9 et viol\u00e9 une ex-compagne",
        "summary": "Les cris de la victime ont alert\u00e9 le voisinage qui a appel\u00e9 les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/caen-un-homme-deja-condamne-pour-meurtre-place-en-garde-a-vue-suspecte-d-avoir-sequestre-et-viole-une-ex-compagne_7104231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une pratique strictement encadr\u00e9e\"\u00a0: pourquoi la France accueille toujours des imams \u00e9trangers pendant le ramadan",
        "summary": "En pleine tension diplomatique avec l'Alg\u00e9rie, le ministre de l'Int\u00e9rieur a accus\u00e9 le Rassemblement national de dire \"n'importe quoi\" sur la question des imams \u00e9trangers accueillis en France lors du mois du ramadan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/une-pratique-strictement-encadree-pourquoi-la-france-accueille-toujours-des-imams-etrangers-pendant-le-ramadan_7102182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cha\u00eene C8 a diffus\u00e9 un film anti-avortement avant de cesser d'\u00e9mettre",
        "summary": "\"Unplanned\" est une fiction am\u00e9ricaine relatant le revirement d'une ancienne cadre du planning familial devenue militante anti-avortement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-chaine-c8-a-diffuse-un-film-anti-avortement-avant-de-cesser-d-emettre_7104027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Francis Ford Coppola re\u00e7oit le prix du pire r\u00e9alisateur aux Razzie Awards, les anti-Oscars, pour \"Megalopolis\"",
        "summary": "Le cin\u00e9aste am\u00e9ricain, \u00e2g\u00e9 de 85 ans, s'est r\u00e9joui de cette distinction sur les r\u00e9seaux sociaux et en a profit\u00e9 pour critiquer la frilosit\u00e9 d'Hollywood.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/coppola-recoit-le-prix-du-pire-realisateur-aux-razzie-awards-les-anti-oscars-pour-megalopolis_7104165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa \"crise\" respiratoire, le pape Fran\u00e7ois a pass\u00e9 \"une nuit tranquille\", annonce le Vatican",
        "summary": "Le souverain pontife a \u00e9t\u00e9 admis \u00e0 l'h\u00f4pital Gemelli de Rome le 14 f\u00e9vrier pour une bronchite, mais celle-ci a \u00e9volu\u00e9 en double pneumonie et son \u00e9tat de sant\u00e9 reste pr\u00e9occupant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/apres-sa-crise-respiratoire-le-pape-a-passe-une-nuit-tranquille-annonce-le-vatican_7103970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sang sur les murs, sc\u00e8nes de crime, objets personnels... L'exposition \"Serial Killer\" joue sur la fascination ou la r\u00e9pulsion que les tueurs en s\u00e9rie inspirent",
        "summary": "Certaines sc\u00e8nes de crime sont reconstitu\u00e9es avec beaucoup de r\u00e9alisme, \u00e0 tel point que l'exposition est d\u00e9conseill\u00e9e aux moins de 14 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/sang-sur-les-murs-scenes-de-crime-objets-personnels-l-exposition-serial-killer-joue-sur-la-fascination-ou-la-repulsion-que-les-tueurs-en-serie-inspirent_7102437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Massages, soins, spas... Le succ\u00e8s controvers\u00e9 des instituts de beaut\u00e9 ouverts aux enfants",
        "summary": "Au d\u00e9but du mois de f\u00e9vrier, la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de dermatologie a alert\u00e9 dans un communiqu\u00e9 sur les risques de ces nouvelles pratiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/massages-soins-spas-le-succes-controverse-des-instituts-de-beaute-ouverts-aux-enfants_7102050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Triomphe d'\"Emilia P\u00e9rez\", d\u00e9ception pour \"Le\u00a0Comte de Monte-Cristo\", discours engag\u00e9s\u2026 Ce qu'il faut retenir de la 50e c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar",
        "summary": "Malgr\u00e9 les r\u00e9centes pol\u00e9miques, la com\u00e9die musicale de Jacques Audiard a remport\u00e9 vendredi soir sept C\u00e9sar, dont la meilleure r\u00e9alisation et le meilleur film. Nomm\u00e9 14 fois, \"Le Comte de Monte-Cristo\" repart de son c\u00f4t\u00e9 avec seulement deux troph\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/triomphe-d-emilia-perez-deception-pour-le-comte-de-monte-cristo-discours-engages-ce-qu-il-faut-retenir-de-cette-50e-ceremonie-des-cesar_7102533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi vous devez payer plus cher vos billets d'avion \u00e0 partir du 1\u1d49\u02b3 mars",
        "summary": "Pourtant d\u00e9cri\u00e9e, la hausse de la taxe de solidarit\u00e9 sur les billets d'avion (TSBA) entre en vigueur ce 1er mars 2025. Les compagnies a\u00e9riennes r\u00e9percutent cette hausse sur le prix du billet. La plupart des passagers ultramarins sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/pourquoi-vous-devez-payer-plus-cher-vos-billets-d-avion-a-partir-du-1-mars_7104189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sept adolescents \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 16 ans accus\u00e9s d'agression homophobe apr\u00e8s avoir rou\u00e9 de coups un homme de 20 ans",
        "summary": "Sept mineurs, \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 16 ans, ont agress\u00e9 un jeune homme de 20 ans, ce vendredi 21 f\u00e9vrier, en prof\u00e9rant des insultes homophobes \u00e0 son encontre. La victime a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9e de coups aux abords du coll\u00e8ge Claude Mass\u00e9, \u00e0 Ambar\u00e8s-et-Lagrave, en Gironde. Quatre de ses agresseurs ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/sept-adolescents-ages-de-12-a-16-ans-accuses-d-agression-homophobe-apres-avoir-roue-de-coups-un-homme-de-20-ans_7104180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : revivez l'\u00e9change particuli\u00e8rement virulent entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "\"Vous jouez avec la vie de millions de personnes. Vous jouez avec la Troisi\u00e8me Guerre mondiale (...) et ce que vous faites est tr\u00e8s irrespectueux pour le pays, ce pays\", a l\u00e2ch\u00e9 un Donald Trump tr\u00e8s en col\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-guerre-en-ukraine-revivez-l-echange-particulierement-virulent-entre-donald-trump-et-volodymyr-zelensky-a-la-maison-blanche_7102512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les Etats-Unis approuvent la vente \u00e0 Isra\u00ebl de bombes, de munitions et de bulldozers pour 3 milliards de dollars",
        "summary": "Cette vente \"am\u00e9liorera la capacit\u00e9 d'Isra\u00ebl \u00e0 faire face aux menaces actuelles et futures, renforcera la d\u00e9fense de son territoire et servira de moyen de dissuasion\", affirment les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-les-etats-unis-approuvent-la-vente-a-israel-de-munitions-et-de-bulldozers-pour-3-milliards-de-dollars_7103886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance : eau, \u00e9lectricit\u00e9, routes, a\u00e9roport, t\u00e9l\u00e9phonie... le point sur la situation \u00e0 La R\u00e9union \u00e0 J+1",
        "summary": "De nombreux foyers r\u00e9unionnais sont encore priv\u00e9s d'eau ou d'\u00e9lectricit\u00e9 un jour apr\u00e8s le passage d\u00e9vastateur du cyclone Garance sur La R\u00e9union et plusieurs routes sont s\u00e9v\u00e8rement impact\u00e9es. La Nouvelle route du littoral notamment reste ferm\u00e9e \u00e0 la circulation. Le point sur la situation dans cet article.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/cyclone-garance-eau-electricite-routes-aeroport-telephonie-le-point-sur-la-situation-a-la-reunion-a-j-1_7103907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les \u0153uvres d'art sont cibl\u00e9es autant que les gens\"\u00a0: en Ukraine, un \"marathon\" pour prot\u00e9ger le patrimoine des ravages de la guerre",
        "summary": "A cause du conflit, des dizaines de milliers d'objets culturels ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s temporairement dans des entrep\u00f4ts ou des mus\u00e9es partenaires, mais beaucoup d'autres restent menac\u00e9s. La traque des \u0153uvres pill\u00e9es par la Russie se met aussi lentement en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-les-uvres-d-art-sont-ciblees-autant-que-les-gens-en-ukraine-un-marathon-pour-proteger-le-patrimoine-des-ravages-de-la-guerre_7072116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je veux que la soci\u00e9t\u00e9 prenne conscience de ce qu'on a v\u00e9cu\"\u00a0: les victimes du p\u00e9docriminel Jo\u00ebl Le Scouarnec face \u00e0 l'\u00e9preuve du proc\u00e8s",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'ex-chirurgien, accus\u00e9 de viols et agressions sexuelles sur pr\u00e8s de 300 victimes, s'appr\u00eate \u00e0 entamer sa deuxi\u00e8me semaine, lundi \u00e0 Vannes. Si certaines parties civiles redoutent de t\u00e9moigner, d'autres ressentent un besoin vital de raconter comment le traumatisme a affect\u00e9 leur vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/je-veux-que-la-societe-prenne-conscience-de-ce-qu-on-a-vecu-les-victimes-du-pedocriminel-joel-le-scouarnec-face-a-l-epreuve-du-proces_7045976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anomalies visuelles, recherche invers\u00e9e... Cinq conseils pour reconna\u00eetre une image g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par intelligence artificielle",
        "summary": "La d\u00e9mocratisation des IA g\u00e9n\u00e9ratives a mis \u00e0 la port\u00e9e de tous la cr\u00e9ation d'images synth\u00e9tiques. Face aux risques de manipulation, de d\u00e9sinformation et d'escroqueries, plusieurs astuces permettent d'\u00e9viter de se laisser abuser.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/vrai-ou-faux-anomalies-visuelles-recherche-inversee-cinq-conseils-pour-reconnaitre-une-image-generee-par-intelligence-artificielle_7093794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On avait besoin de main-d'\u0153uvre sur tous les terrains\" : comment l'accord de 1968 avec l'Alg\u00e9rie a aussi profit\u00e9 \u00e0 la France",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a ouvert la r\u00e9examen de cet accord bilat\u00e9ral qui r\u00e9git les conditions d'immigration des Alg\u00e9riens en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/on-avait-besoin-de-main-d-uvre-sur-tous-les-terrains-comment-l-accord-de-1968-avec-l-algerie-a-aussi-profite-a-la-france_7100106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : favoris, pol\u00e9miques et d\u00e9roulement de la soir\u00e9e... Ce qu'il faut savoir sur la 97e\u00a0c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Grand-messe du cin\u00e9ma am\u00e9ricain, la c\u00e9r\u00e9monie des Oscars se d\u00e9roulera \u00e0 Los\u00a0Angeles, dimanche, \u00e0 suivre si l'on est en France dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/oscars-2025-favoris-polemiques-et-deroulement-de-la-soiree-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-97e-ceremonie_7101780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2026 : \"Ce n\u2019est pas notre sport\"... Pourquoi l\u2019int\u00e9gration olympique du ski-alpinisme divise les professionnels de la discipline",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire olympique, le ski-alpinisme sera au menu des Jeux de Milan Cortina en f\u00e9vrier 2026, mais cette int\u00e9gration secoue le milieu, qui se d\u00e9chire sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/milan-cortina-2026/jo-2026-ce-n-est-pas-notre-sport-pourquoi-l-integration-olympique-du-ski-alpinisme-divise-les-professionnels-de-la-discipline_7102230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Europe centrale et orientale, plusieurs \u00c9tats en butte \u00e0 des manifestations pro-europ\u00e9ennes",
        "summary": "L\u2019Europe centrale et orientale\u00a0serait-elle en train de basculer dans une \u201cr\u00e9volution de velours\" pacifique, d\u00e9mocratique et pro-europ\u00e9enne, ou dans une \"guerre civile froide\"\u00a0?\u00a0Plusieurs pays de la r\u00e9gion sont secou\u00e9s par de nombreuses protestations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/en-europe-centrale-et-orientale-plusieurs-etats-en-butte-a-des-manifestations-pro-europeennes_7102194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : l'\u00e9prouvante campagne de promotion du film \"Emilia P\u00e9rez\"",
        "summary": "Suite aux pol\u00e9miques d\u00e9clench\u00e9es par les tweets racistes de l'actrice principale Karla Sofia Gascon, le film a connu des soubresauts dans sa campagne. Retour sur un parcours en dents de scie qui peut encore r\u00e9server des surprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/oscars-2025-l-eprouvante-campagne-de-promotion-du-film-emilia-perez_7097679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]