[
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts est \"relativement consid\u00e9rable\", insiste le vice-pr\u00e9sident du Finist\u00e8re en charge des routes et infrastructures",
        "summary": "St\u00e9phane Le Doar\u00e9, qui est aussi maire de Pont-l'Abb\u00e9, explique que la priorit\u00e9 est de \"r\u00e9tablir les axes principaux pour irriguer plus rapidement toutes les pointes, et puis progressivement, on d\u00e9ploie les moyens sur les plus petites routes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-l-ampleur-des-degats-est-relativement-considerable-insiste-le-vice-president-du-finistere-en-charge-des-routes-et-infrastructures_6162201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du vendredi 3 novembre",
        "summary": "Le 19/20 info fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-vendredi-3-novembre_6162024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Aidez moi, j'ai envie de mettre fin \u00e0 mon histoire\" : des bo\u00eetes aux lettres pour lib\u00e9rer la parole des enfants sur le harc\u00e8lement scolaire",
        "summary": "L'association Les papillons installent des bo\u00eetes aux lettres dans les \u00e9coles, afin que les \u00e9l\u00e8ves puissent d\u00e9noncer les violences qu'ils subissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/harcelement-scolaire-des-boites-aux-lettres-pour-liberer-la-parole_6162105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Ciaran, Domingos : ce que l'on sait de la nouvelle temp\u00eate qui va toucher la France samedi",
        "summary": "Selon les pr\u00e9visionnistes, les vents violents balayeront surtout le centre du pays. Des rafales de 100\u00a0km/h sont attendues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/apres-ciaran-domingos-ce-que-l-on-sait-de-la-nouvelle-tempete-qui-va-toucher-la-france-samedi_6161364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centaines de femmes malades lors d'un trek solidaire au Maroc\u00a0: \"\u00c7a a \u00e9t\u00e9 un vrai cauchemar pour l'ensemble des trekkeuses\", raconte une participante",
        "summary": "Le Trek rose trip, une course solidaire pour notamment financer les recherches contre le cancer du sein, s'est d\u00e9roul\u00e9 pendant cinq jours dans le Sahara au Maroc fin octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/des-centaines-de-femmes-malades-lors-d-un-trek-solidaire-au-maroc-ca-a-ete-un-vrai-cauchemar-pour-l-ensemble-des-trekkeuses-raconte-une-participante_6162231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : port\u00e9 par son milieu de terrain, le PSG impitoyable face \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Les Parisiens se sont impos\u00e9s sans difficult\u00e9 contre le MHSC vendredi soir au Parc des Princes (3-0) avec des buts de leurs milieux de terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-psg-montpellier-objectif-premiere-place-pour-les-parisiens-suivez-le-match-d-ouverture-de-la-11e-journee-de-ligue-1_6159669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Les premiers flocons de neige font leur apparition sur les massifs montagneux fran\u00e7ais",
        "summary": "Les habitants des Pyr\u00e9n\u00e9es, des Alpes, des Vosges, du Massif central et du Jura se sont r\u00e9veill\u00e9s ce matin avec un avant-go\u00fbt d'hiver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/en-images-les-premiers-flocons-de-neige-font-leur-apparition-sur-les-massifs-montagneux-francais_6161511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vosges : une plainte d\u00e9pos\u00e9e pour \"s\u00e9questration d'enfant le soir d'Halloween",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \"violences sur mineur\", a annonc\u00e9 \u00e0 l'AFP le procureur de la R\u00e9publique d'Epinal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/halloween/vosges-une-plainte-deposee-pour-sequestration-d-enfant-le-soir-d-halloween_6162036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Taratata\" f\u00eate ses 30 ans avec plus de 80 artistes",
        "summary": "Cette \u00e9mission exceptionnelle de Nagui, d'une dur\u00e9e de 3h30, sera diffus\u00e9e ce vendredi 3 novembre sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/taratata-fete-ses-30-ans-avec-plus-de-80-artistes_6159639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Coupe du monde de ski :\u00a0pol\u00e9mique apr\u00e8s le pillage d\u2019un glacier \u00e0\u00a0Zermatt, en Suisse",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la Coupe du monde de ski \u00e0\u00a0Zermatt, en Suisse, un glacier est pill\u00e9 par des pelleteuses pour pr\u00e9parer la piste.\u00a0Cette d\u00e9marche cr\u00e9e une forte indignation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/coupe-du-monde-de-ski-polemique-apres-le-pillage-d-un-glacier-a-zermatt-en-suisse_6162099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9diterran\u00e9e : le navire-ambulance \"Ocean Viking\" sauve 75 migrants",
        "summary": "Les rescap\u00e9s avaient \u00e9puis\u00e9 leurs r\u00e9serves d'eau et de nourriture depuis deux jours, selon l'association SOS M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/mediterranee-le-navire-ambulance-ocean-viking-sauve-75-migrants_6161640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Championnats d'Europe de judo : Shirine Boukli, Luka Mkheidze et Amandine Buchard remportent l'or",
        "summary": "Amandine Buchard et Shirine Boukli ont remport\u00e9 respectivement leur deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me titre europ\u00e9en, tandis que Luka Mkheidze a d\u00e9croch\u00e9 son premier grand sacre, vendredi \u00e0 Montpellier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/championnats-d-europe/championnats-d-europe-de-judo-shirine-boukli-et-luka-mkheidze-remportent-l-or_6161775.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nanterre : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s des menaces de mort re\u00e7ues par une mosqu\u00e9e",
        "summary": "Le courrier dat\u00e9 du 3 octobre n'a \u00e9t\u00e9 ouvert par la mosqu\u00e9e Ibn Badis que la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/nanterre-une-enquete-ouverte-apres-des-menaces-de-mort-recues-par-une-mosquee_6161787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Migrants \u00e0 Calais : en pleine nuit, ils vont tenter la travers\u00e9e de la Manche... en kayak",
        "summary": "A Calais, les migrants qui ont les moyens de payer un passeur pour l'Angleterre s'entassent sur un canot pneumatique. Les autres, les plus pauvres, croupissent dans les fameuses \"jungles\" de Calais. Pour tenter la travers\u00e9e, certains sont pr\u00eats \u00e0 prendre tous les risques. Extrait d'un document \u00e0 voir dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-migrants-a-calais-en-pleine-nuit-ils-vont-tenter-la-traversee-de-la-manche-en-kayak_6159600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Strasbourg : des tags antis\u00e9mites d\u00e9couverts aux abords d\u2019une cit\u00e9 scolaire, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Une demi-douzaine de croix gamm\u00e9es ainsi que des inscriptions antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 inscrites principalement sur un mur de l'inspection d'acad\u00e9mie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/strasbourg-des-tags-antisemites-decouverts-aux-abords-d-une-cite-scolaire-une-enquete-ouverte_6161661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cuba : au pays de la salsa, le succ\u00e8s de la K-pop sud-cor\u00e9enne",
        "summary": "L'\u00eele communiste, alli\u00e9e politique de la Cor\u00e9e du Nord, est d\u00e9sormais fan de la culture sud-cor\u00e9enne.\u00a0La jeunesse cubaine est de plus en plus attir\u00e9e par la K-pop",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/cuba-au-pays-de-la-salsa-le-succes-de-la-k-pop-sud-coreenne_6161904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL : \"On ne doit pas attendre quelque chose d'encore plus grave pour prendre des d\u00e9cisions importantes\", tance l'entra\u00eeneur lyonnais Fabio Grosso",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis les incidents \u00e0 Marseille qui lui ont caus\u00e9 des blessures \u00e0 la t\u00eate, Fabio Grosse s'est exprim\u00e9, en conf\u00e9rence de presse vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/incidents-du-match-om-ol/incidents-om-ol-on-ne-doit-pas-attendre-quelque-chose-d-encore-plus-grave-pour-prendre-des-decisions-importantes-tance-l-entraineur-lyonnais-fabio-grosso_6161625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Grande Mosqu\u00e9e de Paris d\u00e9nonce la \"lib\u00e9ration progressive\" d'une parole \"raciste et haineuse contre les musulmans de France\"",
        "summary": "Le recteur Chems-eddine Hafiz appelle les pouvoirs publics \u00e0 combattre ce ph\u00e9nom\u00e8ne \"qui aggrave dangereusement les tensions dans notre pays\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/la-grande-mosquee-de-paris-denonce-la-liberation-progressive-d-une-parole-raciste-et-haineuse-contre-les-musulmans-de-france_6161568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Fusils automatiques, mines, lance-roquettes... L'impressionnant arsenal du Hamas saisi par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Les troupes isra\u00e9liennes op\u00e8rent au sol dans la bande de Gaza depuis maintenant une semaine. Une guerre asym\u00e9trique entre d\u2019un c\u00f4t\u00e9 la puissance de feu de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et de l\u2019autre, une milice paramilitaire bien \u00e9quip\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-fusils-automatiques-mines-lance-roquettes-l-impressionnant-arsenal-du-hamas-saisi-par-l-armee-israelienne_6161505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Fondation Matthew Perry lanc\u00e9e pour aider les personnes souffrant d'addictions",
        "summary": "De son vivant, Matthew Perry avait d\u00e9clar\u00e9 vouloir laisser d'abord le souvenir d'une personne qui essayait d'apporter de l'aide \u00e0 ceux qui, comme elle, se battaient contre leurs addictions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/la-fondation-matthew-perry-lancee-pour-aider-les-personnes-souffrant-d-addictions_6161463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le d\u00e9placement des supporters lillois au stade V\u00e9lodrome de Marseille finalement interdit",
        "summary": "La venue des fans du LOSC \u00e0 Marseille, \u00e0 l'occasion de la rencontre de samedi, a \u00e9t\u00e9 interdite par la pr\u00e9fecture des Bouches-du-Rh\u00f4ne. Une d\u00e9cision qui fait suite aux graves incidents du week-end dernier, en marge d'OM-OL.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-1-le-deplacement-des-supporters-lillois-au-stade-velodrome-de-marseille-finalement-interdit_6161598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaies : l'Am\u00e9ricain Sam Bankman-Fried, ancien patron de la plateforme FTX, reconnu coupable de fraude",
        "summary": "Milliardaire avant 30 ans, Sam Bankman-Fried avait conquis le monde des cryptomonnaies en quelques mois, au prix de risques insens\u00e9s qui vont le mener en prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/bitcoin/cryptomonnaies-l-americain-sam-bankman-fried-reconnu-coupable-de-tous-les-chefs-d-accusation_6161205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tourisme :\u00a0New York instaure une politique restrictive pour les locations de courte\u00a0dur\u00e9e",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, 60 millions de\u00a0touristes\u00a0d\u00e9couvrent la ville de New York aux \u00c9tats-Unis.\u00a0Cependant, voyager dans la\u00a0Grosse Pomme\u00a0pourrait se r\u00e9v\u00e9ler plus difficile.\u00a0En effet, depuis le 1\u1d49\u02b3 septembre, la municipalit\u00e9 a instaur\u00e9 une politique restrictive pour les locations de courte dur\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/airbnb/tourisme-new-york-instaure-une-politique-restrictive-pour-les-locations-de-courte-duree_6162060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A quoi bon produire si c'est pour mettre \u00e0 la poubelle\u00a0?\" En Normandie, des agriculteurs face \u00e0 la crise du bio",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de croissance, la fili\u00e8re bio conna\u00eet un ralentissement. Les agriculteurs se retrouvent en difficult\u00e9. Exemples en Normandie.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/a-quoi-bon-produire-si-c-est-pour-mettre-a-la-poubelle-des-agriculteurs-face-a-la-crise-du-bio-2862644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : Victor Wembanyama flirte avec les 40 points face \u00e0 Phoenix et marche sur les traces de Shaquille O\u2019Neal",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 la performance du Fran\u00e7ais, les Spurs de San Antonio se sont impos\u00e9s face aux Suns de Phoenix (132-121), jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-victor-wembanyama-marque-38-points-face-a-phoenix-du-jamais-vu-depuis-1992-pour-un-rookie_6161151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le livre \"13 \u00e0 table !\" au profit des Restos du c\u0153ur : une dixi\u00e8me \u00e9dition toujours indispensable",
        "summary": "La derni\u00e8re \u00e9dition du livre des \"Restos du c\u0153ur\", \"13 \u00e0 table\" (Pocket), co\u00fbte 6 euros. Elle permettra de renflouer les caisses d'une association qui se verra dans l'obligation de \"refuser du monde pour la premi\u00e8re fois de (son) 'histoire\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-livre-13-a-table-au-profit-des-restos-du-c-ur-une-dixieme-edition-toujours-indispensable_6161826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : Agn\u00e8s Pannier-Runacher promet que les prix ne vont pas augmenter \"de plus de 10%\"",
        "summary": "\"Nous ferons en sorte que le bouclier \u00e9nerg\u00e9tique bloque une augmentation\", assure la ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/electricite-agnes-pannier-runacher-promet-que-les-prix-ne-vont-pas-augmenter-de-plus-de-10_6161337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation : cr\u00e9ation d'un nouveau syndicat lyc\u00e9en, \"l'Union syndicale lyc\u00e9enne\"",
        "summary": "La nouvelle organisation regroupe notamment d'anciens membres de la F\u00e9d\u00e9ration ind\u00e9pendante et d\u00e9mocratique lyc\u00e9enne (Fidl), de la Voix Lyc\u00e9enne ou du Mouvement national lyc\u00e9en (MNL).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-education-les-principaux-syndicats-lyceens-fusionnent-pour-devenir-l-union-syndicale-lyceenne_6159927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Box-office : l'inattendu succ\u00e8s, dop\u00e9 par TikTok, du film \"Le Consentement\"",
        "summary": "Une r\u00e9cente tendance fait le bonheur du long m\u00e9trage \"Le Consentement\", d\u00e9sormais pl\u00e9biscit\u00e9 par les plus jeunes en d\u00e9pit de la gravit\u00e9 du sujet abord\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/box-office-l-inattendu-succes-dope-par-tiktok-du-film-le-consentement_6161388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]