[
    {
        "title": "Immigration, \u00e9conomie, retraites\u2026 Ce que pr\u00e9conisait Michel Barnier lorsqu'il briguait l'Elys\u00e9e en 2021",
        "summary": "Candidat malheureux \u00e0 la primaire interne du parti Les R\u00e9publicains remport\u00e9e par Val\u00e9rie P\u00e9cresse, Michel Barnier avait d\u00e9fendu notamment un \"moratoire\" sur les r\u00e9gularisations de sans-papiers et le report de l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 65\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/immigration-economie-retraites-ce-que-preconisait-michel-barnier-lorsqu-il-briguait-l-elysee-en-2021_6764719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: ce qu'il faut retenir de sa passation de pouvoir avec Gabriel Attal \u00e0 Matignon",
        "summary": "Au cours de son premier discours depuis sa nomination, le nouveau Premier ministre a notamment promis jeudi de l'\"\u00e9coute\" et du \"respect \u00e0 l'\u00e9gard de toutes les forces politiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-premier-ministre-ce-qu-il-faut-retenir-de-sa-passation-de-pouvoir-avec-gabriel-attal-a-matignon_6765043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau Premier ministre, Michel Barnier, a-t-il vot\u00e9 contre la d\u00e9p\u00e9nalisation de l'homosexualit\u00e9 en 1981 ?",
        "summary": "Alors jeune d\u00e9put\u00e9 de droite, le chef du gouvernement s'est bel et bien oppos\u00e9 \u00e0 la proposition de loi adopt\u00e9e il y a 43 ans. L'Inter-LGBT dit d\u00e9sormais redouter un gouvernement \"hostile\" \u00e0 sa cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/vrai-ou-faux-le-nouveau-premier-ministre-michel-barnier-a-t-il-vote-contre-la-depenalisation-de-l-homosexualite-en-1981_6764617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre : pourquoi Emmanuel Macron l'a-t-il finalement choisi pour former un gouvernement ?",
        "summary": "Ancien ministre et commissaire europ\u00e9en, cet homme de droite de 73 ans dispose d'une longue carri\u00e8re en politique. Il a aussi \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 pour ses capacit\u00e9s de consensus, en menant les n\u00e9gociations du Brexit pour l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier-nomme-premier-ministre-pourquoi-emmanuel-macron-l-a-t-il-finalement-choisi-pour-former-un-gouvernement_6764569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que pensez-vous de la nomination de Michel Barnier au poste de Premier ministre ?",
        "summary": "Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, Emmanuel Macron a choisi l'ancien ministre et commissaire europ\u00e9en Michel Barnier, figure de la droite, pour Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/appel-a-temoignages-que-pensez-vous-de-la-nomination-de-michel-barnier-au-poste-de-premier-ministre_6764689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : deux nouveaux titres fran\u00e7ais en cyclisme, des m\u00e9dailles en athl\u00e9tisme et en natation... Le r\u00e9cap de la journ\u00e9e de jeudi",
        "summary": "Florian Jouanny et Mathieu Bosredon sont les deux champions paralympiques fran\u00e7ais de jeudi, apr\u00e8s une journ\u00e9e o\u00f9 la France a remport\u00e9 11 nouvelles m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-deux-nouveaux-titres-francais-en-cyclisme-des-medailles-en-athletisme-et-en-natation-le-recap-de-la-journee-de-jeudi_6764656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mise en examen du patron de Telegram : Pavel Dourov sort du silence et d\u00e9nonce une proc\u00e9dure \"surprenante\" et \"erron\u00e9e\"",
        "summary": "\"Les affirmations (...) selon lesquelles Telegram serait une sorte de paradis anarchique sont absolument fausses\", assure le fondateur de la messagerie dans une publication sur sa plateforme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/mise-en-examen-du-patron-de-telegram-pavel-dourov-sort-du-silence-et-denonce-une-procedure-surprenante-et-erronee_6765751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: \"J'ai \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e sur l'autel du vice\", t\u00e9moigne Gis\u00e8le P\u00e9licot, drogu\u00e9e par son mari et livr\u00e9e \u00e0 des inconnus",
        "summary": "La principale victime du proc\u00e8s qui s'est ouvert lundi \u00e0 Avignon est revenue sur ce jour de novembre 2020, lorsque sa vie a bascul\u00e9 en apprenant l'impensable. Son mari la droguait depuis neuf ans et la faisait violer dans son sommeil par des dizaines d'hommes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-j-ai-ete-sacrifiee-sur-l-autel-du-vice-temoigne-gisele-pelicot-droguee-par-son-mari-et-livree-a-des-inconnus_6764461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump veut charger Elon Musk d'un \"audit\" du gouvernement pour le \"r\u00e9former\" en profondeur",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 qu'il souhaitait faire des Etats-Unis \"la capitale mondiale du bitcoin et des cryptomonnaies\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/election-americaine-2024-donald-trump-veut-charger-elon-musk-d-un-audit-du-gouvernement-americain-pour-le-reformer-en-profondeur_6765127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement octroie \u00e0 l'association Anticor un nouvel agr\u00e9ment pour se porter partie civile dans des affaires politico-financi\u00e8res",
        "summary": "Le tribunal administratif avait impos\u00e9 au gouvernement de se prononcer dans les 24 heures, sous peine d'une astreinte financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-gouvernement-octroie-a-l-association-anticor-un-nouvel-agrement-pour-se-porter-partie-civile-dans-des-affaires-politico-financieres_6764968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Etats-Unis poursuivent cinq agents du renseignement militaire russe pour des cyberattaques contre l'Ukraine",
        "summary": "Ces agents sont accus\u00e9s d'avoir men\u00e9 des \"cyberattaques destructrices\" contre des infrastructures civiles ukrainiennes\" peu avant l'invasion du pays par la Russie, en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-la-conquete-du-donbass-est-la-priorite-numero-un-pour-moscou-affirme-vladimir-poutine_6764356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France d\u00e9conseille \u00e0 ses ressortissants de se rendre en Azerba\u00efdjan, \u00e0 cause d'un \"risque d'arrestation\" et \"de d\u00e9tention arbitraire\"",
        "summary": "Tout Fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9 s'expose \"\u00e0 un placement en d\u00e9tention provisoire, ou une interdiction de sortie du territoire, dont la dur\u00e9e peut s'\u00e9tendre sur plusieurs mois\", selon le quai d'Orsay.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/la-france-deconseille-a-ses-ressortissants-de-se-rendre-en-azerbaidjan-a-cause-d-un-risque-d-arrestation-et-de-detention-arbitraire_6765076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine affirme \"soutenir\" la candidate d\u00e9mocrate Kamala Harris \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a estim\u00e9 que l'ex-chef d'Etat am\u00e9ricain et candidat r\u00e9publicain Donald Trump avait impos\u00e9 \"plus de sanctions \u00e0 la Russie qu'aucun pr\u00e9sident\" avant lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/vladimir-poutine-affirme-soutenir-la-candidate-democrate-kamala-harris-a-la-presidentielle-americaine_6764518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le syst\u00e8me \u00e9ducatif a failli \u00e0 ses missions\" : la m\u00e8re du jeune Nicolas, qui s'est suicid\u00e9 apr\u00e8s du harc\u00e8lement scolaire, pointe les manquements de l'Education nationale",
        "summary": "A l'issue d'une marche blanche en m\u00e9moire de son fils, B\u00e9atrice Le Blay a annonc\u00e9 le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte contre X avec constitution de partie civile pour homicide involontaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/le-systeme-educatif-a-failli-a-ses-missions-la-mere-du-jeune-nicolas-qui-s-est-suicide-apres-du-harcelement-scolaire-pointe-les-manquements-de-l-education-nationale_6765145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : une nouvelle m\u00e9daille d'argent en judo qui donne \u00e0 Sandrine Martinet des envies d'encore",
        "summary": "La judoka fran\u00e7aise a d\u00e9croch\u00e9 la m\u00e9daille d'argent chez les moins de 48\u00a0kg, jeudi. Il s'agit de sa cinqui\u00e8me m\u00e9daille aux Jeux paralympiques, la premi\u00e8re dans cette cat\u00e9gorie de poids.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/judo/paralympiques-2024-une-nouvelle-medaille-d-argent-en-judo-qui-donne-a-sandrine-martinet-des-envies-d-encore_6765046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: acteur majeur des JO d'Albertville en 1992, d\u00e9cisionnaire pour ceux de 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises",
        "summary": "Copr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques d'Albertville 1992 avec Jean-Claude Killy, le nouveau Premier ministre, Michel Barnier, avait jou\u00e9 un r\u00f4le d\u00e9cisif dans l'organisation de ces Jeux en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/michel-barnier-nomme-premier-ministre-acteur-majeur-des-jo-d-albertville-en-1992-decisionnaire-pour-ceux-de-2030-dans-les-alpes-francaises_6764629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Renaudot : \"Jacaranda\" de Ga\u00ebl Faye, \"Houris\" de Kamel Daoud et \"Les guerriers de l'hiver\" d'Olivier Norek dans la premi\u00e8re s\u00e9lection",
        "summary": "Une trentaine d'\u0153uvres, romans et essais, font partie de la premi\u00e8re s\u00e9lection annonc\u00e9e le 4 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-renaudot-jaracanda-de-gael-faye-houris-de-kamel-daoud-et-les-guerriers-de-l-hiver-d-olivier-norek-dans-la-premiere-selection_6764986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 par la police allemande \u00e0 Munich apr\u00e8s avoir ouvert le feu pr\u00e8s du consulat isra\u00e9lien",
        "summary": "La police allemande \u00e9voque \"un attentat terroriste en lien avec le consulat g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl\", foment\u00e9 par un Autrichien de 18 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/un-homme-tue-par-la-police-allemande-a-munich-apres-avoir-ouvert-le-feu-pres-du-consulat-israelien-et-d-un-centre-de-documentation-sur-le-nazisme_6764407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : ce que l'on sait de la tuerie qui a fait quatre morts dans un lyc\u00e9e de G\u00e9orgie",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. Le suspect, un \u00e9l\u00e8ve de 14 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-ce-que-l-on-sait-de-la-tuerie-qui-a-fait-quatre-morts-dans-un-lycee-de-georgie_6764335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre : des ONG de d\u00e9fense de l'environnement inqui\u00e8tes sur ses ambitions \u00e9cologiques",
        "summary": "Greenpeace et le WWF France ont vite r\u00e9agi jeudi \u00e0 la nomination cet ancien ministre et figure de la droite. Les associations expriment des doutes sur la capacit\u00e9 de Michel Barnier \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 la crise environnementale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/michel-barnier-nomme-premier-ministre-des-ong-de-defense-de-l-environnement-inquietes-sur-ses-ambitions-ecologiques_6764710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale en Italie apr\u00e8s la commercialisation d'une boite de conserve de p\u00e2tes \u00e0 la carbonara",
        "summary": "Apr\u00e8s le ketchup, le groupe alimentaire Heinz s'attaque \u00e0 la carbonara. L'entreprise am\u00e9ricaine vient de mettre en vente une conserve de cette recette, ce qui provoque un toll\u00e9 en Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/scandale-en-italie-apres-la-commercialisation-d-une-boite-de-conserve-de-pates-a-la-carbonara_6764662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : quand Tony Estanguet annonce \u00e0 Teddy Riner et Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec qu'ils allumeront la vasque olympique lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "La s\u00e9quence tr\u00e8s forte de l'annonce aux deux derniers porteurs de la flamme olympique sera \u00e0 retrouver dans la suite du documentaire \"Au c\u0153ur des Jeux\", diffus\u00e9 sur France\u00a02 mardi \u00e0 partir de 21\u00a0heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/video-paris-2024-quand-tony-estanguet-annonce-a-teddy-riner-et-marie-jose-perec-qu-ils-allumeront-la-vasque-olympique-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture_6764809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier Premier ministre : les messages les plus dr\u00f4les sur X apr\u00e8s sa nomination",
        "summary": "Les internautes s'en sont donn\u00e9 \u00e0 c\u0153ur joie apr\u00e8s l'annonce de la nomination de l'ancien commissaire europ\u00e9en \u00e0 Matignon, ironisant tant\u00f4t sur son \u00e2ge, son bilan ou sa quasi homonymie avec l'actrice Mich\u00e8le Bernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-premier-ministre-les-messages-les-plus-droles-sur-x-apres-sa-nomination_6764725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le cin\u00e9ma fran\u00e7ais est en pleine forme\" : apr\u00e8s le Festival d'Angoul\u00eame, la promesse de films r\u00e9alis\u00e9s par des jeunes et des femmes dans les salles",
        "summary": "La fr\u00e9quentation de la 17e \u00e9dition du Festival du film d'Angoul\u00eame, qui vient de s'achever, confirme la bonne sant\u00e9 estivale du cin\u00e9ma en France. Le public et les professionnels ont pl\u00e9biscit\u00e9 jeunesse et \u00e9motion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-cinema-francais-est-en-pleine-forme-apres-le-festival-d-angouleme-la-promesse-de-films-realises-par-des-jeunes-et-des-femmes-dans-les-salles_6760744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne demande des inspections sur des A350 apr\u00e8s un incendie moteur chez Cathay Pacific",
        "summary": "L'Agence europ\u00e9enne pour la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne a promis la publication d'instructions destin\u00e9es aux compagnies a\u00e9riennes, encadrant la port\u00e9e de ces inspections et la date limite avant leur r\u00e9alisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/l-union-europeenne-demande-des-inspections-sur-des-a350-apres-un-incendie-moteur-chez-cathay-pacific_6764884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas appelle les Etats-Unis \u00e0 faire pression sur Isra\u00ebl pour parvenir \u00e0 un accord de tr\u00eave",
        "summary": "Les deux camps s'accusent mutuellement de l'\u00e9chec des discussions pour obtenir une tr\u00eave durable, alors qu'Isra\u00ebl poursuit son offensive dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-raid-israelien-en-cisjordanie-occupee-a-fait-cinq-morts-selon-le-croissant-rouge-palestinien_6764137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la col\u00e8re des fans d'Oasis, le r\u00e9gulateur de la concurrence britannique lance une enqu\u00eate sur Ticketmaster",
        "summary": "Les autorit\u00e9s britanniques avaient annonc\u00e9 qu'elles se pencheraient sur la vente des places pour les concerts du groupe Oasis depuis le cafouillage du 31 ao\u00fbt, jour de l'ouverture de la billetterie sur Ticketmaster UK.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/billets-pour-oasis-le-regulateur-britannique-de-la-concurrence-lance-une-enquete-sur-ticketmaster_6764746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s des policiers de la Brav-M pour des violences en marge d'une manifestation contre la r\u00e9forme des retraites renvoy\u00e9 au 3 avril 2025",
        "summary": "Au total, dix policiers sont cit\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre le 3 avril prochain. Un enregistrement sonore rendu public avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des intimidations et des insultes de fonctionnaires de cette brigade motoris\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard de manifestants, le 20 mars 2023, en marge d'une manifestation contre la r\u00e9forme des retraites, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/le-proces-des-policiers-de-la-brav-m-pour-des-violences-en-marge-d-une-manifestation-contre-la-reforme-des-retraites-renvoye-au-3-avril-2025_6764611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du financement libyen : Nicolas Sarkozy demande un suppl\u00e9ment d'information",
        "summary": "\u00c0 quatre mois de l'ouverture du proc\u00e8s de Nicolas Sarkozy portant sur l'affaire des soup\u00e7ons de financement libyen de sa campagne pr\u00e9sidentielle de 2007, ses avocats affirment avoir d\u00e9couvert des documents en mesure de le d\u00e9douaner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/affaire-du-financement-libyen-nicolas-sarkozy-demande-un-supplement-d-information_6764539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le \"pr\u00e9dateur du bois de Vincennes\" arr\u00eat\u00e9 et mis en examen pour \"viol\" et \"agressions sexuelles\"",
        "summary": "Cet homme de 46 ans est en d\u00e9tention provisoire depuis le 24 ao\u00fbt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur son lieu de travail. L'enqu\u00eate se poursuit pour identifier d'autres potentielles victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-predateur-du-bois-de-vincennes-arrete-et-mis-en-examen-pour-viol-et-agressions-sexuelles_6764281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Laurent Tirard, r\u00e9alisateur du \"Petit Nicolas\", est mort \u00e0 57\u00a0ans",
        "summary": "D'abord sc\u00e9nariste pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma, il avait r\u00e9alis\u00e9 son premier film, \"Mensonges et trahisons et plus si affinit\u00e9s...\", en 2004.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-realisateur-laurent-tirard-auteur-du-petit-nicolas-est-mort-a-57-ans_6764566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les poursuites pour agressions sexuelles contre Harvey Weinstein abandonn\u00e9es au Royaume-Uni",
        "summary": "Une femme accusait le producteur de cin\u00e9ma d\u00e9chu d'Hollywood de l'avoir agress\u00e9e sexuellement en 1996.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/affaire-harvey-weinstein/les-poursuites-pour-agressions-sexuelles-contre-harvey-weinstein-abandonnees-au-royaume-uni_6764599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire\u00a0: un an apr\u00e8s le suicide de Nicolas, une marche blanche \u00e0 Poissy en pr\u00e9sence de Gabriel Attal",
        "summary": "V\u00eatues de blanc, plusieurs centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es ce jeudi \u00e0 Poissy dans les Yvelines pour rendre hommage \u00e0 Nicolas qui s'est donn\u00e9 la mort il y a tout juste un an, victime de harc\u00e8lement scolaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/stop-au-harcelement-scolaire-une-marche-blanche-un-an-apres-le-suicide-de-nicolas-un-lyceen_6764737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PSG se dit \"surpris\" par Pernod Ricard, qui renonce \u00e0 devenir son partenaire officiel",
        "summary": "Face au toll\u00e9 provoqu\u00e9 par l'annonce d'un partenariat entre Pernod Ricard et le PSG, le groupe de vins et spiritueux a fait machine arri\u00e8re. De son c\u00f4t\u00e9, le club parisien assure que des collaborations qui existent d\u00e9j\u00e0 perdureront.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/le-psg-se-dit-surpris-par-pernod-ricard-qui-renonce-a-devenir-son-partenaire-officiel_6764686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : le Basque Urko Berrade Fernandez s'impose sur ses terres et remporte la 18e \u00e9tape, Ben O'Connor toujours en rouge",
        "summary": "Le coureur de l'\u00e9quipe Kern Pharma a remport\u00e9 la premi\u00e8re \u00e9tape de sa carri\u00e8re sur un Grand Tour, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/vuelta-2024-un-terrain-propice-aux-attaques-au-long-cours-suivez-la-18e-etape-du-tour-d-espagne_6763354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre : le nouveau chef du gouvernement recevra G\u00e9rard Larcher, Laurent Wauquiez, Bruno Retailleau et Gabriel Attal dans la matin\u00e9e",
        "summary": "Au lendemain de sa nomination, le nouveau Premier ministre doit s'atteler \u00e0 composer un gouvernement susceptible de d\u00e9montrer sa capacit\u00e9 \u00e0 rassembler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-michel-barnier-nomme-premier-ministre-le-nouveau-chef-du-gouvernement-recevra-gerard-larcher-laurent-wauquiez-bruno-retailleau-et-gabriel-attal-dans-la-matinee_6766216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre : comment le nouveau chef du gouvernement va devoir naviguer entre les menaces de censure des oppositions",
        "summary": "L'ancien commissaire europ\u00e9en a pour premi\u00e8re mission d'\u00e9viter d'\u00eatre renvers\u00e9. Tandis que le RN entend imposer ses conditions, certains dans le camp pr\u00e9sidentiel esp\u00e8rent que des sociaux-d\u00e9mocrates rejoindront le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-nomme-premier-ministre-comment-le-nouveau-chef-du-gouvernement-va-devoir-naviguer-entre-les-menaces-de-censure-des-oppositions_6764776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024\u00a0: comment l'arm\u00e9e accompagne les bless\u00e9s de guerre vers une carri\u00e8re de sportif de haut niveau",
        "summary": "En situation de handicap apr\u00e8s des blessures sur le terrain, d'anciens soldats tentent de se reconstruire par le sport. Un long processus, qui peut parfois d\u00e9boucher sur une carri\u00e8re parasportive et une participation aux Paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/jeux-paralympiques-2024-comment-l-armee-accompagne-les-blesses-de-guerre-vers-une-carriere-de-sportif-de-haut-niveau_6655812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : le mois d'ao\u00fbt a \u00e9t\u00e9 le plus chaud jamais enregistr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale, \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec ao\u00fbt 2023",
        "summary": "L'observatoire europ\u00e9en Copernicus annonce que la temp\u00e9rature moyenne \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale a \u00e9t\u00e9 de 16,82\u00b0C durant le mois. Soit 0,71\u00b0C de plus que la moyenne entre 1991 et 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-le-mois-d-aout-a-ete-le-plus-chaud-jamais-enregistre-a-l-echelle-mondiale-a-egalite-avec-aout-2023_6764638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : il manque au moins un professeur dans 56% des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es fran\u00e7ais, selon une \u00e9tude du Snes-FSU",
        "summary": "Selon cette \u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9e aupr\u00e8s de 893 \u00e9tablissements fran\u00e7ais, il manque au moins un professeur dans plus d'un \u00e9tablissement sur deux en moyenne, cette derni\u00e8re variant en fonction des acad\u00e9mies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/info-franceinfo-rentree-scolaire-il-manque-au-moins-un-professeur-dans-56-des-colleges-et-des-lycees-francais-selon-une-etude-du-snes-fsu_6765187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques plac\u00e9es en vigilance orange pour \"pluie-inondation\"",
        "summary": "Des fortes pr\u00e9cipitations sont attendues sur le d\u00e9partement de l'ouest de la France \u00e0 partir de vendredi en fin d'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-les-pyrenees-atlantiques-placees-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation_6766144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur la mission spatiale Polaris Dawn de SpaceX, consid\u00e9r\u00e9e comme particuli\u00e8rement \"risqu\u00e9e\" pour son \u00e9quipage",
        "summary": "Les quatre astronautes embarqu\u00e9s pour cet aller-retour doivent atteindre une zone riche en radiations situ\u00e9e \u00e0 1\u00a0400\u00a0km de la Terre, avant d'effectuer une sortie spatiale tr\u00e8s attendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/cinq-choses-a-savoir-sur-la-mission-spatiale-polaris-dawn-de-spacex-consideree-comme-particulierement-risquee-pour-son-equipage_6735876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaques \u00e0 la location de vacances : la r\u00e9pression des fraudes bloque un site accus\u00e9 de r\u00e9pertorier des dizaines de fausses annonces",
        "summary": "Le site Rivierabudget.com, est accus\u00e9 d'avoir r\u00e9pertori\u00e9 des annonces \u00e0 des prix attractifs en recopiant les photos et les textes des vraies annonces selon France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/arnaques-a-la-location-de-vacances-la-repression-des-fraudes-bloque-un-site-accuse-de-repertorier-des-dizaines-de-fausses-annonces_6766180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZEvent 2024\u00a0: comment ce marathon de jeu vid\u00e9o sur Twitch est devenu un \u00e9v\u00e9nement caritatif incontournable en quelques ann\u00e9es",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e9nement, qui rassemble des streamers fran\u00e7ais afin de recueillir des dons pour des associations, revient apr\u00e8s une pause en 2023. Lors de ses deux derni\u00e8res \u00e9ditions, plus de 10\u00a0millions d'euros avaient \u00e9t\u00e9 r\u00e9colt\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/zevent-2024-comment-ce-marathon-de-jeu-video-sur-twitch-est-devenu-un-evenement-caritatif-incontournable-en-quelques-annees_6758740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Lo\u00efc Bad\u00e9, Michael Olise et Manu Kon\u00e9, les h\u00e9ritiers d'un tournoi olympique r\u00e9ussi d\u00e9barquent chez les Bleus",
        "summary": "Tous les trois m\u00e9daill\u00e9s d'argent lors de Jeux olympiques de Paris 2024, les jeunes joueurs se sont invit\u00e9s dans la liste de Didier Deschamps pour les matchs de Ligue des nations contre l'Italie (vendredi) et la Belgique (lundi).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-loic-bade-michael-olise-et-manu-kone-les-heritiers-d-un-tournoi-olympique-reussi-debarquent-chez-les-bleus_6762472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : les cyclistes fran\u00e7ais veulent continuer leur razzia, le kayakiste R\u00e9my Boull\u00e9 vise l'or... Suivez la journ\u00e9e avec nous",
        "summary": "Pas moins de huit Tricolores sont attendus au d\u00e9part de la course en ligne vendredi matin. Les Bleus pourraient \u00e9galement briller en natation, tennis fauteuil et judo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/directs/direct-paralympiques-2024-les-cyclistes-francais-veulent-continuer-leur-razzia-le-kayakiste-remy-boulle-vise-l-or-suivez-la-journee-avec-nous_6764758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"Fr\u00e9d\u00e9ric Villeroux, c'est un extraterrestre\"... Comment le capitaine des Bleus du c\u00e9cifoot a guid\u00e9 les siens vers la finale des Jeux",
        "summary": "Capitaine de l'\u00e9quipe de France depuis 2006, le natif de Montpellier a sign\u00e9 un nouveau r\u00e9cital, jeudi, en demi-finale contre la Colombie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paralympiques-2024-frederic-villeroux-c-est-un-extraterrestre-comment-le-capitaine-des-bleus-du-cecifoot-a-guide-les-siens-vers-la-finale-des-jeux_6765100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour sa r\u00e9ouverture, le mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9 accueille les plus grands chefs-d\u2019\u0153uvre de la galerie Borgh\u00e8se de Rome",
        "summary": "Apr\u00e8s 14 mois de travaux, ce bel h\u00f4tel particulier situ\u00e9 sur le boulevard Haussman \u00e0 Paris rouvre ses portes et nous emm\u00e8ne en Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/pour-sa-reouverture-le-musee-jacquemart-andre-accueille-les-plus-grands-chefs-d-uvre-de-la-galerie-borghese-de-rome_6764296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \u00e0 Matignon : les dossiers chauds qui attendent le nouveau Premier ministre sur l'environnement",
        "summary": "Baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, politique \u00e9nerg\u00e9tique, adaptation \u00e0 la crise climatique... Michel Barnier va devoir se prononcer sur de nombreuses questions rest\u00e9es en suspens depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/michel-barnier-a-matignon-les-dossiers-chauds-qui-attendent-le-nouveau-premier-ministre-sur-l-environnement_6765139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est \u00e0 l'\u00e9coute\" : \u00e0 Bruxelles, Michel Barnier est vu comme un habile n\u00e9gociateur ouvert aux compromis, en d\u00e9pit d'une sortie sur l'immigration",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre b\u00e9n\u00e9ficie d'une solide r\u00e9putation \u00e0 Bruxelles, au sein des instances europ\u00e9ennes, o\u00f9 il a exerc\u00e9 comme d\u00e9put\u00e9, commissaire puis n\u00e9gociateur de l'accord sur le Brexit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/il-est-a-l-ecoute-a-bruxelles-michel-barnier-est-vu-comme-un-habile-negociateur-ouvert-aux-compromis-en-depit-d-une-sortie-sur-l-immigration_6765265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky attendu \u00e0 Francfort pour rencontrer le chancelier allemand",
        "summary": "Cette rencontre intervient alors que se tient en Allemagne une r\u00e9union du groupe de contact des alli\u00e9s de l'Ukraine pour discuter du soutien \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-attendu-a-francfort-pour-rencontrer-le-chancelier-allemand_6766291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Robert Boulin : plus de 40 ans apr\u00e8s la mort du ministre du Travail, un nouveau t\u00e9moignage relance l'enqu\u00eate",
        "summary": "Un t\u00e9moin affirme avoir assist\u00e9 \u00e0 une conversation qui accr\u00e9dite la th\u00e8se selon laquelle le ministre du Travail a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en 1979 et relance les investigations selon France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire-robert-boulin-plus-de-40-ans-apres-la-mort-du-ministre-du-travail-un-nouveau-temoignage-relance-l-enquete_6766282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le guitariste de Pink Floyd David Gilmour de retour avec un 5e album solo \u00e9l\u00e9gant, \"Luck and Strange\"",
        "summary": "Sur cet album particuli\u00e8rement r\u00e9ussi o\u00f9 son jeu de guitare et sa voix sonnent comme au premier jour, le musicien de l\u00e9gende s'est entour\u00e9 d'une \u00e9quipe plus jeune, qui dynamise ses compositions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/le-guitariste-de-pink-floyd-david-gilmour-de-retour-avec-un-5e-album-solo-elegant-luck-and-strange_6764995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "US Open : Aryna Sabalenka affrontera Jessica Pegula en finale pour une premi\u00e8re",
        "summary": "Les demi-finales ont vu les favorites faire respecter la logique avec les qualifications de la num\u00e9ro deux mondiale Aryan Sabalenka, et de l'Am\u00e9ricaine Jessica Pegula.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/us-open-aryna-sabalenka-affrontera-jessica-pegula-en-finale-pour-une-premiere_6766285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \u00e0 Matignon : \"Aucune personnalit\u00e9 du PS n'entrera dans son gouvernement\", soutient Olivier Faure",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 PS de Seine-et-Marne d\u00e9nonce la \"nomination incongrue\" de l'ancien commissaire europ\u00e9en, y voyant un \"v\u00e9ritable d\u00e9ni d\u00e9mocratique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-a-matignon-aucune-personnalite-du-ps-n-entrera-dans-son-gouvernement-soutient-olivier-faure_6766351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aurore Berg\u00e9 assure que Michel Barnier \"n'a jamais eu aucun compromis, aucune compromission avec l'extr\u00eame droite\"",
        "summary": "Elle estime sur France Inter que la r\u00e9ussite du nouveau chef de l'ex\u00e9cutif \"ne sera pas une r\u00e9ussite individuelle, ni celle d'un parti politique, mais de notre int\u00e9r\u00eat collectif\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/aurore-berge-assure-que-michel-barnier-n-a-jamais-eu-aucun-compromis-aucune-compromission-avec-l-extreme-droite_6766381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quelqu'un qui a toujours mis tout le monde autour de la table\" : \u00e0 peine arriv\u00e9 \u00e0 Matignon, la \"m\u00e9thode Barnier\" d\u00e9j\u00e0 mise \u00e0 l'\u00e9preuve",
        "summary": "Ce n'est pas tout d'avoir \u00e9t\u00e9 choisi par Emmanuel Macron, le nouveau Premier ministre doit d\u00e9sormais relever son premier d\u00e9fi : r\u00e9ussir \u00e0 composer un gouvernement capable de survivre \u00e0 une Assembl\u00e9e morcel\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/quelqu-un-qui-a-toujours-mis-tout-le-monde-autour-de-la-table-a-peine-arrive-a-matignon-la-methode-barnier-deja-mise-a-l-epreuve_6766186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, une experte l\u00e9giste raconte comment elle a aid\u00e9 Gis\u00e8le P\u00e9licot \u00e0 \"reconstituer le puzzle\"",
        "summary": "Devant le tribunal d'Avignon, Anne Martinat Sainte-Beuve a relat\u00e9 dix ans de trous noirs inexpliqu\u00e9s et la souffrance caus\u00e9e par ces absences chez la victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/au-proces-des-viols-de-mazan-une-experte-legiste-raconte-comment-elle-a-aide-gisele-pelicot-a-reconstituer-le-puzzle_6765193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les Etats-Unis font pression sur l'Etat h\u00e9breu et le mouvement islamiste pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "\"Il incombe vraiment aux deux parties de parvenir \u00e0 un accord sur les questions restantes\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-etats-unis-font-pression-sur-l-etat-hebreu-et-le-mouvement-islamiste-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza_6766360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arr\u00eat de l'EPR de Flamanville est li\u00e9 \u00e0 \"une erreur humaine\" dans la configuration de syst\u00e8mes \u00e9lectroniques, selon l'autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "summary": "Cette \"mauvaise mise en configuration\" a \"conduit \u00e0 l'apparition d'un certain nombre d'alarmes et \u00e0 l'arr\u00eat automatique du r\u00e9acteur\", explique l'autorit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/l-arret-de-l-epr-de-flamanville-est-lie-a-une-erreur-humaine-dans-la-configuration-de-systemes-electroniques-selon-l-autorite-de-surete-nucleaire_6766312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Beaucoup de questions sur la table\", inqui\u00e9tude face \u00e0 des \"positions d'aust\u00e9rit\u00e9 violentes\"... Les syndicats r\u00e9agissent \u00e0 la nomination de Michel Barnier",
        "summary": "Connu pour \u00eatre homme de dialogue, le nouveau Premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 lors de son discours de passation avoir \"beaucoup de respect\" \u00e0 l'\u00e9gard des partenaires sociaux. Ces derniers ont rapidement r\u00e9agi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/beaucoup-de-questions-sur-la-table-inquietude-face-a-des-positions-d-austerite-violentes-les-syndicats-reagissent-a-la-nomination-de-michel-barnier_6766303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Etre \u00e9l\u00e8ve dans le 93, c'est partir avec moins de chances qu'ailleurs\"\u00a0: des syndicats appellent \u00e0 la gr\u00e8ve dans l'Education nationale le 10 septembre",
        "summary": "Manque de profs, d'AESH, sous-investissement... Les syndicats d'enseignants de Seine-Saint-Denis d\u00e9noncent une \"rentr\u00e9e catastrophique\" et appellent \u00e0 la gr\u00e8ve le 10 septembre. Ils demandent une nouvelle fois un plan d'urgence pour l'enseignement public dans ce d\u00e9partement, le plus pauvre de France m\u00e9tropolitaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/etre-un-ou-une-eleve-du-93-c-est-partir-avec-moins-de-chance-qu-ailleurs-greve-dans-l-education-nationale-mardi-10-septembre_6766414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Biblioth\u00e8que nationale de France fait un appel aux dons pour acqu\u00e9rir \"La b\u00eate est morte\u00a0!\", bande dessin\u00e9e historique",
        "summary": "Ecrite sous l'Occupation nazie sous forme de fable animali\u00e8re, la BD de Calvo, Dancette et Zimmermann d\u00e9crit dans le d\u00e9tail les op\u00e9rations militaires et la vie des civils, mais \u00e9voque aussi le g\u00e9nocide des juifs d'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/la-bibliotheque-nationale-de-france-fait-un-appel-au-don-pour-acquerir-la-bete-est-morte-bande-dessinee-historique_6766402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : quels sont les chantiers qui attendent le nouveau Premier ministre dans les semaines \u00e0 venir ?",
        "summary": "Tout juste arriv\u00e9 \u00e0 Matignon, le chef du gouvernement doit choisir son \u00e9quipe minist\u00e9rielle et se saisir de chantiers mis en suspens depuis la dissolution, comme la pr\u00e9sentation du budget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/nomination-de-michel-barnier-quels-sont-les-chantiers-qui-attendent-le-nouveau-premier-ministre-dans-les-semaines-a-venir_6766273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : PLFSS, campagne de vaccination, crise de l'h\u00f4pital... Ces dossiers urgents sur le bureau du nouveau Premier ministre",
        "summary": "En mati\u00e8re de sant\u00e9, le nouveau chef du gouvernement Michel Barnier et son futur ministre de la Sant\u00e9 ont plusieurs dossiers qui les attendent, avec parfois des d\u00e9lais serr\u00e9s \u00e0 tenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/sante-plfss-campagne-de-vaccination-crise-de-l-hopital-ces-dossiers-urgents-sur-le-bureau-du-nouveau-premier-ministre_6766333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : apr\u00e8s l'or du contre-la-montre, K\u00e9vin Le Cunff s'empare de l'argent sur la course en ligne de cyclisme",
        "summary": "Tenant du titre apr\u00e8s son sacre \u00e0 Tokyo, K\u00e9vin Le Cunff a, cette fois, pris la 2e place, vendredi, sa deuxi\u00e8me m\u00e9daille dans ces Jeux paralympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme/paralympiques-2024-apres-l-or-du-contre-la-montre-kevin-le-cunff-s-empare-de-l-argent-sur-la-course-en-ligne-de-cyclisme_6766324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie d'enseignants : \"On ne peut pas admettre qu'il y ait des g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9l\u00e8ves qui soient sacrifi\u00e9es\", lance la PEEP",
        "summary": "Selon Laurent Zameczkowski, vice-pr\u00e9sident et porte-parole de la f\u00e9d\u00e9ration des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'enseignement public, il manque \u00e9galement des \"assistants d'\u00e9ducation, des m\u00e9decins scolaires\" et des \"infirmi\u00e8res scolaires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/penurie-d-enseignants-on-ne-peut-pas-admettre-qu-il-y-ait-des-generations-d-eleves-qui-soient-sacrifiees-lance-la-peep_6766513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : l'ex-star de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 Nabilla lance une cagnotte pour soutenir Gis\u00e8le P\u00e9licot, avant d'\u00eatre indisponible",
        "summary": "L'histoire de cette femme viol\u00e9e par des dizaines d'hommes alors qu'elle \u00e9tait drogu\u00e9e par son mari a \u00e9mu la star qui a d\u00e9cid\u00e9 de l'aider \u00e0 financer ses frais de justice. A la demande de la victime, elle a \u00e9t\u00e9 suspendue vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-profondement-touchee-l-ex-star-de-telerealite-nabilla-lance-une-cagnotte-pour-soutenir-gisele-pelicot_6766264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La promesse \u00e9tait belle...\" : alerte sur la recrudescence d'arnaques aux cr\u00e9dits immobiliers avec des faux courtiers et de fausses offres de pr\u00eat",
        "summary": "L'Autorit\u00e9 de contr\u00f4le prudentiel et de r\u00e9solution rattach\u00e9e \u00e0 la Banque de France alerte sur une recrudescence de fausses offres de pr\u00eat immobilier ou de rachat de cr\u00e9dit. Quelques points de vigilance permettent d'\u00e9viter de tomber dans ces pi\u00e8ges qui peuvent co\u00fbter cher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/la-promesse-etait-belle-alerte-sur-la-recrudescence-d-arnaques-aux-credits-immobiliers-avec-des-faux-courtiers-et-de-fausses-offres-de-pret_6764359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : des experts de l'ONU r\u00e9clament une force d'intervention pour prot\u00e9ger les civils",
        "summary": "Le conflit, qui oppose l'arm\u00e9e aux paramilitaires depuis avril 2023, a fait des dizaines de milliers de morts et provoqu\u00e9 le d\u00e9placement de plus de 10\u00a0millions de personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-des-experts-de-l-onu-reclament-une-force-d-intervention-pour-proteger-les-civils_6766471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : Anne Hidalgo souhaite que les dix statues des figures f\u00e9minines de l'ouverture des JO soient install\u00e9es dans le 18e arrondissement",
        "summary": "Lors de cette conf\u00e9rence de presse, la maire de Paris, a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 vouloir augmenter la taxe de s\u00e9jour pour financer l'accessibilit\u00e9 du m\u00e9tro parisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/paris-anne-hidalgo-souhaite-que-les-dix-statues-des-figures-feminines-de-l-ouverture-des-jo-soient-installees-dans-le-18e-arrondissement_6766504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Oscar Jegou et Hugo Auradou : la plaignante se dit \"abandonn\u00e9e\" par la justice",
        "summary": "Alors qu'Hugo Auradou et Oscar Jegou, inculp\u00e9s pour viol aggrav\u00e9 en r\u00e9union en Argentine, ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 rentrer en France, la plaignante a tenu \u00e0 d\u00e9noncer la situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/violences-dans-le-sport/affaire-oscar-jegou-et-hugo-auradou-la-plaignante-se-dit-abandonnee-par-la-justice_6766387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale ovine : 712 foyers recens\u00e9s en France, les \u00e9leveurs d\u00e9munis malgr\u00e9 5,3 millions de doses de vaccins suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Le s\u00e9rotype 3, apparu\u00a0en 2023 aux Pays-Bas, pr\u00e8s d\u2019Amsterdam, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en France le 5 ao\u00fbt dernier dans le d\u00e9partement du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/fievre-catarrhale-ovine-712-foyers-recenses-en-france-les-eleveurs-demunis-malgre-5-3-millions-de-doses-de-vaccins-supplementaires_6766411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme touch\u00e9 par balle pr\u00e8s de Grenoble, plusieurs individus tentent de le r\u00e9cup\u00e9rer \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Un homme de 36 ans a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par un tir d'arme \u00e0 feu sur la commune de Fontaine (Is\u00e8re), pr\u00e8s de Grenoble, ce jeudi 5 septembre au soir. L'auteur a pris la fuite. Plusieurs personnes ont tent\u00e9 de r\u00e9cup\u00e9rer la victime dans la nuit alors qu'elle \u00e9tait hospitalis\u00e9e au CHU Grenoble-Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/un-homme-touche-par-balle-pres-de-grenoble-plusieurs-individus-tentent-de-le-recuperer-a-l-hopital_6766396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : deux opposants hospitalis\u00e9s apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9s d'un arbre lors d'une op\u00e9ration d'\u00e9vacuation de la gendarmerie",
        "summary": "Selon les manifestants, les deux \"\u00e9cureuils\" ont fait une chute \"de plus de 7 m\u00e8tres\" de haut.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/chantier-de-l-a69-deux-opposants-hospitalises-apres-etre-tombes-d-un-arbre-lors-d-une-operation-d-evacuation-de-la-gendarmerie_6766510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00e2teau de Commarque ressuscit\u00e9 par le descendant de la famille originelle, apr\u00e8s quatre si\u00e8cles d'abandon",
        "summary": "Joyaux architectural du P\u00e9rigord, le ch\u00e2teau de Commarque, \u00e0 la fois forteresse du Moyen-Age et site pr\u00e9historique, a pourtant failli dispara\u00eetre. Mais la pers\u00e9v\u00e9rance d'Hubert de Commarque pour sauver le ch\u00e2teau de ses anc\u00eatres l'a d\u00e9finitivement sorti de l'oubli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-le-chateau-de-commarque-ressuscite-par-le-descendant-de-la-famille-originelle-apres-quatre-siecles-d-abandon_6686130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gallimard rach\u00e8te Christian Bourgois, maison d'\u00e9dition fran\u00e7aise de Tolkien, Rushdie et Pessoa",
        "summary": "Fond\u00e9e en 1966, la petite maison d'\u00e9dition s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la litt\u00e9rature \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/gallimard-rachete-christian-bourgois-maison-d-edition-francaise-de-tolkien-rushdie-et-pessoa_6766507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amazonie : en \u00c9quateur, la communaut\u00e9 des Waoranis demande l'arr\u00eat de l'exploitation p\u00e9troli\u00e8re sur leurs terres",
        "summary": "La communaut\u00e9 indig\u00e8ne des Waoranis en \u00c9quateur s'insurge contre l'exploitation p\u00e9troli\u00e8re sur leurs terres et notamment dans la r\u00e9serve naturelle Yasuni, r\u00e9serve mondiale de la biosph\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/amazonie-en-equateur-la-communaute-des-waoranis-demande-l-arret-de-l-exploitation-petroliere-sur-leurs-terres_6738514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : Les R\u00e9publicains conditionnent leur participation au gouvernement au programme du nouveau Premier ministre",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement a rencontr\u00e9 Laurent Wauquiez, Bruno Retailleau et G\u00e9rard Larcher vendredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/nomination-de-michel-barnier-les-republicains-conditionnent-leur-participation-au-gouvernement-au-programme-du-nouveau-premier-ministre_6766627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : Caroline Darian, la fille de Gis\u00e8le et Dominique P\u00e9licot, raconte le \"cataclysme\" subi par sa famille",
        "summary": "La fille de la victime et du principal accus\u00e9 a t\u00e9moign\u00e9 pour la premi\u00e8re fois vendredi dans le proc\u00e8s qui s'est ouvert lundi \u00e0 Avignon, devant la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-caroline-darian-la-fille-de-gisele-et-dominique-pelicot-raconte-le-cataclysme-subi-par-sa-famille_6766483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancienne ministre Mich\u00e8le Alliot-Marie condamn\u00e9e \u00e0 six mois de prison avec sursis pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Ses avocats ont imm\u00e9diatement annonc\u00e9 qu'ils allaient faire appel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/l-ancienne-ministre-michele-alliot-marie-condamnee-a-six-mois-de-prison-avec-sursis-pour-prise-illegale-d-interets_6766645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Anne Hidalgo propose que les anneaux olympiques restent sur la tour Eiffel au moins jusqu'en 2028",
        "summary": "Les cinq anneaux tr\u00f4nent depuis juin sur le monument embl\u00e9matique de la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-anne-hidalgo-propose-que-les-anneaux-olympiques-restent-sur-la-tour-eiffel-au-moins-jusqu-en-2028_6766606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les nouveaux cr\u00e9dits immobiliers sont \u00e0 leur plus haut niveau depuis mai 2023",
        "summary": "Ce rebond intervient apr\u00e8s le pire semestre depuis dix ans pour le cr\u00e9dit immobilier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/les-nouveaux-credits-immobiliers-sont-a-leur-plus-haut-niveau-depuis-mai-2023_6766558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : le peloton s'est reform\u00e9 \u00e0 141 kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e... Suivez en direct la 19e\u00a0\u00e9tape",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne Primoz Roglic ne compte plus que cinq secondes de retard sur Ben O'Connor \u00e0 trois \u00e9tapes de la fin du Tour d'Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/vuelta-2024-primoz-roglic-reprendra-t-il-le-maillot-rouge-a-ben-o-connor-suivez-en-direct-la-19e-etape_6764914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le maire de Londres exp\u00e9rimente une ligne de bus permettant aux juifs de \"se sentir en s\u00e9curit\u00e9\"",
        "summary": "La ligne relie directement deux quartiers o\u00f9 vivent de nombreuses familles juives. Elle \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e de longue date au maire travailliste Sadiq Khan, qui en avait fait une promesse de campagne pour sa r\u00e9\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/royaume-uni-le-maire-de-londres-experimente-une-ligne-de-bus-permettant-aux-juifs-de-se-sentir-en-securite_6766408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un homme tente de tuer des policiers dans un commissariat, les forces de l'ordre \u00e9voquent la \"radicalisation islamiste\" du suspect",
        "summary": "Lors d'une perquisition au domicile du suspect, les enqu\u00eateurs ont notamment trouv\u00e9 un drapeau de l'organisation terroriste Etat islamique dessin\u00e9 sur un mur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-un-homme-tente-de-tuer-des-policiers-dans-un-commissariat-les-forces-de-l-ordre-evoquent-la-radicalisation-islamiste-du-suspect_6766672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un r\u00e9seau d'extorsion via Le Bon Coin d\u00e9mantel\u00e9 \u00e0 Toulon",
        "summary": "Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 Toulon pour avoir particip\u00e9 \u00e0 un r\u00e9seau d\u2019extorsion via des fausses annonces post\u00e9es sur Le Bon Coin. Les victimes croyant acheter un t\u00e9l\u00e9phone \u00e9taient menac\u00e9es sur le lieu du rendez-vous pour la transaction, puis d\u00e9pouill\u00e9es de leurs effets personnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/il-pensait-acheter-un-telephone-et-finit-depouille-un-reseau-d-extorsion-via-le-bon-coin-demantele-a-toulon_6766699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Silex and the City, le film\" : la pr\u00e9histoire cont\u00e9e par Fran\u00e7ois Hollande et Julie Gayet",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et son \u00e9pouse doublent au cin\u00e9ma le film adapt\u00e9 de la c\u00e9l\u00e8bre bande dessin\u00e9e de Jul.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/silex-and-the-city-le-film-la-prehistoire-contee-par-francois-hollande-et-julie-gayet_6766675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie, vie ch\u00e8re, acc\u00e8s \u00e0 l'eau... Les cinq grands dossiers ultramarins qui attendent le nouveau Premier ministre",
        "summary": "Apr\u00e8s les consultations des chefs des partis et groupes parlementaires les 23 et 26 ao\u00fbt, Emmanuel Macron a nomm\u00e9 ce 5 septembre Michel Barnier Premier ministre. Ce dernier doit d\u00e9sormais former son gouvernement. En Outre-mer, de nombreux sujets br\u00fblants devront \u00eatre g\u00e9r\u00e9s rapidement par le nouvel ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/nouvelle-caledonie-vie-chere-acces-a-l-eau-les-cinq-grands-dossiers-ultramarins-qui-attendent-le-nouveau-premier-ministre_6766687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne se retire de J\u00e9nine en Cisjordanie occup\u00e9e, apr\u00e8s une vaste op\u00e9ration \"antiterroriste\"",
        "summary": "\"A ce jour, 14 terroristes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9s, plus de 30 suspects ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s\" \u00e0 J\u00e9nine, a annonc\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/l-armee-israelienne-se-retire-de-jenine-en-cisjordanie-occupee-apres-une-vaste-operation-antiterroriste_6766666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Braquage pendant une partie de poker\u00a0: son organisateur prend une balle dans la t\u00eate",
        "summary": "En plein tournoi priv\u00e9 de poker chez un particulier, deux hommes cagoul\u00e9s d\u00e9barquent par le balcon pour voler l\u2019ensemble des mises. Cela tourne mal, l\u2019organisateur prend une belle dans la t\u00eate, son pronostic vital engag\u00e9 \u00e0 sa prise en charge au CHU de Poitiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/braquage-pendant-une-partie-de-poker-son-organisateur-prend-une-balle-dans-la-tete_6765019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre vis\u00e9 par 17 nouvelles accusations de violences sexuelles, r\u00e9v\u00e8le la Fondation qui annonce changer de nom",
        "summary": "Ces nouveaux t\u00e9moignages s'ajoutent aux premi\u00e8res r\u00e9v\u00e9lations visant l'abb\u00e9, rendues publiques il y a sept semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-vise-par-17-nouvelles-accusations-de-violences-sexuelles-revele-la-fondation-qui-annonce-changer-de-nom_6766795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire des viols de Mazan : comment l'attitude de Gis\u00e8le P\u00e9licot a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 au proc\u00e8s une dimension historique et internationale",
        "summary": "La combativit\u00e9 de la victime et ex-\u00e9pouse du principal accus\u00e9, qui a refus\u00e9 le huis clos et t\u00e9moign\u00e9 publiquement jeudi, participe du retentissement de cette audience, o\u00f9 50 autres hommes sont jug\u00e9s pour l'avoir viol\u00e9e alors qu'elle \u00e9tait drogu\u00e9e et inconsciente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/affaire-des-viols-de-mazan-comment-l-attitude-de-gisele-pelicot-a-deja-donne-au-proces-une-dimension-historique-et-internationale_6766696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une militante am\u00e9ricano-turque meurt en Cisjordanie occup\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e par balle \u00e0 la t\u00eate",
        "summary": "Vendredi, les Etats-Unis ont d\u00e9clar\u00e9 chercher \"urgemment davantage d'informations sur les circonstances\" de la mort de cette jeune femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/une-militante-americano-turque-meurt-en-cisjordanie-occupee-apres-avoir-ete-blessee-par-balle-a-la-tete_6766723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : sept d\u00e9partements du Sud-Ouest d\u00e9sormais plac\u00e9s en vigilance orange pour pluie-inondation ou crues",
        "summary": "Cette vigilance d\u00e9marre en d\u00e9but de soir\u00e9e vendredi, et doit rester en vigueur jusqu'\u00e0 15 heures samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-sept-departements-du-sud-ouest-desormais-places-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation-ou-crues_6766804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \u00e0 Matignon : un \"mauvais choix\", d\u00e9nonce le d\u00e9put\u00e9 Modem Richard Ramos",
        "summary": "Michel Barnier, nouveau Premier ministre nomm\u00e9 par Emmanuel Macron, doit d\u00e9sormais former un gouvernement. Le Modem n'a pas encore pris sa d\u00e9cision concernant une \u00e9ventuelle censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-a-matignon-un-mauvais-choix-denonce-le-depute-modem-richard-ramos_6766834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discours de Michel Barnier \u00e0 Matignon : \" 'Les gens d'en bas', j'ai un peu tiqu\u00e9 l\u00e0-dessus...\"",
        "summary": "Aurore Malval, r\u00e9dactrive en chef chez Marianne, d\u00e9crypte jeudi 5 septembre le discours de passation de pouvoir de Michel Barnier \u00e0 l'H\u00f4tel de Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/video-discours-de-michel-barnier-a-matignon-les-gens-d-en-bas-j-ai-un-peu-tique-la-dessus_6766831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Virus du Nil occidental : le Gard identifie ses deux premiers cas autochtones de l'ann\u00e9e, 15 cas identifi\u00e9s en France en 2024",
        "summary": "Deux habitants du Gard ont contract\u00e9 le virus du Nil occidental. Au total 15 cas autochtones ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s en France depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/virus-du-nil-occidental-le-gard-identifie-ses-deux-premiers-cas-autochtones-de-l-annee-15-cas-identifies-en-france-en-2024_6766759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'envoi du festival du film de Toronto avec le retour \u00e0 l'\u00e9cran de Ben Stiller",
        "summary": "Des manifestants propalestiniens se sont invit\u00e9s \u00e0 l'ouverture du festival jeudi. De nombreuses stars, de Jennifer Lopez \u00e0 Nicole Kidman, sont attendues jusqu'au 15 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/angelina-jolie/coup-d-envoi-du-festival-du-film-de-toronto-avec-le-retour-a-l-ecran-de-ben-stiller_6766735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Braquage lors d'une partie de poker \u00e0 La Rochelle : l'homme touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "Lors d'un braquage, au cours d'une partie de poker, dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi \u00e0 La Rochelle, un homme avait re\u00e7u une balle dans la t\u00eate. Il est mort des suites de ses blessures annonce le parquet ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/braquage/braquage-lors-d-une-partie-de-poker-a-la-rochelle-l-homme-touche-a-la-tete-est-decede_6766792.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : les agriculteurs prudemment optimistes face \u00e0 \"quelqu'un d'exp\u00e9rience, qui peut \u00eatre pragmatique\"",
        "summary": "La FNSEA et les Jeunes agriculteurs (JA), organisateurs du festival Les Terres de Jim, demandent notamment une reprise rapide des travaux parlementaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-nomination-de-michel-barnier-les-agriculteurs-prudemment-optimistes-face-a-quelqu-un-d-experience-qui-peut-etre-pragmatique_6766840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital : 42% des directrices d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 victimes de violences sexistes et sexuelles",
        "summary": "Pr\u00e8s de 900 faits, d\u00e9clar\u00e9s par des victimes ou t\u00e9moins, ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par le Centre national de gestion (CNG), qui nomme ces professionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/hopital-42-des-directrices-declarent-avoir-ete-victimes-de-violences-sexistes-et-sexuelles_6766900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des Paralympiques 2024 : les Bleus en finale du c\u00e9cifoot, Nantenin Ke\u00efta en piste, objectif 8 pour Alexandre L\u00e9aut\u00e9... Les rendez-vous du samedi 7 septembre",
        "summary": "Une nouvelle pluie de m\u00e9dailles est attendue pour la d\u00e9l\u00e9gation tricolore en cette avant-derni\u00e8re journ\u00e9e des Jeux paralympiques, avec un programme tr\u00e8s charg\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/programme-des-paralympiques-2024-les-bleus-en-finale-du-cecifoot-nantenin-keita-en-piste-objectif-8-pour-alexandre-leaute-les-rendez-vous-du-samedi-7-septembre_6766456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sergio Mendes, interpr\u00e8te de \"Mas que nada\" et l\u00e9gende br\u00e9silienne de la bossa nova, est mort \u00e0 83 ans",
        "summary": "Le musicien avait particip\u00e9 \u00e0 populariser le genre musical br\u00e9silien dans le monde entier avec \"Mas que nada\" en 1966.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/sergio-mendes-interprete-de-mas-que-nada-et-legende-bresilienne-de-la-bossa-nova-est-mort-a-83-ans_6767071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZEvent 2024 : la 8e \u00e9dition du plus grand marathon caritatif en ligne a commenc\u00e9, d\u00e9j\u00e0 plus de 300\u00a0000 euros r\u00e9colt\u00e9s",
        "summary": "Une trentaine de streamers et personnalit\u00e9s d'internet se r\u00e9unissent \u00e0 Montpellier pour inciter \u00e0 donner \u00e0 des associations comme le Secours populaire, les Bureaux du c\u0153ur et Solidarit\u00e9 Paysans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/zevent-2024-la-8e-edition-du-plus-grand-marathon-caritatif-en-ligne-a-commence-deja-plus-de-300-000-euros-recoltes_6767110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Italie : les Bleus d\u00e9butent leur parcours en Ligue des nations... Suivez la premi\u00e8re rencontre depuis l'Euro",
        "summary": "Apr\u00e8s un Euro au bilan mitig\u00e9, les hommes de Didier Deschamps tenteront de relever la t\u00eate en Ligue des nations, vendredi, contre l'Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/direct-france-italie-les-bleus-debutent-leur-parcours-en-ligue-des-nations-suivez-la-premiere-rencontre-depuis-l-euro_6758944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : la pr\u00e9fecture du Tarn annonce la fin des \"op\u00e9rations de d\u00e9boisement\"",
        "summary": "Depuis le 30 ao\u00fbt dernier, les forces de l'ordre avaient pour mission d'\u00e9vacuer les opposants au chantier de l'autoroute A69 qui doit relier Castres \u00e0 Toulouse. L'op\u00e9ration est termin\u00e9e annonce la pr\u00e9fecture du Tarn.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/haute-garonne/toulouse/chantier-de-l-a69-la-prefecture-du-tarn-annonce-la-fin-des-operations-de-deboisement_6767113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]