[
    {
        "title": "Violence des mineurs : quatre questions sur l'excuse de minorit\u00e9, que le gouvernement souhaite remettre en cause",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif envisage notamment de permettre la comparution imm\u00e9diate devant le tribunal de justiciables \u00e2g\u00e9s de 16 ans, contre 18 ans actuellement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/violence-des-mineurs-quatre-questions-sur-l-excuse-de-minorite-que-le-gouvernement-souhaite-remettre-en-cause_6496064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est traumatisant de savoir qu'il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9\" : \u00e0 la marche blanche en hommage \u00e0 Philippe, les jeunes de Grande-Synthe encore sous le choc",
        "summary": "Plus de 1 500 personnes ont particip\u00e9 \u00e0 la marche blanche vendredi en hommage \u00e0 Philippe, retrouv\u00e9 mort \u00e0 Grande-Synthe (Nord). Parmi les participants, des jeunes, dont certains ont vu des vid\u00e9os de l'agression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/reportage-c-est-traumatisant-de-savoir-qu-il-a-ete-frappe-a-la-marche-blanche-en-hommage-a-philippe-les-jeunes-de-grande-synthe-encore-sous-le-choc_6496574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme tente de s'immoler par le feu devant le tribunal o\u00f9 Donald Trump est jug\u00e9 \u00e0 New York",
        "summary": "La police a identifi\u00e9 l'auteur de l'acte comme un homme n\u00e9 en 1987, originaire de Floride. Son \u00e9tat est jug\u00e9 \"grave\" mais \"il est vivant\", a pr\u00e9cis\u00e9 la cheffe des pompiers de New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/un-homme-tente-de-s-immoler-par-le-feu-devant-le-tribunal-ou-donald-trump-est-juge_6496673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'interpellation d'un homme au consulat d'Iran \u00e0 Paris",
        "summary": "Les investigations, confi\u00e9es \u00e0 la police judiciaire, doivent permettre de comprendre l'intention qui animait le suspect.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-interpellation-d-un-homme-au-consulat-d-iran-a-paris_6496418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice suspend l'interdiction d'une marche contre le racisme et l'islamophobie pr\u00e9vue dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans sa d\u00e9cision, le tribunal administratif de Paris estime que l'arr\u00eat\u00e9 qui interdisait cette marche \"porte une atteinte grave et manifestement ill\u00e9gale \u00e0 la libert\u00e9 de manifestation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/la-justice-suspend-l-interdiction-d-une-marche-contre-le-racisme-et-l-islamophobie-prevue-dimanche-a-paris_6496682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine \"ne peut plus attendre\" : Volodymyr Zelensky exhorte l'Otan \u00e0 fournir des armes",
        "summary": "L'Otan a d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 un accord pour livrer \u00e0 Kiev plus de syst\u00e8mes antia\u00e9riens, sans pr\u00e9ciser dans quel d\u00e9lai. Kiev dit manquer d'hommes et de munitions face \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-ukraine-ne-peut-plus-attendre-volodymyr-zelensky-exhorte-l-otan-a-fournir-des-armes_6496862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : deux cyclistes amateurs parcourent 2 196 kilom\u00e8tres pour tracer les anneaux olympiques sur la carte de France",
        "summary": "Deux cyclistes amateurs ont parcouru 2 196 kilom\u00e8tres \u00e0 travers huit d\u00e9partements fran\u00e7ais pour former un dessin GPS repr\u00e9sentant les cinq anneaux des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-deux-cyclistes-amateurs-parcourent-2-196-kilometres-pour-tracer-les-anneaux-olympiques-sur-la-carte-de-france_6496742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans les Vosges, un homme qui disait s'inspirer de \"Cinquante Nuances de Grey\" condamn\u00e9 \u00e0 13 ans de prison pour viols",
        "summary": "L'avocat de l'accus\u00e9, qui a dix jours pour prendre sa d\u00e9cision, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 faire appel. Du c\u00f4t\u00e9 des plaignantes, dont trois s'\u00e9taient constitu\u00e9es parties civiles, les avocats se disent \"tr\u00e8s satisfaits\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/vosges/dans-les-vosges-un-homme-qui-disait-s-inspirer-de-cinquante-nuances-de-grey-condamne-a-13-ans-de-prison-pour-viols_6496853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equateur : un nouveau maire assassin\u00e9, le deuxi\u00e8me en trois jours",
        "summary": "En un an, il s'agit du cinqui\u00e8me maire \u00e9quatorien assassin\u00e9 et le troisi\u00e8me en moins d'un mois, dans un pays gangr\u00e9n\u00e9 par le narcotrafic et les groupes criminels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/equateur-un-nouveau-maire-assassine-le-deuxieme-en-trois-jours_6496841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autoroute A13 reste ferm\u00e9e jusqu'\u00e0 lundi inclus entre Paris et Vaucresson",
        "summary": "La circulation est interrompue dans les deux sens depuis jeudi soir, apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une fissure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/a13-l-autoroute-reste-fermee-au-moins-jusqu-a-lundi-entre-paris-et-vaucresson_6496526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des explosions signal\u00e9es en Iran et du possible lien avec une attaque isra\u00e9lienne",
        "summary": "Des explosions ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es vendredi matin dans le centre du pays, six jours apr\u00e8s une attaque de T\u00e9h\u00e9ran visant l'Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/ce-que-l-on-sait-des-explosions-signalees-en-iran-et-du-possible-lien-avec-une-attaque-israelienne_6495779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moselle : un accident de st\u00e9rilisation du mat\u00e9riel \u00e0 l'h\u00f4pital de Metz, plusieurs op\u00e9rations report\u00e9es",
        "summary": "L'activit\u00e9 de l'h\u00f4pital sera perturb\u00e9e pendant plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/moselle-un-accident-de-sterilisation-du-materiel-a-l-hopital-de-metz-plusieurs-operations-reportees_6496844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Zakaria \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re : pr\u00e8s de 500 personnes r\u00e9unies pour une marche blanche",
        "summary": "La marche \u00e9tait organis\u00e9e par des animateurs du quartier de la Monnaie, o\u00f9 Zakaria a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, \u00e0 la demande de plusieurs jeunes, et avec l'accord de la famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-zakaria-a-romans-sur-isere-pres-de-500-personnes-reunies-pour-une-marche-blanche_6496700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9 par l'oc\u00e9an, le Fort Boyard sera restaur\u00e9 d\u00e8s 2025 pour retrouver sa r\u00e9sistance d'antan",
        "summary": "Le fort Boyard comme neuf. C'est le souhait de la Charente-Maritime qui souhaite restaurer les fa\u00e7ades du monument historique, menac\u00e9es par les al\u00e9as climatiques. Un chantier de 36 millions d'euros qui durera trois ans.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/il-faut-sauver-le-fort-boyard-menace-par-l-ocean-il-sera-restaure-des-2025-pour-retrouver-sa-beaute-d-antan-2957939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : le co\u00fbt psychologique des intemp\u00e9ries",
        "summary": "Les inondations survenues dans le Pas-de-Calais en novembre 2023 ont fait des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, mais aussi psychologiques. De nombreux sinistr\u00e9s souffrent d'un stress post-traumatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-dans-le-pas-de-calais-le-cout-psychologique-des-intemperies_6496685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La candidate aux europ\u00e9ennes Rima Hassan convoqu\u00e9e par la police judiciaire, une \"intimidation inacceptable\" pour LFI",
        "summary": "Cette convocation intervient apr\u00e8s l'annulation puis l'interdiction\u00a0d'une conf\u00e9rence sur\u00a0l'actualit\u00e9 de la Palestine \u00e0 laquelle devaient participer Rima Hassan et Jean-Luc M\u00e9lenchon, \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-militante-franco-palestinienne-rima-hassan-est-convoquee-par-la-police-judiciaire-lfi-denonce-une-intimidation-inaccepatble_6496508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : l'h\u00f4pital Ecomare, un refuge pour les phoques bless\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 De Koog, aux Pays-Bas, l'h\u00f4pital Ecomare soigne les phoques bless\u00e9s avant de les rel\u00e2cher dans la mer. Ouvert au public, il tire ses revenus des billets d'entr\u00e9e et de quelques dons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pays-bas-l-hopital-ecomare-un-refuge-pour-les-phoques-blesses_6496694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les consignes de l'examen du brevet et l'oral du bac pourront \u00eatre en langue basque pour la session 2024, indique le minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale",
        "summary": "Pour le bac, les \u00e9l\u00e8ves qui suivent l'enseignement de sp\u00e9cialit\u00e9 pourront passer une grande partie de l'oral en basque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/les-consignes-de-l-examen-du-brevet-et-l-oral-du-bac-pourront-etre-en-langue-basque-pour-la-session-2024-indique-le-ministere-de-l-education-nationale_6496823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: l'affiche officielle d\u00e9voil\u00e9e met Akira Kurosawa \u00e0 l'honneur",
        "summary": "Le Festival de Cannes a d\u00e9voil\u00e9 l'affiche officielle de sa 77e\u00a0\u00e9dition. Une image po\u00e9tique issue d'un chef-d'\u0153uvre du grand cin\u00e9aste japonais Akira Kurosawa, \"Rhapsodie en ao\u00fbt\", pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes en 1991.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-l-affiche-officielle-devoilee-met-akira-kurosawa-a-l-honneur_6496454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de l'acteur de \"Plus belle la vie\" Marwan Berreni : l'enqu\u00eate class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Le corps de l'acteur avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 le 12 octobre dernier dans une b\u00e2tisse inhabit\u00e9e sur la commune de Corcelles-en-Beaujolais, dans le Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-l-acteur-de-plus-belle-la-vie-marwan-berreni-l-enquete-classee-sans-suite_6496511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : la LFP am\u00e9nage le calendrier du PSG et de l'OM pour les mettre \"dans les meilleures conditions\" en coupes d'Europe",
        "summary": "Le PSG et l'OM sont respectivement qualifi\u00e9s en demi-finales de la Ligue des champions et de la Ligue Europa. Leurs matchs de la 32e journ\u00e9e de championnat seront report\u00e9s au 15 mai, afin de \"favoriser leur parcours\" sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-la-lfp-amenage-le-calendrier-du-psg-et-l-om-pour-les-mettre-dans-les-meilleures-conditions-en-coupes-d-europe_6496652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a \u00e9cout\u00e9 \"The Tortured Poets Department\" de Taylor Swift, un album intime aux influences pop et\u00a0folk",
        "summary": "\"The Tortured Poets Department\" combine la folk intimiste de \"Folklore\" et \"Evermore\" avec la synthpop paillet\u00e9e de \"Midnights\" pour cr\u00e9er une musique \u00e0 la fois ambitieuse et qui assume son c\u00f4t\u00e9 chaotique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/on-a-ecoute-the-tortured-poets-department-de-taylor-swift-un-album-intime-aux-influences-pop-et-folk_6496127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression de deux fillettes dans le Bas-Rhin\u00a0: une coll\u00e9gienne meurt apr\u00e8s un arr\u00eat cardiaque en marge de l'attaque",
        "summary": "L'adolescente de 14 ans avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e apr\u00e8s un malaise cardiaque survenu lors du confinement de son \u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/bas-rhin/agression-de-deux-fillettes-dans-le-bas-rhin-une-collegienne-meurt-apres-un-arret-cardiaque-en-marge-de-l-attaque_6495845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'article \u00e0 lire pour comprendre les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Inde, dont l'ultranationaliste hindou Narendra Modi est le grand favori",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un milliard d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire les 543\u00a0d\u00e9put\u00e9s de la chambre basse du Parlement indien, lors d'un scrutin qui durera six semaines. Le Premier ministre, Narendra Modi, est candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/l-article-a-lire-pour-comprendre-les-elections-legislatives-en-inde-dont-l-ultranationaliste-hindou-narendra-modi-est-le-grand-favori_6488228.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la recrudescence de l'\u00e9pid\u00e9mie de coqueluche en France",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024, une vingtaine de foyers d'infection ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s dans huit r\u00e9gions de l'Hexagone, contre deux cas group\u00e9s dans une seule r\u00e9gion en 2023, alerte Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/ce-que-l-on-sait-de-la-recrudescence-de-l-epidemie-de-coqueluche-en-france_6495947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bison fut\u00e9 anticipe \"des ralentissements\" pour vendredi et ce week-end de vacances",
        "summary": "Pour ce week-end de cong\u00e9s de printemps commun aux trois zones scolaires, la circulation sera plus dense qu'\u00e0 la normale, notamment sur l'arc m\u00e9diterran\u00e9en, l'Ile-de-France et la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/bison-fute-anticipe-des-ralentissements-pour-vendredi-et-ce-week-end-de-vacances-d-avril_6496196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. Violence des mineurs\u00a0: \"La mod\u00e9ration n'est clairement pas \u00e0 la hauteur\" sur les r\u00e9seaux sociaux, estime le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil du num\u00e9rique",
        "summary": "Le Premier ministre a multipli\u00e9 les annonces lors de son discours prononc\u00e9 \u00e0 Viry-Ch\u00e2tillon. Il a point\u00e9 le r\u00f4le des \u00e9crans et des r\u00e9seaux sociaux qui accentueraient la violence des jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/interview-violence-des-mineurs-la-moderation-n-est-clairement-pas-a-la-hauteur-sur-les-reseaux-sociaux-estime-le-secretaire-general-du-conseil-du-numerique_6496139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Shrinkflation\" : le gouvernement veut rendre plus explicite cette technique commerciale, en rendant obligatoire un affichage pour alerter les consommateurs",
        "summary": "A partir du 1er juillet, les grandes et moyennes surfaces devront apposer des affichettes pr\u00e8s des produits dont la quantit\u00e9 a baiss\u00e9 sans que leur prix diminue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/shrinkflation-le-gouvernement-veut-rendre-plus-explicite-cette-technique-commerciale-en-rendant-obligatoire-des-affichettes-pour-alerter-les-consommateurs_6496220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je n'ai pas quatre smic \u00e0 mettre dans un loyer\" : la gal\u00e8re des \u00e9tudiants pour trouver un logement \u00e0 Paris avant les Jeux",
        "summary": "Entre l'augmentation des prix et le manque d'offres de courte dur\u00e9e, \u00e9tudiants et stagiaires ont de plus en plus de mal \u00e0 trouver un logement abordable dans la capitale, \u00e0 moins de 100 jours des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/temoignage-je-n-ai-pas-quatre-smic-a-mettre-dans-un-loyer-la-galere-des-etudiants-pour-trouver-un-logement-a-paris-avant-les-jeux_6494495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les policiers nous disent qu'il faudra partir\" : \u00e0 trois mois des Jeux de Paris, les personnes prostitu\u00e9es d\u00e9noncent leur \"confinement social\"",
        "summary": "Des travailleuses du sexe subissent \"une r\u00e9pression accrue\" \u00e0 l'approche de l'\u00e9v\u00e9nement. Si la pr\u00e9fecture de police de Paris reconna\u00eet que son activit\u00e9 s'intensifie, l'objectif reste la lutte contre les r\u00e9seaux de traite d'\u00eatres humains, assure l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/les-policiers-nous-disent-qu-il-faudra-partir-a-trois-mois-des-jeux-de-paris-les-personnes-prostituees-denoncent-leur-confinement-social_6476411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"Il y a toujours des logiques sociales derri\u00e8res les faits divers\", estime la sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias Claire S\u00e9cail",
        "summary": "Apr\u00e8s trois agressions particuli\u00e8rement brutales d'adolescents aux abords de leurs coll\u00e8ges survenues en l'espace d'une semaine, la classe politique s'est empar\u00e9e du d\u00e9bat, \u00e9rigeant ces faits divers en faits de soci\u00e9t\u00e9. Claire S\u00e9cail, historienne sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias, d\u00e9cortique ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/grand-entretien-il-y-a-toujours-des-logiques-sociales-derriere-les-faits-divers-explique-l-historienne-claire-secail_6482648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les violences sexuelles ont augment\u00e9 lors des conflits en 2023, d\u00e9nonce l'ONU",
        "summary": "Selon un rapport des Nations unies, ces violences sont commises par des groupes arm\u00e9s \u00e9tatiques ou non \u00e9tatiques, agissant le plus souvent \"en toute impunit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/les-violences-sexuelles-ont-augmente-lors-des-conflits-en-2023-denonce-l-onu_6497810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de deux tiers des ch\u00f4meurs contr\u00f4l\u00e9s en 2023 \u00e9taient en recherche \"active\" d'emploi",
        "summary": "France Travail a comptabilis\u00e9 523 400 v\u00e9rifications l'an dernier. Seul 17% des demandeurs d'emploi contr\u00f4l\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9s pour recherche insuffisante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/controle-des-chomeurs/pres-de-deux-tiers-des-chomeurs-controles-en-2023-etaient-en-recherche-active-d-emploi_6497840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Inde, Etats-Unis, Union europ\u00e9enne... Visualisez le nombre record d\u2019\u00e9lecteurs appel\u00e9s aux urnes en 2024 \u00e0 travers le monde",
        "summary": "Inde, Etats-Unis, Europe, Russie, Indon\u00e9sie... Plus de la moiti\u00e9 de la population de la plan\u00e8te vit dans un pays qui organise une \u00e9lection nationale cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/infographies-inde-etats-unis-union-europeenne-visualisez-le-nombre-record-d-electeurs-appeles-aux-urnes-en-2024-a-travers-le-monde_6496226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN. Assassinat de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : les magistrats de plus en plus confront\u00e9s aux vengeances initi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Suite \u00e0 la mort de Philippe, 22 ans, tu\u00e9 \u00e0 Grande-Synthe par trois jeunes, de nombreux posts sur les r\u00e9seaux sociaux ont fleuri pour r\u00e9v\u00e9ler le visage et le nom de ses potentiels agresseurs, appelant m\u00eame les internautes \u00e0 les retrouver. \nEntretien avec Aur\u00e9lien Martini, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'Union Syndicale des Magistrats (USM), pour comprendre ces vendettas initi\u00e9es sur les plateformes virtuelles.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/entretien-assassinat-de-philippe-a-grande-synthe-les-magistrats-de-plus-en-plus-confrontes-aux-vengeances-initiees-sur-les-reseaux-sociaux-2957945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bob Dylan, Michael Jackson, Charles Aznavour\u00a0: ce que l'on sait des huit\u00a0biopics musicaux les plus attendus, apr\u00e8s celui sur Amy Winehouse",
        "summary": "Encore dans les cartons ou beaucoup plus avanc\u00e9s, sept\u00a0biopics et une s\u00e9rie documentaire sur des figures de la musique telles que Bob Dylan, Bruce Springsteen ou Pharrell Williams, commencent \u00e0 faire parler d'eux. Franceinfo Culture fait le point.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/bob-dylan-michael-jackson-charles-aznavour-ce-que-l-on-sait-des-huit-biopics-musicaux-les-plus-attendus-apres-celui-sur-amy-winehouse_6494204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : \u00e0 quoi servent les prot\u00e8ge-dents connect\u00e9s, d\u00e9sormais incontournables dans le Tournoi\u00a0?",
        "summary": "Les joueurs et les joueuses du Tournoi des six nations doivent d\u00e9sormais porter un prot\u00e8ge-dents connect\u00e9 sur le terrain, pour recueillir des donn\u00e9es sur les chocs et les impacts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2024-a-quoi-servent-les-protege-dents-connectes-desormais-incontournables-dans-le-tournoi_6491702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : on r\u00e9pond \u00e0 100 questions sur les Jeux olympiques et paralympiques, \u00e0 100 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Les Jeux olympiques et paralympiques se tiennent du 26 juillet au 11 ao\u00fbt, puis du 28 ao\u00fbt au 8 septembre, \u00e0 Paris. Logement, transports, s\u00e9curit\u00e9, enjeux sportifs ou diplomatiques\u2026 Franceinfo fait le point \u00e0 un peu plus de trois mois du coup d'envoi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-on-repond-a-100-questions-sur-les-jeux-olympiques-et-paralympiques-a-100-jours-de-la-ceremonie-d-ouverture_6487997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Reconstruction de Notre-Dame de Paris : des sous-sols \u00e0 la fl\u00e8che, comment le chantier a permis de percer les myst\u00e8res de la cath\u00e9drale et fait progresser la connaissance scientifique",
        "summary": "Depuis l'incendie de 2019, pr\u00e8s de 200 scientifiques issus de 50 laboratoires ont particip\u00e9 aux travaux de restauration du monument. Avec, \u00e0 la cl\u00e9, plusieurs d\u00e9couvertes riches d'enseignements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reconstruction-de-notre-dame-de-paris-des-sous-sols-a-la-fleche-comment-le-chantier-a-permis-de-percer-les-mysteres-de-la-cathedrale-et-fait-progresser-la-connaissance-scientifique_6474509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On leur met de la musique pour les calmer\" : dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, des enfants \u00e0 la cr\u00e8che et \u00e0 l\u2019\u00e9cole en sous-sol, loin des bruits de guerre",
        "summary": "\u00c0 cinq kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re avec le Liban, la ville arabe chr\u00e9tienne de Jish a adapt\u00e9 le d\u00e9roulement des journ\u00e9es de classe au rythme des alertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-leur-met-de-la-musique-pour-les-calmer-dans-le-nord-d-israel-des-enfants-a-la-creche-et-a-l-ecole-en-sous-sol-loin-des-bruits-de-guerre_6497753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis acceptent de retirer leurs troupes du Niger",
        "summary": "Le r\u00e9gime militaire au pouvoir \u00e0 la suite d'un coup d'Etat en juillet 2023, a d\u00e9nonc\u00e9 l'accord de coop\u00e9ration militaire sign\u00e9 en 2012 avec les Etats-Unis. Il estime que celui-ci avait \u00e9t\u00e9 \"impos\u00e9 unilat\u00e9ralement\" par Washington.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/niger/les-etats-unis-acceptent-de-retirer-leurs-troupes-du-niger_6497855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Irak : un \"bombardement\" sur une base militaire abritant d'anciens paramilitaires pro-Iran fait plusieurs victimes",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de haute tension le 19 avril dans la r\u00e9gion, les frappes a\u00e9riennes continuent dans diff\u00e9rents secteurs de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-irak-un-bombardement-sur-une-base-militaire-abritant-d-anciens-paramilitaires-pro-iran-fait-plusieurs-victimes_6497873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pluies et inondations catastrophiques \u00e0 Duba\u00ef : la faute \u00e0 la g\u00e9o-ing\u00e9nierie ?",
        "summary": "Tous les samedis on d\u00e9crypte les enjeux du climat avec Fran\u00e7ois Gemenne, professeur \u00e0 HEC, pr\u00e9sident du Conseil scientifique de la Fondation pour la nature et l'homme et membre du GIEC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/zero-emission-podcast/pluies-et-inondations-catastrophiques-a-dubai-la-faute-a-la-geo-ingenierie_6469286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide des Etats-Unis \u00e0 l'Ukraine : \"Les Am\u00e9ricains n'en peuvent plus des conflits \u00e0 rallonge\", estime le porte-parole des Republicans Overseas en France",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, les R\u00e9publicains font barrage contre l'aide \u00e0 l'Ukraine au Congr\u00e8s. L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, estime que les Etats-Unis doivent cesser de donner de l\u2019argent sans \u00eatre rembours\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/aide-des-etats-unis-a-l-ukraine-les-americains-n-en-peuvent-plus-des-conflits-a-rallonge-estime-le-porte-parole-des-republicans-overseas-en-france_6497936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Turquie : comment le pr\u00e9sident Erdogan tente de faire revenir les investisseurs \u00e9trangers",
        "summary": "Le ministre turc des Finances est aux Etats-Unis, pour des r\u00e9unions de haut niveau avec des investisseurs et les institutions financi\u00e8res internationales. Sa mission : faire revenir les capitaux \u00e9trangers qui ont fui le pays ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/turquie-comment-le-president-erdogan-tente-de-faire-revenir-les-investisseurs-etrangers_6469298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte\u202f: les virus ont jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans l\u2019origine de la vie",
        "summary": "Dans une \u00e9tude men\u00e9e dans les sources chaudes de Yellowstone, des chercheurs ont s\u00e9quenc\u00e9 l\u2019ADN des algues qui y vivent, et ont trouv\u00e9 25 types de virus dans leurs g\u00e8nes. Ces g\u00e8nes pourraient avoir aid\u00e9 les algues \u00e0 s\u2019adapter il y a 1,5 milliard d\u2019ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-sciences-du-week-end/decouverte-les-virus-ont-joue-un-role-cle-dans-l-origine-de-la-vie_6469295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : le Congr\u00e8s va se prononcer sur l'aide tr\u00e8s attendue de 61 milliards de dollars pour l'Ukraine",
        "summary": "Les Etats-Unis sont le principal soutien militaire de Kiev, mais le Congr\u00e8s n'a pas adopt\u00e9 de grande enveloppe pour son alli\u00e9 depuis pr\u00e8s d'un an et demi, principalement en raison de querelles partisanes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/etats-unis-le-congres-va-se-prononcer-sur-l-aide-tres-attendue-de-61-milliards-de-dollars-pour-l-ukraine_6497933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : la Bavi\u00e8re interdit le cannabis lors de l'Oktoberfest, malgr\u00e9 sa l\u00e9galisation",
        "summary": "Moins de trois semaines apr\u00e8s la l\u00e9galisation du cannabis en Allemagne, la Bavi\u00e8re a annonc\u00e9 en restreindre la consommation dans certains endroits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-la-baviere-veut-interdire-le-cannabis-lors-de-l-oktoberfest-malgre-sa-legalisation_6496697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Musiciennes \u00e0 Besan\u00e7on\"\u00a0: trois\u00a0laur\u00e9ates sur sc\u00e8ne pour favoriser un acc\u00e8s plus \u00e9galitaire \u00e0 l'univers musical",
        "summary": "\u00c0 Besan\u00e7on, la semaine \"Musiciennes\" bat son plein. Une op\u00e9ration d'accompagnement pour l'acc\u00e8s \u00e9galitaire \u00e0 la pratique musicale en solo ou en groupe, un temps fort autour de la cr\u00e9ation f\u00e9minine et des minorit\u00e9s de genre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/musiciennes-a-besancon-trois-laureates-sur-scene-pour-favoriser-un-acces-plus-egalitaire-a-l-univers-musical_6496232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drame de la rue d'Aubagne \u00e0 Marseille : quatre personnes physiques et morales seront jug\u00e9es pour \"homicides et blessures involontaires\"",
        "summary": "Dans l'ordonnance de renvoi, consult\u00e9e par France Inter, les magistrats instructeurs pointent notamment l'absence de travaux, d'entretien ou encore de diagnostic s\u00e9rieux dans les immeubles qui se sont effondr\u00e9s en 2018, faisant huit morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/effondrement-d-immeubles-a-marseille/drame-de-la-rue-d-aubagne-a-marseille-quatre-personnes-physiques-et-morales-seront-jugees-pour-homicides-et-blessures-involontaires_6496865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen partira en pole position du Grand Prix de Chine",
        "summary": "Max Verstappen a sign\u00e9 un 5/5 en signant le meilleur temps de la s\u00e9ance de qualifications pour le cinqui\u00e8me Grand Prix cons\u00e9cutif depuis le d\u00e9but de la saison 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-max-verstappen-partira-en-pole-position-du-grand-prix-de-chine_6497951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sauvons le Fort Boyard\": concertation publique avant des travaux \u00e0 44 millions d'euros",
        "summary": "Les travaux, qui d\u00e9marreront en 2025, consisteront notamment \u00e0 reb\u00e2tir certains ouvrages protecteurs du fort, avec un b\u00e9ton reprenant l'aspect du granit originel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/sauvons-le-fort-boyard-concertation-publique-avant-des-travaux-a-44-millions-d-euros_6497990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fraise sous Label rouge ou IGP comme gage d'excellence",
        "summary": "Nous sommes en pleine saison des fraises.\u00a0Il existe diff\u00e9rents labels pour \u00eatre s\u00fbr de la qualit\u00e9 de ces fruits rouges, qui redonnent des couleurs \u00e0 nos assiettes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-mon-assiette/la-fraise-sous-label-rouge-ou-igp-comme-gage-d-excellence_6469301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"En tant que professionnel du m\u00e9dico-social, \u00e7a m'a absolument sid\u00e9r\u00e9\" : dans l\u2019Ain, une jeune femme handicap\u00e9e mentale menac\u00e9e d\u2019expulsion",
        "summary": "L'association qui g\u00e8re l'institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif d\u00e9clare s'\u00eatre mise en conformit\u00e9 avec la loi en renvoyant la jeune fille apr\u00e8s la demande de la pr\u00e9fecture de l'Ain. Un recours a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 contre cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/en-tant-que-professionnel-du-medico-social-ca-m-a-absolument-sidere-dans-l-ain-une-jeune-femme-handicapee-mentale-menacee-d-expulsion_6497963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chor\u00e9graphe Blanca Li choisie \u00e0 la t\u00eate de la Villette",
        "summary": "Aux commandes de l'\u00e9tablissement public, la chor\u00e9graphe, danseuse, r\u00e9alisatrice et com\u00e9dienne Blanca Li compte \"conforter la place de la jeunesse\" et \"des populations les plus \u00e9loign\u00e9es de la culture\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/la-choregraphe-blanca-li-choisie-a-la-tete-de-la-villette_6497969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Taylor Swift : le jour o\u00f9 l'artiste f\u00e9minine la plus puissante de l'industrie musicale a failli arr\u00eater sa carri\u00e8re",
        "summary": "Devenue l'artiste la plus \u00e9cout\u00e9e dans le monde, Taylor Swift a pourtant bien failli arr\u00eater sa carri\u00e8re en 2016, \u00e0 la suite d'un clash avec le rappeur Kanye West. Une \u00e9preuve que la pop star a su d\u00e9passer et retourner \u00e0 son avantage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/19h-le-dimanche/video-taylor-swift-le-jour-ou-l-artiste-feminine-la-plus-puissante-de-l-industrie-musicale-a-failli-arreter-sa-carriere_6496037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : l'homme qui a tent\u00e9 de s'immoler par le feu devant le tribunal o\u00f9 Donald Trump est jug\u00e9, est mort",
        "summary": "Maxwell Azzarello \u00e9tait n\u00e9 en 1987 et \u00e9tait originaire de Floride. Il s'\u00e9tait mis le feu apr\u00e8s apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 en l'air des \u00e9crits contenant des \"th\u00e9ories du complot\" selon la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-l-homme-qui-a-tente-de-s-immoler-par-le-feu-devant-le-tribunal-ou-donald-trump-est-juge-est-mort_6498020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Franklin\" : Michael Douglas imp\u00e9rial dans le r\u00f4le de Benjamin Franklin",
        "summary": "La s\u00e9rie \"Franklin\", tourn\u00e9e en France avec Michael Douglas dans le r\u00f4le d'un ambassadeur officieux des Etats-Unis venu appeler la France \u00e0 l'aide, est une passionnante s\u00e9rie politique situ\u00e9e \u00e0 la Cour de Louis XVI. La s\u00e9rie am\u00e9ricaine est diffus\u00e9e sur Apple TV +.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-empire-des-series/franklin-michael-douglas-imperial-dans-le-role-de-benjamin-franklin_6469307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique ce que sont les \"China files\", qui r\u00e9v\u00e8lent un scandale de dopage impliquant des m\u00e9daill\u00e9s olympiques chinois",
        "summary": "Vingt-trois athl\u00e8tes chinois, dont certains pourraient participer aux Jeux olympiques de Paris 2024, ont \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9s positifs \u00e0 une substance dopante \u00e0 quelques mois des Jeux de Tokyo, en 2021. L'Agence mondiale antidopage en avait pourtant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/dopage/on-vous-explique-ce-que-sont-les-china-files-qui-revelent-un-scandale-de-dopage-impliquant-des-medailles-olympiques-chinois_6498041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : une femme enceinte tu\u00e9e lors d'un bombardement ukrainien",
        "summary": "La frappe a eu lieu dans le village de Novaya Tavolzhanka, proche de la fronti\u00e8re avec l'Ukraine. L'Ukraine a lanc\u00e9 dans la nuit des drones sur huit r\u00e9gions russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/russie-une-femme-enceinte-tuee-lors-d-un-bombardement-ukrainien_6498059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]