[
    {
        "title": "Vasque, anneaux, cheval argent\u00e9\u2026 O\u00f9 pourra-t-on continuer d'admirer (ou non) les vestiges des Jeux de Paris 2024 ?",
        "summary": "Ces \u0153uvres con\u00e7ues pour les Jeux olympiques et paralympiques, et expos\u00e9es dans la capitale, ont attir\u00e9 les foules \u00e0 guichets ferm\u00e9s. Quid de leur avenir ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/vasque-anneaux-cheval-argente-ou-pourra-t-on-continuer-d-admirer-ou-non-les-vestiges-des-jeux-de-paris-2024_6771838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FRANCETV. \"Il faut que je parte loin de cet enfer\" : en Ukraine, les derniers jours de Pokrovsk sous le feu continuel de l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "Une \u00e9quipe de France\u00a02 a suivi la fuite tragique de la population ukrainienne face \u00e0 l'avanc\u00e9e des Russes vers Pokrovsk. Cette ville strat\u00e9gique du Donbass est l'une des derni\u00e8res encore sous contr\u00f4le de Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/document-francetv-il-faut-que-je-parte-loin-de-cet-enfer-en-ukraine-les-derniers-jours-de-pokrovsk-sous-le-feu-continuel-de-l-armee-russe_6772141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : l'\u00e9quipe de France rel\u00e8ve la t\u00eate en battant la Belgique gr\u00e2ce \u00e0 Randal Kolo Muani et Ousmane Demb\u00e9l\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite face \u00e0 l'Italie (1-3), l'\u00e9quipe de France s'est offert une petite respiration, lundi, gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s contre la Belgique (2-0) avec une \u00e9quipe largement remani\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-l-equipe-de-france-releve-la-tete-en-battant-la-belgique-grace-a-randal-kolo-muani-et-ousmane-dembele_6772327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "James Earl Jones, voix originale de Dark Vador et de Mufasa, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans",
        "summary": "Il \u00e9tait \u00e9galement consid\u00e9r\u00e9 comme une l\u00e9gende du th\u00e9\u00e2tre am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/james-earl-jones-voix-originale-de-dark-vador-et-de-mufasa-est-mort-a-l-age-de-93-ans_6772474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Passoires \u00e9nerg\u00e9tiques : les arnaques aux diagnostics explosent",
        "summary": "Des propri\u00e9taires font r\u00e9aliser un faux diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique pour pouvoir louer ou vendre leur bien, consid\u00e9r\u00e9 comme une passoire thermique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/passoires-energetiques-les-arnaques-aux-diagnostics-explosent_6772486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fum\u00e9e des incendies en Amazonie pollue l'air des m\u00e9galopoles br\u00e9siliennes",
        "summary": "A Sao Paulo, le taux de particules fines (PM2,5) a atteint 69 microgrammes par m\u00e8tre cube, soit pr\u00e8s de 14 fois plus que la limite recommand\u00e9e par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/la-fumee-des-incendies-en-amazonie-pollue-l-air-des-megalopoles-bresiliennes_6772429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il vient travailler un dimanche et se fait tirer dessus gratuitement\"\u00a0: \u00e0 Grenoble, un hommage dans la col\u00e8re \u00e0 l'agent municipal Lilian Dejean",
        "summary": "L'employ\u00e9 communal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles dimanche alors qu'il tentait de retenir l'auteur d'un accident de la circulation. Une mort au travail inacceptable, selon ses coll\u00e8gues venus lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/reportage-il-vient-travailler-un-dimanche-et-se-fait-tirer-dessus-gratuitement-a-grenoble-un-hommage-dans-la-colere-a-l-agent-municipal-lilian-dejean_6772027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire affirme \u00eatre \"dans les d\u00e9lais pour transmettre le budget 2025 au Parlement le 1er\u00a0octobre\"",
        "summary": "Le ministre d\u00e9missionnaire de l'Economie l'a affirm\u00e9, lundi, devant la commission des finances de l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/bruno-le-maire-affirme-etre-dans-les-delais-pour-transmettre-le-budget-2025-au-parlement-le-1er-octobre_6772309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-magnat de la mode Peter Nygard condamn\u00e9 par la justice canadienne \u00e0 onze ans de prison pour agressions sexuelles",
        "summary": "Dans son verdict, le juge a soulign\u00e9 l'intensit\u00e9 de \"la violence, des d\u00e9gradations et de la dur\u00e9e de ses agressions sexuelles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/l-ex-magnat-de-la-mode-peter-nygard-condamne-par-la-justice-canadienne-a-onze-ans-de-prison-pour-agressions-sexuelles_6772357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50\u00a0km/h\u00a0: Anne Hidalgo peut-elle d\u00e9cider seule de la vitesse maximale autoris\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Si le droit est du c\u00f4t\u00e9 de la maire de Paris, il y a une subtilit\u00e9 concernant les radars automatiques, contr\u00f4l\u00e9s eux par l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/peripherique-parisien-a-50-km-h-anne-hidalgo-peut-elle-decider-seule-de-la-vitesse-maximale-autorisee_6771919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien producteur de cin\u00e9ma Harvey Weinstein hospitalis\u00e9 en urgence \u00e0 New York pour une op\u00e9ration du c\u0153ur",
        "summary": "Selon son avocat, celui qui est actuellement incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 la prison de Rikers Island, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital Bellevue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/affaire-harvey-weinstein/l-ancien-producteur-de-cinema-harvey-weinstein-hospitalise-en-urgence-a-new-york-pour-une-operation-du-c-ur_6772369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : la \"personnalit\u00e9 \u00e0 double facette\" de Dominique Pelicot, jug\u00e9 pour avoir drogu\u00e9 et livr\u00e9 sa femme \u00e0 des hommes",
        "summary": "Cet homme de 71\u00a0ans est accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 sa femme et invit\u00e9 des inconnus \u00e0 la violer, pendant pr\u00e8s de dix ans. Il doit \u00eatre entendu mardi apr\u00e8s-midi et compara\u00eet jusqu'en d\u00e9cembre devant la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse, aux c\u00f4t\u00e9s de 50\u00a0autres hommes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-la-personnalite-a-double-facette-de-dominique-pelicot-juge-pour-avoir-drogue-et-livre-sa-femme-a-des-hommes_6682488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maltraitance animale : enqu\u00eate sur les b\u00e9taill\u00e8res, qui s\u00e8ment des cadavres sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes",
        "summary": "L'export de b\u00e9tail vivant \u00e0 bord de b\u00e9taill\u00e8res est point\u00e9 du doigt par de nombreuses associations. Les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions ont enqu\u00eat\u00e9 sur ces navires, dont bon nombre bravent la loi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/maltraitance-animale-enquete-sur-les-betailleres-qui-sement-des-cadavres-sur-les-cotes-europeennes_6772333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Virus du Nil occidental : l'H\u00e9rault identifie son premier cas autochtone, 16 cas identifi\u00e9s en France en 2024",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir circul\u00e9 dans plusieurs communes du Var en ao\u00fbt, puis \u00e0 Vauvert dans le Gard d\u00e9but septembre, le virus du Nil occidental est identifi\u00e9 dans l'H\u00e9rault.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/virus-du-nil-occidental-l-herault-identifie-son-premier-cas-autochtone-16-cas-identifies-en-france-en-2024_6772216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : la princesse Kate Middleton annonce avoir termin\u00e9 son traitement de chimioth\u00e9rapie",
        "summary": "La princesse, qui avait annonc\u00e9 son cancer en mars 2024, a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 accompagn\u00e9 d'une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/royaume-uni-la-princesse-kate-middleton-annonce-etre-en-remission-de-son-cancer_6772171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"Ils ont cibl\u00e9 toutes les maisons\", racontent des habitants, au milieu des d\u00e9combres du camp de J\u00e9nine",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne s'est retir\u00e9e de J\u00e9nine, en Cisjordanie, apr\u00e8s une vaste op\u00e9ration, marqu\u00e9e par des destructions d'infrastructures, qui a fait 36 morts palestiniens selon l'Autorit\u00e9 palestinienne, depuis le 28 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-au-proche-orient-ils-ont-cible-toutes-les-maisons-racontent-des-habitants-au-milieu-des-decombres-du-camp-de-jenine_6771502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019abb\u00e9 Pierre mena\u00e7ait ceux qui d\u00e9non\u00e7aient ses agissements",
        "summary": "La cellule investigation de Radio France a eu acc\u00e8s \u00e0 une partie de la correspondance in\u00e9dite de l\u2019abb\u00e9 Pierre. Il conteste les accusations d\u2019agressions sexuelles contre lui et menace ceux qui l\u2019accusent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-quand-l-abbe-pierre-menacait-ceux-qui-denoncaient-ses-agissements_6770512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai l'impression d'\u00eatre revenue \u00e0 Londres\"\u00a0: la Grande-Bretagne a encore vibr\u00e9 lors des Jeux paralympiques\u00a02024",
        "summary": "Le Royaume-Uni se classe deuxi\u00e8me nation de ces Jeux paralympiques.\u00a0Au-del\u00e0 du sport, les Britanniques avaient d\u00e9j\u00e0 lou\u00e9 l'organisation des Jeux olympiques, rebelote pour les Paralympiques\u00a0: les athl\u00e8tes et les spectateurs se sont r\u00e9gal\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/j-ai-l-impression-d-etre-revenue-a-londres-la-grande-bretagne-a-encore-vibre-lors-des-jeux-paralympiques-2024_6771913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : symbolique, \u00e9poustouflant, \u00e9mouvant... Revivez 16 moments inoubliables de ces Jeux",
        "summary": "Apr\u00e8s 10 jours de comp\u00e9tition, les Jeux paralympiques de Paris ont pris fin dimanche soir. La r\u00e9daction de franceinfo vous propose de revivre les s\u00e9quences qui ont marqu\u00e9 la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/videos-paralympiques-2024-symbolique-epoustouflant-emouvant-revivez-16-moments-inoubliables-de-ces-jeux_6769906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incertitude politique et taux \u00e9lev\u00e9s menacent la croissance fran\u00e7aise malgr\u00e9 les JO",
        "summary": "L'Institut national de la statistique a r\u00e9vis\u00e9 en l\u00e9g\u00e8re baisse, de 0,5% \u00e0 0,4%, sa pr\u00e9vision de hausse du PIB pour la p\u00e9riode allant de juillet \u00e0 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/incertitude-politique-et-taux-eleves-menacent-la-croissance-francaise-malgre-les-jeux_6772210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : l'Allemagne va \u00e9tendre les contr\u00f4les \u00e0 l'ensemble de ses fronti\u00e8res, y compris avec la France",
        "summary": "Apr\u00e8s l'attentat de Soligen, perp\u00e9tr\u00e9 il y a deux semaines, Berlin juge le renforcement des contr\u00f4les n\u00e9cessaire pour \"la protection de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure contre les menaces actuelles du terrorisme islamiste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/immigration-l-allemagne-va-etendre-les-controles-a-l-ensemble-de-ses-frontieres-y-compris-avec-la-france_6772114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'engin russe qui s'est \u00e9cras\u00e9 en Lettonie \u00e9tait un drone iranien charg\u00e9 d'explosifs, annonce Riga",
        "summary": "La Roumanie a annonc\u00e9 dimanche qu'un drone d'attaque russe visant des infrastructures civiles en Ukraine avait \u00e9galement p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 son espace a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-drone-russe-qui-s-est-ecrase-en-lettonie-etait-un-shahed-charge-d-explosifs-annonce-riga_6772066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires du FN : Jordan Bardella accus\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 produire de \"fausses preuves de travail\"",
        "summary": "Selon un livre \u00e0 para\u00eetre d'un journaliste de \"Lib\u00e9ration\", l'actuel patron du Rassemblement national faisait partie de ces assistants fictifs, pay\u00e9s par l'Union europ\u00e9enne mais employ\u00e9s par le parti d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-parlementaires-du-fn-jordan-bardella-accuse-d-avoir-contribue-a-produire-de-fausses-preuves-de-travail_6771697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: pr\u00e8s de 50\u00a0000 meubles du village olympique donn\u00e9s \u00e0 Emma\u00fcs",
        "summary": "Avec la fin des Jeux olympiques et paralympiques, le village des athl\u00e8tes se vide, et avec lui ses meubles. Mais c'est une seconde vie qui les attend. L'association Emma\u00fcs r\u00e9cup\u00e8rera quelque 50 000 produits mobiliers et autres objets trouv\u00e9s dans le village, ou laiss\u00e9s par les athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/jo-de-paris-2024-pres-de-50-000-meubles-du-village-olympique-donnes-a-emmaus_6772240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'AFP ouvre sa galerie photographique avec une exposition in\u00e9dite sur la Lib\u00e9ration de Paris",
        "summary": "Cette premi\u00e8re exposition intitul\u00e9e \"Paris 1944, une semaine en ao\u00fbt\" se tiendra jusqu'au 2 novembre au si\u00e8ge de l'agence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/l-afp-ouvre-sa-galerie-photographique-avec-une-exposition-inedite-sur-la-liberation-de-paris_6772075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Iran rejette les accusations occidentales d'\"exportation\" d'armes vers la Russie",
        "summary": "L'UE a affirm\u00e9, lundi, disposer d\"'informations cr\u00e9dibles\" sur la livraison de missiles balistiques par l'Iran \u00e0 la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/guerre-en-ukraine-l-iran-rejette-les-accusations-occidentales-d-exportation-d-armes-vers-la-russie_6771871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget, journ\u00e9es parlementaires des partis... La rentr\u00e9e tendue des d\u00e9put\u00e9s, deux mois apr\u00e8s la dissolution",
        "summary": "Si la session ordinaire du Parlement ne s'ouvre que le 1er\u00a0octobre, les \u00e9lus reprennent du service d\u00e8s lundi pour diff\u00e9rents travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/budget-journees-parlementaires-des-partis-la-rentree-tendue-des-deputes-deux-mois-apres-la-dissolution_6771469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Kamala Harris et Donald Trump, deux styles totalement diff\u00e9rents vont s'opposer lors d'un d\u00e9bat d\u00e9cisif",
        "summary": "Alors que le d\u00e9bat d\u00e9cisif entre Kamala Harris et Donald Trump approche \u00e0 grands pas, les deux candidats ont opt\u00e9 pour des strat\u00e9gies radicalement oppos\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-kamala-harris-et-donald-trump-deux-styles-totalement-differents-a-l-approche-du-debat-decisif_6771736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La demande de naturalisation de Pavel Dourov, le patron de la messagerie Telegram, impuls\u00e9e au plus haut niveau de l\u2019\u00c9tat, malgr\u00e9 des alertes",
        "summary": "La cellule investigation de Radio France a reconstitu\u00e9 les coulisses de la naturalisation fran\u00e7aise du patron de Telegram, Pavel Dourov. De son test de fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019Alliance fran\u00e7aise de Duba\u00ef jusqu\u2019au feu vert final, le dossier a \u00e9t\u00e9 suivi au plus haut niveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/pavel-dourov-une-demande-de-naturalisation-impulsee-au-plus-haut-niveau-de-l-etat-malgre-des-alertes_6772294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : apr\u00e8s un d\u00e9part en trombe, Kamala Harris face au d\u00e9fi de prolonger la dynamique",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate, en l\u00e9g\u00e8re avance dans les sondages d'opinion, affronte Donald Trump lors d'un premier d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-apres-un-depart-en-trombe-kamala-harris-face-au-defi-de-prolonger-la-dynamique_6764608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d'un TER sur cinq ne r\u00e9pond pas aux exigences de ponctualit\u00e9, selon une \u00e9tude de l'UFC-Que Choisir",
        "summary": "Dans son \u00e9tude publi\u00e9e mardi, l'association de consommateurs rel\u00e8ve le manque de fiabilit\u00e9 des trains r\u00e9gionaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/pres-d-un-ter-sur-cinq-ne-repond-pas-aux-exigences-de-ponctualite-selon-une-etude-de-l-ufc-que-choisir_6772348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Peut-on \u00e9tablir un lien entre les glissements de terrain spectaculaires de 2024 et le changement climatique ?",
        "summary": "Evident en haute montagne, le lien entre la hausse des temp\u00e9ratures et les mouvements de terrain devient difficile \u00e0 \u00e9tablir \u00e0 plus faible altitude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/peut-on-etablir-un-lien-entre-les-glissements-de-terrain-spectaculaires-de-2024-et-le-changement-climatique_6764701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Beetlejuice, Beetlejuice\" : du Tim Burton pur jus pour le retour de son clown croque-mort",
        "summary": "Tim Burton donne une suite \u00e0 \"Beetlejuice\" sorti en 1988, consid\u00e9r\u00e9 comme le film fondateur de son style singulier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/beetlejuice-beetlejuice-du-tim-burton-pur-jus-pour-le-retour-de-son-clown-croque-mort_6764704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : une frappe isra\u00e9lienne sur une zone humanitaire de Gaza fait 40 morts, selon la D\u00e9fense civile",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9clar\u00e9 avoir cibl\u00e9 cette zone pr\u00e9sent\u00e9e comme un \"centre de commandement\" du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-une-frappe-israelienne-sur-une-zone-humanitaire-de-gaza-fait-40-morts-selon-la-defense-civile_6773191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : le Premier ministre Michel Barnier poursuit ses consultations et va rencontrer les d\u00e9put\u00e9s du groupe macroniste",
        "summary": "Le locataire de Matignon entame une tourn\u00e9e des groupes parlementaires du centre et de droite, dont le soutien n'est pas totalement acquis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-nouveau-gouvernement-le-premier-ministre-michel-barnier-poursuit-ses-consultations-et-va-rencontrer-les-deputes-du-groupe-macroniste_6773260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conditions de travail, \u00e9valuations nationales... Les enseignants appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve contre une \"rentr\u00e9e catastrophique\" ce mardi",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire, trois syndicats enseignants d\u00e9noncent la g\u00e9n\u00e9ralisation des \u00e9valuations en \u00e9l\u00e9mentaire et leurs conditions de travail, notamment en Seine-Saint-Denis o\u00f9 un plan d'urgence est toujours r\u00e9clam\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/les-enseignants-appeles-a-la-greve-contre-une-rentree-catastrophique_6772117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le surpoids et l'ob\u00e9sit\u00e9 ont augment\u00e9 en France en 20 ans, alerte Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "L'agence sanitaire estime que ces r\u00e9sultats n\u00e9cessitent l'intensification des politiques de pr\u00e9vention en la mati\u00e8re, alors que le surpoids et l'ob\u00e9sit\u00e9 constituent des risques majeurs de maladies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/le-surpoids-et-l-obesite-ont-augmente-en-france-en-20-ans-alerte-sante-publique-france_6773278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 200 militants pour l'environnement ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en 2023, selon une ONG",
        "summary": "Global Witness estime que 85% des meurtres ont \u00e9t\u00e9 commis en Am\u00e9rique du Sud, et notamment en Colombie o\u00f9 79 militants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pres-de-200-militants-pour-l-environnement-ont-ete-tues-en-2023-selon-une-ong_6773302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : dur\u00e9e, notes, micros coup\u00e9s... Les r\u00e8gles du d\u00e9bat entre Kamala Harris et Donald Trump",
        "summary": "Pour ce premier d\u00e9bat entre les deux candidats, le micro de celui qui n'a pas la parole sera coup\u00e9. L'\u00e9quipe de Kamala Harris voulait qu'il reste ouvert pour laisser Donald Trump s'\u00e9nerver et l'interrompre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-duree-notes-micros-coupes-les-regles-du-debat-entre-kamala-harris-et-donald-trump_6773209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Maison Pierre Cardin signe certaines tenues des astronautes de l'Agence spatiale europ\u00e9enne",
        "summary": "La maison de couture fran\u00e7aise doit d\u00e9voiler les tenues mardi, rapporte France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/la-maison-pierre-cardin-signe-certaines-tenues-des-astronautes-de-l-agence-spatiale-europeenne_6773323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie affirme avoir intercept\u00e9 144 drones ukrainiens sur son territoire",
        "summary": "Une femme est morte mardi pr\u00e8s de Moscou \u00e0 la suite de cette attaque, selon les autorit\u00e9s russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-intercepte-144-drones-ukrainiens-sur-son-territoire_6773353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux parents mis en examen apr\u00e8s la mort de leur nourrisson \u00e0 Brest, le p\u00e8re \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Les examens r\u00e9alis\u00e9s ont mis \"en \u00e9vidence de nombreuses l\u00e9sions osseuses d'origine non pathologique\", selon un communiqu\u00e9 du parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-parents-mis-en-examen-apres-la-mort-de-leur-nourrisson-a-brest-le-pere-ecroue_6773326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : malade, le principal accus\u00e9 Dominique Pelicot ne t\u00e9moignera pas mardi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse a requis \"une prise en charge en urgence\", alors que l'homme de 71 ans, accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 sa femme et invit\u00e9 des inconnus \u00e0 la violer, devait t\u00e9moigner pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-malade-le-principal-accuse-dominique-pelicot-ne-temoignera-pas-mardi_6773386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un camarade honn\u00eate, sinc\u00e8re et loyal\"\u00a0: les coll\u00e8gues et amis de l'agent municipal tu\u00e9 \u00e0 Grenoble ont lanc\u00e9 une cagnotte en ligne",
        "summary": "L'agent municipal Lilian Dejean a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles par un automobiliste dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-camarade-honnete-sincere-et-loyal-les-collegues-et-amis-de-l-agent-municipal-tue-a-grenoble-ont-lance-une-cagnotte-en-ligne_6773401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un habitant des Hauts-de-Seine remporte 22 millions d'euros au Loto, un record de gain pour 2024",
        "summary": "Le gagnant a appris la nouvelle en se rendant dans un bureau de tabac. Il pr\u00e9voit d'arr\u00eater de travailler et de consacrer sa vie aux voyages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/un-habitant-des-hauts-de-seine-remporte-22-millions-d-euros-au-loto-un-record-de-gain-pour-2024_6773329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : \"Ce serait bien qu'il y ait un miracle\", confient des soignants, sans trop y croire",
        "summary": "Franceinfo sonde les Fran\u00e7ais et leurs attentes du gouvernement de Michel Barnier. Mardi, parole aux personnels de sant\u00e9, une des \"priorit\u00e9s\" de son gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/reportage-gouvernement-de-michel-barnier-ce-serait-bien-qu-il-y-ait-un-miracle-confient-des-soignants-sans-trop-y-croire_6772468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : les trois moments marquants des anciens d\u00e9bats de Donald Trump",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain affronte pour la premi\u00e8re fois Kamala Harris, la candidate d\u00e9mocrate, lors d'un d\u00e9bat \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/videos-presidentielle-americaine-les-trois-moments-marquants-des-anciens-debats-de-donald-trump_6773344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq cas probables de botulisme en Indre-et-Loire, le gouvernement ordonne un rappel de conserves artisanales de pesto \u00e0 l'ail des ours",
        "summary": "Les cinq personnes \"qui pr\u00e9sentaient des sympt\u00f4mes \u00e9vocateurs de botulisme ont \u00e9t\u00e9 prises en charge\" lundi, assure le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 dans un communiqu\u00e9. Les r\u00e9sultats des analyses seront connus d'ici jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/cinq-cas-probables-de-botulisme-en-indre-et-loire-le-gouvernement-ordonne-un-rappel-de-conserves-artisanales-de-pesto-a-l-ail-des-ours_6773458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Suisse, l'islamologue Tariq Ramadan condamn\u00e9 pour viol en appel \u00e0 trois ans de prison, dont un ferme",
        "summary": "L'islamologue suisse, qui avait \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 en premi\u00e8re instance, nie tout acte sexuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/tariq-ramadan/en-suisse-l-islamologue-tariq-ramadan-condamne-pour-viol-en-appel-a-trois-ans-de-prison-dont-un-ferme_6773410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-attaquant de l\u2019AS Monaco, Wissam Ben Yedder \u00e0 nouveau accus\u00e9 d\u2019agression sexuelle",
        "summary": "L'ex-capitaine de l'AS Monaco Wissam Ben Yedder, d\u00e9j\u00e0 poursuivi pour viol dans un autre dossier, sera jug\u00e9 le 15 octobre \u00e0 Nice pour agression sexuelle en \u00e9tat d'ivresse et refus d'obtemp\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/l-ex-attaquant-de-l-as-monaco-wissam-ben-yedder-a-nouveau-accuse-d-agression-sexuelle_6773482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joann Sfar va adapter \"Voyage au bout de la nuit\" de C\u00e9line au cin\u00e9ma",
        "summary": "Plusieurs projets d'adaptation de ce roman ont \u00e9t\u00e9 amorc\u00e9s mais aucun n'a jamais abouti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/joann-sfar-va-adapter-voyage-au-bout-de-la-nuit-de-celine-au-cinema_6773407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enseignante suspendue apr\u00e8s des violences sur une \u00e9l\u00e8ve \u00e0 Paris, Nicole Belloubet d\u00e9nonce des \"images terriblement choquantes\"",
        "summary": "Une vid\u00e9o, publi\u00e9e lundi et diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux, montre une enseignante ass\u00e9ner un violent coup au niveau du dos \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve en larmes, dans une \u00e9cole maternelle du XVe arrondissement de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/une-enseignante-suspendue-apres-des-violences-sur-une-eleve-a-paris-nicole-belloubet-denonce-des-images-terriblement-choquantes_6773542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice europ\u00e9enne condamne Apple et Google \u00e0 de lourdes amendes",
        "summary": "La Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 qu'Apple devrait rembourser 13 milliards d'euros d'arri\u00e9r\u00e9s fiscaux \u00e0 l'Irlande tandis que Google a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 2,4 milliards pour pratiques anticoncurrentielles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/google/la-justice-de-l-union-europeenne-condamne-apple-et-google-a-de-lourdes-amendes_6773518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sanofi condamn\u00e9 dans l'affaire D\u00e9pakine : \"Une tr\u00e8s grande victoire\" dans ce \"combat d'une rudesse extraordinaire\", salue la lanceuse d'alerte Marine Martin",
        "summary": "Le laboratoire Sanofi a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour \"d\u00e9faut d'information\" sur les risques de malformations et de retards de d\u00e9veloppement chez l'enfant caus\u00e9s par ce m\u00e9dicament anti\u00e9pileptique prescrit aux femmes enceintes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/grossesse/depakine/sanofi-condamne-dans-l-affaire-depakine-une-tres-grande-victoire-dans-ce-combat-d-une-rudesse-extraordinaire-salue-la-lanceuse-d-alerte-marine-martin_6773560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui pour incarner Harry, Ron et Hermione ? Le casting de la s\u00e9rie \"Harry Potter\" est lanc\u00e9",
        "summary": "L'annonce pr\u00e9cise que la production s'engage \u00e0 proposer \"un casting inclusif et diversifi\u00e9\" pour incarner les trois h\u00e9ros de la nouvelle s\u00e9rie adapt\u00e9e du roman culte sign\u00e9 J. K. Rowling.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/qui-pour-incarner-harry-ron-et-hermione-le-casting-de-la-serie-harry-potter-est-lance_6773488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ralentissement de l'inflation : il n'y aura pas de baisse de prix dans les supermarch\u00e9s \"avant mars\", pr\u00e9vient le pr\u00e9sident des Mousquetaires",
        "summary": "En ao\u00fbt, l'inflation est pass\u00e9e sous la barre des 2%, une premi\u00e8re depuis trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/ralentissement-de-l-inflation-il-n-y-aura-pas-de-baisse-de-prix-dans-les-supermarches-avant-mars-previent-le-president-des-mousquetaires_6773521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: dans le Wisconsin, les \u00e9piceries solidaires devenues incontournables avec l'inflation",
        "summary": "Il est l'un des \u00c9tats qui pourraient basculer en faveur de Donald Trump. Dans le Wisconsin, on attend des mesures sur le pouvoir d'achat, notamment lors du premier d\u00e9bat de la campagne, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-dans-le-wisconsin-les-epiceries-solidaires-devenues-incontournables-avec-l-inflation_6773452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur la mission spatiale Polaris Dawn de SpaceX, consid\u00e9r\u00e9e comme particuli\u00e8rement \"risqu\u00e9e\" pour son \u00e9quipage",
        "summary": "Les quatre astronautes embarqu\u00e9s pour cet aller-retour doivent atteindre une zone riche en radiations situ\u00e9e \u00e0 1\u00a0400\u00a0km de la Terre, avant d'effectuer une sortie spatiale tr\u00e8s attendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/cinq-choses-a-savoir-sur-la-mission-spatiale-polaris-dawn-de-spacex-consideree-comme-particulierement-risquee-pour-son-equipage_6735876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne : Ursula von der Leyen pr\u00e9sentera finalement sa nouvelle \u00e9quipe mi-septembre",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne devait pr\u00e9senter les 26 nouveaux membres de son \u00e9quipe cette semaine. Mais les tractations s'\u00e9ternisent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/commission-europeenne-ursula-von-der-leyen-presentera-finalement-sa-nouvelle-equipe-mi-septembre_6773668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de C\u00e9cile Vallin : Monique Olivier plac\u00e9e en garde \u00e0 vue",
        "summary": "L'ex-femme de Michel Fourniret est entendue dans le cadre de la disparition de C\u00e9cile Vallin en Savoie il y a 27 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/disparition-de-cecile-vallin-monique-olivier-placee-en-garde-a-vue_6773656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux Nestl\u00e9 : pourquoi le groupe pourrait \u00e9chapper \u00e0 un proc\u00e8s",
        "summary": "Le tribunal d'Epinal pourrait valider mardi une transaction qui mettrait fin aux poursuites judiciaires visant la multinationale productrice notamment des bouteilles Perrier, Vittel et Contrex.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/scandale-des-eaux-nestle-pourquoi-le-groupe-pourrait-echapper-a-un-proces_6773581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agent municipal tu\u00e9 \u00e0 Grenoble : le suspect recherch\u00e9 est connu de la justice, notamment pour \"trafic de stup\u00e9fiants\"",
        "summary": "Lilian Dejean \u00e9tait en service dimanche matin dans le centre-ville lorsqu'il a tent\u00e9 d'emp\u00eacher l'auteur d'un accident de s'enfuir. Ce dernier a alors sorti une arme et lui a tir\u00e9 dessus \u00e0 deux reprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agent-municipal-tue-a-grenoble-un-suspect-identifie-et-activement-recherche_6772246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: les trois moments marquants des anciens d\u00e9bats de Kamala Harris",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate affronte pour la premi\u00e8re fois Donald Trump, le candidat r\u00e9publicain, lors d'un d\u00e9bat \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricaine dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/kamala-harris/videos-presidentielle-americaine-les-trois-moments-marquants-des-anciens-debats-de-kamala-harris_6773398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9fet de police de Marseille autorise la r\u00e9ouverture de la mosqu\u00e9e des Bleuets",
        "summary": "Cette d\u00e9cision fait suite aux engagements de l'imam Sma\u00efn Bendjilali de se retirer temporairement de la mosqu\u00e9e et de suivre une formation la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/le-prefet-de-police-de-marseille-autorise-la-reouverture-de-la-mosquee-des-bleuets_6773593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arriv\u00e9e d'une vague de froid : pourquoi il va falloir ressortir les manteaux \u00e0 partir de mercredi",
        "summary": "Un air plus frais va gagner tout l'Hexagone au cours de la semaine, avec des temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures aux normales de saison, pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/arrivee-d-une-vague-de-froid-pourquoi-il-va-falloir-ressortir-les-manteaux-a-partir-de-mercredi_6773335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais recourent de plus en plus au virement instantan\u00e9, selon la Banque de France",
        "summary": "De nombreuses banques fran\u00e7aises facturent ce service, contrairement aux virements classiques, g\u00e9n\u00e9ralement gratuits. Ce qui peut expliquer le retard pris par rapport aux autres pays d'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/les-francais-recourent-de-plus-en-plus-au-virement-instantane-selon-la-banque-de-france_6773692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient : une frappe isra\u00e9lienne sur une zone humanitaire fait au moins 40\u00a0morts",
        "summary": "Un responsable de la D\u00e9fense civile gazaouie a \u00e9galement fait \u00e9tat de 15 personnes port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/conflit-au-proche-orient-une-frappe-israelienne-sur-une-zone-humanitaire-fait-au-moins-40-morts_6773725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9questration de Paul Pogba : la justice ordonne un proc\u00e8s pour six proches dont son fr\u00e8re Mathias",
        "summary": "L'ancien international fran\u00e7ais, Paul Pogba, avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9 et braqu\u00e9 en 2022 par deux hommes qui lui r\u00e9clamaient 13 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/sequestration-de-paul-pogba-la-justice-ordonne-un-proces-pour-six-proches-dont-son-frere-mathias_6773731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La maire d'\u00c9chirolles en \"appelle aux responsabilit\u00e9s de l'\u00c9tat\" pour mettre fin aux violences et au trafic de stup\u00e9fiants dans l'agglom\u00e9ration grenobloise",
        "summary": "La question de la s\u00e9curit\u00e9 dans l'agglom\u00e9ration grenobloise resurgit apr\u00e8s qu'un agent municipal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-maire-d-echirolles-en-appelle-aux-responsabilites-de-l-etat-pour-mettre-fin-aux-violences-et-au-trafic-de-stupefiants-dans-l-agglomeration-grenobloise_6773713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez en r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e les causes des d\u00e9faillances de la capsule Starliner, devenue un casse-t\u00eate pour Boeing",
        "summary": "La capsule Starliner est enfin rentr\u00e9e sur Terre. Mais les deux astronautes qu'elle aurait d\u00fb ramener sont rest\u00e9s sur la Station spatiale internationale (ISS). Un sc\u00e9nario in\u00e9dit digne d'un film fantastique que d\u00e9crypte Nicolas Chateauneuf pour France 2, lundi 9 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/starliner-la-capsule-de-retour-sur-terre-sans-ses-astronautes-decryptage-d-un-echec-pour-boeing_6772372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]