[
    {
        "title": "Bretagne : apr\u00e8s le passage des temp\u00eates, l'Ille-et-Vilaine est envahie par les eaux",
        "summary": "Deux temp\u00eates successives et de fortes pluies sur l'ouest du pays ont eu pour cons\u00e9quences des inondations en Bretagne, notamment en Ille-et-Vilaine. Dimanche 26 janvier, les crues n'ont pas encore atteint leur pic, comme \u00e0 Rennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/bretagne-apres-le-passage-des-tempetes-l-ille-et-vilaine-est-envahie-par-les-eaux_7038149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident bi\u00e9lorusse Alexandre Loukachenko r\u00e9\u00e9lu pour un septi\u00e8me mandat lors d'une \u00e9lection qualifi\u00e9e de \"mascarade\" par l'UE",
        "summary": "L'autocrate avait \u00e9touff\u00e9 toute dissidence interne, apr\u00e8s un mouvement de manifestations en 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bielorussie/le-president-bielorusse-alexandre-loukachenko-reelu-pour-un-septieme-mandat-lors-d-une-election-qualifiee-de-mascarade-par-l-ue_7038092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Erreurs factuelles, absence de mod\u00e9ration... Les d\u00e9buts rat\u00e9s de l'intelligence artificielle fran\u00e7aise Lucie, moqu\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "L'IA g\u00e9n\u00e9rative tricolore est fortement critiqu\u00e9e par les internautes. Les cofondateurs plaident une erreur de communication.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/erreurs-factuelles-absence-de-moderation-les-debuts-rates-de-l-intelligence-artificielle-francaise-lucie-moquee-sur-les-reseaux-sociaux_7037849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : Emmanuel Macron demande \u00e0 Benyamin N\u00e9tanyahou de \"retirer ses forces encore pr\u00e9sentes au Liban\"",
        "summary": "L'accord de cessez-le-feu conclu avec le Hezbollah pr\u00e9voyait que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ait quitt\u00e9 la zone \u00e0 la date du 26 janvier. Mais Isra\u00ebl a annonc\u00e9 vendredi reporter cette \u00e9ch\u00e9ance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-proche-orient-une-personne-tuee-et-17-autres-blessees-dans-le-sud-du-liban-par-des-tirs-de-l-armee-israelienne_7037636.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de l'Economie Eric Lombard estime que la France a \"besoin d'une immigration de travail\"",
        "summary": "Le ministre a tenu sur LCI des propos \u00e0 rebours de ceux du ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau, pour qui \"l'immigration n'est pas une chance pour la France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/le-ministre-de-l-economie-eric-lombard-estime-que-la-france-a-besoin-d-une-immigration-de-travail_7038155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce une s\u00e9rie de sanctions contre la Colombie pour avoir refoul\u00e9 des vols militaires d'immigr\u00e9s expuls\u00e9s",
        "summary": "Le pr\u00e9sident colombien a exig\u00e9 des Etats-Unis qu'ils traitent avec \"dignit\u00e9\" les migrants expuls\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-annonce-une-serie-de-sanctions-contre-la-colombie-pour-avoir-refoule-des-vols-militaires-d-immigres-expulses_7038137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaque sentimentale en ligne : une m\u00e9thode bien rod\u00e9e pour escroquer des personnes vuln\u00e9rables",
        "summary": "L\u2019affaire de l'arnaque sentimentale par des hommes s\u2019\u00e9tant fait passer pour Brad Pitt n\u2019est pas un cas isol\u00e9. Les journalistes de France T\u00e9l\u00e9visions ont pu rencontrer ceux qui se cachent derri\u00e8re ces escroqueries qui peuvent leur rapporter des centaines de milliers d\u2019euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/arnaque-sentimentale-en-ligne-une-methode-bien-rodee-pour-escroquer-des-personnes-vulnerables_7038158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien maire de Bordeaux, Nicolas Florian, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 55 ans",
        "summary": "Il avait succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Alain Jupp\u00e9 en 2019 avant de s'incliner aux municipales de 2020 face \u00e0 l'\u00e9cologiste Pierre Hurmic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-ancien-maire-de-bordeaux-nicolas-florian-est-mort-a-l-age-de-55-ans_7037987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e2ble sous-marin entre la Su\u00e8de et la Lettonie endommag\u00e9 dans la mer Baltique",
        "summary": "La Lettonie a annonc\u00e9 avoir d\u00e9p\u00each\u00e9 un navire de guerre sur le lieu de l'avarie, pr\u00e9cisant avoir identifi\u00e9 un \"navire suspect\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/un-cable-sous-marin-endommage-dans-la-mer-baltique-ursula-von-der-leyen-fait-etat-de-sa-solidarite-totale-avec-la-suede-et-la-lettonie_7038056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : atteint de la maladie de Charcot, le journaliste Charles Bi\u00e9try esp\u00e8re \"un sursaut de nos gouvernants\"",
        "summary": "L'homme de 81 s'est indign\u00e9, dimanche, sur TF1, du retard qu'a pris l'examen du texte de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-atteint-de-la-maladie-de-charcot-le-journaliste-charles-bietry-espere-un-sursaut-de-nos-gouvernants_7038146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : le texte vot\u00e9 par le S\u00e9nat \"ne remplit pas la condition d'\u00eatre celui du compromis\", estime la ministre des Comptes publics",
        "summary": "A quatre jours de la commission mixte paritaire sur le budget, Am\u00e9lie de Montchalin \u00e9tait l'invit\u00e9e de BFMTV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/le-budget-vote-par-le-senat-ne-remplit-pas-la-condition-d-etre-le-budget-du-compromis-selon-le-ministre-des-comptes-publics-amelie-de-montchalin_7037834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe appelle au \"rassemblement\" du \"bloc central\" pour les prochaines \u00e9lections",
        "summary": "L'ancien Premier ministre, seul candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 droite pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2027, \u00e9tait au meeting de son parti Horizons dimanche 26 janvier \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/edouard-philippe/edouard-philippe-appelle-au-rassemblement-du-bloc-central-pour-les-prochaines-elections_7038104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou affirme avoir pris le contr\u00f4le de Velika Novossilka dans l'est du pays",
        "summary": "Depuis l'automne, les troupes russes, mieux arm\u00e9es et plus nombreuses que les soldats ukrainiens, avancent sur le front dans l'est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-affirme-avoir-pris-le-controle-de-velika-novossilka-dans-l-est_7037969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin r\u00e9unit l'ensemble des procureurs lundi pour r\u00e9pondre aux \"violences inacceptables\" r\u00e9centes",
        "summary": "Le ministre de la Justice entend orienter l'action des magistrats en leur transmettant une nouvelle circulaire de politique p\u00e9nale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/gerald-darmanin-reunira-lundi-les-procureurs-pour-leur-donner-des-instructions-en-reponses-aux-violences-inacceptables-recentes_7037873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni se dit finalement pr\u00eat \u00e0 \"examiner des propositions\" pour un rapprochement douanier avec l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre Keir Starmer cherche \u00e0 se rapprocher de l'UE, sans pour autant rejoindre le march\u00e9 unique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-royaume-uni-se-dit-finalement-pret-a-examiner-des-propositions-pour-un-rapprochement-douanier-avec-l-union-europeenne_7037930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates en situation de handicap et rencontrez des difficult\u00e9s \u00e0 trouver un logement ? Racontez-nous",
        "summary": "Face \u00e0 la crise du logement, les personnes handicap\u00e9es voient parfois leur qu\u00eate d'un nouveau toit frein\u00e9e par un manque d'habitations adapt\u00e9es ou par des pratiques discriminatoires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/appel-a-temoignages-vous-etes-en-situation-de-handicap-et-rencontrez-des-difficultes-a-trouver-un-logement-racontez-nous_7036241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon du Bourget : \"La pr\u00e9sence des soci\u00e9t\u00e9s isra\u00e9liennes\" \u00e0 l'\u00e9dition 2025 \"pourrait \u00eatre favorablement examin\u00e9e\", affirme l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a dit vouloir \"poursuivre\" avec le Premier ministre isra\u00e9lien \"le dialogue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/salon-du-bourget-la-presence-des-societes-israeliennes-a-l-edition-2025-pourrait-etre-favorablement-examinee-affirme-l-elysee_7037972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Julie se tait\" : le silence d'une jeune sportive abus\u00e9e par son entra\u00eeneur dans un premier film exemplaire de Leonardo Van Dijl",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur belge Leonardo Van Dijl aborde avec une grande justesse et sans voyeurisme le sujet des violences sexuelles dans le milieu du sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/julie-se-tait-le-silence-d-une-jeune-sportive-abusee-par-son-entraineur-dans-un-premier-film-exemplaire-de-leonardo-van-dijl_7034483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "80 ans de la lib\u00e9ration d'Auschwitz : un m\u00e9morial de la Shoah a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 \u00e0 Lyon pour ne jamais oublier \"l'horreur\"",
        "summary": "Pens\u00e9e par deux architectes parisiens, l'oeuvre intitul\u00e9e \"Les rails de la m\u00e9moire\" a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e sur une place proche de la gare Perrache de Lyon, depuis laquelle sont partis de nombreux convois vers les camps de la mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/80-ans-de-la-liberation-d-auschwitz-un-memorial-de-la-shoah-a-ete-inaugure-a-lyon-pour-ne-jamais-oublier-l-horreur_7037882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, les rebelles du M23 se trouvent d\u00e9sormais aux portes de Goma",
        "summary": "Le groupe antigouvernemental progresse depuis plusieurs semaines dans le Nord-Kivu face \u00e0 l'arm\u00e9e congolaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/combats-dans-l-est-de-la-republique-democratique-du-congo-le-m23-aux-portes-de-goma_7037903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : comment les chercheurs de l'Inrae mettent au point des techniques pour se passer de n\u00e9onicotino\u00efdes dans les champs",
        "summary": "Un projet de loi pour r\u00e9autoriser certains n\u00e9onicotino\u00efdes, ces insecticides dits \"tueurs d'abeilles\", va \u00eatre examin\u00e9 au S\u00e9nat \u00e0 partir de lundi. Pourtant les chercheurs de l'Inrae ont d\u00e9velopp\u00e9 des techniques pour s'en passer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/reportage-environnement-comment-les-chercheurs-de-l-inrae-mettent-au-point-des-techniques-pour-se-passer-de-neonicotinoides-dans-les-champs_7036517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le manque de nourriture, \u00e0 la longue, \u00e7a rend fou !\" Ginette Kolinka, Marceline Loridan et Simone Veil t\u00e9moignent de leur difficile retour des camps d'extermination nazis",
        "summary": "En 1944 et 1945, au fur et \u00e0 mesure de leur avanc\u00e9e, les arm\u00e9es alli\u00e9es lib\u00e8rent les camps de concentration et d'extermination nazis. Affam\u00e9s, \u00e9puis\u00e9s et d\u00e9shumanis\u00e9s, les d\u00e9port\u00e9s rescap\u00e9s entament alors un long et difficile retour \u00e0 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-le-manque-de-nourriture-a-la-longue-ca-rend-fou-ginette-kolinka-marceline-loridan-et-simone-veil-temoignent-de-leur-difficile-retour-des-camps-d-extermination-nazis_7036580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dimanche en Politique : David Belliard annonce qu'il \"souhaite \u00eatre candidat \u00e0 la mairie de Paris\"",
        "summary": "L'adjoint les Ecologistes \u00e0 la mairie de Paris annone ce dimanche son intention d'\u00eatre candidat pour les \u00e9lections municipales de 2026 dans la capitale. Il participera \u00e0 la primaire des Ecologistes d\u00e8s mars prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/dimanche-en-politique-david-belliard-annonce-qu-il-souhaite-etre-candidat-a-la-mairie-de-paris_7037735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : quatri\u00e8me victoire de la saison pour Cl\u00e9ment No\u00ebl, vainqueur du slalom de Kitzbuhel",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais est devenu, dimanche, le skieur tricolore le plus titr\u00e9 en Coupe du monde dans la discipline.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/coupe-du-monde/ski-alpin-quatrieme-victoire-de-la-saison-pour-clement-noel-vainqueur-du-slalom-de-kitzbuhel_7037858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tr\u00e8s peu connaissaient des survivants\", avance une guide pour expliquer le manque de respect de certains touristes \u00e0 Auschwitz",
        "summary": "Le camp de concentration d\u2019Auschwitz-Birkenau est devenu le symbole de l\u2019Holocauste et des atrocit\u00e9s perp\u00e9tr\u00e9es par les nazis. Plus d\u2019un million de Juifs y ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s. Le lieu est devenu un mus\u00e9e m\u00e9moriel qui attire chaque ann\u00e9e pr\u00e8s de deux millions de visiteurs. Mais tous n\u2019ont pas conscience de la solennit\u00e9 du lieu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/auschwitz/reportage-tres-peu-connaissaient-des-survivants-avance-une-guide-pour-expliquer-le-manque-de-respect-des-touristes-actuels-a-auschwitz_7037855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Jannik Sinner conserve son titre apr\u00e8s sa victoire tout en ma\u00eetrise contre Alexander Zverev en finale",
        "summary": "L'Italien ne s'est jamais laiss\u00e9 d\u00e9border par l'Allemand, dimanche, pour d\u00e9crocher son troisi\u00e8me titre en Grand Chelem en un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-jannik-sinner-conserve-son-titre-apres-sa-victoire-tout-en-maitrise-contre-alexander-zverev-en-finale_7037717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Bi\u00e9lorussie : \"Un simulacre de d\u00e9mocratie\", observe la sp\u00e9cialiste Pauline Soulier",
        "summary": "\"Si vous faites des \u00e9lections, le principe, c'est qu'il y ait au moins deux candidats\", soul\u00e8ve Pauline Soulier, docteur en science politique. L\u00e0, le \"choix\" se fait entre \"des alli\u00e9s du pr\u00e9sident. Ce n'est pas un v\u00e9ritable choix\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bielorussie/presidentielle-en-bielorussie-un-simulacre-de-democratie-observe-la-specialiste-pauline-soulier_7037813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ille-et-Vilaine plac\u00e9e en alerte rouge pour \"crues\", huit autres d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Une crue jamais vue depuis plus de 40 ans touche notamment la ville de Rennes, o\u00f9 le pic de crue n'est pas encore atteint.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/l-ille-et-vilaine-placee-en-alerte-rouge-pour-crues-huit-autres-departements-en-vigilance-orange_7038935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monies des 80 ans de la lib\u00e9ration d'Auschwitz : la \"honte d'\u00eatre vivant\" racont\u00e9e par des rescap\u00e9s du camp d'extermination",
        "summary": "A l'occasion du 80e anniversaire de la lib\u00e9ration du camp de concentration d'Auschwitz-Birkenau, lundi, France 2 diffuse une s\u00e9rie documentaire dans laquelle 44 survivants, film\u00e9s en 2006, racontent leur d\u00e9portation et leur douloureux retour \u00e0 la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/auschwitz/video-ceremonies-des-80-ans-de-la-liberation-d-auschwitz-la-honte-d-etre-vivant-racontee-par-des-rescapes-du-camp-d-extermination_7026008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On fait primer l'\u00e9ducatif sur le r\u00e9pressif\" : face \u00e0 la hausse du nombre de mineurs radicalis\u00e9s, la justice antiterroriste cherche la parade",
        "summary": "Selon les donn\u00e9es obtenues par franceinfo, quelque 18 mineurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9f\u00e9r\u00e9s devant le Parquet national antiterroriste en 2024 pour des faits de nature terroriste. Un chiffre en augmentation de 20% compar\u00e9 \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/terrorisme-djihadistes/enquete-on-fait-primer-l-educatif-sur-le-repressif-face-a-la-hausse-du-nombre-de-mineurs-radicalises-la-justice-antiterroriste-cherche-la-parade_6962987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie touche la mairie du 12e arrondissement de Paris",
        "summary": "L'incendie est ma\u00eetris\u00e9 d'apr\u00e8s les pompiers. Les causes du sinistre ne sont pas encore connues, selon le pr\u00e9fet de police de Paris qui s'est rendu sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/un-incendie-touche-la-mairie-du-12e-arrondissement-de-paris_7039010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jannik Sinner et Madison Keys sacr\u00e9s \u00e0 Melbourne, biathl\u00e8tes et skieurs fran\u00e7ais \u00e0 la f\u00eate, Victor Wembanyama \u00e0 Paris... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Cl\u00e9ment No\u00ebl, Perrine Laffont et l'\u00e9quipe de France de biathlon ont particuli\u00e8rement brill\u00e9 alors que l'Open d'Australie a pris fin, ce week-end, avec les titres du num\u00e9ro 1 mondial et de la surprenante Am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/jannik-sinner-et-madison-keys-sacres-a-melbourne-biathletes-et-skieurs-francais-a-la-fete-victor-wembanyama-a-paris-le-recap-sport-du-week-end_7037942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recherche : des chercheurs et \u00e9tudiants se mobilisent contre le pr\u00e9sident du CNRS et demandent sa d\u00e9mission",
        "summary": "Le personnel du CNRS est vent debout contre la cr\u00e9ation de \"Key Labs\", des laboratoires dot\u00e9s de plus de moyens humains et financiers, au d\u00e9triment des autres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/recherche-des-chercheurs-et-etudiants-se-mobilisent-contre-le-president-du-cnrs-et-demandent-sa-demission_7037915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]