[
    {
        "title": "Eure-et-Loir : sept morts dans un accident de la route pr\u00e8s de Chartres",
        "summary": "Un couple de 90 et 85 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le choc et cinq jeunes de 17 \u00e0 19 ans ont p\u00e9ri dans l'incendie de leur v\u00e9hicule, a fait savoir la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/eure-et-loir-sept-morts-dans-un-accident-de-la-route-pres-de-chartres_6612153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Courbevoie : trois mineurs mis en examen dans le cadre d'une enqu\u00eate pour viol aggrav\u00e9, violences et injures \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite visant une jeune fille de 12 ans",
        "summary": "Ag\u00e9s de 12 \u00e0 13 ans, les trois mineurs avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enquete-ouverte-dans-les-hauts-de-seine-pour-viol-aggrave-violences-et-injures-a-caractere-antisemite-visant-une-jeune-fille-de-12-ans_6611886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Allemagne pour se hisser en huiti\u00e8mes, la Croatie pour se relancer... Le programme de mercredi",
        "summary": "La deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupes d\u00e9bute mercredi, avec l'opportunit\u00e9 pour l'Allemagne et la Suisse de se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale en cas de victoire des deux \u00e9quipes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/programme-des-matchs/euro-2024-l-allemagne-pour-se-hisser-en-huitiemes-la-croatie-pour-se-relancer-le-programme-de-mercredi_6606237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-libanaise : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir \"approuv\u00e9\" des plans d'offensive au Liban",
        "summary": "Les affrontements transfrontaliers entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, alli\u00e9 du Hamas, sont quasi quotidiens depuis l'attaque du mouvement islamiste palestinien contre Isra\u00ebl le 7 octobre ayant d\u00e9clench\u00e9 la guerre dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/violences-a-la-frontiere-israelo-libanaise-un-ministre-israelien-menace-le-hezbollah-de-destruction-a-l-issue-d-une-guerre-totale_6612054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nintendo annonce un nouveau Zelda mettant la princesse \u00e0 l'honneur",
        "summary": "Exception faite d'un jeu d\u00e9riv\u00e9 de la saga sorti il y a plus de 30 ans et reni\u00e9 depuis par Nintendo, c'est la premi\u00e8re fois qu'un joueur pourra incarner la princesse Zelda comme personnage principal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/nintendo-annonce-un-nouveau-zelda-mettant-la-princesse-a-l-honneur_6612840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Canteleu\u00a0: \"\u00c7a m'a peut-\u00eatre d\u00e9pass\u00e9\", raconte l'ancien adjoint au maire",
        "summary": "Hasbi Colak est accus\u00e9 de complicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir aid\u00e9 les trafiquants de drogue aux c\u00f4t\u00e9s desquels ils comparaissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/trafic-de-drogue-a-canteleu-ca-m-a-peut-etre-depasse-raconte-l-ancien-adjoint-au-maire_6612018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9rie noire pour Boeing : le patron de l'avionneur am\u00e9ricain admet la \"gravit\u00e9\" de la situation devant une commission du S\u00e9nat",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois que Dave Calhoun est interrog\u00e9 publiquement depuis l'incident du 5 janvier, lorsqu'un avion 737 MAX 9 , a perdu en vol une porte bouchon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/serie-noire-pour-boeing-le-patron-de-l-avionneur-americain-admet-la-gravite-de-la-situation-devant-une-commission-du-senat_6612168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Natation : Maxime Grousset sacr\u00e9 champion de France du 100 m nage libre et qualifi\u00e9 pour les Jeux olympiques de Paris 2024",
        "summary": "Le nageur de 25 ans a ais\u00e9ment valid\u00e9 son ticket pour les Jeux de Paris en remportant la finale du 100 m nage libre devant le surprenant Rafael Fente Damers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/video-natation-maxime-grousset-sacre-champion-de-france-du-100-m-nage-libre-et-qualifie-pour-les-jeux-olympiques-de-paris-2024_6612234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : le Portugal arrache une victoire logique face \u00e0 la R\u00e9publique tch\u00e8que pour son entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Malgr\u00e9 un bloc tch\u00e8que bien en place, les partenaires de Cristiano Ronaldo sont parvenus \u00e0 renverser le score (2-1), mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-le-portugal-arrache-une-victoire-logique-face-a-la-republique-tcheque-pour-son-entree-en-lice_6612102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9lerinage \u00e0 La Mecque : plusieurs pays pointent les fortes chaleurs apr\u00e8s la mort de plus de 200 personnes pendant le hajj",
        "summary": "Les autorit\u00e9s saoudiennes ont affirm\u00e9 avoir trait\u00e9 plus de 2000 p\u00e8lerins souffrant de stress thermique, mais n'ont pas fourni d'informations sur les d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pelerinage-a-la-mecque-plusieurs-pays-pointent-les-fortes-chaleurs-apres-la-mort-de-plus-de-200-personnes-pendant-le-hajj_6612117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : l'UFC-Que choisir d\u00e9taille ses \"20 priorit\u00e9s\", dont la r\u00e9gulation de l'installation des m\u00e9decins",
        "summary": "\u00c0 moins de deux semaines des \u00e9lections l\u00e9gislatives, l'UFC-Que choisir dresse ses 20 priorit\u00e9s et appelle les candidats \u00e0 s'en saisir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-l-ufc-que-choisir-detaille-ses-20-priorites-dont-la-regulation-de-l-installation-des-medecins_6612126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Devoir de vigilance : les actions d'ONG environnementales contre TotalEnergies et EDF jug\u00e9es recevables en appel",
        "summary": "Le devoir de vigilance oblige les multinationales \u00e0 publier un plan sur les risques humains et environnementaux de leurs activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/devoir-de-vigilance-les-actions-d-ong-environnementales-contre-totalenergies-et-edf-jugees-recevables-en-appel_6611688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages en France : onze d\u00e9partements du Sud-Ouest et du Centre plac\u00e9s en vigilance orange",
        "summary": "L'alerte concerne d\u00e9sormais la Haute-Vienne, la Creuse, l'Indre, le Cher, la Ni\u00e8vre, l'Yonne et la C\u00f4te-d'Or, qui rejoignent la Gironde, la Charente, la Dordogne et le Lot-et-Garonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-quatre-departements-du-sud-ouest-de-la-france-places-en-vigilance-orange_6611082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : op\u00e9ration, r\u00e9glementation, risques... Cinq questions sur la blessure au nez de Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le capitaine des Bleus s'est fractur\u00e9 le nez apr\u00e8s un choc avec Kevin Danso, lors du match France-Autriche, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-operation-reglementation-risques-cinq-questions-sur-la-blessure-au-nez-de-kylian-mbappe_6611409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : la CGT appelle explicitement \u00e0 voter pour le Nouveau Front populaire",
        "summary": "\"On ne donne pas de consigne, mais nous pensons que c'est le programme qui correspond le mieux \u00e0 nos aspirations\", a d\u00e9clar\u00e9 sur BFMTV sa secr\u00e9taire nationale, Sophie Binet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-la-cgt-appelle-a-elire-le-nouveau-front-populaire_6612042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"C\u2019est un choix de civilisation\", estime Yannick Jadot",
        "summary": "Apr\u00e8s la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives vont avoir lieu le 30 juin et le 7 juillet. Invit\u00e9 du 19/20 info, Yannick Jadot, s\u00e9nateur Les \u00c9cologistes, revient sur le programme du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-c-est-un-choix-de-civilisation-estime-yannick-jadot_6612072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Anouk Aim\u00e9e, l'\u00e9l\u00e9gance incarn\u00e9e de \"Lola\", \"Un homme et une femme\" et \"La Dolce Vita\", est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans",
        "summary": "Elle \u00e9tait Anne Gauthier dans \"Un homme et une femme\" de Claude Lelouch, la \"Lola\" de Jacques Demy, Maddalena au bras de Mastroianni dans \"La Dolce Vita\" de Federico Fellini. C'est une com\u00e9dienne \u00e9l\u00e9gante, discr\u00e8te et fascinante qui s'est \u00e9teinte mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-anouk-aimee-heroine-du-film-un-homme-et-une-femme-est-morte-a-l-age-de-92-ans_6611484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le Serbe Novak Djokovic confirme sa pr\u00e9sence aux Jeux, deux semaines apr\u00e8s son op\u00e9ration au genou",
        "summary": "Le Comit\u00e9 olympique serbe a annonc\u00e9 la s\u00e9lection du num\u00e9ro 3 mondial mardi, pour le tournoi des JO pr\u00e9vu du 27 juillet au 4 ao\u00fbt sur la terre battue de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/novak-djokovic/paris-2024-le-serbe-novak-djokovic-confirme-sa-presence-aux-jeux-deux-semaines-apres-son-operation-au-genou_6612006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : plusieurs syndicats du spectacle appellent \u00e0 se mobiliser jeudi \"pour la culture et contre l'extr\u00eame droite\"",
        "summary": "Un pr\u00e9c\u00e9dent rassemblement, jeudi dernier \u00e0 Paris, avait r\u00e9uni quelques centaines de personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/elections-legislatives-2024-plusieurs-syndicats-du-spectacle-appellent-a-se-mobiliser-jeudi-pour-la-culture-et-contre-l-extreme-droite_6611919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un casque original de Dark Vador r\u00e9alis\u00e9 en 1980 est actuellement expos\u00e9 \u00e0 Lyon",
        "summary": "L'un des casques de Dark Vador est le nouveau pensionnaire du Mus\u00e9e Miniatures et Cin\u00e9ma de Lyon. Pi\u00e8ce iconique de la saga Star Wars, il a servi sur le tournage de \u201cL\u2019empire contre-attaque\" en 1980.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/star-wars/un-casque-original-de-dark-vador-realise-en-1980-est-actuellement-expose-a-lyon_6610413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un peu mon petit fr\u00e8re\", d\u00e9clare Emmanuel Macron \u00e0 un enfant au sujet de Gabriel Attal",
        "summary": "Le chef de l'Etat a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par un enfant sur son potentiel lien de fraternit\u00e9 avec son Premier ministre, en marge des comm\u00e9morations de l'appel du 18-Juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-c-est-un-peu-mon-petit-frere-declare-emmanuel-macron-au-sujet-de-gabriel-attal_6611655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne du Rassemblement national Nathaly Antona est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 49 ans",
        "summary": "L'eurod\u00e9put\u00e9e figurait en vingt-quatri\u00e8me position sur la liste conduite par Jordan Bardella aux \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/la-deputee-europeenne-rassemblement-national-nathaly-antona-est-morte-a-l-age-de-49-ans_6611679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enseigne de pr\u00eat-\u00e0-porter Naf Naf reprise par une entreprise turque",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Migiboy Tekstil a mis sur la table plus de 1,5 million d'euros pour reprendre l'enseigne et s'est engag\u00e9e \u00e0 sauvegarder les emplois de 521 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/l-enseigne-de-pret-a-porter-naf-naf-repris-par-une-entreprise-turque-qui-conserve-pres-de-90-des-emplois_6611709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments : les pharmaciens peuvent d\u00e9sormais d\u00e9livrer sans ordonnance des antibiotiques en cas d'angine ou de cystite",
        "summary": "Il faudra remplir certaines conditions pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif, comme avoir plus de 10 ans dans le cas de l'angine et plus de 16 ans pour la cystite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/medicaments-les-pharmaciens-peuvent-officiellement-delivrer-des-antibiotiques-en-cas-d-angine-ou-cystite-sans-ordonnance_6611703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les abondantes pluies du printemps ne sont pas synonymes d'un \u00e9t\u00e9 calme dans la lutte contre les incendies",
        "summary": "Les autorit\u00e9s se pr\u00e9parent \u00e0 affronter les feux de for\u00eat et de v\u00e9g\u00e9tation estivaux, alors qu'environ 600 hectares ont d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 dans le Var en fin de semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/pourquoi-les-abondantes-pluies-du-printemps-ne-sont-pas-synonymes-d-un-ete-calme-dans-la-lutte-contre-les-incendies_6601746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Pyongyang, Vladimir Poutine dit \u00e0 Kim Jong-un \"appr\u00e9cier le soutien\" nord-cor\u00e9en de la politique russe",
        "summary": "Les dirigeants se rencontrent \u00e0 l'occasion d'un sommet bilat\u00e9ral \u00e0 Pyongyang.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/a-pyongyang-vladimir-poutine-dit-a-kim-jong-un-apprecier-le-soutien-nord-coreen-de-la-politique-russe_6613074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Burkina Faso suspend la cha\u00eene d'information TV5 Monde pour six mois",
        "summary": "Plusieurs m\u00e9dias \u00e9trangers, principalement fran\u00e7ais, ont \u00e9t\u00e9 suspendus de mani\u00e8re temporaire ou d\u00e9finitive depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du capitaine Ibrahim Traor\u00e9 en octobre 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/burkina-faso/le-burkina-faso-suspend-la-chaine-d-information-tv5-monde-pour-six-mois_6613053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vice-versa 2\" : de nouvelles \u00e9motions dans un univers toujours g\u00e9nial et surprenant",
        "summary": "\"Vice-Versa 2\" sort pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s le premier volet. Tr\u00e8s attendu par les adeptes de la saga, ce deuxi\u00e8me opus parvient \u00e0 faire revivre l'univers et \u00e0 lui insuffler un vent de jeunesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/vice-versa-2-de-nouvelles-emotions-dans-un-univers-toujours-genial-et-surprenant_6609711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Faux b\u00e9n\u00e9vole, il projette de \"saboter l'esprit\" des Jeux de Paris 2024",
        "summary": "De faux b\u00e9n\u00e9voles ont infiltr\u00e9 les rangs des 45 000 volontaires s\u00e9lectionn\u00e9s pour l'organisation des Jeux olympiques, pr\u00e9vus du 26 juillet au 11 ao\u00fbt prochain. Franceinfo: sport a rencontr\u00e9 l'un d'entre eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/temoignage-faux-benevole-il-projette-de-saboter-l-esprit-des-jeux-de-paris-2024_6580091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024 : le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur publie la liste de tous les candidats enregistr\u00e9s",
        "summary": "Depuis dimanche soir, tous les candidats \u00e0 l'un des 577 si\u00e8ges de d\u00e9put\u00e9s sont enregistr\u00e9s en pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-le-ministere-de-l-interieur-a-mis-en-ligne-la-liste-de-tous-les-candidats_6612063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : huit personnes arr\u00eat\u00e9es, dont le leader de l\u2019organisation ind\u00e9pendantiste CCAT",
        "summary": "Le parquet de Noum\u00e9a avait ouvert le 17 mai une enqu\u00eate, notamment pour \"association de malfaiteurs\", visant \"des commanditaires\" pr\u00e9sum\u00e9s des \u00e9meutes, dont \"certains membres de la CCAT\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-huit-personnes-arretees-dont-le-leader-de-l-organisation-independantiste-ccat_6613131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est un tournant de la m\u00e9decine\" : un traitement en une seule injection permet d'esp\u00e9rer la gu\u00e9rison des malades atteints de dr\u00e9panocytose",
        "summary": "La Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9 fran\u00e7aise devrait autoriser cette nouvelle technique qui se base sur la th\u00e9rapie g\u00e9nique qui utilise les ciseaux mol\u00e9culaires Crispr Cas9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-c-est-un-tournant-de-la-medecine-un-traitement-en-une-seule-injection-permet-d-esperer-la-guerison-des-malades-atteints-de-drepanocytose_6612123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couple, c\u00e9libat, relation d\u2019un soir, crush... Quelles sont les habitudes affectives des moins de 30 ans ?",
        "summary": "L'\u00e9tude de l'Institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques, publi\u00e9e mercredi, montre qu'on est, en r\u00e9alit\u00e9, loin des discours sur la soi-disant \"fin du couple\" chez les moins de 30 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/couple-celibat-relation-d-un-soir-crush-quelles-sont-les-habitudes-affectives-des-moins-de-30-ans_6584781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Chine enverra aux Jeux olympiques 11 nageurs cit\u00e9s dans une affaire de dopage",
        "summary": "Une enqu\u00eate publi\u00e9e par le \"New York Times\" et la cha\u00eene allemande ARD avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en avril des contr\u00f4les positifs de 23 nageurs chinois, \u00e0 un produit dopant en 2021. Blanchis, l'agence antidopage am\u00e9ricaine avait cri\u00e9 au scandale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/paris-2024-la-chine-enverra-aux-jeux-olympiques-11-nageurs-cites-dans-une-affaire-de-dopage_6613113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des installations \u00e9nerg\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es par des frappes nocturnes de drones russes, selon Kiev",
        "summary": "Un homme de 70 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans la r\u00e9gion de Lviv, mais ses jours ne sont pas en danger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-installations-energetiques-ont-ete-endommagees-par-des-frappes-nocturnes-russes-selon-kiev_6613374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fissure sur l'A13 : l'autoroute rouvrira compl\u00e8tement \u00e0 la circulation lundi, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Cette r\u00e9ouverture se d\u00e9roulera \"en deux temps\" : d'abord dans le sens province-Paris d\u00e8s jeudi matin, puis une r\u00e9ouverture totale dans les deux sens de circulation lundi \"en fin de journ\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/fissure-sur-l-a13-l-autoroute-rouvrira-completement-a-la-circulation-lundi-annonce-la-prefecture_6613251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"Les militants m'ont demand\u00e9 de venir\", assure Marie-Caroline Le Pen, parachut\u00e9e pour le RN dans la Sarthe",
        "summary": "\"Je ne le vis pas comme un parachutage\", affirme la s\u0153ur de Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-les-militants-m-ont-demande-de-venir-assure-marie-caroline-le-pen-parachutee-pour-le-rn-dans-la-sarthe_6613317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Il n\u2019y a aucune raison que les JO se passent mal avec un gouvernement RN\", estime l'ancien athl\u00e8te et ex-ministre Guy Drut",
        "summary": "Le champion olympique du 110 m haies en 1976, et administrateur du Comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 s'est dit favorable mardi, \u00e0 une alliance des droites pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-il-n-y-a-aucune-raison-que-les-jo-se-passent-mal-avec-un-gouvernement-rn-estime-l-ancien-athlete-et-ex-ministre-guy-drut_6613224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la garde \u00e0 vue : quatre questions sur les nouvelles r\u00e8gles qui entrent en vigueur en France le 1er juillet",
        "summary": "A partir de cette date, une audition ne pourra pas se d\u00e9rouler sans la pr\u00e9sence d'un avocat. La personne en garde \u00e0 vue aura aussi la possibilit\u00e9 de pr\u00e9venir une personne de son choix. Des nouvelles dispositions qui s'appliquent en conformit\u00e9 avec le droit europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/reforme-de-la-garde-a-vue-quatre-questions-sur-les-nouvelles-regles-qui-entrent-en-vigueur-en-france-le-1er-juillet_6611205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]