[
    {
        "title": "Imp\u00f4ts sur les hauts revenus, postes supprim\u00e9s dans l'Education, taxe sur l'\u00e9lectricit\u00e9... Les points cl\u00e9s du projet de budget 2025 pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement",
        "summary": "Les ministres du Budget et de l'Economie ont confirm\u00e9 d'autres pistes d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9es, comme le report de six mois de la revalorisation annuelle des pensions de retraite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/impots-sur-les-hauts-revenus-postes-supprimes-dans-l-education-taxe-sur-l-electricite-les-points-cles-du-projet-de-budget-2025-presente-par-le-gouvernement_6827411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 10 octobre",
        "summary": "La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par les bombardements isra\u00e9liens au Liban. Une frappe dans le sud du pays a bless\u00e9 deux Casques bleus, ce qui a provoqu\u00e9 un toll\u00e9 diplomatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-10-octobre_6830486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Kirk : des sinistr\u00e9s partout en France",
        "summary": "La Seine-et-Marne est particuli\u00e8rement touch\u00e9e par la mont\u00e9e des eaux due \u00e0 la d\u00e9pression Kirk qui traverse la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/depression-kirk-des-sinistres-partout-en-france_6830264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins dix morts en Floride apr\u00e8s le passage de l'ouragan Milton",
        "summary": "\"La temp\u00eate fut consid\u00e9rable, mais heureusement le sc\u00e9nario du pire ne s'est pas produit\", a d\u00e9clar\u00e9 le gouverneur de Floride, Ron DeSantis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/ouragan-milton/au-moins-dix-morts-en-floride-apres-le-passage-de-l-ouragan-milton_6831191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Martinique : un couvre-feu et une interdiction de manifester vont \u00eatre instaur\u00e9s apr\u00e8s une nouvelle nuit de violences",
        "summary": "Des magasins ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s ou pill\u00e9s dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi et des barricades enflamm\u00e9es \u00e9rig\u00e9es dans plusieurs communes de l'\u00eele antillaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/martinique-un-couvre-feu-et-une-interdiction-de-manifester-vont-etre-instaures-apres-les-violences-recentes_6830021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : victoire logique pour une \u00e9quipe de France rajeunie face \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Des Bleus nouvelle g\u00e9n\u00e9ration ont accompli leur mission, jeudi, en prenant trois pr\u00e9cieux points contre Isra\u00ebl (4-1) dans la course pour la phase \u00e0 \u00e9limination directe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-victoire-logique-pour-une-equipe-de-france-rajeunie-face-a-israel_6830324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparues de l'A6 : 34 ans apr\u00e8s, un troisi\u00e8me homme est mis en examen pour viol et meurtre dans l'affaire Carole Soltysiak",
        "summary": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 mis en examen par une juge du p\u00f4le sp\u00e9cialis\u00e9 dans les cold cases de Nanterre, qui a repris ce dossier en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-disparues-de-l-a6-34-ans-apres-un-troisieme-homme-est-mis-en-examen-pour-viol-et-meurtre-dans-l-affaire-carole-soltysiak_6830156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident du TGV Est en 2015 : la SNCF reconnue coupable d'\"homicides et blessures involontaires\" et condamn\u00e9e \u00e0 une amende de 400 000 euros",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 d'ing\u00e9nierie Systra, charg\u00e9e des essais, qui \"porte la responsabilit\u00e9 la plus importante\" dans l'accident, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e quant \u00e0 elle \u00e0 une amende de 225 000 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/deraillement-d-un-tgv-en-alsace/accident-du-tgv-est-en-2015-la-sncf-reconnue-coupable-d-homicides-et-blessures-involontaires-et-condamnee-a-une-amende-de-400-000-euros_6830051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : la quatri\u00e8me demande de r\u00e9gularisation d'Abou Sangare sera \u00e9tudi\u00e9e, l'acteur est \"soulag\u00e9\"",
        "summary": "Le jeune Guin\u00e9en, apprenti m\u00e9canicien \u00e0 Amiens (Somme), est le h\u00e9ros de \"L'Histoire de Souleymane\", en salles depuis mercredi. Apr\u00e8s trois refus de titre de s\u00e9jour, et une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais, il a re\u00e7u un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de titre de s\u00e9jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-la-quatrieme-demande-de-regularisation-d-abou-sangare-sera-etudiee-l-acteur-est-soulage_6830105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P. Diddy accus\u00e9 de violences sexuelles : le rappeur sera jug\u00e9 en mai 2025 et reste en prison",
        "summary": "Sean \"Diddy\" Combs, par ailleurs poursuivi au civil par plus de 120 victimes, est accus\u00e9 par les procureurs d'avoir mis son \"empire\" musical au service d'un syst\u00e8me violent de trafic \u00e0 des fins d'exploitation sexuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/p-diddy-accuse-de-violences-sexuelles-le-rappeur-sera-juge-en-mai-2025-et-reste-en-prison_6830420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EXCLUSIF. Vie ch\u00e8re, crises en Nouvelle-Cal\u00e9donie et en Martinique... Ce qu'il faut retenir de l'entretien avec le nouveau ministre des Outre-mer Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet",
        "summary": "13 morts en Nouvelle-Cal\u00e9donie, la pression migratoire \u00e0 Mayotte, les violences qui \u00e9clatent en Martinique \u00e0 cause de la vie ch\u00e8re... Les dossiers urgents s'accumulent sur le bureau du nouveau ministre des Outre-mer Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. Il donne les grandes lignes de sa politique dans un entretien exclusif accord\u00e9 \u00e0 Outre-mer la 1\u00e8re ce jeudi 10 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/exclusif-vie-chere-crises-en-nouvelle-caledonie-et-en-martinique-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-entretien-avec-le-nouveau-ministre-des-outre-mer-francois-noel-buffet_6830357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraite de Rafael Nadal : derri\u00e8re la rivalit\u00e9 mythique avec Roger Federer, une lutte de tous les records face \u00e0 Novak Djokovic",
        "summary": "Dans l'imaginaire collectif, le nom de l'Espagnol, qui a annonc\u00e9 sa retraite jeudi, est indissociable de celui du Suisse. Pourtant, dans les faits, c'est bien son duel avec le Serbe qui s'est av\u00e9r\u00e9 le plus pr\u00e9gnant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/retraite-de-rafael-nadal-derriere-la-rivalite-mythique-avec-roger-federer-une-lutte-de-tous-les-records-face-a-novak-djokovic_5614208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Michel Blanc : un dernier hommage pour le com\u00e9dien",
        "summary": "Les obs\u00e8ques de Michel Blanc ont lieu \u00e0 Paris, jeudi 10 octobre apr\u00e8s-midi. Un moment que la famille et les proches du com\u00e9dien souhaitent joyeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/obseques-de-michel-blanc-un-dernier-hommage-pour-le-comedien_6830432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : \"L'urgence, c'est de sortir du mod\u00e8le tout routier\", la gauche propose une loi pour suspendre \"les projets anachroniques\"",
        "summary": "Sur le chantier de l\u2019A69, la ZAD n\u2019existe plus. Mais les opposants au projet restent mobilis\u00e9s. Un projet de loi port\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e de la Haute-Garonne, Anne Stambach-Terrenoir sera pr\u00e9sent\u00e9 le 28 novembre par LFI-NFP dans le cadre de sa niche parlementaire. S\u2019il est adopt\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale il pourrait suspendre la construction de l\u2019A69 Toulouse-Castres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/a-69-l-urgence-c-est-de-sortir-du-modele-tout-routier-la-gauche-propose-une-loi-pour-suspendre-les-projets-anachroniques_6830162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gallimard, \u00e9diteur de Kamel Daoud, interdit au Salon du livre d'Alger",
        "summary": "Aucune justification n'a \u00e9t\u00e9 fournie par les organisateurs de l'\u00e9v\u00e9nement qui se tient en novembre dans la capitale alg\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/gallimard-editeur-de-kamel-daoud-interdit-au-salon-du-livre-d-alger_6830084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate de l'ONU accuse Isra\u00ebl de chercher \u00e0 \"d\u00e9truire\" le syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "L'Etat h\u00e9breu \"commet des grimes de guerre et le crime contre l'humanit\u00e9 d'extermination avec des attaques incessantes et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es contre le personnel m\u00e9dical et les installations\", juge la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante internationale des Nations unies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/une-enquete-de-l-onu-accuse-israel-de-chercher-a-detruire-le-systeme-de-sante-a-gaza_6830168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irlande : un exc\u00e9dent budg\u00e9taire de 8,6 milliards d'euros",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une fiscalit\u00e9 avantageuse sur les soci\u00e9t\u00e9s, l'Irlande attire les si\u00e8ges sociaux des multinationales et se retrouve avec plus de 8 milliards d'euros d'exc\u00e9dent budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/irlande-un-excedent-budgetaire-de-8-6-milliards-d-euros_6830459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique pourquoi l'ouragan Milton est pass\u00e9 de la cat\u00e9gorie\u00a05 \u00e0 1 en quelques heures",
        "summary": "Pour comprendre comment un ouragan perd en puissance, il faut d'abord consid\u00e9rer la mani\u00e8re dont il se renforce : en puisant son \u00e9nergie dans les eaux chaudes de l'Atlantique Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/on-vous-explique-pourquoi-l-ouragan-milton-est-passe-de-la-categorie-5-a-1-en-quelques-heures_6829694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachat du Paris FC par la famille Arnault (LVMH) et Red Bull : \"Une tr\u00e8s bonne nouvelle\", r\u00e9agit Anne Hidalgo",
        "summary": "Ce nouvel actionnariat \"va permettre au club de prosp\u00e9rer, comme c'est le cas dans beaucoup de grandes villes\", se r\u00e9jouit la maire de Paris, jeudi lors du Conseil de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/rachat-du-paris-fc-par-la-famille-arnault-lvmh-et-red-bull-une-tres-bonne-nouvelle-reagit-anne-hidalgo_6830312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la journaliste ukrainienne Victoria Roshchyna est morte en prison en Russie",
        "summary": "La journaliste avait disparu depuis le 3 ao\u00fbt 2023, alors qu'elle se rendait dans les territoires occup\u00e9s d'Ukraine, via la Russie. C'est la 13e journaliste \u00e0 mourir \u00e0 cause de l'invasion russe de l'Ukraine de 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-journaliste-ukrainienne-victoria-roshchyna-est-morte-en-prison-en-russie_6830285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Personnalit\u00e9s et anonymes en nombre pour un adieu \"Splendid\" \u00e0 Michel Blanc",
        "summary": "\"C'est une personne qui nous a fait rire, on a regard\u00e9 tous ses films\", a confi\u00e9 un septuag\u00e9naire venu rendre un dernier hommage \u00e0 l'acteur qui s'est \u00e9teint le 3\u00a0octobre\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/personnalites-et-anonymes-en-nombre-pour-un-adieu-splendid-a-michel-blanc_6830048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment la Nouvelle-Z\u00e9lande traque un p\u00e8re de famille en cavale avec ses trois enfants depuis 2021",
        "summary": "Les op\u00e9rations pour retrouver le fugitif Tom Phillips et ses enfants ont \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9es apr\u00e8s que des chasseurs ont rep\u00e9r\u00e9, dans le nord de l'archipel, des randonneurs correspondant aux profils recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/comment-la-nouvelle-zelande-traque-un-pere-de-famille-en-cavale-avec-ses-trois-enfants-depuis-2021_6829607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour un mariage heureux, \"soumettez-vous \u00e0 votre mari\"\u00a0: aux Etats-Unis, la vague des #tradwives fait des \u00e9mules",
        "summary": "Pr\u00e8s de dix ans apr\u00e8s la vague #MeToo, un autre mot-di\u00e8se fait fureur sur les r\u00e9seaux sociaux outre-Atlantique&nbsp;: #tradwives, \"\u00e9pouses traditionnelles\".\u00a0Qui sont ces jeunes femmes dont le mode de vie s'affiche en total d\u00e9calage avec les \u00e9volutions de la soci\u00e9t\u00e9&nbsp;? En Floride, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a rencontr\u00e9 Solie et son mari Andre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-pour-un-mariage-heureux-soumettez-vous-a-votre-mari-aux-etats-unis-la-vague-des-tradwives-fait-des-emules_6823667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre Gabriel Attal et Elisabeth Borne, un duel pour la pr\u00e9sidence de Renaissance, au risque de d\u00e9clencher une \"guerre interne\"",
        "summary": "Deux anciens Premiers ministres d'Emmanuel Macron sont candidats \u00e0 la t\u00eate du parti pr\u00e9sidentiel. En coulisses, les deux pr\u00e9tendants cherchent \u00e0 \u00e9viter un affrontement, mais ce face-\u00e0-face met au jour les fractures d'une formation en plein doute, apr\u00e8s plusieurs d\u00e9faites \u00e9lectorales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/entre-gabriel-attal-et-elisabeth-borne-un-duel-pour-la-presidence-de-renaissance-au-risque-de-declencher-une-guerre-interne_6827567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rafael Nadal, l\u00e9gende du tennis, annonce sa retraite apr\u00e8s la phase finale de la Coupe Davis en novembre",
        "summary": "L'Espagnol de 38 ans, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de tous les temps, a annonc\u00e9, jeudi, qu'il se retirerait du tennis apr\u00e8s la phase finale de la Coupe Davis, fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/rafael-nadal-legende-du-tennis-annonce-sa-retraite-apres-la-phase-finale-de-la-coupe-davis-en-novembre_5810702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme sur huit dans le monde a subi une agression sexuelle avant 18\u00a0ans, selon l'Unicef",
        "summary": "\"Si l'on inclut les formes de violence sexuelle 'sans contact', telles que les agressions verbales en ligne, le nombre de filles et de femmes touch\u00e9es s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 650 millions dans le monde, soit une sur cinq\", s'alarme l'Unicef.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/une-femme-sur-huit-dans-le-monde-a-subi-une-agression-sexuelle-avant-18-ans-selon-l-unicef_6829925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan \"Logement d'abord\" : 600\u00a0000\u00a0personnes sans domicile relog\u00e9es depuis 2018",
        "summary": "Ce plan gouvernemental a permis aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de \"retrouver leur dignit\u00e9 et d'envisager, \u00e0 terme, un retour \u00e0 l'autonomie\", d\u00e9clare ministre du Logement, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale de la lutte contre le sans abrisme jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/plan-logement-d-abord-600-000-personnes-sans-domicile-relogees-depuis-2018_6829829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai confiance en le ministre de l'Int\u00e9rieur\" : Michel Barnier r\u00e9pond au d\u00e9put\u00e9 Sacha Houli\u00e9 lors d'un d\u00e9placement dans la Vienne",
        "summary": "Interpell\u00e9 par l'ancien d\u00e9put\u00e9 macroniste Sacha Houli\u00e9, le Premier ministre a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa confiance en Bruno Retailleau. France Inter a assist\u00e9 \u00e0 cet \u00e9change, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/j-ai-confiance-en-le-ministre-de-l-interieur-assure-michel-barnier-lors-d-un-deplacement-dans-la-vienne_6829790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: le dispositif de visite de la cath\u00e9drale se pr\u00e9cise",
        "summary": "La cath\u00e9drale sera ouverte aux visiteurs individuels, fid\u00e8les et touristes, avec ou sans r\u00e9servation, \u00e0 compter du 8\u00a0d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture-de-notre-dame-le-dispositif-de-visite-de-la-cathedrale-se-precise_6829958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]