[
    {
        "title": "RECIT. Salon de l'agriculture : la semaine o\u00f9 la campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes s'est lanc\u00e9e sur fond de col\u00e8re agricole",
        "summary": "Des chahuts \u00e0 l'ouverture aux jets d'\u0153ufs en fermeture, en passant par les selfies, on vous raconte sept jours tr\u00e8s politiques dans les all\u00e9es de la \"plus grande ferme de France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/recit-salon-de-l-agriculture-la-semaine-ou-la-campagne-des-elections-europeennes-s-est-lancee-sur-fond-de-colere-agricole_6399688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : quatre d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange pour \"neige-verglas\" dimanche dans le Massif central, deux pour \"avalanches\" dans les Alpes",
        "summary": "La Loire, la Haute-Loire, la Loz\u00e8re et l'Ard\u00e8che sont concern\u00e9es par la vigilance orange pour cause de neige et de verglas. La Savoie et des Hautes-Alpes sont, elles, plac\u00e9es en vigilance aux avalanches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/la-loire-et-la-haute-loire-placees-demain-en-vigilance-orange-neige-verglas-par-meteo-france_6399622.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 2 mars",
        "summary": "L'Allemagne a confirm\u00e9 que des \u00e9changes entre des officiers de l'arm\u00e9e de l'air au sujet de la guerre en Ukraine avaient \u00e9t\u00e9 \"intercept\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-2-mars_6400201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mondiaux d'athl\u00e9tisme en salle : le Fran\u00e7ais Just Kwaou-Mathey en bronze sur 60 m haies, l'Am\u00e9ricain Grant Holloway intouchable",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a pris la troisi\u00e8me place de la finale du 60 m haies des Mondiaux en salle de Glasgow, samedi, derri\u00e8re l'Am\u00e9ricain Grant Holloway et l'Italien Lorenzo Ndele Simonelli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-du-monde/video-mondiaux-d-athletisme-le-francais-just-kwaou-mathey-en-bronze-sur-60-m-haies-l-americain-grant-holloway-intouchable_6400381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'agression d'un homme \u00e0 la sortie d'une synagogue",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e vendredi par un individu et trait\u00e9e de \"sale juif\", a indiqu\u00e9 samedi une source proche de l'enqu\u00eate. Le suspect est toujours recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/paris-une-enquete-ouverte-apres-l-agression-d-un-homme-a-la-sortie-d-une-synagogue_6400288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives sectaires : un congr\u00e8s sur l'arriv\u00e9e des extraterrestres suscite l'inqui\u00e9tude \u00e0 Limoges",
        "summary": "Un congr\u00e8s suscite l'interrogation \u00e0 Limoges (Haute-Vienne), o\u00f9 une conf\u00e9rence galactique sur l'arriv\u00e9e des extraterrestres doit se tenir \u00e0 partir du 16 mars. Elle pourrait masquer de potentielles d\u00e9rives sectaires et complotistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/derives-sectaires-un-congres-sur-l-arrivee-des-extraterrestres-suscite-l-inquietude-a-limoges_6400249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump devance son rival Joe Biden de cinq points dans un sondage du New York Times",
        "summary": "Les soutiens de Donald Trump continuent \u00e0 voter pour lui comme quatre ans plus t\u00f4t, alors que le pr\u00e9sident sortant perd en popularit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-donald-trump-devance-son-rival-joe-biden-de-cinq-points-dans-un-sondage-du-new-york-times_6400153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les \u00c9tats-Unis ont largu\u00e9 de l'aide humanitaire \u00e0 Gaza",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont largu\u00e9 l'\u00e9quivalent de 38 000 repas dans la bande de Gaza, samedi 2 mars. Une aide qui ne compense pas pour autant le travail des\u00a0convois humanitaires terrestres, dont l'entr\u00e9e dans l'enclave reste difficile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/bande-de-gaza-les-premiers-largages-d-aide-humanitaire-ont-eu-lieu_6400237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal : des centaines de manifestants r\u00e9clament une pr\u00e9sidentielle avant le 2 avril",
        "summary": "Le pays est toujours dans l'attente d'une nouvelle date de scrutin avant le 2 avril, date de la fin du mandat du pr\u00e9sident Macky Sall.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/senegal-des-centaines-de-manifestants-reclament-une-presidentielle-avant-le-2-avril_6400219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : en d\u00e9monstration \u00e0 Clermont, l'OM se rapproche des places europ\u00e9ennes",
        "summary": "Large vainqueur en Auvergne (5-1), samedi lors de la 24e journ\u00e9e, l'Olympique de Marseille est provisoirement sixi\u00e8me de Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-clermont-marseille-l-effet-gasset-va-t-il-se-prolonger-pour-l-om-suivez-le-match-de-ligue-1_6393538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux d'athl\u00e9tisme en salle : la perchiste fran\u00e7aise Margot Chevrier souffre d'une fracture ouverte de la cheville",
        "summary": "Alors qu'elle participait \u00e0 la finale du concours de la perche lors des Mondiaux en salle de Glasgow, la championne de France a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e sur civi\u00e8re et plac\u00e9e sous oxyg\u00e8ne, samedi. Elle sera op\u00e9r\u00e9e une premi\u00e8re fois dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/mondiaux-d-athletisme-la-perchiste-francaise-margot-chevrier-grievement-blessee-a-la-jambe-et-conduite-a-l-hopital_6400279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : jamais inqui\u00e9t\u00e9, Max Verstappen remporte le premier Grand Prix de la saison \u00e0 Bahre\u00efn",
        "summary": "Parti en pole position, le triple champion du monde lance id\u00e9alement sa saison par une victoire, devant son co\u00e9quipier chez Red Bull, Sergio P\u00e9rez, et Carlos Sainz (Ferrari).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-jamais-inquiete-max-verstappen-remporte-le-premier-grand-prix-de-la-saison-a-bahrein_6400003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : G\u00e9rald Darmanin demande aux pr\u00e9fets de renforcer la protection de la communaut\u00e9 juive",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur demande d'accentuer les mesures de s\u00e9curit\u00e9 \"en particulier en ce qui concerne les \u00e9coles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-gerald-darmanin-demande-aux-prefets-de-renforcer-la-protection-de-la-communaute-juive_6399916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. N'utilise-t-on vraiment que 10% des capacit\u00e9s de notre cerveau ?",
        "summary": "Cette id\u00e9e re\u00e7ue, selon laquelle le cerveau humain serait sous-exploit\u00e9, trouve depuis des ann\u00e9es un certain \u00e9cho aupr\u00e8s du grand public et dans la culture populaire. Mais elle ne repose sur aucune base scientifique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-n-utilise-t-on-vraiment-que-10-des-capacites-de-notre-cerveau_6363202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Ugo Humbert remporte le tournoi de Duba\u00ef et sera 14e mondial lundi",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s sa victoire \u00e0 l\u2019ATP de Marseille, le Fran\u00e7ais a confirm\u00e9, samedi, en s\u2019offrant le tournoi de Duba\u00ef. Il a domin\u00e9 Alexander Bublik en finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/atp/tennis-ugo-humbert-remporte-le-tournoi-de-dubai-et-sera-14e-mondial-lundi_6400084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : quel est le bilan du Rassemblement national au Parlement europ\u00e9en ?",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite dirig\u00e9 par Jordan Bardella ne s'est pas illustr\u00e9 par sa force de proposition. \"On les voit tr\u00e8s peu\", critiquent ses opposants politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-quel-est-le-bilan-du-rassemblement-national-au-parlement-europeen_6319938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pour les Gazaouis arriv\u00e9s en France, un exil plein d'interrogations et d'inconnues",
        "summary": "Quelque 200 Palestiniens vivant dans la bande de Gaza ont trouv\u00e9 refuge en France. Ils ont d\u00fb laisser sur place une partie de leur famille et ne savent pas si le statut qui leur sera accord\u00e9 par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises leur permettra de rentrer un jour chez eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pour-les-gazaouis-arrives-en-france-un-exil-plein-d-interrogations-et-d-inconnues_6391498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Strade Bianche : Tadej Pogacar vainqueur en solitaire, Beno\u00eet Cosnefroy, Lenny Martinez et Christophe Laporte dans le top 10",
        "summary": "Tadej Pogacar (UAE Team Emirates) a \u00e9cras\u00e9 la 18e \u00e9dition des Strade Bianche, samedi. Le Slov\u00e8ne est parti seul \u00e0 plus de 80 km de l'arriv\u00e9e, et n'a jamais \u00e9t\u00e9 repris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/direct-strade-bianche-tadej-pogacar-favori-pour-succeder-a-tom-pidcock-suivez-la-course_6393487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salaire, caution, litiges... Sur TikTok, le succ\u00e8s des vid\u00e9os qui aident les jeunes adultes \u00e0 faire valoir leurs droits",
        "summary": "Entr\u00e9e dans le monde du travail, premier appartement, n\u00e9gociations avec un op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique... Sur le r\u00e9seau social, les utilisateurs, majoritairement \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 24 ans, apprennent comment r\u00e9gler des contentieux du quotidien gr\u00e2ce \u00e0 de courtes vid\u00e9os divertissantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/salaire-caution-litiges-sur-tiktok-le-succes-des-videos-qui-aident-les-jeunes-adultes-a-faire-valoir-leurs-droits_6361231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bastia : des \u00e9chauffour\u00e9es \u00e0 l'issue d'une manifestation \"pour les droits du peuple corse\"",
        "summary": "Des affrontements avec les forces de l'ordre ont eu lieu samedi \u00e0 Bastia en marge d'une manifestation nationaliste. Il n'y a pas eu d'interpellation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/bastia-des-echauffourees-a-l-issue-d-une-manifestation-pour-les-droits-du-peuple-corse_6400096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne sais pas comment l'expliquer : ce village a une \u00e2me.\"  Une bastide du Lot-et-Garonne s\u00e9lectionn\u00e9e pour \"le village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "La magnifique bastide de Viller\u00e9al a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9e pour l'\u00e9mission \"Le village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais\". Ses maisons \u00e0 colombage, ses jardins clos \u00e0 l'ancienne et sa grande halle centrale, qui sait accueillir les f\u00eates locales typiques du sud-ouest pourraient bien faire la diff\u00e9rence. Les votes sont ouverts jusqu'au 8 mars.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/lot-et-garonne/villeneuve-sur-lot/je-ne-sais-pas-comment-l-expliquer-ce-village-a-une-ame-une-bastide-du-lot-et-garonne-selectionnee-pour-le-village-prefere-des-francais-2927544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Turquie : \u00e0 Istanbul, la campagne pour les \u00e9lections municipales prend une dimension nationale",
        "summary": "La campagne pour les municipales bat son plein en Turquie, \u00e0 un mois des \u00e9lections. \u00c0 Istanbul, le pr\u00e9sident Erdogan s'implique pleinement dans la campagne pour faire tomber le maire et candidat de l'opposition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/turquie-a-istanbul-la-campagne-pour-les-elections-municipales-prend-une-dimension-nationale_6399919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carnaval de Nice : les derni\u00e8res festivit\u00e9s annul\u00e9es \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "Les Alpes-Maritimes sont plac\u00e9es en vigilance jaune pluie-inondation, vagues-submersion et neige/verglas pour la journ\u00e9e de dimanche. En cons\u00e9quence, les derni\u00e8res festivit\u00e9s du carnaval pr\u00e9vues \u00e0 Nice sont annul\u00e9es.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/carnaval-de-nice-les-dernieres-festivites-annulees-a-cause-de-la-meteo-2933826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : un homme condamn\u00e9 \u00e0 sept mois de prison apr\u00e8s le vol d'un ordinateur et d'une cl\u00e9 USB contenant des donn\u00e9es non sensibles",
        "summary": "L'homme a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 en comparution imm\u00e9diate apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi. Il \u00e9tait \"d\u00e9j\u00e0 connu pour des faits de vols commis dans un moyen de transport\", selon une source judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-un-homme-condamne-a-7-mois-de-prison-apres-le-vol-d-une-d-un-ordinateur-et-d-une-cle-usb-contenant-des-donnees-sur-la-securisation-des-jo_6399769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : des militants d'Extinction Rebellion s'introduisent dans une usine chimique Arkema",
        "summary": "Les militants reprochent \u00e0 l'usine d'Oullins-Pierre-B\u00e9nite, dans le Rh\u00f4ne, de rejeter des PFAS, des polluants \u00e9ternels. Ils se sont introduits dans l'usine samedi. Huit personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, indique la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/rhone-des-militants-d-extinction-rebellion-s-introduisent-dans-une-usine-chimique-arkema_6399955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : au c\u0153ur de l\u2019entra\u00eenement de la \"bulle de s\u00e9curit\u00e9\" de la flamme",
        "summary": "Le 8 mai prochain, la flamme olympique commencera son \u00e9pop\u00e9e sur le sol fran\u00e7ais pour un relais qui traversera plus de 400 villes, sous haute surveillance. Une \u00e9quipe de France T\u00e9l\u00e9visions a suivi en exclusivit\u00e9 l'entra\u00eenement du groupe de policiers et gendarmes en charge de sa s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-au-c-ur-de-l-entrainement-de-la-bulle-de-securite-de-la-flamme_6399952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. \"Anthony, on ne t'oubliera jamais\". Une semaine apr\u00e8s la mort violente du p\u00e8re de famille, plusieurs centaines de personnes lui ont rendu hommage",
        "summary": "Une marche en hommage \u00e0 Anthony, tu\u00e9 \u00e0 coups de batte de baseball \u00e0 Saint-Thurial, pr\u00e8s de Rennes, a eu lieu ce samedi 2 mars 2024. 500 personnes se sont rassembl\u00e9es en sa m\u00e9moire. Deux fr\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et mis en examen pour meurtre et violences avec arme.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/en-images-anthony-on-ne-t-oubliera-jamais-une-semaine-apres-la-mort-violente-du-pere-de-famille-plusieurs-centaines-de-personnes-lui-ont-rendu-hommage-2933598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'objectif est d\u2019am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\" : 5 questions sur la vid\u00e9o-verbalisation mise en place \u00e0 Lille \u00e0 partir du mois d'avril",
        "summary": "La police municipale pourra, d\u00e8s la mi-avril, verbaliser les automobilistes de Lille sans se d\u00e9placer, gr\u00e2ce aux cam\u00e9ras install\u00e9es sur la voie publique. Jacques Richir, adjoint \u00e0 la mobilit\u00e9 de la ville, explique les enjeux de ce nouveau syst\u00e8me.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/l-objectif-est-d-ameliorer-la-securite-routiere-5-questions-sur-la-video-verbalisation-mise-en-place-a-lille-a-partir-du-mois-d-avril-2933766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Etats-Unis : la conductrice d'un camion suspendu au-dessus du vide sauv\u00e9e dans le Kentucky",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, dans le Kentucky, une conductrice d\u2019un camion s\u2019est retrouv\u00e9e suspendue dans le vide, \u00e0 bord de son v\u00e9hicule. Elle a pu \u00eatre sauv\u00e9e par les pompiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-l-impressionnant-sauvetage-d-un-camion-suspendu-au-dessus-d-un-pont_6399883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Blue Giant\" : adapt\u00e9 d'un manga, un anim\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre le jazz \u00e0 travers une superbe partition musicale",
        "summary": "\"Blue Giant\" est le quatri\u00e8me long m\u00e9trage d'animation de Yuzuru Tachikawa. Ce film musical japonais plonge dans l'univers du jazz et suit les premiers succ\u00e8s d'un trio d'adolescents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/blue-giant-adapte-d-un-manga-un-anime-celebre-le-jazz-a-travers-une-superbe-partition-musicale_6393337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Face \u00e0 l'inflation, de plus en plus de Fran\u00e7ais rognent sur leurs d\u00e9penses d'hygi\u00e8ne : \"On a l'impression de descendre une pente glissante\"",
        "summary": "Pour tenir son budget ou continuer \u00e0 s'offrir quelques plaisirs, la moiti\u00e9 de la population a revu ses habitudes au rayon hygi\u00e8ne, selon un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/temoignages-face-a-l-inflation-de-plus-en-plus-de-francais-rognent-sur-leurs-depenses-d-hygiene-on-a-l-impression-de-descendre-une-pente-glissante_6395977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : comment Jordan Bardella, la t\u00eate de liste du Rassemblement national, a distanc\u00e9 ses concurrents avant le d\u00e9but du match",
        "summary": "Le jeune eurod\u00e9put\u00e9 de 28 ans aborde la campagne des europ\u00e9ennes en favori des sondages. Prudents, ses partisans s'emploient \u00e0 \u00e9viter toute d\u00e9mobilisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/elections-europeennes-comment-jordan-bardella-la-tete-de-liste-du-rassemblement-national-a-distance-ses-concurrents-avant-le-debut-du-match_6391471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"\u00c0 un moment, j'ai dit stop\" : de jeunes professionnelles du cin\u00e9ma racontent leurs d\u00e9buts face aux violences sexuelles et au harc\u00e8lement",
        "summary": "Comment les jeunes femmes qui d\u00e9butent dans le cin\u00e9ma se positionnent-elles face aux comportements toxiques ? Une actrice, une machiniste et une r\u00e9alisatrice t\u00e9moignent des obstacles rencontr\u00e9s et de leur fa\u00e7on d'y faire face.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/temoignages-a-un-moment-j-ai-dit-stop-de-jeunes-professionnelles-du-cinema-racontent-leurs-debuts-face-aux-violences-sexuelles-et-au-harcelement_6391615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Chine, op\u00e9rations secr\u00e8tes\" : comment un ex-agent des services secrets fran\u00e7ais a trahi son pays au profit de P\u00e9kin",
        "summary": "Le documentaire diffus\u00e9 dimanche soir sur France 5 se plonge dans les tentaculaires services secrets chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/hong-kong/video-chine-operations-secretes-comment-un-ex-agent-des-services-secrets-francais-a-trahi-son-pays-au-profit-de-pekin_6391828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2024 : un duel Roglic-Evenepoel, un parcours crescendo... Ce qu'il faut savoir sur la Course au soleil",
        "summary": "Les coureurs s'\u00e9lancent dimanche pour l'\u00e9dition 2024, avec plusieurs favoris du Tour de France au rendez-vous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2024-un-duel-roglic-evenepoel-un-parcours-crescendo-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-course-au-soleil_6391366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \u00e0 l\u2019image du match Nadal-Alcaraz sur Netflix, les tournois d\u2019exhibition se multiplient en parall\u00e8le du circuit ATP",
        "summary": "Les deux Espagnols s\u2019affrontent dans un match d\u2019exhibition organis\u00e9 et diffus\u00e9 par Netflix, dimanche, \u00e0 Las Vegas (\u00c9tats-Unis).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-a-l-image-du-match-nadal-alcaraz-sur-netflix-les-tournois-d-exhibition-se-multiplient-en-parallele-du-circuit-atp_6395740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]