[
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois\u00a0: qui sont les cardinaux les mieux plac\u00e9s pour lui succ\u00e9der ?",
        "summary": "Parmi les favoris figure un Fran\u00e7ais, Jean-Marc Aveline. Il s'agit de l'archev\u00eaque de Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne), pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France depuis quelques semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/mort-du-pape-francois-qui-pour-lui-succeder_7202442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois\u00a0: qui est Kevin Farrell, le cardinal camerlingue qui va assurer l'int\u00e9rim ?",
        "summary": "Annonciateur de la mort du pape, \u00e0 la t\u00eate des affaires courantes du Vatican et en charge de l'organisation du conclave, le cardinal irlandais Kevin Farrell a de nombreuses fonctions pendant la vacance du Saint-Si\u00e8ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-qui-est-kevin-farrell-le-cardinal-camerlingue-qui-va-assurer-l-interim_7202337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De la mort du pape Fran\u00e7ois \u00e0 la fum\u00e9e blanche, quelles sont les \u00e9tapes jusqu'\u00e0 la d\u00e9signation d'un successeur\u00a0?",
        "summary": "Constatation du d\u00e9c\u00e8s, inhumation, r\u00e9union du conclave... Le programme des jours qui suivent la mort du souverain pontife est fix\u00e9 par la constitution apostolique, avec quelques \u00e9volutions r\u00e9centes initi\u00e9es par le pape Fran\u00e7ois, mort lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/de-la-mort-du-pape-francois-a-la-fumee-blanche-quelles-sont-les-etapes-jusqu-a-la-designation-d-un-successeur_7085838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Construire des ponts et abattre des murs\" : tout au long de son pontificat, le combat du pape Fran\u00e7ois en faveur des migrants",
        "summary": "Jusqu'au bout de sa vie, le souverain pontife s'est \u00e9lev\u00e9 contre les politiques migratoires restrictives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/construire-des-ponts-et-abattre-des-murs-tout-au-long-de-son-pontificat-le-combat-du-pape-francois-en-faveur-des-migrants_7202202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : Mireille Mathieu rend hommage \u00e0 la \"bonhomie\" du souverain pontife, qu'elle a rencontr\u00e9 en 2019",
        "summary": "La chanteuse garde un souvenir \u00e9mu de sa rencontre avec le pape Fran\u00e7ois, lors d'une audience priv\u00e9e et pour un gala sur le th\u00e8me de l'\u00e9cologie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/video-mort-du-pape-francois-mireille-mathieu-rend-hommage-a-la-bonhomie-du-souverain-pontife-qu-elle-a-rencontre-en-2019_7202772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois\u00a0: les catholiques du monde entier rendent hommage au souverain pontife",
        "summary": "A l'annonce de la mort du chef de l'Eglise, de nombreux croyants font part de leur \u00e9motion, au Vatican ou encore sur le parvis de Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/en-images-mort-du-pape-francois-les-catholiques-du-monde-entier-rendent-hommage-au-souverain-pontife_7202214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : \"Il avait une certaine admiration pour la culture fran\u00e7aise\", assure Monseigneur \u00c9ric de Moulins-Beaufort",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant de la conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France se souvient des \"encouragements\" du pape et de sa \"douceur\" lors de ses rencontres avec lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-il-avait-une-certaine-admiration-pour-la-culture-francaise-assure-monseigneur-eric-de-moulins-beaufort_7202706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : Donald Trump annonce qu'il se rendra aux obs\u00e8ques du souverain pontife",
        "summary": "Le Saint-Si\u00e8ge envisage d'exposer le corps du pape \u00e0 partir de mercredi, dans la basilique Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/direct-le-pape-francois-est-mort-dans-la-matinee-a-l-age-de-88-ans-annonce-le-vatican_7095681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visite d'Emmanuel Macron \u00e0 Mayotte\u00a0: l'ex\u00e9cutif annonce un plan de \"refondation\" de 3,2 milliards d'euros sur six ans",
        "summary": "Le texte de loi, ent\u00e9rin\u00e9 lundi soir lors d'un Conseil des ministres d\u00e9centralis\u00e9, sera vot\u00e9 d'\"ici l'\u00e9t\u00e9\", a promis le chef de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/visite-d-emmanuel-macron-a-mayotte-l-executif-annonce-un-plan-de-refondation-de-3-2-milliards-d-euros-sur-six-ans_7202652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son limogeage, le chef des services de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure isra\u00e9liens met en cause Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "La mise \u00e0 l'\u00e9cart de Ronen Bar est contest\u00e9e notamment par l'opposition, qui y voit le signe d'une d\u00e9rive autocratique du pouvoir, et par la procureure g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/en-israel-le-chef-limoge-du-shin-bet-met-en-cause-benyamin-netanyahou-dans-une-declaration-a-la-cour-supreme_7202460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \"soutient fermement\" son ministre de la D\u00e9fense, accus\u00e9 d'avoir d\u00e9voil\u00e9 des informations sur une op\u00e9ration militaire \u00e0 des proches",
        "summary": "Selon le \"New York Times\" et CNN, le chef du Pentagone a divulgu\u00e9 des informations sur une offensive au Y\u00e9men dans une conversation sur la messagerie Signal, \u00e0 laquelle assistaient plusieurs de ses proches, dont son \u00e9pouse et son fr\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-soutient-fermement-son-ministre-de-la-defense-pete-hegseth-implique-dans-une-nouvelle-faille-de-securite_7202499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition d'un adolescent \u00e0 Palavas-les-Flots\u00a0: un corps sans vie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Le jeune de 13 ans\u00a0se baignait dans\u00a0l'embouchure du Lez au moment de sa disparition, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-corps-sans-vie-a-ete-decouvert-a-palavas-les-flots-pouvant-correspondre-a-la-description-du-jeune-homme-de-13-ans-porte-disparu-depuis-dimanche_7202376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre des prisons : des agents et des centres de d\u00e9tention \"de nouveau pris pour cibles\" dans la nuit, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Les faits ont eu lieu en Is\u00e8re et dans le Rh\u00f4ne. Le Parquet national antiterroriste s'est saisi de l'enqu\u00eate apr\u00e8s ces nouvelles d\u00e9gradations en Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/attaques-contre-des-prisons-des-agents-et-des-centres-de-detention-de-nouveau-pris-pour-cibles-dans-la-nuit-annonce-gerald-darmanin_7202067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : les affiches officielles mettent Anouk Aim\u00e9e et Jean-Louis Trintignant \u00e0 l'honneur",
        "summary": "Le Festival de Cannes a d\u00e9voil\u00e9 les affiches officielles de sa 78e \u00e9dition, avec un hommage conjoint aux deux acteurs du film \"Un homme et une femme\", Palme d'or en 1966.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-les-affiches-officielles-mettent-anouk-aimee-et-jean-louis-trintignant-a-l-honneur_7202697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, l'universit\u00e9 Harvard poursuit l'administration Trump en justice contre le gel de ses subventions",
        "summary": "Apr\u00e8s des critiques de Donald Trump \u00e0 propos de l'\"antis\u00e9mitisme flagrant\" sur le campus de l'universit\u00e9, la Maison Blanche avait annonc\u00e9 le gel de 2,2 milliards de dollars de subventions, pr\u00e9vues sur plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-l-universite-harvard-poursuit-l-administration-trump-en-justice-contre-le-gel-de-ses-subventions_7203429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq d\u00e9partements de Nouvelle-Aquitaine d\u00e9sormais en vigilance orange pour des risques de crues",
        "summary": "Les crues ont provoqu\u00e9 \"des d\u00e9g\u00e2ts tr\u00e8s limit\u00e9s\", sans faire de victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/cinq-departements-de-nouvelle-aquitaine-desormais-en-vigilance-orange-pour-des-risques-de-crues_7202169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti, ravag\u00e9 par les gangs, s'approche du \"point de non-retour\", alerte l'ONU",
        "summary": "\"Sans aide internationale d\u00e9cisive, concr\u00e8te et dans les d\u00e9lais, la situation s\u00e9curitaire en Ha\u00efti pourrait ne pas changer\", s'inqui\u00e8te la repr\u00e9sentante sp\u00e9ciale de l'ONU dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-ravage-par-les-gangs-s-approche-du-point-de-non-retour-alerte-l-onu_7202547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des repr\u00e9sentants de Kiev seront \u00e0 Londres mercredi pour des discussions en vue d'un \"cessez-le-feu inconditionnel\"",
        "summary": "\"L'Ukraine, le Royaume-Uni, la France et les Etats-Unis sont pr\u00eats \u00e0 aller de l'avant de mani\u00e8re aussi constructive que possible\", a d\u00e9clar\u00e9 lundi le pr\u00e9sident ukrainien, Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-representants-de-kiev-seront-a-londres-mercredi-pour-des-discussions-en-vue-d-un-cessez-le-feu-inconditionnel_7202643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence, la journaliste russe Ekaterina Barabach pr\u00e9sum\u00e9e en fuite et recherch\u00e9e par les autorit\u00e9s",
        "summary": "La journaliste, critique de cin\u00e9ma, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en f\u00e9vrier et est accus\u00e9e de \"diffusion publique de fausses informations sur l'arm\u00e9e russe\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/assignee-a-residence-la-journaliste-russe-ekaterina-barabach-presumee-en-fuite-et-recherchee-par-les-autorites_7202760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une seule SIM peut permettre \u00e0 toute une famille de se connecter\"\u00a0:\u00a0comment des Gazaouis parviennent toujours \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 internet",
        "summary": "Le r\u00e9seau Internet est coup\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur de Gaza, mais les habitants r\u00e9ussissent \u00e0 se connecter gr\u00e2ce \u00e0 des SIM virtuelles envoy\u00e9es par des activistes internationaux. Ceux-ci re\u00e7oivent des dons du monde entier pour acheter des dizaines de milliers de cartes et les envoyer gratuitement aux Gazaouis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/une-seule-sim-peut-permettre-a-toute-une-famille-de-se-connecter-comment-des-gazaouis-parviennent-toujours-a-acceder-a-internet_7202001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : carton rouge annul\u00e9, arr\u00eat du match, sanctions\u2026 Quatre questions \u00e0 la suite du derby houleux entre Saint-Etienne et Lyon",
        "summary": "Le derby entre Saint-Etienne et Lyon a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par une interruption de 45 minutes apr\u00e8s un jet de projectiles et par une pol\u00e9mique arbitrale, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-carton-rouge-annule-arret-du-match-sanctions-quatre-questions-a-la-suite-du-derby-houleux-entre-saint-etienne-et-lyon_7202205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine promulgue de nouvelles lois pour museler davantage les voix dissidentes en Russie",
        "summary": "Les \"agents de l'\u00e9tranger\", qui d\u00e9signent souvent les d\u00e9tracteurs du Kremlin, sont particuli\u00e8rement cibl\u00e9s par cette l\u00e9gislation, avec l'impossibilit\u00e9 de si\u00e9ger au conseil d'administration d'entreprises publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/vladimir-poutine-promulgue-de-nouvelles-lois-pour-museler-davantage-les-voix-dissidentes-en-russie_7202610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de la BD d'Angoul\u00eame : une information judiciaire ouverte apr\u00e8s une plainte pour viol d'une ex-salari\u00e9e",
        "summary": "Une ex-employ\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 9eArt+, qui organise le festival, affirme avoir subi un viol le 26 janvier 2024, lors d'une soir\u00e9e organis\u00e9e dans le cadre de l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/festival-de-bd-d-angouleme/festival-d-angouleme-une-information-judiciaire-ouverte-apres-une-plainte-pour-viol-d-une-ex-salariee_7202328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je l'aimais beaucoup\"\u00a0: en France, les catholiques se recueillent apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Au cours de ses douze ann\u00e9es de pontificat, Fran\u00e7ois s'est rendu \u00e0 trois reprises en France, \u00e0 Strasbourg en 2014, \u00e0 Marseille en 2023 et en Corse, fin 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/reportage-je-l-aimais-beaucoup-en-france-les-catholiques-se-recueillent-apres-la-mort-du-pape-francois_7202469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un million d'euros de m\u00e9dicaments contre le cancer vol\u00e9s \u00e0 Nanterre, dans les Hauts-de-Seine",
        "summary": "L'AP-HP confirme \u00e0 franceinfo \"une suspicion de vol au sein de l\u2019Agence g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9quipements et produits de sant\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-million-d-euros-de-medicaments-contre-le-cancer-voles-a-nanterre-dans-les-hauts-de-seine_7202286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram : la composition de la commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante d\u00e9voil\u00e9e, avec notamment Jean-Marc Sauv\u00e9 et Alain Esquerre",
        "summary": "La composition de cette commission d'enqu\u00eate ind\u00e9pendante a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e \u00e0 l'occasion d'un colloque sur les violences sexuelles, organis\u00e9e par l'Institut Louis-Joinet de Bayonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/betharram-la-composition-de-la-commission-d-enquete-independante-devoilee-avec-notamment-jean-marc-sauve-et-alain-esquerre_7202541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menaces de mort contre la pr\u00e9sidente de l'universit\u00e9 Lyon 2 : une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte, annonce le parquet",
        "summary": "L'universit\u00e9 est au c\u0153ur de vifs d\u00e9bats depuis l'intrusion, le 1er avril, d'un groupe de personnes lors d'un cours de Fabrice Balanche, sp\u00e9cialiste reconnu de l'Irak et de la Syrie. Il a \u00e9t\u00e9 vivement pris \u00e0 parti par des militants le taxant de \"raciste\" et \"sioniste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/menaces-de-mort-contre-la-presidente-de-l-universite-lyon-2-une-enquete-a-ete-ouverte-annonce-le-parquet_7202319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des jours meilleurs\"\u00a0: Val\u00e9rie Bonneton inattendue dans un film \u00e9clairant sur l'alcoolisme f\u00e9minin",
        "summary": "Elsa Bennett et Hippolyte Dard l\u00e8vent un tabou, celui de l'alcoolisme chez les femmes, en abordant la question frontalement dans une fiction qui emprunte au documentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/des-jours-meilleurs-valerie-bonneton-inattendue-dans-un-film-eclairant-sur-l-alcoolisme-au-feminin_7164513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "YouTube a 20\u00a0ans\u00a0: quatre vid\u00e9astes amateurs racontent comment exister sur la plateforme est devenu un \"deuxi\u00e8me boulot \u00e0 temps plein\"",
        "summary": "Dans l'ombre des noms les plus c\u00e9l\u00e8bres, des milliers d'aspirants vid\u00e9astes engloutissent leur temps libre pour partager leurs int\u00e9r\u00eats, souvent dans l'espoir d'en vivre un jour. Mais en deux d\u00e9cennies, les codes de la plateforme ont bien chang\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/youtube-a-20-ans-quatre-videastes-amateurs-racontent-comment-exister-sur-la-plateforme-est-devenu-un-deuxieme-boulot-a-temps-plein_7195206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : sept militants r\u00e9compens\u00e9s par le prix Goldman 2025, consid\u00e9r\u00e9 comme le prix Nobel de l'\u00e9cologie",
        "summary": "Ce prix r\u00e9compense des militants pour \"leurs efforts continus et significatifs pour prot\u00e9ger et am\u00e9liorer l'environnement\". Il a \u00e9t\u00e9 notamment d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 l'Am\u00e9ricaine Laurene Allen, qui milite aux \u00c9tats-Unis depuis pr\u00e8s de dix ans contre la pollution aux PFAS, les polluants \u00e9ternels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/environnement-sept-militants-recompenses-par-le-prix-goldman-2025-considere-comme-le-prix-nobel-de-l-ecologie_7202070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un poste qui lui \"colle parfaitement\" : apr\u00e8s la mairie de Paris, Anne Hidalgo vise le Haut-Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "La maire de Paris, qui ne se pr\u00e9sentera pas \u00e0 un troisi\u00e8me mandat, entend se positionner pour prendre ce poste au sein de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/un-poste-qui-lui-colle-parfaitement-apres-la-mairie-de-paris-anne-hidalgo-vise-le-haut-commissariat-des-nations-unies-pour-les-refugies_7202007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Secouristes tu\u00e9s \u00e0 Gaza : la d\u00e9fense civile palestinienne d\u00e9nonce des \"ex\u00e9cutions sommaires\"",
        "summary": "Le 23 mars, quelques jours apr\u00e8s la reprise de leur offensive dans la bande de Gaza, des troupes isra\u00e9liennes avaient tir\u00e9 sur des \u00e9quipes de la d\u00e9fense civile et du Croissant-Rouge \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/secouristes-tues-a-gaza-la-defense-civile-palestinienne-denonce-des-executions-sommaires_7202022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pluie d'\u00e9toiles filantes : l'intensit\u00e9 des Lyrides \"culminera dans la nuit du 21 au 22 avril\", affirme la Nasa",
        "summary": "\"Attendez-vous \u00e0 voir jusqu'\u00e0 quinze m\u00e9t\u00e9ores [corps c\u00e9lestes lumineux] par heure pr\u00e8s du pic sous un ciel sombre\", pr\u00e9cise l'agence spatiale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/pluie-d-etoiles-filantes-l-intensite-des-lyrides-culminera-dans-la-nuit-du-21-au-22-avril-affirme-la-nasa_7200915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : un pontificat marqu\u00e9 par les tiraillements de l'Eglise catholique entre progressistes et conservateurs",
        "summary": "Le religieux argentin, mort lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, s'\u00e9tait attir\u00e9 les foudres des catholiques les plus traditionalistes en prenant position sur des sujets de soci\u00e9t\u00e9 clivant au sein de l'Eglise et de sa hi\u00e9rarchie. Pour autant, les tenants d'une chr\u00e9tient\u00e9 progressiste ont, eux aussi, trouv\u00e9 \u00e0 redire \u00e0 son action.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-un-pontificat-marque-par-les-tiraillements-de-l-eglise-catholique-entre-progressistes-et-conservateurs_7083693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois \"a incarn\u00e9 une d\u00e9marche d'ouverture comme aucun de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs\", salue l'association LGBT chr\u00e9tienne D&amp;J Arc-en-ciel",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois avait affirm\u00e9 que l'homosexualit\u00e9 n'est pas un crime et autoris\u00e9, fin 2023, les b\u00e9n\u00e9dictions de couples de m\u00eame sexe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/le-pape-francois-a-incarne-une-demarche-d-ouverture-comme-aucun-de-ses-predecesseurs-salue-l-association-lgbt-chretienne-d-j-arc-en-ciel_7202757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mant\u00e8lement de l'USAID : trois graphiques pour comprendre comment la d\u00e9cision de Donald Trump bouleverse les projets humanitaires dans le monde",
        "summary": "En moins de trois mois, l'administration Trump a gel\u00e9 les financements de l'Agence des Etats-Unis pour le d\u00e9veloppement international, plus grand bailleur de fonds humanitaires au monde. Cette d\u00e9cision brutale fragilise des milliers de programmes dans plus de 140 pays, affectant des millions de b\u00e9n\u00e9ficiaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/infographies-demantelement-de-l-usaid-trois-graphiques-pour-comprendre-comment-la-decision-de-donald-trump-bouleverse-les-projets-humanitaires-dans-le-monde_7181889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un cadeau pour les dictateurs\"\u00a0: face \u00e0 la d\u00e9sinformation russe, le gel de l'aide am\u00e9ricaine fragilise de nombreux m\u00e9dias",
        "summary": "De nombreuses r\u00e9dactions d'Europe de l'Est ou du Caucase \u00e9taient soutenues par des financements que l'administration Trump a d\u00e9cid\u00e9 de geler. Des journalistes ukrainiens sont particuli\u00e8rement affect\u00e9s par ces coupes budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/enquete-c-est-un-cadeau-pour-les-dictateurs-face-a-la-desinformation-russe-le-gel-de-l-aide-americaine-fragilise-de-nombreux-medias_7182066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : le Vatican en deuil pr\u00e9pare les obs\u00e8ques du chef de l'Eglise catholique",
        "summary": "Les cardinaux sont convoqu\u00e9s \u00e0 9 heures pour une premi\u00e8re congr\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 l'issue de laquelle devrait \u00eatre communiqu\u00e9e la date des obs\u00e8ques du pape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/direct-mort-du-pape-francois-le-vatican-en-deuil-prepare-les-obseques-du-chef-de-l-eglise-catholique_7203519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Gaza, plusieurs frappes isra\u00e9liennes ont fait sept morts, selon la D\u00e9fense civile",
        "summary": "La D\u00e9fense civile a fait \u00e9tat de deux frappes, intervenues dans la nuit dans l'ouest de Gaza-ville, et du bombardement d'une maison \u00e0 Khan Youn\u00e8s, dans le sud du territoire palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/a-gaza-plusieurs-frappes-israeliennes-ont-fait-sept-morts-selon-la-defense-civile_7203558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce sont des morceaux de m\u00e9moire\" : les \"goodies\" du pape Fran\u00e7ois s'arrachent depuis l'annonce de sa mort",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois est mort le 21 avril d'un AVC provoquant l'\u00e9motion des catholiques du monde entier. Certains se consolent avec des souvenirs et autres objets d\u00e9riv\u00e9s \u00e0 l'effigie du souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/ce-sont-des-morceaux-de-memoire-les-goodies-du-pape-francois-s-arrachent-depuis-l-annonce-de-sa-mort_7202664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues en Dordogne : l'Isle a entam\u00e9 sa d\u00e9crue apr\u00e8s avoir battu un record cette nuit",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9pisode de crues, dimanche, les secours ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 138 \u00e9vacuations en Dordogne, selon la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/crues-en-dordogne-l-isle-a-entame-sa-decrue-apres-avoir-battu-un-record-cette-nuit_7203600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Nicolas Maduro traite le pr\u00e9sident salvadorien de \"violateur en s\u00e9rie des droits humains\"",
        "summary": "Son homologue salvadorien Nayib Bukele a propos\u00e9 d'\u00e9changer 252 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens incarc\u00e9r\u00e9s dans son pays apr\u00e8s leur expulsion par les Etats-Unis contre des \"prisonniers politiques\" d\u00e9tenus au Venezuela.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/le-president-venezuelien-nicolas-maduro-traite-le-president-salvadorien-de-violateur-en-serie-des-droits-humains_7203573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron est attendu \u00e0 La R\u00e9union, en pleine \u00e9pid\u00e9mie de chikungunya et pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s le passage du cyclone Garance",
        "summary": "Le pr\u00e9sident poursuit sa tourn\u00e9e de cinq jours dans le sud-ouest de l'oc\u00e9an Indien, qui le m\u00e8nera aussi \u00e0 Madagascar mercredi et l'\u00eele Maurice vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/direct-emmanuel-macron-est-attendu-a-la-reunion-en-pleine-epidemie-de-chikungunya-et-apres-les-degats-du-cyclone-garance_7203522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : \"Un pape \u00e0 hauteur d'homme\", salue le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "Comme le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res assure avoir \"marqu\u00e9 sa disponibilit\u00e9\" pour se rendre aux obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-un-pape-a-hauteur-d-homme-salue-le-ministre-des-affaires-etrangeres-jean-noel-barrot_7203630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : \"Il \u00e9tait tr\u00e8s progressiste et on esp\u00e8re que \u00e7a va perdurer\", raconte une victime de pr\u00eatre p\u00e9docriminel",
        "summary": "Mich\u00e8le Le Reun-Gaign\u00e9 avait rencontr\u00e9 le pape Fran\u00e7ois, le 28 novembre 2023, avec d'autres victimes d'un pr\u00eatre p\u00e9docriminel. Le souverain pontife leur avait demand\u00e9 pardon au nom de l'\u00c9glise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-il-etait-tres-progressiste-et-on-espere-que-ca-va-perdurer-raconte-une-victime-de-pretre-pedocriminel_7203627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Rennes : les quatre suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9s",
        "summary": "La fusillade avait fait trois bless\u00e9s par balle et un quatri\u00e8me homme avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par la voiture des tireurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/fusillade-a-rennes-les-quatre-suspects-ont-ete-mis-en-examen-et-ecroues_7203618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des avocats lancent une action collective pour f\u00e9d\u00e9rer des h\u00f4teliers fran\u00e7ais et espagnols s'estimant l\u00e9s\u00e9s par Booking",
        "summary": "Ils ont fait \u00e9valuer les pertes totales des h\u00f4teliers li\u00e9es \u00e0 Booking en France \u00e0 1,5 milliard d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/restauration-hotellerie-sports-loisirs/des-avocats-lancent-une-action-collective-pour-federer-des-hoteliers-francais-et-espagnols-s-estimant-leses-par-booking_7203567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gymnastique : Simone Biles \"pas s\u00fbre\" de poursuivre jusqu'aux Jeux olympiques de Los Angeles en 2028",
        "summary": "Elue sportive de l'ann\u00e9e lors de la c\u00e9r\u00e9monie des Prix Laureus du sport \u00e0 Madrid, lundi, comme Armand Duplantis chez les hommes et Lamine Yamal en tant que r\u00e9v\u00e9lation, la gymnaste am\u00e9ricaine est dans l'incertitude sur son futur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/gymnastique/simone-biles/gymnastique-simone-biles-pas-sure-de-poursuivre-jusqu-aux-jeux-olympiques-de-los-angeles-en-2028_7203639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre des prisons\u00a0: trois personnes interpell\u00e9es en Is\u00e8re dans la nuit, annonce le ministre de la Justice, de nouvelles d\u00e9gradations dans le Calvados et dans l'Oise",
        "summary": "\"Plusieurs attaques ont \u00e9t\u00e9 dissuad\u00e9es\", a rapport\u00e9 le ministre de la Justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/attaques-contre-des-prisons-des-personnes-interpellees-en-isere-dans-la-nuit-annonce-le-ministre-de-la-justice_7203708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Que le Seigneur accorde leur juste r\u00e9compense \u00e0 ceux qui m'ont aim\u00e9\"\u00a0: que contient le testament du pape Fran\u00e7ois ?",
        "summary": "Le Vatican a rendu publiques les derni\u00e8res volont\u00e9s du souverain pontife, mort \u00e0 88 ans lundi au Vatican.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/que-le-seigneur-accorde-leur-juste-recompense-a-ceux-qui-m-ont-aime-que-contient-le-testament-du-pape-francois_7203750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ethiopie, le Programme alimentaire mondial dit interrompre l'aide pour 650\u00a0000 femmes et enfants, faute de financements",
        "summary": "Outre l'arr\u00eat des programmes d'aide sous l'\u00e9gide de l'Agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement d\u00e9cid\u00e9 par Donald Trump lors de son retour \u00e0 la Maison Blanche, plusieurs pays occidentaux ont taill\u00e9 dans leurs d\u00e9penses en la mati\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/ethiopie/en-ethiopie-le-programme-alimentaire-mondial-dit-interrompre-l-aide-pour-650-000-femmes-et-enfants-faute-de-financements_7203813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol de m\u00e9dicaments contre le cancer \u00e0 Nanterre : un nouveau cambriolage dans les m\u00eames locaux, une personne en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Une personne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e et plac\u00e9e en garde \u00e0 vue par les policiers de la de la brigade anticriminalit\u00e9 (BAC) des Hauts-de-Seine, mardi, vers 4h du matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/vol-de-medicaments-contre-le-cancer-a-nanterre-un-nouveau-cambriolage-dans-les-memes-locaux-une-personne-en-garde-a-vue_7203756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : les journaux, en France et dans le monde, rendent hommage \u00e0 un \"r\u00e9volutionnaire\" qui \"a voulu donner une voix aux exclus\"",
        "summary": "Le journal britannique \"The Guardian\" c\u00e9l\u00e8bre un pontife qui \u201ca bouscul\u00e9 les codes\u201d, tandis que le quotidien belge \"Le Soir\", plus circonspect, \u00e9voque un \"r\u00e8gne sans miracles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-la-presse-francaise-et-internationale-rend-hommage-a-un-homme-revolutionnaire-qui-a-voulu-donner-une-voix-aux-exclus_7203702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre le pape Fran\u00e7ois et l'Am\u00e9rique de Donald Trump, des relations toujours tr\u00e8s tendues",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est content\u00e9 du minimum dans son hommage au pape, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi. Ce qui en dit long sur la relation houleuse qu'il entretenait avec le souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/entre-le-pape-francois-et-l-amerique-de-donald-trump-des-relations-toujours-tres-tendues_7203570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il avait ce besoin de parler avec Gaza\" : le coup de fil du soir du pape Fran\u00e7ois, un geste grav\u00e9 dans la m\u00e9moire des chr\u00e9tiens de l'enclave palestinienne",
        "summary": "\"J\u2019aimerais demander au monde de regarder Gaza avec les m\u00eames yeux que le pape Fran\u00e7ois, les yeux de l\u2019amour et de la reconnaissance\", t\u00e9moigne George Anton, le responsable de l'organisation Caritas dans l'enclave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/il-avait-ce-besoin-de-parler-avec-gaza-le-coup-de-fil-du-soir-du-pape-francois-un-geste-grave-dans-la-memoire-des-chretiens-de-l-enclave-palestinienne_7203615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harvard, Brown, Yale... Des dizaines d'universit\u00e9s am\u00e9ricaines d\u00e9noncent l'\"interf\u00e9rence politique\" du gouvernement de Donald Trump",
        "summary": "\"Nous parlons d'une seule voix contre l'ing\u00e9rence gouvernementale sans pr\u00e9c\u00e9dent et l'interf\u00e9rence politique qui menacent l'enseignement sup\u00e9rieur am\u00e9ricain\", dit la centaine de signataires de cette d\u00e9claration commune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/harvard-brown-yale-des-dizaines-d-universites-americaines-denoncent-l-interference-politique-du-gouvernement-de-donald-trump_7203900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Acad\u00e9mie des Oscars oblige d\u00e9sormais ses membres \u00e0 voir tous les films nomm\u00e9s avant de voter",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, les votants devaient simplement certifier sur l'honneur avoir vu les films.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/l-academie-des-oscars-oblige-desormais-ses-membres-a-voir-tous-les-films-nommes-avant-de-voter_7203786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : \"\u00c7a n'a men\u00e9 \u00e0 rien\", regrette une victime belge de violences sexuelles au sein de l'Eglise apr\u00e8s sa rencontre au Vatican",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois, les victimes d'abus sexuels au sein de l'Eglise se souviennent de son \u00e9coute, mais gardent un go\u00fbt amer de son inaction et esp\u00e8rent des mesures concr\u00e8tes de la part de son successeur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-ca-n-a-mene-a-rien-regrette-une-victime-belge-de-violences-sexuelles-au-sein-de-l-eglise-apres-sa-rencontre-au-vatican_7202775.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de chikungunya \u00e0 La R\u00e9union\u00a0: un nourrisson est mort \u00e0 l'h\u00f4pital, portant le bilan total \u00e0 sept d\u00e9c\u00e8s",
        "summary": "Selon nos informations, un b\u00e9b\u00e9 de moins d'un mois, un petit gar\u00e7on, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche alors qu'il avait contract\u00e9 le virus du chikungunya apr\u00e8s sa naissance. Il avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 au CHU de Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/la-reunion-le-chikungunya-a-tue-un-nourrisson-d-un-mois-portant-a-sept-le-nombre-de-deces-lies-a-l-epidemie-sur-l-ile_7203975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des frappes de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne font deux morts au Liban, dont le chef d'un groupe islamiste",
        "summary": "Parmi les victimes figure Hussein Atoui, qui, selon une source de s\u00e9curit\u00e9 libanaise, \u00e9tait un responsable des Forces al-Fajr, la branche arm\u00e9e de la Jamaa islamiya. Ce groupe libanais est \u00e9troitement li\u00e9 au mouvement islamiste palestinien Hamas et alli\u00e9 au Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/des-frappes-de-l-armee-israelienne-font-deux-morts-au-liban-dont-le-chef-d-un-groupe-islamiste_7203936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "The Cure annonce une r\u00e9interpr\u00e9tation de son dernier album \"Songs of a Lost World\" par 24\u00a0artistes, dont Mogwa\u00ef, Paul Oakenfold et Orbital",
        "summary": "L'album, dont les royalties seront vers\u00e9es \u00e0 une association d'aide \u00e0 l'enfance en zone de conflit, est promis pour le 13\u00a0juin, et deux remixes sign\u00e9s Four\u00a0Tet et Paul\u00a0Oakenfold sont d\u00e9j\u00e0 disponibles \u00e0 l'\u00e9coute ci-dessous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/the-cure-annonce-une-reinterpretation-de-son-dernier-album-songs-of-a-lost-world-par-24-artistes-dont-mogwai-paul-oakenfold-et-orbital_7203834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen conteste en justice sa d\u00e9mission d'office comme conseill\u00e8re d\u00e9partementale du Pas-de-Calais",
        "summary": "Elle \"est toujours conseill\u00e8re d\u00e9partementale. Un recours suspensif a \u00e9t\u00e9 introduit devant le tribunal administratif\", a \u00e9crit sur X Steeve Briois, maire RN d'H\u00e9nin-Beaumont et conseiller d\u00e9partemental du Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/marine-le-pen-conteste-en-justice-sa-demission-d-office-comme-conseillere-departementale-du-pas-de-calais_7204011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baccalaur\u00e9at : le contr\u00f4le continu avantage les candidats, mais tr\u00e8s peu d'\u00e9tablissements surnotent syst\u00e9matiquement leurs \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Une \u00e9tude du minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale montre que seuls 2% des \u00e9tablissements ont une tendance \u00e0 surnoter dans toutes les disciplines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reforme-du-bac/baccalaureat-le-controle-continu-avantage-les-candidats-mais-tres-peu-d-etablissements-surnotent-systematiquement-leurs-eleves_7204002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque contre des prisons : Fran\u00e7ois Bayrou se rendra mercredi dans l'Is\u00e8re avec G\u00e9rald Darmanin et Bruno Retailleau",
        "summary": "Le Parquet national antiterroriste (Pnat) s'est saisi de multiples faits visant depuis mi-avril plusieurs \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires et des surveillants en France. Trois suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en Is\u00e8re dans la nuit de lundi \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/attaque-contre-des-prisons-francois-bayrou-se-rendra-mercredi-dans-l-isere-avec-gerald-darmanin-et-bruno-retailleau_7204017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition \u00e0 Palavas-les-Flots : le corps retrouv\u00e9 est bien celui de l'adolescent de 13 ans qui avait disparu pendant une baignade",
        "summary": "Le gar\u00e7on se baignait dans l'embouchure du Lez quand il a \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 avec sa famille par une vague, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-a-palavas-les-flots-le-corps-retrouve-est-bien-celui-de-l-adolescent-de-13-ans-qui-avait-disparu-pendant-une-baignade_7204044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"N'y pensez m\u00eame pas\" : pol\u00e9mique au Mexique apr\u00e8s la diffusion d'une publicit\u00e9 anti-immigration financ\u00e9e par les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Mexique Claudia Sheinbaum a demand\u00e9, lundi, aux cha\u00eenes mexicaines de ne plus passer cette vid\u00e9o financ\u00e9e par le gouvernement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/n-y-pensez-meme-pas-polemique-au-mexique-apres-la-diffusion-d-une-publicite-anti-immigration-financee-par-les-etats-unis_7203843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne comprend pas\" : licenci\u00e9s pour avoir distribu\u00e9 des sandwichs invendus, quatre salari\u00e9s de l'a\u00e9roport de Marseille demandent \u00e0 \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9s",
        "summary": "Ces employ\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 SSP affirment que ces distributions avaient lieu depuis plusieurs ann\u00e9es et que leur direction \u00e9tait au courant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/on-ne-comprend-pas-licencies-pour-avoir-distribue-des-sandwichs-invendus-quatre-salaries-de-l-aeroport-de-marseille-demandent-a-etre-reintegres_7203987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : ce que l'on sait de l'attaque de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, qui a tu\u00e9 quinze secouristes pr\u00e8s de Rafah le 23 mars",
        "summary": "Des soldats isra\u00e9liens ont ouvert le feu le 23 mars sur des ambulances de la d\u00e9fense civile et du Croissant-Rouge palestinien. Presque un mois plus tard, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a publi\u00e9 les conclusions de son enqu\u00eate interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-de-l-armee-israelienne-qui-a-tue-quinze-secouristes-pres-de-rafah-le-23-mars_7203924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 l'\u00e9cole : ce que contiennent les projets de questionnaires qui seront envoy\u00e9s aux \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Ces projets de questionnaires, que franceinfo a pu consulter en exclusivit\u00e9, doivent encore \u00eatre discut\u00e9s entre le minist\u00e8re de l'Education nationale et les organisations syndicales. Une r\u00e9union est pr\u00e9vue \u00e0 la fin du mois d'avril pour les finaliser.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-violences-a-l-ecole-ce-que-contiennent-les-projets-de-questionnaires-qui-seront-envoyes-aux-eleves_7204113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale de Donald Trump : le FMI pr\u00e9voit un ralentissement de l'\u00e9conomie mondiale",
        "summary": "\"Nous entrons dans une p\u00e9riode o\u00f9 le syst\u00e8me \u00e9conomique mondial que nous connaissons depuis 80 ans est r\u00e9initialis\u00e9\", a averti le chef-\u00e9conomiste du Fonds mon\u00e9taire international, Pierre-Olivier Gourinchas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/guerre-commerciale-de-donald-trump-le-fmi-prevoit-un-ralentissement-de-l-economie-mondiale_7204065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 d\u00e9couvert dans des toilettes publiques \u00e0 Nantes, une enqu\u00eate ouverte pour tentative d'homicide",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans des toilettes publiques \u00e0 Nantes ce lundi matin. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Nantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-la-loire/un-bebe-decouvert-dans-des-toilettes-publiques-a-nantes-une-enquete-ouverte-pour-tentative-d-homicide_7203675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Habemus papam !\" : un Fran\u00e7ais, le cardinal Mamberti, devrait annoncer le nom du successeur du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Ce cardinal de 73 ans, originaire de Corse, devrait annoncer au monde entier le nom du prochain souverain pontife, apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/habemus-papam-un-francais-le-cardinal-mamberti-annoncera-le-nom-du-successeur-du-pape-francois_7204077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toutes ces \u00e9motions remontent\" : touristes et fid\u00e8les se recueillent \u00e0 la basilique Sainte-Marie-Majeure, \u00e0 Rome, o\u00f9 sera inhum\u00e9 le pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "La basilique romaine voit affluer les visiteurs, depuis que le pape Fran\u00e7ois est mort, lundi 21 avril, \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/reportage-toutes-ces-emotions-remontent-touristes-et-fideles-se-recueillent-a-la-basilique-sainte-marie-majeure-a-rome-ou-sera-inhume-le-pape-francois_7204161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Son d\u00e9sir de paix l'a aveugl\u00e9\" : en Isra\u00ebl, le pontificat du pape Fran\u00e7ois laisse un go\u00fbt amer \u00e0 certains",
        "summary": "Le souverain pontife, disparu lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans, avait r\u00e9guli\u00e8rement affich\u00e9 son soutien aux Palestiniens depuis le d\u00e9but de la guerre avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/son-desir-de-paix-l-a-aveugle-en-israel-le-pontificat-du-pape-francois-laisse-un-gout-amer-a-certains_7204041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des nouvelles attaques qui ont cibl\u00e9 des prisons et les domiciles d'agents p\u00e9nitentiaires",
        "summary": "Pr\u00e8s de dix jours apr\u00e8s les premi\u00e8res actions, le parquet antiterroriste est d\u00e9sormais saisi de treize faits. Le sigle du groupe DDPF a encore \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur le site de plusieurs de ces actes, qui n'ont pas fait de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaques-contre-des-prisons/ce-que-l-on-sait-des-nouvelles-attaques-qui-ont-cible-des-prisons-et-les-domiciles-d-agents-penitentiaires_7203789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: Alain Chabat sera l'invit\u00e9 d'honneur de la Quinzaine des cin\u00e9astes",
        "summary": "\u00c0 66 ans, le \"roi du non-sens et de l'\u00e9l\u00e9gance comique\", pr\u00e9pare une projection surprise et une masterclass dans le cadre de cette section parall\u00e8le \u00e0 la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-alain-chabat-sera-l-invite-d-honneur-de-la-quinzaine-des-cineastes_7204086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les principaux dirigeants du football fran\u00e7ais d\u00e9sormais soumis \u00e0 une d\u00e9claration pour pr\u00e9venir les conflits d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Cette nouvelle disposition concerne les membres du conseil d'administration de la Ligue de football (LFP) et ceux du comit\u00e9 ex\u00e9cutif de la F\u00e9d\u00e9ration (FFF).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/les-principaux-dirigeants-du-football-francais-desormais-soumis-a-une-declaration-pour-prevenir-les-conflits-d-interets_7204149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]