[
    {
        "title": "L'extinction de la flamme, l'adieu aux athl\u00e8tes, le show musical... Revivez les s\u00e9quences marquantes de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques",
        "summary": "Cette quatri\u00e8me et derni\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie parisienne s'est conclue par un grand show de musique \u00e9lectro. La flamme est \u00e9teinte, les Jeux 2024 sont officiellement termin\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/videos-l-extinction-de-la-flamme-la-passation-du-drapeau-a-los-angeles-le-show-des-dj-les-sequences-marquantes-de-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques_6770314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024 : revivez la c\u00e9l\u00e9bration d\u00e9cha\u00een\u00e9e des athl\u00e8tes fran\u00e7ais autour de Martin Solveig",
        "summary": "Le cycliste Alexandre Leaut\u00e9, quadruple m\u00e9daill\u00e9 pendant ces Jeux, a notamment pris les commandes des platines sur \"One More Time\" des Daft Punk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-revivez-la-derniere-celebration-des-bleus-autour-de-martin-solveig_6770602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024 : revivez l'interpr\u00e9tation de \"Je suis venu te dire que je m\u2019en vais\" par Amadou et Mariam devant la vasque",
        "summary": "La vasque au jardin des Tuileries s'est \u00e9teinte apr\u00e8s la prestation des deux chanteurs maliens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-revivez-l-interpretation-de-je-suis-venu-te-dire-que-je-m-en-vais-par-amadou-et-mariam-devant-la-vasque_6770566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La championne paralympique Aur\u00e9lie Aubert \u00e9teint la flamme, les Jeux de Paris sont officiellement clos",
        "summary": "Au m\u00eame moment, la vasque paralympique s'est, elle aussi, \u00e9teinte au jardin des Tuileries apr\u00e8s qu'Amadou et Mariam ont interpr\u00e9t\u00e9 la chanson \"Je suis venu te dire que je m'en vais\" de Serge Gainsbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-la-championne-paralympique-aurelie-aubert-eteint-la-flamme-les-jeux-de-paris-sont-officiellement-clos_6768802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024\u00a0: Kavinsky, Ir\u00e8ne Dr\u00e9sel, Cassius, Nathalie Duchene\u2026 D\u00e9couvrez la playlist du concert des 24 DJ",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie s'est termin\u00e9e dimanche avec de nombreux grands noms de la \"French Touch\" ainsi qu'un show lumineux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-jean-michel-jarre-irene-dresel-kavinsky-cassius-nathalie-duchene-decouvrez-la-playlist-du-concert-final-des-24-dj-au-stade-de-france_6768925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024\u00a0: Jean-Michel Jarre lance le show final et \u00e9lectrise le Stade de France",
        "summary": "Le pape fran\u00e7ais de l'\u00e9lectro a jou\u00e9 la chanson \"Les Mots bleus\" de Christophe puis fait danser le public sur un medley de ses morceaux les plus connus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-jean-michel-jarre-lance-le-show-final-et-electrise-le-stade-de-france_6768844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024\u00a0: Anne Hidalgo remet le drapeau paralympique \u00e0 Karen Bass, la maire de Los Angeles",
        "summary": "Karen Bass, la maire de la ville californienne qui accueillera les Jeux en 2028, a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 ce drapeau, marquant la passation entre les deux villes h\u00f4tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-la-maire-de-paris-anne-hidalgo-remet-le-drapeau-paralympique-a-karen-bass-la-maire-de-los-angeles_6768778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques 2024 : \"La France avait rendez-vous avec l'histoire et elle a r\u00e9pondu pr\u00e9sent\", d\u00e9clare Tony Estanguet lors de son discours final",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Cojop a aussi invit\u00e9 2\u00a0000 volontaires \u00e0 venir partager le moment avec lui, sur la sc\u00e8ne du Stade de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/video-ceremonie-de-cloture-des-jeux-paralympiques-2024-la-france-avait-rendez-vous-avec-l-histoire-et-elle-a-repondu-present-declare-tony-estanguet-lors-de-son-discours-final_6770353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 de violences sexuelles\u00a0: quelles peuvent \u00eatre les suites judiciaires\u00a0?",
        "summary": "Le religieux, mort en 2007, ne peut plus faire l'objet de poursuites, tandis que la plupart des faits risquent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme prescrits. En outre, les poursuites pour \"non-d\u00e9nonciation\" s'annoncent compliqu\u00e9es sur le plan p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles-quelles-peuvent-etre-les-suites-judiciaires_6768571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Alg\u00e9rie : le chef de l'Etat sortant, Abdelmadjid Tebboune, est r\u00e9\u00e9lu avec 94,65% des voix, annonce l'autorit\u00e9 \u00e9lectorale du pays",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident de l'autorit\u00e9 \u00e9lectorale alg\u00e9rienne, 5,320 millions de personnes ont vot\u00e9 pour Abdelmadjid Tebboune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/election-presidentielle-en-algerie-le-chef-de-l-etat-sortant-abdelmadjid-tebboune-est-reelu-avec-94-65-des-voix-annonce-l-autorite-electorale-du-pays_6770380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: ce que l'on sait des all\u00e9gations d'\"accord\" entre Marine Le Pen et Emmanuel Macron",
        "summary": "Le \"Journal du dimanche\" \u00e9voque un appel t\u00e9l\u00e9phonique entre le chef de l'Etat et la patronne des d\u00e9put\u00e9s du Rassemblement national, avant la nomination du nouveau chef du gouvernement. L'ex-candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/michel-barnier-nomme-premier-ministre-ce-que-l-on-sait-des-allegations-d-accord-entre-marine-le-pen-et-emmanuel-macron_6770146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la mort d'un agent municipal, tu\u00e9 par balle \u00e0 Grenoble apr\u00e8s un accident de la route",
        "summary": "L'agent du service de propret\u00e9 de la ville a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures. Le conducteur a pris la fuite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-la-mort-d-un-agent-municipal-tue-par-balle-a-grenoble-apres-un-accident-de-la-route_6770281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La p\u00e9riode de chasse autoris\u00e9e a d\u00e9but\u00e9 dimanche dans la plupart des d\u00e9partements",
        "summary": "La chasse ouvrira une ou deux semaines plus tard dans les autres d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/chasse/la-periode-de-chasse-autorisee-a-debute-dimanche-dans-la-plupart-des-departements_6770440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Hezbollah tire des roquettes, l'Etat h\u00e9breu r\u00e9plique par des frappes dans le sud du Liban",
        "summary": "Le Hezbollah a affirm\u00e9, t\u00f4t dimanche, avoir \"bombard\u00e9 avec une salve de roquettes Kiryat Shmona\", ville du nord d'Isra\u00ebl, \"en r\u00e9ponse aux attaques de l'ennemi (...) et en particulier \u00e0 l'attaque\" qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 des secouristes samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-hezbollah-tire-des-roquettes-l-armee-israelienne-replique-par-des-frappes-dans-le-sud-du-liban_6769894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Olaf Scholz juge qu'\"il est temps\" d'intensifier les efforts en faveur de la paix",
        "summary": "Le chancelier allemand estime que la Russie devrait assister \u00e0 un futur sommet international de paix en Ukraine",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-olaf-scholz-juge-qu-il-est-temps-d-intensifier-les-efforts-en-faveur-de-la-paix_6770356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Kendrick Lamar prendra les r\u00eanes de la prochaine mi-temps du Super Bowl en f\u00e9vrier 2025",
        "summary": "Le rappeur californien s'est vu confier la direction artistique de la mi-temps du prochain Super Bowl, pr\u00e9vu \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans le 9 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/le-rappeur-kendrick-lamar-prendra-les-renes-de-la-prochaine-mi-temps-du-super-bowl-en-fevrier-2025_6770377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "US Open 2024 : Jannik Sinner domine facilement Taylor Fritz en finale et remporte son deuxi\u00e8me tournoi du Grand Chelem",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial n'a pas trembl\u00e9 face \u00e0 l'Am\u00e9ricain, dimanche, et s'offre ainsi un deuxi\u00e8me titre en Majeur, quelques mois apr\u00e8s son sacre \u00e0 l'Open d'Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open-2024-jannik-sinner-domine-facilement-taylor-fritz-en-finale-et-remporte-son-deuxieme-tournoi-du-grand-chelem_6770491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la 75e m\u00e9daille fran\u00e7aise pour N\u00e9lia Barbosa et un objectif atteint pour les Bleus... Ce qu'il faut retenir de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Avec 75 m\u00e9dailles, dont 19 en or, la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise a r\u00e9ussi son pari de se classer dans le top 8 mondial de ces Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-la-75e-medaille-francaise-pour-nelia-barbosa-et-un-objectif-atteint-pour-les-bleus-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-derniere-journee_6770218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : fermeture pour plusieurs mois d'une route menant \u00e0 l'Espagne",
        "summary": "Apr\u00e8s les intemp\u00e9ries survenues dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, la route du Somport, en vall\u00e9e d'Aspe, ne rouvrira pas avant plusieurs mois",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-les-pyrenees-atlantiques-fermeture-pour-plusieurs-mois-de-la-route-menant-a-l-espagne_6770215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre, Michel Barnier, pr\u00e9sent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux paralympiques",
        "summary": "\"Je ne crois pas que je sois l\u00e0 par d\u00e9faut\", a r\u00e9pondu le nouveau Premier ministre, interrog\u00e9 sur sa nomination, \u00e0 l'entr\u00e9e du Stade de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-michel-barnier-a-matignon-le-nouveau-premier-ministre-continue-les-consultations-et-recoit-edouard-philippe_6769834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : Primoz Roglic s\u2019offre un quatri\u00e8me sacre sur le Tour d'Espagne, Stefan K\u00fcng remporte le chrono final \u00e0 Madrid",
        "summary": "Au terme d\u2019un ultime contre-la-montre, Primoz Roglic a conserv\u00e9 son maillot rouge et remport\u00e9, dimanche, la 79e \u00e9dition du Tour d\u2019Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-un-contre-la-montre-dans-les-rues-de-madrid-pour-confirmer-le-maillot-rouge-de-primoz-roglic-suivez-la-21e-et-derniere-etape_6768583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: un drone russe s'est \u00e9cras\u00e9 en Lettonie, membre de l'Otan, selon les autorit\u00e9s de l'Etat balte",
        "summary": "\"Cette situation confirme que nous devons poursuivre le travail entam\u00e9 pour renforcer la fronti\u00e8re orientale de la Lettonie\", a r\u00e9agi le ministre de la D\u00e9fense du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/un-drone-russe-s-est-ecrase-sur-le-territoire-de-l-otan-selon-la-lettonie_6770332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Glyphosate : un recours d\u00e9pos\u00e9 devant l'UE par Corinne Lepage",
        "summary": "Au nom de trois associations environnementales, l'ex-ministre de l'Environnement Corinne Lepage attaque devant l'Union Europ\u00e9enne, la r\u00e9autorisation de mise sur le march\u00e9 du pesticide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/glyphosate/glyphosate-un-recours-depose-devant-l-ue-par-corinne-lepage_6770305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'avait pas autant de demandes l'an dernier\"\u00a0: les clubs et la f\u00e9d\u00e9ration handisport veulent profiter de l'engouement pour les Jeux paralympiques",
        "summary": "Les m\u00e9dailles rapport\u00e9es par les Tricolores et la m\u00e9diatisation des \u00e9preuves semblent d\u00e9j\u00e0 susciter de nouvelles vocations. Pour les clubs, l'enjeu est d\u00e9sormais de bien s'organiser pour accueillir comme il se doit les nouveaux pratiquants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/on-n-avait-pas-autant-de-demandes-l-an-dernier-les-clubs-et-la-federation-handisport-veulent-profiter-de-l-engouement-pour-les-jeux-paralympiques_6764314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \u00e0 Vaires-sur-Marne, un dernier jour pour profiter de l'ambiance des Jeux avant le retour \u00e0 la vie normale",
        "summary": "Le stade nautique de Vaires-sur-Marne a accueilli les derni\u00e8res \u00e9preuves de cano\u00eb, parmi les ultimes concours des Jeux paralympiques, dimanche, devant un public d\u00e9j\u00e0 nostalgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-a-vaires-sur-marne-un-dernier-jour-pour-profiter-de-l-ambiance-des-jeux-avant-le-retour-a-la-vie-normale_6769975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : l'Union europ\u00e9enne demande \u00e0 Caracas de mettre fin \u00e0 l'oppression de l'opposition",
        "summary": "Le candidat de l'opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, qui conteste la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Nicolas Maduro, a fui le Venezuela pour l'Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-l-union-europeenne-demande-aux-autorites-venezueliennes-de-mettre-fin-a-l-oppression-de-l-opposition_6770212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : Manuel Bompard accuse Emmanuel Macron et Marine Le Pen de s'\u00eatre \"mis d'accord pour voler le vote des Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "\"Macron a n\u00e9goci\u00e9 avec l'extr\u00eame droite. Il a trahi une fois de plus les Fran\u00e7ais\", a appuy\u00e9 le coordinateur de La France insoumise sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/manuel-bompard-accuse-emmanuel-macron-et-marine-le-pen-de-s-etre-mis-d-accord-pour-voler-le-vote-des-francais_6770194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"La sant\u00e9, c'est le bien le plus pr\u00e9cieux qu'on puisse avoir...\" L'\u00e9motion de la Fran\u00e7aise Rosario Gangloff, 4e du marathon \u00e0 59 ans",
        "summary": "32 ans apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au marathon de Barcelone chez les valides, la Fran\u00e7aise a termin\u00e9 celui de Paris \u00e0 une tr\u00e8s belle quatri\u00e8me place dans la cat\u00e9gorie des T12, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/athletisme/video-paralympiques-2024-la-sante-c-est-le-bien-le-plus-precieux-qu-on-puisse-avoir-l-emotion-de-la-francaise-rosario-gangloff-4e-du-marathon-a-59-ans_6770086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un forfait adapt\u00e9, du contr\u00f4le parental et des explications... La recette pour bien accompagner un enfant avec son premier t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Comment r\u00e9ussir l'entr\u00e9e dans la \"pubert\u00e9 num\u00e9rique\" ? Trois sp\u00e9cialistes fournissent leurs conseils en cette rentr\u00e9e scolaire, o\u00f9 de nombreux parents s'interrogent sur l'opportunit\u00e9 de fournir un portable \u00e0 leur pr\u00e9ado.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/telephonie/un-forfait-adapte-du-controle-parental-et-des-explications-la-recette-pour-bien-accompagner-un-enfant-avec-son-premier-telephone_6758926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0:\u00a0\u00e0 Gaza, un \"cirque libre\" veut faire oublier la guerre, \"la peur et l'anxi\u00e9t\u00e9\" aux enfants",
        "summary": "\u00c0 Gaza, malgr\u00e9 la violence de la guerre, une petite troupe de cirque tente de monter des spectacles dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s pour permettre aux enfants d\u2019oublier pendant quelques instants leur terrible quotidien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-a-gaza-un-cirque-libre-veut-faire-oublier-la-guerre-la-peur-et-l-anxiete-aux-enfants_6769909.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yotam Ottolenghi, le chef anglo-isra\u00e9lien qui fait saliver la France avec ses livres de cuisine levantine",
        "summary": "Le cuisinier aux multiples influences vient de publier son dernier ouvrage, \"Comfort\", et va tenter de conqu\u00e9rir plus largement le public fran\u00e7ais, \u00e0 grand renfort de l\u00e9gumes et d'\u00e9pices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/portrait-yotam-ottolenghi-le-chef-anglo-israelien-qui-fait-saliver-la-france-avec-ses-livres-de-cuisine-levantine_6760393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Grenoble, un employ\u00e9 municipal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles en intervenant apr\u00e8s un accident de la route, le tireur toujours en fuite",
        "summary": "Les policiers travaillent actuellement \u00e0 l'identification du tireur, a fait savoir le procureur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-grenoble-un-employe-municipal-a-ete-tue-par-balles-en-intervenant-apres-un-accident-de-la-route-le-tireur-toujours-en-fuite_6770155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : N\u00e9lia Barbosa, la confirmation du travail et du nouveau statut de l'ultime m\u00e9daill\u00e9e fran\u00e7aise de ces Jeux",
        "summary": "La kayakiste fran\u00e7aise a d\u00e9croch\u00e9 l'argent sur le 200 m KL3, dimanche. Sa deuxi\u00e8me m\u00e9daille paralympique apr\u00e8s Tokyo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/canoe/paralympiques-2024-nelia-barbosa-la-confirmation-du-travail-et-du-nouveau-statut-de-l-ultime-medaillee-francaise-de-ces-jeux_6770008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Philippines arr\u00eatent un pasteur recherch\u00e9 par les Etats-Unis pour trafic sexuel d'enfants",
        "summary": "Le pasteur r\u00e9put\u00e9 proche de l'ex-pr\u00e9sident Rodrigo Duterte a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de trafic d'\u00eatres humains par un tribunal philippin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/les-philippines-arretent-un-pasteur-recherche-par-les-etats-unis-pour-trafic-sexuel-d-enfants_6770128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0:\u00a0la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT Marylise L\u00e9on souhaite \"a minima\" une suspension de la loi",
        "summary": "Marylise L\u00e9on a r\u00e9affirm\u00e9 que cette r\u00e9forme est \"injuste\", alors que le nouveau Premier ministre, Michel Barnier, a annonc\u00e9 souhaiter \"ouvrir le d\u00e9bat\" pour une \"am\u00e9lioration\" du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-la-secretaire-generale-de-la-cfdt-marylise-leon-souhaite-a-minima-une-suspension-de-la-reforme_6770125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : ambiance, billetterie, transports, s\u00e9curit\u00e9... On a dress\u00e9 le bilan des Jeux de Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s des JO au c\u0153ur de l'\u00e9t\u00e9, le \"match retour\" promis par Tony Estanguet a bien eu lieu. Notamment en tribunes, o\u00f9 le public a r\u00e9pondu pr\u00e9sent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-ambiance-billetterie-transports-securite-on-a-dresse-le-bilan-des-jeux-de-paris_6766390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019abb\u00e9 Pierre mena\u00e7ait ceux qui d\u00e9non\u00e7aient ses agissements",
        "summary": "La cellule investigation de Radio France a eu acc\u00e8s \u00e0 une partie de la correspondance in\u00e9dite de l\u2019abb\u00e9 Pierre. Il conteste les accusations d\u2019agression sexuelles contre lui et menace ceux qui l\u2019accusent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-quand-l-abbe-pierre-menacait-ceux-qui-denoncaient-ses-agissements_6770512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Michel Barnier poursuit ses consultations, les repr\u00e9sentants du groupe Liot re\u00e7us lundi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Dimanche, le nouveau Premier ministre a re\u00e7u les dirigeants d'Horizons, dont son pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e0 Matignon Edouard Philippe, puis le patron du MoDem Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-nouveau-gouvernement-michel-barnier-poursuit-ses-consultations-les-representants-du-groupe-liot-recus-lundi-apres-midi_6771382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien sera limit\u00e9e \u00e0 50 km/h \u00e0 partir du 1er octobre, annonce Anne Hidalgo",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 \"Ouest-France\", d\u00e9but septembre, la maire de Paris avait par ailleurs redit son souhait de maintenir la voie d\u00e9di\u00e9e pour les Jeux olympiques sur le p\u00e9riph\u00e9rique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/la-vitesse-sur-le-peripherique-parisien-sera-limitee-a-50-km-h-a-partir-de-1er-octobre-et-non-plus-70-km-h-annonce-anne-hidalgo_6771484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grenoble : \"C'est beaucoup d'\u00e9motion et de col\u00e8re\", r\u00e9agit le maire Eric Piolle, apr\u00e8s la mort d'un agent municipal",
        "summary": "Un agent municipal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles dimanche 8 octobre alors qu'il essayait d'arr\u00eater un conducteur ivre",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/grenoble-c-est-beaucoup-d-emotion-et-de-colere-reagit-le-maire-eric-piolle-apres-la-mort-d-un-agent-municipal_6771481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : neuf personnes \u00e9vacu\u00e9es par h\u00e9licopt\u00e8re et des foyers toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s les intemp\u00e9ries du week-end",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries de la nuit de vendredi \u00e0 samedi ont provqu\u00e9s de gros d\u00e9gats, sans faire de victime",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/pyrenees-atlantiques-neuf-personnes-evacuees-par-helicoptere-et-des-foyers-toujours-prives-d-electricite-apres-les-intemperies-du-week-end_6771451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZEvent : des streamers r\u00e9coltent plus de 10 millions d'euros pour la lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9",
        "summary": "135 streamers se sont r\u00e9unis \u00e0 Montpellier pour un \u00e9v\u00e8nement caritatif au profit de cinq associations de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9, et ont r\u00e9colt\u00e9 10 145 881 euros",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/zevent-des-streamers-recoltent-plus-de-10-millions-d-euros-pour-la-lutte-contre-la-precarite_6771427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon t\u00e9l\u00e9phone c'est mon doudou, \u00e7a m'angoisse de le laisser\"\u00a0: l'interdiction du portable au coll\u00e8ge exp\u00e9riment\u00e9e depuis une semaine",
        "summary": "C'est l'une des nouveaut\u00e9s de cette rentr\u00e9e scolaire, qu'exp\u00e9rimentent les \u00e9l\u00e8ves de pr\u00e8s de 200 coll\u00e8ges en France\u00a0: le d\u00e9p\u00f4t, d\u00e8s qu'ils arrivent dans l'\u00e9tablissement, de leur t\u00e9l\u00e9phone portable dans un lieu d\u00e9di\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-mon-telephone-c-est-mon-doudou-ca-m-angoisse-de-le-laisser-l-interdiction-du-portable-au-college-experimentee-depuis-une-semaine_6743545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : l'insubmersible Ihar Boki, le nouveau doubl\u00e9 d'Oksana Masters, Matt Stutzman en or... Ces performances qui ont marqu\u00e9 les Jeux",
        "summary": "Apr\u00e8s 11 jours de comp\u00e9tition, plusieurs performances impressionnantes resteront dans les m\u00e9moires \u00e0 l'issue de ces Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-l-insubmersible-ihar-boki-le-nouveau-double-d-oksana-masters-matt-stutzman-en-or-ces-performances-qui-ont-marque-les-jeux_6766384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle au Venezuela : le candidat de l'opposition, Edmundo Gonzalez Urrutia, a trouv\u00e9 refuge en Espagne",
        "summary": "Le chef de la diplomatie espagnole, Jos\u00e9 Manuel Albares, a annonc\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nationale que le pays lui accorderait le droit d'asile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/election-presidentielle-au-venezuela-le-candidat-de-l-opposition-edmundo-gonzalez-urrutia-a-trouve-refuge-en-espagne_6771433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : au moins 14 morts dans des frappes isra\u00e9liennes dans le centre de la Syrie",
        "summary": "Par ailleurs, 43 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans ces frappes dans la r\u00e9gion de Hama, selon l'agence officielle Sana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-au-moins-14-morts-dans-des-frappes-israeliennes-dans-le-centre-de-la-syrie_6771508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs hauts grad\u00e9s de l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise jug\u00e9s pour des soup\u00e7ons de corruption et favoritisme",
        "summary": "Les militaires sont soup\u00e7onn\u00e9s, \u00e0 des degr\u00e9s divers, d'avoir favoris\u00e9 dans les ann\u00e9es 2010 une soci\u00e9t\u00e9 dans l'attribution de plusieurs march\u00e9s de logistique pour des op\u00e9rations ext\u00e9rieures de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/plusieurs-hauts-grades-de-l-armee-francaise-juges-pour-des-soupcons-de-corruption-et-favoritisme_6771442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit de l'Assurance-maladie sera plus \u00e9lev\u00e9 qu'attendu en 2024, selon son directeur",
        "summary": "Dans une interview aux \"Echos\", Thomas Fat\u00f4me consid\u00e8re qu'\"il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un nouveau syst\u00e8me d'indemnisation des arr\u00eats de travail plus soutenable financi\u00e8rement mais aussi plus juste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/le-deficit-de-l-assurance-maladie-sera-plus-eleve-qu-attendu-en-2024-selon-son-directeur_6771463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es : des hameaux \u00e0 reb\u00e2tir",
        "summary": "De violentes intemp\u00e9ries ont touch\u00e9 plusieurs hameaux des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, samedi 7 septembre. Au lendemain de ces pluies, une \u00e9paisse boue s'est install\u00e9e et les habitants constatent l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-les-hautes-pyrenees-des-hameaux-a-rebatir_6770500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 10% des femmes fran\u00e7aises ont fum\u00e9 pendant toute leur grossesse, selon une \u00e9tude",
        "summary": "En revanche, plus de neuf m\u00e8res sur dix ont d\u00e9clar\u00e9 n'avoir jamais bu d'alcool pendant leur derni\u00e8re grossesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/grossesse/plus-de-10-des-femmes-francaises-ont-fume-pendant-toute-leur-grossesse-selon-une-etude_6771562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois en visite au Timor oriental dans le cadre d'une tourn\u00e9e marathon",
        "summary": "Apr\u00e8s l'Indon\u00e9sie et la Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e, le souverain pontife a atterri lundi \u00e0 Dili pour la troisi\u00e8me \u00e9tape de son voyage en Asie-Pacifique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-en-visite-au-timor-oriental-dans-le-cadre-d-une-tournee-marathon_6771583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a permet d\u2019envisager une vie \u00e9panouissante\" : pour les bless\u00e9s de guerre en Ukraine, le handisport comme outil pour \"vouloir continuer \u00e0 vivre\"",
        "summary": "Les Jeux Paralympiques se sont termin\u00e9s dimanche 8 septembre \u00e0 Paris. La France termine 8e au classement des nations, juste derri\u00e8re l\u2019Ukraine, 7e. Dans ce pays, le para-sport est un outil indispensable \u00e0 la r\u00e9habilitation des milliers de soldats bless\u00e9s de guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-ca-permet-d-envisager-une-vie-epanouissante-pour-les-blesses-de-guerre-en-ukraine-le-handisport-comme-outil-pour-vouloir-continuer-a-vivre_6770404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : \u00c9ric Coquerel \"souhaite transformer totalement ce budget\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la Commission des Finances de l'Assembl\u00e9e pr\u00e9vient le gouvernement : s'il \"passe en force, il y aura motion de censure\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-eric-coquerel-souhaite-transformer-totalement-ce-budget_6771547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : Dominique Pelicot, malade, dispens\u00e9 pour la journ\u00e9e",
        "summary": "Au 6e jour de ce proc\u00e8s, l'avocate du principal accus\u00e9 avait demand\u00e9 \u00e0 ce qu'il soit dispens\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-malade-dispense-pour-la-journee_6771664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau \"Beetlejuice\" fait une entr\u00e9e fracassante en t\u00eate du box-office nord-am\u00e9ricain",
        "summary": "Le film culte de Tim Burton \"Beetlejuice\" avait connu des d\u00e9buts mitig\u00e9s dans les salles en 1988 mais \"Beetlejuice Beetlejuice\" enthousiasme le public am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-nouveau-beetlejuice-fait-une-entree-fracassante-en-tete-du-box-office-nord-americain_6771631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute brutale des temp\u00e9ratures : l'automne d\u00e9barque en France avec une semaine d'avance",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures vont chuter drastiquement \u00e0 partir du mercredi 11 septembre en raison de l'arriv\u00e9e d'une masse d'air polaire. L'automne s'invite plus rapidement que d'ordinaire d'apr\u00e8s M\u00e9t\u00e9o France. La neige est attendue en montagne ainsi que des temp\u00e9ratures, en plaine, \u00e0 hauteur de celles que l'on ressent d'habitude \u00e0 Toussaint.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/chute-brutale-des-temperatures-l-automne-debarque-en-france-avec-une-semaine-d-avance_6771553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9 pour violence, l'ancien directeur de l'internat de l'\u00e9cole catholique Stanislas compara\u00eet devant le tribunal correctionnel de Valenciennes",
        "summary": "L'ancien responsable de l'internat de l'\u00e9tablissement parisien Stanislas compara\u00eet devant le tribunal correctionnel de Valenciennes ce lundi 9 septembre. Il est poursuivi pour des faits de violences. Une affaire m\u00e9diatis\u00e9e apr\u00e8s les d\u00e9buts chaotiques d'Am\u00e9lie Ouad\u00e9a-Cast\u00e9ra dans sa fonction de ministre de l'Education Nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/juge-pour-violence-l-ancien-directeur-de-l-internat-de-l-ecole-catholique-stanislas-comparait-devant-le-tribunal-correctionnel-de-valenciennes_6771595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anneaux olympiques sur la Tour Eiffel : les descendants d'Eiffel veulent que Paris les transmettent \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "Oppos\u00e9s au maintien des anneaux olympiques sur la tour Eiffel comme le souhaite la maire de Paris, les descendants de Gustave Eiffel proposent que la Ville puisse les \"transmettre symboliquement\" \u00e0 Los Angeles d'ici \u00e0 la fin 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-les-descendants-d-eiffel-veulent-que-paris-les-transmettent-a-los-angeles_6771511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression homophobe soup\u00e7onn\u00e9e : quatre personnes jug\u00e9es en comparution imm\u00e9diate ce lundi",
        "summary": "Un homme et son conjoint ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00e0 Paris. L'un d'eux a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate. Les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l'agression compara\u00eetront devant la justice d\u00e8s ce lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/agression-homophobe-soupconnee-quatre-personnes-jugees-en-comparution-immediate-ce-lundi_6771499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait une figure\", \"un homme engag\u00e9\", \"la tristesse est infinie\" : vive \u00e9motion apr\u00e8s la mort d'un employ\u00e9 municipal, tu\u00e9 par balles \u00e0 Grenoble",
        "summary": "Un employ\u00e9 de la ville de Grenoble est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, ce dimanche 8 septembre, dans l'exercice de ses fonctions apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par deux tirs d'arme \u00e0 feu alors qu'il intervenait apr\u00e8s un accident de la route. Tr\u00e8s affect\u00e9s, de nombreuses personnalit\u00e9s locales ainsi que des proches de la victime r\u00e9agissent \u00e0 ce drame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/c-etait-une-figure-un-homme-engage-la-tristesse-est-infinie-vive-emotion-apres-la-mort-d-un-employe-municipal-tue-par-balles-a-grenoble_6771355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Yo, c'est moi le chauffeur\" : un conducteur de bus fait le buzz avec son rap d\u00e9non\u00e7ant les incivilit\u00e9s",
        "summary": "Manque de politesse ou de savoir-vivre, comportement inappropri\u00e9s. Dans une chanson, un chauffeur de bus dijonnais passe au vitriol les incivilit\u00e9s de certains passagers. Sa production cumule plusieurs milliers de vues sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/yo-c-est-moi-le-chauffeur-un-conducteur-de-bus-fait-le-buzz-avec-son-rap-denoncant-les-incivilites_6771412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : symbolique, \u00e9poustouflant, \u00e9mouvant... Revivez 16 moments inoubliables de ces Jeux",
        "summary": "Apr\u00e8s 10 jours de comp\u00e9tition, les Jeux paralympiques de Paris ont pris fin dimanche soir. La r\u00e9daction de franceinfo vous propose de revivre les s\u00e9quences qui ont marqu\u00e9 la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/videos-paralympiques-2024-symbolique-epoustouflant-emouvant-revivez-16-moments-inoubliables-de-ces-jeux_6769906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : la \"personnalit\u00e9 \u00e0 double facette\" de Dominique Pelicot, jug\u00e9 pour avoir drogu\u00e9 et livr\u00e9 sa femme \u00e0 des hommes",
        "summary": "Cet homme de 71\u00a0ans est accus\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 sa femme et invit\u00e9 des inconnus \u00e0 la violer, pendant pr\u00e8s de dix ans. Il doit \u00eatre entendu mardi apr\u00e8s-midi et compara\u00eet jusqu'en d\u00e9cembre devant la cour criminelle d\u00e9partementale du Vaucluse, aux c\u00f4t\u00e9s de 50\u00a0autres hommes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-la-personnalite-a-double-facette-de-dominique-pelicot-juge-pour-avoir-drogue-et-livre-sa-femme-a-des-hommes_6682488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre, r\u00e9pression, d\u00e9sinformation... Le monde se dirige vers un \"avenir dystopique\", met en garde l'ONU",
        "summary": "Volker T\u00fcrk, haut-commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, a invit\u00e9 les citoyens du monde entier \"\u00e0 \u00eatre vigilants\" lorsqu'ils doivent \u00e9lire des dirigeants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/guerre-repression-desinformation-le-monde-se-dirige-vers-un-avenir-dystopique-met-en-garde-l-onu_6771739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e9cologiste Jean-Vincent Plac\u00e9 mis en examen pour agression sexuelle sur une deuxi\u00e8me femme",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 en proc\u00e9dre pour agression sexuelle et harc\u00e8lement sexuel, l'ex secr\u00e9taire d'\u00c9tat est vis\u00e9 pour des faits commis \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ex-secretaire-d-etat-ecologiste-jean-vincent-place-mis-en-examen-pour-agression-sexuelle-sur-une-deuxieme-femme_6771703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : en poste depuis 15 ans, Vincent Collet n'est plus le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France, m\u00e9daill\u00e9e d'argent aux Jeux olympiques de Paris",
        "summary": "Attendue, la nouvelle a \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9e lundi par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de basket.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-en-poste-depuis-15-ans-vincent-collet-n-est-plus-le-selectionneur-de-l-equipe-de-france-medaillee-d-argent-aux-jeux-olympiques-de-paris_6771706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Vietnam, le bilan du typhon Yagi grimpe \u00e0 59 morts",
        "summary": "Quelque 1,5 million de personnes sont encore priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/au-vietnam-le-bilan-du-typhon-yagi-grimpe-a-59-morts_6771688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retour de B\u00e9r\u00e9nice B\u00e9jo, Catherine Hiegel et Val\u00e9rie Lesort : onze pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre de la rentr\u00e9e \u00e0 Paris, entre classique et modernit\u00e9",
        "summary": "La saison th\u00e9\u00e2trale fait la part belle \u00e0 des \u0153uvres classiques pas toujours connues du grand public, qui promettent des moments grandioses sur sc\u00e8ne, tout en r\u00e9sonnant avec le monde actuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/retour-de-berenice-bejo-catherine-hiegel-et-valerie-lesort-les-onze-pieces-de-theatre-de-la-rentree-a-paris-entre-classique-et-modernite_6753808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires du FN : Jordan Bardella accus\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 produire de \"fausses preuves de travail\"",
        "summary": "Selon un livre \u00e0 para\u00eetre d'un journaliste de \"Lib\u00e9ration\", l'actuel patron du Rassemblement national faisait partie de ces assistants fictifs, pay\u00e9s par l'Union europ\u00e9enne mais employ\u00e9s par le parti. Le proc\u00e8s, lors duquel Marine Le Pen doit compara\u00eetre, d\u00e9butera fin septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-parlementaires-du-fn-jordan-bardella-accuse-d-avoir-contribue-a-produire-de-fausses-preuves-de-travail_6771697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comp\u00e9titivit\u00e9 de l'UE : l'ancien Premier ministre italien Mario Draghi pr\u00e9conise d'investir deux fois le montant du plan Marshall",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la Banque centrale europ\u00e9enne a pr\u00e9sent\u00e9 un rapport qui doit influencer les politiques \u00e9conomiques de la nouvelle Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/competitivite-de-l-ue-pour-relancer-l-economie-europeenne-l-ancien-premier-ministre-italien-mario-draghi-preconise-d-investir-deux-fois-le-montant-du-plan-marshall_6771829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations contre l'abb\u00e9 Pierre : l'association Emma\u00fcs \"r\u00e9fl\u00e9chit\" \u00e0 une indemnisation des victimes de violences sexuelles",
        "summary": "Un rapport fait \u00e9tat de 17 nouvelles accusations de violences sexuelles contre l'abb\u00e9 Pierre, dont certaines portent pour la premi\u00e8re fois sur des faits pouvant s'apparenter \u00e0 des viols ou concernant des mineures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles-emmaus-reflechit-a-une-indemnisation-des-victimes_6771793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9conomie de \"la d\u00e9brouille\" progresse pour r\u00e9pondre \u00e0 la hausse des prix en Martinique",
        "summary": "La hausse constante des prix laisse de plus en plus de personnes sur le bord de la route. Une pauvret\u00e9 extr\u00eame chiffr\u00e9e \u00e0 26% de la population par l\u2019Insee. Face \u00e0 un co\u00fbt de la vie impossible \u00e0 soutenir, une \u00e9conomie parall\u00e8le se constitue dans certains milieux populaires. Mais la pauvret\u00e9 a aussi un impact sur la sant\u00e9. (Re)voir le reportage de C\u00e9cile Marre et C\u00e9line Chalono.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/l-economie-de-la-debrouille-progresse-pour-repondre-a-la-hausse-des-prix-en-martinique_6770596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Iran rejette les accusations occidentales d'\"exportation\" d'armes vers la Russie",
        "summary": "L'UE a accus\u00e9 T\u00e9h\u00e9ran de fournir des armes \u00e0 la Russie ce lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/guerre-en-ukraine-l-iran-rejette-les-accusations-occidentales-d-exportation-d-armes-vers-la-russie_6771871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget, journ\u00e9es parlementaires des partis... La rentr\u00e9e tendue des d\u00e9put\u00e9s, deux mois apr\u00e8s la dissolution",
        "summary": "Si la session ordinaire du Parlement ne s'ouvre que le 1er\u00a0octobre, les \u00e9lus reprennent du service d\u00e8s lundi pour diff\u00e9rents travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/budget-journees-parlementaires-des-partis-la-rentree-tendue-des-deputes-deux-mois-apres-la-dissolution_6771469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : le parti de Vladimir Poutine revendique une victoire \u00e9crasante lors d'\u00e9lections r\u00e9gionales",
        "summary": "Depuis l'attaque l'invasion de l'Ukraine de f\u00e9vrier 2022, les autorit\u00e9s russes ont \u00e9cras\u00e9 les derni\u00e8res voix dissidentes dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/russie-le-parti-de-vladimir-poutine-revendique-une-victoire-ecrasante-lors-d-elections-regionales_6771856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais inculp\u00e9s de viol aggrav\u00e9 en Argentine : Hugo Auradou a repris l'entra\u00eenement \u00e0 la Section Paloise, mais pas en \u00e9quipe",
        "summary": "Les deux rugbymen inculp\u00e9s ont eu l'autorisation de rentrer en France il y a 6 jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/rugbymen-francais-inculpes-de-viol-aggrave-en-argentine-hugo-auradou-a-repris-l-entrainement-a-la-section-paloise-mais-pas-en-equipe_6771877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"Ils ont cibl\u00e9 toutes les maisons\", racontent des habitants, au milieu des d\u00e9combres du camp de J\u00e9nine",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne s'est retir\u00e9e de J\u00e9nine, en Cisjordanie, apr\u00e8s une vaste op\u00e9ration, marqu\u00e9e par des destructions d'infrastructures, qui a fait 36 morts palestiniens selon l'Autorit\u00e9 palestinienne, depuis le 28 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-au-proche-orient-ils-ont-cible-toutes-les-maisons-racontent-des-habitants-au-milieu-des-decombres-du-camp-de-jenine_6771502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Kamala Harris et Donald Trump, deux styles totalement diff\u00e9rents vont s'opposer lors d'un d\u00e9bat d\u00e9cisif",
        "summary": "Alors que le d\u00e9bat d\u00e9cisif entre Kamala Harris et Donald Trump approche \u00e0 grands pas, les deux candidats ont opt\u00e9 pour des strat\u00e9gies radicalement oppos\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-kamala-harris-et-donald-trump-deux-styles-totalement-differents-a-l-approche-du-debat-decisif_6771736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris : un \"village du chantier\" titanesque pour les Journ\u00e9es du patrimoine",
        "summary": "Au programme : des rencontres avec les artisans, ing\u00e9nieurs, ma\u00eetres d'\u0153uvre, des ateliers jeune public et des conf\u00e9rences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/journees-du-patrimoine/notre-dame-de-paris-un-village-du-chantier-titanesque-pour-les-journees-du-patrimoine_6771898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: Donald Trump n'arrive pas \u00e0 prendre ses distances avec le \"Project 2025\"",
        "summary": "Le \"Project 2025\" est une contribution de 900 pages \u00e0 son programme r\u00e9dig\u00e9e par des organisations conservatrices. Il a tent\u00e9, en vain, de s'en d\u00e9marquer ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-n-arrive-pas-a-prendre-ses-distances-avec-le-project-2025_6771742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les derniers jours du Parti Socialiste\" d'Aur\u00e9lien Bellanger : livre d'histoire contemporaine ou buzz inutile de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire ?",
        "summary": "C'est le livre de la rentr\u00e9e qui fait le plus de bruit et dont on peut parler dans un d\u00eener sans l'avoir lu tant il est comment\u00e9. Depuis le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9, les 470 pages qui racontent la fin du parti socialiste font bruisser les services politiques des r\u00e9dactions mais peut-\u00eatre moins les tables des libraires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/les-derniers-jours-du-parti-socialiste-d-aurelien-bellanger-livre-d-histoire-contemporaine-ou-buzz-inutile-de-la-rentree-litteraire_6770182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : des millions de Fran\u00e7ais invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9aliser leur \"bilan pr\u00e9vention\"",
        "summary": "Pour b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif, il faut faire partie d'une des quatre tranches d'\u00e2ge cibl\u00e9es : 18-25 ans, 45-50 ans, 60-65 ans, ou 70-75 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/sante-des-millions-de-francais-invites-a-realiser-leur-bilan-prevention_6771916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nigeria : au moins 59 personnes tu\u00e9es par l'explosion d'un camion-citerne",
        "summary": "Les accidents sont fr\u00e9quents sur les routes mal entretenues du pays, en grande partie \u00e0 cause des exc\u00e8s de vitesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/nigeria-au-moins-59-personnes-tuees-par-l-explosion-d-un-camion-citerne_6771931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma fille n'a jamais appris \u00e0 faire une r\u00e9daction\" : le d\u00e9sarroi de parents d'\u00e9l\u00e8ves du Loiret face \u00e0 l'absence chronique de professeurs",
        "summary": "\u201cOn a le sentiment d\u2019\u00eatre d\u00e9favoris\u00e9s quand on habite loin d\u2019Orl\u00e9ans\u201d... \u00c0 Lorris situ\u00e9 dans l'Est du Loiret, une m\u00e8re d\u2019\u00e9l\u00e8ve d\u00e9nonce les probl\u00e8mes de remplacement des enseignants dans le coll\u00e8ge de sa fille, priv\u00e9e depuis deux ans de cours r\u00e9guliers de fran\u00e7ais et d\u2019anglais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/sans-professeur-de-francais-ou-d-anglais-depuis-2-ans-le-desarroi-de-parents-d-eleves-dans-le-loiret_6771934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50\u00a0km/h\u00a0: Anne Hidalgo peut-elle d\u00e9cider seule de la vitesse maximale autoris\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Si le droit est du c\u00f4t\u00e9 de la maire de Paris, il y a une subtilit\u00e9 concernant les radars automatiques, contr\u00f4l\u00e9s eux par l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/peripherique-parisien-a-50-km-h-anne-hidalgo-peut-elle-decider-seule-de-la-vitesse-maximale-autorisee_6771919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne voyait que le bras et la t\u00eate\"\u00a0: des sinistr\u00e9s t\u00e9moignent apr\u00e8s les intemp\u00e9ries dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, lundi 9 septembre, deux jours apr\u00e8s des inondations catastrophiques, les habitants sont encore sous le choc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-les-hautes-pyrenees-les-sinistres-temoignent_6771976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : la Slov\u00e9nie propose finalement l'ex-ambassadrice Marta Kos comme commissaire, un petit pas vers la parit\u00e9 voulue par Ursula von der Leyen",
        "summary": "R\u00e9\u00e9lue \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Commission en juillet, la dirigeante allemande souhaite constituer un coll\u00e8ge paritaire des 27\u00a0commissaires \u2013 un par Etat membre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/future-commission-europeenne-apres-l-abandon-de-son-premier-candidat-la-slovenie-propose-l-ex-ambassadrice-marta-kos-comme-commissaire_6771958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement\u00a0:  r\u00e9flexion en cours \u00e0 Matignon pour cr\u00e9er un minist\u00e8re de l'Immigration",
        "summary": "Un minist\u00e8re de l'Immigration avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sous Nicolas Sarkozy en 2007 avant d'\u00eatre supprim\u00e9 en 2010.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/info-franceinfo-nouveau-gouvernement-michel-barnier-reflechit-au-retour-d-un-ministere-de-l-immigration_6772024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : la princesse Kate Middleton annonce \u00eatre en r\u00e9mission de son cancer",
        "summary": "La princesse, qui avait annonc\u00e9 son cancer en mars 2024, a publi\u00e9 un communiqu\u00e9 accompagn\u00e9 d'une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/royaume-uni-la-princesse-kate-middleton-annonce-etre-en-remission-de-son-cancer_6772171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : l'Allemagne va \u00e9tendre les contr\u00f4les \u00e0 l'ensemble de ses fronti\u00e8res, y compris avec la France",
        "summary": "Apr\u00e8s l'attentat de Soligen, perp\u00e9tr\u00e9 il y a deux semaines, Berlin juge le renforcement des contr\u00f4les n\u00e9cessaire pour \"la protection de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure contre les menaces actuelles du terrorisme islamiste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/immigration-l-allemagne-va-etendre-les-controles-a-l-ensemble-de-ses-frontieres-y-compris-avec-la-france_6772114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'engin russe qui s'est \u00e9cras\u00e9 en Lettonie \u00e9tait un drone iranien charg\u00e9 d'explosifs, annonce Riga",
        "summary": "La Roumanie a annonc\u00e9 dimanche qu'un drone d'attaque russe visant des infrastructures civiles en Ukraine avait \u00e9galement p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 son espace a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-drone-russe-qui-s-est-ecrase-en-lettonie-etait-un-shahed-charge-d-explosifs-annonce-riga_6772066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'AFP ouvre sa galerie photographique avec une exposition in\u00e9dite sur la Lib\u00e9ration de Paris",
        "summary": "Cette premi\u00e8re exposition intitul\u00e9e \"Paris 1944, une semaine en ao\u00fbt\" se tiendra jusqu'au 2 novembre au si\u00e8ge de l'agence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/l-afp-ouvre-sa-galerie-photographique-avec-une-exposition-inedite-sur-la-liberation-de-paris_6772075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il vient travailler un dimanche et se fait tirer dessus gratuitement\"\u00a0: \u00e0 Grenoble, un hommage dans la col\u00e8re \u00e0 l'agent municipal Lilian Dejean",
        "summary": "L'employ\u00e9 communal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles dimanche alors qu'il tentait de retenir l'auteur d'un accident de la circulation. Une mort au travail inacceptable, selon ses coll\u00e8gues venus lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/reportage-il-vient-travailler-un-dimanche-et-se-fait-tirer-dessus-gratuitement-a-grenoble-un-hommage-dans-la-colere-a-l-agent-municipal-lilian-dejean_6772027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Virus du Nil occidental : l'H\u00e9rault identifie son premier cas autochtone, 16 cas identifi\u00e9s en France en 2024",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir circul\u00e9 dans plusieurs communes du Var en ao\u00fbt, puis \u00e0 Vauvert dans le Gard d\u00e9but septembre, le virus du Nil occidental est identifi\u00e9 dans l'H\u00e9rault.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/virus-du-nil-occidental-l-herault-identifie-son-premier-cas-autochtone-16-cas-identifies-en-france-en-2024_6772216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai l'impression d'\u00eatre revenue \u00e0 Londres\"\u00a0: la Grande-Bretagne a encore vibr\u00e9 lors des Jeux paralympiques\u00a02024",
        "summary": "Le Royaume-Uni se classe deuxi\u00e8me nation de ces Jeux paralympiques.\u00a0Au-del\u00e0 du sport, les Britanniques avaient d\u00e9j\u00e0 lou\u00e9 l'organisation des Jeux olympiques, rebelote pour les Paralympiques\u00a0: les athl\u00e8tes et les spectateurs se sont r\u00e9gal\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/j-ai-l-impression-d-etre-revenue-a-londres-la-grande-bretagne-a-encore-vibre-lors-des-jeux-paralympiques-2024_6771913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incertitude politique et taux \u00e9lev\u00e9s menacent la croissance fran\u00e7aise malgr\u00e9 les JO",
        "summary": "L'Institut national de la statistique a r\u00e9vis\u00e9 en l\u00e9g\u00e8re baisse, de 0,5% \u00e0 0,4%, sa pr\u00e9vision de hausse du PIB pour la p\u00e9riode allant de juillet \u00e0 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/incertitude-politique-et-taux-eleves-menacent-la-croissance-francaise-malgre-les-jeux_6772210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: pr\u00e8s de 50\u00a0000 meubles du village olympique donn\u00e9s \u00e0 Emma\u00fcs",
        "summary": "Avec la fin des Jeux olympiques et paralympiques, le village des athl\u00e8tes se vide, et avec lui ses meubles. Mais c'est une seconde vie qui les attend. L'association Emma\u00fcs r\u00e9cup\u00e8rera quelque 50 000 produits mobiliers et autres objets trouv\u00e9s dans le village, ou laiss\u00e9s par les athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/jo-de-paris-2024-pres-de-50-000-meubles-du-village-olympique-donnes-a-emmaus_6772240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : \"C'\u00e9tait une belle opportunit\u00e9 de s'arr\u00eater sur un moment magique\", confie l'ancien s\u00e9lectionneur des Bleus Vincent Collet",
        "summary": "Vincent Collet tire sa r\u00e9v\u00e9rence apr\u00e8s 15\u00a0ans \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de france masculine de basket.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-c-etait-une-belle-opportunite-de-s-arreter-sur-un-moment-magique-confie-l-ancien-selectionneur-des-bleus-vincent-collet_6772267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vasque, anneaux, cheval argent\u00e9\u2026 O\u00f9 pourra-t-on continuer d'admirer (ou non) les vestiges des Jeux de Paris 2024 ?",
        "summary": "Ces \u0153uvres con\u00e7ues pour les Jeux olympiques et paralympiques, et expos\u00e9es dans la capitale, ont attir\u00e9 les foules \u00e0 guichets ferm\u00e9s. Quid de leur avenir ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/vasque-anneaux-cheval-argente-ou-pourra-t-on-continuer-d-admirer-ou-non-les-vestiges-des-jeux-de-paris-2024_6771838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Belgique : les Bleus face \u00e0 leur meilleur ennemi... Suivez le match de Ligue des nations",
        "summary": "Apr\u00e8s son \u00e9chec cuisant face \u00e0 l'Italie (1-3), l'\u00e9quipe de France a l'occasion de rebondir contre la Belgique lundi, \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/direct-france-belgique-les-bleus-face-a-leur-meilleur-ennemi-suivez-le-match-de-ligue-des-nations_6770239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire affirme \u00eatre \"dans les d\u00e9lais pour transmettre le budget 2025 au Parlement le 1er\u00a0octobre\"",
        "summary": "Le ministre d\u00e9missionnaire de l'Economie l'a affirm\u00e9, lundi, devant la commission des finances de l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/bruno-le-maire-affirme-etre-dans-les-delais-pour-transmettre-le-budget-2025-au-parlement-le-1er-octobre_6772309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DOCUMENT FRANCETV. \"Il faut que je parte loin de cet enfer\" : en Ukraine, les derniers jours de Pokrovsk sous le feu continuel de l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "Une \u00e9quipe de France\u00a02 a suivi la fuite tragique de la population ukrainienne face \u00e0 l'avanc\u00e9e des Russes vers Pokrovsk. Cette ville strat\u00e9gique du Donbass est l'une des derni\u00e8res encore sous contr\u00f4le de Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/document-francetv-il-faut-que-je-parte-loin-de-cet-enfer-en-ukraine-les-derniers-jours-de-pokrovsk-sous-le-feu-continuel-de-l-armee-russe_6772141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-magnat de la mode Peter Nygard condamn\u00e9 par la justice canadienne \u00e0 onze ans de prison pour agressions sexuelles",
        "summary": "Dans son verdict, le juge a soulign\u00e9 l'intensit\u00e9 de \"la violence, des d\u00e9gradations et de la dur\u00e9e de ses agressions sexuelles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/l-ex-magnat-de-la-mode-peter-nygard-condamne-par-la-justice-canadienne-a-onze-ans-de-prison-pour-agressions-sexuelles_6772357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"J'ai l'impression que je suis plus utile et efficace dans d'autres milieux que celui de la politique\", assure Tony Estanguet",
        "summary": "Le patron de Paris 2024 a \u00e9voqu\u00e9 la r\u00e9ussite des Jeux olympiques et paralympiques sur le plateau du journal de 20\u00a0heures de France\u00a02, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/video-paris-2024-j-ai-l-impression-que-je-suis-plus-utile-et-efficace-dans-d-autres-milieux-que-celui-de-la-politique-assure-tony-estanguet_6772324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien producteur de cin\u00e9ma Harvey Weinstein hospitalis\u00e9 en urgence \u00e0 New York pour une op\u00e9ration du c\u0153ur",
        "summary": "Selon son avocat, celui qui est actuellement incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 la prison de Rikers Island, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital Bellevue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/affaire-harvey-weinstein/l-ancien-producteur-de-cinema-harvey-weinstein-hospitalise-en-urgence-a-new-york-pour-une-operation-du-c-ur_6772369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maltraitance animale : enqu\u00eate sur les b\u00e9taill\u00e8res, qui s\u00e8ment des cadavres sur les c\u00f4tes europ\u00e9ennes",
        "summary": "L'export de b\u00e9tail vivant \u00e0 bord de b\u00e9taill\u00e8res est point\u00e9 du doigt par de nombreuses associations. Les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions ont enqu\u00eat\u00e9 sur ces navires, dont bon nombre bravent la loi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/maltraitance-animale-enquete-sur-les-betailleres-qui-sement-des-cadavres-sur-les-cotes-europeennes_6772333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : l'\u00e9quipe de France rel\u00e8ve la t\u00eate en battant la Belgique gr\u00e2ce \u00e0 Randal Kolo Muani et Ousmane Demb\u00e9l\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite face \u00e0 l'Italie (1-3), l'\u00e9quipe de France s'est offert une petite respiration, lundi, gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s contre la Belgique (2-0) avec une \u00e9quipe largement remani\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-l-equipe-de-france-releve-la-tete-en-battant-la-belgique-grace-a-randal-kolo-muani-et-ousmane-dembele_6772327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fum\u00e9e des incendies en Amazonie pollue l'air des m\u00e9galopoles br\u00e9siliennes",
        "summary": "A Sao Paulo, le taux de particules fines (PM2,5) a atteint 69 microgrammes par m\u00e8tre cube, soit pr\u00e8s de 14 fois plus que la limite recommand\u00e9e par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/la-fumee-des-incendies-en-amazonie-pollue-l-air-des-megalopoles-bresiliennes_6772429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]