[
    {
        "title": "Appel \u00e0 la gr\u00e8ve pour le pont du 8-Mai : \"Le moment est venu d'engager la bataille sur la revalorisation des salaires\", justifie la CGT-Cheminots",
        "summary": "\"La gr\u00e8ve s'annonce puissante dans les deux corps de m\u00e9tiers que sont la conduite et le contr\u00f4le\", avance Axel Persson, agent de conduite et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du syndicat CGT des cheminots de Trappes et Rambouillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/appel-a-la-greve-pour-le-pont-du-8-mai-le-moment-est-venu-d-engager-la-bataille-sur-la-revalorisation-des-salaires-justifie-la-cgt-cheminots_7186200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Roubaix 2025 : monumentale, Pauline Ferrand-Pr\u00e9v\u00f4t signe un retour sur route \u00e9clatant, en attendant le Tour de France",
        "summary": "\u00c0 33 ans, la Fran\u00e7aise a remport\u00e9 Paris-Roubaix d\u00e8s sa premi\u00e8re participation, samedi, apr\u00e8s \u00eatre revenue au cyclisme sur route cet hiver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-roubaix/paris-roubaix-2025-monumentale-pauline-ferrand-prevot-signe-un-retour-sur-route-eclatant-en-attendant-le-tour-de-france_7186047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la disparition inqui\u00e9tante d'Agathe, joggeuse de 28\u00a0ans, dans la Vienne",
        "summary": "Agathe Hilairet est partie courir jeudi matin et n'a plus donn\u00e9 de nouvelles depuis. D'importants moyens ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour tenter de retrouver sa trace, dans un secteur bois\u00e9 et rural du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-d-une-joggeuse-dans-la-vienne/ce-que-l-on-sait-de-la-disparition-inquietante-d-agathe-joggeuse-de-28-ans-dans-la-vienne_7185630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : les smartphones et les ordinateurs exempt\u00e9s des surtaxes",
        "summary": "Ces exemptions s'appliquent notamment \u00e0 des produits \u00e9lectroniques import\u00e9s aux Etats-Unis depuis la Chine, \u00e0 laquelle Donald Trump a inflig\u00e9 des droits de douane de 145%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-de-donald-trump-les-smartphones-et-les-ordinateurs-exemptes-des-surtaxes_7185993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que penser de l'\u00e9tude lanc\u00e9e par Robert Kennedy\u00a0Jr, ministre de la Sant\u00e9 am\u00e9ricain, cens\u00e9e \u00e9tablir les causes d'une suppos\u00e9e \"\u00e9pid\u00e9mie d'autisme\" ?",
        "summary": "Les hypoth\u00e8ses \u00e9voqu\u00e9es par Donald Trump, alors que les cas diagnostiqu\u00e9s sont en nette hausse dans le pays, rouvrent d\u00e9j\u00e0 la porte \u00e0 de vieilles antiennes antivax.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/que-penser-de-l-etude-lancee-par-robert-kennedy-jr-ministre-de-la-sante-americain-censee-etablir-les-causes-d-une-supposee-epidemie-d-autisme_7185723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69 : Bruno Retailleau veut un \"\u00e9quilibre\" entre d\u00e9veloppement et environnement",
        "summary": "\"Si demain en France, on ne peut plus r\u00e9aliser aucun chantier, si tous les projets sont bloqu\u00e9s, alors le pouvoir d'achat, le niveau de vie, s'effondreront\", a estim\u00e9 samedi le ministre de l'Int\u00e9rieur, \u00e9galement en campagne pour la pr\u00e9sidence du parti Les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/autoroute-a69-bruno-retailleau-veut-un-equilibre-entre-developpement-et-environnement_7186227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : Washington et T\u00e9h\u00e9ran saluent un premier tour de n\u00e9gociations \"constructif\"",
        "summary": "Une nouvelle rencontre entre les deux parties doit avoir lieu samedi 19 avril. Le lieu n'a encore pas \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-teheran-et-washington-sont-tres-proches-d-une-entente-sur-le-contenu-des-negociations-selon-le-ministre-des-affaires-etrangeres-de-l-iran_7186071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen : faibles mobilisations pour d\u00e9fendre l'\"Etat de droit\"",
        "summary": "Au moins une quarantaine de manifestations \u00e9taient organis\u00e9es, samedi, \u00e0 l'appel de plusieurs syndicats et associations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/condamnation-de-marine-le-pen-faibles-mobilisations-pour-defendre-l-etat-de-droit_7186164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espionnage : demande de pr\u00e9paration d'assassinat, missions pay\u00e9es en cryptomonnaies... Des Isra\u00e9liens au service de l'Iran",
        "summary": "L'Iran est affaibli par les sanctions \u00e9conomiques et par les revers inflig\u00e9s par Isra\u00ebl \u00e0 ses alli\u00e9s r\u00e9gionaux. Cependant, le pays poursuit ses op\u00e9rations d'espionnage sur le sol isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/espionnage-des-israeliens-au-service-de-l-iran_7186215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle les habitants d'une partie du sud de la bande de Gaza \u00e0 \u00e9vacuer",
        "summary": "Elles a lanc\u00e9 cet avertissement, samedi, en pr\u00e9vision d'une frappe de repr\u00e9sailles \u00e0 des tirs de roquettes. La localit\u00e9 concern\u00e9e est Khan Youn\u00e8s, o\u00f9 se concentrent nombre de raids isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-appelle-les-habitants-d-une-partie-du-sud-de-la-bande-de-gaza-a-evacuer_7185891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'AS Monaco corrige l'OM et s'empare de la place de dauphin",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire face \u00e0 l'OM, les Mon\u00e9gasques ont \u00e9ject\u00e9 ces m\u00eames Marseillais de la deuxi\u00e8me place de Ligue 1, samedi, \u00e0 cinq journ\u00e9es de la fin du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-l-as-monaco-corrige-l-om-et-s-empare-de-la-place-de-dauphin_7186125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : quatre millions de pilules de captagon saisies dans le pays",
        "summary": "Elles se trouvaient dans des entrep\u00f4ts du port de Lattaqui\u00e9, pr\u00eates \u00e0 \u00eatre export\u00e9es, a fait savoir samedi le minist\u00e8re syrien de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/syrie-quatre-millions-de-pilules-de-captagon-saisies-dans-le-pays_7186194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : Bordeaux-B\u00e8gles \u00e9carte le Munster avec un Damian Penaud record et retrouve les demi-finales pour la premi\u00e8re fois depuis 2021",
        "summary": "L'Union Bordeaux-B\u00e8gles s'est qualifi\u00e9e pour le dernier carr\u00e9 samedi, en passant six essais aux Irlandais, dont un de Damian Penaud. Avec 12 r\u00e9alisations, il devient seul meilleur marqueur d'essais sur une \u00e9dition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-bordeaux-begles-ecarte-le-munster-avec-un-damian-penaud-record-et-retrouve-les-demi-finales-pour-la-premiere-fois-depuis-2021_7185987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pont du 8-Mai : la CGT-Cheminots appelle conducteurs et contr\u00f4leurs de la SNCF \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir du lundi 5 mai",
        "summary": "Le syndicat emboite le pas \u00e0 Sud-Rail, qui appelait d\u00e9j\u00e0 les contr\u00f4leurs \u00e0 faire gr\u00e8ve le mercredi 7 mai et les vendredi 9, samedi 10 et dimanche 11 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/pont-du-8-mai-la-cgt-cheminots-appelle-conducteurs-et-controleurs-a-la-greve-a-partir-du-lundi-5-mai_7185927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : on a v\u00e9cu le France-pays de Galles en tribunes avec les proches d'Emilie Boulard, auteure de deux essais",
        "summary": "Sous une fine pluie de printemps, franceinfo: sport a assist\u00e9 \u00e0 la victoire fran\u00e7aise, \u00e0 Brive-la-Gaillarde samedi, en immersion avec les familles des joueuses, unies derri\u00e8re les Bleues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/reportage-six-nations-2025-on-a-vecu-le-france-pays-de-galles-en-tribunes-avec-les-proches-d-emilie-boulard-auteure-de-deux-essais_7182270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les dix romans immanquables de ce printemps 2025",
        "summary": "Cette s\u00e9lection printani\u00e8re nous emm\u00e8ne en voyage dans de nombreux pays, de la Chine \u00e0 l'Iran en passant par la Turquie ou encore les \u00c9tats-Unis, mais aussi en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/les-dix-romans-immanquables-de-ce-printemps-2025_7182084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9fil\u00e9s dans une douzaine de villes fran\u00e7aises pour d\u00e9fendre les free-parties",
        "summary": "Une proposition de loi veut \"renforcer la p\u00e9nalisation\" de ces rassemblements non d\u00e9clar\u00e9s et gratuits qui peuvent r\u00e9unir des milliers de personnes, parfois pendant plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/des-defiles-dans-une-douzaine-de-villes-francaises-pour-defendre-les-free-parties_7186014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour \"vivre comme n'importe quelle personne valide, en toute autonomie\", une application \u00e0 destination des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite",
        "summary": "L'application MyEasyAccess a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e vendredi \u00e0 Marseille. Elle doit arriver \u00e0 Vichy et Lyon \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2025, avant Paris et Bordeaux en 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/reportage-pour-vivre-comme-n-importe-quelle-personne-valide-en-toute-autonomie-une-application-a-destination-des-personnes-a-mobilite-reduite_7185705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 400\u00a0personnes r\u00e9unies en Dordogne pour soutenir le d\u00e9put\u00e9 S\u00e9bastien Peytavie menac\u00e9 de mort par un militant n\u00e9onazi",
        "summary": "S\u00e9bastien Peytavie, qui se d\u00e9place en fauteuil roulant, a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 par des menaces de mort dans un blog d'un militant n\u00e9onazi breton, exil\u00e9 au Japon qui a cit\u00e9 le nom du d\u00e9put\u00e9 en faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'extermination des personnes handicap\u00e9es par le r\u00e9gime nazi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pres-de-400-personnes-reunies-en-dordogne-pour-soutenir-le-depute-sebastien-peytavie-menace-de-mort-par-un-militant-neonazi_7186089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : les Fran\u00e7aises viennent \u00e0 bout du pays de Galles et poursuivent leur sans-faute",
        "summary": "Avec le bonus offensif, le XV de France a encha\u00een\u00e9 une troisi\u00e8me victoire de rang dans ce Tournoi 2025, samedi \u00e0 Brive, et reste en course pour un Grand Chelem avant ses d\u00e9placements en Italie et en Angleterre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2025-les-francaises-viennent-a-bout-du-pays-de-galles-et-poursuivent-leur-sans-faute_7185783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga allume la m\u00e8che au premier soir du festival de Coachella aux Etats-Unis",
        "summary": "Lady Gaga a sem\u00e9 le \"chaos\", titre de son dernier album, et mis le feu sur sc\u00e8ne avec l'une de ces prestations th\u00e9\u00e2trales dont elle a le secret. Ambiance gothique, tenues extravagantes et grosse chaleur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/lady-gaga/lady-gaga-allume-la-meche-au-premier-soir-du-festival-de-coachella-aux-etats-unis_7185939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats membres de l'OMS trouvent un \"accord de principe\" pour mieux prot\u00e9ger le monde de futures pand\u00e9mies",
        "summary": "Le texte doit encore \u00eatre valid\u00e9 d\u00e9finitivement lors de l'Assembl\u00e9e mondiale de la sant\u00e9, qui doit se tenir en mai \u00e0 Gen\u00e8ve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/les-etats-membres-de-l-oms-trouvent-un-accord-de-principe-pour-mieux-proteger-le-monde-de-futures-pandemies_7185798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une juge am\u00e9ricaine autorise l'expulsion d'un meneur du mouvement \u00e9tudiant propalestinien aux Etats-Unis",
        "summary": "L'administration Trump a lanc\u00e9 une vaste offensive contre des universit\u00e9s am\u00e9ricaines pour museler le mouvement propalestinien, l'accusant d'antis\u00e9mitisme, en coupant des fonds f\u00e9d\u00e9raux et en r\u00e9voquant les visas de centaines d'\u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/une-juge-americaine-autorise-l-expulsion-d-un-meneur-du-mouvement-etudiant-propalestinien-aux-etats-unis_7185663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une Iranienne poursuivie pour apologie du terrorisme et incarc\u00e9r\u00e9e depuis plus d'un mois en France",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran s'\u00e9tait dit sans nouvelles de sa ressortissante depuis son arrestation, le 28\u00a0f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/une-iranienne-poursuivie-pour-apologie-du-terrorisme-et-incarceree-depuis-plus-d-un-mois-en-france_7184373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : Netflix saisit la justice pour pouvoir diffuser plus rapidement les films apr\u00e8s leur sortie en salles",
        "summary": "La plateforme conteste le d\u00e9lai de 15 mois qui lui est impos\u00e9 en France en vertu d'un accord sur la chronologie des m\u00e9dias qu'elle n'a pas sign\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-netflix-saisit-la-justice-pour-pouvoir-diffuser-plus-rapidement-les-films-apres-leur-sortie-en-salle_7185903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand j'avais 17 ans, je ne voyais jamais une femme qui me ressemblait dans les magazines\", a assur\u00e9 l\u2019\u00e9crivaine Le\u00efla Slimani",
        "summary": "Le week-end du samedi 12 et du dimanche 13 avril, \u00e0 Paris, les auteurs sont \u00e0 l'honneur \u00e0 l'occasion du Salon du Livre au Grand Palais. Le journal de 13h a rencontr\u00e9 en amont Le\u00efla Slimani, prix Goncourt 2016.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/quand-j-avais-17-ans-je-ne-voyais-jamais-une-femme-qui-me-ressemblait-dans-les-magazines-a-assure-l-ecrivaine-leila-slimani_7185921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 600 plants de cannabis saisis dans la Meuse, de l'eau puis\u00e9e ill\u00e9galement dans une nappe phr\u00e9atique",
        "summary": "Les plants de cannabis saisis ont une valeur marchande d'environ 200 000 euros, d'apr\u00e8s la Direction r\u00e9gionale des douanes de Nancy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/plus-de-600-plants-de-cannabis-saisis-dans-la-meuse-de-l-eau-puisee-illegalement-dans-une-nappe-phreatique_7185864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pour le faire fuir, je l'ai film\u00e9 en train de se toucher le sexe\" : des joggeuses racontent le harc\u00e8lement et les agressions dont elles sont la cible",
        "summary": "A l'occasion du marathon de Paris, dimanche 13 avril, franceinfo donne la parole aux femmes qui, parmi les six millions de coureuses en France, subissent les regards insistants, les remarques sexistes, les sifflets ou les mains aux fesses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/enquete-franceinfo-pour-le-faire-fuir-je-l-ai-filme-en-train-de-se-toucher-le-sexe-les-joggeuses-racontent-le-harcelement-et-les-agressions-dont-elles-sont-la-cible_7181958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu n'es pas moche, tu es juste grosse\" : la tendance #SkinnyTok cible les jeunes et inqui\u00e8te les professionnels de sant\u00e9",
        "summary": "Des dizaines de milliers de vid\u00e9os pr\u00f4nant la minceur, \u00e0 base de phrases chocs et de conseils dangereux, sont rassembl\u00e9es sous un m\u00eame hashtag sur TikTok.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/tu-n-es-pas-moche-tu-es-juste-grosse-la-tendance-skinnytok-cible-les-jeunes-et-inquiete-les-professionnels_7185648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Bertrand Cantat : le combat sans rel\u00e2che de Lio \"pour d\u00e9fendre Marie\" Trintignant et les victimes de violences conjugales",
        "summary": "Dans le documentaire \"De rockstar \u00e0 tueur : le cas Cantat\", diffus\u00e9 sur Netflix, la chanteuse revient sur ses nombreuses prises de parole pour d\u00e9noncer la violence du leader de Noir D\u00e9sir, condamn\u00e9 pour le meurtre de l'actrice Marie Trintignant en 2003.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/bertrand-cantat/affaire-bertrand-cantat-le-combat-sans-relache-de-lio-pour-defendre-marie-trintignant-et-les-victimes-de-violences-conjugales_7181961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couronne de Philippe Katerine, pupitre de Tony Estanguet, costume de Phryge... On a scrut\u00e9 la liste des reliques des Jeux de Paris 2024 mises aux ench\u00e8res dimanche",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e9nement, 199 objets olympiques s'appr\u00eatent \u00e0 vivre une nouvelle vie,\u00a0loin de la capitale. Des acheteurs du monde entier sont attendus dimanche pour mettre la main sur ces pi\u00e8ces d'exception.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/couronne-de-philippe-katerine-pupitre-de-tony-estanguet-costume-de-phryge-on-a-scrute-la-liste-des-reliques-des-jeux-de-paris-2024-mises-aux-encheres-dimanche_7181757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une haie \u00e0 la fois\" : Dominique de Villepin, une voie vers la pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0?",
        "summary": "Tr\u00e8s sollicit\u00e9 par les m\u00e9dias et tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 \u00e0 gauche, l'ancien Premier ministre de Jacques Chirac est revenu dans la lumi\u00e8re \u00e0 la faveur des crises qui secouent le monde ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Sans se d\u00e9clarer candidat \u00e0 la fonction supr\u00eame, il prend soin de ne fermer aucune porte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/une-haie-a-la-fois-dominique-de-villepin-une-voie-vers-la-presidentielle-2027_7168188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marathon de Paris : qu'est-ce le mur du 30e kilom\u00e8tre, cette d\u00e9faillance physique brutale que craignent les marathoniens ?",
        "summary": "Une fois les deux tiers de la course parcourus, un certain nombre de coureurs se sentent d'un coup vid\u00e9s de toute \u00e9nergie. Le ph\u00e9nom\u00e8ne repose sur des causes multiples.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/marathon-de-paris-qu-est-ce-le-mur-du-30e-kilometre-cette-defaillance-physique-brutale-que-craignent-les-marathoniens_7182366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laisser pousser la pelouse, am\u00e9nager des refuges, arr\u00eater de nourrir les oiseaux... Six conseils pour que votre jardin pr\u00e9serve la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Il faut \"laisser s'exprimer la spontan\u00e9it\u00e9 de la nature\" et limiter l'intervention humaine, r\u00e9sume Aur\u00e9lien Daloz, de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/laisser-pousser-la-pelouse-amenager-des-refuges-arreter-de-nourrir-les-oiseaux-six-conseils-pour-que-votre-jardin-preserve-la-biodiversite_7177626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : trois graphiques pour visualiser l'ampleur du d\u00e9ficit commercial des Etats-Unis avec la Chine",
        "summary": "Washington et P\u00e9kin se sont engag\u00e9s dans une nouvelle guerre commerciale, \u00e0 coups de tarifs douaniers record. Initi\u00e9 par Donald Trump, ce bras de fer \u00e9conomique pourrait avoir de lourdes cons\u00e9quences pour les deux premi\u00e8res puissances mondiales, tr\u00e8s d\u00e9pendantes l'une de l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/infographies-droits-de-douane-trois-graphiques-pour-visualiser-l-ampleur-du-deficit-commercial-des-etats-unis-avec-la-chine_7183959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Roubaix 2025 : qu'est-ce qui peut emp\u00eacher Tadej Pogacar ou Mathieu van der Poel de s'imposer ?",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne et le N\u00e9erlandais sont sans doute les deux plus grands favoris \u00e0 la victoire sur l'Enfer du Nord, dimanche, mais le plateau d'adversaires et les circonstances de course pourraient en d\u00e9cider autrement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-roubaix/paris-roubaix-2025-qu-est-ce-qui-peut-empecher-tadej-pogacar-ou-mathieu-van-der-poel-de-s-imposer_7168227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Italie, des retrait\u00e9s \"umarells\" vont passer du temps \u00e0 commenter les travaux, avec la b\u00e9n\u00e9diction de leur maire",
        "summary": "En italien, le terme \"umarells\" d\u00e9signe les \u00e9ternels contempteurs des chantiers publics, qui devisent les bras crois\u00e9s en \u00e9mettant des jugements. Dans le nord de la p\u00e9ninsule, la commune lombarde de Villasanta a d\u00e9cid\u00e9 d'en recruter comme b\u00e9n\u00e9voles, faute d'avoir assez d'employ\u00e9s pour signaler d'\u00e9ventuels probl\u00e8mes sur la voie publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/en-italie-des-retraites-umarells-vont-passer-du-temps-a-commenter-les-travaux-avec-la-benediction-de-leur-maire_7179774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Se laisser aller, \u00e7a vous met le moral au plus bas\"\u00a0: la pr\u00e9carit\u00e9 hygi\u00e9nique\u00a0touche aussi les personnes \u00e2g\u00e9es",
        "summary": "D'apr\u00e8s le dernier barom\u00e8tre sur la pr\u00e9carit\u00e9 hygi\u00e9nique, 30% des personnes \u00e2g\u00e9es interrog\u00e9es n'ont pas les moyens de s'acheter des produits d'hygi\u00e8ne, avec des cons\u00e9quences sociales et sanitaires qui peuvent \u00eatre dramatiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/temoignages-se-laisser-aller-ca-vous-met-le-moral-au-plus-bas-la-precarite-hygienique-touche-aussi-les-personnes-agees_7180050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Rebelle\" : George Sand se bat pour les droits des femmes dans une nouvelle s\u00e9rie de France T\u00e9l\u00e9visions",
        "summary": "Sous un nom d'homme et bien avant Simone de Beauvoir, l'\u00e9crivaine repoussa les murs pour les femmes de lettres. Un premier r\u00f4le culott\u00e9 pour Nine d'Urso, fille de la top-mod\u00e8le In\u00e8s de la Fressange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/la-rebelle-george-sand-se-bat-pour-les-droits-des-femmes-dans-une-nouvelle-serie-de-france-televisions_7174278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : l\u2019influenceur Amir Boukhors raconte l\u2019enl\u00e8vement dont il aurait \u00e9t\u00e9 victime",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, l\u2019influenceur alg\u00e9rien Amir Boukhors, opposant au r\u00e9gime, raconte la fois o\u00f9 il aurait \u00e9t\u00e9 s\u00e9questr\u00e9, le 29 avril 2024. Selon lui, les services secrets alg\u00e9riens seraient \u00e0 l\u2019origine du kidnapping.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/algerie-l-influenceur-amir-boukhors-raconte-l-enlevement-dont-il-aurait-ete-victime_7186260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement britannique adopte en urgence une loi pour prendre le contr\u00f4le des hauts fourneaux de l'aci\u00e9riste British Steel",
        "summary": "L'industriel, propri\u00e9t\u00e9 du groupe chinois Jingye, affirme que les hauts fourneaux britanniques de Scunthorpe lui font perdre pr\u00e8s de 700\u00a0000 livres par jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-parlement-britannique-adopte-en-urgence-une-loi-pour-prendre-le-controle-des-hauts-fourneaux-de-l-acieriste-british-steel_7187217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Exposition universelle 2025 a ouvert ses portes \u00e0 Osaka, pour c\u00e9l\u00e9brer les technologies du futur et la diversit\u00e9",
        "summary": "L'\"Expo-2025\" accueille sur l'\u00eele artificielle de Yumeshima les pavillons de 160 pays et r\u00e9gions, jusqu'au 13 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/l-exposition-universelle-2025-a-ouvert-ses-portes-a-osaka-pour-celebrer-les-technologies-du-futur-et-la-diversite_7187184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : la bigorexie, une addiction au sport qui peut d\u00e9truire des vies",
        "summary": "\u00c0 l\u2019instar de la drogue, le sport, lorsqu\u2019il est pratiqu\u00e9 de mani\u00e8re trop fr\u00e9n\u00e9tique et excessive, peut avoir des cons\u00e9quences sur le quotidien et les relations. La bigorexie se r\u00e9v\u00e8le petit \u00e0 petit comme une maladie qui ronge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-la-bigorexie-une-addiction-au-sport-qui-peut-detruire-des-vies_7186233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la D\u00e9fense civile palestinienne \u00e0 Gaza d\u00e9nonce une frappe isra\u00e9lienne contre l'h\u00f4pital al-Ahli",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a simplement r\u00e9pondu qu'elle examinait ces informations, sans plus de pr\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-la-defense-civile-palestinienne-a-gaza-denonce-une-frappe-israelienne-contre-l-hopital-al-ahli_7187235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marathon de Paris : le K\u00e9nyan Benard Biwott remporte l'\u00e9dition 2025 dans les rues de la capitale",
        "summary": "Au terme des 42,195 kilom\u00e8tres du parcours, le coureur k\u00e9nyan de 22 ans a domin\u00e9 la concurrence sur la chauss\u00e9e humide des rues de Paris, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/marathon-de-paris-le-kenyan-benard-biwott-remporte-l-edition-2025-dans-les-rues-de-la-capitale_7187259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viande bionique, machine \u00e0 vieillir, animaux robotiques... Visite au c\u0153ur de l'Exposition universelle 2025 \u00e0 Osaka",
        "summary": "L'Exposition universelle 2025 d'Osaka a ouvert ses portes dimanche, pour six mois. Elle regroupe des avanc\u00e9es scientifiques, des inventions parfois loufoques et les pavillons de diff\u00e9rents pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/reportage-viande-bionique-machine-a-vieillir-animaux-robotiques-visite-au-c-ur-de-l-exposition-universelle-2025-a-osaka_7187214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression antis\u00e9mite \u00e0 Villeurbanne : la victime frapp\u00e9e et film\u00e9e, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Un homme a d\u00e9pos\u00e9 plainte aupr\u00e8s des forces de l'ordre alors qu'il aurait \u00e9t\u00e9 victime d'une agression antis\u00e9mite \u00e0 Villeurbanne, ce 11 avril 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/agression-antisemite-a-villeurbanne-la-victime-frappee-et-filmee-une-enquete-ouverte_7186068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival du livre de Paris 2025 : les \u00e9diteurs de litt\u00e9rature Young et New Adult d\u00e9clarent leur flamme \u00e0 la romance",
        "summary": "Longtemps cantonn\u00e9e aux \u00e9ditions Harlequin, la litt\u00e9rature de romance r\u00e9alise depuis une dizaine d'ann\u00e9es un bond en avant. Une mine d'or pour les maisons d'\u00e9dition qui tentent leur chance sur cet incroyable march\u00e9 de l'amour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salon-du-livre/festival-du-livre-de-paris-2025-les-editeurs-de-litterature-young-et-new-adult-declarent-leur-flamme-a-la-romance_7175961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque de missiles russe sur la ville de Soumy fait \"des dizaines de morts et de bless\u00e9s\", annonce Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ukrainiennes font \u00e9tat d'un bilan provisoire d'au moins 21 morts et 34 bless\u00e9s, dans cette frappe en plein centre-ville en ce dimanche des Rameaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/crash-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-attaque-de-missiles-russe-sur-la-ville-de-soumy-fait-des-dizaines-de-morts-et-de-blesses-annonce-volodymyr-zelensky_7187316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Roubaix 2025 : vers un duel majuscule entre Tadej Pogacar et Mathieu van der Poel sur les pav\u00e9s... Suivez la course masculine",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne, r\u00e9cent vainqueur du Tour des Flandres, prend le d\u00e9part de l'Enfer du Nord pour la premi\u00e8re fois, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-roubaix/direct-paris-roubaix-2025-vers-un-duel-majuscule-entre-tadej-pogacar-et-mathieu-van-der-poel-sur-les-paves-suivez-la-course-masculine_7177953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs sauvetages d'embarcations dans la Manche, 50 migrants ramen\u00e9s sur la terre ferme",
        "summary": "Les sauvetages se sont pass\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents moments, samedi, et \u00e0 diff\u00e9rents endroits au large des c\u00f4tes du Nord et du Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/plusieurs-sauvetages-d-embarcations-dans-la-manche-50-migrants-ramenes-sur-la-terre-ferme_7187310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2026 : l'objectif de baisse du d\u00e9ficit public exige \"40 milliards d'euros d'efforts suppl\u00e9mentaires\", pr\u00e9vient le ministre de l'Economie, Eric Lombard",
        "summary": "Le ministre de l'Economie se refuse \u00e0 toute hausse d'imp\u00f4t sur les classes moyennes et sur les entreprises, pr\u00e9f\u00e9rant miser sur des \u00e9conomies budg\u00e9taires et le retour de la croissance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2026-l-objectif-de-baisse-du-deficit-public-exige-40-milliards-d-euros-d-efforts-supplementaires-previent-le-ministre-de-l-economie-eric-lombard_7187424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression antis\u00e9mite \u00e0 Villeurbanne : la pr\u00e9f\u00e8te de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes condamne un acte \"inadmissible\"",
        "summary": "La victime \"portait une \u00e9toile de David autour du cou\" lors qu'elle a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e vendredi dans cette ville de la banlieue lyonnaise, selon Fabienne Buccio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agression-antisemite-a-villeurbanne-la-prefete-de-la-region-auvergne-rhone-alpes-condamne-un-acte-inadmissible_7187391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]