[
    {
        "title": "Euro 2024 : l'\u00e9quipe de France d\u00e9bute la comp\u00e9tition par une courte victoire contre l'Autriche",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but contre son camp de l'Autrichien Maximilian W\u00f6ber, les Bleus ont commenc\u00e9 leur championnat d'Europe par une victoire, lundi soir \u00e0 D\u00fcsseldorf (1-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-equipe-de-france-debute-la-competition-par-une-courte-victoire-contre-l-autriche_6610215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : on vous r\u00e9sume ce qu'il faut retenir des investitures dans chaque camp",
        "summary": "Depuis dimanche soir, tous les candidats aux 577 si\u00e8ges de d\u00e9put\u00e9s sont enregistr\u00e9s aupr\u00e8s des pr\u00e9fectures, apr\u00e8s une semaine de rebondissements et de confusion pour nouer dans l'urgence les alliances ou, au contraire, tourner le dos \u00e0 sa formation politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-du-nouveau-front-populaire-a-la-scission-chez-lr-on-vous-resume-ce-qu-il-faut-retenir-des-investitures-dans-chaque-camp_6609198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: deuxi\u00e8me jour de calme relatif \u00e0 Gaza\u2026 en attendant un cessez-le-feu",
        "summary": "La pause militaire d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par Isra\u00ebl au sud du territoire palestinien se concr\u00e9tise sur le terrain, en tout cas la journ\u00e9e. Les instances internationales continuent d'appeler \u00e0 un cessez-le-feu pour sauver Gaza qui doit g\u00e9rer p\u00e9nuries, inflation record et trafics en tout genre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-deuxieme-jour-de-calme-relatif-a-gaza-en-attendant-un-cessez-le-feu_6609861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : rencontre avec les pilotes de chasse fran\u00e7ais qui forment des militaires ukrainiens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron a \u00e9voqu\u00e9 l'envoi d'avions militaires fran\u00e7ais en Ukraine ainsi que la formation de pilotes. Depuis mars, la France forme d\u00e9j\u00e0 une dizaine de futurs pilotes de chasse ukrainiens. Les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions sont parties \u00e0 leur rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/guerre-en-ukraine-rencontre-avec-les-pilotes-de-chasse-francais-qui-forment-des-militaires-ukrainiens_6610179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : les contrats secrets des bateaux de la parade de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "La r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO a eu lieu \u00e0 Paris, lundi 17 juin. Au sein de la flotte de cette parade, une centaine de bateaux priv\u00e9s seront mobilis\u00e9s pour prendre en charge des athl\u00e8tes. Une bonne affaire pour leurs propri\u00e9taires ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/les-francais/paris-2024-les-contrats-secrets-des-bateaux-de-la-parade-de-la-ceremonie-d-ouverture_6610098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9tition du monde du livre contre l'extr\u00eame droite : \"J'ai vraiment peur qu'on perde, nous les auteurs, cette libert\u00e9\", dit l'\u00e9crivain Franck Thilliez",
        "summary": "Une p\u00e9tition sign\u00e9e par des figures du monde du livre a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e lundi 17 juin sur le site change.org. Les acteurs du secteur appellent les \u00e9lecteurs \u00e0 \"\u00e0 faire barrage au Rassemblement National\". Parmi les signataires, l'\u00e9crivain Franck Thilliez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/petition-du-monde-du-livre-contre-l-extreme-droite-j-ai-vraiment-peur-qu-on-perde-nous-les-auteurs-cette-liberte-dit-l-ecrivain-franck-thilliez_6610119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \u00c9tats-Unis : \u00e0 cause d'inondations, Miami est envahie par les d\u00e9bordements de fosses septiques",
        "summary": "C'est devenu un v\u00e9ritable probl\u00e8me sanitaire : \u00e0 Miami, aux \u00c9tats-Unis, les d\u00e9bordements de fosses septiques sont fr\u00e9quents, et pourrissent la vie des habitants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-a-cause-d-inondations-miami-est-envahie-par-les-debordements-de-fosses-septiques_6610170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Natation : L\u00e9on Marchand qualifi\u00e9 pour Paris 2024 sur 400 m 4 nages malgr\u00e9 ses \"mauvaises sensations\"",
        "summary": "Le recordman du monde du 400 m 4 nages a facilement r\u00e9alis\u00e9, lundi, lors des championnats de France \u00e0 Chartres, les minima olympiques sur la distance, gr\u00e2ce \u00e0 un chrono de 4'10\"62.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/video-natation-leon-marchand-qualifie-pour-paris-2024-sur-400-m-4-nages-malgre-ses-mauvaises-sensations_6609882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00c9ric Ciotti conc\u00e8de \u00eatre en \"rupture historique\" avec la ligne des R\u00e9publicains",
        "summary": "Alliance avec l'extr\u00eame droite, \u00e9viction des R\u00e9publicains... En pleine temp\u00eate l\u00e9gislative, \u00c9ric Ciotti a bouscul\u00e9 l'actualit\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises. Le pr\u00e9sident du parti Les R\u00e9publicains est l'invit\u00e9 du 20 Heures de France 2 ce lundi 17 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-eric-ciotti-concede-etre-en-rupture-historique-avec-la-ligne-des-republicains_6610206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : le Canadien Milos Raonic s'offre un record fou, avec 47 aces r\u00e9ussis dans un match en trois sets",
        "summary": "Milos Raonic a r\u00e9ussi cette performance, lundi, au tournoi du Queen's \u00e0 Londres, lors de sa victoire face au Britannique Cameron Norrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-le-canadien-milos-raonic-s-offre-un-record-fou-avec-47-aces-reussis-dans-un-match-en-trois-sets_6610113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : les pays de l'Union europ\u00e9enne donnent leur feu vert d\u00e9finitif \u00e0 l'adoption de la loi sur la restauration de la nature",
        "summary": "Le texte avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par le Parlement europ\u00e9en \u00e0 l'issue d'une \u00e2pre bataille politique, notamment concernant son impact sur les terres agricoles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-les-pays-de-l-union-europeenne-donnent-leur-ultime-feu-vert-a-l-adoption-de-la-loi-sur-la-restauration-de-la-nature_6609402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 1\u00a0500 postes de professeurs des \u00e9coles non pourvus aux concours enseignants",
        "summary": "Les acad\u00e9mies de Cr\u00e9teil, Versailles et la Guyane sont particuli\u00e8rement concern\u00e9es par ce d\u00e9ficit d'enseignants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/plus-de-1-500-postes-de-professeurs-des-ecoles-non-pourvus-aux-concours-enseignants_6610038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Le chemin vers la paix passe par plus d'armes\" \u00e0 Kiev, estime le chef de l'Otan",
        "summary": "Mena\u00e7ant la Chine de cons\u00e9quences, Jens Stoltenberg a accus\u00e9 P\u00e9kin d'\"[alimenter] le plus grand conflit arm\u00e9 en Europe depuis la Seconde Guerre mondiale, tout en voulant \"maintenir de bonnes relations avec l'Occident\", lors d'un d\u00e9placement aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-chemin-vers-la-paix-passe-par-plus-d-armes-a-kiev-estime-le-chef-de-l-otan_6610209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paul Chemetov, architecte du si\u00e8ge du minist\u00e8re des Finances, \u00e0 Bercy, est mort",
        "summary": "Paul Chemetov a \u00e9galement con\u00e7u la r\u00e9habilitation de la Grande Galerie de l'\u00e9volution du Mus\u00e9um d'histoire naturelle \u00e0 Paris, la place Carr\u00e9e au sein du Forum des Halles ou la prolongation de l'axe Tuileries-\u00c9toile au-del\u00e0 de La D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/architecture/paul-chemetov-architecte-du-siege-du-ministere-des-finances-a-bercy-est-mort_6610083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Le meurtre de Thomas a ramen\u00e9 l'ins\u00e9curit\u00e9 dans le village\" : apr\u00e8s le drame de Cr\u00e9pol, des \u00e9lecteurs face \u00e0 la tentation du RN",
        "summary": "Comme en 2019, la liste du Rassemblement national est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections europ\u00e9ennes dans ce petit village de la Dr\u00f4me, \"douloureusement marqu\u00e9\" par la mort du jeune de 16 ans. Mais le score du parti d'extr\u00eame droite a quasiment doubl\u00e9 en cinq ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/reportage-le-meurtre-de-thomas-a-ramene-l-insecurite-dans-le-village-apres-le-drame-de-crepol-des-electeurs-face-a-la-tentation-du-rn_6604158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats de l'Union europ\u00e9enne s'accordent sur un texte visant \u00e0 lutter contre le \"greenwashing\"",
        "summary": "Affirmations mensong\u00e8res, labels fantaisistes, bilans climatiques douteux\u2026  Le projet l\u00e9gislatif sur lequel se sont prononc\u00e9s les Vingt-Sept vise \u00e0 \u00e9liminer l'ensemble des affirmations environnementales qui ne reposent pas sur des bases factuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/les-etats-de-l-ue-s-accordent-sur-un-texte-visant-a-lutter-contre-le-greenwashing_6610062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Six mois pour \u00eatre pr\u00eats \u00e0 combattre\u00a0: la formation des pilotes ukrainiens sur le sol fran\u00e7ais avance",
        "summary": "Vingt-six pilotes ukrainiens vont \u00eatre form\u00e9s par les militaires fran\u00e7ais avant la fin de l'ann\u00e9e 2024. Dix sont d\u00e9j\u00e0 en formation dans un lieu tenu secrer, dans le sud de la France. Reportage sur cette base a\u00e9rienne, aux c\u00f4t\u00e9s des instructeurs et des stagiaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-six-mois-pour-etre-prets-a-combattre-la-formation-des-pilotes-ukrainiens-sur-le-sol-francais-avance_6608001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une facture d'\u00e9lectricit\u00e9 de 94\u00a0000 euros contraint ce boulanger \u00e0 fermer son commerce",
        "summary": "Le boulanger, David Pichot, a \u00e9t\u00e9 contraint de fermer ses sept magasins du sud Alsace dont celui de Blotzheim (Haut-Rhin). EDF, qui lui a coup\u00e9 le courant le 7 juin, lui r\u00e9clame une facture impay\u00e9e de 94\u00a0000 euros. Pour essayer de s'en sortir, l'artisan a lanc\u00e9 un appel aux dons via une cagnotte en ligne.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/haut-rhin/mulhouse/une-facture-d-electricite-de-94-000-euros-contraint-ce-boulanger-a-fermer-son-commerce-2988353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le faible enneigement de l'Himalaya menace l'approvisionnement en eau de pr\u00e8s de 2 milliards de personnes, alerte un rapport",
        "summary": "La neige et la glace de l'Himalaya constituent une source d'eau essentielle pour les 240 millions de personnes vivant dans les r\u00e9gions montagneuses et les 1,65 milliard d'autres personnes vivant dans les vall\u00e9es dans plusieurs pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/le-faible-enneigement-de-l-himalaya-menace-l-approvisionnement-en-eau-de-pres-de-2-milliards-de-personnes-alerte-un-rapport_6609999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. L\u00e9gislatives 2024 : quel bilan, une semaine apr\u00e8s la dissolution ?",
        "summary": "Ces sept derniers jours auront \u00e9t\u00e9 instructifs : jeu d'alliances et strat\u00e9gies en tout genre, tous les partis s'organisent pour mettre toutes les chances de leur c\u00f4t\u00e9 afin de remporter une majorit\u00e9 pour ces nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-quel-bilan-apres-une-semaine-de-campagne_6610095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du baiser forc\u00e9 : l'ex-patron du foot espagnol Luis Rubiales sera jug\u00e9 en f\u00e9vrier 2025",
        "summary": "Deux ans et demi de prison ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 requis par le parquet \u00e0 l'encontre de l'ancien pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration espagnole, qui sera jug\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de trois autres responsables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/feminine/affaire-du-baiser-force-l-ex-patron-du-foot-espagnol-luis-rubiales-sera-juge-en-fevrier-2025_6609921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Onze migrants sont morts apr\u00e8s le naufrage de deux bateaux au large de l'Italie",
        "summary": "Les recherches se poursuivent pour retrouver des personnes disparues, ont pr\u00e9cis\u00e9 lundi les garde-c\u00f4tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/migrants-11-morts-et-des-dizaines-de-disparus-au-large-de-l-italie_6609966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes bless\u00e9es \u00e0 l'arme blanche \u00e0 Metz, la piste terroriste \u00e9cart\u00e9e",
        "summary": "\"L\u2019hypoth\u00e8se retenue \u00e0 ce stade serait un contexte d\u2019extorsion de fonds\", selon le parquet, joint par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cinq-personnes-blessees-a-l-arme-blanche-a-metz-la-piste-terroriste-ecartee_6609777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: des milliers d'Isra\u00e9liens manifestent contre le gouvernement de Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Les manifestants se sont rendus \u00e0 J\u00e9rusalem devant le parlement et la r\u00e9sidence du Premier ministre, appelant notamment \u00e0 des \u00e9lections anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-joe-biden-milite-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza-dans-un-message-pour-l-aid_6609192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. Polystyr\u00e8ne : le lobbying gagnant des industriels pour \u00e9viter l'interdiction des pots de yaourts et barquettes de viande",
        "summary": "Selon la loi Climat et r\u00e9silience, les emballages en polystyr\u00e8ne non recyclables doivent \u00eatre interdits au 1er janvier 2025. Mais de l\u2019aveu m\u00eame du gouvernement, les industriels ne seront pas en mesure d\u2019appliquer la loi. \"Le Monde\" et franceinfo ont eu acc\u00e8s \u00e0 un rapport qui aurait d\u00fb alerter les autorit\u00e9s d\u00e8s 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/polystyrene-le-lobbying-gagnant-des-industriels-pour-eviter-l-interdiction-des-pots-de-yaourts-et-barquettes-de-viande_6607899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 :  \"Faisons ensemble le serment de ne jamais nous l\u00e2cher\", lance Olivier Faure lors du premier meeting du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Olivier Faure, Cl\u00e9mentine Autain, Marine Tondelier, Fran\u00e7ois Ruffin... A 13 jours du premier tour, plusieurs t\u00e9nors du Nouveau Front populaire ont appel\u00e9 \u00e0 \"l'unit\u00e9\" de la gauche, depuis Montreuil (Seine-Saint-Denis).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/direct-legislatives-les-candidats-et-les-alliances-connus-la-campagne-officielle-demarre-sous-tension_6609093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: quelles sont les r\u00e8gles fix\u00e9es par l'Arcom sur les temps de parole et l'\u00e9quit\u00e9\u00a0?",
        "summary": "La campagne \u00e9lectorale pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives est officiellement lanc\u00e9e lundi. Les candidats et leurs partis sont d\u00e9sormais soumis \u00e0 un certain nombre de r\u00e8gles impos\u00e9es par l\u2019Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique, l'Arcom.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-quelles-sont-les-regles-fixees-par-l-arcom-sur-les-temps-de-parole-et-l-equite_6609645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : tout ce qu'il faut savoir sur le vote par procuration",
        "summary": "Plus de 400 000 procurations ont \u00e9t\u00e9 valid\u00e9es entre les 10 et 17 juin, d'apr\u00e8s le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Lors du premier tour des l\u00e9gislatives en 2022, un million de procurations avaient \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-vote-par-procuration_6609354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Bac 2024 : les \u00e9l\u00e8ves de terminale passent l'\u00e9preuve de philosophie, d\u00e9couvrez les sujets d\u00e8s 9\u00a0heures",
        "summary": "Plus de 540\u00a0000\u00a0candidats de la fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale et technologique\u00a0passeront ensuite les \u00e9preuves de sp\u00e9cialit\u00e9s entre mercredi et vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bac/direct-bac-2024-les-eleves-de-terminale-passent-l-epreuve-de-philosophie-decouvrez-les-sujets-des-9-heures_6609414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : quatre d\u00e9partements du sud-ouest de la France plac\u00e9s en vigilance orange",
        "summary": "L'alerte concerne les d\u00e9partements de la Gironde, la Dordogne, le Lot-et-Garonne et des Landes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-quatre-departements-du-sud-ouest-de-la-france-places-en-vigilance-orange_6611082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s huit mois de conflit dans la bande de Gaza, le traumatisme psychologique de la guerre \"est ancr\u00e9 dans l'ADN des Palestiniens\"",
        "summary": "ONG et soignants op\u00e9rant dans les territoires palestiniens alertent sur les cons\u00e9quences d'un \"traumatisme collectif\", qui affectera m\u00eame les g\u00e9n\u00e9rations futures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/apres-huit-mois-de-conflit-dans-la-bande-de-gaza-le-traumatisme-psychologique-de-la-guerre-est-ancre-dans-l-adn-des-palestiniens_6595830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : nez cass\u00e9 pour Kylian Mbapp\u00e9, mais le capitaine de l'\u00e9quipe de France \u00e9vite l'op\u00e9ration chirurgicale",
        "summary": "Sorti sur blessure apr\u00e8s un choc avec le d\u00e9fenseur autrichien Kevin Danso, lundi en fin de rencontre, le capitaine des Bleus est incertain pour les prochains matchs de l'\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-nez-casse-pour-kylian-mbappe-mais-le-capitaine-de-l-equipe-de-france-evite-l-operation-chirurgicale_6611004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas : \u00e0 Gaza, la pr\u00e9carit\u00e9 menstruelle s'ajoute aux p\u00e9nuries et aux difficult\u00e9s sanitaires",
        "summary": "En plein conflit, les femmes de Gaza doivent faire face \u00e0 un calvaire suppl\u00e9mentaire\u00a0: la pr\u00e9carit\u00e9 menstruelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/conflit-entre-israel-et-le-hamas-a-gaza-la-precarite-menstruelle-s-ajoute-aux-penuries-et-aux-difficultes-sanitaires_6609705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : comment la G\u00e9orgie, entra\u00een\u00e9e par le Fran\u00e7ais Willy Sagnol, a r\u00e9ussi \u00e0 s'inviter parmi les meilleures \u00e9quipes du continent",
        "summary": "Couvert de louanges apr\u00e8s la premi\u00e8re qualification des Caucasiens pour l'Euro, l'ancien s\u00e9lectionneur des Bleus Espoirs a surtout b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien sans faille d'une F\u00e9d\u00e9ration tr\u00e8s investie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-comment-la-georgie-entrainee-par-le-francais-willy-sagnol-a-reussi-a-s-inviter-parmi-les-meilleures-equipes-du-continent_6607674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Emmanuel Macron demande \"la lev\u00e9e d\u00e9finitive de tous les barrages\" dans une lettre aux Cal\u00e9doniens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a adress\u00e9 aux Cal\u00e9doniens, par le biais des \u00e9lus, une lettre de deux pages. Il leur annonce notamment que le Congr\u00e8s ne sera pas r\u00e9uni.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-emmanuel-macron-adresse-un-courrier-aux-caledoniens-1497782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emploi : il y a encore trop peu de femmes dans les fili\u00e8res scientifiques d\u00e9plore l'Acad\u00e9mie des sciences",
        "summary": "En France, les femmes restent largement sous-repr\u00e9sent\u00e9es dans les fili\u00e8res scientifiques. Pour tenter de rem\u00e9dier \u00e0 ce probl\u00e8me, l'Acad\u00e9mie des sciences \u00e9dite un rapport pour mesurer cette sous-repr\u00e9sentation et proposer des solutions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/emploi-il-y-a-encore-trop-peu-de-femmes-dans-les-filieres-scientifiques-deplore-l-academie-des-sciences_6610227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine assure la Cor\u00e9e du Nord de son \"soutien ind\u00e9fectible\" avant sa visite \u00e0 Pyongyang",
        "summary": "Quelques heures avant l'arriv\u00e9e pr\u00e9vue du pr\u00e9sident russe \u00e0 Pyongyang, des incidents ont \u00e9clat\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/avant-une-visite-a-pyongyang-vladimir-poutine-assure-la-coree-du-nord-de-son-soutien-indefectible_6611223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : avec un 18e titre, la cons\u00e9cration d'un projet enfin abouti pour Boston",
        "summary": "Les Boston Celtics ont remport\u00e9 leur 18e titre, lundi, apr\u00e8s avoir battu les Dallas Mavericks (106-88) dans le cinqui\u00e8me match des Finales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-avec-un-18e-titre-la-consecration-d-un-projet-enfin-abouti-pour-boston_6604290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : pourquoi la Russie cherche \u00e0 d\u00e9stabiliser la France et l'organisation des Jeux olympiques",
        "summary": "Le Kremlin a renforc\u00e9 sa campagne de d\u00e9stabilisation envers l'Hexagone depuis plusieurs mois et profite des Jeux olympiques pour amplifier sa caisse de r\u00e9sonance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-pourquoi-la-russie-cherche-a-destabiliser-la-france-et-l-organisation-des-jeux-olympiques_6599991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. L\u00e9gislatives 2024 : le patron du PS, Olivier Faure, veut \"un vote\" pour choisir le Premier ministre en cas de victoire de la gauche",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste \u00e9tait l'invit\u00e9 de BFMTV, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/direct-legislatives-2024-gabriel-attal-veut-faire-barrage-a-la-catastrophe-des-extremes-la-gauche-se-lance-unie-dans-la-campagne_6611145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages en Charente : des vignes touch\u00e9es \u00e0 \u00c9tagnac, le trafic des TER \"tr\u00e8s fortement perturb\u00e9\", selon la SNCF",
        "summary": "Il est tomb\u00e9 40\u00a0mm de pluie et de gr\u00eale en un quart d'heure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-en-charente-des-vignes-touchees-a-etagnac-le-trafic-des-ter-tres-fortement-perturbe-selon-la-sncf_6611247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : retraites, TVA, droit du sol... Jordan Bardella d\u00e9taille son programme et r\u00e9clame une \"majorit\u00e9 absolue\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national s'exprime dans un entretien au \"Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-retraites-tva-droit-du-sol-jordan-bardella-detaille-son-programme-et-reclame-une-majorite-absolue_6611202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un couple de policiers jug\u00e9s pour avoir escroqu\u00e9 le minist\u00e8re de la Justice",
        "summary": "L'homme et la femme se missionnaient mutuellement dans des missions de traduction pour un montant estim\u00e9 \u00e0 plus de 100 000 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-couple-de-policiers-juges-pour-avoir-escroque-le-ministere-de-la-justice_6611199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : dans les coulisses de \"24x36.art\", ce site qui propose des affiches par milliers en soutien du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Leurs affiches hautes en couleur ont \u00e9t\u00e9 vues dans les manifestations contre l'extr\u00eame droite le 15 juin 2024. Deux graphistes ind\u00e9pendants ont lanc\u00e9 un site internet de graphisme collaboratif pour cr\u00e9er des visuels de soutien au Nouveau Front populaire. Une mani\u00e8re de manifester joyeusement leur engagement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-dans-les-coulisses-de-24x36-art-ce-site-qui-propose-des-affiches-par-milliers-en-soutien-du-nouveau-front-populaire_6609795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une quinzaine d'heures de route en bus\" : la gal\u00e8re de ces Fran\u00e7ais en voyage \u00e0 l'\u00e9tranger pour voter par procuration aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es ont pris de court les Fran\u00e7ais en voyage \u00e0 l'\u00e9tranger, qui multiplient les d\u00e9marches pour pouvoir voter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/une-quinzaine-d-heures-de-route-en-bus-la-galere-de-ces-francais-en-voyage-a-l-etranger-pour-voter-par-procuration-aux-legislatives_6610245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 :\u00a0jouer avec une fracture du nez, \"c\u2019est possible\", assure un ancien m\u00e9decin des Bleus",
        "summary": "Tout d\u00e9pendra du temps que l'h\u00e9matome mettra \u00e0 se r\u00e9sorber, pr\u00e9cise le m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/euro-2024-jouer-avec-une-fracture-du-nez-c-est-possible-assure-l-ancien-medecin-des-bleus_6611292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : le S\u00e9nat adopte une loi l\u00e9galisant le mariage homosexuel, une premi\u00e8re en Asie du Sud-Est",
        "summary": "Les premi\u00e8res unions homosexuelles pourront \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9es \u00e0 partir de l'automne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/thailande-le-senat-adopte-la-loi-legalisant-le-mariage-homosexuel-une-premiere-en-asie-du-sud-est_6611235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France : le grand d\u00e9part sera donn\u00e9 de Barcelone en 2026",
        "summary": "Pour la quatri\u00e8me fois en cinq ans, le Tour de France s'\u00e9lancera de l'\u00e9tranger en 2026, ont annonc\u00e9 les organisateurs mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-le-grand-depart-sera-donne-de-barcelone-en-2026_6610071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Megalopolis\" de Francis Ford Coppola a enfin trouv\u00e9 un distributeur pour sortir en salles aux Etats-Unis",
        "summary": "L\u00e9gende du Nouvel Hollywood, le r\u00e9alisateur du \"Parrain'\" nourrit son projet de \"Megalopolis\" depuis les ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/megalopolis-de-francis-ford-coppola-a-enfin-trouve-un-distributeur-pour-sortir-en-salles-aux-etats-unis_6611319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Anouk Aim\u00e9e, h\u00e9ro\u00efne du film \"Un homme et une femme\", est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans",
        "summary": "\"J'\u00e9tais tout aupr\u00e8s d'elle lorsqu\u2019elle s'est \u00e9teinte ce matin, chez elle, \u00e0 Paris\", a annonc\u00e9 sa fille Manuela Papatakis sur Instagram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-anouk-aimee-heroine-du-film-un-homme-et-une-femme-est-morte-a-l-age-de-92-ans_6611484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de civils morts dans les conflits a bondi de 72% en 2023, selon l'ONU",
        "summary": "Le Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme s'est particuli\u00e8rement alarm\u00e9 de la forte augmentation de la proportion de femmes et d'enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/onu/le-nombre-de-civils-morts-dans-les-conflits-a-bondi-de-72-en-2023-selon-l-onu_6611418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Ian McKellen, 85 ans, connu pour son r\u00f4le dans le \"Seigneur des anneaux\", chute en pleine repr\u00e9sentation th\u00e9\u00e2trale \u00e0 Londres",
        "summary": "Sp\u00e9cialiste de Shakespeare au th\u00e9\u00e2tre, Ian McKellen est devenu une star mondiale gr\u00e2ce au film \"X-Men\" et \u00e0 son r\u00f4le du magicien Gandalf dans la trilogie du \"Seigneur des anneaux\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-ian-mckellen-85-ans-connu-pour-son-role-dans-le-seigneur-des-anneaux-chute-en-pleine-representation-theatrale-a-londres_6611382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : le milieu du jeu vid\u00e9o se mobilise contre l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Depuis le score du Rassemblement national aux europ\u00e9ennes (plus de 31%), plusieurs acteurs de l'industrie du jeu vid\u00e9o ont exprim\u00e9 leur inqui\u00e9tude sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/legislatives-2024-le-milieu-du-jeu-video-se-mobilise-contre-l-extreme-droite_6611295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Comment circuler dans Paris et en Ile-de-France pendant les Jeux olympiques et paralympiques 2024 ? Visualisez notre carte interactive des restrictions de circulation",
        "summary": "Franceinfo vous aide \u00e0 savoir comment vous d\u00e9placer pendant toute la p\u00e9riode des Jeux olympiques et paralympiques, dans Paris et toute l'Ile-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/carte-ceremonie-d-ouverture-sites-de-competition-visualisez-les-restrictions-de-circulation-pendant-les-jeux-de-paris-2024_6528383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La majorit\u00e9 du peuple d'Isra\u00ebl veut que ce gouvernement parte\" : \u00e0 J\u00e9rusalem, des milliers de personnes manifestent contre Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Lundi soir a marqu\u00e9 le premier soir de manifestation de ce que plusieurs groupes d\u2019opposition ont appel\u00e9 \"la semaine de la r\u00e9sistance\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/la-majorite-du-peuple-d-israel-veut-que-ce-gouvernement-parte-a-jerusalem-des-milliers-de-personnes-manifestent-contre-benyamin-netanyahou_6611226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e Averro\u00e8s : l'association du groupe scolaire d\u00e9pose un nouveau recours devant la justice",
        "summary": "Un premier r\u00e9f\u00e9r\u00e9-suspension avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 devant le tribunal administratif de Lille en janvier 2024. Finalement rejet\u00e9 par la justice, l'association du groupe scolaire Averro\u00e8s a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9poser un nouveau recours. L'objectif\u00a0: suspendre la rupture du contrat d\u2019association qui liait l'\u00e9tablissement \u00e0 l\u2019\u00c9tat, d\u00e9cid\u00e9e par le pr\u00e9fet du Nord en d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille/lycee-averroes-l-association-du-groupe-scolaire-depose-un-nouveau-recours-devant-la-justice-2988983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 porte plainte contre l'ancienne directrice en Dordogne pour ses propos antivax",
        "summary": "Lors d'une conf\u00e9rence en mai dernier, Marie-Ange Perulli a d\u00e9clar\u00e9 avoir \"tout fait pour limiter l'ouverture des centres de vaccination\" lors de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/l-agence-regionale-de-sante-porte-plainte-contre-l-ancienne-directrice-en-dordogne-pour-ses-propos-antivax_6611490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte \u00e0 la bombe au centre des imp\u00f4ts de Reims",
        "summary": "Le centre des imp\u00f4ts de Reims a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 mardi 18 juin 2024 en fin de matin\u00e9e. C'est la deuxi\u00e8me fois en un mois que l'institution est vis\u00e9e. Le rectorat a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9 \u00e9galement.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/marne/reims/alerte-a-la-bombe-au-centre-des-impots-de-reims-2988989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024\u00a0: vers un forfait de Kylian Mbapp\u00e9 pour le match des Pays-Bas vendredi",
        "summary": "L'attaquant a pourtant exprim\u00e9 son d\u00e9sir de jouer. Mais sa fracture du nez lundi en fin du premier match des Bleus face \u00e0 l'Autriche risque de n\u00e9cessiter quelques jours suppl\u00e9mentaires de repos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/euro-2024-vers-un-forfait-de-kylian-mbappe-pour-le-match-des-pays-bas-vendredi_6611592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carrefour \"conteste vigoureusement\" les critiques du minist\u00e8re de l'Economie sur son mod\u00e8le de franchise",
        "summary": "Bercy estime que le g\u00e9ant de la distribution utilise des pratiques qui \"consistent tr\u00e8s concr\u00e8tement \u00e0 asphyxier les franchis\u00e9s en usant d'une position de force\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/carrefour-conteste-vigoureusement-les-critiques-du-ministere-de-l-economie-sur-son-modele-de-franchise_6611613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden veut faciliter la r\u00e9gularisation de centaines de milliers d'immigr\u00e9s",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain souhaite simplifier la d\u00e9livrance de permis de s\u00e9jour et de permis de travail aux conjoints et conjointes immigr\u00e9s de citoyens am\u00e9ricains et \u00e0 leurs enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-joe-biden-veut-faciliter-la-regularisation-de-centaines-de-milliers-d-immigres_6611625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai des frissons\" : les images incroyables de la flamme olympique port\u00e9e sous l'eau par l'apn\u00e9iste Alice Modolo",
        "summary": "La flamme olympique dans les Alpes-Maritimes est de retour dans l'Hexagone. Une arriv\u00e9e insolite car venue des profondeurs. L'apn\u00e9iste Alice Modolo est all\u00e9e la chercher \u00e0 une quarantaine de m\u00e8tres sous l'eau de la M\u00e9diterran\u00e9e, dans la rade de Villefranche-sur-Mer !",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/flamme-olympique-dans-les-alpes-maritimes-j-ai-des-frissons-les-images-incroyables-de-l-arrivee-sous-l-eau-avec-alice-modolo-2989082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne du Rassemblement national Nathaly Antona est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 49 ans",
        "summary": "L'eurod\u00e9put\u00e9e figurait en vingt-quatri\u00e8me position sur la liste conduite par Jordan Bardella aux \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/la-deputee-europeenne-rassemblement-national-nathaly-antona-est-morte-a-l-age-de-49-ans_6611679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cabine t\u00e9l\u00e9phonique fait son retour \u00e0 Strasbourg",
        "summary": "Une premi\u00e8re cabine t\u00e9l\u00e9phonique a \u00e9t\u00e9 install\u00e9e \u00e0 Strasbourg dans le cadre de la semaine europ\u00e9enne du num\u00e9rique responsable qui a lieu du 17 au 22 juin. Le projet est port\u00e9 par deux coop\u00e9ratives qui souhaitent repenser notre rapport au smartphone.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/bas-rhin/strasbourg-0/la-cabine-telephonique-fait-son-retour-et-veut-enrayer-l-addiction-au-smartphone-c-est-le-telephone-d-avenir-2988740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Devoir de vigilance : les actions d'ONG environnementales contre TotalEnergies et EDF jug\u00e9es recevables en appel",
        "summary": "Le devoir de vigilance oblige les multinationales \u00e0 publier un plan sur les risques humains et environnementaux de leurs activit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/devoir-de-vigilance-les-actions-d-ong-environnementales-contre-totalenergies-et-edf-jugees-recevables-en-appel_6611688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Californie : un incendie ravage les environs de Los Angeles, plus de 6\u00a0000 hectares d\u00e9j\u00e0 d\u00e9truits",
        "summary": "L'incendie a d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi, samedi, \u00e0 Gorman, \u00e0 moins de 100 kilom\u00e8tres de Los Angeles. En quelques jours, le feu a gagn\u00e9 l'ensemble de cette zone rurale \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation dense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/californie-un-incendie-ravage-les-environs-de-los-angeles-plus-de-6-000-hectares-deja-detruits_6611739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enseigne de pr\u00eat-\u00e0-porter Naf Naf reprise par une entreprise turque",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Migiboy Tekstil a mis sur la table plus de 1,5 million d'euros pour reprendre l'enseigne et s'est engag\u00e9e \u00e0 sauvegarder les emplois de 521 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/l-enseigne-de-pret-a-porter-naf-naf-repris-par-une-entreprise-turque-qui-conserve-pres-de-90-des-emplois_6611709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Nuits de Fourvi\u00e8re de Lyon, le duo Justice a fait d\u00e9coller le th\u00e9\u00e2tre antique avec un live explosif",
        "summary": "Au second concert de leur tourn\u00e9e fran\u00e7aise, Xavier de Rosnay et Gaspard Aug\u00e9 ont offert lundi au public lyonnais venu en nombre un show fr\u00e9n\u00e9tique sons et lumi\u00e8res qui restera dans les annales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/electro/aux-nuits-de-fourviere-le-duo-justice-a-fait-decoller-le-theatre-antique-avec-un-live-explosif_6611649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : deux Fran\u00e7aises port\u00e9es disparues",
        "summary": "Deux Fran\u00e7aises n\u2019ont plus donn\u00e9 de nouvelles depuis vendredi 14 juin. Les deux touristes ont disparu \u00e0 Sikinos, en Gr\u00e8ce. L\u2019une d\u2019elles a envoy\u00e9 un message inqui\u00e9tant, apr\u00e8s une chute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/grece-deux-francaises-portees-disparues_6611754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la garde \u00e0 vue : quatre questions sur les nouvelles r\u00e8gles qui entrent en vigueur en France le 1er juillet",
        "summary": "A partir de cette date, une audition ne pourra pas se d\u00e9rouler sans la pr\u00e9sence d'un avocat. La personne en garde \u00e0 vue aura aussi la possibilit\u00e9 de pr\u00e9venir une personne de son choix. Des nouvelles dispositions qui s'appliquent en conformit\u00e9 avec le droit europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/reforme-de-la-garde-a-vue-quatre-questions-sur-les-nouvelles-regles-qui-entrent-en-vigueur-en-france-le-1er-juillet_6611205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Tortue Ninja, Emmanuel Macron, LeBron James... Pour le nez cass\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9, les internautes ne manquent pas d'id\u00e9es de masques",
        "summary": "L'attaquant vedette de l'\u00e9quipe de France s'est cass\u00e9 le nez, lundi soir, lors du premier match des Bleus contre l'Autriche. Il devrait jouer le reste de la comp\u00e9tition avec un masque de protection et a sond\u00e9 les internautes sur le r\u00e9seau social X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-tortue-ninja-emmanuel-macron-lebron-james-pour-kylian-mbappe-blesse-les-internautes-ne-manquent-pas-d-idees-de-masques_6611403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments : les pharmaciens peuvent d\u00e9sormais d\u00e9livrer sans ordonnance des antibiotiques en cas d'angine ou de cystite",
        "summary": "Il faudra remplir certaines conditions pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier de ce dispositif, comme avoir plus de 10 ans dans le cas de l'angine et plus de 16 ans pour la cystite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/medicaments-les-pharmaciens-peuvent-officiellement-delivrer-des-antibiotiques-en-cas-d-angine-ou-cystite-sans-ordonnance_6611703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux militantes \u00e9cologistes, jug\u00e9es pour avoir asperg\u00e9 de soupe un tableau de Monet, ont \u00e9t\u00e9 relax\u00e9es",
        "summary": "Le procureur avait requis deux mois de prison avec sursis pour les deux jeunes femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/deux-militantes-ecologistes-jugees-pour-avoir-asperge-de-soupe-un-tableau-de-monet-ont-ete-relaxees_6611796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s du procureur de la R\u00e9publique de Cahors pour violences conjugales renvoy\u00e9 au 22 novembre prochain",
        "summary": "Accus\u00e9 de violences conjugales, le procureur de Cahors sera jug\u00e9 fin novembre, rapporte France Bleu Occitanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-proces-du-procureur-de-la-republique-de-cahors-pour-violences-conjugales-renvoye-au-22-novembre-prochain_6611763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a s'est pass\u00e9 en cinq secondes\" : un ouvrier est mort sur un chantier du Jura apr\u00e8s l'effondrement d'une grue",
        "summary": "L'accident s\u2019est produit mardi en fin de matin\u00e9e sur la commune de Villevieux, pr\u00e8s de Lons-le-Saunier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/jura/lons-le-saunier/un-hangar-agricole-en-construction-s-effondre-dans-le-jura-deux-personnes-entre-la-vie-et-la-mort-2989043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte dans les Hauts-de-Seine pour viol aggrav\u00e9, violences et injures \u00e0 caract\u00e8re antis\u00e9mite visant une jeune fille de 12 ans",
        "summary": "Trois mineurs \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 13 ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enquete-ouverte-dans-les-hauts-de-seine-pour-viol-aggrave-violences-et-injures-a-caractere-antisemite-visant-une-jeune-fille-de-12-ans_6611886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : op\u00e9ration, r\u00e9glementation, risques... Cinq questions sur la blessure au nez de Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le capitaine des Bleus s'est fractur\u00e9 le nez apr\u00e8s un choc avec Kevin Danso, lors du match France-Autriche, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-operation-reglementation-risques-cinq-questions-sur-la-blessure-au-nez-de-kylian-mbappe_6611409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La conductrice qui a fauch\u00e9 sept enfants \u00e0 v\u00e9lo, \u00e0 la Rochelle, explique avoir fait un malaise",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e de 83 ans, la conductrice explique avoir fait un malaise indique, mardi, France Bleu La Rochelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/la-conductrice-qui-a-fauche-sept-enfants-a-velo-a-la-rochelle-explique-avoir-fait-un-malaise_6611922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un casque original de Dark Vador r\u00e9alis\u00e9 en 1980 est actuellement expos\u00e9 \u00e0 Lyon",
        "summary": "L'un des casques de Dark Vador est le nouveau pensionnaire du Mus\u00e9e Miniatures et Cin\u00e9ma de Lyon. Pi\u00e8ce iconique de la saga Star Wars, il a servi sur le tournage de \u201cL\u2019empire contre-attaque\" en 1980.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/star-wars/un-casque-original-de-dark-vador-realise-en-1980-est-actuellement-expose-a-lyon_6610413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Anouk Aim\u00e9e : Jacques Weber se souvient de son \"sourire\" et de \"l'extr\u00eame s\u00e9duction qui \u00e9manait d'elle\"",
        "summary": "Anouk Aim\u00e9e est morte, mardi, \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mort-d-anouk-aimee-jacques-weber-se-souvient-de-son-sourire-et-de-l-extreme-seduction-qui-emanait-d-elle_6611712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : pouss\u00e9e par son public, la Turquie vient \u00e0 bout de la G\u00e9orgie avec des buts somptueux",
        "summary": "Hakan Calhanoglu et ses co\u00e9quipiers ont battu les hommes de Willy Sagnol (3-1), qui les ont longtemps accroch\u00e9s, mardi, avant de c\u00e9der en fin de rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-poussee-par-son-public-la-turquie-vient-a-bout-de-la-georgie-avec-des-buts-somptueux_6612048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Allemagne pour se hisser en huiti\u00e8mes, la Croatie pour se relancer... Le programme de mercredi",
        "summary": "La deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la phase de groupes d\u00e9bute mercredi, avec l'opportunit\u00e9 pour l'Allemagne et la Suisse de se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale en cas de victoire des deux \u00e9quipes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/programme-des-matchs/euro-2024-l-allemagne-pour-se-hisser-en-huitiemes-la-croatie-pour-se-relancer-le-programme-de-mercredi_6606237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le Serbe Novak Djokovic confirme sa pr\u00e9sence aux Jeux, deux semaines apr\u00e8s son op\u00e9ration au genou",
        "summary": "Le Comit\u00e9 olympique serbe a annonc\u00e9 la s\u00e9lection du num\u00e9ro 3 mondial mardi, pour le tournoi des JO pr\u00e9vu du 27 juillet au 4 ao\u00fbt sur la terre battue de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/novak-djokovic/paris-2024-le-serbe-novak-djokovic-confirme-sa-presence-aux-jeux-deux-semaines-apres-son-operation-au-genou_6612006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un peu mon petit fr\u00e8re\", d\u00e9clare Emmanuel Macron \u00e0 un enfant au sujet de Gabriel Attal",
        "summary": "Le chef de l'Etat a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par un enfant sur son potentiel lien de fraternit\u00e9 avec son Premier ministre, en marge des comm\u00e9morations de l'appel du 18-Juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-c-est-un-peu-mon-petit-frere-declare-emmanuel-macron-au-sujet-de-gabriel-attal_6611655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le patron du PS, Olivier Faure, veut \"un vote\" pour choisir le Premier ministre en cas de victoire de la gauche",
        "summary": "Il contredit ainsi les insoumis, qui veulent que le groupe parlementaire le plus important propose un nom pour Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-le-patron-du-ps-olivier-faure-veut-un-vote-pour-choisir-le-premier-ministre-en-cas-de-victoire-de-la-gauche_6611466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me r\u00e9veille plusieurs fois dans la nuit\"\u00a0: des Fran\u00e7ais racontent leur anxi\u00e9t\u00e9 depuis la dissolution",
        "summary": "Alors que la campagne pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es vient de commencer, certaines personnes se demandent \u00e0 quoi va ressembler la France le soir du second tour, le dimanche 7 juillet. Franceinfo a tendu son micro \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-je-me-reveille-plusieurs-fois-dans-la-nuit-ces-francais-anxieux-depuis-la-dissolution-de-l-assemblee-nationale_6611163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eure-et-Loir : sept morts dans un accident de la route pr\u00e8s de Chartres",
        "summary": "Un couple de 90 et 85 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le choc et cinq jeunes de 17 \u00e0 19 ans ont p\u00e9ri dans l'incendie de leur v\u00e9hicule, a fait savoir la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/eure-et-loir-sept-morts-dans-un-accident-de-la-route-pres-de-chartres_6612153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lo-libanaise : un ministre isra\u00e9lien menace le Hezbollah de destruction \u00e0 l'issue d'une \"guerre totale\"",
        "summary": "Les affrontements transfrontaliers entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, alli\u00e9 du Hamas, sont quasi quotidiens depuis l'attaque du mouvement islamiste palestinien contre Isra\u00ebl le 7 octobre ayant d\u00e9clench\u00e9 la guerre dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/violences-a-la-frontiere-israelo-libanaise-un-ministre-israelien-menace-le-hezbollah-de-destruction-a-l-issue-d-une-guerre-totale_6612054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9lerinage \u00e0 La Mecque : plusieurs pays pointent les fortes chaleurs apr\u00e8s la mort de plus de 200 personnes pendant le hajj",
        "summary": "Les autorit\u00e9s saoudiennes ont affirm\u00e9 avoir trait\u00e9 plus de 2000 p\u00e8lerins souffrant de stress thermique, mais n'ont pas fourni d'informations sur les d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pelerinage-a-la-mecque-plusieurs-pays-pointent-les-fortes-chaleurs-apres-la-mort-de-plus-de-200-personnes-pendant-le-hajj_6612117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Canteleu\u00a0: \"\u00c7a m'a peut-\u00eatre d\u00e9pass\u00e9\", raconte l'ancien adjoint au maire",
        "summary": "Hasbi Colak est accus\u00e9 de complicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir aid\u00e9 les trafiquants de drogue aux c\u00f4t\u00e9s desquels ils comparaissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/trafic-de-drogue-a-canteleu-ca-m-a-peut-etre-depasse-raconte-l-ancien-adjoint-au-maire_6612018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"C\u2019est un choix de civilisation\", estime Yannick Jadot",
        "summary": "Apr\u00e8s la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives vont avoir lieu le 30 juin et le 7 juillet. Invit\u00e9 du 19/20 info, Yannick Jadot, s\u00e9nateur Les \u00c9cologistes, revient sur le programme du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-c-est-un-choix-de-civilisation-estime-yannick-jadot_6612072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : plusieurs syndicats du spectacle appellent \u00e0 se mobiliser jeudi \"pour la culture et contre l'extr\u00eame droite\"",
        "summary": "Un pr\u00e9c\u00e9dent rassemblement, jeudi dernier \u00e0 Paris, avait r\u00e9uni quelques centaines de personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/elections-legislatives-2024-plusieurs-syndicats-du-spectacle-appellent-a-se-mobiliser-jeudi-pour-la-culture-et-contre-l-extreme-droite_6611919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]