[
    {
        "title": "Crise avec l'Alg\u00e9rie : Emmanuel Macron rappelle l'ambassadeur de France pour consultations et annonce l'expulsion de 12 agents alg\u00e9riens",
        "summary": "Paris a choisi mardi de riposter \"sym\u00e9triquement\" \u00e0 l'expulsion par Alger de 12 fonctionnaires fran\u00e7ais, ordonn\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-avec-l-algerie-emmanuel-macron-rappelle-l-ambassadeur-de-france-pour-consultations-et-expulse-12-agents-algeriens_7191411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : battu sur la pelouse d'Aston Villa, le PSG se qualifie tout de m\u00eame pour les demi-finales",
        "summary": "Bien moins sereins qu'au match aller, les joueurs de Luis Enrique ont pass\u00e9 une soir\u00e9e extr\u00eamement compliqu\u00e9e \u00e0 Villa Park, mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-battu-sur-la-pelouse-d-aston-villa-le-psg-se-qualifie-tout-de-meme-pour-les-demi-finales_7191552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2026 : travail, d\u00e9fense, ressources... Ce qu'il faut retenir du discours de Fran\u00e7ois Bayrou sur l'\u00e9tat des finances publiques",
        "summary": "Le Premier ministre, qui a r\u00e9uni mardi matin plusieurs membres de son gouvernement ainsi que des parlementaires et des partenaires sociaux, a fait peu d'annonces. Les grandes orientations du prochain budget seront connues avant le 14 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2026-travail-defense-ressources-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-francois-bayrou-sur-l-etat-des-finances-publiques_7190877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des attaques qui ont vis\u00e9 plusieurs prisons fran\u00e7aises depuis deux nuits",
        "summary": "Des v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s aux abords de plusieurs \u00e9tablissements. Le centre p\u00e9nitentiaire de Toulon a \u00e9t\u00e9 vi\u00e9 par de tirs \u00e0 l'arme lourde. Le Parquet national antiterroriste a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/ce-que-l-on-sait-des-attaques-qui-ont-vise-plusieurs-prisons-francaises-depuis-deux-nuits_7191090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur le nouveau proc\u00e8s d'Harvey Weinstein pour viol et agressions sexuelles, qui s'est ouvert \u00e0 New York",
        "summary": "La pr\u00e9c\u00e9dente condamnation de l'ancien producteur hollywoodien avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e en 2024 par la cour d'appel de New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/affaire-harvey-weinstein/trois-questions-sur-le-nouveau-proces-d-harvey-weinstein-pour-viol-et-agressions-sexuelles-qui-s-est-ouvert-a-new-york_7191171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les filles de l'\u00e9crivain Boualem Sansal appellent Emmanuel Macron \u00e0 obtenir sa lib\u00e9ration",
        "summary": "\"Nous ne l\u00e2cherons pas nos efforts tant qu'il n'aura pas \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9\", a r\u00e9agi mardi soir le chef de la diplomatie fran\u00e7aise Jean-No\u00ebl Barrot sur TF1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/les-filles-de-l-ecrivain-boualem-sansal-appellent-emmanuel-macron-a-obtenir-sa-liberation_7192032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cour d'appel de Bordeaux autorise l'humoriste Pierre Palmade \u00e0 sortir de prison sous bracelet \u00e9lectronique",
        "summary": "Le com\u00e9dien a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en novembre \u00e0 cinq ans de prison, dont deux ferme, pour avoir caus\u00e9 un accident de la route alors qu'il \u00e9tait sous l'emprise de drogues, en f\u00e9vrier 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pierre-palmade/la-cour-d-appel-de-bordeaux-autorise-l-humoriste-pierre-palmade-a-sortir-de-prison-sous-bracelet-electronique_7191114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : quatre questions sur l'appel \u00e0 la mobilisation des contr\u00f4leurs et des conducteurs de trains \u00e0 partir du 5 mai",
        "summary": "Trois syndicats appellent les salari\u00e9s de la compagnie ferroviaire \u00e0 se mettre en gr\u00e8ve, avec des revendications de r\u00e9mun\u00e9ration et d'am\u00e9lioration des conditions de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-quatre-questions-sur-l-appel-a-la-mobilisation-des-controleurs-et-des-conducteurs-de-trains-a-partir-du-5-mai_7190880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne s'habitue pas mais on sait que le risque existe\"\u00a0: \u00e0 Nanterre, le personnel p\u00e9nitentiaire r\u00e9sign\u00e9 apr\u00e8s les attaques qui ont vis\u00e9 des prisons",
        "summary": "\u00c0 Nanterre, un v\u00e9hicule appartenant \u00e0 un membre du personnel de l'administration p\u00e9nitentiaire a \u00e9t\u00e9 calcin\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/reportage-on-ne-s-habitue-pas-mais-on-sait-que-le-risque-existe-a-nanterre-le-personnel-penitentiaire-resigne-apres-les-attaques-qui-ont-vise-des-prisons_7191132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris : Emmanuel Macron a d\u00e9cor\u00e9 101 artisans ayant particip\u00e9 \u00e0 la reconstruction de la cath\u00e9drale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a remis mardi la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 101 des b\u00e2tisseurs qui ont travaill\u00e9 sur le chantier de Notre-Dame de Paris. Parmi eux, le charpentier Matteo Pellegrino.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/notre-dame-de-paris-des-artisans-decores-par-emmanuel-macron_7191540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La consommation mondiale de vin a baiss\u00e9 en 2024, \u00e0 son plus bas niveau depuis 1961",
        "summary": "L'Organisation internationale du vin (OIV) a estim\u00e9 mardi que la consommation mondiale de vin a recul\u00e9 de 3,3% l'an pass\u00e9, et de 3,6% en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-consommation-mondiale-de-vin-a-baisse-en-2024-a-son-plus-bas-niveau-depuis-1961_7191600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le Hamas dit avoir perdu le contact avec le groupe d\u00e9tenant un otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain",
        "summary": "Edan Alexander est le seul otage vivant ayant la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine encore retenu dans la bande de Gaza par le mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-le-hamas-dit-avoir-perdu-le-contact-avec-le-groupe-detenant-un-otage-israelo-americain_7191549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut \u00e9viter une perc\u00e9e \u00e9clair\"\u00a0: dans la r\u00e9gion de Koupiansk, l'arm\u00e9e ukrainienne tente de tenir la ligne de front et se pr\u00e9pare \u00e0 reculer",
        "summary": "Au nord-est de l'Ukraine, les soldats ukrainiens se pr\u00e9parent \u00e0 se replier rapidement au cas o\u00f9 les Russes franchiraient la ligne de front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-faut-eviter-une-percee-eclair-dans-la-region-de-koupiansk-l-armee-ukrainienne-tente-de-tenir-la-ligne-de-front-et-se-prepare-a-reculer_7191144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : la LFP d\u00e9cide de rompre le contrat avec DAZN \u00e0 la fin de la saison, le diffuseur refuse la m\u00e9diation",
        "summary": "R\u00e9unis mardi en coll\u00e8ge par la Ligue de football professionnel, les pr\u00e9sidents de Ligue 1 ont opt\u00e9 pour une rupture de contrat avec le diffuseur principal, \u00e0 l'issue de l'exercice en cours. Une d\u00e9cision valid\u00e9e ensuite par le LFP. A la suite, DAZN a lui refus\u00e9 la m\u00e9diation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-la-lfp-decide-de-rompre-le-contrat-avec-le-diffuseur-dazn-a-la-fin-de-la-saison_7191366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Donald Trump menace de priver l'universit\u00e9 Harvard de ses avantages fiscaux",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain demande \u00e9galement aux prestigieux \u00e9tablissement de \"s'excuser\" pour \"l'antis\u00e9mitisme\" sur son campus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-donald-trump-menace-de-priver-l-universite-harvard-de-ses-avantages-fiscaux_7191483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous r\u00e9sume les principales conclusions de la commission d'enqu\u00eate sur le d\u00e9rapage budg\u00e9taire de la France",
        "summary": "Les deux rapporteurs de la commission d'enqu\u00eate estiment que les \u00e9carts entre les pr\u00e9visions du gouvernement et le d\u00e9ficit public en 2023 et 2024 sont en partie dus \u00e0 des \"raisons techniques\", dans un contexte de crises successives. Mais ils affichent leurs d\u00e9saccords sur la responsabilit\u00e9 politique des gouvernements de l'\u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/on-vous-resume-les-principales-conclusions-de-la-commission-d-enquete-sur-le-derapage-budgetaire-de-la-france_7189341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liga : Kylian Mbapp\u00e9 suspendu seulement un match apr\u00e8s son carton rouge contre Alav\u00e9s",
        "summary": "L'international fran\u00e7ais, coupable d'une faute dangereuse face \u00e0 Alav\u00e9s dimanche, ne ratera qu'un seul match de championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/liga-kylian-mbappe-suspendu-seulement-un-match-apres-son-carton-rouge-contre-alaves_7191477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Notre arm\u00e9e ne vise que des cibles militaires ou paramilitaires\"\u00a0: la Russie s'ent\u00eate dans ses explications apr\u00e8s un nouveau bombardement qui a fait 35 morts en Ukraine",
        "summary": "D'apr\u00e8s le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense, les deux missiles Iskander lanc\u00e9s, dimanche, sur Soumy visaient une r\u00e9union d'officiers de l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/notre-armee-ne-vise-que-des-cibles-militaires-ou-paramilitaires-la-russie-s-entete-dans-ses-explications-apres-un-nouveau-bombardement-qui-a-fait-35-morts-en-ukraine_7189521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On Quitte Tout Facilement\"\u00a0: Saint-Pierre-et-Miquelon r\u00e9pond avec humour \u00e0 la pol\u00e9mique lanc\u00e9e par Laurent Wauquiez sur l'enfermement des OQTF",
        "summary": "\"On voulait essayer de sortir par le haut de cette pol\u00e9mique qui ne volait pas haut\", a expliqu\u00e9 mardi Johan Edet, directeur de cabinet du pr\u00e9sident du conseil territorial de Saint-Pierre-et-Miquelon, joint par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/on-quitte-tout-facilement-on-vient-en-quete-de-tranquillite-familiale-le-conseil-territorial-de-saint-pierre-et-miquelon-repond-a-la-polemique-lancee-par-laurent-wauquiez-sur-l-enfermement-des-oqtf_7191345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron affirme que \"le calvaire que vivent les populations civiles de Gaza doit prendre fin\" lors d'un entretien avec Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Les deux dirigeants ont \u00e9chang\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone, mardi. De son c\u00f4t\u00e9, le Premier ministre estime que\u00a0l'\u00e9tablissement d'un Etat palestinien\u00a0serait\u00a0\"une \u00e9norme r\u00e9compense pour le terrorisme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-emmanuel-macron-a-dit-a-benyamin-netanyahou-que-le-calvaire-des-civils-de-gaza-devait-prendre-fin_7191087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-PSG : Emiliano Martinez, l'arrogance \u00e9rig\u00e9e au rang d'art",
        "summary": "Le gardien argentin fait partie des meilleurs \u00e0 son poste depuis plusieurs saisons et le doit en partie \u00e0 ses provocations et intimidations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/aston-villa-psg-emiliano-martinez-l-arrogance-erigee-au-rang-d-art_7170573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise avec l'Alg\u00e9rie\u00a0: Emmanuel Macron s'en m\u00eale tandis que Bruno Retailleau se met en retrait",
        "summary": "L'Alg\u00e9rie assume sa d\u00e9cision d'expulser 12 fonctionnaires de l'ambassade de France, apr\u00e8s l'arrestation de trois de ses ressortissants dont un agent consulaire et accuse Bruno Retailleau d'\u00eatre derri\u00e8re ces arrestations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-avec-l-algerie-emmanuel-macron-s-en-mele-tandis-que-bruno-retailleau-se-met-en-retrait_7190634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceuse franco-alg\u00e9rienne Sofia Benlemmane condamn\u00e9e \u00e0 neuf mois de prison avec sursis pour menaces de mort",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Lyon l'a aussi condamn\u00e9e \u00e0 200 heures de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Il ordonne \u00e9galement la suspension de ses acc\u00e8s \u00e0 TikTok et Facebook pendant six mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-influenceuse-franco-algerienne-sofia-benlemmane-condamnee-a-neuf-mois-de-prison-avec-sursis-pour-menaces-de-mort-contre-des-opposants-au-regime-algerien_7191249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain, J.D. Vance, appelle l'Europe \u00e0 ne plus \u00eatre un \"vassal permanent\" des Etats-Unis pour sa s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Le dirigeant am\u00e9ricain a multipli\u00e9 les critiques contre les Europ\u00e9ens ces derniers mois, provoquant l'indignation du Vieux continent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-vice-president-americain-jd-vance-appelle-l-europe-a-ne-plus-etre-un-vassal-permanent-des-etats-unis_7190895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le gouvernement va limoger le gouverneur de Soumy apr\u00e8s la frappe meurtri\u00e8re russe",
        "summary": "Volodymyr Artioukh est accus\u00e9 de n\u00e9gligence par certains responsables apr\u00e8s la mort de 35 morts civils, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-gouvernement-va-limoger-le-gouverneur-de-soumy-apres-la-frappe-meurtriere-russe_7191108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce sont des cours mondiaux comme le p\u00e9trole\" : pour P\u00e2ques, le prix du chocolat s'envole, on vous explique pourquoi",
        "summary": "Des supermarch\u00e9s aux boutiques des grands chocolatiers, les prix sont en hausse \u00e0 quelques jours de P\u00e2ques. Acheter moins ou se faire plaisir quand m\u00eame ? Le d\u00e9bat reste entier parmi les consommateurs. Les professionnels du secteur craignent un manque gagn\u00e9. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/ce-sont-des-cours-mondiaux-comme-le-petrole-pour-paques-le-prix-du-chocolat-s-envole-on-vous-explique-pourquoi_7191321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n\u2019est pas question de laisser ces gens-l\u00e0 gagner du terrain\"\u00a0: la d\u00e9put\u00e9e Na\u00efma Moutchou vis\u00e9e par un courrier raciste",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e Horizons du Val-d\u2019Oise et vice-pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e porte plainte apr\u00e8s avoir re\u00e7u un message d\u2019insultes racistes, qui suscite de nombreuses r\u00e9actions \u00e0 gauche et \u00e0 droite. Le politologue Luc Rouban d\u00e9crit une \"brutalisation de la vie politique\", avec des causes \"sociales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/il-n-est-pas-question-de-laisser-ces-gens-la-gagner-du-terrain-la-deputee-naima-moutchou-vise-par-un-courrier-raciste_7191243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retards, pannes, annulations\u2026 Pourquoi des \"trains de la col\u00e8re\" ont fait le voyage jusqu'\u00e0 Paris pour interpeller le gouvernement",
        "summary": "Des centaines d'usagers des lignes reliant Toulouse (Haute-Garonne) et Clermont (Puy-de-D\u00f4me) \u00e0 Paris ont pris place mardi dans les \"trains de la col\u00e8re\". Ils sont arriv\u00e9s dans la capitale, direction le minist\u00e8re des Transports afin d'\u00eatre entendus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/retards-pannes-annulations-des-trains-de-la-colere-montent-a-paris_7191093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous souffrez d'\u00e9co-anxi\u00e9t\u00e9 ? Racontez-nous comment vous vivez avec ces angoisses pour l'avenir de la plan\u00e8te",
        "summary": "Au fur et \u00e0 mesure que la plan\u00e8te se r\u00e9chauffe sous l'effet de nos \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, difficile de garder la t\u00eate froide. Car si les \u00e9co-anxieux craignent de voir l'humanit\u00e9 collectivement foncer dans le mur, ils s'exposent, \u00e0 titre personnel, au risque de sombrer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/appel-a-temoignages-vous-souffrez-d-eco-anxiete-racontez-nous-comment-vous-vivez-avec-ces-angoisses-pour-l-avenir-de-la-planete_7190940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]