[
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"Un des plus beaux jours de ma vie\"... Le sacre plein d'\u00e9motion de Charles Noakes en badminton",
        "summary": "Lundi parfait pour le badminton tricolore, qui collecte trois m\u00e9dailles en une seule journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/badminton/video-paralympiques-2024-un-des-plus-beaux-jours-de-ma-vie-le-sacre-plein-d-emotion-de-charles-noakes-en-badminton_6759436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : une moisson tricolore en triathlon, deux titres en badminton, un premier en boccia... Revivez la cinqui\u00e8me journ\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France compte d\u00e9sormais 11\u00a0m\u00e9dailles d'or et se classe cinqui\u00e8me du tableau des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/directs/direct-paralympiques-2024-une-pluie-de-medailles-attendue-en-triathlon-avec-alexis-hanquinquant-l-heure-de-lucas-mazur-en-parabadminton-suivez-la-journee-avec-nous_6757153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tableau des m\u00e9dailles des Paralympiques 2024 : la France terminera-t-elle dans le top 8 du classement des nations ?",
        "summary": "Comme pour les Jeux olympiques, la France se montre tr\u00e8s ambitieuse pour les Paralympiques et vise 20 m\u00e9dailles d'or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/infographies-paralympiques-2024-la-france-terminera-t-elle-dans-le-top-8-du-tableau-des-medailles-a-paris-decouvrez-en-direct-le-classement-des-nations_6755434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : les moments forts de la course parfaite d'Alexis Hanquinquant, de nouveau m\u00e9daill\u00e9 d'or en triathlon",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 m\u00e9daill\u00e9 \u00e0 Tokyo, le porte-drapeau fran\u00e7ais a conserv\u00e9 son titre, lundi \u00e0 domicile, devant des supporters venus en grand nombre le long de la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/triathlon/video-paralympiques-2024-les-moments-forts-de-la-course-parfaite-d-alexis-hanquinquant-de-nouveau-medaille-d-or-en-triathlon_6758812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"Les Fran\u00e7ais ont compris que les sportifs paralympiques sont des sportifs \u00e0 part enti\u00e8re\", se r\u00e9jouit Marie-Am\u00e9lie Le Fur",
        "summary": "\"Ce qu'on est en train de vivre est absolument extraordinaire et que jamais ce mouvement paralympique n'avait \u00e9t\u00e9 sublim\u00e9 de cette fa\u00e7on\", s'enthousiasme la pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais et triple championne de para-athl\u00e9tisme, lundi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-les-francais-ont-compris-que-les-sportifs-paralympiques-sont-des-sportifs-a-part-entiere-se-rejouit-marie-amelie-le-fur_6759589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le surcro\u00eet de d\u00e9penses des collectivit\u00e9s pourrait aggraver de 16 milliards d'euros le d\u00e9ficit de 2024, selon Bruno Le Maire",
        "summary": "Les pr\u00e9visions de recettes fiscales pourraient par ailleurs ne pas \u00eatre atteintes \"compte tenu de l'\u00e9volution de la composition de la croissance, moins favorable aux recettes fiscales\", \u00e9crit le ministre de l'\u00c9conomie dans un courrier adress\u00e9 \u00e0 des parlementaires et que franceinfo a pu consulter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/le-surcroit-de-depenses-des-collectivites-pourrait-aggraver-de-16-milliards-d-euros-le-deficit-de-2024-selon-bruno-le-maire_6759460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du 2 septembre",
        "summary": "Des milliers d'Isra\u00e9liens ont encore manifest\u00e9 pour r\u00e9clamer un accord sur la lib\u00e9ration des otages. La gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale annonc\u00e9e a \u00e9t\u00e9 in\u00e9galement suivie et suspendue plus t\u00f4t que pr\u00e9vu par la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-2-septembre_6759424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : slogans nazis, d\u00e9fense de la \"germanit\u00e9\", ligne pro-russe... On vous pr\u00e9sente Bj\u00f6rn H\u00f6cke, leader de l'extr\u00eame droite victorieuse en Thuringe",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite Alternative pour l'Allemagne (AfD) est arriv\u00e9 en t\u00eate lors des \u00e9lections r\u00e9gionales en Thuringe, dimanche. Bjorn H\u00f6cke est l'un des visages les plus radicaux du mouvement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-slogans-nazis-defense-de-la-germanite-ligne-pro-russe-on-vous-presente-bjorn-hocke-leader-de-l-extreme-droite-victorieuse-en-thuringe_6758836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e8ves n\u00e9s en d\u00e9but d'ann\u00e9e ont davantage de chances de r\u00e9ussir \u00e0 l'\u00e9cole que leurs camarades de fin d'ann\u00e9e, selon l'Insee",
        "summary": "Les effets du mois de naissance se font encore ressentir \u00e0 l'\u00e2ge de 15 ans, d'apr\u00e8s une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir de r\u00e9sultats au test Pisa dans une quinzaine de pays, dont la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/les-eleves-nes-en-debut-d-annee-ont-plus-de-chances-de-reussir-a-l-ecole-que-leurs-camarades-de-fin-d-annee-selon-l-insee_6758842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : deux nageurs ukrainiens refusent de poser avec le vainqueur bi\u00e9lorusse du 50\u00a0m nage libre sur le podium",
        "summary": "Les Ukrainiens Illia Yaremenko et Oleksii Virchenko ont remport\u00e9 l'argent et le bronze pour leur pays, lundi, devanc\u00e9s par le Bi\u00e9lorusse Ihar Boki, qui concourt sous banni\u00e8re neutre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/video-paralympiques-2024-deux-nageurs-ukrainiens-refusent-de-poser-avec-le-vainqueur-bielorusse-du-50-m-nage-libre-sur-le-podium_6759418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame du Br\u00e9sil confirme la suspension du r\u00e9seau social X dans le pays",
        "summary": "Le r\u00e9seau est bloqu\u00e9 dans le pays depuis samedi matin. La Cour supr\u00eame du pays accuse la plateforme d'Elon Musk de ne pas se plier \u00e0 plusieurs d\u00e9cisions de justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/la-cour-supreme-du-bresil-confirme-la-suspension-du-reseau-social-x-dans-le-pays_6759571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recherche d'un nouveau Premier ministre\u00a0: Olivier Faure estime que le \"CV\" de Thierry Beaudet \"n'est pas contestable\" mais dit ne pas savoir \"quelles sont les options politiques qu'il d\u00e9fend\"",
        "summary": "Le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste s'est \u00e9galement montr\u00e9 prudent envers l'hypoth\u00e8se d'une nomination de Bernard Cazeneuve \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/direct-recherche-d-un-nouveau-premier-ministre-bernard-cazeneuve-et-xavier-bertrand-seront-recus-par-emmanuel-macron-a-l-elysee_6758395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : la fen\u00eatre de raccordement au r\u00e9seau du r\u00e9acteur nucl\u00e9aire \u00e9tendue \u00e0 \"d'ici la fin de l'automne\", annonce EDF",
        "summary": "Le groupe pr\u00e9voyait jusqu'ici un raccordement au r\u00e9seau avant la fin de l'\u00e9t\u00e9. La premi\u00e8re r\u00e9action nucl\u00e9aire devrait cependant intervenir mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/epr-de-flamanville-le-raccordement-au-reseau-du-reacteur-nucleaire-est-retarde-a-la-fin-de-l-automne-annonce-edf_6759433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol en Argentine : le parquet de Mendoza recommande le retour en France des deux joueurs",
        "summary": "En parall\u00e8le, lundi, les avocats de la plaignante ont demand\u00e9 la r\u00e9cusation des procureurs, qu'ils accusent d'un \"manque d'objectivit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/rugbymen-francais-accuses-de-viol-en-argentine-le-parquet-recommande-le-retour-en-france-des-deux-joueurs_6759379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"G\u00e9nial\" ou \"irrespectueux\"\u00a0? Le compte TikTok des Jeux paralympiques fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le Comit\u00e9 international paralympique revendique un humour d\u00e9cal\u00e9 pour sensibiliser le jeune public, pr\u00e9sent sur la plateforme, au handicap. Mais certains para-athl\u00e8tes y voient un manque de respect.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/genial-ou-irrespectueux-le-compte-tiktok-des-jeux-paralympiques-fait-polemique_6758863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viols et soumission chimique \u00e0 Mazan : les audiences du proc\u00e8s ne se tiendront pas \u00e0 huis clos, \u00e0 la demande de la victime",
        "summary": "Le parquet avait demand\u00e9 le huis clos en rappelant que des vid\u00e9os des faits seraient \"n\u00e9cessairement visionn\u00e9es\" et que \"non seulement la publicit\u00e9 des d\u00e9bats serait dangereuse mais [elle]\u00a0porterait aussi atteinte \u00e0 la dignit\u00e9 des personnes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/proces-de-la-soumission-chimique-les-audiences-ne-se-tiendront-pas-a-huis-clos-a-la-demande-de-la-victime_6448486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : le Fran\u00e7ais Evan Fournier va faire son retour en Europe, \u00e0 l'Olympiakos, douze ans apr\u00e8s son arriv\u00e9e en NBA",
        "summary": "Sans contrat depuis la fin de sa saison avec le club am\u00e9ricain des Detroit Pistons, Evan Fournier va rejoindre le triple champion de l'Euroligue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/evan-fournier/basket-le-francais-evan-fournier-va-faire-son-retour-en-europe-a-l-olympiakos-douze-ans-apres-son-arrivee-en-nba_6759442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anneaux olympiques sur la tour Eiffel\u00a0: pourquoi la proposition d'Anne Hidalgo de les garder apr\u00e8s les Jeux fait grincer des dents",
        "summary": "La maire de Paris veut que le c\u00e9l\u00e8bre monument parisien garde ses anneaux apr\u00e8s la fin de la parenth\u00e8se olympique. Une \u00e9ventualit\u00e9 qui d\u00e9concerte l'opposition municipale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-pourquoi-la-proposition-d-anne-hidalgo-de-les-garder-apres-les-jeux-fait-grincer-des-dents_6757525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fillette d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Vallauris : quatre questions sur le contr\u00f4le judiciaire et la d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le p\u00e8re de la petite Kamilya, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un motard dans les Alpes-Maritimes, s'est \u00e9mu de voir le suspect en libert\u00e9 et non en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/fillette-decedee-a-vallauris-quatre-questions-sur-le-controle-judiciaire-et-la-detention-provisoire_6758698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis annoncent avoir saisi un avion appartenant au pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien Nicolas Maduro",
        "summary": "L'appareil, un Dassault Falcon 900EX, a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 en violation des sanctions internationales contre l'administration Maduro et saisi en R\u00e9publique dominicaine, pr\u00e9cise le ministre de la Justice am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/les-etats-unis-annoncent-avoir-saisi-un-avion-appartenant-au-president-venezuelien-nicolas-maduro_6759400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Pass rail, qui a permis aux jeunes de voyager gratuitement dans certains trains pendant l'\u00e9t\u00e9, a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 plus de 230\u00a0000 exemplaires",
        "summary": "Le Pass rail permettait de voyager gratuitement en train r\u00e9gional (TER) ou Intercit\u00e9s en juillet et en ao\u00fbt, moyennant un abonnement mensuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/le-pass-rail-qui-a-permis-de-voyager-gratuitement-dans-certains-trains-pendant-l-ete-a-ete-vendu-a-plus-de-230-000-exemplaires_6334246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 dans les Alpes-Maritimes : Eric Comyn promu adjudant-chef puis d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d'honneur et de la m\u00e9daille militaire, lors d'un hommage national",
        "summary": "\"Adjudant-chef Eric Comyn, la patrie vous est \u00e9ternellement reconnaissante\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionnaire, G\u00e9rald Darmanin, lundi apr\u00e8s-midi \u00e0 Nice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/video-gendarme-tue-dans-les-alpes-maritimes-l-adjudant-chef-eric-comyn-decore-de-la-legion-d-honneur-et-de-la-medaille-militaire-lors-d-un-hommage-national_6758965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'une professeure des \u00e9coles dans sa classe de maternelle le jour de la rentr\u00e9e scolaire \u00e0 Marseille",
        "summary": "L'enseignante de maternelle a fait un malaise devant sa classe en pr\u00e9sence des parents, ce lundi matin, juste apr\u00e8s la rentr\u00e9e scolaire dans un \u00e9tablissement du 6e arrondissement de Marseille. La professeure est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/mort-d-une-professeure-des-ecoles-dans-sa-classe-de-maternelle-le-jour-de-la-rentree-scolaire-a-marseille_6759085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cnil donne son feu vert pour la cr\u00e9ation d'un centre de donn\u00e9es de sant\u00e9 de SOS M\u00e9decins",
        "summary": "Les donn\u00e9es de cette plateforme financ\u00e9e par les m\u00e9decins de la f\u00e9d\u00e9ration seront remont\u00e9es en temps r\u00e9el dans le \"courant de l'automne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/la-cnil-donne-son-feu-vert-pour-la-creation-d-un-centre-de-donnees-de-sante-de-sos-medecins_6759070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : pas d'\u00e9largissement de la vaccination en France mais un rappel recommand\u00e9 pour certaines personnes \u00e0 risques",
        "summary": "La Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 \"consid\u00e8re que les cibles de cette vaccination restent inchang\u00e9es depuis ses pr\u00e9c\u00e9dentes recommandations\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/pas-d-elargissement-de-la-vaccination-contre-le-mpox-en-france-mais-un-rappel-recommande-pour-certaines-personnes-a-risques_6759178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma vie n'a pas de sens\", le jour \u00e0 l'\u00e9cole, la nuit dans un squat, Priscilla, 12 ans, raconte sa rentr\u00e9e",
        "summary": "Depuis cet \u00e9t\u00e9, 80 femmes sans abri avec leurs enfants occupent un b\u00e2timent d\u00e9saffect\u00e9 \u00e0 Lyon. Pour les plus jeunes, cette rentr\u00e9e s'annonce d\u00e9licate. Deux \u00e9l\u00e8ves expliquent leur quotidien. Entre impatience et appr\u00e9hension.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/temoignage-ma-vie-n-a-pas-de-sens-le-jour-a-l-ecole-la-nuit-dans-un-squat-priscilla-12-ans-raconte-sa-rentree_6759049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques et les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es ne sont plus en vigilance orange aux orages",
        "summary": "Les pluies \"mod\u00e9r\u00e9es et souvent continues\" vont perdurer \"jusqu'en milieu de nuit de lundi \u00e0 mardi\", mais \"ne rel\u00e8vent plus du niveau orange\", indique M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/les-pyrenees-atlantiques-et-les-hautes-pyrenees-placees-en-vigilance-orange-aux-orages_6758923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Pologne souhaite pouvoir abattre dans le ciel ukrainien les missiles russes qui la menacent",
        "summary": "Radoslaw Sikorski s'est exprim\u00e9 dans le \"Financial Times\" publi\u00e9 lundi, une semaine apr\u00e8s qu'un missile russe est entr\u00e9 sur le territoire de la Pologne, voisine de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-pologne-souhaite-pouvoir-abattre-dans-le-ciel-ukrainien-les-missiles-russes-qui-la-menacent_6758845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la soumission chimique : le calvaire v\u00e9cu par Gis\u00e8le, drogu\u00e9e par son mari et livr\u00e9e \u00e0 des dizaines de viols",
        "summary": "A partir de lundi et jusqu'au 20\u00a0d\u00e9cembre, 51\u00a0hommes sont jug\u00e9s \u00e0 Avignon pour viols aggrav\u00e9s. Dominique P\u00e9licot est accus\u00e9 d'avoir orchestr\u00e9 et film\u00e9 les multiples viols de son \u00e9pouse commis par des hommes recrut\u00e9s sur un site de rencontres, pendant dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/recit-proces-de-la-soumission-chimique-le-calvaire-vecu-par-gisele-droguee-par-son-mari-et-livree-a-des-dizaines-de-viols_6671610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la vente chaotique de billets de concerts pour Oasis, la \"tarification dynamique\" montr\u00e9e du doigt",
        "summary": "Cette pratique, qui consiste \u00e0 ajuster en temps r\u00e9el le prix de vente en fonction de la demande, fait grimper le prix des places de concerts \u00e0 des sommets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/apres-la-vente-chaotique-de-billets-de-concerts-pour-oasis-la-tarification-dynamique-montree-du-doigt_6758857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan : \"La culture du viol est tr\u00e8s pr\u00e9sente dans notre pays\", d\u00e9plore la pr\u00e9sidente de la Fondation des Femmes",
        "summary": "Le proc\u00e8s des viols de Mazan (Vaucluse) s'est ouvert, lundi 2 septembre. Invit\u00e9e du 11/13 info, Anne-C\u00e9cile Mailfert, pr\u00e9sidente de la Fondation des Femmes, revient sur l'affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/viols-de-mazan-la-culture-du-viol-est-tres-presente-dans-notre-pays-deplore-la-presidente-de-la-fondation-des-femmes_6758791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les recherches se poursuivent pour retrouver un adolescent fran\u00e7ais de 14\u00a0ans disparu \u00e0 Bali",
        "summary": "Originaire de la r\u00e9gion parisienne, Thibault, 14 ans, a disparu alors qu'il effectuait un trek sur l'\u00eele indon\u00e9sienne avec sa famille. Des op\u00e9rations de recherche sont en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/adolescent-francais-disparu-a-bali-les-recherches-se-poursuivent-pour-le-retrouver_6758887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : le Japon a connu son \u00e9t\u00e9 le plus chaud depuis le d\u00e9but des relev\u00e9s",
        "summary": "Dans le seul centre de Tokyo, 123 morts ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9es \u00e0 la chaleur en juillet, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-le-japon-a-connu-son-ete-le-plus-chaud-depuis-le-debut-des-releves_6758653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ciivise\u00a0:\u00a0\"Je maintiens toutes mes d\u00e9clarations\", affirme la femme \u00e0 l'origine de la plainte pour agression sexuelle contre Caroline Rey-Salmon, d\u00e9sormais class\u00e9e sans suite",
        "summary": "La jeune femme avait port\u00e9 plainte en f\u00e9vrier dernier, lorsque Caroline Rey-Salmon a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e vice-pr\u00e9sidente de la Ciivise, pour des faits datant de 2020, lors d'un examen gyn\u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/ciivise-je-maintiens-toutes-mes-declarations-affirme-la-femme-a-l-origine-de-la-plainte-pour-agression-sexuelle-contre-caroline-rey-salmon-desormais-classee-sans-suite_6758599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est l\u00e0 pour qu'ils retrouvent un sens \u00e0 la vie\" : de Granville aux Paralympiques de Paris, la th\u00e9rapie par le v\u00e9lo de cyclistes handicap\u00e9s",
        "summary": "Une trentaine de cyclistes du centre de r\u00e9\u00e9ducation du Normandy, victimes d'accidents de la vie, rallient Paris afin d'assister samedi aux Jeux paralympiques. Un moyen de sensibiliser au handicap et de se reconstruire par le sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-on-est-la-pour-qu-ils-retrouvent-un-sens-a-la-vie-de-granville-aux-paralympiques-de-paris-la-therapie-par-le-velo-de-cyclistes-handicapes_6758506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques de Paris 2024 : \"On a lanc\u00e9 une ola silencieuse, au ralenti\"... Quand les speakers font baisser les d\u00e9cibels au c\u00e9cifoot",
        "summary": "Finie l\u2019ambiance enflamm\u00e9e des Jeux olympiques au pied de la tour Eiffel\u00a0: au c\u00e9cifoot, les spectateurs doivent faire v\u0153u de silence, le temps d'un match.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/football/paralympiques-de-paris-2024-on-a-lance-une-ola-silencieuse-au-ralenti-quand-les-speakers-font-baisser-les-decibels-au-cecifoot_6759580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : de Sydney 2000 \u00e0 Paris 2024, la long\u00e9vit\u00e9 impressionnante au plus haut niveau de la pongiste fran\u00e7aise Thu Kamkasomphou",
        "summary": "La parapongiste participe \u00e0 ses septi\u00e8mes Jeux paralympiques et vise une onzi\u00e8me m\u00e9daille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/tennis-de-table/jeux-paralympiques-2024-de-sydney-2000-a-paris-2024-la-longevite-impressionnante-au-plus-haut-niveau-de-la-pongiste-francaise-thu-kamkasomphou_6753814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : des donn\u00e9es internes \u00e0 l'Education nationale r\u00e9v\u00e8lent les in\u00e9galit\u00e9s d'enseignement entre public et priv\u00e9",
        "summary": "Les lyc\u00e9es priv\u00e9s disposent de meilleures conditions d'enseignement que le public, r\u00e9v\u00e8lent des donn\u00e9es confidentielles auxquelles franceinfo a eu acc\u00e8s. Cette in\u00e9galit\u00e9, pr\u00e9sente dans la majorit\u00e9 des acad\u00e9mies, s'explique par des m\u00e9canismes de r\u00e9partition complexes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/enquete-franceinfo-rentree-scolaire-des-donnees-internes-a-l-education-nationale-revelent-les-inegalites-d-enseignement-entre-public-et-prive_6698430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025\u00a0: le futur gouvernement aura-t-il le droit de d\u00e9passer la date butoir du 1er\u00a0octobre fix\u00e9e par la loi\u00a0?",
        "summary": "Le projet de loi des finances pour l'ann\u00e9e \u00e0 venir doit \u00eatre d\u00e9pos\u00e9 au Parlement au plus tard au 1er\u00a0octobre. Mais ce d\u00e9lai s'annonce intenable alors qu'un nouveau Premier ministre n'a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-futur-gouvernement-aura-t-il-le-droit-de-depasser-la-date-butoir-du-1er-octobre-fixee-par-la-loi_6758650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vagues de chaleur, orages \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, Sud-Est et M\u00e9diterran\u00e9e en surchauffe... On dresse le bilan de l'\u00e9t\u00e9 2024",
        "summary": "Malgr\u00e9 des fortes pluies et un manque d'ensoleillement par rapport \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023, les temp\u00e9ratures ont \u00e9t\u00e9 sup\u00e9rieures aux moyennes calcul\u00e9es sur la p\u00e9riode 1970-2000.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/infographies-vagues-de-chaleur-orages-a-repetition-sud-est-et-mediterranee-en-surchauffe-on-dresse-le-bilan-de-l-ete-2024_6739573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]