[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 5 novembre",
        "summary": "Au 30e jour du conflit, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne m\u00e8ne des frappes \"significatives\" dans la bande de Gaza, qu'elle affirme avoir coup\u00e9e en deux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-5-novembre_6165564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Domingos : huit d\u00e9partements en vigilance orange pour vague-submersion et crues",
        "summary": "En revanche, plus aucun d\u00e9partement n'est en vigilance orange aux vents violents, ou \"pluie-inondation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-domingos-12-departements-en-vigilance-orange-pour-vague-submersion-et-crues_6164883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce que 1 040 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France depuis le 7 octobre",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur pr\u00e9cise par ailleurs le nombre de 486 interpellations pour actes antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/gerald-darmanin-annonce-que-1-040-actes-antisemites-ont-ete-recenses-en-france-depuis-les-attaques-du-hamas-en-israel-le-7-octobre_6165567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : les cl\u00e9s pour comprendre les d\u00e9bats qui s'ouvrent au S\u00e9nat",
        "summary": "Le gouvernement va d\u00e9fendre son texte au S\u00e9nat puis \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, sans savoir quelle tournure vont prendre les d\u00e9bats. A l'heure actuelle, il n'y a pas de majorit\u00e9 pour le faire adopter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-les-cles-a-avoir-pour-suivre-les-debats-qui-s-ouvrent-au-senat_6159498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron invite les chefs de parti pour une nouvelle r\u00e9union \u00e0 Saint-Denis le 17 novembre",
        "summary": "Une rencontre similaire avait d\u00e9j\u00e0 eu lieu fin ao\u00fbt, dans le m\u00eame lieu, avec les dirigeants des forces politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-invite-les-chefs-de-parti-pour-une-nouvelle-reunion-a-saint-denis-le-17-novembre_6165531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie : on vous r\u00e9sume la pol\u00e9mique sur ce voyage li\u00e9 aux Jeux de Paris et d\u00e9cri\u00e9 par son opposition",
        "summary": "Depuis fin octobre, la maire de Paris est critiqu\u00e9e pour un voyage de trois semaines en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Tahiti. Un d\u00e9placement justifi\u00e9 par une visite d'installations olympiques, mais qui comportait aussi un volet priv\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-en-polynesie-on-vous-resume-la-polemique-sur-ce-voyage-lie-aux-jo-de-paris-et-decrie-par-son-opposition_6165195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : l'homme qui gardait l'enfant retrouv\u00e9 avec un sac plastique autour de la t\u00eate, d\u00e9f\u00e9r\u00e9 au parquet de Cr\u00e9teil",
        "summary": "L'enfant de 7 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 vendredi 3 novembre sur la voie publique \u00e0 Choisy-le-Roi, dans le Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-de-marne-l-homme-qui-gardait-l-enfant-retrouve-avec-un-sac-plastique-autour-de-la-tete-defere-au-parquet-de-creteil_6165522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire : Gabriel Attal raconte avoir subi \"un d\u00e9ferlement d'insultes\" au coll\u00e8ge",
        "summary": "Le ministre de l'Education nationale estime que \"le fait d'avoir v\u00e9cu des injures a forg\u00e9 quelque chose\" en lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/harcelement-scolaire-gabriel-attal-raconte-avoir-subi-un-deferlement-d-insultes-au-college_6165690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Championnats d'Europe de judo : Romane Dicko d\u00e9croche le cinqui\u00e8me et dernier titre de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "La Fran\u00e7aise est sacr\u00e9e pour la quatri\u00e8me fois aux championnats d'Europe dans la cat\u00e9gorie des plus de 78 kg, bouclant, dimanche, le week-end tricolore sur une tr\u00e8s bonne note \u00e0 Montpellier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/championnats-d-europe/championnats-d-europe-de-judo-romane-dicko-decroche-le-cinquieme-et-dernier-titre-de-la-delegation-francaise_6165474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie teste avec succ\u00e8s un missile balistique intercontinental \u00e0 vocation nucl\u00e9aire",
        "summary": "D'une port\u00e9e de 8\u00a0000 kilom\u00e8tres et de 12 m\u00e8tres de long, le Boulava peut \u00eatre dot\u00e9 de dix ogives nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-russie-teste-avec-succes-un-missile-balistique-intercontinental-a-vocation-nucleaire_6165423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drame de la rue d'Aubagne : cinq ans apr\u00e8s certains d\u00e9log\u00e9s \"ont honte d'avouer qu'ils ont toujours des blessures\"",
        "summary": "Alors que le quartier populaire de Noailles, en plein centre-ville de Marseille, s'appr\u00eate \u00e0 comm\u00e9morer pour la 5\u1d49 ann\u00e9e le drame de la rue d'Aubagne, la pr\u00e9sidente de l'association \"Marseille en col\u00e8re\", dans son livre \u00e0 para\u00eetre, \u00e9voque le d\u00e9but de la r\u00e9silience et la n\u00e9cessit\u00e9 d'un plan national sur la question du logement insalubre.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/drame-de-la-rue-d-aubagne-cinq-ans-apres-certains-deloges-ont-honte-d-avouer-qu-ils-ont-toujours-des-blessures-2866952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : toujours sans victoire apr\u00e8s 10 matchs, l'Olympique lyonnais ne nie plus l'urgence",
        "summary": "Tenu en \u00e9chec par Metz (1-1) dimanche, Lyon reste lanterne rouge de Ligue 1 et s'est r\u00e9sign\u00e9 \u00e0 jouer le maintien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-toujours-sans-victoire-apres-10-matchs-l-olympique-lyonnais-ne-nie-plus-l-urgence_6165438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : la prise d'otage \u00e0 l'a\u00e9roport de Hambourg est termin\u00e9e",
        "summary": "Selon la police locale, cet enl\u00e8vement \u00e9tait li\u00e9 \u00e0 \"un litige concernant la garde d'un enfant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-le-trafic-aerien-de-l-aeroport-de-hambourg-toujours-bloque-par-une-prise-d-otage_6164949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Montpellier : le pr\u00e9fet de l'H\u00e9rault saisit la justice apr\u00e8s des propos \"faisant l'apologie du terrorisme\", lors de la manifestation en soutien au peuple palestinien",
        "summary": "Le s\u00e9nateur de l'H\u00e9rault Hussein Bourgi (PS) et la Licra ont \u00e9galement saisi la justice \u00e0 la suite de ces propos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/montpellier-le-prefet-de-l-herault-saisit-la-justice-apres-des-propos-faisant-l-apologie-du-terrorisme-lors-de-la-manifestation-en-soutien-au-peuple-palestinien_6165489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a frapp\u00e9 un chantier naval en Crim\u00e9e occup\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Depuis le lancement de sa contre-offensive contre les forces de Moscou cet \u00e9t\u00e9, Kiev a multipli\u00e9 les attaques sur la p\u00e9ninsule occup\u00e9e, visant la flotte russe de la mer Noire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crimee/guerre-en-ukraine-kiev-a-frappe-un-chantier-naval-en-crimee-occupee-par-la-russie_6165183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Novak Djokovic remporte son 40e Masters 1000 et son septi\u00e8me titre \u00e0 Bercy apr\u00e8s sa victoire contre Grigor Dimitrov",
        "summary": "Favori, Novak Djokovic a tenu son rang contre Grigor Dimitrov et s'est impos\u00e9 en moins de deux heures, dimanche, en finale du Masters 1000 de Paris-Bercy (6-4, 6-3).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/direct-masters-1000-de-paris-bercy-novak-djokovic-face-a-grigor-dimitrov-pour-un-septieme-sacre-suivez-la-finale_6163836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ciaran : un agent d'Enedis est mort \u00e0 Pont-Aven, victime d'une \u00e9lectrocution",
        "summary": "Un agent d'Enedis est mort samedi soir \u00e0 Pont-Aven (Finist\u00e8re) alors qu'il intervenait apr\u00e8s le passage de la temp\u00eate Ciaran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/tempete-ciaran-un-agent-d-enedis-est-mort-a-pont-aven-victime-d-une-electrocution_6165054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le gouvernement conservateur critiqu\u00e9 pour avoir assimil\u00e9 le fait de vivre \u00e0 la rue \u00e0 un \"mode de vie\"",
        "summary": "Un projet de loi propos\u00e9 par le gouvernement compte notamment mettre en place des amendes pour les associations d'aide aux sans-abris si celles-ci fournissent des tentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-gouvernement-conservateur-critique-pour-avoir-assimile-le-fait-de-vivre-a-la-rue-a-un-mode-de-vie_6165285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen, peu inqui\u00e9t\u00e9, remporte sa 17e victoire de la saison au Br\u00e9sil",
        "summary": "Le pilote Red Bull am\u00e9liore son record de victoires sur une saison avec un nouveau succ\u00e8s \u00e0 Sao Paulo dimanche. Il a devanc\u00e9 Lando Norris et Fernando Alonso.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-encore-l-heure-de-briller-pour-max-verstappen-suivez-le-grand-prix-du-bresil_6162045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Luis Diaz, dont le p\u00e8re est s\u00e9questr\u00e9 en Colombie, marque et lui d\u00e9die son but avec Liverpool",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s l'enl\u00e8vement de son p\u00e8re par des membres d'une gu\u00e9rilla, le Colombien a tenu \u00e0 jouer contre Luton Town, dimanche, et s'est montr\u00e9 d\u00e9cisif dans les derni\u00e8res minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/liverpool/football-luis-diaz-dont-le-pere-est-sequestre-en-colombie-marque-et-lui-dedie-son-but-avec-liverpool_6165552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brian Bouillon-Baker, fils de Jos\u00e9phine Baker, inaugure en Haute-Vienne une exposition consacr\u00e9e au parcours humaniste de sa m\u00e8re",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste, l'un des douze fils de la \"tribu arc-en-ciel\" et auteur du livre \"Jos\u00e9phine Baker, l\u2019Universelle\" \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 la biblioth\u00e8que municipale de Feytiat pour d\u00e9couvrir l'exposition qui retrace l'engagement de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/brian-bouillon-baker-fils-de-josephine-baker-inaugure-en-haute-vienne-une-exposition-consacree-au-parcours-humaniste-de-sa-mere_6165426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Corse, le r\u00e9alisateur Fr\u00e9d\u00e9ric Farrucci tourne \"Un Mohican\", une fiction sur le combat d'un berger contre la mafia",
        "summary": "Pour son second long-m\u00e9trage, le r\u00e9alisateur corse a pos\u00e9 ses cam\u00e9ras dans plusieurs r\u00e9gions de l'\u00eele de beaut\u00e9. Le sc\u00e9nario suit les pressions que la mafia fait subir \u00e0 un \u00e9leveur de ch\u00e8vres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/en-corse-le-realisateur-frederic-farrucci-tourne-un-mohican-une-fiction-sur-le-combat-d-un-berger-contre-la-mafia_6165315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une exposition de dessins, \u00e0 Montignac, retrace l'aventure des jeunes d\u00e9couvreurs de la grotte de Lascaux",
        "summary": "L'illustrateur Christian J\u00e9gou a reconstitu\u00e9 cette d\u00e9couverte exceptionnelle. Ses dessins sont \u00e0 contempler jusqu'au 8 janvier \u00e0 Montignac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/meilleures-expos/une-exposition-de-dessins-a-montignac-retrace-l-aventure-des-jeunes-decouvreurs-de-la-grotte-de-lascaux_6153603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La rel\u00e8ve de la garde r\u00e9publicaine \u00e0 l'Elys\u00e9e va de nouveau \u00eatre ouverte au public",
        "summary": "Cette tradition, abandonn\u00e9e il y a 27 ans, sera ouverte au public tous les premiers mardi du mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-releve-de-la-garde-republicaine-a-l-elysee-va-de-nouveau-etre-ouverte-au-public_6165246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Covid long : ils vivent depuis deux ans avec les cons\u00e9quences de la maladie",
        "summary": "Environ 10 \u00e0 15% des patients infect\u00e9s par le SARS-CoV-2 ont d\u00e9velopp\u00e9 ce que l'on appelle le Covid long, une s\u00e9rie de sympt\u00f4mes qui persistent des mois apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 malade. Certains ont vu leur vie boulevers\u00e9e depuis maintenant plus de deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/video-covid-long-ils-vivent-depuis-deux-ans-avec-les-consequences-de-la-maladie_6159651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron apporte son \"soutien\" au projet de plus grand mus\u00e9e du jeu vid\u00e9o au monde port\u00e9 par le Youtubeur \"Tev\"",
        "summary": "Le projet d'ouverture en France du plus grand mus\u00e9e du jeu vid\u00e9o au monde est port\u00e9 par le Youtubeur Beno\u00eet Theveny alias \"Tev\", gr\u00e2ce \u00e0 un financement participatif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/emmanuel-macron-apporte-son-soutien-au-projet-de-plus-grand-musee-du-jeu-video-au-monde-porte-par-le-youtubeur-tev_6165147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eric Dupond-Moretti jug\u00e9 pour conflit d'int\u00e9r\u00eats : le guide pour tout comprendre au proc\u00e8s in\u00e9dit d'un ministre de la Justice en exercice",
        "summary": "Le garde des Sceaux compara\u00eet \u00e0 partir de lundi devant la Cour de justice de la R\u00e9publique pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats. Quels sont les faits qui lui sont reproch\u00e9s ? Comment son minist\u00e8re sera-t-il g\u00e9r\u00e9 en son absence ? El\u00e9ments de r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/eric-dupond-moretti-juge-pour-conflit-d-interets-le-guide-pour-tout-comprendre-au-proces-inedit-d-un-ministre-de-la-justice-en-exercice_6145950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Temp\u00eates et inondations : l'\u00e9mission \"Sur le front\" donne la parole \u00e0 celles et ceux qui tentent de mieux pr\u00e9venir les catastrophes",
        "summary": "Ce nouveau num\u00e9ro, diffus\u00e9 lundi \u00e0 21 heures sur France 5, r\u00e9v\u00e8le aussi les failles des pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9o, et s'attarde sur les habitations construites en zones inondables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/video-tempetes-et-inondations-l-emission-sur-le-front-donne-la-parole-a-celles-et-ceux-qui-tentent-de-mieux-prevenir-les-catastrophes_6111477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]