[
    {
        "title": "\"Personne ne m'a alert\u00e9 sur un conflit d'int\u00e9r\u00eats\"\u00a0: \u00e0 son proc\u00e8s, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti se d\u00e9fausse de toute responsabilit\u00e9",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour d'audience, le garde des Sceaux, qui compara\u00eet devant la Cour de justice de la R\u00e9publique, a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'il s'est repos\u00e9 sur son administration pour prendre des d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/personne-ne-m-a-alerte-sur-un-conflit-d-interets-a-son-proces-le-ministre-de-la-justice-eric-dupond-moretti-se-defausse-de-toute-responsabilite_6169596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les troupes isra\u00e9liennes sont entr\u00e9es \"au c\u0153ur de la ville de Gaza\", affirme le ministre de la D\u00e9fense de l'Etat h\u00e9breu",
        "summary": "\"Nous allons d\u00e9truire le Hamas\", a d\u00e9clar\u00e9 mardi Yoav Gallant lors d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-les-troupes-israeliennes-sont-entrees-au-c-ur-de-la-ville-de-gaza-affirme-le-ministre-de-la-defense-de-l-etat-hebreu_6170025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi de finances 2024 : Elisabeth Borne d\u00e9clenche un nouveau 49.3 sur la partie consacr\u00e9e aux d\u00e9penses de l'Etat",
        "summary": "En r\u00e9ponse, La France Insoumise a annonc\u00e9, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, le d\u00e9p\u00f4t d'une motion de censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/projet-de-loi-de-finances-2024-elisabeth-borne-declenche-un-nouveau-49-3-sur-la-partie-consacree-aux-depenses-de-l-etat_6169917.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG tombe \u00e0 San Siro, pris dans le pi\u00e8ge milanais",
        "summary": "Les Parisiens ont conc\u00e9d\u00e9 une deuxi\u00e8me d\u00e9faite en Ligue des champions cette saison, apr\u00e8s avoir pourtant rapidement ouvert le score (1-2). Ils perdent la t\u00eate de leur groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-le-psg-tombe-a-san-siro-pris-dans-le-piege-milanais_6169929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : le S\u00e9nat adopte la suppression de l'aide m\u00e9dicale d'Etat pour les sans-papiers",
        "summary": "Cette proposition de r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e mardi soir dans la chambre haute par 200 voix pour et 136 contre. L'Assembl\u00e9e nationale se penchera \u00e0 son tour sur le texte \u00e0 partir du 11 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/projet-de-loi-immigration-le-senat-adopte-la-suppression-de-l-aide-medicale-d-etat-pour-les-sans-papiers_6170079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : \"Le bureau de notre groupe parlementaire a consid\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait normal de sanctionner Raquel Garrido\", explique Manuel Bompard, d\u00e9put\u00e9 et coordinateur de LFI",
        "summary": "Invit\u00e9 du 19/20 info, mardi 7 novembre, Manuel Bompard, d\u00e9put\u00e9 de Marseille et coordinateur de La France insoumise, est revenu sur la sanction inflig\u00e9e \u00e0 Raquel Garrido apr\u00e8s ses propos sur le fonctionnement du parti et sur Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/politique-le-bureau-de-notre-groupe-parlementaire-a-considere-qu-il-etait-normal-de-sanctionner-raquel-garrido-explique-manuel-bompard-depute-et-coordinateur-de-lfi_6169956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide de Nicolas\u00a0: Gabriel Attal souhaite une \"proc\u00e9dure disciplinaire\" \u00e0 l'encontre de l'ancienne rectrice de Versailles",
        "summary": "Une mission d'inspection a enqu\u00eat\u00e9 \"sur les conditions dans lesquelles un courrier aux termes profond\u00e9ment choquants a pu \u00eatre adress\u00e9\" aux parents de l'\u00e9l\u00e8ve qui avaient alert\u00e9 sur le harc\u00e8lement dont l'adolescent \u00e9tait victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-de-nicolas-gabriel-attal-souhaite-une-procedure-disciplinaire-pour-l-ancienne-rectrice-de-versailles_6169704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pr\u00e9sidents du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale appellent \u00e0 l'organisation d'\"une grande marche civique\" contre l'antis\u00e9mitisme dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "G\u00e9rard Larcher et Ya\u00ebl Braun-Pivet s'inqui\u00e8tent dans une tribune publi\u00e9e mardi par \"Le Figaro\" de la mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/les-presidents-du-senat-et-de-l-assemblee-nationale-appellent-a-l-organisation-d-une-grande-marche-civique-contre-l-antisemitisme-dimanche-a-paris_6169641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la France annonce 200 millions d'euros suppl\u00e9mentaires pour le fonds de soutien \u00e0 l'arm\u00e9e de Kiev",
        "summary": "Cette rallonge s'inscrit dans le cadre de l'examen pr\u00e9vu mercredi dans l'h\u00e9micycle du projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-france-annonce-200-millions-d-euros-supplementaires-pour-le-fonds-de-soutien-a-l-armee-de-kiev_6169959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : fin de la vigilance rouge \"crues\" dans le Pas-de-Calais, cinq d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "La Liane et l'Aa ne sont plus plac\u00e9es en vigilance \"crues\" rouge par Vigicrues, qui vient de r\u00e9trograder les deux fleuves en vigilance orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/direct-inondations-dans-le-pas-de-calais-sept-personnes-blessees-et-plus-de-600-interventions-des-pompiers_6169044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Quai d'Orsay ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o montrant une ex-collaboratrice arracher le portrait d'otages isra\u00e9liens",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a d\u00e9nonc\u00e9 mardi \"une attitude, un comportement et des propos totalement indignes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/le-quai-d-orsay-ouvre-une-enquete-apres-la-diffusion-d-une-video-montrant-une-ex-collaboratrice-arrachant-le-portrait-d-otages-israeliens_6169812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques et paralympiques : les Alpes fran\u00e7aises candidates pour l'organisation des Jeux d'hiver 2030",
        "summary": "Le Comit\u00e9 national olympique et sportif fran\u00e7ais a d\u00e9voil\u00e9, mardi, \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence de presse, les quatre p\u00f4les qui pourraient accueillir une grande majorit\u00e9 des \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jeux-olympiques-et-paralympiques-les-alpes-francaises-candidates-pour-l-organisation-des-jeux-d-hiver-2030_6167076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine :\u00a0trois choses \u00e0 retenir de la journ\u00e9e du 7 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-de-la-journee-du-7-novembre_6169863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais condamn\u00e9 \u00e0 vingt ans de r\u00e9clusion pour des viols sur mineurs en Malaisie",
        "summary": "La cour criminelle d\u00e9partementale de Paris a suivi \u00e0 la lettre les r\u00e9quisitions du parquet d\u00e9livr\u00e9es mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/un-francais-condamne-a-vingt-ans-de-reclusion-pour-des-viols-sur-mineurs-en-malaisie_6169899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France insoumise : trois questions sur la sanction pol\u00e9mique visant la d\u00e9put\u00e9e Raquel Garrido",
        "summary": "L'\u00e9lue de Seine-Saint-Denis a accus\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon de \"nuire\" au mouvement d'extr\u00eame gauche. En r\u00e9action, le bureau du groupe LFI \u00e0 l'Assembl\u00e9e lui a interdit de s'exprimer en son nom pendant quatre mois. Mais cette d\u00e9cision est critiqu\u00e9e en interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-france-insoumise-trois-questions-sur-la-sanction-polemique-visant-la-deputee-raquel-garrido_6169233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Premi\u00e8re dame d'Ukraine Olena Zelenska \u00e0 Paris mercredi",
        "summary": "La Premi\u00e8re dame ukrainienne arrivera mercredi en fin de journ\u00e9e au si\u00e8ge de l'Unesco pour notamment inaugurer \"un rayonnage de livres en langue ukrainienne\" \u00e0 la biblioth\u00e8que de l'agence des Nations unies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-premiere-dame-d-ukraine-olena-zelenska-a-paris-mercredi_6170019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"J'avais l'impression que ma vie \u00e9tait finie\" : d'anciens \u00e9l\u00e8ves harcel\u00e9s racontent leurs blessures intimes",
        "summary": "A l'occasion de la Journ\u00e9e nationale de lutte contre le harc\u00e8lement, six adultes reviennent sur leur scolarit\u00e9 marqu\u00e9e par les brimades et expliquent comment ils avancent malgr\u00e9 des plaies encore ouvertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/temoignages-j-avais-l-impression-que-ma-vie-etait-finie-d-anciens-eleves-harceles-racontent-leurs-blessures-intimes_6103377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement : de plus en plus de Fran\u00e7ais louent une chambre de leur maison",
        "summary": "Dans un contexte de crise du logement, de plus en plus de particuliers louent une chambre dans leur appartement ou leur maison. Il faut apprendre \u00e0 cohabiter avec un locataire, mais tout le monde y trouve son compte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/logement-de-plus-en-plus-de-francais-louent-une-chambre-de-leur-maison_6169932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : un regret et beaucoup de d\u00e9robades, l'audition lunaire de No\u00ebl Le Gra\u00ebt devant l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "L'ex-patron du foot fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9, mardi, par la commission enqu\u00eatant sur les dysfonctionnements de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football dont il a \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9sident pendant presque 12 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/noel-le-graet/football-un-regret-et-beaucoup-de-derobades-l-audition-lunaire-de-noel-le-graet-devant-l-assemblee-nationale_6169617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Baptiste Andrea, prix Goncourt 2023, tr\u00e8s \u00e9mu chez Drouant",
        "summary": "Le romancier Jean-Baptiste Andrea a re\u00e7u, le 7 novembre 2023, le Goncourt pour son livre \"Veiller sur elle\" (L'Iconoclaste). Reportage dans les coulisses du plus prestigieux des prix litt\u00e9raires francophones.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/jean-baptiste-andrea-prix-goncourt-2023-tres-emu-chez-drouant_6169410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "YouTube, Instagram, TikTok\u2026 Comment les clich\u00e9s sexistes ont la vie dure sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "En analysant les contenus les plus vus sur trois plateformes, le Haut conseil \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 constate une sous-repr\u00e9sentation des femmes, une reproduction des st\u00e9r\u00e9otypes et la banalisation de clich\u00e9s sexistes. Il a remis mardi son rapport \u00e0 la ministre charg\u00e9e de l\u2019\u00c9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/youtube-instagram-tiktok-comment-les-cliches-sexistes-ont-la-vie-dure-sur-les-reseaux-sociaux_6169752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AC Milan-PSG : comment Paris a chang\u00e9 de visage depuis son naufrage \u00e0 Newcastle",
        "summary": "Avant de retrouver les Rossoneri, mardi, le club de la capitale s'est remis en un mois sur de bons rails gr\u00e2ce \u00e0 un ajustement tactique et \u00e0 l'importance de deux de ses individualit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ac-milan-psg-comment-paris-a-change-de-visage-depuis-son-naufrage-a-newcastle_6163911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Proche-Orient : qui sont les Palestiniens et o\u00f9 vivent-ils \u00e0 travers le monde ?",
        "summary": "De la Palestine sous mandat britannique \u00e0 aujourd'hui, qui sont les Palestiniens et vers o\u00f9 ont-ils migr\u00e9 au fur et \u00e0 mesure du temps et des conflits ? Franceinfo retrace l'histoire de ce peuple.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/video-proche-orient-qui-sont-les-palestiniens-et-ou-vivent-ils-a-travers-le-monde_6166857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d'Eric Dupond-Moretti : \"Le ministre va rester dans le d\u00e9ni\", affirme l'ancienne pr\u00e9sidente du Syndicat de la magistrature",
        "summary": "Katia Dubreuil a d\u00e9clar\u00e9 mardi \u00e0 la barre avoir \u00e9t\u00e9 \"interloqu\u00e9e\" par les propos d'Eric Dupond-Moretti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/direct-eric-dupont-moretti-juge-pour-conflit-d-interets-le-ministre-de-la-justice-interroge-des-9-heures-par-la-cour-de-justice-de-la-republique_6168933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"Sous des bombardements intenses\" dans la bande de Gaza, les \u00e9quipes du Croissant-Rouge \"risquent leur vie pour sauver celle des autres\"",
        "summary": "Nebal Farsakh, porte-parole de la soci\u00e9t\u00e9 de secours, d\u00e9nonce le blocage de l'aide venue du Sud, alors que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses frappes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-sous-des-bombardements-intenses-dans-la-bande-de-gaza-les-equipes-du-croissant-rouge-risquent-leur-vie-pour-sauver-celle-des-autres_6169152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tags d'\u00e9toiles de David en \u00cele-de-France\u00a0: \"L'enqu\u00eate va d\u00e9sormais se poursuivre dans le cadre d'une instruction judiciaire\" , annonce le parquet de Paris",
        "summary": "Le parquet dans son communiqu\u00e9, pr\u00e9cise que cette ouverture d'instruction judiciaire va permettre d'\"identifier les auteurs\" et d'\"analyser l'intention ayant guid\u00e9 cette op\u00e9ration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/tags-d-etoiles-de-david-en-ile-de-france-l-enquete-va-desormais-se-poursuivre-dans-le-cadre-d-une-instruction-judiciaire-annonce-le-parquet-de-paris_6169677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Cin\u00e9ma :\u00a0l'acteur Benjamin\u00a0Lavernhe, interpr\u00e8te de l'abb\u00e9 Pierre, \u00e9voque un personnage \"complexe, charmant et\u00a0d\u00e9stabilisant\"",
        "summary": "Le com\u00e9dien joue le c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9fenseur des sans-abri dans le long-m\u00e9trage \"L'Abb\u00e9 Pierre-Une vie de combats\" de Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier, en salles \u00e0 partir de mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-pour-le-comedien-benjamin-lavernhe-l-abbe-pierre-est-un-personnage-qui-est-tres-complexe-charmant-seduisant-destabilisant_6169569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9bergement d'urgence : les \"mesures\" annonc\u00e9es par le ministre \"r\u00e9pondent aux besoins\", se r\u00e9jouit le pr\u00e9sident du Samu social de Paris",
        "summary": "Le ministre du Logement a annonc\u00e9 mardi sur franceinfo 500 recrutements et une enveloppe de pr\u00e8s de 5 millions d'euros d\u00e9bloqu\u00e9e pour le Samu social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/hebergement-d-urgence-les-mesures-annoncees-par-le-ministre-repondent-aux-besoins-se-rejouit-le-president-du-samu-social-de-paris_6169575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"TikTok aggrave les probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale existants\" chez les jeunes utilisateurs, alerte Amnesty International dans une \u00e9tude",
        "summary": "Dans une \u00e9tude publi\u00e9e par Amnesty International, le r\u00e9seau social TikTok est point\u00e9 du doigt pour ses effets n\u00e9phastes sur la sant\u00e9 mentale de certains jeunes utilisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok-aggrave-les-problemes-de-sante-mentale-existants-chez-les-jeunes-utilisateurs-alerte-amnesty-international-dans-une-etude_6169848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition du petit \u00c9mile : de nouvelles perquisitions men\u00e9es par une cinquantaine de gendarmes",
        "summary": "Elles visent notamment les domiciles de toutes les personnes pr\u00e9sentes \u00e0 Vernet le jour de la disparition du gar\u00e7onnet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/disparition-du-petit-emile-de-nouvelles-perquisitions-menees-par-une-cinquantaine-de-gendarmes_6169326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s d'Eric Dupond-Moretti : comment le ministre de la Justice est devenu un membre \"respect\u00e9\" et \"tr\u00e8s identifi\u00e9\" du gouvernement",
        "summary": "L'ancien t\u00e9nor du barreau compara\u00eet jusqu'au 16 novembre devant la Cour de justice de la R\u00e9publique pour des soup\u00e7ons de prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats. En trois ans, l'ex-avocat a r\u00e9ussi \u00e0 se faire sa place au sein de la macronie. Une place d\u00e9sormais en sursis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/proces-d-eric-dupond-moretti-comment-le-ministre-de-la-justice-est-devenu-un-membre-respecte-et-tres-identifie-du-gouvernement_6169422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dimanche, nous serons tous Juifs\u00a0!\" : le pr\u00e9sident de la conf\u00e9rence des imams de France participera \u00e0 la marche contre l\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Hassen Chalghoumi appelle \u00e0 cette \"marche cruciale [..] pour dire haut et fort que la haine et l'antis\u00e9mitisme n'ont pas leur place en France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/le-president-de-la-conference-des-imams-de-france-participera-a-la-marche-contre-l-antisemitisme-dimanche-nous-serons-tous-juifs_6170769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : le monde vient de conna\u00eetre le mois d'octobre le plus chaud jamais mesur\u00e9, et enregistre son cinqui\u00e8me record mensuel cons\u00e9cutif",
        "summary": "Avec une moyenne de 15,4\u00b0C \u00e0 la surface du globe, le record d'octobre 2019 est battu de 0,4\u00b0C, selon Copernicus, qui parle d'une anomalie thermique \"exceptionnelle\" \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-le-monde-vient-de-connaitre-le-mois-d-octobre-le-plus-chaud-jamais-mesure-et-enregistre-son-cinquieme-record-mensuel-consecutif_6170772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Bottes anti-mines, gilet pare-balles chauffant, hamac-civi\u00e8re... En Ukraine, les inventions de la guerre",
        "summary": "Depuis l\u2019invasion russe en f\u00e9vrier 2022, de plus en plus d\u2019inventeurs ukrainiens mettent leur cr\u00e9ativit\u00e9 au service de l\u2019arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-bottes-anti-mines-gilet-pare-balles-chauffant-hamac-civiere-en-ukraine-les-inventions-de-la-guerre_6161460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Savoie : un ouvrier de 31 ans est mort sur le chantier du Lyon-Turin, pr\u00e8s de quatre mois apr\u00e8s un autre accident mortel",
        "summary": "Les causes de l'accident ne sont pas encore connues. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/savoie-un-ouvrier-de-31-ans-est-mort-sur-le-chantier-du-lyon-turin-pres-de-quatre-mois-apres-un-autre-accident-mortel_6170853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Bygmalion\u00a0: Nicolas Sarkozy de retour devant la justice",
        "summary": "Il y a deux ans, l'ancien chef de l'Etat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison ferme. Une condamnation jug\u00e9e injuste par Nicolas Sarkozy bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 se d\u00e9fendre dans ce dossier, ce mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire-bygmalion/affaire-bygmalion-nicolas-sarkozy-de-retour-mercredi-devant-la-justice_6169923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide de Nicolas : l'ex-rectrice de Versailles, Charline Avenel, \"d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 faire valoir ses droits\", affirme son avocat",
        "summary": "Le ministre de l'\u00c9ducation Gabriel Attal \"souhaite\" l'examen d'\"une proc\u00e9dure disciplinaire\" contre elle. L'ancienne rectrice parle de \"mise en cause totalement injustifi\u00e9e\" et demande que le rapport de l'inspection acad\u00e9mique \"soit rendu public\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-de-nicolas-l-ex-rectrice-de-versailles-charline-avenel-determinee-a-faire-valoir-ses-droits-affirme-son-avocat_6170820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sympt\u00f4mes, transmission, origines... Qu'est-ce que la fi\u00e8vre h\u00e9morragique Crim\u00e9e-Congo ?",
        "summary": "Ce virus est potentiellement, bien que rarement, mortel pour l'homme. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 pour la premi\u00e8re fois sur des tiques accroch\u00e9es \u00e0 des bovins dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/symptomes-transmission-origines-qu-est-ce-que-la-fievre-hemorragique-crimee-congo_6167409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marche contre l'antis\u00e9mitisme : avec la pr\u00e9sence du RN et de Reconqu\u00eate, un pi\u00e8ge se referme-t-il sur la majorit\u00e9 ?",
        "summary": "La pr\u00e9sence de Jordan Bardella, Marine Le Pen, Eric Zemmour et Marion Mar\u00e9chal met mal \u00e0 l'aise la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/marche-contre-l-antisemitisme-avec-la-presence-du-rn-et-de-reconquete-un-piege-se-referme-t-il-sur-la-majorite_6170766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e9nerg\u00e9tique : le risque sur la s\u00e9curit\u00e9 d'approvisionnement sera \"faible\" cet hiver, annonce RTE",
        "summary": "\"Les perspectives sont beaucoup plus favorables que l'an pass\u00e9\", souligne une note du gestionnaire fran\u00e7ais du r\u00e9seau \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/crise-energetique-le-risque-sur-la-securite-d-approvisionnement-sera-faible-cet-hiver-annonce-rte_6170904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00eache : les politiques d'approvisionnement en thon des supermarch\u00e9s europ\u00e9ens ne respectent pas assez l'environnement, alerte une ONG",
        "summary": "L'ONG de d\u00e9fense des oc\u00e9ans Bloom a donn\u00e9 trois mois \u00e0 Carrefour pour revoir son approvisionnement, sous peine de poursuites. Elle d\u00e9plore sur France Inter un manque d'exigence sur la provenance des produits, souvent issus d'une p\u00eache \"destructrice\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/peche-les-politiques-d-approvisionnement-en-thon-des-supermarches-europeens-ne-respectent-pas-assez-l-environnement-alerte-une-ong_6170868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat : une aide exceptionnelle de No\u00ebl de 115 \u00e0 200\u00a0euros en faveur des familles monoparentales",
        "summary": "Cette aide, obtenue par les d\u00e9put\u00e9s socialistes, \"concerne 800 000 personnes\", a pr\u00e9cis\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 Philippe Brun, cela correspond le \"nombre de gens qui vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 et qui ont un enfant \u00e0 leur charge\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/politique-les-deputes-ps-obtiennent-du-gouvernement-une-aide-exceptionnelle-de-noel-de-115-a-200-euros-en-faveur-des-familles-monoparentales_6170493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Remonter jusqu'\u00e0 20 000 ans dans le pass\u00e9\" : ces chercheurs fran\u00e7ais sont lanc\u00e9s dans une course contre-la-montre avant la fonte des glaces",
        "summary": "Tandis que la France accueille le One Planet - Polar Summit jusqu'\u00e0 vendredi, au pied des Alpes, une fondation tente de compiler le maximum d'informations pi\u00e9g\u00e9es dans la glace avant leur disparition provoqu\u00e9e par le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-remonter-jusqu-a-20-000-ans-dans-le-passe-ces-chercheurs-francais-sont-lances-dans-une-course-contre-la-montre-avant-la-fonte-des-glaces_6142479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Il n'y aura pas d'occupation\" isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza, affirme un ministre isra\u00e9lien",
        "summary": "Le ministre isra\u00e9lien des Affaires strat\u00e9giques assure que l'Etat h\u00e9breu ne compte pas occuper \u00e0 nouveau l'enclave palestinienne. Lundi, Benyamin N\u00e9tanyahou affirmait qu'Isra\u00ebl devrait y assurer \"la responsabilit\u00e9 globale de la s\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 la fin des combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-il-n-y-aura-pas-d-occupation-israelienne-a-gaza-affirme-un-haut-responsable-israelien_6170817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : Slimane repr\u00e9sentera la France",
        "summary": "La cheffe de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019Eurovision l\u2019a annonc\u00e9 en exclusivit\u00e9 sur France Inter. Le chanteur se dit \"heureux mais tr\u00e8s stress\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-2024-slimane-representera-la-france_6170961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition du petit \u00c9mile : 36 perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es mardi dans six d\u00e9partements",
        "summary": "L'op\u00e9ration est d\u00e9sormais termin\u00e9e et n'a men\u00e9e \u00e0 aucune d\u00e9couverte particuli\u00e8re, selon les gendarmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/disparition-du-petit-emile-36-perquisitions-ont-ete-menees-mardi-dans-six-departements_6170919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires europ\u00e9ens : \"C'est une trag\u00e9die humaine !\", lance Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 la barre",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9t\u00e9 entendu ce mardi 7 novembre, devant la 11e chambre du tribunal correctionnel de Paris, dans le cadre du proc\u00e8s des assistants parlementaires des eurod\u00e9put\u00e9s du Modem, ouvert le 16 octobre. Le pr\u00e9sident du parti, renvoy\u00e9 devant le tribunal pour complicit\u00e9 par instigation de d\u00e9tournement de fonds publics, s'est montr\u00e9 combatif dans sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/pau/proces-des-assistants-parlementaires-europeens-c-est-une-tragedie-humaine-a-la-barre-francois-bayrou-combatif-ne-recule-pas-2868914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : trois questions que pose la nouvelle d\u00e9faite du PSG, face \u00e0 Milan",
        "summary": "A San Siro mardi, le PSG s'est inclin\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois en quatre rencontres de Ligue des champions cette saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-trois-questions-que-pose-la-nouvelle-defaite-du-psg-face-a-milan_6170088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le pr\u00e9sident de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise sugg\u00e8re de d\u00e9placer le site de l'\u00e9preuve de surf face \u00e0 la contestation",
        "summary": "L'installation d'une tour en aluminium dans l'oc\u00e9an sur le spot de Teahupo'o attise les protestations de la population locale et d'\u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/surf/paris-2024-le-president-de-la-polynesie-francaise-suggere-de-deplacer-le-site-de-l-epreuve-de-surf-face-a-la-contestation_6170889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : premi\u00e8re nuit muscl\u00e9e pour les Imoca, suspense total chez les Ultim",
        "summary": "Partis mardi du Havre, les Imoca ont connu leur premi\u00e8re nuit de course, avec des vents renforc\u00e9s au large des c\u00f4tes bretonnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-premiere-nuit-musclee-pour-les-imoca-suspense-total-chez-les-ultim_6170862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a un int\u00e9r\u00eat  \u00e0 d\u00e9couvrir ce qu'il y a derri\u00e8re le produit fini\" : l'exposition \"Secrets de Bijoux\" d\u00e9voile les savoir-faire de la bijouterie-joaillerie",
        "summary": "Or, platine, argent, diamant, pierres de couleur, chaque bijou se distingue par la pr\u00e9ciosit\u00e9 des mat\u00e9riaux qui le composent et par ses savoir-faire. A Paris, l'exposition \"Secrets de Bijoux\" d\u00e9voile les coulisses de la fabrication de 250 pi\u00e8ces de marques fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/il-y-a-un-interet-a-decouvrir-ce-qu-il-y-a-derriere-le-produit-fini-l-exposition-secrets-de-bijoux-devoile-les-savoir-faire-de-la-bijouterie-joaillerie_6111246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Lens, une victoire pour son histoire\u2026 et pour l'avenir du football fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Sur la pelouse du PSV Eindhoven, mercredi, le Racing Club de Lens peut faire un grand pas vers une qualification historique pour les huiti\u00e8mes de finale qui pourrait avoir d'importantes r\u00e9percussions pour tous les clubs hexagonaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-lens-une-victoire-pour-son-histoire-et-pour-l-avenir-du-football-francais_6169335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du rugbyman Federico Mart\u00edn-Aramburu : une reconstitution organis\u00e9e mercredi \u00e0 Paris",
        "summary": "Cette reconstitution doit permettre \"de d\u00e9monter les incompatibilit\u00e9s entre les d\u00e9clarations des mis en examen et les constatations des experts scientifiques\", selon l'avocat de Shaun Hegarty, l'ami de Federico Mart\u00edn-Aramburu. Le rugbyman argentin avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit du 18 au 19 mars 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-du-rugbyman-federico-martin-aramburu/mort-du-rugbyman-federico-martin-aramburu-une-reconstitution-organisee-mercredi-a-paris_6170856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Le Louvre lance une souscription publique pour un tableau de Chardin : \"Sinon il partira vers un important mus\u00e9e am\u00e9ricain\", justifie la pr\u00e9sidente du mus\u00e9e",
        "summary": "Le processus de sortie du territoire est encore bloqu\u00e9 pour 30 mois, explique Laurence des Cars qui parle d'une \"petite course contre la montre\". Tous les dons, m\u00eame de quelques euros, sont bienvenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/entretien-le-louvre-lance-une-souscription-publique-pour-un-tableau-de-chardin-sinon-il-partira-vers-un-important-musee-americain-justifie-la-presidente-du-musee_6170988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Toutes les options sont ouvertes\" pour les \u00e9preuves de surf \u00e0 Tahiti, reconna\u00eet la directrice du site",
        "summary": "La pol\u00e9mique autour de l'installation d'une tour \u00e0 Teahupo\u2019o, spot o\u00f9 doit avoir lieu l'\u00e9preuve olympique de surf, pousse le Comit\u00e9 d'organisation de Paris 2024 \u00e0 \u00e9valuer d'autres options.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/surf/paris-2024-toutes-les-options-sont-ouvertes-pour-les-epreuves-de-surf-a-tahiti-reconnait-la-directrice-du-site_6171000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9cologique, logement social... La Banque des territoires annonce 90 milliards d'euros d'investissements d'ici \u00e0 2028",
        "summary": "L'essentiel de cette somme sera destin\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation ou la r\u00e9habilitation de logements sociaux, notamment pour am\u00e9liorer leurs performances \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-la-banque-des-territoires-annonce-90-milliards-pour-la-transition-ecologique-d-ici-2028_6171051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Goncourt : \"C'est le travail d'une maison d'\u00e9dition enti\u00e8re\", salue le laur\u00e9at Jean-Baptiste Andrea",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9tour par le cin\u00e9ma, Jean-Baptiste Andrea est revenu \u00e0 ses premi\u00e8res amours. Ce Goncourt a pour lui un \"c\u00f4t\u00e9 revanche, mais pas amer\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-goncourt-c-est-le-travail-d-une-maison-d-edition-entiere-salue-le-laureat-jean-baptiste-andrea_6170952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une caverne, l'artiste JR offre une grotte au Palais Garnier",
        "summary": "En travaux depuis plusieurs mois, le Palais Garnier a rev\u00eatu ce mardi un nouvel habit. R\u00e9alis\u00e9 par l'artiste JR, cet aspect temporaire repr\u00e9sente une grotte. Un spectacle public inaugurera l'\u0153uvre ce dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/apres-une-caverne-l-artiste-jr-offre-une-grotte-au-palais-garnier_6170967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Benyamin N\u00e9tanyahou est responsable de ce que nous voyons aujourd'hui\", d\u00e9nonce un leader politique palestinien",
        "summary": "L'Initiative Nationale Palestinienne est un parti politique qui se pr\u00e9sente comme une alternative au Fatah et au Hamas. franceinfo a rencontr\u00e9 son leader, Mustafa Barghouti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-benyamin-netanyahou-est-responsable-de-ce-que-nous-voyons-aujourd-hui-denonce-un-leader-politique-palestinien_6168612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "UE : la Commission europ\u00e9enne recommande d'ouvrir les n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion avec l'Ukraine et la Moldavie",
        "summary": "La d\u00e9cision de l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en \u00e9tait tr\u00e8s attendue, alors que l'Ukraine est toujours en guerre avec la Russie. Les chefs d'Etats et de gouvernement d\u00e8s 27 doivent encore valider la d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/ue-la-commission-europeenne-recommande-d-ouvrir-les-negociations-d-adhesion-avec-l-ukraine-et-la-moldavie_6171192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition du petit \u00c9mile : les nouvelles perquisitions n\u2019ont rien donn\u00e9, mais elles permettent \"de fermer des portes\", selon un ancien commandant de section de recherches",
        "summary": "Quatre mois apr\u00e8s la disparition du petit \u00c9mile, dans le hameau du Haut-Vernet dans les Alpes-de-Haute-Provence, plus d'une trentaine de perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es mardi. D'apr\u00e8s les gendarmes, elles n'ont pas donn\u00e9 lieu \u00e0 des d\u00e9couvertes particuli\u00e8res, mais c'est une \u00e9tape importante, selon le g\u00e9n\u00e9ral Jacques-Charles Fombonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/disparition-du-petit-emile-les-nouvelles-perquisitions-n-ont-rien-donne-mais-elles-permettent-de-fermer-des-portes-selon-un-ancien-commandant-de-section-recherches_6171087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Slimane, le chanteur choisi pour repr\u00e9senter la France \u00e0 l'Eurovision ?",
        "summary": "Retenu par la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise pour le concours de l'Eurovision qui se tiendra en mai 2024 \u00e0 Malm\u00f6 en Su\u00e8de, Slimane a d\u00e9j\u00e0 derri\u00e8re lui de beaux succ\u00e8s. Retour sur la carri\u00e8re d'un artiste populaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/qui-est-slimane-le-chanteur-choisi-pour-representer-la-france-a-l-eurovision_6171147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pourrais passer la nuit \u00e0 t\u2019\u00e9crire...\" : des lettres d\u2019amour, datant de deux si\u00e8cles et demi, ouvertes pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Un chercheur fran\u00e7ais a d\u00e9chiffr\u00e9 75 de ces missives, envoy\u00e9es en 1758 aux membres de l'\u00e9quipage de \"La Galat\u00e9e\", une fr\u00e9gate fran\u00e7aise, pendant la guerre de Sept ans contre les Anglais. Des t\u00e9moignages intimes r\u00e9v\u00e9lateurs d'une \u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/je-pourrais-passer-la-nuit-a-t-ecrire-des-lettres-d-amour-datant-de-deux-siecles-et-demi-ouvertes-pour-la-premiere-fois_6170934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gularisation des travailleurs sans-papiers : Manuel Valls estime qu'il \"faut garder l'esprit de la circulaire\" qui porte son nom",
        "summary": "L'ancien Premier ministre juge une \"souplesse\" dans la loi n\u00e9cessaire pour s'adapter aux situations. Il faut \"laisser la main aux pr\u00e9fets\", estime-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/manuel-valls/regularisation-des-travailleurs-sans-papiers-manuel-valls-estime-qu-il-faut-garder-l-esprit-de-la-circulaire-qui-porte-son-nom_6171102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Emmanuel Macron tiraill\u00e9 sur la m\u00e9thode, le Grand Orient de France enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e d'un texte de loi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique doit se rendre au 250e anniversaire du Grand Orient de France, mercredi 8 novembre. Il devrait y aborder la question de la fin de vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-emmanuel-macron-tiraille-sur-la-methode-le-grand-orient-de-france-enthousiaste-a-l-idee-d-un-texte-de-loi_6170805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "LFI, RN, PS, majorit\u00e9... Qui sera pr\u00e9sent lors de la marche contre l'antis\u00e9mitisme dimanche ?",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre, Elisabeth Borne, a confirm\u00e9 qu'elle participera \u00e0 ce rassemblement. Le parti de Jean-Luc M\u00e9lenchon a de son c\u00f4t\u00e9 annonc\u00e9 qu'il ne r\u00e9pondrait pas \u00e0 l'invitation des pr\u00e9sidents du S\u00e9nat et de l'Assembl\u00e9e nationale, alors que Marine Le Pen promet, elle, la pr\u00e9sence de l'ensemble des \u00e9lus du RN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/la-france-insoumise-rassemblement-national-parti-socialiste-quels-seront-les-partis-presents-a-la-marche-contre-l-antisemitisme-dimanche_6171072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Italie va d\u00e9localiser l'accueil des migrants arriv\u00e9s par la mer dans des centres en Albanie",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre italienne Giorgia Meloni a conclu un accord avec l'Albanie, pour y installer deux centres d'accueil de migrants. Rome esp\u00e8re pouvoir y transf\u00e9rer chaque ann\u00e9e 36 000 migrants arriv\u00e9s sur les c\u00f4tes italiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/l-italie-va-delocaliser-l-accueil-des-migrants-arrives-par-la-mer-dans-des-centres-en-albanie_6171138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues dans le Pas-de-Calais : le ministre de la Transition \u00e9cologique pr\u00e9vient que \"certains secteurs\" risquent de repasser en vigilance rouge jeudi",
        "summary": "L'urgence aujourd'hui est de \"limiter les d\u00e9g\u00e2ts et le bilan\", d\u00e9clare le ministre de la Transition \u00e9cologique et de la Coh\u00e9sion des territoires. Demain, on s'occupera \"de l'accompagnement pour la reconstruction\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/crues-dans-le-pas-de-calais-les-previsions-meteo-nous-laissent-penser-qu-il-faudra-repasser-certains-secteurs-en-vigilance-rouge-alerte-christophe-bechu_6171258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \" Vous vivrez une col\u00e8re comme jamais vous n'en avez v\u00e9cu\" : face \u00e0 la suppression de l'AME, les m\u00e9decins menacent",
        "summary": "La suppression de l'Aide m\u00e9dicale de l'Etat, mardi 7 novembre 2023, suscite pol\u00e9mique et r\u00e9actions, des \u00e9lus comme des m\u00e9decins. J\u00e9r\u00f4me Marty, pr\u00e9sident de l'Union fran\u00e7aise pour une m\u00e9decine libre, brandit m\u00eame la menace d'un mouvement du secteur m\u00e9dical.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/video-vous-vivrez-une-colere-du-secteur-medical-comme-jamais-vous-n-en-avez-vecu-face-a-la-suppression-de-l-aide-medicale-de-l-etat-les-medecins-menacent-2869469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP 28 : les productions d'\u00e9nergies fossiles menacent les objectifs de limitation du r\u00e9chauffement climatique, alerte l'ONU",
        "summary": "\u00c0 moins d'un mois de la COP 28, un nouveau rapport de l'ONU souligne l'\u00e9cart entre les objectifs de r\u00e9duction de gaz \u00e0 effet de serre et l'effort r\u00e9el des grandes puissances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/environnement-les-productions-de-charbon-de-petrole-et-de-gaz-vont-continuer-d-augmenter-dans-les-annees-a-venir-alerte-l-onu_6142431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl : le Conseil d'Etat valide l'expulsion de la militante palestinienne Mariam Abu Daqqa arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Marseille",
        "summary": "L'expulsion de la militante palestinienne Mariam Abou Daqqa a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e par le Conseil d'\u00c9tat. Elle avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e \u00e0 Marseille et assign\u00e9e \u00e0 r\u00e9sidence le 16 octobre dernier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/guerre-entre-le-hamas-et-israel-le-conseil-d-etat-valide-l-expulsion-de-la-militante-palestinienne-mariam-abu-daqqa-arretee-a-marseille-2869496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mariage annul\u00e9 par Robert M\u00e9nard \u00e0 B\u00e9ziers\u00a0: o\u00f9 en est cette affaire, quatre mois plus tard ?",
        "summary": "Le maire de B\u00e9ziers dans l'H\u00e9rault avait refus\u00e9 d'honorer le mariage d'une Fran\u00e7aise et d'un ressortissant alg\u00e9rien sous le coup d'une Obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais (OQTF). Une plainte avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par le couple, et des d\u00e9put\u00e9s LFI avait saisi le procureur. Qu'en est-il aujourd'hui?",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/herault/beziers/mariage-annule-a-beziers-par-robert-menard-le-couple-avait-depose-plainte-des-elus-lfi-avaient-saisi-la-justice-ou-en-sont-les-demarches-quatre-mois-plus-tard-2867222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : quatre questions sur la suppression de l'aide m\u00e9dicale d'Etat vot\u00e9e par le S\u00e9nat",
        "summary": "Dans le cadre de l'examen du texte, les s\u00e9nateurs de droite ont obtenu la transformation de l'Aide m\u00e9dicale d'Etat. Le nouveau dispositif entend r\u00e9duire le panier de soins actuellement accord\u00e9 aux personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-quatre-questions-sur-la-suppression-de-l-aide-medicale-d-etat-votee-par-le-senat_6170814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIE. On a compar\u00e9 l'intensit\u00e9 des temp\u00eates Ciaran et Domingos par rapport \u00e0 celles qui ont frapp\u00e9 l'Hexagone depuis quarante ans",
        "summary": "Depuis 1980, une dizaine de temp\u00eates consid\u00e9r\u00e9es comme exceptionnelles par M\u00e9t\u00e9o-France ont touch\u00e9 l'Hexagone. Il y a \u00e9galement eu 37 temp\u00eates fortes mesur\u00e9es. Ciaran a \u00e9t\u00e9 l'une d'entre elles. Domingos, pour sa part, a \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9e comme mod\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/tempete/tempete-ciaran/infographie-on-a-compare-l-intensite-des-tempetes-ciaran-et-domingos-par-rapport-a-celles-qui-ont-frappe-l-hexagone-depuis-quarante-ans_6161328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Emmanuel Macron promet \"une loi de libert\u00e9 et de respect\"",
        "summary": "Le projet de loi sur la fin de vie doit \u00eatre th\u00e9oriquement pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9cembre en Conseil des ministres, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 report\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/fin-de-vie-emmanuel-macron-promet-une-loi-de-liberte-et-de-respect-sur-le-droit-de-mourir-dans-la-dignite_6171447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid long : la prise en charge est \"insatisfaisante\" en France, selon un avis rendu au gouvernement",
        "summary": "Plus de trois ans apr\u00e8s le d\u00e9but de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, le Comit\u00e9 de veille et d\u2019anticipation des risques sanitaires souligne que la situation est \"plus satisfaisante dans les pays voisins\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-long-une-prise-en-charge-insatisfaisante-en-france-selon-un-avis-rendu-au-gouvernement_6171408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique l'\u00e9limination d'un responsable de la r\u00e9gion de Louhansk, annex\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Les services de renseignement militaire du minist\u00e8re de la D\u00e9fense ukrainien ont accus\u00e9 sur Telegram Mikha\u00efl Filiponenko d'avoir \u00e9t\u00e9 \"impliqu\u00e9 dans l'organisation de chambres de torture\" dans la partie occup\u00e9e de la r\u00e9gion de Louhansk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-revendique-l-elimination-d-un-responsable-en-zone-occupee_6171321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Slovaquie bloque une livraison programm\u00e9e d'armes \u00e0 Kiev",
        "summary": "Le nouveau gouvernement de coalition dirig\u00e9 depuis fin d'octobre par Robert Fico, qui inclut un parti d'extr\u00eame droite pro-russe, \"n'approuve pas la proposition de don d'\u00e9quipement militaire \u00e0 l'Ukraine\" d'une valeur de 40,3 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-slovaquie-bloque-une-livraison-programmee-d-armes-a-l-ukraine_6171285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Conseil d'Etat valide l'expulsion d'une militante palestinienne",
        "summary": "Arriv\u00e9e l\u00e9galement fin septembre pour tenir des conf\u00e9rences, Mariam Abou Daqqa a re\u00e7u mi-octobre un arr\u00eat\u00e9 d'expulsion pour \"menace grave \u00e0 l'ordre public\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-conseil-d-etat-valide-l-expulsion-d-une-militante-palestinienne_6171252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron met en garde contre un amalgame entre \"le rejet des musulmans et le soutien des juifs\"",
        "summary": "Lors de son discours devant le Grand Orient de France, mercredi, le pr\u00e9sident ne s'est pas prononc\u00e9 sur sa potentielle participation \u00e0 la marche contre l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/emmanuel-macron-met-en-garde-contre-un-amalgame-entre-le-rejet-des-musulmans-et-le-soutien-des-juifs_6171525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pouvoir d\u2019achat des salari\u00e9s du priv\u00e9 est en baisse, sauf pour les personnes au smic",
        "summary": "Seuls les salaires au smic ont \u00e9t\u00e9 revaloris\u00e9s \u00e0 hauteur de l'inflation, l'an dernier. Les autres ont perdu du pouvoir d'achat, r\u00e9v\u00e8le l'Insee.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/le-pouvoir-d-achat-des-salaries-du-prive-est-en-baisse-sauf-pour-les-smicards_6171438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Avant de verbaliser, il faut informer\" : l'exp\u00e9rimentation des autoroutes sans p\u00e9age suscite des crispations",
        "summary": "En d\u00e9cembre 2024, les barri\u00e8res de p\u00e9age devraient dispara\u00eetre sur les autoroutes A13 et A14, entre Paris et la Normandie, pour laisser place \u00e0 des portiques automatiques. Un dispositif d\u00e9j\u00e0 en place sur une portion de l'A79, mais pas toujours bien compris par les usagers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/avant-de-verbaliser-il-faut-informer-l-experimentation-des-autoroutes-sans-peages-suscite-des-crispations_6171339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix de Flore attribu\u00e9 \u00e0 Maria Pourchet pour son roman \"Western\"",
        "summary": "Le jury du prix de Flore a distingu\u00e9 ce mercredi l'autrice Maria Pourchet. Elle devient la 29e laur\u00e9ate du prix litt\u00e9raire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-de-flore-attribue-a-maria-pourchet-pour-son-roman-western_6171492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e9nerg\u00e9tique : pourquoi le risque de coupure est-il \"faible\" cet hiver ?",
        "summary": "Selon le gestionnaire du r\u00e9seau RTE, contrairement \u00e0 2022, la France devrait quasiment passer l'hiver \u00e0 l'abri des risques de coupures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/crise-energetique-pourquoi-le-risque-de-coupure-est-il-faible-cet-hiver_6171495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je ne souhaite \u00e0 aucune m\u00e8re d'\u00eatre dans ma position\" : la maman de Mia Schem, otage franco-isra\u00e9lienne retenue par le Hamas, prend la parole \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Depuis le 7 octobre, cette Franco-Isra\u00e9lienne de 21 ans est otage du Hamas, \u00e0 Gaza. Sa m\u00e8re \u00e9tait re\u00e7ue mercredi par une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-je-ne-souhaite-a-aucune-mere-d-etre-dans-ma-position-la-maman-de-mia-schem-otage-franco-israelienne-retenue-par-le-hamas-prend-la-parole-a-l-assemblee-nationale_6171594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Abb\u00e9 Pierre \u00e9tait un r\u00e9volutionnaire\" : le r\u00e9alisateur Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier se confie sur le biopic consacr\u00e9 au fondateur d'Emma\u00fcs",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Mercredi 8 novembre 2023 : le r\u00e9alisateur, Fr\u00e9d\u00e9ric Tellier. Aujourd\u2019hui, sort son nouveau film : \"L'Abb\u00e9 Pierre, une vie de combats\" avec Benjamin Lavernhe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/l-abbe-pierre-etait-un-revolutionnaire-confie-le-realisateur-frederic-tellier-auteur-d-un-biopic-sur-le-fondateur-des-compagnons-d-emmaus_6142419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro : plusieurs jeunes mineurs identifi\u00e9s par la pr\u00e9fecture de police de Paris",
        "summary": "Alors que le parquet de Paris a ouvert mercredi dernier une enqu\u00eate apr\u00e8s la diffusion sur les r\u00e9seaux sociaux d'une vid\u00e9o montrant un groupe de personnes entonner des chants antis\u00e9mites dans une rame de m\u00e9tro, G\u00e9rald Darmanin annonce que des mineurs ont \u00e9t\u00e9 \"identifi\u00e9s\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/chants-antisemites-dans-le-metro-plusieurs-jeunes-mineurs-identifies-par-la-prefecture-de-police-de-paris-2869619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Euzhan Palcy, cin\u00e9aste antillaise oscaris\u00e9e : \"La France a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 comprendre que sa richesse sur le plan culturel est dans ce qu'elle rejette, sa diversit\u00e9\"",
        "summary": "La r\u00e9trospective au Centre Pompidou sera l\u2019occasion pour une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de d\u00e9couvrir une dizaine de films de la r\u00e9alisatrice oscaris\u00e9e Euzhan Palcy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/euzhan-palcy-cineaste-antillaise-oscarisee-la-france-a-tout-interet-a-comprendre-que-sa-richesse-sur-le-plan-culturel-est-dans-ce-qu-elle-rejette-sa-diversite_6168711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]