[
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : vu du ciel, un d\u00e9partement m\u00e9connaissable",
        "summary": "Depuis le ciel, les inondations dans le Pas-de-Calais sont tr\u00e8s impressionnantes. Jardins, champs et routes ont\u00a0disparu\u00a0sous les eaux, jeudi 4 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-dans-le-pas-de-calais-vu-du-ciel-un-departement-meconnaissable_6282639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : la popularit\u00e9 d'Elisabeth Borne en baisse, deux tiers des Fran\u00e7ais demandent son d\u00e9part, selon des sondages",
        "summary": "Cette baisse de la popularit\u00e9 de la Premi\u00e8re ministre intervient alors que des rumeurs de remaniement se font de plus en plus insistantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/politique-la-popularite-d-elisabeth-borne-en-baisse-deux-tiers-des-francais-demandent-son-depart-selon-des-sondages_6282465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous mourons de froid\" : une \u00e9quipe de France 2 s'est rendue \u00e0 Rafah, dans un camp de r\u00e9fugi\u00e9s gazaouis confront\u00e9s \u00e0 l\u2019hiver",
        "summary": "A Gaza, la population ne sait o\u00f9 se r\u00e9fugier. Elle manque de tout et doit affronter des temp\u00e9ratures glaciales et la pluie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-entre-israel-et-le-hamas-a-rafah-les-deplaces-gazaouis-affrontent-l-hiver_6282666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un coll\u00e9gien tu\u00e9, cinq personnes bless\u00e9es, lors d'un \u00e9change de tirs, dans un lyc\u00e9e de l'Iowa",
        "summary": "Quatre des personnes bless\u00e9es sont des coll\u00e9giens ou des lyc\u00e9ens, la cinqui\u00e8me fait partie de l'administration, selon un responsable local.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-un-collegien-tue-cinq-personnes-blessees-lors-d-un-echange-de-tirs-dans-un-lycee-de-l-iowa_6282678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : quatre questions sur l'attentat qui a fait 84 morts mercredi dans le sud du pays, revendiqu\u00e9 par le groupe Etat islamique",
        "summary": "En Iran, 84 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es mercredi dans une double explosion pr\u00e8s de la tombe du g\u00e9n\u00e9ral Soleimani, assassin\u00e9 par les \u00c9tats-Unis il y a quatre ans. L'attentat a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par le groupe Etat islamique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/mort-de-qassem-soleimani/iran-quatre-questions-sur-l-attentat-qui-a-fait-84-morts-mercredi-dans-le-sud-du-pays_6282024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alain Delon va porter plainte contre son fils Anthony pour diffamation, annonce son avocat",
        "summary": "L'acteur se dit \"extr\u00eamement choqu\u00e9 du d\u00e9ballage m\u00e9diatique\" \u00e0 la suite de l'interview donn\u00e9e par Anthony Delon \u00e0 \"Paris-Match\", a fait savoir l'avocat du com\u00e9dien, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/alain-delon-va-porter-plainte-contre-son-fils-anthony-pour-diffamation-annonce-son-avocat_6282273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : dans son premier clip de campagne, Joe Biden met en garde contre la menace \"extr\u00eame\" pour la d\u00e9mocratie",
        "summary": "Le spot sera diffus\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision samedi, trois ans exactement apr\u00e8s l'attaque des partisans de Donald Trump \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-dans-son-premier-clip-de-campagne-joe-biden-met-en-garde-contre-la-menace-extreme-pour-la-democratie_6282693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : le gar\u00e7on de 9 ans perdu dans la montagne a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 par les gendarmes en Espagne",
        "summary": "D'important moyens de recherche et de secours ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s dans la for\u00eat domaniale des Alb\u00e8res, situ\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales pour retrouver un petit gar\u00e7on ce jeudi 04 janvier. Cet enfant de 9 ans se serait perdu dans la montagne lors d'une randonn\u00e9e avec son grand-p\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/pyrenees-orientales-des-recherches-en-cours-pour-retrouver-leon-un-garcon-de-9-ans-perdu-dans-le-brouillard-et-egare-dans-la-montagne-2900588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un commissariat lors des \u00e9meutes en juin : quatre jeunes condamn\u00e9s \u00e0 des peines de un \u00e0 deux ans de prison",
        "summary": "Pour la procureure, la mort de Nahel \"n'a \u00e9t\u00e9 qu'un pr\u00e9texte pour un d\u00e9cha\u00eenement de haine sans pr\u00e9c\u00e9dent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/attaque-d-un-commissariat-lors-des-emeutes-en-juin-quatre-jeunes-condamnes-a-des-peines-de-un-a-deux-ans-de-prison_6282633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis reconnaissent \u00eatre \u00e0 l'origine d'une frappe qui a tu\u00e9 en Irak le chef d'une faction pro-iranienne",
        "summary": "\"Cette frappe \u00e9tait un acte de l\u00e9gitime d\u00e9fense\", a justifi\u00e9 un responsable de la d\u00e9fense am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/irak/les-etats-unis-reconnaissent-etre-a-l-origine-d-une-frappe-qui-a-tue-en-irak-le-chef-d-une-faction-pro-iranienne_6282591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une pression constante\" : plusieurs employ\u00e9s\u00a0d\u00e9noncent des conditions de travail difficiles dans les supermarch\u00e9s Action",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2023 s\u2019est achev\u00e9e avec un l\u00e9ger rebond de l\u2019inflation. Les consommateurs se tournent donc vers des supermarch\u00e9s qui cassent les prix, comme Action, o\u00f9 les conditions de travail sont difficiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/action-plusieurs-employes-denoncent-des-conditions-de-travail-difficiles_6282603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : un froid polaire va s'abattre sur la France",
        "summary": "Venue du nord-est, une vague de froid va d\u00e9ferler sur la France. Jeudi 4 janvier, les pays scandinaves sont touch\u00e9s par ce froid polaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-un-froid-polaire-va-s-abattre-sur-la-france_6282657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir repouss\u00e9 une attaque ukrainienne de missiles sur la Crim\u00e9e",
        "summary": "Moscou affirme avoir abattu dix missiles dont les d\u00e9bris ont fait un bless\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-repousse-une-attaque-ukrainienne-de-missiles-sur-la-crimee_6282510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ossements humains retrouv\u00e9s dans un cabanon\u00a0: les deux hommes d\u00e9f\u00e9r\u00e9s ce jeudi soir nient les faits",
        "summary": "Au lendemain du placement en garde \u00e0 vue de deux hommes, apr\u00e8s la d\u00e9couverte de restes humains dans un cabanon de jardin \u00e0 Limoges, le myst\u00e8re reste entier quant \u00e0 l\u2019identit\u00e9 de la victime. Mais des voisins \u00e9voquent la vie pass\u00e9e de l'ancien couple, au c\u0153ur de cette histoire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/limoges/ossements-humains-retrouves-dans-un-cabanon-les-deux-hommes-deferes-ce-jeudi-soir-nient-les-faits-2900660.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ici, nous sommes tous des r\u00e9sistants\u00a0!\"\u00a0: aux obs\u00e8ques de Saleh al-Arouri \u00e0 Beyrouth, ses soutiens promettent de \"venger leur chef\"",
        "summary": "Exil\u00e9 au Liban depuis plusieurs ann\u00e9es, Saleh al-Arouri, haut responsable du Hamas, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mardi avec ses gardes du corps dans la banlieue sud de la capitale libanaise, fief du Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ici-nous-sommes-tous-des-resistants-aux-obseques-de-saleh-al-arouri-a-beyrouth-ses-soutiens-promettent-de-venger-leur-chef_6282486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Utilisation de l'hydroxychloroquine contre le Covid-19 : \"17 000 morts, c'est une estimation basse\", juge le chef du service pharmacologie du CHU de Bordeaux",
        "summary": "Mathieu Molimard pointe \u00e9galement la responsabilit\u00e9 des personnalit\u00e9s politiques qui ont promu l'usage de ce m\u00e9dicament lors de la crise sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/utilisation-de-l-hydroxychloroquine-contre-le-covid-19-17-000-morts-c-est-une-estimation-basse-juge-le-chef-du-service-pharmacologie-du-chu-de-bordeaux_6282291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, le service de ramassage des d\u00e9chets continue de fonctionner malgr\u00e9 la guerre pour \u00e9viter la propagation des maladies",
        "summary": "Dans la bande de Gaza, un seul service public continue de fonctionner sans interruption malgr\u00e9 la guerre, c'est le ramassage des ordures m\u00e9nag\u00e8res devant les camps de r\u00e9fugi\u00e9s. Un service fondamental pour \u00e9viter la propagation des maladies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/a-gaza-le-service-de-ramassage-des-dechets-continue-de-fonctionner-malgre-la-guerre-pour-eviter-la-propagation-des-maladies_6282306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une rue David Bowie inaugur\u00e9e dans le 13e\u00a0arrondissement de Paris la semaine prochaine",
        "summary": "La mairie du 13e inaugure lundi 8\u00a0janvier une rue David Bowie et organise dans la foul\u00e9e une soir\u00e9e exceptionnelle en hommage au Thin White Duke, ainsi qu'une exposition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/une-rue-david-bowie-inauguree-dans-le-13e-arrondissement-de-paris-la-semaine-prochaine_6282402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tekken 8\", \"Star Wars Outlaws\", \"The Last of Us Part II Remastered\"\u00a0: on joue \u00e0 quoi en janvier\u00a02024\u00a0?",
        "summary": "2024 sera-t-elle une bonne ann\u00e9e vid\u00e9oludique\u00a0? Plusieurs grosses sorties comme \"Tekken 8\" ou \"Skull and Bones\" sont annonc\u00e9es pour le premier trimestre, d\u2019autres pourraient se faire attendre un peu plus longtemps comme \"Star Wars Outlaws\" ou \"Dragon\u2019s Dogma 2\". Voici un topo des jeux vid\u00e9o qui sortent en janvier et ceux qui sont le plus attendus cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/tekken-8-star-wars-outlaws-the-last-of-us-part-ii-remastered-on-joue-a-quoi-en-janvier-2024_6260541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sept dirigeants du sport fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9s de parjure devant une commission d'enqu\u00eate parlementaire",
        "summary": "Parmi ces personnes figurent le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis, Gilles Moretton, celui de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise d\u2019\u00e9quitation, Serge Lecomte, et la pr\u00e9sidente de la F\u00e9d\u00e9ration des sports de glace, Gwena\u00eblle Noury.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/six-dirigeants-du-sport-francais-soupconnes-de-parjure-devant-une-commission-d-enquete-parlementaire_6282264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elvis Presley de retour sur sc\u00e8ne sous forme d'hologramme \u00e0 Londres gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle, des milliers de vid\u00e9os de concerts ou d'images tourn\u00e9es dans l'intimit\u00e9 ont permis de mettre au point une \"version incroyablement authentique\" de la l\u00e9gende du rock'n'roll, selon ses concepteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/elvis-presley-de-retour-sur-scene-sous-forme-d-hologramme-a-londres-grace-a-l-intelligence-artificielle_6282177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : pour Rafael Nadal, satisfait de sa condition physique, \"chaque jour est un nouvel apprentissage\"",
        "summary": "L'Espagnol, de retour \u00e0 la comp\u00e9tition \u00e0 Brisbane (Australie) apr\u00e8s un an d'absence, a remport\u00e9 ses deux premiers matchs en simple et est ravi de se d\u00e9placer \"sans limitations\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-pour-rafael-nadal-satisfait-de-sa-condition-physique-chaque-jour-est-un-nouvel-apprentissage_6282330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Delon : \"Cette interview, c'est un grand coup de gueule d'Anthony Delon\", selon la directrice de la r\u00e9daction de Paris Match, auteure de l'entretien choc",
        "summary": "L'acteur s'est dit \"extr\u00eamement choqu\u00e9 du d\u00e9ballage m\u00e9diatique\" \u00e0 la suite de l'interview donn\u00e9e par son fils \"Paris Match\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/affaire-delon-cette-interview-c-est-un-grand-coup-de-gueule-d-anthony-delon-selon-la-directrice-de-la-redaction-de-paris-match-auteure-de-l-entretien-choc_6282696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il va y avoir une baisse progressive des temp\u00e9ratures d\u00e8s demain\", d\u00e9crit un pr\u00e9visionniste de M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Le froid va faire son retour dans l'Hexagone, avec un temps sec et des temp\u00e9ratures parfois au-dessous de 0\u00b0C.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/il-va-y-avoir-une-baisse-progressive-des-temperatures-des-demain-decrit-un-previsionniste-de-meteo-france_6281967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Centre Pompidou prolonge son pr\u00e9avis de gr\u00e8ve jusqu'au 15\u00a0f\u00e9vrier\u00a02024",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants syndicaux du Centre Pompidou, qui doit fermer cinq ans \u00e0\u00a0partir de\u00a02025 pour travaux, ont reconduit leur pr\u00e9avis de gr\u00e8ve jusqu'au 15\u00a0f\u00e9vrier, selon l'intersyndicale (CGT, CFDT, FO, Unsa, SUD).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou/le-centre-pompidou-prolonge-son-preavis-de-greve-jusqu-au-15-fevrier-2024_6282387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Vous \u00eates concierge, facteur, aide \u00e0 domicile, nounou... Que repr\u00e9sentent les \u00e9trennes pour votre budget ?",
        "summary": "Si vous exercez l'un de ces m\u00e9tiers, ou une autre activit\u00e9 susceptible de recevoir une gratification, vous pouvez nous \u00e9crire pour nous raconter \u00e0 quel point cette p\u00e9riode est importante pour vous financi\u00e8rement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/appel-a-temoignages-vous-etes-concierge-facteur-aide-a-domicile-nounou-que-representent-les-etrennes-pour-votre-budget_6281976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Une vague de froid intense s'abat sur la Norv\u00e8ge, la Su\u00e8de et la Finlande",
        "summary": "Des temp\u00e9ratures inf\u00e9rieures \u00e0 40\u2009\u00b0C ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/meteo-une-vague-de-froid-intense-en-scandinavie_6282237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrimoine : St\u00e9phane Bern \"mobilis\u00e9\" contre la d\u00e9molition du Pavillon des Sources \u00e0 l\u2019Institut Curie dans le 5\u00e8me arrondissement de Paris",
        "summary": "L'animateur de t\u00e9l\u00e9vision et d\u00e9fenseur du patrimoine est r\u00e9volt\u00e9 par la destruction, pr\u00e9vue la semaine prochaine, du Pavillon des sources, o\u00f9 a travaill\u00e9 notamment Marie Curie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/patrimoine-stephane-bern-mobilise-contre-la-demolition-du-pavillon-des-sources-a-l-institut-curie-dans-le-5eme-arrondissement-de-paris_6282297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Argentine, la justice suspend le \"m\u00e9ga-d\u00e9cret\" sur le droit du travail port\u00e9 par le pr\u00e9sident Javier Milei",
        "summary": "Premiers revers politique pour Javier Milei : la justice argentine a retoqu\u00e9 les r\u00e9formes sur le droit du travail, port\u00e9es par le pr\u00e9sident nouvellement \u00e9lu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/en-argentine-la-justice-suspend-le-mega-decret-sur-le-droit-du-travail-porte-par-le-president-javier-milei_6282168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Vie heureuse\" de David Foenkinos, une fable optimiste sur le th\u00e8me de la seconde chance",
        "summary": "Une r\u00e9flexion tendre et loufoque sur les injonctions sociales et le sentiment de culpabilit\u00e9 par l'auteur de \"Charlotte\" et de \"La D\u00e9licatesse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/david-foenkinos/la-vie-heureuse-de-david-foenkinos-une-fable-optimiste-sur-le-theme-de-la-seconde-chance_6282123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]