[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 17 avril",
        "summary": "Apr\u00e8s l'attaque de l'Iran contre son territoire, Isra\u00ebl a annonc\u00e9, pour la troisi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, plusieurs bless\u00e9s dans des attaques du Hezbollah, qui a notamment intensifi\u00e9 le recours aux drones explosifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-17-avril_6492713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCETV. Agressions sexuelles et sexisme : des t\u00e9moignages accablants visent l'acad\u00e9mie militaire de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves officiers de l\u2019acad\u00e9mie militaire de Saint-Cyr Co\u00ebtquidan appartiennent \u00e0 une \u00e9cole prestigieuse, qui aurait pourtant sa part d\u2019ombre. \"L\u2019\u0152il du 20 heures\" d\u00e9voile des t\u00e9moignages et des documents illustrant des accusations d\u2019abus sexuels et de misogynie au sein de l\u2019acad\u00e9mie militaire. La justice a ouvert trois enqu\u00eates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/enquete-france-tv-agressions-sexuelles-a-saint-cyr-coetquidan-la-justice-ouvre-trois-enquetes_6492074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bayern-Arsenal : les Bavarois sauvent leur saison en se qualifiant pour les demi-finales de Ligue des champions",
        "summary": "Apr\u00e8s un match nul 2-2 \u00e0 l'aller, Bayern s'est impos\u00e9 1-0, mercredi, gr\u00e2ce \u00e0 un but de Joshua Kimmich qui brise la s\u00e9rie bavaroise de trois \u00e9liminations cons\u00e9cutives en quarts de finale de C1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/bayern-munich-arsenal-les-bavarois-sauvent-leur-saison-en-se-qualifiant-pour-les-demi-finales-de-ligue-des-champions_6492596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : une frappe russe sur Tchernihiv fait plusieurs morts",
        "summary": "En Ukraine, la ville de Tchernihiv, situ\u00e9e \u00e0 environ 150 kilom\u00e8tres au nord de Kiev, a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9e, mercredi, par trois missiles russes, qui ont provoqu\u00e9 la mort d'au moins une dizaine de personnes et ont fait des bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-frappe-russe-sur-tchernihiv-fait-plusieurs-morts_6492587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violence des mineurs : Emmanuel Macron a demand\u00e9 \u00e0 Gabriel Attal de lancer une grande concertation",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique veut que cette concertation commence jeudi, alors que plusieurs faits divers impliquant des jeunes ont marqu\u00e9 les esprits ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/violence-des-mineurs-emmanuel-macron-a-demande-a-gabriel-attal-de-lancer-une-grande-concertation_6492491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Nice : pour la premi\u00e8re fois, des enfants vont t\u00e9moigner au proc\u00e8s en appel",
        "summary": "Neuf enfants ont demand\u00e9 \u00e0 t\u00e9moigner dans le proc\u00e8s qui se d\u00e9roule du 22 avril au 13 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-au-camion-a-nice/attentat-de-nice-pour-la-premiere-fois-des-enfants-vont-temoigner-au-proces-en-appel_6492689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un an avec sursis requis contre le chor\u00e9graphe Bruno Vandelli pour corruption de mineur",
        "summary": "A l'audience, Bruno Vandelli, qui \u00e9tait jug\u00e9 avec son ex-mari, a assur\u00e9 qu'il pensait le jeune homme plus \u00e2g\u00e9 et que tout \u00e9change avait cess\u00e9 lorsque le couple avait appris son \u00e2ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/un-an-avec-sursis-requis-contre-le-choregraphe-bruno-vandelli-pour-corruption-de-mineur_6493211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : des centaines d'habitants \u00e9vacu\u00e9s apr\u00e8s une \u00e9ruption volcanique",
        "summary": "Plus de 800 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es de deux villages de l'\u00eele de Ruang vers une \u00eele voisine, mais aucun d\u00e9c\u00e8s ou bless\u00e9 n'a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/indonesie-des-centaines-d-habitants-evacues-apres-une-eruption-volcanique_6492641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bronchiolite et grippe\u00a0: des \u00e9pid\u00e9mies moins fortes cet automne-hiver qu'en 2022-2023",
        "summary": "En revanche, le Covid a entra\u00een\u00e9 des vagues \u00e9pid\u00e9miques d'une dynamique et d'une intensit\u00e9 comparables \u00e0 2022-2023, selon Sant\u00e9 publique France, qui publie un bilan mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/bronchiolite-et-grippe-des-epidemies-moins-fortes-cet-automne-hiver-qu-en-2022-2023_6492485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants pr\u00e9voit 61 milliards de dollars pour aider l'Ukraine",
        "summary": "Les textes qui pr\u00e9voient de d\u00e9bloquer des fonds pour l'Ukraine, Isra\u00ebl et Ta\u00efwan seront soumis au vote samedi, apr\u00e8s des pressions r\u00e9p\u00e9t\u00e9es du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-la-chambre-des-representants-votera-samedi-sur-l-aide-accordee-a-l-ukraine-et-a-israel_6492320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : Emmanuel Macron met un pied dans la campagne au c\u00f4t\u00e9 de Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "Le camp pr\u00e9sidentiel est suspendu \u00e0 son entr\u00e9e en campagne pour donner un nouvel \u00e9lan \u00e0 Val\u00e9rie Hayer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-emmanuel-macron-met-un-pied-dans-la-campagne-au-cote-de-valerie-hayer_6492698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00e9lenchon joue \u00e0 un jeu tr\u00e8s dangereux\" : le ton monte entre LFI et le PS depuis l'annulation d'une conf\u00e9rence des Insoumis",
        "summary": "Pour La France insoumise, le Parti socialiste a une responsabilit\u00e9 dans l'annulation de cette conf\u00e9rence. Le PS r\u00e9pond et se d\u00e9fend.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/melenchon-joue-a-un-jeu-tres-dangereux-le-ton-monte-entre-lfi-et-le-ps-depuis-l-annulation-d-une-conference-des-insoumis_6492416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait de la frappe russe meurtri\u00e8re \u00e0 Tchernihiv, qui pousse Kiev \u00e0 d\u00e9noncer le manque de moyens antia\u00e9riens",
        "summary": "Le bilan provisoire est d'au moins 17 morts. Apr\u00e8s ce nouveau bombardement, Volodymyr Zelensky a point\u00e9 du doigt le soutien insuffisant des alli\u00e9s de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-de-la-frappe-russe-meurtriere-a-tchernihiv-qui-pousse-kiev-a-denoncer-le-manque-de-moyens-antiaeriens_6491756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ari\u00e8ge : un grimpeur de 24 ans tu\u00e9 par le d\u00e9tachement d'un morceau de roche",
        "summary": "Le jeune homme grimpait avec deux autres personnes lorsqu'un bloc s'est d\u00e9tach\u00e9 de la paroi et l'a percut\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ariege-un-grimpeur-de-24-ans-tue-par-le-detachement-d-un-morceau-de-roche_6492719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, les d\u00e9put\u00e9s adoptent en premi\u00e8re lecture une loi sur l'\"influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Des milliers de personnes ont manifest\u00e9 mercredi en G\u00e9orgie contre le vote en premi\u00e8re lecture de ce texte, devant le Parlement avant de marcher vers les bureaux du Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/en-georgie-les-deputes-adoptent-en-premiere-lecture-une-loi-controversee-sur-l-influence-etrangere_6492281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise seront annonc\u00e9s le 12 juillet",
        "summary": "La date a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e mercredi, \u00e0 100 jours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, et fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la finale de la Coupe du monde 1998 de football, jour historique du sport fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paris-2024-les-porte-drapeaux-de-la-delegation-francaise-seront-annonces-le-12-juillet_6492392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Policier bless\u00e9 apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer \u00e0 Pau : le suspect \u00e2g\u00e9 de 13 ans plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "Compte tenu du jeune \u00e2ge du suspect, \"aucune autre mesure de s\u00fbret\u00e9 n'\u00e9tait envisageable\", explique mercredi soir le procureur de la R\u00e9publique de Pau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/policier-blesse-apres-un-refus-d-obtemperer-a-pau-le-suspect-age-de-13-ans-place-sous-controle-judiciaire_6492557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Croatie : les conservateurs en t\u00eate, mais avec moins de si\u00e8ges que pr\u00e9vu",
        "summary": "Toutes les options sont donc ouvertes pour des coalitions, apr\u00e8s une campagne tendue entre le Premier ministre et le pr\u00e9sident,  ennemis de longue date de la vie politique croate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/legislatives-en-croatie-les-conservateurs-en-tete-mais-avec-moins-de-sieges-que-prevu_6492533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Des pluies torrentielles paralysent Duba\u00ef et plongent les Emirats arabes unis dans le chaos",
        "summary": "Plusieurs pays du Golfe sont touch\u00e9s, depuis dimanche, par des pluies diluviennes. Plusieurs villes de la r\u00e9gion, peu pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 faire face de telles pr\u00e9cipitations, se sont trouv\u00e9es paralys\u00e9es par des inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/en-images-des-pluies-torrentielles-paralysent-dubai-et-plongent-les-emirats-arabes-unis-dans-le-chaos_6491582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats : cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 requis contre le s\u00e9nateur St\u00e9phane Ravier",
        "summary": "St\u00e9phane Ravier a comparu devant le tribunal correctionnel de Marseille pour avoir embauch\u00e9 son fils Thomas Ravier comme jardinier \u00e0 la Ville en 2015. Cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 requis.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/prise-illegale-d-interets-cinq-ans-d-ineligibilite-requis-contre-le-senateur-stephane-ravier-2957174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bourges : deux policiers municipaux en garde \u00e0 vue apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Lundi soir, le conducteur d'un scooter a percut\u00e9 un poteau dans les quartiers Nord de la ville alors que les policiers tentaient de le contr\u00f4ler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/bourges-deux-policiers-municipaux-en-garde-a-vue-apres-un-refus-d-obtemperer_6492506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux dauphins retrouv\u00e9s \u00e9chou\u00e9s en 48 heures sur une plage du Pas-de-Calais",
        "summary": "Les \u00e9chouages de dauphins sont de plus en plus fr\u00e9quents sur les c\u00f4tes du d\u00e9partement, selon le service animalier Opale capture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-dauphins-retrouves-echoues-en-48-heures-sur-une-plage-du-pas-de-calais_6492368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La conf\u00e9rence sur la Palestine avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan est annul\u00e9e par l'Universit\u00e9 de Lille",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi, l'universit\u00e9 estime que \"les conditions ne sont plus r\u00e9unies pour garantir la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des d\u00e9bats\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/la-conference-sur-la-palestine-avec-jean-luc-melenchon-et-rima-hassan-est-annulee-par-l-universite-de-lille_6492014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Fl\u00e8che wallonne 2024 : Katarzyna Niewiadoma l\u00e8ve les bras au mur de Huy pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Dans une explication entre favorites, c'est la Polonaise Katarzyna Niewiadoma qui a le mieux g\u00e9r\u00e9 l'ultime mont\u00e9e du mur de Huy, mercredi, pour remporter la Fl\u00e8che Wallonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/la-fleche-wallonne/video-fleche-wallonne-2024-katarzyna-niewiadoma-leve-les-bras-au-mur-de-huy-pour-la-premiere-fois_6492335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s \"The Crown\", voici \"Maxima\"\u00a0: la reine consort des Pays-Bas, h\u00e9ro\u00efne d'une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e",
        "summary": "Bas\u00e9e sur le best-seller de Marcia Luyten, la saison initiale de la s\u00e9rie relate la vie de Maxima Zorreguieta, n\u00e9e \u00e0 Buenos Aires, en Argentine, au d\u00e9but des ann\u00e9es\u00a01970, jusqu'\u00e0 sa rencontre avec le prince h\u00e9ritier des Pays-Bas et leurs fian\u00e7ailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/apres-the-crown-voici-maxima-la-reine-des-pays-bas-heroine-d-une-serie-televisee_6492173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La billetterie pour les concerts de Jul au Stade de France et au V\u00e9lodrome prise d'assaut",
        "summary": "Les deux spectacles du rappeur marseillais pr\u00e9vus l'an prochain ont affich\u00e9 complet en quelques heures seulement, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/la-billetterie-pour-les-concerts-de-jul-au-stade-de-france-et-au-velodrome-prise-d-assaut_6492251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le semi-marathon de Cannes d\u00e9finitivement annul\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0 cause de la pluie",
        "summary": "Une \"possibilit\u00e9 de remboursement\" est propos\u00e9e par les organisateurs qui annoncent \u00eatre \"dans l'incapacit\u00e9\" de reprogrammer l'\u00e9v\u00e8nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/cannes/le-semi-marathon-de-cannes-definitivement-annule-apres-avoir-ete-reporte-a-cause-de-la-pluie_6492428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Rafael Nadal \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le deuxi\u00e8me tour au tournoi de Barcelone",
        "summary": "L'Espagnol a \u00e9t\u00e9 battu par Alex De Minaur (11e mondial) au deuxi\u00e8me tour de l'ATP 500 de Barcelone, mercredi, alors qu'il faisait son retour \u00e0 la comp\u00e9tition apr\u00e8s plus de trois mois sans jouer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-rafael-nadal-elimine-des-le-deuxieme-tour-au-tournoi-de-barcelone_6492332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tesla\u00a0: malgr\u00e9 une annulation en justice, le plan de r\u00e9mun\u00e9ration d'Elon Musk de nouveau soumis aux actionnaires",
        "summary": "Ce plan, autoris\u00e9 par le conseil d'administration de Tesla en 2018, \u00e9tait alors estim\u00e9 \u00e0 56 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/tesla-malgre-une-annulation-en-justice-le-plan-de-remuneration-d-elon-musk-de-nouveau-soumis-aux-actionnaires_6492164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: une Palme d'or d'honneur au l\u00e9gendaire studio d'animation Ghibli, co-fond\u00e9 par Miyazaki",
        "summary": "Le studio Ghibli est \u00e0 l'origine de chefs-d'\u0153uvre tels que \"Le Voyage de Chihiro\", \"Mon voisin Totoro\" ou \"Princesse Mononok\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-une-palme-d-or-d-honneur-au-legendaire-studio-d-animation-ghibli-co-fonde-par-miyazaki_6492224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Chantage \u00e0 la vid\u00e9o intime \u00e0 Saint-\u00c9tienne : \"Je suis une sorte de prestataire de service\", t\u00e9moigne Gilles Rossary-Lenglet, l'un des mis en cause qui avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'affaire",
        "summary": "Gilles Rossary-Lenglet assume son r\u00f4le dans cette affaire et charge d'autres accus\u00e9s concernant le financement du, dans un t\u00e9moignage exclusif \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/temoignage-chantage-a-la-video-intime-a-saint-etienne-je-suis-une-sorte-de-prestataire-de-service-temoigne-gilles-rossary-lenglet-l-un-des-mis-en-cause-qui-avait-revele-l-affaire_6492623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Visualisez le niveau des nappes phr\u00e9atiques, en hausse partout sauf dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales et l'Aude",
        "summary": "La situation s'est am\u00e9lior\u00e9e par rapport \u00e0 2023 : au 1er avril, 58% des nappes sont au-dessus des normales mensuelles en France m\u00e9tropolitaine, notamment gr\u00e2ce aux pluies de mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/carte-visualisez-le-niveau-des-nappes-phreatiques-en-hausse-partout-sauf-dans-les-pyrenees-orientales-et-l-aude_6492038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: intelligence artificielle, retouches photo\u2026 Les candidats peuvent-ils faire ce qu'ils veulent sur leur affiche ?",
        "summary": "La loi n'interdit pas l'utilisation de l'intelligence artificielle dans l'absolu, mais elle pourrait constituer une infraction si la justice consid\u00e9rait que l'\u00e9lecteur \u00e9tait induit en erreur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-intelligence-artificielle-retouches-photo-les-candidats-peuvent-ils-faire-ce-qu-ils-veulent-sur-leur-affiche_6489839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : attentat, cyberattaque, chute d'une tribune... Comment les autorit\u00e9s ont simul\u00e9 des sc\u00e9narios catastrophe pour les \u00e9viter lors des Jeux",
        "summary": "Une centaine d'exercices de crise ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s dans toute la France en amont des JO, pour tester le niveau de pr\u00e9paration des diff\u00e9rents acteurs et am\u00e9liorer leur coordination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-attentat-cyberattaque-chute-d-une-tribune-comment-les-autorites-ont-simule-des-scenarios-catastrophe-pour-les-eviter-lors-des-jeux_6482756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : quelle est la facture, \u00e0 100 jours des JO ?",
        "summary": "Leur budget global est pour l'instant estim\u00e9 \u00e0 8,8 milliards d'euros, mais pourrait encore grossir. S'il est en grande partie tir\u00e9 de fonds priv\u00e9s, l'Etat en apporte une part importante, pour des retomb\u00e9es \u00e9conomiques difficiles \u00e0 pr\u00e9dire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/vrai-ou-faux-paris-2024-les-jeux-financent-ils-les-jeux-comme-l-affirme-emmanuel-macron_6486275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9linquance en Guadeloupe : G\u00e9rald Darmanin ordonne l'instauration d'un couvre-feu pour les mineurs",
        "summary": "La mesure sera effective durant deux mois, afin d'enrayer les crimes et d\u00e9lits violents qui frappent la Guadeloupe depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/delinquance-en-guadeloupe-gerald-darmanin-ordonne-l-instauration-d-un-couvre-feu-pour-les-mineurs_6493661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Conflit au Proche-Orient : la famine \"s'intensifie\" dans la bande de Gaza, alerte le chef de l'UNRWA",
        "summary": "Philipe Lazzarini appelle \u00e0 ne pas d\u00e9manteler son agence onusienne, tr\u00e8s critiqu\u00e9e par Isra\u00ebl, au risque d'aggraver la crise humanitaire dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-conflit-au-proche-orient-la-famine-s-intensifie-dans-la-bande-de-gaza-alerte-le-chef-de-l-unrwa_6493586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biogaran, leader des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques en France, est \u00e0 vendre",
        "summary": "Cette filiale du g\u00e9ant de la pharmaceutique Servier d\u00e9tient un portefeuille de 900\u00a0m\u00e9dicaments et emploie 8\u00a0600\u00a0personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/biogaran-leader-des-medicaments-generiques-en-france-est-a-vendre_6493652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les affiches publicitaires d'un livre jug\u00e9 \"transphobe\" rapidement retir\u00e9es des rues parisiennes",
        "summary": "La mairie de Paris a d\u00e9nonc\u00e9 mercredi, par la voix de son premier adjoint, la promotion sur des panneaux publicitaires de la capitale d'un livre propageant un discours de haine envers les personnes transgenres. L'op\u00e9rateur JCDecaux dit avoir proc\u00e9d\u00e9 rapidement au retrait des affiches.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/les-affiches-publicitaires-d-un-livre-juge-transphobe-rapidement-retirees-des-rues-parisiennes-2957201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scientifiquement contest\u00e9s mais juridiquement autoris\u00e9s, les tests de personnalit\u00e9 nuisent-ils aux proc\u00e9dures de recrutement ?",
        "summary": "Souvent utilis\u00e9s dans les proc\u00e9dures de recrutement, les tests de personnalit\u00e9 sont r\u00e9guli\u00e8rement remis en cause en raison de leur manque de validation scientifique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/pole-emploi/scientifiquement-contestes-mais-juridiquement-autorises-les-tests-de-personnalite-nuisent-ils-aux-procedures-de-recrutement_6476492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salaires : le groupe Michelin annonce la mise en place d'un revenu \"d\u00e9cent\" pour ses salari\u00e9s",
        "summary": "La r\u00e9mun\u00e9ration minimum propos\u00e9e par le groupe d\u00e9passe le SMIC d'environ 4 000 euros bruts sur un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/salaires-le-groupe-michelin-annonce-la-mise-en-place-d-un-revenu-decent-pour-ses-salaries_6493700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : chips, bi\u00e8res et pizzas... Ces produits qui pourraient s'installer sur le podium de la consommation pendant les JO",
        "summary": "Selon une \u00e9tude, les comp\u00e9titions olympiques et paralympiques vont avoir des retomb\u00e9es parfois spectaculaires sur les ventes de produits alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-chips-bieres-et-pizzas-ces-produits-qui-pourraient-s-installer-sur-le-podium-de-la-consommation-pendant-les-jo_6492338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cheapflation\" : Lactalis-Nestl\u00e9, Le Gaulois, Fleury Michon\u2026 De nouvelles marques \u00e9pingl\u00e9es par Foodwatch",
        "summary": "La \"cheapflation\" est une pratique qui consiste \u00e0 r\u00e9duire des ingr\u00e9dients, les supprimer ou les remplacer par des substituts moins chers ou de moindre qualit\u00e9 tandis que le prix de vente du produit augmente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/cheapflation-lactalis-nestle-le-gaulois-fleury-michon-de-nouvelles-marques-epinglees-par-foodwatch_6493727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : pourquoi la filiale immobili\u00e8re d'Auchan vend en toute discr\u00e9tion des centres commerciaux qu'elle exploitait dans le pays",
        "summary": "La filiale immobili\u00e8re de l'entreprise fran\u00e7aise a vendu plusieurs centres commerciaux pour un montant inconnu. L'acheteur est une myst\u00e9rieuse soci\u00e9t\u00e9 russe cr\u00e9\u00e9e il y a quelques mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/auchan-en-russie-pourquoi-l-entreprise-vend-une-partie-de-ses-hypermarches-en-toute-discretion_6493634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Violences impliquant des mineurs : Gabriel Attal attendu \u00e0 Viry-Chatillon, ville marqu\u00e9e par la mort du jeune Shemseddine",
        "summary": "Gabriel Attal doit lancer un \"Grenelle\" sur les violences, apr\u00e8s une s\u00e9rie d'agressions entre jeunes parfois meurtri\u00e8res \u00e0 travers le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/violences-impliquant-des-mineurs-le-premier-ministre-gabriel-attal-attendu-a-viry-chatillon-ville-marquee-par-la-mort-du-jeune-shemseddine_6493751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : aux Etats-Unis, Google licencie 28 employ\u00e9s pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 un contrat de l'entreprise avec l'Etat h\u00e9breu",
        "summary": "Les salari\u00e9s en question s'opposaient \u00e0 une collaboration visant \u00e0 fournir au gouvernement et \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9liens des services de stockage et d\u2019intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-aux-etats-unis-google-licencie-28-employes-apres-une-manifestation-contre-un-contrat-l-entreprise-avec-l-etat-hebreu_6493787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espionnage en Allemagne : deux Russes, suspect\u00e9s de pr\u00e9parer des sabotages, arr\u00eat\u00e9s par la police",
        "summary": "Selon la justice, les deux hommes auraient effectu\u00e9 des rep\u00e9rages sur des sites militaires am\u00e9ricains, dans le but d'enrayer l'aide militaire apport\u00e9e \u00e0 l'Ukraine contre la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/la-police-allemande-arrete-deux-espions-russes-presumes-en-baviere-suspectes-de-preparer-des-sabotages_6493859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Election europ\u00e9ennes : pour les \u00e9lecteurs de LFI, la strat\u00e9gie du parti sur la Palestine \"n'est pas forc\u00e9ment un tr\u00e8s bon calcul\"",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et la juriste Rima Hassan participaient mercredi \u00e0 un meeting dans le Nord. Le conflit au Proche-Orient a domin\u00e9 la soir\u00e9e, une strat\u00e9gie qui divise l'\u00e9lectorat \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/reportage-elections-europeennes-les-insoumis-font-de-la-palestine-la-clef-de-voute-de-leur-strategie-et-divisent-leurs-sympathisants_6493769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait du tabassage \u00e0 mort d'un homme de 23 ans \u00e0 Grande-Synthe",
        "summary": "La victime, pass\u00e9e \u00e0 tabac par au moins trois personnes, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-du-tabassage-a-mort-d-un-homme-de-23-ans-a-grande-synthe_6493706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai toujours eu la tentation politique\", confirme Michel-\u00c9douard Leclerc",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe Leclerc a r\u00e9cemment confi\u00e9 qu'il songe \"tout le temps\" \u00e0 s'engager en politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/j-ai-toujours-eu-la-tentation-politique-confirme-michel-edouard-leclerc_6493931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Que le stade soit un volcan\" : l'OM compte sur le public du V\u00e9lodrome pour renverser le Benfica Lisbonne en Ligue Europa",
        "summary": "Les Marseillais joueront \u00e0 guichets ferm\u00e9s jeudi soir, pour tenter de se qualifier lors du quart de finale retour de Ligue Europa contre Benfica (1-2 \u00e0 l'aller).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/que-le-stade-soit-un-volcan-l-om-compte-sur-le-public-du-velodrome-pour-renverser-le-benfica-lisbonne-en-ligue-europa_6493919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mes chansons sont comme des potions magiques\"\u00a0: \u00c9milie Simon sort un nouvel album lumineux \"Polaris\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Jeudi 18 avril 2024 : l\u2019auteure, compositrice et interpr\u00e8te, \u00c9milie Simon. Elle sort un nouvel album\u00a0: \"Polaris\" et sera sur la sc\u00e8ne du Trianon le 22 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/mes-chansons-sont-comme-des-potions-magiques-emilie-simon-sort-un-nouvel-album-lumineux-polaris_6453449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCE 3. Flamme olympique \u00e0 Marseille : Soprano allumera la vasque devant le V\u00e9lodrome",
        "summary": "Le rappeur sera le dernier porteur de la flamme sur le sol marseillais. C'est lui qui allumera le 9 mai la vasque install\u00e9e devant le stade V\u00e9lodrome, \u00e0 l'issue de deux jours de parcours dans la ville.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/info-france-3-flamme-olympique-a-marseille-soprano-allumera-la-vasque-devant-le-velodrome-2957267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Venir d'un milieu socioculturel difficile n'est pas une fatalit\u00e9\"\u00a0: Abd Al Malik r\u00e9alise la s\u00e9rie \"9.3 BB\" et montre la richesse des quartiers en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "\u00c9crite avec sa femme, Wallen, la s\u00e9rie raconte en huit \u00e9pisodes l\u2019histoire de Le\u00efla et de sa rencontre avec le th\u00e9\u00e2tre qui va donner un nouveau sens \u00e0 sa vie. \"L\u2019art est le miroir de l'humanit\u00e9\", insiste l'artiste touche \u00e0 tout.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/info-medias/venir-d-un-milieu-socioculturel-difficile-n-est-pas-une-fatalite-abd-al-malik-realise-la-serie-9-3-bb-et-montre-la-richesse-des-quartiers-en-seine-saint-denis_6453302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chaque personne qui monte \u00e0 bord d'un Boeing court un risque\" : aux \u00c9tats-Unis, quatre lanceurs d'alerte t\u00e9moignent contre l'avionneur",
        "summary": "Quatre anciens ou actuels salari\u00e9s de Boeing ont t\u00e9moign\u00e9 devant la commission d'enqu\u00eate du S\u00e9nat am\u00e9ricain. Ils d\u00e9noncent notamment des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 sur plusieurs mod\u00e8les.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/chaque-personne-qui-monte-a-bord-d-un-boeing-court-un-risque-aux-etats-unis-quatre-lanceurs-d-alerte-temoignent-contre-l-avionneur_6493883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violence des mineurs\u00a0: placement en internat, points retir\u00e9s aux examens, parents punis... Ce qu'il faut retenir du discours de Gabriel Attal",
        "summary": "Le Premier ministre \u00e9tait en d\u00e9placement dans la ville de l'Essonne, marqu\u00e9e par la mort de Shemseddine, pour lancer un \"Grenelle\" sur les violences impliquant des mineurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/violence-des-mineurs-placement-en-internat-points-retires-aux-examens-parents-punis-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-de-gabriel-attal_6493901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Les pauvres s'appauvrissent\" : en Inde, les in\u00e9galit\u00e9s se creusent malgr\u00e9 les programmes mis en place par Narendra Modi",
        "summary": "En vue des \u00e9lections l\u00e9gislatives qui commencent vendredi, le Premier ministre indien fait campagne sur le mod\u00e8le de r\u00e9ussite qu'incarne le pays. Mais les in\u00e9galit\u00e9s n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi grandes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/reportage-les-pauvres-s-appauvrissent-en-inde-les-inegalites-se-creusent-malgre-les-programmes-mis-en-place-par-narendra-modi_6493868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : la transmission de la souche H5N1 \u00e0 l'homme \"est une \u00e9norme inqui\u00e9tude\", alerte l'OMS",
        "summary": "L'Organisation mondiale de la sant\u00e9 a fait part de sa pr\u00e9occupation, jeudi, apr\u00e8s la contamination de deux humains test\u00e9s positifs \u00e0 la grippe aviaire aux Etats-Unis, d\u00e9but avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-la-transmission-de-la-souche-h5n1-a-l-homme-est-une-enorme-inquietude-alerte-l-oms_6494033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme condamne la France pour \"les conditions mat\u00e9rielles de d\u00e9tention\" de deux d\u00e9tenus",
        "summary": "Ce jugement, prononc\u00e9 jeudi, oblige la France \u00e0 verser 2 000 euros \u00e0 chacun des requ\u00e9rants pour pr\u00e9judice moral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/la-cour-europeenne-des-droits-de-l-homme-condamne-la-france-jeudi-a-verser-2-000-euros-aux-deux-detenus-pour-prejudice-moral_6494051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'UEFA sanctionne le FC Barcelone pour le \"comportement raciste\" de certains supporters face au PSG",
        "summary": "Le FC Barcelone a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 d'une amende de 25\u00a0000 euros en raison du comportement raciste de certains de ses supporters, le 10 avril dernier lors du quart de finale de Ligue des champions aller face au Paris Saint-Germain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-uefa-sanctionne-le-fc-barcelone-pour-le-comportement-raciste-de-certains-supporters-face-au-psg_6494081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture du Nord interdit la nouvelle conf\u00e9rence de Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan sur la Palestine \u00e0 Lille",
        "summary": "L'arr\u00eate pr\u00e9fectoral invoque notamment \"les risques de trouble \u00e0 l\u2019ordre public\" pour justifier cette d\u00e9cision d\u00e9voil\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-prefecture-du-nord-interdit-la-nouvelle-conference-de-jean-luc-melenchon-et-rima-hassan-sur-la-palestine-a-lille_6494135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux fillettes agress\u00e9es pr\u00e8s d'une \u00e9cole \u00e0 Souffelweyersheim, dans le Bas-Rhin, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Les deux victimes sont en urgence relative, selon la pr\u00e9fecture du Bas-Rhin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/bas-rhin/deux-fillettes-agressees-pres-d-une-ecole-a-souffelweyersheim-dans-le-bas-rhin-un-suspect-interpelle_6494165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : de nouvelles fouilles ont lieu \u00e0 Cagnac-les-Mines dans le Tarn",
        "summary": "Une trentaine de gendarmes ratissent, jeudi, une zone d\u00e9j\u00e0 fouill\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-de-nouvelles-fouilles-ont-lieu-a-cagnac-les-mines-dans-le-tarn_6494129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: le gouvernement appelle les Ukrainiens \u00e0 limiter leur consommation d'\u00e9nergie",
        "summary": "Cette mesure a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e apr\u00e8s \"des dommages importants caus\u00e9s au r\u00e9seau \u00e9lectrique\" par les frappes russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-ministre-de-l-energie-appelle-la-population-ukrainienne-a-limiter-leur-consommation-d-energie_6494087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : on vous r\u00e9sume la pol\u00e9mique sur la conf\u00e9rence annul\u00e9e de Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan sur la Palestine",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e8nement qui devait r\u00e9unir le leader de La France insoumise et la juriste franco-palestinienne a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 dans une autre salle, avant d'\u00eatre finalement interdit par la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/elections-europeennes-on-vous-resume-la-polemique-sur-la-conference-annulee-de-jean-luc-melenchon-et-rima-hassan-sur-la-palestine_6493865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl\u00a0: o\u00f9 en est T\u00e9h\u00e9ran dans sa qu\u00eate de l'arme nucl\u00e9aire\u00a0?",
        "summary": "Les tensions autour du programme nucl\u00e9aire iranien sont rehauss\u00e9es par la crainte d'un conflit ouvert avec Isra\u00ebl. Si rien n'indique que le pays dispose de la bombe atomique, il s'en rapproche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/attaque-de-l-iran-contre-israel-ou-en-est-teheran-dans-sa-quete-de-l-arme-nucleaire_6493886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique une frappe sur un a\u00e9rodrome militaire russe en Crim\u00e9e annex\u00e9e",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, Moscou n'a pas r\u00e9agi, mais plusieurs m\u00e9dias russes ont fait \u00e9tat de cette frappe ukrainienne, survenue dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crimee/guerre-en-ukraine-kiev-revendique-une-frappe-sur-un-aerodrome-militaire-russe-en-crimee-annexee_6494291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couvre-feu pour les mineurs en Guadeloupe : \"Il nous fallait r\u00e9pondre, ce n'est pas l'incarc\u00e9ration des enfants qui nous permettra de r\u00e9gler le probl\u00e8me\", juge le maire EELV de Pointe-\u00e0-Pitre",
        "summary": "Harry Durimel esp\u00e8re que l'instauration d'un couvre-feu pour les mineurs va cr\u00e9er \"un sursaut de la part de la famille\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/pointe-a-pitre/couvre-feu-pour-les-mineurs-en-guadeloupe-il-nous-fallait-repondre-ce-n-est-pas-l-incarceration-des-enfants-qui-nous-permettra-de-regler-le-probleme-juge-le-maire-eelv-de-pointe-a-pitre_6494174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PODCAST. Le candidat Trump au tribunal",
        "summary": "Le proc\u00e8s de Donald Trump au p\u00e9nal au tribunal de Manhattan, \u00e0 New York, a d\u00e9but\u00e9 lundi. Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire, un ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain se retrouve sur les bancs des tribunaux pour une affaire p\u00e9nale. Quel peut-\u00eatre l\u2019impact de ce proc\u00e8s dans le scrutin qui l\u2019oppose \u00e0 l\u2019actuel pr\u00e9sident, Joe Biden ? C\u2019est le sujet du troisi\u00e8me \u00e9pisode de Washington d\u2019ici, le podcast original avec les correspondants des m\u00e9dias francophones publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/washington-d-ici/le-candidat-trump-au-tribunal_6494111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: les grands r\u00e9cifs coralliens meurent-ils plus vite que pr\u00e9vu\u00a0?",
        "summary": "Les r\u00e9cifs coralliens, qui abritent le quart de la biodiversit\u00e9 marine, sont de plus en plus menac\u00e9s par le r\u00e9chauffement des oc\u00e9ans. Celui-ci qui fait blanchir le corail plus vite que pr\u00e9vu, et les deux plus grands sites, en Australie et au Mexique, sont dans un \u00e9tat alarmant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-des-correspondants/rechauffement-climatique-les-grands-recifs-coralliens-meurent-ils-plus-vite-que-prevu_6453812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : pourquoi le thermom\u00e8tre fait-il tant le \"yoyo\" ces derni\u00e8res semaines ?",
        "summary": "De 30 \u00e0 11 degr\u00e9s en \u00e0 peine 24 heures... Ces derniers jours, le thermom\u00e8tre fait le grand \u00e9cart et joue avec notre moral. En cause notamment le jet-stream et le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/meteo-pourquoi-le-thermometre-fait-le-yoyo_6453299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lettres, photos, journaux intimes... 80 ans apr\u00e8s, les Fran\u00e7ais invit\u00e9s \u00e0 remettre aux archives des documents de la Lib\u00e9ration",
        "summary": "\u00c0 l'occasion des 80 ans du D\u00e9barquement en Normandie, les Fran\u00e7ais peuvent depuis mercredi remettre tout ce qui concerne la Lib\u00e9ration au service public des archives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/lettres-photos-journaux-intimes-80-ans-apres-les-francais-invites-a-remettre-aux-archives-des-documents-de-la-liberation_6494054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"J'ai vu des centaines de personnes passer leur derni\u00e8re nuit en vie\" : dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", Benjamin Bri\u00e8re, ex-otage en Iran, revient sur trois ann\u00e9es de calvaire",
        "summary": "Il y a presque un an, Benjamin Bri\u00e8re \u00e9tait lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s trois ann\u00e9es de d\u00e9tention en Iran. Ce Fran\u00e7ais qui faisait le tour du monde \u00e0 bord de son van avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 huit ans de prison pour \"espionnage et propagande\". Dans cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" du 18&nbsp;avril&nbsp;2024, il se confie sur le calvaire qu'il a v\u00e9cu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-j-ai-vu-des-centaines-de-personnes-passer-leur-derniere-nuit-en-vie-dans-envoye-special-benjamin-briere-ex-otage-en-iran-revient-sur-trois-annees-de-calvaire_6492206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seconde main : des grandes enseignes rach\u00e8tent les livres d'occasion",
        "summary": "L'engouement ne cesse de progresser en France. En 2022, 80 millions de livres d'occasion ont \u00e9t\u00e9 vendus et d\u00e9sormais des rayons entiers leur sont consacr\u00e9s dans les librairies et les grandes enseignes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/seconde-main-des-grandes-enseignes-rachetent-les-livres-d-occasion_6494237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les pressions de la Russie s'accentuent\", estime la pr\u00e9sidente de la G\u00e9orgie apr\u00e8s l'adoption d'une loi sur l'\"influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Salom\u00e9 Zourabichvili, pro-europ\u00e9enne et oppos\u00e9e \u00e0 ce projet de loi, a pris la parole sur franceinfo jeudi, pour \"d\u00e9noncer une copie de la loi Poutine contre les ONG, contre les m\u00e9dias\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-pressions-de-la-russie-s-accentuent-estime-la-presidente-de-la-georgie-sur-franceinfo-apres-l-adoption-en-premiere-lecture-d-une-loi-sur-l-influence-etrangere_6494216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : \"Accordez-nous de la cr\u00e9dibilit\u00e9\", interpelle la communaut\u00e9 scientifique qui signe une tribune dans Le Monde",
        "summary": "Parmi les signataires de cette tribune, intitul\u00e9e \"Climat : \"Une d\u00e9fiance grandissante s\u2019installe dans notre communaut\u00e9 scientifique vis-\u00e0-vis du pouvoir politique\"\", le climatologue et ancien vice-pr\u00e9sident du groupe scientifique du Giec, Jean Jouzel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-accordez-nous-de-la-credibilite-interpelle-la-communaute-scientifique-qui-signe-une-tribune-dans-le-monde_6494297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre choses \u00e0 savoir sur le nouvel album de Taylor Swift, \"The Tortured Poets Department\", dans les bacs vendredi",
        "summary": "Reine des records dans l\u2019industrie musicale, la chanteuse Taylor Swift pourrait de nouveau \u00eatre en t\u00eate des classements avec son nouvel album \"The Tortured Poets Department\", r\u00e9v\u00e9l\u00e9 vendredi. Voici ce que l\u2019on sait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/quatre-choses-a-savoir-sur-le-nouvel-album-de-taylor-swift-the-tortured-poets-department-dans-les-bacs-vendredi_6494369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. En Indon\u00e9sie, les \u00e9ruptions du volcan Ruang provoquent l'\u00e9vacuation de milliers de personnes",
        "summary": "Le volcan a connu cinq \u00e9ruptions depuis mardi et projet\u00e9 un nuage de cendres \u00e0 plus d'un kilom\u00e8tre de hauteur dans le ciel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/en-images-en-indonesie-les-eruptions-du-volcan-ruang-provoquent-l-evacuation-de-milliers-de-personnes_6494171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Plus de p\u00e8re, plus de maison, plus d'\u00e9cole... dans les ruines de Gaza, Ibrahim veut \"juste que la guerre s'arr\u00eate\"",
        "summary": "Pour raconter de l'int\u00e9rieur les ravages de la guerre \u00e0 Gaza, quelques-uns des derniers journalistes encore pr\u00e9sents sur place ont transmis leurs images \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\". Tous sont extr\u00eamement inquiets pour les enfants, dont la situation est catastrophique. Le photographe Hatem Hani Rawagh a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9 par l'histoire d'Ibrahim, racont\u00e9e dans cet extrait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-plus-de-pere-plus-de-maison-plus-d-ecole-dans-les-ruines-de-gaza-ibrahim-veut-juste-que-la-guerre-s-arrete_6493916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture de police interdit une marche contre le racisme et l'islamophobie dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "L'institution pointe notamment, dans son arr\u00eat\u00e9 publi\u00e9 jeudi, \"l'absence de prise en compte des risques de d\u00e9bordements par les organisateurs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/la-prefecture-de-police-interdit-une-marche-contre-le-racisme-et-l-islamophobie-dimanche-a-paris_6494426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois diplomates fran\u00e7ais expuls\u00e9s du Burkina Faso pour \"activit\u00e9s subversives\"",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais a d\u00e9plor\u00e9 cette mesure, estimant qu'elle ne reposait sur\u00a0\"aucun fondement l\u00e9gitime\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/burkina-faso/au-burkina-faso-trois-diplomates-francais-ont-ete-expulses-pour-activites-subversives_6494360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les fils de John Lennon et Paul McCartney co-signent leur premi\u00e8re chanson, \"Primrose Hill\"",
        "summary": "Le duo McCartney-Lennon reform\u00e9 le temps d'une chanson\u00a0: James McCartney et Sean Ono Lennon, fils des deux c\u00e9l\u00e8bres Beatles, ont co-\u00e9crit \"Primrose Hill\", sortie il y a quelques jours et qui ravit d\u00e9j\u00e0 les fans de leurs illustres ain\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/les-fils-de-john-lennon-et-paul-mccartney-co-signent-leur-premiere-chanson-primrose-hill_6494114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : quatre questions sur le projet d'interdire la vente de cigarettes aux g\u00e9n\u00e9rations n\u00e9es \u00e0 partir de 2009",
        "summary": "L'adoption de cette mesure, unique au monde, est en bonne voie malgr\u00e9 l'opposition de certains conservateurs. Le gouvernement britannique esp\u00e8re r\u00e9duire la mortalit\u00e9 et les d\u00e9penses publiques associ\u00e9es au tabagisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/royaume-uni-quatre-questions-sur-le-projet-d-interdire-la-vente-de-cigarettes-aux-generations-nees-a-partir-de-2009_6493997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations d'agressions sexuelles \u00e0 Saint-Cyr : la direction de l'acad\u00e9mie militaire va signaler une nouvelle affaire \u00e0 la justice",
        "summary": "\"L'\u0152il du 20 heures\" a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'un officier \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir voulu embrasser de force une \u00e9l\u00e8ve lors d'une c\u00e9r\u00e9monie organis\u00e9e en juillet 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accusations-d-agressions-sexuelles-a-saint-cyr-la-direction-de-l-academie-militaire-va-signaler-une-nouvelle-affaire-a-la-justice_6494324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Interdiction de r\u00e9unions publiques\u00a0: Emmanuel Macron souhaite \"que l'ensemble des voix puissent s'exprimer de mani\u00e8re libre\"",
        "summary": "Le chef de l'Etat a comment\u00e9, depuis Bruxelles, l'interdiction des r\u00e9unions publiques de Jean-Luc M\u00e9lenchon et Eric Zemmour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/video-interdiction-de-reunions-publiques-emmanuel-macron-souhaite-que-l-ensemble-des-voix-puissent-s-exprimer-de-maniere-libre_6494522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Pologne arr\u00eate un homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir aid\u00e9 l'espionnage russe \u00e0 fomenter un attentat contre Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Ce ressortissant polonais est suspect\u00e9 d'avoir aid\u00e9 \"les services secrets russes \u00e0 planifier une \u00e9ventuelle tentative d'assassinat d'un chef d'Etat \u00e9tranger\", en l'occurrence le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/soupconne-d-aide-a-la-preparation-d-un-attentat-contre-volodymyr-zelensky-un-homme-arrete-en-pologne_6494492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. OM-Benfica : les Marseillais ont un but \u00e0 remonter au V\u00e9lodrome... Suivez et commentez le quart de finale retour de Ligue Europa",
        "summary": "Battu 2-1 au Portugal une semaine plus t\u00f4t, l'Olympique de Marseille accueille Benfica, jeudi. La victoire est imp\u00e9rative pour rejoindre le dernier carr\u00e9 de Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-om-benfica-les-marseillais-ont-un-but-a-remonter-au-velodrome-suivez-et-commentez-le-quart-de-finale-retour-de-ligue-europa_6492389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux policiers municipaux mis en examen apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer qui a mal tourn\u00e9 \u00e0 Bourges",
        "summary": "Les deux policiers municipaux ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour violence et complicit\u00e9 de violence, annonce le parquet jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/deux-policiers-municipaux-mis-en-examen-apres-un-refus-d-obtemperer-qui-a-mal-tourne-a-bourges_6494555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Supermarch\u00e9s : les dessous du succ\u00e8s de l'enseigne Grand Frais",
        "summary": "L'enseigne Grand Frais est implant\u00e9e un peu partout en France, et se revendique comme \u00e9tant le sp\u00e9cialiste des produits frais. Sur des forums en ligne, beaucoup de salari\u00e9s critiquent leur rythme de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/supermarches-les-dessous-du-succes-de-l-enseigne-grand-frais_6494585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : au c\u0153ur d'une population sous tension",
        "summary": "Depuis l'attaque de l'Iran men\u00e9e contre Isra\u00ebl dans la nuit du samedi 13 au dimanche 14 avril, le r\u00e9gime iranien accentue la r\u00e9pression contre les femmes qui ne portent pas le voile. Face \u00e0 ce durcissement, la population r\u00e9siste autant que possible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-au-c-ur-d-une-population-sous-tension_6494582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]