[
    {
        "title": "Euro 2024 : l\u2019\u00e9quipe de France se qualifie pour les quarts de finale apr\u00e8s sa victoire sur le fil face \u00e0 la Belgique",
        "summary": "Entr\u00e9 peu apr\u00e8s l'heure de jeu, Randal Kolo Muani est \u00e0 l\u2019origine de l\u2019unique but de la rencontre \u00e0 cinq minutes de la fin du temps r\u00e9glementaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-equipe-de-france-se-qualifie-pour-les-quarts-de-finale-apres-sa-victoire-sur-le-fil-face-a-la-belgique_6638235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Hongrie pr\u00e9sidente du Conseil de l'UE\u00a0: quels sont les points de discorde entre Budapest et Bruxelles, qui font craindre six mois de tensions\u00a0?",
        "summary": "Le pays de Viktor Orban prend, jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e, la pr\u00e9sidence tournante de cet organe qui r\u00e9unit les gouvernements des 27 Etats membres de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/la-hongrie-presidente-du-conseil-de-l-ue-quels-sont-les-points-de-discorde-entre-budapest-et-bruxelles-qui-font-craindre-six-mois-de-tensions_6637620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brevet 2024 : d\u00e9couvrez les sujets de dict\u00e9e, de grammaire et de r\u00e9daction sur lesquels les coll\u00e9giens ont planch\u00e9",
        "summary": "Les \u00e9preuves \u00e9crites de fran\u00e7ais et math\u00e9matiques du Dipl\u00f4me national du brevet (DNB) ont lieu ce lundi. Celles d'histoire-g\u00e9ographie, de sciences (physique-chimie, sciences de la vie et de la Terre, technologie) mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/brevet/brevet-2024-decouvrez-les-sujets-de-dictee-de-grammaire-et-de-redaction-sur-lesquels-les-collegiens-ont-planche_6638031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'ouragan B\u00e9ryl a des caract\u00e9ristiques tout \u00e0 fait extraordinaires\", selon un pr\u00e9visionniste de M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne de cat\u00e9gorie 3 se dirige vers les \u00eeles Grenadine et pourrait \u00eatre reclass\u00e9 en cat\u00e9gorie 4, d'apr\u00e8s Fran\u00e7ois Jobard. La Martinique est en alerte orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/l-ouragan-beryl-a-des-caracteristiques-tout-a-fait-extraordinaires-selon-un-previsionniste-de-meteo-france_6637956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9s de violences sexuelles par plusieurs actrices, les r\u00e9alisateurs Beno\u00eet Jacquot et Jacques Doillon plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les deux cin\u00e9astes sont accus\u00e9s par plusieurs actrices de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/metoo-dans-le-cinema-les-cineastes-benoit-jacquot-et-jacques-doillon-places-en-garde-a-vue_6637836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \"Il n'a pas une famille mais un peuple derri\u00e8re lui...\" Biniam Girmay, une victoire pour l'Erythr\u00e9e et l'Afrique",
        "summary": "L'Erythr\u00e9en a remport\u00e9, lundi, sa premi\u00e8re victoire sur le Tour de France. Il est le troisi\u00e8me Africain a s'imposer sur la Grande Boucle, apr\u00e8s Robert Hunter en 2007 et Daryl Impey en 2013 et 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/focus/tour-de-france-2024-il-n-a-pas-une-famille-mais-un-peuple-derriere-lui-pour-biniam-girmay-une-victoire-pour-l-erythree-et-l-afrique_6638457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Commission europ\u00e9enne estime que Meta viole les r\u00e8gles sur les donn\u00e9es personnelles en mati\u00e8re de publicit\u00e9 cibl\u00e9e",
        "summary": "La maison m\u00e8re de Facebook et Instagram pourrait \u00e9coper d'une amende de plusieurs milliards d'euros, si les conclusions pr\u00e9liminaires de la Commission europ\u00e9enne se confirment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/la-commission-europeenne-estime-que-meta-viole-les-regles-sur-les-donnees-personnelles-en-matiere-de-publicite-ciblee_6638181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Hellfest 2024, retour en 14 clich\u00e9s sur la folle ambiance de la 17e \u00e9dition",
        "summary": "Torse nu, tous tatouages dehors, en string l\u00e9opard, arborant des cornes ou une coupe iroquoise bariol\u00e9e, les 240 000 festivaliers du Hellfest s'en sont donn\u00e9 une nouvelle fois \u00e0 c\u0153ur joie lors de cette 17e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/en-images-hellfest-2024-retour-en-14-cliches-sur-la-folle-ambiance-de-la-17e-edition_6638175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Boeing de la compagnie Air Europa atterrit en urgence au Br\u00e9sil apr\u00e8s des turbulences ayant fait des bless\u00e9s",
        "summary": "Elle a affirm\u00e9, lundi, que l'appareil avait \"atterri normalement\" \u00e0 Natal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/un-boeing-de-la-compagnie-air-europa-atterrit-en-urgence-au-bresil-apres-des-turbulences-ayant-fait-des-blesses_6638508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Paris est devenu un partenaire \u00e0 probl\u00e8me\"\u00a0: la presse allemande s'inqui\u00e8te des r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives en France",
        "summary": "Le premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es le 30 juin a vu l'extr\u00eame droite arriver en t\u00eate des votes exprim\u00e9s. De nombreux m\u00e9dias allemands \u00e9voquent un \"s\u00e9isme\" politique et s'inqui\u00e8tent pour l'avenir politique de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/paris-est-devenu-un-partenaire-a-probleme-la-presse-allemande-s-inquiete-des-resultats-du-premier-tour-des-elections-legislatives-en-france_6638394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain albanais Isma\u00efl Kadar\u00e9, chantre de la libert\u00e9 sous la dictature communiste d'Enver Hoxha, est mort \u00e0 88 ans",
        "summary": "Il \u00e9tait le \"plus grand monument de la culture albanaise\", a salu\u00e9 le Premier ministre de son pays, Edi Rama. Isma\u00efl Kadar\u00e9 \u00e9tait l'auteur d'une \u0153uvre gigantesque qu'il avait b\u00e2tie sous un r\u00e9gime qui fut l'un des plus violents du XXe si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/l-ecrivain-albanais-ismail-kadare-chantre-de-la-liberte-sous-la-dictature-communiste-d-enver-hoxha-est-mort-a-88-ans_6637716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thionville : le bilan alourdi \u00e0 deux morts apr\u00e8s la fusillade lors d'un mariage",
        "summary": "Une deuxi\u00e8me personne a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures apr\u00e8s que trois personnes, encagoul\u00e9es et arm\u00e9es, ont fait irruption lors d'un mariage en Moselle et ouvert le feu sur les invit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/thionville-le-bilan-alourdi-a-deux-morts-apres-la-fusillade-lors-d-un-mariage_6638250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haut-Rhin : endett\u00e9 \u00e0 cause de factures d'\u00e9lectricit\u00e9, un boulanger sauv\u00e9 par un casino suisse",
        "summary": "Le casino a \u00e9pong\u00e9 une dette de pr\u00e8s de 90\u00a0000 euros permettant aux 25 employ\u00e9s de reprendre le travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/haut-rhin/haut-rhin-endette-a-cause-de-factures-d-electricite-un-boulanger-sauve-par-un-casino-suisse_6638691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie revendique la prise de deux nouveaux villages en Ukraine",
        "summary": "Les forces russes, qui profitent des difficult\u00e9s de l'arm\u00e9e ukrainienne \u00e0 regarnir ses rangs et \u00e0 obtenir davantage d'armes et de munitions de la part des Occidentaux, grignotent du terrain depuis des mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-revendique-la-prise-de-deux-nouveaux-villages-en-ukraine_6638124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Rien ne me fera taire\" : aux Etats-Unis, l'ex-conseiller de Donald Trump, Steve Bannon doit d\u00e9buter sa peine de prison",
        "summary": "L'id\u00e9ologue populiste de droite am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre mois de d\u00e9tention pour avoir refus\u00e9 de collaborer avec la commission qui enqu\u00eatait sur l'assaut du Capitol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/rien-ne-me-fera-taire-aux-etats-unis-l-ex-conseiller-de-donald-trump-steve-bannon-doit-debuter-sa-peine-de-prison_6637725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Jules Kound\u00e9 appelle \u00e0 \"faire barrage au Rassemblement national\" et d\u00e9nonce \"un parti qui souhaite diviser les Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "Apr\u00e8s le huiti\u00e8me de finale de l'Euro 2024 contre la Belgique, lundi, le d\u00e9fenseur de l'\u00e9quipe de France a r\u00e9agi en zone mixte aux r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/legislatives-2024-jules-kounde-appelle-a-faire-barrage-au-rassemblement-national-et-denonce-un-parti-qui-souhaite-diviser-les-francais_6638646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cl\u00e9mentine Autain accuse Jordan Bardella et Gabriel Attal de \"refuser\" le d\u00e9bat avec Marine Tondelier",
        "summary": "\"J'appelle aussi BFMTV \u00e0 \u00eatre correct dans les conditions du d\u00e9bat. Ce n'est pas \u00e0 Jordan Bardella de choisir qui est autour de la table\", a r\u00e9agi la d\u00e9put\u00e9e La France insoumise, lundi sur franceinfo, qui d\u00e9nonce \"leur rapport aux femmes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-jordan-bardella-et-gabriel-attal-refusent-de-debattre-avec-marine-tondelier-clementine-autain-critique-leur-rapport-aux-femmes_6638112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou affirme avoir d\u00e9truit 36 drones ukrainiens dans l'ouest de la Russie",
        "summary": "Lors de la nuit de samedi \u00e0 dimanche, la D\u00e9fense russe avait annonc\u00e9 avoir abattu le m\u00eame nombre d'a\u00e9ronefs dans cette m\u00eame zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-affirme-avoir-detruit-36-drones-ukrainiens-dans-l-ouest-de-la-russie_6637623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Tour de France 2024 : premi\u00e8re pour Biniam Girmay, Richard Carapaz en jaune, grosse chute dans les derniers kilom\u00e8tres... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 3e \u00e9tape",
        "summary": "Pas de victoire fran\u00e7aise lors de cette troisi\u00e8me et derni\u00e8re arriv\u00e9e en Italie, mais le maillot jaune a encore chang\u00e9 d'\u00e9paules.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/videos/video-tour-de-france-2024-premiere-pour-biniam-girmay-richard-carapaz-en-jaune-grosse-chute-dans-les-derniers-kilometres-le-resume-de-la-3e-etape_6638454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Descombes, l'une des figures des \"Jeux de 20 Heures\", est mort \u00e0 76 ans",
        "summary": "L'animateur de la tr\u00e8s populaire \u00e9mission, qui fit les beaux soirs de FR3 dans les ann\u00e9es 70 et 80, s'est \u00e9teint des suites de la maladie de Parkinson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/jean-pierre-descombes-l-une-des-figures-des-jeux-de-20-heures-est-mort-a-76-ans_6637860.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice espagnole refuse d'amnistier Carles Puigdemont et maintient le mandat d'arr\u00eat",
        "summary": "Le 30 mai, le parlement espagnol a adopt\u00e9 une loi d'amnistie pour les ind\u00e9pendantistes catalans, le prix que le Premier ministre socialiste Pedro S\u00e1nchez a d\u00fb payer pour \u00eatre reconduit au pouvoir en novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/referendum-en-catalogne/espagne-la-justice-refuse-d-amnistier-carles-puigdemont-et-maintient-le-mandat-d-arret_6638082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enfant de 8\u00a0ans retrouv\u00e9e morte dans le Haut-Rhin, \u00e0 Colmar, la m\u00e8re interpell\u00e9e",
        "summary": "La victime avait des blessures au visage et au thorax. Les pompiers n'ont pas pu la ranimer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enfant-de-huit-ans-retrouvee-morte-dans-le-haut-rhin-a-colmar-la-mere-interpellee_6637935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Majorit\u00e9 relative, triangulaire, ballottage\u2026 Le vocabulaire de l'entre-deux tours expliqu\u00e9",
        "summary": "L'annonce des r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives du 30 juin et 7 juillet s'accompagne de son jargon \u00e9lectoral. On vous explique ces termes parfois complexes, souvent tr\u00e8s utilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/majorite-relative-triangulaire-ballottage-le-vocabulaire-de-l-entre-deux-tours_6638277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des rappeurs vont lancer lundi soir un morceau in\u00e9dit, \"No pasaran\", contre l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Une dizaine de rappeurs, parmi lesquels Akhenaton (IAM) et Fianso, d\u00e9noncent la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite en France et appellent la jeunesse \u00e0 voter au second tour des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/legislatives-2024-un-collectif-de-rappeurs-va-lancer-lundi-soir-un-morceau-inedit-no-pasaran-contre-l-extreme-droite_6637983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des pluies torrentielles se sont abattues en Suisse et en Italie, faisant quatre morts et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "Les violents orages du week-end du 29 et du 30 juin ont provoqu\u00e9 la mort de quatre personnes en Suisse. De nombreuses personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es en Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-des-pluies-torrentielles-en-suisse-et-en-italie_6638298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives 2024 : aux portes du pouvoir, le RN mise \"sur un petit r\u00e9servoir de voix\" pour d\u00e9crocher la majorit\u00e9 absolue",
        "summary": "Le Rassemblement national et ses alli\u00e9s sont arriv\u00e9s en t\u00eate du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, dimanche, avec 33,15% des voix. L'extr\u00eame droite semble en mesure d'obtenir les 289 si\u00e8ges n\u00e9cessaires pour gouverner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/resultats-des-legislatives-2024-aux-portes-du-pouvoir-le-rn-mise-sur-un-petit-reservoir-de-voix-pour-decrocher-la-majorite-absolue_6636144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : Jannik Sinner, Carlos Alcaraz et Coco Gauff assurent, Ga\u00ebl Monfils et Arthur Cazaux s'illustrent... Ce qu'il faut retenir de la premi\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9dition 2024 de Wimbledon d\u00e9butait lundi avec un programme charg\u00e9. Les favoris ont tous tenu leur rang et de nombreux Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9croch\u00e9 leur ticket pour le deuxi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-favoris-et-francais-font-leur-entree-en-lice-sur-le-gazon-londonien-suivez-la-premiere-journee_6633507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : La dangereuse suppression de l\u2019Aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "L\u2019Aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat est l\u2019un des points de clivage de la campagne \u00e9lectorale. L\u2019AME est le dispositif qui permet le remboursement des frais de sant\u00e9 des personnes sans-papiers. Les experts en sant\u00e9 publique alertent sur son \u00e9ventuelle suppression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/legislatives-2024-la-dangereuse-suppression-de-l-aide-medicale-d-etat_6608178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Brevet 2024 : les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me passent les \u00e9preuves d'histoire-g\u00e9ographie et de sciences, d\u00e9couvrez les sujets au fil de la journ\u00e9e",
        "summary": "Les candidats ont d\u00e9j\u00e0 planch\u00e9 lundi sur le fran\u00e7ais et les math\u00e9matiques. Retrouvez les r\u00e9sultats sur franceinfo entre le 8 et le 12 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/brevet/direct-brevet-2024-les-eleves-de-troisieme-passent-les-epreuves-d-histoire-geographie-et-de-sciences-decouvrez-les-sujets-au-fil-de-la-journee_6617526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique le fonctionnement des futures classes pr\u00e9pa-seconde et les inqui\u00e9tudes de certains syndicats",
        "summary": "Ce sas d'un an entre le coll\u00e8ge et le lyc\u00e9e sera destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves admis en seconde sans avoir obtenu leur brevet des coll\u00e8ges. Il doit \u00eatre exp\u00e9riment\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e 2024, puis g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 en 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/on-vous-explique-le-fonctionnement-des-futures-classes-prepa-seconde-et-les-inquietudes-de-certains-syndicats_6543410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : France-Belgique peut-il avoir l'effet d'un d\u00e9clic pour les Bleus ?",
        "summary": "Leur qualification pour les quarts de finale a sign\u00e9 l'entr\u00e9e dans une nouvelle comp\u00e9tition. Reste \u00e0 savoir si la confiance emmagasin\u00e9e, lundi, permettra de gommer les lacunes de cette \u00e9quipe toujours aussi inefficace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-france-belgique-peut-il-avoir-l-effet-d-un-declic-pour-les-bleus_6638622.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : le Portugal vient \u00e0 bout de la Slov\u00e9nie aux tirs au but et affrontera la France en quarts de finale",
        "summary": "Vainqueur aux tirs au but (0-0, 3-0 aux tab) de la Slov\u00e9nie, lundi, en huiti\u00e8me de finale de l'Euro 2024, le Portugal a rendez-vous avec l'\u00e9quipe de France vendredi pour les quarts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-le-portugal-vient-a-bout-de-la-slovenie-aux-tirs-au-but-et-affrontera-la-france-en-quarts-de-finale_6638652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Portugal-France, Espagne-Allemagne, et tous les quarts jusqu'\u00e0 la finale... D\u00e9couvrez le tableau de la phase \u00e9liminatoire",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France affrontera le Portugal en quart de finale de l'Euro 2024, vendredi 5 juillet \u00e0 21 heures, \u00e0 Hambourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-portugal-france-espagne-allemagne-et-tous-les-quarts-jusqu-a-la-finale-decouvrez-le-tableau-de-la-phase-eliminatoire_6638661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ouragan Beryl : les \u00eeles des Grenadines coup\u00e9es du monde",
        "summary": "L'ouragan Beryl s'\u00e9loigne de l'arc Antillais laissant une d\u00e9vastation totale dans les \u00eeles des Grenadines. Les habitants ont tout perdu. Ils sont priv\u00e9s de communication et attendent l'arriv\u00e9e de l'aide.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/ouragan-beryl-les-iles-des-grenadines-coupees-du-monde-1502282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ouragan B\u00e9ryl : en images, les effets collat\u00e9raux en Martinique\u2026 les vigilances sont maintenues par M\u00e9t\u00e9o France",
        "summary": "L'ouragan B\u00e9ryl de cat\u00e9gorie 4 se trouve \u00e0 cette heure en mer des Cara\u00efbes, apr\u00e8s que son centre a travers\u00e9 Carriacou, aux Grenadines. \"Bien qu'il soit situ\u00e9 \u00e0 environ 200 kilom\u00e8tres de la Martinique, des bandes pluvieuses ont circul\u00e9 sur notre \u00eele, en donnant des inondations par endroits\" signale M\u00e9t\u00e9o France. Les vigilances Orange pour \"vagues-submersion\" et Jaune pour \"fortes pluies, orages et Vents violents\" sont toujours en vigueur en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/ouragan-beryl-en-images-les-effets-collateraux-en-martinique-les-vigilances-sont-maintenues-par-meteo-france-1502264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]