[
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries meurtri\u00e8res en Espagne : les pires inondations depuis 28 ans",
        "summary": "Le bilan humain est extr\u00eamement lourd, et toujours provisoire, en Espagne \u00e0 la suite des inondations de cette fin octobre. Au moins 95 personnes sont mortes dans les intemp\u00e9ries qui frappent le sud-est du pays depuis mardi 29 octobre. Un an de pluie s\u2019est abattu en quelques heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-meurtrieres-en-espagne-les-pires-inondations-depuis-28-ans_6868946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries meurtri\u00e8res en Espagne : comment s'est form\u00e9 l'orage en V stationnaire, \u00e0 l'origine des fortes pr\u00e9cipitations\u00a0?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s parlent d\u2019une situation jamais vue en Espagne avec un cumul de pluie in\u00e9dit. Comment la m\u00e9t\u00e9orologie analyse-t-elle ce ph\u00e9nom\u00e8ne ? Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-meurtrieres-en-espagne-jusqu-a-un-an-de-pluie-en-huit-heures_6869000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : un num\u00e9ro mis en place pour les familles des 4\u00a0000 Fran\u00e7ais install\u00e9s dans la r\u00e9gion de Valence",
        "summary": "Le 00 34 900 365 112 est le num\u00e9ro mis en place, mercredi, pour les familles fran\u00e7aises qui cherchent des proches disparus dans les inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-espagne-un-numero-mis-en-place-pour-les-familles-des-4-000-francais-installes-dans-la-region-de-valence_6868988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : comment expliquer un bilan aussi lourd ?",
        "summary": "Le gouvernement espagnol a annonc\u00e9 un deuil national de trois jours \u00e0 la suite des inondations dramatiques dans le sud-est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-meurtrieres-en-espagne-comment-expliquer-un-bilan-aussi-lourd_6868283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Num\u00e9ro d'urgence alternatif, coupure d'eau g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e... Ces fake news sur les inondations en Espagne qui circulent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Les fausses informations se multiplient sur les r\u00e9seaux sociaux espagnols apr\u00e8s les inondations meurtri\u00e8res qui ont touch\u00e9 le sud-est du pays, notamment dans la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/numero-d-urgence-alternatif-coupure-d-eau-generalisee-ces-fake-news-sur-les-inondations-en-espagne-qui-circulent-sur-les-reseaux-sociaux_6868787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la d\u00e9solation\" : une Fran\u00e7aise, coinc\u00e9e toute la nuit pr\u00e8s de Valence, d\u00e9crit la violence des inondations en Espagne",
        "summary": "Christine Zamarreno raconte mercredi sur franceinfo avoir \u00e9t\u00e9 coinc\u00e9e dans un magasin Ikea, dans la banlieue de Valence. \"C'\u00e9tait impressionnant, tout \u00e9tait en train de flotter\", d\u00e9crit-elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/temoignage-c-est-la-desolation-une-francaise-coincee-toute-la-nuit-pres-de-valence-decrit-la-violence-des-inondations-en-espagne_6868484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : la Pennsylvanie, un swing-state fractur\u00e9",
        "summary": "\u00c0 J-6 de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, le 20 Heures vous emm\u00e8ne dans l'\u00c9tat cl\u00e9, celui que Kamala Harris et Donald Trump ont le plus parcouru : la Pennsylvanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-la-pennsylvanie-un-swing-state-fracture_6868979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chants homophobes : la tribune Auteuil du Parc des Princes ferm\u00e9e partiellement pour un match",
        "summary": "Lors de la r\u00e9ception de Strasbourg, une semaine avant le Classique contre l'OM, des supporters du PSG avaient entonn\u00e9 des chants homophobes pendant une dizaine de minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/chants-homophobes-la-tribune-auteuil-du-parc-des-princes-fermee-partiellement-pour-un-match_6869006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un militaire fran\u00e7ais est mort dans un accident de la route \u00e0 Djibouti",
        "summary": "Le caporal Vasil Bychyk du 16e bataillon de chasseurs \u00e0 pieds \u00e9tait au volant de son v\u00e9hicule \"sur le retour d'un exercice de tir\" lorsqu'il a eu un accident. Il a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/un-militaire-francais-est-mort-dans-un-accident-de-la-route-a-djibouti_6868994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S'ils entrent en Ukraine, les soldats nord-cor\u00e9ens repartiront dans des \"sacs mortuaires\", pr\u00e9viennent les Etats-Unis",
        "summary": "Le repr\u00e9sentant am\u00e9ricain, Robert Wood, a hauss\u00e9 le ton devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, alors que la Russie d\u00e9ment la pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens sur le front russe contre l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/s-ils-entrent-en-ukraine-les-soldats-nord-coreens-repartiront-dans-des-sacs-mortuaires-previennent-les-etats-unis_6869126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 30 octobre",
        "summary": "Isra\u00ebl, en guerre depuis septembre contre le Hezbollah, continue de multiplier les bombardements sur les fiefs du mouvement chiite au Liban dans l'est et le sud du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-30-octobre_6869060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau maintient son id\u00e9e de \"transformer l'AME en aide m\u00e9dicale d'urgence\"",
        "summary": "Bruno Retailleau, ministre de l'Int\u00e9rieur, \u00e9tait l'invit\u00e9 du 20 Heures mercredi pour parler de la nouvelle loi immigration pr\u00e9par\u00e9e par le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-on-fait-ce-que-beaucoup-de-pays-europeens-font-affirme-le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau_6869033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le tabagisme : le long chemin parlementaire vers l'interdiction des puffs",
        "summary": "La ministre de la Sant\u00e9 compte faire appliquer l'interdiction des puffs, des cigarettes \u00e9lectroniques \u00e0 usage unique, car les d\u00e9crets d'application se font toujours attendre. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/lutte-contre-le-tabagisme-le-long-chemin-parlementaire-vers-l-interdiction-des-puffs_6869036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Marseille, 600 tonnes de d\u00e9chets s'accumulent apr\u00e8s six jours de gr\u00e8ve des \u00e9boueurs",
        "summary": "Des \u00e9boueurs d'une filiale de Veolia ont cess\u00e9 le travail depuis vendredi afin de d\u00e9noncer le manque de moyens pour assurer leur mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/a-marseille-600-tonnes-de-dechets-s-accumulent-apres-six-jours-de-greve-des-eboueurs_6868982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre migrants meurent dans des tentatives de travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "Une soixantaine de personnes sont mortes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e en tentant de rejoindre le Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-migrant-est-mort-dans-une-nouvelle-tentative-de-traversee-de-la-manche_6868379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide des Tutsi : un ex-m\u00e9decin rwandais condamn\u00e9 \u00e0 Paris \u00e0 27 ans de r\u00e9clusion pour complicit\u00e9",
        "summary": "Eug\u00e8ne Rwamucyo est notamment reconnu coupable de complicit\u00e9 de g\u00e9nocide et de crimes contre l'humanit\u00e9. Son avocat a annonc\u00e9 son intention de faire appel du verdict.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/rwanda/genocide-au-rwanda/genocide-des-tutsi-un-ex-medecin-rwandais-condamne-a-paris-a-27-ans-de-reclusion-pour-complicite_6869021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives contest\u00e9es en G\u00e9orgie : apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes, la pr\u00e9sidente Salom\u00e9 Zourabichvili refuse de s'expliquer devant le procureur",
        "summary": "La dirigeante avait d\u00e9nonc\u00e9 une fraude \u00e9lectorale massive et contest\u00e9 les r\u00e9sultats du scrutin remport\u00e9 par le parti R\u00eave g\u00e9orgien, accus\u00e9 par ses opposants de d\u00e9rive autoritaire et russophile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/legislatives-en-georgie-la-justice-convoque-la-presidente-salome-zourabichvili-pour-qu-elle-fournisse-des-preuves-etayant-ses-accusations-de-fraude-electorale_6868247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abdellah Ta\u00efa laur\u00e9at du prix D\u00e9cembre\u00a02024 pour son roman \"Le Bastion des\u00a0larmes\"",
        "summary": "Le onzi\u00e8me roman d'Abdellah Ta\u00efa offre une r\u00e9flexion sur la possibilit\u00e9 de solder un pass\u00e9 marqu\u00e9 par la violence, et sonne comme un cri de r\u00e9volte contre une soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle l'homosexualit\u00e9 demeure p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/abdellah-taia-laureat-du-prix-decembre-2024-pour-son-roman-le-bastion-des-larmes_6868235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En dix mois, la France a d\u00e9pass\u00e9 le cumul de pluie moyen d'une ann\u00e9e",
        "summary": "En moyenne, 940\u00a0millim\u00e8tres de pluie ont arros\u00e9 le territoire entre le 1er\u00a0janvier et le 29\u00a0octobre\u00a02024, contre un cumul annuel moyen de 935\u00a0mm, selon M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/infographies-en-dix-mois-la-france-a-depasse-le-cumul-de-pluie-moyen-d-une-annee_6868295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cas du nouveau variant du virus mpox d\u00e9tect\u00e9 pour la premi\u00e8re fois au Royaume-Uni",
        "summary": "L'Allemagne, la Su\u00e8de et des pays d'Asie ont \u00e9galement signal\u00e9s des cas du nouveau variant de ce virus qui est \u00e0 l'origine d'une importante \u00e9pid\u00e9mie en Afrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/un-cas-du-nouveau-variant-du-virus-mpox-detecte-pour-la-premiere-fois-au-royaume-uni_6868964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le 3 janvier est le jour o\u00f9 l'on meurt le plus en France (mais il faut aussi redoubler d'attention \u00e0 votre anniversaire)",
        "summary": "En cette p\u00e9riode de la Toussaint, l'Insee r\u00e9v\u00e8le des donn\u00e9es in\u00e9dites sur la saisonnalit\u00e9 de la mortalit\u00e9, marqu\u00e9e par des diff\u00e9rences notables selon les classes d'\u00e2ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/infographies-le-3-janvier-est-le-jour-ou-l-on-meurt-le-plus-en-france-mais-il-faut-aussi-redoubler-d-attention-a-votre-anniversaire_6868193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"When We Were Kings\"\u00a0: une version restaur\u00e9e du documentaire en salles pour c\u00e9l\u00e9brer les cinquante\u00a0ans du mythique combat entre Ali et Foreman en RDC",
        "summary": "C'est un film fa\u00e7onn\u00e9 par les al\u00e9as du temps. Autour du l\u00e9gendaire Mohamed Ali, Leon Gast fait revivre une \u00e9poque que les moins de 20\u00a0ans n'ont pas connue, ne connaissent toujours pas, mais auront la chance de d\u00e9couvrir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/when-we-were-kings-une-version-restauree-du-documentaire-en-salles-pour-celebrer-les-cinquante-ans-du-mythique-combat-entre-ali-et-foreman-en-rdc_6868427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est tomb\u00e9 d'un coup\" : apr\u00e8s les jets de b\u00e9ton qui ont tu\u00e9 un automobiliste dans les C\u00f4tes-d'Armor, un rescap\u00e9 confie sa \"col\u00e8re\"",
        "summary": "Un homme de 21 ans, passager d'une voiture, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lundi apr\u00e8s la chute d'un plot jet\u00e9 depuis un pont, sur la N176. Deux suspects sont en fuite. Quelques minutes plus t\u00f4t, un conducteur avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 de la m\u00eame mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bretagne-frappe-par-un-bloc-de-granit-jete-du-haut-d-un-pont-un-automobiliste-temoigne_6868655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : le Secours populaire fran\u00e7ais lance un appel aux dons",
        "summary": "Sur France Bleu Azur, le secr\u00e9taire national du Secours populaire lance un appel aux dons pour aider les sinistr\u00e9s des inondations meurtri\u00e8res dans la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-espagne-le-secours-populaire-francais-lance-un-appel-aux-dons_6868838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pense \u00e0 l'impact du vainqueur sur ma vie\"\u00a0: en Arizona, avant la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, de jeunes sans-papiers tentent de convaincre les \u00e9lecteurs de les d\u00e9fendre",
        "summary": "Dans les rues de Phoenix, l'organisation Aliento incite les \u00e9lecteurs \u00e0 se rendre aux urnes. Ils ont notamment \u00e0 l'esprit le sort des familles d\u2019exil\u00e9s, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 Kamala Harris et (surtout) Donald Trump font campagne sur le th\u00e8me du contr\u00f4le de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-nous-sommes-des-boucs-emissaires-en-arizona-de-jeunes-sans-papiers-se-mobilisent-a-l-approche-de-l-election-presidentielle-americaine-2024_6857834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pers\u00e9v\u00e9rance dans l'erreur\", propositions de r\u00e9formes drastiques... Ce qu'il faut retenir du rapport s\u00e9natorial sur la financiarisation du foot",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont notamment \u00e9pingl\u00e9, mercredi lors d'une conf\u00e9rence de presse, l'accord avec le fonds d'investissement CVC, ainsi que le salaire de Vincent Labrune, pr\u00e9sident de la Ligue de football professionnel (LFP).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/perseverance-dans-l-erreur-propositions-de-reformes-drastiques-ce-qu-il-faut-retenir-du-rapport-senatorial-sur-la-financiarisation-du-foot_6868802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un septuag\u00e9naire acquitt\u00e9 apr\u00e8s avoir tu\u00e9 sa femme atteinte d'une maladie incurable",
        "summary": "L'avocat g\u00e9n\u00e9ral a requis huit ans d'emprisonnement \u00e0 l'encontre de Bernard Pallot, mais les jur\u00e9s n'ont pas suivi les r\u00e9quisitions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/le-fait-d-etre-acquitte-c-est-un-symbole-fort-le-septuagenaire-accuse-d-avoir-tue-sa-femme-ne-retournera-pas-en-prison_6868745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mercure dans le thon : les professionnels de la fili\u00e8re d\u00e9noncent \"une enqu\u00eate alarmiste\", le thon en conserve \"n'est pas dangereux pour la sant\u00e9\"",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration des industries d'aliments conserv\u00e9s estime que les produits propos\u00e9s aux consommateurs respectent scrupuleusement la r\u00e9glementation fran\u00e7aise et europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/mercure-dans-le-thon-les-professionnels-de-la-filiere-denoncent-une-enquete-alarmiste-le-thon-en-conserve-n-est-pas-dangereux-pour-la-sante_6868601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'UE : la Commission europ\u00e9enne souhaite franchir une nouvelle \u00e9tape \"d\u00e8s que possible\" en 2025",
        "summary": "L'Ukraine et la Moldavie sont officiellement candidates \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, mais les n\u00e9gociations risquent de durer longtemps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/adhesion-de-l-ukraine-a-l-ue-la-commission-europeenne-souhaite-franchir-une-nouvelle-etape-des-que-possible-en-2025_6868793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les plateformes Temu et Shein repr\u00e9sentent d\u00e9sormais 22% des colis transport\u00e9s par La Poste",
        "summary": "Le PDG de l'entreprise, Philipe Wahl, qui \u00e9tait auditionn\u00e9 par la commission des affaires \u00e9conomiques du S\u00e9nat, a partag\u00e9 ce chiffre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/les-plateformes-temu-et-shein-representent-desormais-22-des-colis-geres-par-la-poste_6868625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Torrents de boue, villages d\u00e9vast\u00e9s, voitures emport\u00e9es... Des inondations historiques ravagent le sud-est de l'Espagne",
        "summary": "Dans la journ\u00e9e de mardi et la nuit qui a suivi, les habitants de la r\u00e9gion de Valence ont partag\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux des vid\u00e9os de cette catastrophe hors norme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/en-images-torrents-de-boue-villages-devastes-voitures-emportees-des-inondations-historiques-ravagent-le-sud-est-de-l-espagne_6868118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : la vid\u00e9o du sauvetage d'une femme, secourue avec ses animaux de compagnie, \u00e9meut le pays",
        "summary": "Une femme est film\u00e9e en train d'\u00eatre sauv\u00e9e par h\u00e9licopt\u00e8re alors qu'elle est entour\u00e9e par les eaux, avec dans les bras un chien et des paniers contenant des chats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-en-espagne-la-video-du-sauvetage-d-une-femme-secourue-avec-ses-animaux-de-compagnie-emeut-le-pays_6868436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France a mis \u00e0 jour sa carte du Maroc, apr\u00e8s avoir reconnu la souverainet\u00e9 du royaume sur le Sahara occidental",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a mis \u00e0 jour le document sur son site officiel, afin de prendre en compte les \u00e9volutions diplomatiques entre les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/maroc/la-france-a-mis-a-jour-sa-carte-du-maroc-apres-avoir-reconnu-la-souverainete-du-royaume-sur-le-sahara-occidental_6868643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque de drone fait neuf bless\u00e9s \u00e0 Kiev , la Russie revendique la prise d'un village dans la r\u00e9gion de Kharkiv",
        "summary": "Une enfant de 11 ans a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e dans cette attaque qui a d\u00e9clench\u00e9 un incendie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-attaque-de-drone-a-kiev-fait-neuf-blesses-tandis-que-la-russie-revendique-la-prise-d-un-village-dans-le-nord-est_6868478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Avec lui, on a le droit d'\u00eatre des vrais mecs\"\u00a0: Donald Trump fait mouche chez les jeunes \u00e9lecteurs obs\u00e9d\u00e9s par la virilit\u00e9",
        "summary": "Entre les podcasts et les combats de catch, le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle multiplie les appels du pied aux hommes de moins de 35\u00a0ans. Avec un certain succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/reportage-avec-lui-on-a-le-droit-d-etre-des-vrais-mecs-donald-trump-fait-mouche-chez-les-jeunes-electeurs-obsedes-par-la-virilite_6866117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Halloween : quel est le Nutri-Score des bonbons, que les grandes marques refusent d'afficher ?",
        "summary": "Plus de 90% des r\u00e9f\u00e9rences de confiseries vendues en France par Haribo, Lutti, Carambar ou encore Chupa Chups affichent les deux plus mauvaises notes de l'indicateur nutritionnel, D ou E. Consultez notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/halloween-quel-est-le-nutri-score-des-bonbons-que-les-grandes-marques-refusent-d-afficher_6864884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites : pourquoi la proposition de loi du RN a du plomb dans l'aile avant m\u00eame son examen dans l'h\u00e9micycle",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Thomas M\u00e9nag\u00e9 a d\u00e9pos\u00e9 une proposition pour ramener l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62\u00a0ans et la dur\u00e9e de cotisation \u00e0 42\u00a0ans. Mais ces mesures ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es en commission, puis jug\u00e9es irrecevables par la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-pourquoi-la-proposition-de-loi-du-rn-a-du-plomb-dans-l-aile-avant-meme-son-examen-dans-l-hemicycle_6868298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revalorisation du smic, tr\u00eave hivernale, prix du gaz... Ce qui change \u00e0 partir du 1er novembre",
        "summary": "Le salaire minimum atteindra 1\u00a0801,80 euros brut par mois, alors que d\u00e9bute la p\u00e9riode durant laquelle les proc\u00e9dures d'expulsion de locataires par des propri\u00e9taires sont suspendues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/revalorisation-du-smic-treve-hivernale-prix-du-gaz-ce-qui-change-a-partir-du-1er-novembre_6868400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : \"En huit heures, il est tomb\u00e9 quasiment l'\u00e9quivalent de onze mois de pr\u00e9cipitation \u00e0 Paris\", souligne un m\u00e9t\u00e9orologue",
        "summary": "Les inondations d\u00e9vastatrices, dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi en Espagne, ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 au moins 95 personnes dans le sud-est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-en-espagne-en-huit-heures-il-est-tombe-quasiment-l-equivalent-de-onze-mois-de-precipitation-a-paris-souligne-un-meteorologue_6869942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : un entrepreneur fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Valence t\u00e9moigne de sa soir\u00e9e \"v\u00e9cue comme une horreur\"",
        "summary": "La r\u00e9gion de Valence a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e, dans la journ\u00e9e de mardi et la nuit qui a suivi, par des inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-espagne-un-entrepreneur-francais-installe-a-valence-temoigne-de-sa-soiree-vecue-comme-une-horreur_6869027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cytom\u00e9galovirus : des m\u00e9decins r\u00e9clament un d\u00e9pistage syst\u00e9matique chez les futures mamans",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, 700 enfants d\u00e9veloppent des s\u00e9quelles dues \u00e0 une contamination au CMV lors de la grossesse. Parmi eux, pr\u00e8s de 500 deviennent sourds. La Fondation pour l'Audition r\u00e9clame un d\u00e9pistage sur le mod\u00e8le de la toxoplasmose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/cytomegalovirus-des-medecins-reclament-un-depistage-systematique-chez-les-futures-mamans_6867122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurances obs\u00e8ques : la r\u00e9pression des fraudes alerte sur certaines pratiques trompeuses",
        "summary": "Le march\u00e9 des contrats d'assurance obs\u00e8ques repr\u00e9sentait, l'an dernier, 1,8 milliard d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/assurances-obseques-la-repression-des-fraudes-alerte-sur-certaines-pratiques-trompeuses_6868955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : le coaching hors court autoris\u00e9 en 2025 divise le circuit masculin",
        "summary": "Le coaching depuis les tribunes sera d\u00e9finitivement adopt\u00e9 \u00e0 partir du 1er janvier 2025. Une d\u00e9cision qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 aupr\u00e8s des joueurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-le-coaching-hors-court-autorise-en-2025-divise-le-circuit-masculin_6866471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville de Lyon envisage d'\u00e9tablir les tarifs des concessions fun\u00e9raires selon les revenus des familles",
        "summary": "La troisi\u00e8me ville de France, dirig\u00e9e par un maire \u00e9cologiste, r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 une tarification sociale des concessions fun\u00e9raires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/la-ville-de-lyon-envisage-d-etablir-les-tarifs-des-concessions-funeraires-selon-les-revenus-des-familles_6868631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave hivernale : la Fondation Abb\u00e9 Pierre appelle au maintien des aides en cas d'impay\u00e9s de loyers, un \"principe pos\u00e9 par la loi\" mais \"remis en cause\"",
        "summary": "La Fondation Abb\u00e9 Pierre publie une \u00e9tude, jeudi, \u00e0 la veille de l'entr\u00e9e en vigueur de la tr\u00eave hivernale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/treve-hivernale-la-fondation-abbe-pierre-appelle-au-maintien-des-aides-en-cas-d-impayes-de-loyers-un-principe-pose-par-la-loi-mais-remis-en-cause_6869045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est vraiment Donald Trump ? Regardez le nouveau num\u00e9ro de \"C quoi l\u2019info ?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan, Nacer Boubekeur et Marianne Th\u00e9oleyre proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/qui-est-vraiment-donald-trump-regardez-le-nouveau-numero-de-c-quoi-l-info_6868868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise de l'h\u00f4pital : pr\u00e8s de 4 900 lits d'hospitalisation ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s en 2023, selon la Drees",
        "summary": "La direction statistique des minist\u00e8res sociaux  note encore, en 2023, un recul marqu\u00e9 des lits de psychiatrie (-2,4%), principalement dans le secteur public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/crise-de-l-hopital-pres-de-4-900-lits-d-hospitalisation-ont-ete-fermes-en-2023-selon-la-drees_6870050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Antoine Alleno : o\u00f9 en est la cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit \"d'homicide routier\" ?",
        "summary": "Le p\u00e8re de la victime, Yannick Alleno, a fait de la mort de son fils, en mai 2022, un combat pour la cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit \"d'homicide routier.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/mort-d-antoine-alleno-ou-en-est-la-creation-d-un-delit-d-homicide-routier_6868973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne comprends pas pourquoi les ouvriers votent pour Donald Trump\" : rencontre avec Matthew, un Am\u00e9ricain francophile qui fait du porte-\u00e0-porte pour Kamala Harris",
        "summary": "\u00c0 six jours du scrutin, cet ouvrier am\u00e9ricain de 33 ans se d\u00e9m\u00e8ne dans le Wisconsin pour convaincre les ouvriers de cet \u00c9tat-cl\u00e9 de voter en faveur de la candidate d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-je-ne-comprends-pas-pourquoi-les-ouvriers-votent-pour-donald-trump-rencontre-avec-matthew-un-americain-francophile-qui-fait-du-porte-a-porte-pour-kamala-harris_6868919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s plusieurs agressions aux abords de la facult\u00e9 de m\u00e9decine de Marseille, des \u00e9tudiants lancent une p\u00e9tition pour \"augmenter la s\u00e9curit\u00e9\"",
        "summary": "Depuis une semaine, au moins six \u00e9tudiants ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s par plusieurs individus, munis de couteaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-marseille-des-etudiants-lancent-une-petition-pour-augmenter-la-securite-aux-abords-de-la-faculte-de-medecine-de-la-timone_6868976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : \"On a 250 sapeurs-pompiers pr\u00eats \u00e0 partir\", annonce le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la S\u00e9curit\u00e9 du quotidien",
        "summary": "Le dernier bilan provisoire fait \u00e9tat de 95 morts, mais de nombreuses personnes sont encore port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/direct-inondations-meurtrieres-en-espagne-le-premier-ministre-pedro-sanchez-se-rend-dans-la-matinee-dans-la-region-de-valence_6870080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Angleterre et au Pays de Galles, des zones de s\u00e9curit\u00e9 sont d\u00e9sormais mises en place autour des cliniques pratiquant l'IVG",
        "summary": "Concr\u00e8tement, il est interdit de manifester, de distribuer des tracts ou de prier \u00e0 moins de 150 m\u00e8tres de ces cliniques galloises et anglaises. Les auteurs d'infractions s'exposent d\u00e9sormais \u00e0 une amende.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/en-angleterre-et-au-pays-de-galles-des-zones-de-securite-sont-desormais-mises-en-place-autour-des-cliniques-pratiquant-l-ivg_6870086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]