[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : plus de 13\u00a0500\u00a0Ukrainiens ont quitt\u00e9 la Russie en passant par un couloir humanitaire",
        "summary": "Parmi eux figurent 1 653 enfants, a pr\u00e9cis\u00e9 le minist\u00e8re de la R\u00e9int\u00e9gration ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-plus-de-13-500-ukrainiens-ont-quitte-la-russie-en-passant-par-un-couloir-humanitaire_6204000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Emmanuel Macron affirme sa \"d\u00e9termination\" \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration des otages fran\u00e7ais",
        "summary": "Un total de 24 otages ont \u00e9t\u00e9 remis vendredi au Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR) par le Hamas, mais aucun Fran\u00e7ais ne figure dans la liste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-emmanuel-macron-affirme-sa-determination-a-obtenir-la-liberation-des-otages-francais_6204435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adolescent tu\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol : les obs\u00e8ques de Thomas se sont d\u00e9roul\u00e9es en pr\u00e9sence d'un millier de personnes",
        "summary": "Vendredi 24 novembre, plus d\u2019un millier de personnes ont assist\u00e9 aux obs\u00e8ques du jeune Thomas, tu\u00e9 lors d\u2019une f\u00eate de village. Face aux enqu\u00eateurs, le principal suspect nie avoir port\u00e9 le coup de couteau fatal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/adolescent-tue-a-crepol-les-obseques-du-jeune-thomas-se-sont-deroulees-en-presence-d-un-millier-de-personnes_6203880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG corrige Monaco dans un match anim\u00e9 et se rassure avant de recevoir Newcastle",
        "summary": "Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 a particip\u00e9 \u00e0 la large victoire de son \u00e9quipe face \u00e0 Monaco vendredi (5-2), en inscrivant son premier but sous avec le maillot parisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/direct-psg-monaco-les-parisiens-veulent-garder-la-tete-du-championnat-suivez-le-choc-de-la-13e-journee-de-ligue-1_6199923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les chauffeurs de taxi et VTC condamn\u00e9s pour un motif sexiste ou sexuel ne pourront plus exercer leur profession, annonce Cl\u00e9ment Beaune",
        "summary": "Le ministre des Transports a \u00e9galement annonc\u00e9 vendredi \"le renforcement de la formation des chauffeurs\", avec l'int\u00e9gration d\u00e8s 2024 d'un \"module de sensibilisation aux atteintes \u00e0 caract\u00e8re sexiste et sexuel\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/les-chauffeurs-de-taxi-et-vtc-condamnes-pour-un-motif-sexiste-ou-sexuel-ne-pourront-plus-exercer-leur-profession-annonce-clement-beaune_6204561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Nord plac\u00e9 en vigilance orange \"vagues-submersion\" par M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "\"Un syst\u00e8me d\u00e9pressionnaire se positionne sur la mer Baltique vendredi\", pr\u00e9vient l'organisme. Les \u00e9v\u00e9nements vont nettement se renforcer en soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-nord-place-en-vigilance-orange-vagues-submersion-par-meteo-france_6203373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europe : la pollution aux particules fines a tu\u00e9 253\u00a0000 personnes en 2021, selon un rapport",
        "summary": "Le chiffre est en hausse par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e 2020, au cours de laquelle 238\u00a0000 personnes sont mortes pr\u00e9matur\u00e9ment des m\u00eames causes, selon un rapport de l'Agence europ\u00e9enne de l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/europe-la-pollution-aux-particules-fines-a-tue-253-000-personnes-en-2021-selon-un-rapport_6203865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : nouveau staff, Dupont, Meafou... Fabien Galthi\u00e9 pr\u00e9sente les nouvelles perspectives du XV de France pour 2024",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a pr\u00e9sent\u00e9 les nouveaux membres de l'encadrement du XV de France, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-nouveau-staff-dupont-meafou-fabien-galthie-presente-les-nouvelles-perspectives-du-xv-de-france-pour-2024_6204597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Double meurtre en Ari\u00e8ge : l'infirmi\u00e8re et son ancien amant condamn\u00e9s \u00e0 30\u00a0ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "L'infirmi\u00e8re de 61 ans et le garagiste-cascadeur de 53 ans sont accus\u00e9s d'avoir assassin\u00e9, en 2017, l'ex-compagnon de la soignante et sa fille de 18 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/double-meurtre-a-foix-l-infirmiere-et-son-ancien-amant-condamnes-a-30-ans-de-reclusion_6204345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les buralistes n\u00e9gocient avec le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur pour pouvoir vendre des munitions de chasse d\u00e8s d\u00e9but 2024",
        "summary": "Cette mesure, encore au stade des discussions, s'inscrit dans le cadre de la diversification des activit\u00e9s des buralistes, encourag\u00e9e par le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/chasse/les-buralistes-negocient-avec-le-ministere-de-l-interieur-pour-pouvoir-vendre-des-munitions-de-chasse-des-debut-2024_6203673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consommation\u00a0: les calendriers de l\u2019avent se diversifient",
        "summary": "Avant le mois de d\u00e9cembre, c'est l'heure d'acheter son calendrier de l'avent. De nombreuses marques sont parties \u00e0 la conqu\u00eate d\u2019un public plus large. Adolescents et adultes ont d\u00e9sormais les leurs, avec des offres tr\u00e8s \u00e9tonnantes et des prix qui s\u2019envolent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/consommation-les-calendriers-de-l-avent-se-diversifient_6204576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : l'Etat condamn\u00e9 \u00e0 verser 10 millions d'euros pour n'avoir pas suffisamment lutt\u00e9 contre la pollution de l'air",
        "summary": "L'agent r\u00e9colt\u00e9 ira \u00e0 des ONG et des organismes publics ou associatifs impliqu\u00e9s notamment dans des questions sant\u00e9 publique et d'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-l-etat-condamne-a-verser-10-millions-d-euros-pour-n-avoir-pas-suffisamment-lutte-contre-la-pollution-de-l-air_6204603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Mon enfant a besoin d'un abri, c'est tr\u00e8s dur\", une famille \u00e0 la rue dort chaque nuit dans une \u00e9cole maternelle",
        "summary": "Rachel, m\u00e8re d\u2019un gar\u00e7on de trois ans scolaris\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle Richomme \u00e0 Paris, dort avec son fils au sein de l\u2019\u00e9tablissement depuis un mois et demi. Plusieurs dizaines de familles vivent des situations similaires dans le 18e arrondissement selon le collectif \"Une \u00e9cole, un toit\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/reportage-mon-enfant-a-besoin-d-un-abri-c-est-tres-dur-une-famille-a-la-rue-dort-chaque-nuit-dans-une-ecole-maternelle-2878526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : avant la lib\u00e9ration des otages, une attente interminable",
        "summary": "Un accord a \u00e9t\u00e9 conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas pour lib\u00e9rer des otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza en \u00e9change de prisonniers palestiniens en Isra\u00ebl. Les bellig\u00e9rants doivent aussi observer une tr\u00eave de quatre jours. Les n\u00e9gociations de cet accord, impliquant notamment le Qatar, ont \u00e9t\u00e9 fastidieuses. Et tr\u00e8s \u00e9prouvantes pour les familles concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/guerre-au-proche-orient/guerre-entre-israel-et-le-hamas-liberation-des-otages-une-attente-interminable_6190290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression au couteau \u00e0 Dublin : un lyc\u00e9en fran\u00e7ais de 17 ans a particip\u00e9 au d\u00e9sarmement de l'agresseur",
        "summary": "Le lyc\u00e9en, originaire d'Ardenne, se trouvait sur le chemin du travail lorsqu'il a saut\u00e9 sur l'assaillant. Selon le restaurant, le lyc\u00e9en est \"relativement indemne, \u00e0 l'exception de quelques coupures \u00e0 la main et au visage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agression-au-couteau-a-dublin-un-lyceen-francais-de-17-ans-a-participe-au-desarmement-de-l-agresseur_6204183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Oscar Pistorius : la libert\u00e9 conditionnelle est accord\u00e9e \u00e0 l'ex-champion paralympique, condamn\u00e9 pour le meurtre de sa compagne",
        "summary": "Selon l'administration p\u00e9nitentiaire, son placement en libert\u00e9 conditionnelle sera effectif \"\u00e0 compter du 5 janvier 2024\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/oscar-pistorius/affaire-pistorius-la-liberte-conditionnelle-est-accordee-a-l-ex-champion-paralympique_6203814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : le personnel m\u00e9dical questionne trop peu les patientes, selon la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9",
        "summary": "Seulement 3% des femmes disent avoir \u00e9t\u00e9 questionn\u00e9es par leur m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste sur d'\u00e9ventuelles violences conjugales lors de ces 18 derniers mois, selon une \u00e9tude men\u00e9e entre le 29 septembre et le 6 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-conjugales-les-professionnels-de-sante-questionnent-trop-peu-leurs-patientes-selon-la-haute-autorite-de-sante_6203886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice annule l'interdiction des concerts du rappeur Freeze Corleone",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a estim\u00e9 que le risque de trouble \u00e0 l'ordre public lors des concerts du rappeur n'\u00e9tait \"pas d\u00e9montr\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/la-justice-annule-l-interdiction-des-concerts-du-rappeur-freeze-corleone_6203784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gestion de la crise du Covid-19 : Olivier V\u00e9ran a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en juin sous le statut de t\u00e9moin assist\u00e9",
        "summary": "L'ancien Premier ministre Edouard Philippe et Agn\u00e8s Buzyn, qui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 Olivier V\u00e9ran au minist\u00e8re de la Sant\u00e9, sont eux aussi plac\u00e9s sous le statut de t\u00e9moin assist\u00e9 par la Cour de justice de la r\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/gestion-de-la-crise-du-covid-19-olivier-veran-a-ete-place-en-juin-sous-le-statut-de-temoin-assiste_6204042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incivilit\u00e9s dans les RER : Transilien \u00e9pingle avec humour les mauvais comportements des voyageurs",
        "summary": "Un voyageur qui parle trop fort au t\u00e9l\u00e9phone, un autre qui met ses pieds sur la banquette. Les incivilit\u00e9s \u00e0 bord des RER et des trains sont nombreuses. 8 Franciliens sur 10 admettent en avoir d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 t\u00e9moins. Transilien d\u00e9nonce ces comportements au travers d'une campagne d'affichage humoristique.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/incivilites-dans-les-rer-transilien-epingle-avec-humour-les-mauvais-comportements-des-voyageurs-2878655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : l'adolescente de 11 ans et demi, disparue depuis vendredi matin dans le 12e arrondissement, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e",
        "summary": "Le parquet de Paris avait ouvert une enqu\u00eate pour \"disparition inqui\u00e9tante\", confi\u00e9e \u00e0 la Brigade de protection des mineurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-une-enquete-ouverte-apres-la-disparition-d-une-adolescente-de-11-ans-et-demi-dans-le-12e-arrondissement_6204465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le FC Nantes mis en examen pour une affaire de transferts suspects de joueurs",
        "summary": "Le parquet de Rennes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, vendredi, que le club avait \u00e9t\u00e9 mis en examen le 21 septembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-le-fc-nantes-mis-en-examen-pour-une-affaire-de-transferts-suspects-de-joueurs_6204156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Teddy Riner et Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou parmi les premiers judokas s\u00e9lectionn\u00e9s pour les Jeux",
        "summary": "Dix premiers judokas ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de judo pour participer aux Jeux olympiques de Paris 2024. En -90 Kg chez les femmes, la place se jouera entre Audrey Tcheumeo et Madeleine Malonga.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/paris-2024-teddy-riner-et-clarisse-agbegnenou-parmi-les-premiers-judokas-selectionnes-pour-les-jeux-olympiques-quatre-places-encore-a-saisir_6203967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le footballeur Youcef Atal sera jug\u00e9 le 18 d\u00e9cembre pour \"provocation \u00e0 la haine\",  apr\u00e8s sa publication sur la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur de l'OCG Nice avait partag\u00e9 sur son compte Instagram une vid\u00e9o d'un pr\u00e9dicateur, dans laquelle ce dernier demandait \u00e0 Dieu d'envoyer \"un jour noir sur les juifs\" et \"d'accompagner la main\" des habitants de Gaza \"s'ils jettent la pierre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-footballeur-youcef-atal-est-place-en-garde-a-vue-apres-sa-publication-sur-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas_6203805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix litt\u00e9raires 2023 : retrouvez les romans prim\u00e9s cet automne",
        "summary": "De nombreux romans publi\u00e9s, mais peu d'\u00e9lus. Alors que la saison des prix s'ach\u00e8ve, voici la liste des romans prim\u00e9s cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-litteraires-2023-retrouvez-les-romans-primes-cet-automne_6204039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyon : la mairie annonce vouloir porter \u00e0 10\u00a0semaines le cong\u00e9 paternit\u00e9 pour les agents de la ville",
        "summary": "Outre le cong\u00e9 paternit\u00e9, la ville de Lyon entend cr\u00e9er un cong\u00e9 menstruel de deux jours par mois pour ses agentes souffrant de r\u00e8gles douloureuses et de deux jours en cas d'interruption de grossesse, volontaire ou non.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lyon-la-mairie-annonce-vouloir-porter-a-dix-semaines-le-conge-paternite-pour-les-agents-de-la-ville_6204096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Bygmalion : Nicolas Sarkozy affirme qu'il n'a \"pas eu connaissance de la fraude\"",
        "summary": "Jour d'interrogatoire au proc\u00e8s en appel de Nicolas Sarkozy dans le dossier Bygmalion, \u00e0 Paris. L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique accuse, \u00e0 nouveau, les dirigeants de Bygmalion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire-bygmalion/proces-bygmalion-nicolas-sarkozy-conteste-vigoureusement-toute-responsabilite-penale-car-il-n-a-pas-eu-connaissance-de-la-fraude_6203652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Prot\u00e9ger nos \u00e9l\u00e8ves, g\u00e9rer nos \u00e9motions\" : les chefs d'\u00e9tablissement form\u00e9s par la gendarmerie pour savoir comment r\u00e9agir en cas d'agression",
        "summary": "Depuis 2018, l'Education nationale propose des formations aux chefs d'\u00e9tablissement pour apprendre \u00e0 g\u00e9rer les situations de crise. Les stages sont encadr\u00e9s par des gendarmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-proteger-nos-eleves-gerer-nos-emotions-les-chefs-d-etablissement-formes-par-la-gendarmerie-pour-savoir-comment-reagir-en-cas-d-agression_6202467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 : 10% de hausse maximum pour 2024, assure le PDG d'EDF",
        "summary": "Luc R\u00e9mont, le PDG d'EDF, a confirm\u00e9 sur franceinfo que la hausse du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 serait limit\u00e9 \u00e0 10% maximum en 2024. Il revient \u00e9galement sur l'accord entre EDF et le gouvernement sur le prix du m\u00e9gawattheure \u00e0 70 euros en 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/plan-de-sobriete/prix-de-l-electricite-10-de-hausse-maximum-pour-2024-assure-le-pdg-d-edf_6203664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les avocats de C\u00e9dric Jubillar d\u00e9posent une plainte aupr\u00e8s du Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature contre les deux juges d'instruction",
        "summary": "Ils d\u00e9noncent une atteinte \"intol\u00e9rable\" \u00e0 la pr\u00e9somption d'innocence apr\u00e8s le renvoi de leur client devant les assises pour le meurtre de son \u00e9pouse Delphine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/les-avocats-de-cedric-jubillar-deposent-une-plainte-aupres-du-conseil-superieur-de-la-magistrature-contre-les-deux-juges-d-instruction_6203733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]