[
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire : de Rouen \u00e0 Marseille, l'itin\u00e9raire de Mohamed Amra, le d\u00e9linquant multir\u00e9cidiviste recherch\u00e9 par Interpol",
        "summary": "Cet homme de 30 ans, condamn\u00e9 \u00e0 13 reprises, est en fuite depuis l'attaque violente du fourgon qui le transportait et au cours de laquelle deux agents p\u00e9nitentiaires sont morts. Interpol a diffus\u00e9 mercredi une notice rouge contre lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-de-rouen-a-marseille-l-itineraire-de-mohamed-amra-le-delinquant-multirecidiviste-recherche-par-interpol_6545816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 15 mai",
        "summary": "L'arm\u00e9e russe poursuit son offensive dans le nord-est et le sud de l'Ukraine. L'arm\u00e9e ukrainienne a \u00e9t\u00e9 contrainte de se replier \"dans certaines zones\" du front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-15-mai_6546536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Robert Fico, le Premier ministre slovaque \"entre la vie et la mort\" apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balles ?",
        "summary": "Revenu au pouvoir en octobre 2023 en Slovaquie, cet homme politique de 59 ans avait d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9 le gouvernement de son pays entre 2006 et 2010, puis de 2012 \u00e0 2018. Ancien communiste devenu social-d\u00e9mocrate, il a pris un virage nationaliste et populiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/qui-est-robert-fico-le-premier-ministre-slovaque-entre-la-vie-et-la-mort-apres-avoir-ete-blesse-par-balles_6545981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Festival de Cannes 2024 : Judith Godr\u00e8che joyeuse et combative, George Miller fac\u00e9tieux, Iris Mittenaere post-apocalyptique sur le tapis rouge",
        "summary": "Une nouvelle mont\u00e9e des marches sous le signe du style. Des looks qui flashent ou l'\u00e9l\u00e9gance sobre. Pour fouler le tapis rouge, les stars ont mis\u00e9 en tout cas sur des moments de complicit\u00e9 et des gestes symboliques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/les-stars-du-tapis-rouge/en-images-festival-de-cannes-2024-judith-godreche-joyeuse-et-combative-george-miller-facetieux-iris-mittenaere-post-apocalyptique-sur-le-tapis-rouge_6545777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une assistante familiale sera jug\u00e9e en novembre dans le Finist\u00e8re pour des mauvais traitements sur une mineure qu'elle gardait",
        "summary": "Le parquet explique qu'\"elle retirait le matelas du lit afin que l'enfant soit assise sur le sommier\" et lui \"jetait des verres d'eau au visage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-assistante-familiale-sera-jugee-en-novembre-dans-le-finistere-pour-des-mauvais-traitements-sur-une-mineure-qu-elle-gardait_6546542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : d\u00e9but de la comp\u00e9tition, court-m\u00e9trage de Judith Godr\u00e8che, Anya Taylor-Joy dans \"Furiosa\"... Le r\u00e9sum\u00e9 de ce 15 mai sur la Croisette",
        "summary": "Femmes puissantes, musel\u00e9es, victimes du terrorisme... Elles \u00e9taient toutes \u00e0 l'honneur ce mercredi 15 mai au Festival de Cannes. Meryl Streep avait rendez-vous avec les professionnels du cin\u00e9ma pour une conf\u00e9rence, Judith Godr\u00e8che, voix du mouvement #MeToo pr\u00e9sentait son court-m\u00e9trage sur les violences sexuelles et Anya Taylor-Joy enflammait la mont\u00e9e des marches pour \"Furiosa\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-judith-godreche-voix-du-mouvement-metoo-anya-taylor-joy-dans-furiosa-resume-de-ce-15-mai-feminin-sur-la-croisette-2970281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : les peines de six manifestants d'ultradroite r\u00e9duites en appel",
        "summary": "Ils \u00e9taient jug\u00e9s pour leur participation \u00e0 une manifestation \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re pr\u00e8s du quartier de La Monnaie. La d\u00e9cision en appel emp\u00eache toujours les suspects de se rendre dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/meurtre-de-thomas-a-crepol-les-peines-de-six-manifestants-d-ultradroite-reduites-en-appel_6546329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah libanais revendique une attaque de drones sur une base militaire du nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Le mouvement pro-iranien a revendiqu\u00e9 ces frappes en r\u00e9ponse \u00e0 une attaque isra\u00e9lienne qui a tu\u00e9 un commandant local de la formation libanaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/le-hezbollah-libanais-revendique-une-attaque-de-drones-sur-une-base-militaire-du-nord-d-israel_6546338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : une liste \u00e9largie de 25 ou 26 joueurs pour les Bleus, Bradley Barcola va \u00eatre appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Warren Za\u00efre-Emery va \u00e9galement \u00eatre retenu, ainsi que Ferland Mendy, qui tient la corde pour remplacer Lucas Hernandez, victime d\u2019une rupture des ligaments crois\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-une-liste-elargie-de-25-ou-26-joueurs-pour-les-bleus-bradley-barcola-va-etre-appele-pour-la-premiere-fois_6546356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9dition 2024 du Troph\u00e9e des champions se tiendra en ao\u00fbt \u00e0 P\u00e9kin",
        "summary": "La date n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie, mais la rencontre se d\u00e9roulera entre le 8 et le 11 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-l-edition-2024-du-trophee-des-champions-se-tiendra-en-aout-a-pekin_6546305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : la reine Camilla ne va plus acheter de fourrure, se r\u00e9jouit l'association Peta",
        "summary": "La reine consort s'inscrit dans la continuit\u00e9 de la reine Elizabeth II, qui avait arr\u00eat\u00e9 d'acheter de nouveaux v\u00eatements en fourrure en 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-la-reine-camilla-ne-va-plus-acheter-de-fourrure-se-rejouit-l-association-peta_6546347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Suisse, un homme arm\u00e9 d'un couteau blesse plusieurs passants avant d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "L'identit\u00e9 et le motif de l'assaillant, ainsi que le nombre de bless\u00e9s, n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/en-suisse-un-homme-arme-d-un-couteau-blesse-plusieurs-passants-avant-d-etre-arrete_6546317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections aux Pays-Bas : Geert Wilders annonce un accord pour un gouvernement de coalition",
        "summary": "La coalition de droite n'a pas encore d\u00e9sign\u00e9 le Premier ministre qui dirigerait le gouvernement. Les partis doivent encore discuter de l'accord avec leurs groupes de d\u00e9put\u00e9s pour un aval d\u00e9finitif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/elections-aux-pays-bas-geert-wilders-annonce-un-accord-pour-un-gouvernement-de-coalition_6546281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : selon Benyamin N\u00e9tanyahou, il n'y a pas de \"catastrophe humanitaire\" \u00e0 Rafah, \"\u00e9vacu\u00e9e par 500 000 personnes\"",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a entam\u00e9 le 7 mai une s\u00e9rie d'op\u00e9rations militaires sur la ville de Rafah, en avan\u00e7ant \u00e0 l'int\u00e9rieur des zones urbaines et se rapprochant du centre-ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-selon-benjamin-netanyahou-il-n-y-a-pas-de-catastrophe-humanitaire-a-rafah-evacuee-par-500-000-personnes_6546224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : battu par Reims, Marseille dit presque adieu \u00e0 l'Europe",
        "summary": "Friable comme depuis le d\u00e9but de saison \u00e0 l'ext\u00e9rieur, l'OM a conc\u00e9d\u00e9 une d\u00e9faite quasiment fatale pour ses espoirs de qualification europ\u00e9enne, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-reims-marseille-pour-les-marseillais-l-europe-passe-par-une-victoire-chez-les-remois-suivez-le-match-de-ligue-1_6545705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 2 300 cas de discriminations contre des personnes LGBT+ recens\u00e9s en 2023 par SOS homophobie",
        "summary": "Dans son rapport annuel publi\u00e9 mercredi, l'association rel\u00e8ve notamment que 45% de ces violences ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es contre des hommes per\u00e7us comme gays ou bisexuels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/plus-de-2-300-cas-de-discriminations-contre-des-personnes-lgbt-recenses-en-2023-par-sos-homophobie_6545513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Tabilo continue d'\u00e9blouir et s'invite dans le dernier carr\u00e9, Sabalenka en patronne... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e de mercredi",
        "summary": "Le Chilien, grande surprise du Masters 1000 de Rome, s'est qualifi\u00e9 pour les demi-finales mercredi, alors que la num\u00e9ro 2 mondiale a d\u00e9roul\u00e9 contre Jelena Ostapenko.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/rome-tabilo-continue-d-eblouir-et-s-invite-dans-le-dernier-carre-sabalenka-en-patronne-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-de-mercredi_6546203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Une course contre la montre d\u00e9bute\", le champion du monde de triathlon Dorian Coninx souffre de deux fractures",
        "summary": "Victime d'une lourde chute lors d'une course au Japon, le champion du monde de triathlon Dorian Coninx a indiqu\u00e9, ce mercredi 15 mai, souffrir de deux fractures. L'Is\u00e9rois esp\u00e8re revenir \u00e0 temps pour participer aux Jeux olympiques de Paris 2024, qui auront lieu dans un peu plus de deux mois.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/jo-de-paris-2024-une-course-contre-la-montre-debute-le-champion-du-monde-de-triathlon-dorian-coninx-souffre-de-deux-fractures-2970329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : sans Mbapp\u00e9, le PSG s\u2019impose \u00e0 Nice gr\u00e2ce \u00e0 un bon Bradley Barcola",
        "summary": "Impliqu\u00e9 sur les deux buts parisiens du soir (1-2), le jeune attaquant a men\u00e9 le PSG \u00e0 la victoire \u00e0 Nice, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-nice-psg-deja-titres-les-parisiens-se-deplacent-chez-des-aiglons-qui-revent-encore-de-la-ligue-des-champions-suivez-le-match-de-ligue-1_6544430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : la pr\u00e9sidente Salom\u00e9 Zourabichvili va mettre son veto \u00e0 la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Le veto de la pr\u00e9sidente sera \"rejet\u00e9\" par la majorit\u00e9, pr\u00e9cise-t-elle, mais ce geste doit permettre de \"marquer\" sa position sur le sujet, \"qui est celle aujourd'hui de la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de la population g\u00e9orgienne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie-la-presidente-salome-zourabichvili-va-mettre-son-veto-a-la-loi-sur-l-influence-etrangere_6546251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes\u00a0: Jordan Bardella toujours largement en t\u00eate, la dynamique Rapha\u00ebl Glucksmann se confirme, selon notre sondage",
        "summary": "\u00c0 moins d'un mois du scrutin, les socialistes comme la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle restent largement distanc\u00e9s par le Rassemblement national, d'apr\u00e8s les r\u00e9sultats d'un sondage Ipsos pour Radio France et \"Le Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-jordan-bardella-toujours-largement-en-tete-la-dynamique-raphael-glucksmann-se-confirme-selon-notre-sondage_6546047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines, haies, exploitations... Pourquoi le projet de loi d'orientation agricole est jug\u00e9 trop peu ambitieux sur le plan \u00e9cologique",
        "summary": "Alors que les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre, \u00e9lus \u00e9cologistes et d\u00e9fenseurs de l'environnement d\u00e9noncent un texte qui freine la transition agro\u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/megabassines-haies-exploitations-pourquoi-le-projet-de-loi-d-orientation-agricole-est-juge-trop-peu-ambitieux-sur-le-plan-ecologique_6543536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme bless\u00e9 par balle dans le 20e arrondissement, le tireur est en fuite",
        "summary": "Selon une source polici\u00e8re \u00e0 France Bleu Paris, un individu a tir\u00e9 en direction d'un bar rue des Envierges, tout pr\u00e8s du parc de Belleville, blessant un autre individu. Le tireur a ensuite pris la fuite \u00e0 scooter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-homme-blesse-par-balle-dans-le-20e-arrondissement-le-tireur-est-en-fuite_6546134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s palestiniennes accusent l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'avoir tu\u00e9 un jeune homme en marge d'une marche",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en marge d'une marche comm\u00e9morant l'exil forc\u00e9 des Palestiniens en 1948, a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 palestinien. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'a pas r\u00e9pondu dans l'imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-autorites-palestiniennes-accusent-l-armee-israelienne-d-avoir-tue-un-jeune-homme-en-marge-d-une-marche_6546110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hygi\u00e8ne d\u00e9faillante, risques d'incendie... Ce que d\u00e9nonce la contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9 dans son rapport annuel",
        "summary": "Dominique Simonnot, qui s'est r\u00e9cemment indign\u00e9e du niveau de surpopulation carc\u00e9rale en France, pr\u00e9sente mercredi son rapport d'activit\u00e9 pour 2023. Elle y d\u00e9nonce notamment des \"failles inqui\u00e9tantes\" dans les prisons ou les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s et \"l'\u00e9tat alarmant de la p\u00e9dopsychiatrie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/hygiene-defaillante-risques-d-incendie-mauvaise-prise-en-charge-psychiatrique-ce-que-denonce-la-controleure-generale-des-lieux-de-privation-de-liberte-dans-son-rapport-annuel_6541424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Joe Biden et Donald Trump se disent pr\u00eats \u00e0 d\u00e9battre en juin puis en septembre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate et son pr\u00e9d\u00e9cesseur r\u00e9publicain ont convenu d'un premier d\u00e9bat, fin juin, sur la cha\u00eene CNN, puis d'un second en septembre sur ABC News. Aucun d\u00e9bat n'a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 entre les deux candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle depuis 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/election-presidentielle-americaine-joe-biden-et-donald-trump-se-disent-prets-a-debattre-en-juin-puis-en-septembre_6545960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale s'oppose \u00e0 la cr\u00e9ation d'un groupe d'amiti\u00e9 France-Palestine",
        "summary": "Le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale devait se prononcer mercredi sur la transformation du groupe d'\u00e9tudes sur la Palestine en groupe d'amiti\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-bureau-de-l-assemblee-nationale-s-oppose-a-la-creation-d-un-groupe-d-amitie-france-palestine_6545594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024\u00a0: pourquoi le retour de Francis Ford Coppola sur la Croisette est un \u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain revient \u00e0 Cannes avec \"Megalopolis\", film de science-fiction pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition, port\u00e9 par Adam Driver. Laur\u00e9at de deux Palmes d'or, Francis Ford Coppola joue tr\u00e8s gros avec ce dernier long-m\u00e9trage, financ\u00e9 avec son propre argent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-pourquoi-le-retour-de-francis-ford-coppola-sur-la-croisette-est-un-evenement_6541637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : la perspective d'un d\u00e9bat entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen agite les deux camps politiques",
        "summary": "L'option d'un affrontement t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre le chef de l'Etat et la cheffe du principal groupe d'opposition \u00e0 l'Assembl\u00e9e est sur la table \u00e0 l'Elys\u00e9e. Mais du c\u00f4t\u00e9 du RN, on estime d\u00e9sormais qu'il ne pourrait pas avoir lieu avant septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-la-perspective-d-un-debat-entre-emmanuel-macron-et-marine-le-pen-agite-les-deux-camps-politiques_6543365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : bless\u00e9s, nombre de joueurs... Trois questions sur la liste de Didier Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France va annoncer, jeudi, la liste des joueurs s\u00e9lectionn\u00e9s pour le championnat d'Europe en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-blesses-nombre-de-joueurs-trois-questions-sur-la-liste-de-didier-deschamps_6538166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les hospitalisations pour tentative de suicide et automutilation sont en forte hausse chez les adolescentes et les jeunes femmes, selon une \u00e9tude",
        "summary": "L'\u00e9tude vient confirmer les observations de terrain des personnels soignants qui alertaient ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur une d\u00e9gradation de leur sant\u00e9 mentale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/les-hospitalisations-pour-tentative-de-suicide-et-automutilation-sont-en-forte-hausse-chez-les-adolescentes-et-les-jeunes-femmes-selon-une-etude_6546350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manque d'informations, sentiment d'\"urgence et de p\u00e9nurie\"... UFC-Que Choisir porte plainte aupr\u00e8s de l'Arcom contre le g\u00e9ant chinois Temu",
        "summary": "Pour tenter d'atteindre sa cible, l'association, ainsi qu'une quinzaine d'autres regroupements de d\u00e9fense des consommateurs, utilise pour la premi\u00e8re fois la l\u00e9gislation sur les services num\u00e9riques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/manque-d-informations-sentiment-d-urgence-et-de-penurie-ufc-que-choisir-porte-plainte-aupres-de-l-arcom-contre-le-geant-chinois-temu_6546446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allergies alimentaires : \"En 20 ans, on a une augmentation de 300%\" chez les enfants, alerte un m\u00e9decin",
        "summary": "Les syndicats d'allergologues ont d\u00e9cid\u00e9 de placer les allergies alimentaires au c\u0153ur de la Semaine mondiale de l'Allergie organis\u00e9e en juin. Ils estiment que les allergies alimentaires, en augmentation constante depuis 20 ans, constituent un v\u00e9ritable enjeu de sant\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/allergies-alimentaires-en-20-ans-on-a-une-augmentation-de-300-chez-les-enfants-alerte-un-medecin_6545447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sa trajectoire donne de l'espoir aux r\u00e9alisatrices\" : des films \u00e0 petit budget \u00e0 la pr\u00e9sidence du jury du Festival de Cannes, l'irr\u00e9sistible ascension de Greta Gerwig",
        "summary": "La cin\u00e9aste am\u00e9ricaine pr\u00e9side le jury de la 77e \u00e9dition du festival. Une cons\u00e9cration pour celle qui s'est d'abord fait conna\u00eetre comme actrice et sc\u00e9nariste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/sa-trajectoire-donne-de-l-espoir-aux-realisatrices-des-films-a-petit-budget-a-la-presidence-du-jury-du-festival-de-cannes-l-irresistible-ascension-de-greta-gerwig_6462440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tarif des consultations, forfait \"m\u00e9decin traitant\"... Ce que contient le projet de convention que l'assurance maladie va proposer aux m\u00e9decins",
        "summary": "Une ultime s\u00e9ance de n\u00e9gociations tarifaires a lieu jeudi et vendredi entre les m\u00e9decins et la Cnam.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/tarif-des-consultations-forfait-medecin-traitant-ce-que-contient-le-projet-de-convention-que-l-assurance-maladie-va-proposer-aux-medecins-jeudi_6546539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Infirmiers lib\u00e9raux \"en col\u00e8re\" : des rassemblements pr\u00e9vus \u00e0 20\u00a0heures jeudi dans plusieurs villes de France",
        "summary": "Ils  r\u00e9clament notamment une meilleure couverture des frais de d\u00e9placements et une reconnaissance de la \"p\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier\" pour pouvoir partir en retraite \u00e0 taux plein plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/infirmiers-liberaux-en-colere-des-rassemblements-prevus-a-20-heures-jeudi-dans-plusieurs-villes-de-france_6547481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les salari\u00e9s de la RATP obtiennent en moyenne 1 000 euros brut de prime par agent",
        "summary": "Sur les 12 cat\u00e9gories de personnels concern\u00e9s, six accords ont \u00e9t\u00e9 formellement sign\u00e9s par les syndicats, les six autres sont en voie de l'\u00eatre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/paris-2024-les-salaries-de-la-ratp-obtiennent-en-moyenne-1-000-euros-brut-de-prime-par-agent_6546503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En visite en Chine, Vladimir Poutine salue la \"stabilit\u00e9\" de la relation entre P\u00e9kin et Moscou",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe est arriv\u00e9 jeudi dans la capitale chinoise pour une visite de deux jours \u00e0 Xi Jinping, son premier voyage \u00e0 l'\u00e9tranger depuis sa r\u00e9\u00e9lection en mars et son deuxi\u00e8me en Chine en un peu plus de six mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-relation-pekin-moscou-un-facteur-de-stabilite-affirme-vladimir-poutine-en-visite-en-chine_6547475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les propositions du ministre de la Justice aux syndicats apr\u00e8s l'attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire ?",
        "summary": "Eric Dupond-Moretti a re\u00e7u les principales organisations syndicales p\u00e9nitentiaire apr\u00e8s l'attaque contre un fourgon dans l'Eure faisant deux morts et trois bless\u00e9s graves parmi les agents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/extractions-armes-formations-quelles-sont-les-propositions-du-ministre-de-la-justice-aux-syndicats-apres-l-attaque-d-un-fourgon-penitentiaire_6547490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les actes anti-LGBT+ en hausse de 13% en 2023, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Au total, 4 560 infractions contre les lesbiennes, gay, bi et trans ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es l'an pass\u00e9. Les crimes et d\u00e9lits (diffamation, agressions, menaces, harc\u00e8lement, etc.), d\u00e9j\u00e0 en hausse de 13% en 2022, bondissent de 19%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/les-actes-anti-lgbt-en-hausse-de-13-en-2023-selon-le-ministere-de-l-interieur_6547580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir arr\u00eat\u00e9 \"l'avanc\u00e9e\" russe dans \"certaines zones\" de la r\u00e9gion de Kharkiv",
        "summary": "Il y a six jours, la Russie a lanc\u00e9 une offensive terrestre \u00e0 Kharkiv, deuxi\u00e8me ville d'Ukraine. Les forces russes ont gagn\u00e9 du terrain et des milliers de personnes sont \u00e9vacu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-arrete-l-avancee-russe-dans-certaines-zones-de-la-region-de-kharkiv_6547517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre slovaque, Robert Fico, dans un \u00e9tat stable mais toujours \"tr\u00e8s grave\", apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle",
        "summary": "Le dirigeant de 59 ans a subi mercredi \"une op\u00e9ration de cinq heures\" apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 l'objet de tirs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/le-premier-ministre-slovaque-robert-fico-dans-un-etat-stable-mais-toujours-tres-grave-apres-avoir-ete-blesse-par-balle_6547508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espagne : des religieuses annoncent quitter l'\u00c9glise catholique et se placer sous l'autorit\u00e9 d'un pseudo-\u00e9v\u00eaque excommuni\u00e9",
        "summary": "Une communaut\u00e9 de religieuses clarisses a annonc\u00e9 avoir quitt\u00e9 l\u2019\u00c9glise catholique pour se placer sous l\u2019autorit\u00e9 d\u2019un \u00e9v\u00eaque que ne reconna\u00eet pas le pape, et qui a \u00e9t\u00e9 excommuni\u00e9. Le tout sur fond d\u2019op\u00e9rations immobili\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/des-religieuses-espagnoles-quittent-l-eglise-catholique-et-se-placent-sous-l-autorite-d-un-pseudo-eveque-excommunie_6547421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la mort de cinq soldats dans le nord de la bande de Gaza",
        "summary": "Tsahal poursuit ses op\u00e9rations dans le nord de l'enclave palestinienne et dans certains secteurs de Rafah, menac\u00e9e d'une offensive d'envergure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-annonce-la-mort-de-cinq-soldats-dans-le-nord-de-la-bande-de-gaza_6547439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon dans l'Eure : les enqu\u00eateurs face \u00e0 l'\"\u00e9nigme\" des moyens dont dispose Mohamed Amra pour sa cavale",
        "summary": "Quelque 350 enqu\u00eateurs sont mobilis\u00e9s pour retrouver le commando qui a attaqu\u00e9 un convoi p\u00e9nitentiaire \u00e0 Incarville, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-d-un-fourgon-dans-l-eure-les-enqueteurs-face-a-l-enigme-des-moyens-dont-dispose-mohamed-amra-pour-sa-cavale_6547499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Joe Biden fait augmenter les droits de douane des v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois",
        "summary": "Pour permettre aux Am\u00e9ricains de rester comp\u00e9titifs face \u00e0 la concurrence chinoise, Joe Biden a sign\u00e9 un accord pour multiplier par quatre les droits de douane des v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois. Une d\u00e9cision qui relance le bras de fer \u00e9conomique entre les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-joe-biden-fait-augmenter-les-droits-de-douane-des-vehicules-electriques-chinois_6547640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re : le nombre de morts sur la route en hausse de 9% en avril",
        "summary": "Le nombre de bless\u00e9s graves est \u00e9galement en hausse de 6% par rapport \u00e0 celui d'avril 2023, selon les estimations de l'Observatoire national interminist\u00e9riel de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/securite-routiere-le-nombre-de-morts-sur-la-route-en-hausse-de-9-en-avril_6547724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amiens : la justice suspend l'arr\u00eat\u00e9 anti-mendicit\u00e9 mis en place par la ville",
        "summary": "Cet arr\u00eat\u00e9 pris par la maire UDI d'Amiens interdisait l'exercice de la mendicit\u00e9 du mardi au samedi en journ\u00e9e dans une trentaine de\u00a0rues de l'hypercentre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sdf/amiens-la-justice-suspend-l-arrete-anti-mendicite-mis-en-place-par-la-ville_6547730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : le Hezbollah dit avoir tir\u00e9 plus de 60 roquettes sur des positions militaires isra\u00e9liennes",
        "summary": "Ces tirs interviennent apr\u00e8s des frappes a\u00e9riennes nocturnes qui ont vis\u00e9 les positions du Hezbollah dans l'est du Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/liban-le-hezbollah-dit-avoir-tire-plus-de-60-roquettes-sur-des-positions-militaires-israeliennes_6547664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La toile de Monet \"Meules \u00e0 Giverny\" vendue 35\u00a0millions de dollars lors des ench\u00e8res de printemps \u00e0 New\u00a0York",
        "summary": "L'\u0153uvre peinte par l\u2019artiste impressionniste en 1893 est partie \"en huit\u00a0minutes de bataille de surench\u00e8res\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/la-toile-de-monet-meules-a-giverny-vendue-35-millions-de-dollars-lors-des-encheres-de-printemps-a-new-york_6547577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate ouverte pour assassinat apr\u00e8s la mort de l'homme touch\u00e9 par un tir dans le 20e arrondissement de Paris",
        "summary": "Un individu a tir\u00e9 en direction d'un bar rue des Envierges, tout pr\u00e8s du parc de Belleville, touchant la victime, selon une source polici\u00e8re \u00e0 France Bleu Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enquete-ouverte-pour-assassinat-apres-la-mort-de-l-homme-touche-par-un-tir-dans-le-20e-arrondissement-de-paris_6547853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Giro 2024 : un parcours taill\u00e9 pour Julian Alaphilippe ? Suivez la 12e \u00e9tape",
        "summary": "Le parcours qui rallie Martinsicuro \u00e0 Fano jeudi pourrait sourire aux puncheurs, avec une succession de c\u00f4tes s\u00e8ches mais pas assez longues pour les purs grimpeurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/direct-giro-2024-un-parcours-taille-pour-julian-alaphilippe-suivez-la-12e-etape_6546299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]