[
    {
        "title": "Sabotages, violences, d\u00e9sinformation... L'Otan d\u00e9nonce des \"activit\u00e9s malveillantes\" de la Russie \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "A pr\u00e8s d'un mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, les pays de l'Alliance atlantique ont condamn\u00e9, jeudi, des \"activit\u00e9s \u00e9tatiques hostiles\" pilot\u00e9es par Moscou et men\u00e9es via \"des interm\u00e9diaires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/sabotages-violences-desinformation-l-otan-denonce-des-activites-malveillantes-de-la-russie-a-l-etranger_6521483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le Hamas dit \u00e9tudier l'offre de tr\u00eave avec Isra\u00ebl dans un \"esprit positif\"",
        "summary": "Les n\u00e9gociateurs du Hamas reviendront \"d\u00e8s que possible\" en Egypte pour conclure les pourparlers en cours, a assur\u00e9 le groupe palestinien, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-a-gaza-washington-veut-le-oui-du-hamas-a-une-treve-dit-non-a-une-offensive-d-israel-sur-rafah_6520412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisations propalestiniennes : Sciences Po ferme ses locaux parisiens apr\u00e8s le vote d'une nouvelle occupation",
        "summary": "Cette d\u00e9cision intervient au terme d'une journ\u00e9e pourtant marqu\u00e9e par l'organisation d'un d\u00e9bat interne sur le Proche-Orient, pr\u00e9vu dans un accord de sortie de crise apr\u00e8s un premier blocage une semaine plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-mobilisations-propalestiniennes-la-ministre-de-l-enseignement-superieur-reunit-les-presidents-d-etablissements_6520421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : dominateur, Marseille conc\u00e8de le nul face \u00e0 l'Atalanta Bergame en demi-finale aller au V\u00e9lodrome",
        "summary": "Rapidement men\u00e9s au score, les Marseillais ont vite \u00e9galis\u00e9 mais n'ont ensuite pas pu \u00e9viter le nul (1-1), malgr\u00e9 leur nette domination, jeudi, face \u00e0 l'Atalanta Bergame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-europa-tenu-en-echec-l-om-frustre-par-l-atalanta-bergame-en-demi-finale-aller_6521453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eoliennes en mer\u00a0: le gouvernement affirme vouloir un \"changement d\u2019\u00e9chelle\" pour acc\u00e9l\u00e9rer les projets",
        "summary": "Pour d\u00e9ployer cette source d\u2019\u00e9nergie, les ministres en charge de l\u2019Energie, Bruno Le Maire et Roland Lescure, ont fait plusieurs annonces cet apr\u00e8s-midi, lors d\u2019un grand rendez-vous de la fili\u00e8re \u00e0 Saint-Nazaire, sur les chantiers de l\u2019Atlantique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/eoliennes-en-mer-le-gouvernement-affirme-vouloir-un-changement-d-echelle-pour-accelerer-les-projets_6521459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur la fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : le gouvernement reporte la pr\u00e9sentation du texte \u00e0 juillet",
        "summary": "En f\u00e9vrier, l'ex\u00e9cutif avait promis de pr\u00e9senter un texte \"d'urgence\" d\u00e8s le mois de mai en Conseil des ministres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-sur-la-fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-le-gouvernement-reporte-la-presentation-du-texte-a-juillet_6521423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump ne reconna\u00eetra les r\u00e9sultats du scrutin que \"si tout est conduit de mani\u00e8re honn\u00eate\"",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident n'a jamais accept\u00e9 sa d\u00e9faite face \u00e0 Joe Biden \u00e0 l'issue de l'\u00e9lection de 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-donald-trump-ne-reconnaitra-les-resultats-du-scrutin-que-si-tout-est-conduit-de-maniere-honnete_6521462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations en G\u00e9orgie : quatre questions sur le projet de loi controvers\u00e9 sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\" examin\u00e9 par le Parlement",
        "summary": "Le texte, per\u00e7u comme liberticide par l'opposition, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en deuxi\u00e8me lecture par les parlementaires g\u00e9orgiens. Il doit \u00eatre examin\u00e9 en troisi\u00e8me et derni\u00e8re lecture d'ici \u00e0 la mi-mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-georgie-quatre-questions-sur-le-projet-de-loi-controverse-sur-l-influence-etrangere-examine-par-le-parlement_6520748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : le discours d'Emmanuel Macron \u00e0 la Sorbonne sera d\u00e9compt\u00e9 comme du temps de parole pour la majorit\u00e9",
        "summary": "\"Si les propos du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'exprimaient pas un soutien explicite \u00e0 la liste conduite par Mme Val\u00e9rie Hayer, ils pr\u00e9sentaient n\u00e9anmoins, dans leur int\u00e9gralit\u00e9, un lien direct avec l'\u00e9lection\", a consid\u00e9r\u00e9 l'Arcom, autorit\u00e9 de r\u00e9gulation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-le-discours-d-emmanuel-macron-a-la-sorbonne-sera-decompte-comme-du-temps-de-parole-pour-la-majorite-annonce-l-autorite-de-regulation_6521267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guillaume Meurice suspendu de l\u2019antenne de France Inter",
        "summary": "Ni Guillaume Meurice ni Radio France n'ont pr\u00e9cis\u00e9 la raison de cette convocation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/guillaume-meurice-suspendu-de-l-antenne-de-france-inter_6521339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : le film \"Un p'tit truc en plus\" signe le meilleur d\u00e9marrage de l'ann\u00e9e en France",
        "summary": "Artus et sa bande de com\u00e9diens amateurs ont attir\u00e9 pr\u00e8s de 280 000 spectateurs, 24 heures apr\u00e8s la sortie officielle du film, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-le-film-un-p-tit-truc-en-plus-signe-le-meilleur-demarrage-de-l-annee-en-france_6521450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG : fin de saison pour Lucas Hernandez, victime d'une rupture du ligament crois\u00e9 et forfait pour l'Euro 2024",
        "summary": "Sorti avant la mi-temps mercredi en Ligue des champions contre Dortmund, Lucas Hernandez souffre d'une rupture du ligament crois\u00e9 ant\u00e9rieur du genou gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/psg-fin-de-saison-pour-lucas-hernandez-victime-d-une-rupture-du-ligament-croise-et-forfait-pour-l-euro_6521243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une employ\u00e9e des sanitaires de la gare Montparnasse a-t-elle \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e pour un euro de pourboire ?",
        "summary": "Une employ\u00e9e qui assurait le nettoyage des toilettes publiques de la gare parisienne affirme avoir \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 2theloo apr\u00e8s avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 une pi\u00e8ce laiss\u00e9e par un client.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/gare-montparnasse-une-employee-licenciee-pour-1-euro-de-pourboire_6521606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une adolescente l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e \u00e0 l'arme blanche dans son lyc\u00e9e \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Elle souffre de blessures superficielles au niveau des bras, a appris franceinfo aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture de Haute-Garonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/toulouse-une-lyceenne-legerement-blessee-a-l-arme-blanche-dans-un-etablissement-scolaire_6521300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui sont les militants qui ont \u00e9vinc\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann de la manifestation du 1er-Mai \u00e0 Saint-Etienne ?",
        "summary": "Pris \u00e0 partie mercredi dans la Loire, la t\u00eate de liste PS-Place publique aux \u00e9lections europ\u00e9ennes n'a pas pu rejoindre le cort\u00e8ge. L'action a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par les Jeunes Communistes locaux, mais d'autres militants, dont certains de La France insoumise, y ont \u00e9galement particip\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/qui-sont-les-militants-qui-ont-evince-raphael-glucksmann-de-la-manifestation-du-1er-mai-a-saint-etienne_6520889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : Gazprom a enregistr\u00e9 une perte record en 2024",
        "summary": "Le g\u00e9ant gazier ruse est \u00e0 la peine dans un contexte de quasi-fermeture du march\u00e9 europ\u00e9en et de sabotage des pipelines Nord Stream.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-gazprom-a-enregistre-une-perte-record-en-2024_6521348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : l'actrice Meryl Streep recevra une Palme d'or d'honneur lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "\"Remporter une r\u00e9compense \u00e0 Cannes, pour la communaut\u00e9 internationale des artistes, a toujours repr\u00e9sent\u00e9 la plus haute distinction dans l'art de la r\u00e9alisation cin\u00e9matographique\", a r\u00e9agi l'actrice am\u00e9ricaine jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-meryl-streep-recevra-une-palme-d-or-d-honneur-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture_6521081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles dans le cin\u00e9ma\u00a0: une commission d'enqu\u00eate cr\u00e9\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La proposition de r\u00e9solution initi\u00e9e par l'\u00e9cologiste Francesca Pasquini a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par l'ensemble des 52 votants. \"Il est temps d'arr\u00eater de d\u00e9rouler le tapis rouge aux agresseurs\", a lanc\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e jeudi, apr\u00e8s le vote.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/des-deputes-vont-enqueter-sur-les-violences-sexistes-et-sexuelles-dans-le-cinema_6520709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel de man\u00e8ge dans la Loire : deux forains condamn\u00e9s \u00e0 de la prison avec sursis",
        "summary": "Une d\u00e9cision \"juste\", selon l'avocate de la famille de la jeune femme d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans l'accident, en 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-mortel-de-manege-dans-la-loire-les-deux-forains-juges-ecopent-de-prison-avec-sursis_6521327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse\u00a0: la famille de l'adolescent poignard\u00e9 \u00e0 mort annonce une c\u00e9r\u00e9monie en deux temps pour lui rendre hommage",
        "summary": "Une c\u00e9r\u00e9monie est pr\u00e9vue mardi au stade Gaston-Petit  de Ch\u00e2teauroux . Le samedi 4, les personnes qui le souhaitent pourront se recueillir \u00e0 l'espace fun\u00e9raire o\u00f9 repose Matisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-la-famille-de-l-adolescent-poignarde-a-mort-annonce-une-ceremonie-en-deux-temps-pour-lui-rendre-hommage_6520985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Matisse : \"La vindicte populaire ne peut pas se substituer \u00e0 la justice\", alerte l'avocate de la m\u00e8re du suspect",
        "summary": "La m\u00e8re du suspect est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir \"ass\u00e9n\u00e9 des gifles \u00e0 la victime\" bless\u00e9e. Elle est mise en examen pour \"violences volontaires\" sur \"personne vuln\u00e9rable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-matisse-la-vindicte-populaire-ne-peut-pas-se-substituer-a-la-justice-alerte-l-avocate-de-la-mere-du-suspect_6521162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de deux tonnes de coca\u00efne \u00e0 destination du Havre saisies dans un port en Guyane",
        "summary": "Dans l\u2019affaire de la saisie d\u20191,8 tonne de coca\u00efne le 25 avril au port de commerce de D\u00e9grad Des Cannes, la procureure de Fort de France pr\u00e9cise que le port de destination de la drogue \u00e9tait le Havre. Aucune interpellation n\u2019a encore eu lieu dans ce dossier.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/guyane/saisie-record-de-cocaine-en-guyane-la-drogue-devait-embarquer-vers-le-port-du-havre-1485065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Jean Reno publie son premier roman, \"Emma\"",
        "summary": "Jean Reno \u00e9crivain. L'acteur du \"Grand Bleu\" et \"L\u00e9on\" publie le 16 mai son premier roman d'espionnage \"Emma\", aux \u00e9ditions XO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-jean-reno-publie-son-premier-roman-emma_6521213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pr\u00e9server l'oc\u00e9an et les animaux marins, \"loin des yeux et des consciences\" : les combats de Sea Shepherd France",
        "summary": "\"On est la plus grande force de destruction du vivant que cette plan\u00e8te ait jamais connue, on a une responsabilit\u00e9 colossale.\" Pour la d\u00e9fense des oc\u00e9ans et des animaux marins, Lamya Essemlali a fond\u00e9 l'antenne fran\u00e7aise de l'ONG Sea Shepherd. Dans cet extrait d'un portrait diffus\u00e9 dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" le 2&nbsp;mai&nbsp;2024, elle pr\u00e9sente quelques-unes de ses missions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-preserver-l-ocean-et-les-animaux-marins-loin-des-yeux-et-des-consciences-les-combats-de-sea-shepherd-france_6520811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La G\u00e9orgie n'a jamais \u00e9t\u00e9 pro-russe et ne le sera jamais\", affirme sa pr\u00e9sidente Salom\u00e9 Zourabichvili",
        "summary": "Des dizaines de milliers de G\u00e9orgiens ont manifest\u00e9 mercredi dans les rues Tbilissi, la capitale, contre un projet de loi per\u00e7u comme une entrave aux aspirations europ\u00e9ennes du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-georgie-n-a-jamais-ete-pro-russe-et-ne-le-sera-jamais-affirme-sa-presidente-salome-zourabichvili_6521021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : avec 36 athl\u00e8tes, l'\u00e9quipe olympique des r\u00e9fugi\u00e9s veut sortir de l'ombre pour sa troisi\u00e8me \u00e9dition",
        "summary": "Trente-six athl\u00e8tes issus de 11 pays diff\u00e9rents participeront aux JO 2024, a annonc\u00e9 le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 international olympique Thomas Bach, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-avec-36-athletes-l-equipe-olympique-des-refugies-veut-sortir-de-l-ombre-pour-sa-troisieme-edition_6520931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Financement libyen de la pr\u00e9sidentielle : Carla Bruni-Sarkozy entendue comme \"mise en cause\" apr\u00e8s la r\u00e9tractation de Ziad Takieddine",
        "summary": "La femme de Nicolas Sarkozy a \u00e9t\u00e9 entendue dans les locaux de l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financi\u00e8res et fiscales. Elle est repartie sans poursuites judiciaires \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/financement-libyen-de-la-presidentielle-carla-bruni-sarkozy-entendue-comme-mise-en-cause-apres-la-retractation-de-ziad-takieddine_6520673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique le \"d\u00e9bat\" ouvert par Emmanuel Macron autour de l'arme nucl\u00e9aire fran\u00e7aise dans la \"d\u00e9fense europ\u00e9enne\"",
        "summary": "Le chef de l'Etat a provoqu\u00e9 de vives r\u00e9actions en d\u00e9clarant que la France, qui est dot\u00e9e de l'arme nucl\u00e9aire, pourrait contribuer davantage \u00e0 la protection de l'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/on-vous-explique-le-debat-ouvert-par-emmanuel-macron-autour-de-l-arme-nucleaire-francaise-dans-la-defense-europeenne_6517046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : frustr\u00e9 contre l'Atalanta mais revigor\u00e9 par sa prestation, l'OM a prouv\u00e9 qu'il avait l'\u00e9toffe\u00a0d'un\u00a0finaliste",
        "summary": "Auteurs d'une prestation aboutie sur tous les plans du jeu, les Marseillais sont sortis frustr\u00e9s de leur demi-finale aller de Ligue Europa, jeudi, mais peuvent aborder le retour sur la pelouse de l'Atalanta Bergame avec de l'ambition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-europa-frustre-contre-l-atalanta-mais-revigore-par-sa-prestation-l-om-a-prouve-qu-il-avait-l-etoffe-d-un-finaliste_6521639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Sant\u00e9 : les patients pourront d\u00e9sormais \u00eatre contraints de faire jusqu'\u00e0 30\u00a0km de d\u00e9tour \u00e0 cause du partage des transports sanitaires",
        "summary": "Il sera tout de m\u00eame possible de refuser le transport partag\u00e9, mais il faudra, en ce qui concerne cette ann\u00e9e, avancer les frais. \u00c0 partir de 2025, il faudra payer une p\u00e9nalit\u00e9 dont le montant n'est pas encore fix\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/info-franceinfo-sante-les-patients-pourront-desormais-etre-contraints-de-faire-jusqu-a-30-km-de-detour-a-cause-du-partage-des-transports-sanitaires_6521609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse\u00a0: la France se classe au 21e\u00a0rang mondial en 2024 et gagne trois places en un an",
        "summary": "Dans son rapport 2024 sur la libert\u00e9 de la presse, Reporters sans fronti\u00e8res souligne que cette ann\u00e9e \"les \u00c9tats \u00e9chouent \u00e0 prot\u00e9ger le journalisme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/liberte-de-la-presse-la-france-se-classe-au-21e-rang-mondial-en-2024-et-gagne-trois-places-en-un-an_6521612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : mort d'un otage isra\u00e9lien d\u00e9tenu dans la bande de Gaza",
        "summary": "Dror Or, \u00e2g\u00e9 de 49 ans, \u00e9tait retenu dans la bande de Gaza depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-mort-d-un-otage-israelien-detenu-dans-la-bande-de-gaza_6522431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. Flying Whales : 90 millions d'euros d\u2019argent public investis et toujours aucun prototype de dirigeable",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e en 2012, la soci\u00e9t\u00e9 Flying Whales veut construire des dirigeables qui porteraient des charges lourdes en zones difficiles. La r\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine et l'\u00c9tat ont d\u00e9j\u00e0 investi 90 millions d\u2019euros dans le projet alors que certains experts doutent de sa faisabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/enquete-flying-whales-90-millions-d-euros-d-argent-public-investis-et-toujours-aucun-prototype-de-dirigeable_6521282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Mobilisations propalestiniennes : Sciences Po ferme ses principaux locaux vendredi",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9bat interne sur le Proche-Orient jeudi, les \u00e9tudiants du comit\u00e9 Palestine de Sciences Po ont annonc\u00e9 le lancement d'un \"sit-in pacifique\" dans le hall de l'\u00e9cole et le d\u00e9but d'une gr\u00e8ve de la faim par six \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-mobilisations-propalestiniennes-sciences-po-ferme-ses-principaux-locaux-vendredi_6522491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pluies intenses dans le sud du Br\u00e9sil font au moins 29 morts et 60 disparus",
        "summary": "Pour le gouverneur Eduardo Leite, il s'agit du \"pire d\u00e9sastre climatique\" jamais vu dans cet Etat frontalier avec l'Uruguay et l'Argentine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/les-pluies-intenses-dans-le-sud-du-bresil-font-au-moins-29-morts-et-60-disparus_6522488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il n'existe pas d'augmentation du risque de cancer pour les enfants n\u00e9s d'une PMA, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les scientifiques se sont pench\u00e9s depuis plusieurs ann\u00e9es les risques de cancers des enfants n\u00e9s d'une procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e, selon une \u00e9tude que France Inter a pu consulter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pma/il-n-existe-pas-d-augmentation-du-risque-de-cancer-pour-les-enfants-nes-d-une-pma-selon-une-etude_6522314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. \"Rentrer dans un op\u00e9ra, c'est comme entrer dans un monument historique\"\u00a0: Guillaume Diop, parrain de Tous \u00e0 l'op\u00e9ra\u00a0!",
        "summary": "Nomm\u00e9 danseur \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris en mars\u00a02023, Guillaume Diop a permis d'ouvrir davantage et au plus grand nombre le monde du ballet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/interview-rentrer-dans-un-opera-c-est-comme-entrer-dans-un-monument-historique-guillaume-diop-parrain-de-tous-a-l-opera_6517391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur le logement : que contient le texte pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui en Conseil des ministres ?",
        "summary": "Parmi les points embl\u00e9matiques de cette r\u00e9forme figure le durcissement des r\u00e8gles pour les locataires de logements sociaux dont les revenus d\u00e9passent les plafonds. Une mesure d\u00e9cri\u00e9e par la gauche et les bailleurs sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/reforme-du-logement/projet-de-loi-sur-le-logement-que-contient-le-texte-presente-aujourd-hui-en-conseil-des-ministres_6505619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : dernier jour pour s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales",
        "summary": "Les inscriptions en ligne ont pris fin mercredi soir. Vendredi est l'ultime journ\u00e9e pour s'inscrire. Rendez-vous en mairie avec une pi\u00e8ce d'identit\u00e9 et un justificatif de domicile de moins de trois mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-dernier-jour-pour-s-inscrire-sur-les-listes-electorales_6522524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sochaux : une \u00e9l\u00e8ve frapp\u00e9e par une coll\u00e9gienne, devant d'autres qui filment et diffusent la sc\u00e8ne",
        "summary": "Plusieurs interpellations ont eu lieu. La coll\u00e9gienne mise en cause a \u00e9t\u00e9 exclue de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/doubs/sochaux-une-eleve-frappee-par-une-collegienne-devant-d-autres-qui-filment-et-diffusent-la-scene_6522521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine lance une sonde pour collecter et rapatrier sur Terre des \u00e9chantillons de la face cach\u00e9e de la Lune",
        "summary": "Une fus\u00e9e transportant la sonde Chang'e-6 doit d\u00e9coller, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/la-chine-lance-une-sonde-pour-collecter-et-rapatrier-sur-terre-des-echantillons-de-la-face-cachee-de-la-lune_6522551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : \"Ne croyez pas dormir sur vos deux oreilles\", lance J\u00e9r\u00f4me Bayle au gouvernement",
        "summary": "L'\u00e9leveur bovin, figure du mouvement des agriculteurs \u00e9voque une possible \"action d'ampleur\" d'ici juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-ne-croyez-pas-dormir-sur-vos-deux-oreilles-lance-jerome-bayle-au-gouvernement_6522590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ponts de mai\u00a0: Bison fut\u00e9 voit rouge en Ile-de-France vendredi dans le sens des d\u00e9parts",
        "summary": "La journ\u00e9e de vendredi est class\u00e9e rouge pour Paris, la petite couronne et la grande couronne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/vacances/bison-fute-voit-rouge-en-ile-de-france-vendredi-dans-le-sens-des-departs_6522560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Critiqu\u00e9e sur son bilan carbone, TotalEnergies renonce \u00e0 faire appel dans son proc\u00e8s contre Greenpeace",
        "summary": "La major p\u00e9troli\u00e8re avait assign\u00e9 l'ONG, en 2023, pour \"diffusion d'informations trompeuses\" aux march\u00e9s boursiers apr\u00e8s la publication, fin 2022, d'un rapport de Greenpeace r\u00e9alis\u00e9 avec un cabinet d'analyse, Factor-X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/critiquee-sur-son-bilan-carbone-totalenergies-renonce-a-faire-appel-dans-son-proces-contre-greenpeace_6522584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a les aide \u00e0 retrouver de la dignit\u00e9\"... Margaux Rifkiss, membre de l'\u00e9quipe de France d'escrime, enseigne le sabre dans un Ehpad",
        "summary": "Margaux Rifkiss, membre de l\u2019\u00e9quipe de France d\u2019escrime (sabre), donne, une fois par semaine, des cours adapt\u00e9s aux r\u00e9sidents d\u2019un Ehpad de Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/escrime/reportage-ca-les-aide-a-retrouver-de-la-dignite-margaux-rifkiss-membre-de-l-equipe-de-france-d-escrime-enseigne-le-sabre-dans-un-ehpad_6515270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des agents de la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire attaqu\u00e9s par un individu arm\u00e9 d'un hachoir dans le 13e arrondissement de Paris",
        "summary": "L'homme a tent\u00e9 d'ouvrir la porti\u00e8re de leur v\u00e9hicule dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/des-agents-de-la-surete-ferroviaire-attaques-par-un-individu-arme-d-un-hachoir-dans-le-13e-arrondissement-de-paris_6522626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivaine Siri Hustvedt, veuve de Paul Auster, dit s'\u00eatre fait \"voler\" l'annonce de la mort de son mari",
        "summary": "Paul Auster, romancier, po\u00e8te et sc\u00e9nariste, propuls\u00e9 sur la sc\u00e8ne litt\u00e9raire internationale par sa \"Trilogie new-yorkaise\", est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi 30 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/l-ecrivaine-siri-hustvedt-veuve-de-paul-auster-dit-s-etre-fait-voler-l-annonce-de-la-mort-de-son-mari_6522662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Accus\u00e9e de complicit\u00e9 d'un meurtre mafieux, Cathy Chatelain attend son proc\u00e8s",
        "summary": "C\u2019est le proc\u00e8s d\u2019une ancienne gardienne de prison, qui serait complice d\u2019un prisonnier mafieux, jug\u00e9e avec 15 autres accus\u00e9s. Cathy Chatelain est soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir donn\u00e9 le baiser de la mort \u00e0 un mafieux rival qui allait \u00eatre assassin\u00e9 en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/crime-organise-accusee-de-complicite-d-un-meurtre-mafieux-cathy-chatelain-attend-son-proces_6521498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un orang-outan de Sumatra se confectionne un rem\u00e8de en m\u00e2chant les feuilles d'une liane",
        "summary": "Il s'agit du premier \"cas document\u00e9 de traitement d'une blessure avec une esp\u00e8ce de plante contenant des substances biologiques actives par un animal sauvage\", soulignent les auteurs d'un article paru dans la revue \"Scientific Reports\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/un-orang-outan-de-sumatra-se-confectionne-un-pansement-en-machant-les-feuilles-d-une-liane_6521219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: Val\u00e9rie Hayer et Jordan Bardella s'\u00e9charpent sur l'Ukraine, l'immigration et la s\u00e9curit\u00e9 lors d'un premier d\u00e9bat",
        "summary": "Le d\u00e9bat a \u00e9t\u00e9 tendu, jeudi soir, sur BFMTV. Val\u00e9rie Hayer passait une sorte de test pour cette premi\u00e8re grande confrontation dans la perspective du scrutin du 9 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-valerie-hayer-et-jordan-bardella-s-echarpent-sur-l-ukraine-l-immigration-et-la-securite-lors-d-un-premier-debat_6522746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une Indienne et un Hongkongais, prix international du dessin de presse \"Kofi Annan Courage in cartooning award\".",
        "summary": "Ce prix d\u00e9cern\u00e9 vendredi a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'inauguration d'une exposition de dessins de presse sur les rives du lac L\u00e9man, non loin du si\u00e8ge du Haut-Commissariat de l'ONU aux droits de l'homme",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/une-indienne-et-un-hongkongais-prix-international-du-dessin-de-presse-kofi-annan-courage-in-cartooning-award_6522704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec la sonde chinoise Chang'e 6, la France envoie son premier instrument sur la Lune",
        "summary": "L'instrument scientifique franco-chinois DORN est d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mesure du radon, un gaz radioactif produit en permanence dans le sol lunaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/avec-la-sonde-chinoise-chang-e-6-la-france-envoie-son-premier-instrument-sur-la-lune_6522881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"C\u2019est tr\u00e8s difficile d\u2019abandonner ma mission \u00e0 Gaza\" : face aux bombardements isra\u00e9liens, les chr\u00e9tiens quittent le territoire peu \u00e0 peu",
        "summary": "Ils \u00e9taient un millier avant l'attaque du 7 octobre, au moins 30% d\u2019entre eux sont partis et ils pourraient \u00eatre plus nombreux dans les prochaines semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-c-est-tres-difficile-d-abandonner-ma-mission-a-gaza-face-aux-bombardements-israeliens-les-chretiens-quittent-le-territoire-peu-a-peu_6522677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait trop beau pour \u00eatre vrai\" : escroqu\u00e9e de 25\u00a0000 euros, une victime du \"Madoff du Maine-et-Loire\" raconte",
        "summary": "Guillain M\u00e9jane et son associ\u00e9 sont jug\u00e9s \u00e0 partir de ce lundi \u00e0 Paris. Plus de 50 victimes les accusent d'escroquerie, via la mise en place d'un syst\u00e8me de Ponzi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/c-etait-trop-beau-pour-etre-vrai-escroquee-de-25-000-euros-une-victime-du-madoff-du-maine-et-loire-raconte_6290046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : les d\u00e9put\u00e9s votent la cr\u00e9ation d'un nouveau dipl\u00f4me de niveau bac +3",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 vendredi en commission un article pr\u00e9voyant la cr\u00e9ation d'une formation ayant pour objectif l'insertion professionnelle dans les m\u00e9tiers de l'agriculture et de l'agroalimentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-les-deputes-votent-la-creation-d-un-nouveau-diplome-de-niveau-bac-3_6522923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La production reprend sur le site d'embouteillage de Volvic, deux jours apr\u00e8s un incendie d'origine criminelle",
        "summary": "L'entreprise salue \"la mobilisation exceptionnelle des salari\u00e9s\", alors qu'une enqu\u00eate est en cours pour identifier les auteurs du sinistre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-production-reprend-sur-le-site-d-embouteillage-de-volvic-deux-jours-apres-un-incendie-d-origine-criminelle_6522902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"D\u00e8s que l\u2019argent arrive, il part aussit\u00f4t\" : en Turquie, la flamb\u00e9e des prix des m\u00e9dicaments inqui\u00e8te",
        "summary": "Avec une inflation de 65% en 2023, le pouvoir d'achat des Turcs est lourdement impact\u00e9. Si l'alimentation reste un poste sensible, il est un autre secteur touch\u00e9 dont on parle moins : celui des m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/reportage-des-que-l-argent-arrive-il-part-aussitot-en-turquie-la-flambee-des-prix-des-medicaments-inquiete_6522839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : les autorit\u00e9s pr\u00eates \u00e0 offrir l'ancienne villa du nazi Joseph Goebbels, pr\u00e8s de Berlin, faute de pouvoir lui trouver une seconde vie",
        "summary": "\"Je fais don du terrain \u00e0 quiconque voudrait le r\u00e9cup\u00e9rer\", a d\u00e9clar\u00e9 le responsable charg\u00e9 des finances du Land de Berlin. Cette demeure est situ\u00e9e sur une propri\u00e9t\u00e9 de 17 hectares, au nord de la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-la-ville-de-berlin-se-dit-prete-a-offrir-l-ancienne-villa-du-nazi-joseph-goebbels-faute-de-solution-pour-lui-trouver-une-seconde-vie_6522971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Inde, Tha\u00eflande, Bangladesh... L'Asie \u00e9cras\u00e9e par une interminable vague de chaleur extr\u00eame",
        "summary": "Des records de temp\u00e9rature ont \u00e9t\u00e9 battus ces derni\u00e8res semaines en Asie du Sud et du Sud-Est, poussant les gouvernements \u00e0 prendre des mesures drastiques, notamment en Inde, o\u00f9 les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales sont perturb\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/en-images-inde-thailande-bangladesh-l-asie-ecrasee-par-une-interminable-vague-de-chaleur-extreme_6522527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9publique tch\u00e8que d\u00e9nonce plusieurs cyberattaques russes, attribu\u00e9es au groupe Fancy Bear",
        "summary": "\"La R\u00e9publique tch\u00e8que est une cible\" et est \"per\u00e7ue par la F\u00e9d\u00e9ration de Russie comme un pays ennemi\", a assur\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur, Vit Rakusan, lors d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-republique-tcheque-denonce-des-cyberattaques-russes-a-repetition-attribuees-au-groupe-fancy-bear_6522959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "franceinfo junior. L'application Tiktok sera-t-elle interdite aux \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "On explore le sujet dans franceinfo junior, avec Oc\u00e9ane Herrero, journaliste \u00e0 Politico et auteure du livre \"Le Syst\u00e8me Tiktok \u2013 Comment la plateforme chinoise mod\u00e8le nos vies\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/france-info-junior/franceinfo-junior-l-application-tiktok-sera-t-elle-interdite-aux-etats-unis_6492653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux : \"Une petite loi\" qui est \"une remise en cause de la loi SRU\", d\u00e9plore l'ancienne ministre du Logement Emmanuel Cosse",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l'Union sociale pour l'Habitat d\u00e9nonce le projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement sur le logement. Un texte qui \"ne changera pas la donne\" selon elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/logements-sociaux-une-petite-loi-qui-est-une-remise-en-cause-de-la-loi-sru-deplore-l-ancienne-ministre-du-logement-emmanuel-cosse_6522905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'avais tellement de choses \u00e0 dire que la quantit\u00e9 de ce que je pouvais dire en groupe ne me suffisait pas\" : Sinik se raconte dans l\u2019autobiographie \"Une \u00e9poque formidable\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Vendredi 3\u00a0mai 2024\u00a0: le rappeur et tatoueur, Sinik. Il vient de publier un livre autobiographique, \"Une \u00e9poque formidable\" chez Faces cach\u00e9es \u00c9ditions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/j-avais-tellement-de-choses-a-dire-que-la-quantite-de-ce-que-je-pouvais-dire-en-groupe-ne-me-suffisait-pas-sinik-se-raconte-dans-l-autobiographie-une-epoque-formidable_6494693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voile\u00a0: la premi\u00e8re \u00e9dition de la \"Route du Pardon\", entre Saint Malo, Dakar et les Antilles, se termine avec un seul participant, un skippeur p\u00e9nitent",
        "summary": "Un skippeur, suspendu pour tricherie dans la derni\u00e8re Solitaire du Figaro, a entrepris \"une course du pardon\" sur l'itin\u00e9raire de la traite n\u00e9gri\u00e8re. Il tente ainsi de r\u00e9parer sa faute et de se reconstruire pendant ce parcours initiatique. Lanc\u00e9 depuis le 22 mars, son retour est pr\u00e9vu ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/voile-la-premiere-edition-de-la-route-du-pardon-entre-saint-malo-dakar-et-les-antilles-se-termine-avec-un-seul-participant-un-skippeur-penitent_6494702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a pourrait arriver en France\" : les autorit\u00e9s fran\u00e7aises restent attentives \u00e0 l'\u00e9volution de la grippe aviaire dans le monde",
        "summary": "Aucun nouveau foyer de grippe aviaire n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans les \u00e9levages de France depuis mi-janvier mais, aux Etats-Unis, le virus s'est \u00e9tendu \u00e0 des troupeaux de vaches. Les autorit\u00e9s restent attentives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/reportage-ca-pourrait-arriver-en-france-les-autorites-francaises-restent-attentives-a-l-evolution-de-la-grippe-aviaire-dans-le-monde_6522740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Isra\u00ebl-Hamas : \"Rendre Gaza inhabitable est le but des ministres supr\u00e9macistes de Netanyahou\"",
        "summary": "Vincent Lemire, historien, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, souligne jeudi 2 mai que Benyamin Netanyahou et ses ministres disent ouvertement vouloir d\u00e9placer les habitants de Gaza et ajoute que, par cons\u00e9quent, \"la CPI ne peut pas ne pas se saisir de ce sujet puisque le d\u00e9placement volontaire massif de populations civiles est un crime de g\u00e9nocide\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/video-israel-hamas-rendre-gaza-inhabitable-est-le-but-des-ministres-supremacistes-de-netanyahou_6522692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la liste des sportifs fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s pour les Jeux olympiques",
        "summary": "Voici la liste actualis\u00e9e des sportifs et sportives tricolores qui ont d\u00e9j\u00e0 obtenu leur ticket pour tenter de briller l'\u00e9t\u00e9 prochain dans la capitale, lors des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-quels-sont-les-athletes-francais-deja-qualifies-pour-les-jeux-olympiques_5977040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RER C : une voiture tombe sur les rails \u00e0 Choisy-le-Roi, le trafic est fortement perturb\u00e9",
        "summary": "Ce vendredi, une voiture est tomb\u00e9e d'un pont \u00e0 Choisy-le-Roi et a percut\u00e9 un RER qui circulait en dessous. Le conducteur du v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en urgence absolue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/val-de-marne/rer-c-une-voiture-tombe-sur-les-rails-a-choisy-le-roi-le-trafic-est-fortement-perturbe-2964635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Universal Music Group autorise \u00e0 nouveau l'utilisation de ses morceaux sur TikTok apr\u00e8s trois mois de contentieux",
        "summary": "Faute de s'\u00eatre entendu sur un nouvel accord avant l'expiration de celui en cours fin janvier, Universal avait d\u00e9cid\u00e9 de priver TikTok de tous les contenus dont le groupe contr\u00f4le les droits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/universal-music-group-autorise-a-nouveau-l-utilisation-de-ses-morceaux-sur-tiktok-apres-trois-mois-de-contentieux_6522983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La flamme olympique en route, d\u00e9bat sur l\u2019intelligence artificielle et ne plus sucer son pouce",
        "summary": "Le d\u00e9but du marathon pour la flamme olympique, les enjeux de l'IA et des conseils pour ne plus sucer son pouce : c'est le programme du nouvel \u00e9pisode de \"Salut l'info !\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/salut-l-info/la-flamme-olympique-en-route-debat-sur-l-intelligence-artificielle-et-ne-plus-sucer-son-pouce_6522920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Syndicalisme : \"On est vraiment dans une phase aigu\u00eb de r\u00e9pression\", alerte un historien du syndicalisme",
        "summary": "La France est entr\u00e9e dans une phase de r\u00e9pression aig\u00fce du syndicalisme de la part du gouvernement, selon St\u00e9phane Sirot, historien du syndicalisme, invit\u00e9 dans le Talk de franceinfo mercredi 1er mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/video-syndicalisme-on-est-vraiment-dans-une-phase-aigue-de-repression-alerte-un-historien-du-syndicalisme_6520940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espagne : le gouvernement de Pedro Sanchez supprime le prix national de la tauromachie",
        "summary": "Ce prix de 30 000 euros \u00e9tait remis chaque ann\u00e9e depuis 2013. Le ministre de la Culture, Ernest Urtasun, a d\u00e9nonc\u00e9 \"une forme de maltraitance animale\" pour justifier sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/espagne-le-prix-national-de-la-tauromachie-supprime-par-le-gouvernement-de-gauche_6523100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vietnam : la France est invit\u00e9e pour la premi\u00e8re fois aux comm\u00e9morations de la bataille de Dien Bien Phu",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu se rendra mardi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie vietnamienne, pour le 70e anniversaire de cette bataille qui avait scell\u00e9 la fin de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise en Indochine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/vietnam-la-france-est-invitee-pour-la-premiere-fois-aux-commemorations-de-la-bataille-de-dien-bien-phu_6523130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maddly Bamy, qui fut la compagne de Brel, va baptiser l'Askoy Il, le navire enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 du chanteur",
        "summary": "Maddly Bamy est attendue samedi au port de Zeebruges, en Belgique, au c\u00f4t\u00e9 de Piet et Gustaaf Wittevrongel, les deux fr\u00e8res flamands \u00e0 l'origine de cette remise \u00e0 l'eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/maddly-bamy-qui-fut-la-compagne-de-brel-va-baptiser-l-askoy-il-le-navire-entierement-renove-du-chanteur_6523031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Carlos Alcaraz d\u00e9clare forfait pour le Masters 1000 de Rome, derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition sur terre battue avant Roland-Garros",
        "summary": "Le demi-finaliste de la derni\u00e8re \u00e9dition du Grand Chelem parisien et actuel n\u00b03 mondial est touch\u00e9 au bras droit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/tennis-carlos-alcaraz-declare-forfait-pour-le-masters-1000-de-rome-derniere-repetition-sur-terre-battue-avant-roland-garros_6522908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse\u00a0: \"On veut une marche gentille, quelque chose qui lui ressemble\", souligne son p\u00e8re \u00e0 la veille de l'hommage \u00e0 Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "Une marche blanche est pr\u00e9vue samedi pour rendre hommage \u00e0 l'adolescent poignard\u00e9 \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-on-veut-une-marche-gentille-quelque-chose-qui-lui-ressemble-souligne-son-pere-a-la-veille-de-l-hommage-a-chateauroux_6523214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La journaliste Nassira El Moaddem harcel\u00e9e par l'extr\u00eame droite sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "La journaliste du site Arr\u00eatsurimages.net est vis\u00e9e par une campagne de haine initi\u00e9e par un d\u00e9put\u00e9 du Rassemblement national depuis qu'elle a qualifi\u00e9 la France de \"pays de racistes d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s\" sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/la-journaliste-nassira-el-moaddem-harcelee-par-l-extreme-droite-sur-les-reseaux-sociaux_6522977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rappel de farine bio contamin\u00e9e au datura : 49 personnes ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es en Bretagne, dont cinq enfants,",
        "summary": "Le datura est une plante alcalo\u00efde qui entra\u00eene des intoxications. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es apr\u00e8s avoir consomm\u00e9 de la farine contamin\u00e9e, annonce l'ARS de Bretagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/rappel-de-farine-bio-contaminee-au-datura-49-personnes-ont-ete-intoxiquees-en-bretagne-dont-cinq-enfants_6523199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Paris affirme que 150\u00a0000 soldats russes sont morts depuis le d\u00e9but du conflit",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 a livr\u00e9 cette \u00e9valuation dans un entretien \u00e0 \"Nova\u00efa Gazeta\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-paris-affirme-que-150-000-soldats-russes-sont-morts-depuis-le-debut-du-conflit_6523232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Niger : les militaires russes et am\u00e9ricains sont h\u00e9berg\u00e9s temporairement sous le m\u00eame toit",
        "summary": "Niamey a exig\u00e9 le retrait du pays des forces am\u00e9ricaines. Mais le temps qu'ils fassent leurs valises, des soldats russes sont venus poser les leurs dans la m\u00eame base, a indiqu\u00e9 jeudi le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/niger-les-militaires-russes-et-americains-sont-heberges-temporairement-sous-le-meme-toit_6494669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La situation au Proche-Orient complique les relations diplomatiques d'Isra\u00ebl avec la Colombie et le Br\u00e9sil",
        "summary": "En Colombie, le pr\u00e9sident Gustavo Petro vient d'annoncer la rupture des relations diplomatiques avec Isra\u00ebl. Tandis qu'au Br\u00e9sil, le pr\u00e9sident Lula, qui avait vivement critiqu\u00e9 l'Etat h\u00e9breu, semble vouloir apaiser les tensions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-des-correspondants/la-situation-au-proche-orient-complique-les-relations-diplomatiques-d-israel-avec-la-colombie-et-le-bresil_6494678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne va pas r\u00e9viser sagement alors qu'il y a un massacre en cours\" : \u00e0 Paris, pr\u00e8s de 300 \u00e9tudiants r\u00e9clament un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "A l'instar des Etats-Unis, o\u00f9 les universit\u00e9s se mobilisent contre la guerre dans la bande de Gaza, les actions propalestiniennes se multiplient sur les campus fran\u00e7ais. Franceinfo a assist\u00e9 \u00e0 une manifestation sur la place du Panth\u00e9on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/reportage-on-ne-va-pas-reviser-sagement-alors-qu-il-y-a-un-massacre-en-cours-a-paris-pres-de-300-etudiants-reclament-un-cessez-le-feu-a-gaza_6523022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prox\u00e9n\u00e9tisme en ligne, exploitation des mineurs, sanctions des clients... Le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 son plan contre la prostitution",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif dit vouloir \"renforcer\" l'application de la loi de 2016 sur la p\u00e9nalisation des clients et \"mieux prendre en compte les nouvelles formes de prostitution\", notamment en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prostitution/proxenetisme-en-ligne-exploitation-des-mineurs-sanctions-des-clients-le-gouvernement-a-devoile-son-plan-anti-prostitution_6523319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : une femme de 34 ans d\u00e9couverte morte dans un h\u00f4tel de Saint-Jean-de-Luz, son compagnon plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Cette femme de 34 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir chut\u00e9 du cinqui\u00e8me \u00e9tage d'un autre h\u00f4tel dans le m\u00eame d\u00e9partement, mi-avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-atlantiques-une-femme-de-34-ans-decouverte-morte-dans-un-hotel-de-saint-jean-de-luz-son-compagnon-place-en-garde-a-vue_6523337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux : \"Un projet de loi pour rien, avec un assemblage h\u00e9t\u00e9roclite de mesures d\u00e9magogiques\", tacle l'association CLCV",
        "summary": "Guillaume Aichelmann, charg\u00e9 de mission Logement social pour l'association CLCV, est le grand t\u00e9moin de franceinfo vendredi 3 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/logements-sociaux-un-projet-de-loi-pour-rien-avec-un-assemblage-heteroclite-de-mesures-demagogiques-tacle-l-association-clcv_6494717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Avec ce que j'ai, on ne me prend pas dans le priv\u00e9\"\u00a0: \u00e0 Marseille, le projet de loi sur le logement inqui\u00e8te les locataires actuels de HLM",
        "summary": "Parmi les principales mesures du projet de loi du gouvernement, il y a notamment les r\u00e8gles pour les locataires d'un logement social dont les revenus d\u00e9passent les plafonds autoris\u00e9s en HLM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/reportage-avec-ce-que-j-ai-on-ne-me-prend-pas-dans-le-prive-a-marseille-le-projet-de-loi-sur-le-logement-inquiete-les-locataires-actuels-de-hlm_6523364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une note polici\u00e8re d\u00e9voile l'ampleur des homicides par arme blanche en France",
        "summary": "Ces homicides par arme blanche sont principalement commis dans un contexte d'altercation entre connaissances, explique une note confidentielle de la Direction nationale de la police judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/homicides-en-france-tuer-par-arme-blanche-est-le-mode-operatoire-le-plus-courant_6523127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La BD sur l'\u00e9nergie \"Le Monde sans fin\" atteint le seuil du million d'exemplaires vendus",
        "summary": "Deux ans et demi apr\u00e8s sa sortie, l'ouvrage de Jean-Marc Jancovici et Christophe Blain en est \u00e0 sa 24e r\u00e9impression, a annonc\u00e9 l'\u00e9diteur Dargaud, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/la-bd-sur-l-energie-le-monde-sans-fin-atteint-le-seuil-du-million-d-exemplaires-vendus_6523442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du \"tueur de DRH\"\u00a0: une nouvelle expertise conclut \u00e0 \"une alt\u00e9ration du discernement\" de Gabriel Fortin",
        "summary": "Gabriel Fortin, surnomm\u00e9 \"le tueur de DRH\", est accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9 en janvier\u00a02021 trois femmes et d'avoir tent\u00e9 d'assassiner un homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-du-tueur-de-drh-une-nouvelle-expertise-conclut-a-une-alteration-du-discernement-de-gabriel-fortin_6523391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]