[
    {
        "title": "Comment la tentative d'assassinat qui a vis\u00e9 Donald Trump risque-t-elle d'influencer la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident et candidat r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l'oreille droite lors d'un meeting en Pennsylvanie, samedi soir. Les tirs ont fait un mort et deux bless\u00e9s graves parmi les participants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/comment-la-tentative-d-assassinat-qui-a-vise-donald-trump-risque-t-elle-d-influencer-la-presidentielle-americaine_6665874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un sifflement, des coups de feu\" : l'ex-pr\u00e9sident Donald Trump vis\u00e9 par une tentative d'assassinat en plein meeting de campagne",
        "summary": "Butler, Pennsylvanie, 18h08. L'ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis, Donald Trump, est vis\u00e9 par des tirs durant un meeting. Entre stupeur et effroi, r\u00e9cit des quelques minutes d'une violence extr\u00eame, retransmises en direct dans le monde entier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/recit-donald-trump-vise-par-une-tentative-d-assassinat-des-temoins-racontent-l-effroi-et-la-panique_6665997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Thomas Matthew Crooks, l'homme de 20\u00a0ans suspect\u00e9 d'avoir tir\u00e9 sur l'ancien pr\u00e9sident Donald Trump\u00a0?",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 victime d'une tentative d'assassinat pendant un meeting, samedi, en Pennsylvanie. Le FBI a identifi\u00e9 Thomas Matthew Crooks, 20\u00a0ans, comme le tireur. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par le Secret Service.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/qui-est-thomas-matthew-crooks-l-homme-de-20-ans-suspecte-d-avoir-tire-sur-l-ancien-president-donald-trump_6665754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump\u00a0:\u00a0Joe Biden appelle les Am\u00e9ricains \u00e0 s'unir \"en tant que nation\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9galement demand\u00e9 au chef du Secret Service de \"revoir toutes les mesures de s\u00e9curit\u00e9\" en vue de la Convention r\u00e9publicaine qui doit d\u00e9buter lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-joe-biden-appelle-les-americains-a-s-unir-en-tant-que-nation_6666330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la tentative d'assassinat contre Donald Trump en plein meeting",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l'oreille samedi, quelques minutes apr\u00e8s le d\u00e9but de son meeting \u00e0 Butler, en Pennsylvanie. L'auteur des tirs et un membre du public sont morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/ce-que-l-on-sait-de-la-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-en-plein-meeting_6665643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump\u00a0: quatre questions qui se posent sur le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 lors du meeting",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s l'attaque \u00e0 Butler, en Pennsylvanie, des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour d\u00e9noncer de possibles failles de s\u00e9curit\u00e9 autour du rassemblement \u00e9lectoral auquel participait le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/tentative-d-assassinat-de-donald-trump-trois-questions-qui-se-posent-sur-le-dispositif-de-securite-lors-du-meeting_6665787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : les images de la tentative d'assassinat contre Donald Trump lors d'un meeting en Pennsylvanie",
        "summary": "\"J'ai \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une balle qui a transperc\u00e9 le haut de mon oreille droite\", a expliqu\u00e9 le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sur sa plateforme Truth Social, quelques heures apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 lors d'un meeting.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-presidentielle-americaine-donald-trump-blesse-a-l-oreille-par-des-tirs-lors-d-un-meeting-en-pennsylvanie_6665721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Espagne sacr\u00e9e championne d'Europe pour la quatri\u00e8me fois gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire en fin de match contre l'Angleterre",
        "summary": "La Roja est d\u00e9sormais la nation la plus titr\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019Euro gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire contre les Anglais (2-1), dimanche \u00e0 Berlin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-espagne-sacree-championne-d-europe-pour-la-quatrieme-fois-grace-a-sa-victoire-en-fin-de-match-contre-l-angleterre_6666300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le Hamas se retire des n\u00e9gociations sur un cessez-le-feu, d\u00e9non\u00e7ant les \"massacres\" isra\u00e9liens \"contre des civils non arm\u00e9s\"",
        "summary": "Cette annonce fait suite \u00e0 l'attaque du camp d'al-Mawasi samedi, dans la bande de Gaza, qui a fait au moins 92\u00a0morts selon le mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-le-hamas-se-retire-des-negociations-sur-un-cessez-le-feu-denoncant-massacres-israeliens-contre-des-civils-non-armes_6666087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Bastille, Notre-Dame de Paris, le Louvre... Revivez la premi\u00e8re journ\u00e9e de la flamme olympique dans la capitale",
        "summary": "La torche a commenc\u00e9 \u00e0 sillonner les rues de la capitale, dimanche. Et c'est le chanteur Yannick Noah qui a eu l'honneur d'allumer le chaudron devant l'H\u00f4tel de Ville, vers 23h30.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/video-paris-2024-revivez-le-passage-de-la-flamme-au-musee-du-louvre_6666315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seize d\u00e9partements de l'est de la France plac\u00e9s en vigilance orange pour des risques d'orages \u00e0 partir de lundi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "L'alerte d\u00e9butera lundi \u00e0 partir de 15 heures, pr\u00e9cise M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/seize-departements-de-l-est-de-la-france-places-en-vigilance-orange-pour-des-risques-d-orages-a-partir-de-lundi-apres-midi_6666096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Shannen Doherty, star des s\u00e9ries \"Beverly Hills, 90210\" et \"Charmed\", est morte \u00e0 53\u00a0ans, annonce son agent",
        "summary": "L'actrice souffrait d'un cancer du sein depuis 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/l-actrice-shannen-doherty-star-des-series-beverly-hills-90210-et-charmed-est-morte-a-53-ans-annonce-son-agent_6666042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : revivez la victoire autoritaire de Tadej Pogacar au sommet du plateau de Beille",
        "summary": "Attaqu\u00e9 par Jonas Vingegaard dans la derni\u00e8re ascension, le maillot jaune a contr\u00e9 pour aller largement remporter la 15e \u00e9tape en solitaire, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/direct-tour-de-france-2024-tadej-pogacar-peut-il-definitivement-plier-la-course-au-sommet-du-plateau-de-beille-suivez-la-15e-etape_6662079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : la candidature d'Huguette Bello \u00e9tait \"cr\u00e9dible\", estime Marine Tondelier qui regrette l'intransigeance du PS",
        "summary": "Cette d\u00e9claration intervient apr\u00e8s la d\u00e9cision d'Huguette Bello de \"d\u00e9cliner l'offre\" de devenir Premi\u00e8re ministre au nom du NFP, faute d'accord au sein de la coalition de gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/direct-legislatives-2024-c-est-au-president-de-choisir-le-gouvernement-estime-francois-bayrou_6665808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de C\u00e9lya\u00a0: le suspect hospitalis\u00e9 d'office apr\u00e8s des \"d\u00e9clarations d\u00e9lirantes\" lors de sa garde \u00e0 vue",
        "summary": "L'homme de 42\u00a0ans, \"du fait de ses d\u00e9clarations d\u00e9lirantes en garde \u00e0 vue\", a \u00e9t\u00e9 vu \"par un m\u00e9decin psychiatre\", a pr\u00e9cis\u00e9 le procureur de Rouen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/meurtre-de-celya-le-suspect-hospitalise-d-office-apres-des-declarations-delirantes-lors-de-sa-garde-a-vue_6666006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tuerie dans l'Allier : la commune d'Espinasse-Vozelle sous le choc, l'enqu\u00eate se poursuit",
        "summary": "L'auteur des coups de feu \u00e9tait \"isol\u00e9\" et avait \"tr\u00e8s peu de contacts dans la commune\", d'apr\u00e8s le maire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/allier/fusillade-dans-l-allier-la-commune-d-espinasse-vozelle-sous-le-choc-l-enquete-se-poursuit_6665946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une conseill\u00e8re r\u00e9gionale exclue du groupe RN en Occitanie apr\u00e8s ses propos pol\u00e9miques sur la devise p\u00e9tainiste \"Travail, Famille Patrie\"",
        "summary": "Lors d'un d\u00e9bat fin mai, Marie-Christine Parolin n'avait pas ni\u00e9 vouloir remplacer la devise r\u00e9publicaine \"Libert\u00e9, Egalit\u00e9, Fraternit\u00e9\" par celle du r\u00e9gime de collaboration avec les nazis, \"Travail, Famille, Patrie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/une-conseillere-regionale-exclue-du-groupe-rn-en-occitanie-apres-ses-propos-polemiques-sur-la-devise-petainiste-travail-famille-patrie_6666282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un b\u00e9b\u00e9 dans l'Orne : trois personnes, dont la m\u00e8re de l'enfant, mises en examen",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort au domicile du compagnon de sa m\u00e8re, jeudi, \u00e0 La Fert\u00e9-Mac\u00e9, dans l'Orne. La m\u00e8re, son compagnon et la m\u00e8re de ce dernier ont \u00e9t\u00e9 mis en examen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-d-un-bebe-dans-l-orne-trois-personnes-dont-la-mere-de-l-enfant-mises-en-examen_6666357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 de football\u00a0: DAZN et beIN Sports remportent la diffusion du championnat",
        "summary": "La LFP se r\u00e9unissait dimanche pour trancher entre deux offres. Le conseil d'administration a vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-de-football-dazn-et-bein-sports-remportent-la-diffusion-du-championnat_6666279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Kenya, les corps de huit femmes ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans une d\u00e9charge de Nairobi",
        "summary": "Les corps \"gravement d\u00e9membr\u00e9s\" sont \"dans diff\u00e9rents \u00e9tats de d\u00e9composition et ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s dans des sacs\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef par int\u00e9rim de la police k\u00e9nyane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/kenya/au-kenya-les-corps-de-huit-femmes-ont-ete-retrouves-dans-une-decharge-de-nairobi_6665919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Volodymyr Zelensky remercie, en fran\u00e7ais, la France pour son \"in\u00e9branlable assistance militaire et politique\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a profit\u00e9 du 14-Juillet pour publier un message de remerciement \u00e0 \"la France\" et au pr\u00e9sident Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-remercie-en-francais-la-france-pour-son-inebranlable-assistance-militaire-et-politique_6666204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie du 14-Juillet : revivez le d\u00e9fil\u00e9 de la f\u00eate nationale sur l'avenue\u00a0Foch, \u00e0 Paris",
        "summary": "A quelques jours de l'ouverture des Jeux olympiques de Paris, c'est en format r\u00e9duit et sur une avenue inhabituelle que s'est d\u00e9roul\u00e9 dimanche le traditionnel d\u00e9fil\u00e9 militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/14-juillet/direct-ceremonie-du-14-juillet-suivez-le-defile-de-la-fete-nationale-sur-l-avenue-foch_6658146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur am\u00e9ricain Wiz Khalifa interpell\u00e9 en Roumanie pour possession de cannabis",
        "summary": "L'artiste se produisait samedi dans un festival sur les bords de la mer Noire, au cours duquel il a ostensiblement consomm\u00e9 de la marijuana sur sc\u00e8ne. En Roumanie, la possession de cannabis est passible de dix\u00a0ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/le-rappeur-americain-wiz-khalifa-interpelle-en-roumanie-pour-possession-de-cannabis_6666171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne quitterai pas le monde du judo sans quelques titres encore\" : \u00e0 quelques jours des JO, Teddy Riner affirme \u00eatre \"plus fort qu'avant\"",
        "summary": "Avec cinq m\u00e9dailles olympiques \u00e0 son palmar\u00e8s, Teddy Riner va participer aux cinqui\u00e8mes JO de sa carri\u00e8re avec la conviction d'\u00eatre \"plus fort\" qu'avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/je-ne-quitterai-pas-le-monde-du-judo-sans-quelques-titres-encore-a-quelques-jours-des-jo-teddy-riner-affirme-etre-plus-fort-qu-avant_6665700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tractations \u00e0 gauche : \"Emmanuel Macron doit arr\u00eater de faire le Gaulois r\u00e9fractaire\", fustige Marine Tondelier",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes accuse le chef de l'Etat d'\u00eatre dans le \"d\u00e9ni\" du r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/tractations-a-gauche-emmanuel-macron-doit-arreter-de-faire-le-gaulois-refractaire-fustige-marine-tondelier_6666012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : revivez le triomphe de Carlos Alcaraz en finale, face \u00e0 Novak Djokovic",
        "summary": "L'Espagnol n'a laiss\u00e9 aucune chance au Serbe, dimanche, pour remporter un quatri\u00e8me titre du Grand Chelem, le deuxi\u00e8me cons\u00e9cutif \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-carlos-alcaraz-defend-son-titre-face-a-novak-djokovic-dans-un-duel-au-sommet-suivez-la-finale-hommes_6662847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Am\u00e9ricain Bill Viola, pionnier de l'art vid\u00e9o connu pour ses installations monumentales, est mort \u00e0 73 ans",
        "summary": "Empreinte de myst\u00e8re et de spiritualit\u00e9, l'oeuvre de ce vid\u00e9aste est d'une grande puissance. Au Grand Palais, qui lui avait consacr\u00e9 sa toute premi\u00e8re r\u00e9trospective en France en 2014, ses installations avaient impressionn\u00e9 durablement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/l-americain-bill-viola-pionnier-de-l-art-video-connu-pour-ses-installations-monumentales-est-mort-a-73-ans_6664428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : sur fond d'affaire Jegou-Auradou, le XV de France a \"v\u00e9cu une semaine tr\u00e8s compliqu\u00e9e\"",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de rugby s'est inclin\u00e9e samedi pour son troisi\u00e8me et dernier match de tourn\u00e9e en Am\u00e9rique du Sud contre l'Argentine, quelques heures apr\u00e8s la mise en examen d'Oscar Jegou et de Hugo Auradou pour viol aggrav\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/rugby-sur-fond-d-affaire-jegou-auradou-le-xv-de-france-a-vecu-une-semaine-tres-compliquee_6665772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : le r\u00e9sum\u00e9 du tour de force de Tadej Pogacar au Pla d'Adet sur la 14e \u00e9tape",
        "summary": "Le maillot jaune s'est impos\u00e9 au sommet de la station de Saint-Lary-Soulan, samedi, pour la premi\u00e8re \u00e9tape pyr\u00e9n\u00e9enne de cette \u00e9dition 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/video-tour-de-france-2024-le-resume-du-tour-de-force-de-tadej-pogacar-au-pla-d-adet-sur-la-14e-etape_6664317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 de football : beIN Sports fait une offre avec la plateforme britannique DAZN",
        "summary": "Le conseil d'administration de la LFP doit se r\u00e9unir dimanche pour trancher entre cette offre et celle de la cr\u00e9ation d'une cha\u00eene 100% Ligue 1 en partenariat entre Warner et Max.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-de-football-bein-sports-fait-une-offre-avec-la-plateforme-britannique-dazn_6666039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : les Bleus chutent face \u00e0 l'Allemagne avant les Jeux olympiques",
        "summary": "Pour son premier match de pr\u00e9paration avant le d\u00e9but du tournoi olympique, l'\u00e9quipe de France a perdu (30-35) face aux Allemands, samedi. La fin d'une s\u00e9rie d'invincibilit\u00e9 de 19 matchs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/handball-les-bleus-chutent-face-a-l-allemagne-avant-les-jeux-olympiques_6664500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Jour d'avant\", \"Vertig\u00e9o\", \"Shubeik Lubeik\"... notre s\u00e9lection de BD et romans graphiques \u00e0 d\u00e9vorer cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Adaptations de romans, t\u00e9moignages, polars ou encore science-fiction, la bande dessin\u00e9e s'est empar\u00e9e de nombreuses th\u00e9matiques actuelles. Voici huit\u00a0romans graphiques et BD \u00e0 mettre dans vos valises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/le-jour-d-avant-vertigeo-shubeik-lubeik-notre-selection-de-bd-et-romans-graphiques-a-devorer-cet-ete_6662283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les femmes de chambre de l'h\u00f4tel Radisson Blu \u00e0 Marseille en gr\u00e8ve depuis plus de cinquante jours pour leurs conditions de travail",
        "summary": "Voil\u00e0 51 jours que les femmes de chambre de l'h\u00f4tel Radisson Blu de Marseille sur le Vieux-port sont en gr\u00e8ve. Ce vendredi 12 juillet, Audrey Garino, l'adjointe aux affaires sociales de la ville les a re\u00e7ues pour leur assurer tout son soutien et celui de la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/greve-des-femmes-de-chambre-de-l-hotel-radisson-blu-a-marseille-plus-de-cinquante-jours-de-mobilisation_6662658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00eates de Bayonne\u00a0: l'homme gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'une bagarre est toujours dans un \"\u00e9tat gravissime\", selon le procureur",
        "summary": "Ag\u00e9 de 58 ans, la victime a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9e jeudi soir \u00e0 Bayonne par un homme au \"profil manifestement violent, avec de nombreux ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires\", a d\u00e9taill\u00e9 le procureur de Bayonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/fetes-de-bayonne-l-homme-grievement-blesse-lors-d-une-bagarre-est-toujours-dans-un-etat-gravissime-selon-le-procureur_6664371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la mort d'Amar Slimani, un Alg\u00e9rien tu\u00e9 par un policier en dehors de son service \u00e0 Bobigny, en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Le gardien de la paix, a tir\u00e9 sept fois sur Amar Slimani, le 29 juin, alors que ce dernier occupait ill\u00e9galement le \"garage\" de la grand-m\u00e8re du fonctionnaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-la-mort-d-amar-slimani-un-algerien-tue-par-un-policier-en-dehors-de-son-service-a-bobigny-en-seine-saint-denis_6664338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un majeur et quatre mineurs, soup\u00e7onn\u00e9s de projets terroristes, mis en examen",
        "summary": "Vivant dans les Hauts-de-France, un des individus interpell\u00e9s projetait de \"commettre un attentat dans son lyc\u00e9e lors de la f\u00eate de fin d\u2019ann\u00e9e ou alternativement de faire le jihad au sein de l\u2019organisation terroriste Etat islamique\", selon le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/un-majeur-et-quatre-mineurs-soupconnes-de-projets-terroristes-mis-en-examen_6664395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump : le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden appelle \u00e0 faire \"baisser la temp\u00e9rature\" politique dans le pays",
        "summary": "Apr\u00e8s la tentative d'assassinat ayant vis\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump, Joe Biden s'est exprim\u00e9 dimanche soir lors d'une allocution depuis le Bureau ovale de la Maison-Blanche. Il a appel\u00e9 \u00e0 ce que la politique am\u00e9ricaine ne devienne pas un \"champ de bataille meurtrier\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/direct-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-le-president-americain-joe-biden-appelle-a-faire-baisser-la-temperature-politique-dans-le-pays_6667179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : autoritarisme, ultraconservatisme... Qu'est-ce que le \"Projet 2025\", qui pr\u00e9pare le retour de Donald Trump \u00e0 la t\u00eate du pays ?",
        "summary": "R\u00e9dig\u00e9 par un puissant think tank, ce plan de 900 pages dessine les priorit\u00e9s \u00e0 mener si le r\u00e9publicain est r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la Maison Blanche en novembre. Il pr\u00e9voit d'\u00e9largir les pouvoir du pr\u00e9sident et de nommer des fonctionnaires selon leur id\u00e9ologie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-aux-etats-unis-autoritarisme-ultraconservatisme-qu-est-ce-que-le-projet-2025-qui-prepare-le-retour-de-donald-trump-a-la-tete-du-pays_6659904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump est arriv\u00e9 \u00e0 Milwaukee o\u00f9 il doit assister \u00e0 la convention r\u00e9publicaine tant attendue",
        "summary": "Apr\u00e8s la tentative d'assassinat, l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis de s'en tenir \u00e0 son programme pr\u00e9vu pour la convention, qui d\u00e9bute ce lundi dans le Wisconsin. \"Je ne peux pas permettre \u00e0 un tireur ou \u00e0 un assassin potentiel d'imposer un changement de programme ou quoi que ce soit\", a-t-il insist\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/presidentielle-americaine-donald-trump-est-arrive-a-milwaukee-ou-il-doit-assister-a-la-convention-republicaine-tant-attendue_6667236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : 58 ans de disette pour l'Angleterre, toujours incapable de remporter un troph\u00e9e",
        "summary": "Les Anglais, qui n'ont plus remport\u00e9 de titre depuis la Coupe du monde 1966, ont \u00e9chou\u00e9 pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive en finale d'un Euro, cette fois contre l'Espagne (1-2), dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-58-ans-de-disette-pour-l-angleterre-toujours-incapable-de-remporter-un-trophee_6667140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne, Italie, Belgique, Su\u00e8de... Comment nos voisins europ\u00e9ens parviennent \u00e0 gouverner avec des coalitions",
        "summary": "Alors qu'aucune majorit\u00e9 absolue n'a \u00e9merg\u00e9 des \u00e9lections l\u00e9gislatives, les partis fran\u00e7ais sont forc\u00e9s d'envisager de larges alliances qui bousculent les habitudes fran\u00e7aises, mais sont pourtant courantes ailleurs en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/allemagne-italie-belgique-suede-comment-nos-voisins-europeens-parviennent-a-gouverner-avec-des-coalitions_6655554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement climatique : Oxfam d\u00e9nonce le manque de mesure d'adaptation face au r\u00e9chauffement en France",
        "summary": "Selon le rapport de l'ONG Oxfam, consult\u00e9 par France Inter, l'\u00c9tat fran\u00e7ais \"ne prend pas en compte le fait que le changement climatique ne touche pas les personnes de la m\u00eame mani\u00e8re\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/changement-climatique-oxfam-denonce-le-manque-de-mesure-d-adaptation-face-au-rechauffement-en-france_6666360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : nombre de contr\u00f4les, nations cibl\u00e9es... Sept questions sur le programme antidopage des Jeux olympiques",
        "summary": "De l'ouverture \u00e0 la fermeture du village olympique, la lutte antidopage sera g\u00e9r\u00e9e par l'International Testing Agency (ITA). Ind\u00e9pendante, l'institution conservera les \u00e9chantillons durant dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-nombre-de-controles-nations-ciblees-sept-questions-sur-le-programme-antidopage-des-jeux-olympiques_6507824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La situation des finances publiques en France est \"inqui\u00e9tante\", alerte la Cour des comptes",
        "summary": "Dans son rapport, publi\u00e9 lundi, que France Inter a pu consulter en avant-premi\u00e8re, la Cour des comptes juge s\u00e9v\u00e8rement les baisses d'imp\u00f4ts et de cotisation d\u00e9cid\u00e9es depuis six ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/la-situation-des-finances-publiques-en-france-est-inquietante-alerte-la-cour-des-comptes_6666375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"Ce n'est pas mon nom, la question\", affirme Olivier Faure, alors que le NFP est sous pression pour s'accorder sur un Premier ministre",
        "summary": "La France insoumise a r\u00e9uni ses instances par visioconf\u00e9rence dimanche midi pour \"analyser la signification des blocages constants du Parti socialiste contre toute candidature que celle de son premier secr\u00e9taire, Olivier Faure\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-legislatives-2024-le-nouveau-front-populaire-sous-pression-pour-s-accorder-sur-un-nom-de-premier-ministre_6667281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : cyclisme, voile, surf... Quelles \u00e9preuves olympiques sont accessibles gratuitement au public\u00a0?",
        "summary": "Si vous avez manqu\u00e9 de chance avec la billetterie des Jeux olympiques, voici plusieurs id\u00e9es pour acc\u00e9der aux \u00e9preuves sans mettre la main \u00e0 la poche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-cyclisme-voile-surf-quelles-epreuves-olympiques-sont-accessibles-gratuitement-au-public_6661932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je sais que je vais donner 60 euros pour rien...\" : dans l'Essonne, ces propri\u00e9taires de deux-roues freinent au maximum avant d'aller au contr\u00f4le technique",
        "summary": "Le contr\u00f4le technique deux-roues est obligatoire depuis trois mois en France. Pour autant, les propri\u00e9taires ne se sont pas d\u00e9plac\u00e9s en nombre dans ce centre de contr\u00f4le d'Ile-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/je-sais-que-je-vais-donner-60-euros-pour-rien-dans-l-essonne-ces-proprietaires-de-deux-roues-freinent-au-maximum-avant-d-aller-au-controle-technique_6664410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne va pas l\u2019abandonner et plus que jamais, il a notre soutien !\" : l'onde de choc aux Etats-Unis apr\u00e8s la tentative d'assassinat contre Donald Trump",
        "summary": "Les m\u00e9dias am\u00e9ricains, sous le choc de la tentative d'assassinat de l'ancien pr\u00e9sident, donnent la parole aux \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/on-ne-va-pas-l-abandonner-et-plus-que-jamais-il-a-notre-soutien-l-onde-de-choc-aux-etats-unis-apres-la-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump_6667314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il fallait la voir... m\u00eame \u00e0 1\u00a0heure du matin\" : ils ont \"veill\u00e9\" la flamme olympique \u00e0 l'h\u00f4tel de ville de Paris",
        "summary": "La flamme olympique a \"pass\u00e9 la nuit\" \u00e0 l'h\u00f4tel de ville de Paris entre ce dimanche 14 juillet et ce lundi 15 juillet, veill\u00e9 par des Parisiens et Parisiennes qui s'\u00e9taient inscrits en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/reportage-il-fallait-la-voir-meme-a-1-heure-du-matin-ils-ont-veille-la-flamme-olympique-a-l-hotel-de-ville-de-paris_6667242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : la D\u00e9fense civile fait \u00e9tat de 15 morts dans une nouvelle frappe sur une \u00e9cole abritant des personnes d\u00e9plac\u00e9es",
        "summary": "L'attaque a vis\u00e9 dimanche une \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l'Unrwa, l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Nousseirat. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne assure avoir cibl\u00e9 des \"terroristes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/gaza-la-defense-civile-fait-etat-de-15-morts-dans-une-nouvelle-frappe-sur-une-ecole-abritant-des-personnes-deplacees_6667344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : le sacre de l'Espagne, une juste r\u00e9compense pour l'\u00e9quipe la plus enthousiasmante du tournoi",
        "summary": "La Roja est devenue la nation la plus titr\u00e9e de l\u2019histoire de l\u2019Euro en \u00e9tant sacr\u00e9e championne d\u2019Europe pour la quatri\u00e8me fois, dimanche \u00e0 Berlin, face \u00e0 l\u2019Angleterre (2-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-le-sacre-de-l-espagne-une-juste-recompense-pour-l-equipe-la-plus-enthousiasmante-du-tournoi_6667092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : l'Argentine sacr\u00e9e \u00e0 la Copa America, au terme d'une finale retard\u00e9e par des incidents et marqu\u00e9e par la blessure de Messi",
        "summary": "Les Argentins ont domin\u00e9, dimanche, les Colombiens (1-0). Se tenant aux Etats-Unis, la comp\u00e9tition a \u00e9t\u00e9 perturb\u00e9e par une organisation parfois chaotique, alors que le pays doit accueillir la Coupe du monde dans deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/copa-america/foot-l-argentine-sacree-a-la-copa-america-au-terme-d-une-finale-retardee-par-des-incidents-et-marquee-par-la-blessure-de-messi_6667299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Espagne rouge de plaisir, Pogacar jaune flamboyant, Alcaraz vert triomphant\u2026 Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Retour sur un dense week-end de sport, avec la fin de l'Euro de football et de Wimbledon, et la double d\u00e9monstration de Tadej Pogacar sur le Tour de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/l-espagne-rouge-de-plaisir-pogacar-jaune-flamboyant-alcaraz-vert-triomphant-le-recap-sport-du-week-end_6665934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : \"La Roja m\u00e9rite de gagner et on est tr\u00e8s fiers\", s'enthousiasment les supporters espagnols qui c\u00e9l\u00e8brent un sacre europ\u00e9en historique",
        "summary": "En s'imposant 2-1 face \u00e0 l'Angleterre en finale de l'Euro,\u00a0l'Espagne entre dans l'histoire avec quatre victoires dans la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-la-roja-merite-de-gagner-et-on-est-tres-fiers-s-enthousiasment-les-supporters-espagnols-qui-celebrent-un-sacre-europeen-historique_6667278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: David Douillet et Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec en porteurs... Suivez avec nous le parcours de la flamme olympique, de Montmartre \u00e0 R\u00e9publique",
        "summary": "Au lendemain du 14-Juillet, la flamme olympique poursuit son parcours dans la capitale fran\u00e7aise, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-paris-2024-suivez-avec-nous-le-parcours-de-la-flamme-olympique-dans-les-rues-de-paris_6658413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump souligne \u00e0 nouveau les risques de la vente libre des armes \u00e0 feu",
        "summary": "Thomas Matthew Crooks, suspect\u00e9 d'\u00eatre l'auteur des tirs qui ont vis\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain, a utilis\u00e9 un fusil d'assaut tr\u00e8s populaire aux Etats-Unis, achet\u00e9 l\u00e9galement par son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/tentative-d-assassinat-sur-donald-trump-la-vente-d-armes-a-feu-un-debat-qui-empoisonne-d-amerique_6666342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Nous avons d\u00e9j\u00e0 h\u00e9berg\u00e9 130 \u00e0 140 SDF\" dans \"des logements p\u00e9rennes et dans Paris\", assure le pr\u00e9fet d'Ile-de-France",
        "summary": "Marc Guillaume r\u00e9fute tout \"nettoyage social\" alors qu'\u00e0 moins de deux semaines du d\u00e9but des Jeux olympiques de Paris, le New York Times a titr\u00e9 : \"La France chasse les sans papiers \u00e0 la rue hors de Paris avant les JO\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-nous-avons-deja-heberge-130-a-140-sdf-dans-des-logements-perennes-et-dans-paris-assure-le-prefet-d-ile-de-france-qui-refute-tout-nettoyage-social_6667377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 du 14-Juillet : une c\u00e9r\u00e9monie riche en symboles, des 80 ans de la Lib\u00e9ration \u00e0 l'arriv\u00e9e de la flamme olympique",
        "summary": "La traditionnelle parade militaire n'\u00e9tait pas organis\u00e9e sur les Champs-Elys\u00e9es mais sur l'avenue Foch, du fait de la pr\u00e9paration des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/14-juillet/defile-du-14-juillet-une-ceremonie-symbolique_6666318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump : G\u00e9rald Darmanin invite \"chacun \u00e0 en tirer des cons\u00e9quences pour la France\"",
        "summary": "Pour le ministre de l'Int\u00e9rieur, \"les difficult\u00e9s politiques se r\u00e8glent \u00e9lectoralement, pas par la violence\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-gerald-darmanin-invite-chacun-a-en-tirer-des-consequences-pour-la-france_6667425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : les Ardennes et la Marne rejoignent les vingt-deux d\u00e9partements d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9s en vigilance orange",
        "summary": "La vigilance orange s'\u00e9largit lundi, avec 24 d\u00e9partements de l'est et du centre de l'Hexagone d\u00e9sormais concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages-les-ardennes-et-la-marne-rejoignent-les-vingt-deux-departements-deja-places-en-vigilance-orange_6667431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9l\u00e9brations du 14-Juillet : \"Il y a eu beaucoup moins de violences et plus interpellations en amont\", souligne G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\", le lundi 15 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/14-juillet/celebrations-du-14-juillet-il-y-a-eu-beaucoup-moins-de-violences-et-plus-interpellations-en-amont-souligne-gerald-darmanin_6667473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : \"Je ne sais pas o\u00f9 est ma limite\" confie Carlos Alcaraz apr\u00e8s son deuxi\u00e8me sacre \u00e0 Londres",
        "summary": "L'Espagnol s'est exprim\u00e9, dimanche, apr\u00e8s avoir remport\u00e9 son quatri\u00e8me Grand Chelem \u00e0 seulement 21 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/wimbledon-2024-je-ne-sais-pas-ou-est-ma-limite-confie-carlos-alcaraz-apres-son-deuxieme-sacre-a-londres_6667446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rassemblement contre les m\u00e9gabassines : G\u00e9rald Darmanin craint \"des actes d'une grande violence\"",
        "summary": "Un nouveau rassemblement est pr\u00e9vu du 16 au 21 juillet pr\u00e8s de Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres, quinze mois apr\u00e8s les heurts violents lors de la manifestation interdite contre les m\u00e9gabassines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/rassemblement-contre-les-megabassines-gerald-darmanin-craint-des-actes-d-une-grande-violence_6667452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: le gouvernement renonce \u00e0 appliquer une hausse des tarifs pr\u00e9vue au 1er\u00a0ao\u00fbt",
        "summary": "Si cette \u00e9volution annuelle avait \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e, la facture de quelque 22 millions de m\u00e9nages et entreprises au tarif r\u00e9glement\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 aurait augment\u00e9 d'environ 1%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/prix-de-l-electricite-le-gouvernement-renonce-a-appliquer-une-hausse-des-tarifs-prevue-au-1er-aout_6667533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois hommes bless\u00e9s par balles \u00e0 Marseille, une victime entre la vie et la mort",
        "summary": "Deux hommes ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s dans le quartier de la Cayolle, dont un se trouve en urgence absolue. Un autre homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle dans le secteur du Canet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/nuit-de-violence-a-marseille-trois-blesses-par-balles-dont-un-entre-la-vie-et-la-mort_6667374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Il y a d\u00e9j\u00e0 des bouchons alors que les JO n'ont pas commenc\u00e9\", s'inqui\u00e8tent des VTC qui ne peuvent pas emprunter les voies \"Paris 2024\"",
        "summary": "Les voies r\u00e9serv\u00e9es olympiques et paralympiques sont mises en place \u00e0 partir de lundi 15 juillet sur les routes d'\u00cele-de-France. Elles concernent notamment les taxis et les transports en commun, mais pas les chauffeurs de VTC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-il-y-a-deja-des-bouchons-alors-que-les-jo-n-ont-pas-commence-s-inquietent-des-vtc-qui-ne-peuvent-pas-emprunter-les-voies-paris-2024_6666219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances publiques : \"Quel que soit le prochain gouvernement, il devra r\u00e9duire notre endettement\", avertit Pierre Moscovici",
        "summary": "Le premier Pr\u00e9sident de la Cour des comptes r\u00e9agit au rapport de la Cour des comptes publi\u00e9 lundi jugeant la situation des finances publiques \"inqui\u00e9tante\" pour 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/finances-publiques-quel-que-soit-le-prochain-gouvernement-il-devra-reduire-notre-endettement-avertit-pierre-moscovici_6667356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00e0 la veille d'un Conseil des ministres, Emmanuel Macron re\u00e7oit les chefs des partis du camp pr\u00e9sidentiel pour une r\u00e9union",
        "summary": "Selon nos informations, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique compte accepter la d\u00e9mission de Gabriel Attal apr\u00e8s le Conseil des ministres, qui doit se tenir mardi \u00e0 11h30 au palais de l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-a-la-veille-d-un-conseil-des-ministres-emmanuel-macron-recoit-les-chefs-des-partis-du-camp-presidentiel-pour-une-reunion-a-la-mi-journee_6667650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : trois choses \u00e0 savoir sur la plateforme britannique DAZN, le \"Netflix du sport\" qui diffusera 8 matchs du championnat sur 9",
        "summary": "La cha\u00eene qatarie beIN Sports et DAZN diffuseront les matchs de Ligue 1 jusqu'en 2029. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont donc d\u00e9couvrir la plateforme britannique, qui d\u00e9croche ses premiers droits d'envergure en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-trois-choses-a-savoir-sur-la-plateforme-britannique-dazn-le-netflix-du-sport-qui-diffusera-8-matchs-du-championnat-sur-9_6667524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : les deux parties confront\u00e9es pour la premi\u00e8re fois lundi",
        "summary": "Cette confrontation oppose, d'un c\u00f4t\u00e9, les deux passagers de la voiture conduite par Nahel et,de l'autre, le policier et son co\u00e9quipier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/mort-de-nahel-les-deux-parties-confrontees-pour-la-premiere-fois-lundi_6667617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e contre un caf\u00e9 de Mogadiscio fait au moins neuf morts en Somalie",
        "summary": "Un v\u00e9hicule a explos\u00e9 devant un caf\u00e9 bond\u00e9 en raison de la retransmission de la finale de l'Euro. Les autorit\u00e9s ont attribu\u00e9 l'attentat aux shebabs, rebelles islamistes radicaux affili\u00e9s \u00e0 Al-Qa\u00efda.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/somalie/somalie-un-attentat-a-la-voiture-piegee-contre-un-cafe-de-mogadiscio-fait-au-moins-neuf-morts_6667599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Martine Aubry ne sera pas la candidate du NFP pour Matignon, Olivier Faure appelle \u00e0 \"\u00e9largir\" les recherches \u00e0 la \"soci\u00e9t\u00e9 civile\"",
        "summary": "\"Nous serons \u00e0 la hauteur\" et \"rien n'a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9\", a assur\u00e9 le premier secr\u00e9taire du PS sur France 2, alors que son parti a refus\u00e9 samedi l'option de la pr\u00e9sidente de La R\u00e9union, Huguette Bello.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/video-legislatives-2024-martine-aubry-ne-sera-pas-la-candidate-du-nfp-olivier-faure-appelle-a-elargir-les-recherches-a-la-societe-civile_6667380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Danse au Sacr\u00e9-C\u0153ur, French Cancan et hommage \u00e0 \u00c9dith Piaf\u00a0: la flamme poursuit sa travers\u00e9e de Paris",
        "summary": "Au programme de ce relais dans la capitale parisienne, apr\u00e8s celui du 14-Juillet, de la musique\u00a0: une chorale pour c\u00e9l\u00e9brer \u00c9dith Piaf \u00e0 Belleville et un concert \u00e0 R\u00e9publique o\u00f9 s'ach\u00e8vera le p\u00e9riple de la flamme olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/danse-au-sacre-c-ur-french-cancan-et-hommage-a-edith-piaf-la-flamme-poursuit-sa-traversee-de-paris_6667401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pourquoi personne n'a r\u00e9agi ?\" : \u00e0 Butler Park, lieu de la tentative d'assassinat contre Donald Trump, ces questions autour de la s\u00e9curit\u00e9 hantent les habitants",
        "summary": "Le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 victime d'une tentative d'assassinat, samedi 13 juillet, le tireur pr\u00e9sum\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abattu. Apr\u00e8s le choc, les questions autour d'\u00e9ventuelles d\u00e9faillances du dispositif de s\u00e9curit\u00e9 affluent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/temoignages-pourquoi-personne-n-a-reagi-a-butler-park-lieu-de-la-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-ces-questions-autour-de-la-securite-hantent-les-habitants_6667320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les restes humains retrouv\u00e9s dans des valises \u00e0 Bristol identifi\u00e9s, l'une des victimes \u00e9tait originaire de France",
        "summary": "Dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi dernier, la police avait d\u00e9couvert deux valises contenant des restes humains sur le c\u00e9l\u00e8bre pont de Clifton dans cette ville britannique. Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et inculp\u00e9 pour double meurtre lundi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-les-restes-humains-retrouves-dans-des-valises-a-bristol-identifies-l-une-des-victimes-etait-originaire-de-france_6667497.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Charles de Courson officiellement candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de la Marne, membre du groupe Liot et doyen de l'h\u00e9micycle, a annonc\u00e9 sa candidature lundi \u00e0 France Bleu Champagne-Ardenne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-charles-de-courson-officiellement-candidat-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale_6667584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances publiques : \"Si on veut r\u00e9duire le d\u00e9ficit, c'est tr\u00e8s difficile d'exclure des hausses d'imp\u00f4t\", analyse l'\u00e9conomiste Mathieu Plane",
        "summary": "Le directeur adjoint du d\u00e9partement Analyse et pr\u00e9vision de l\u2019OFCE, r\u00e9agit au rapport de la Cour des comptes qui juge \"inqui\u00e9tant\" l'\u00e9tat des comptes publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/finances-publiques-si-on-veut-reduire-le-deficit-c-est-tres-difficile-d-exclure-des-hausses-d-impot-analyse-l-economiste-mathieu-plane_6667539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Renaissance d'accord \u00e0 l'\"unanimit\u00e9\" pour que \"ni le RN, ni LFI n'obtienne de postes cl\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale\"",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 La France insoumise Eric Coquerel, a d\u00e9nonc\u00e9 une strat\u00e9gie du Ni-Ni \u00a0\"d\u00e9l\u00e9t\u00e8re\" qui \"a fait progresser le RN en le banalisant.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/le-groupe-renaissance-d-accord-a-l-unanimite-pour-que-ni-le-rn-ni-lfi-n-obtienne-de-postes-cles-a-l-assemblee-nationale_6667740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : une quatri\u00e8me victoire fran\u00e7aise, un duel au sommet, Girmay dans l'histoire... Les enjeux de la derni\u00e8re semaine",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9monstration de Tadej Pogacar dimanche, le peloton va entamer sa derni\u00e8re ligne droite vers Nice, \u00e0 partir de mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-une-quatrieme-victoire-francaise-un-duel-au-sommet-girmay-dans-l-histoire-les-enjeux-de-la-derniere-semaine_6664455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : les anciens frondeurs de La France insoumise rejoignent le groupe \u00e9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "\"Nous serons ensemble des agents f\u00e9d\u00e9rateurs de l'union des gauches et des \u00e9cologistes, indispensable pour construire des majorit\u00e9s dans le pays\", a d\u00e9clar\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e de Seine-Saint-Denis Cl\u00e9mentine Autain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-les-anciens-frondeurs-de-la-france-insoumise-rejoignent-le-groupe-ecologiste-a-l-assemblee-nationale_6667713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte de neuf corps mutil\u00e9s, un \"tueur en s\u00e9rie\" a avou\u00e9 les meurtres de 42 femmes au Kenya",
        "summary": "Un homme de 33 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la matin\u00e9e \u00e0 Nairobi, la capitale du Kenya, selon le chef de la Direction des enqu\u00eates criminelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/kenya/apres-la-decouverte-de-neuf-corps-mutiles-un-tueur-en-serie-a-avoue-les-meurtres-de-42-femmes-au-kenya_6667743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump est arriv\u00e9 \u00e0 Milwaukee pour la convention r\u00e9publicaine",
        "summary": "36 heures apr\u00e8s sa tentative d\u2019assassinat, Donald Trump est \u00e0 nouveau en campagne, lundi 15 juillet. Le candidat des R\u00e9publicains est dans le Wisconsin afin de participer \u00e0 la convention de son parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-est-arrive-a-milwaukee-pour-la-convention-republicaine_6667707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol : l'avocate de la plaignante fait le r\u00e9cit d'une nuit d'une \"violence d\u00e9mesur\u00e9e\"",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol en r\u00e9union lors d'une soir\u00e9e \u00e0 Mendoza, le 6 juillet. Retour sur cette soir\u00e9e d'apr\u00e8s le t\u00e9moignage de la victime, et les preuves que l'accusation met en avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/temoignages-rugbymen-accuses-de-viol-le-recit-de-cette-nuit-d-une-violence-demesuree-selon-l-avocate-de-la-plaignante_6667614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky favorable \u00e0 ce que la Russie participe \u00e0 un prochain sommet pour la paix",
        "summary": "\"Je pense que des repr\u00e9sentants russes devraient participer \u00e0 ce deuxi\u00e8me sommet\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien, lundi, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-favorable-a-ce-que-la-russie-participe-a-un-prochain-sommet-pour-la-paix_6667767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arabe sera la langue invit\u00e9e du Festival d'Avignon\u00a02025",
        "summary": "Apr\u00e8s l'anglais et l'espagnol cette ann\u00e9e, l'arabe sera mis en avant dans la programmation de la 79e\u00a0\u00e9dition du festival de th\u00e9\u00e2tre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/festival-avignon/l-arabe-sera-la-langue-invitee-du-festival-d-avignon-2025_6667761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]