[
    {
        "title": "Composition du nouveau gouvernement : quatre choses \u00e0 retenir de l'annonce de l'\u00e9quipe de Michel Barnier",
        "summary": "Apr\u00e8s d'intenses tractations, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e Alexis Kohler a pr\u00e9sent\u00e9 samedi la liste des 39 membres du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/composition-du-nouveau-gouvernement-quatre-choses-a-retenir-de-l-annonce-de-l-equipe-de-michel-barnier_6790372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Film catastrophe\", \"retour du macronisme\", \"d\u00e9mocratie humili\u00e9e\"... L'opposition r\u00e9agit apr\u00e8s l'annonce du gouvernement Barnier",
        "summary": "Les noms des 39 ministres et secr\u00e9taires d'Etat du gouvernement Barnier ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/film-catastrophe-retour-du-macronisme-democratie-humiliee-l-opposition-reagit-apres-l-annonce-de-la-composition-du-gouvernement-barnier_6794338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : d\u00e9couvrez la liste compl\u00e8te des 39 ministres et secr\u00e9taires d'Etat",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines d'intenses tractations, l'\u00e9quipe gouvernementale de Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e samedi soir, \u00e0 travers une courte prise de parole d'Alexis Kohler, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-decouvrez-la-liste-complete-des-39-ministres-et-secretaires-d-etat_6794056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : \"Ce qui domine, c'est l'extr\u00eame inqui\u00e9tude\", r\u00e9agit le pr\u00e9sident de France Fraternit\u00e9s Pierre Henry",
        "summary": "La composition du gouvernement Barnier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-barnier-ce-qui-domine-c-est-l-extreme-inquietude-reagit-le-president-de-france-fraternites-pierre-henry_6794461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : Bruno Retailleau, un conservateur fervent opposant \u00e0 Emmanuel Macron, nomm\u00e9 au minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Le patron des s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains atterrit \u00e0 Beauvau, en remplacement de G\u00e9rald Darmanin. Soutien de Fran\u00e7ois Fillon en 2017, il avait manifest\u00e9 contre le mariage pour tous au d\u00e9but du quinquennat Hollande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-bruno-retailleau-un-conservateur-fervent-opposant-a-emmanuel-macron-nomme-au-ministere-de-l-interieur_6794272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi de finances, r\u00e9duction du d\u00e9ficit, hausse des imp\u00f4ts... Ces dossiers br\u00fblants qui attendent Antoine Armand et Laurent Saint-Martin \u00e0 Bercy",
        "summary": "Antoine Armand et Laurent Saint-Martin ont \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9s respectivement ministre de l'Economie et de l'Industrie et ministre du Budget et des Comptes publics, samedi, au sein du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/projet-de-loi-de-finances-reduction-du-deficit-hausse-des-impots-ces-dossiers-brulants-qui-attendent-antoine-armand-et-laurent-saint-martin-a-bercy_6794068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : qui est Gil Av\u00e9rous, le nouveau ministre des Sports ?",
        "summary": "Maire de Ch\u00e2teauroux depuis 2014, l'ex-membre des R\u00e9publicains a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre des Sports, samedi, dans le nouveau gouvernement de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-qui-est-gil-averous-le-nouveau-ministre-des-sports_6794314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des manifestations contre Michel Barnier et Emmanuel Macron ont rassembl\u00e9 plusieurs milliers de personnes en France",
        "summary": "Une soixantaine de rassemblements \u00e9taient annonc\u00e9s, selon le site de LFI, au moment o\u00f9 le Premier ministre finalisait la composition d'un gouvernement marqu\u00e9 \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/des-manifestations-contre-michel-barnier-et-emmanuel-macron-ont-rassemble-plusieurs-milliers-de-personnes-en-france_6794305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut stopper l'h\u00e9morragie des prix\"\u00a0: en Martinique, \"l'arm\u00e9e du ruban rouge\" bloque un supermarch\u00e9 pour d\u00e9noncer la vie ch\u00e8re",
        "summary": "Plusieurs dizaines de manifestants du RPPRAC ont \u00e9rig\u00e9 un barrage face au Carrefour Market du Fran\u00e7ois, ce samedi. Ils ont \u00e9t\u00e9 rapidement d\u00e9log\u00e9s par les gendarmes envoy\u00e9s en renfort sur l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/reportage-il-faut-stopper-l-hemorragie-des-prix-en-martinique-l-armee-du-ruban-rouge-bloque-un-supermarche-pour-denoncer-la-vie-chere_6794137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : une frappe isra\u00e9lienne sur une \u00e9cole \u00e0 Gaza fait 21 morts",
        "summary": "Parmi ces victimes figurent \"13\u00a0enfants et six femmes\" dont l'une \u00e9tait enceinte, a pr\u00e9cis\u00e9 le porte-parole de la D\u00e9fense civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-une-frappe-israelienne-sur-une-ecole-a-gaza-fait-19-morts_6794026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Kamala Harris met Donald Trump au d\u00e9fi de d\u00e9battre une nouvelle fois \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fin octobre, sans succ\u00e8s",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident a rejet\u00e9 l'id\u00e9e d'affronter \u00e0 nouveau sa rivale \u00e0 l'\u00e9lection du 5\u00a0novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-kamala-harris-met-donald-trump-au-defi-de-debattre-une-nouvelle-fois-a-la-television-fin-octobre_6794278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : une tribune, sign\u00e9e par 200 hommes, propose une \"feuille de route\" contre \"la domination masculine\"",
        "summary": "L'\u00e9crivain Ga\u00ebl Faye, l'humoriste Guillaume Meurice et le chanteur Eddy de Pretto ont notamment sign\u00e9 ce texte paru samedi dans Lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-dans-une-tribune-plus-de-200-hommes-s-engagent-contre-la-domination-masculine_6794116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Martinique : les manifestations partiellement interdites dans quatre communes, dont Fort-de-France, apr\u00e8s des nuits de violences urbaines",
        "summary": "\"Les manifestations revendicatives r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9clar\u00e9es aupr\u00e8s des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes continueront de pouvoir se d\u00e9rouler\", assure la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/les-manifestations-partiellement-interdites-dans-quatre-communes-de-martinique-dont-fort-de-france-apres-des-nuits-de-violence-urbaine-contre-la-vie-chere_6793900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, crise de l'h\u00f4pital public, loi sur la fin de vie... Ces dossiers br\u00fblants qui attendent Genevi\u00e8ve Darrieussecq au minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "Genevi\u00e8ve Darrieussecq a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e, samedi, au minist\u00e8re de la Sant\u00e9 au sein du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/financement-de-la-securite-sociale-crise-de-l-hopital-public-loi-sur-la-fin-de-vie-ces-dossiers-brulants-qui-attendent-genevieve-darrieussecq-au-ministere-de-la-sante_6794089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : tenu en \u00e9chec par Reims, le PSG laisse \u00e9chapper ses premiers points",
        "summary": "Men\u00e9s pendant une heure, les Parisiens ont livr\u00e9 leur prestation la moins convaincante du d\u00e9but de saison, samedi, en \u00e9galisant \u00e0 la 69e (1-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-reims-psg-les-parisiens-veulent-poursuivre-leur-impressionnante-serie-a-l-exterieur-en-ligue-1-suivez-le-match-de-la-5e-journee_6792259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Birmanie : le bilan du typhon Yagi grimpe \u00e0 384\u00a0morts et 89\u00a0personnes port\u00e9es disparues",
        "summary": "Selon l'ONU, 887\u00a0000 personnes ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9es dans ce pays par le passage du typhon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/birmanie/birmanie-le-bilan-du-typhon-yagi-grimpe-a-384-morts-et-89-personnes-portees-disparues_6794260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Japon, une personne est morte et sept sont port\u00e9es disparues apr\u00e8s des inondations",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 samedi l'\u00e9vacuation de plus de 60\u00a0000\u00a0habitants dans le centre du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/au-japon-une-personne-est-morte-et-sept-sont-portees-disparues-apres-des-inondations_6794092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : les agriculteurs se r\u00e9inventent pour \u00e9conomiser l'eau",
        "summary": "Face \u00e0 la s\u00e9cheresse historique qui s\u00e9vit dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, les agriculteurs tentent de trouver des solutions pour garder leur activit\u00e9. Andr\u00e9, conscient des enjeux \u00e9cologiques, s'est lanc\u00e9 avec succ\u00e8s dans la permaculture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-secheresse-dans-les-pyrenees-orientales-les-agriculteurs-se-reinventent-pour-economiser-l-eau_6793990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face aux d\u00e9rives du secteur priv\u00e9, \"il faut reconstruire un service public de la petite enfance et du grand \u00e2ge\", plaide un sociologue",
        "summary": "De r\u00e9cents ouvrages d\u00e9voilent les d\u00e9rives du secteur priv\u00e9 lucratif concernant les cr\u00e8ches et les maisons de retraite. De quoi s'interroger sur la capacit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 prendre en charge les plus fragiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/grand-entretien-face-aux-derives-du-secteur-prive-il-faut-reconstruire-un-service-public-de-la-petite-enfance-et-du-grand-age-plaide-un-sociologue_6787870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Jamais vous ne me ferez taire !\" : les vid\u00e9os d'une avocate de la d\u00e9fense au proc\u00e8s des viols de Mazan indignent les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Tr\u00e8s active sur Instagram, Nadia El Bouroumi, avocate de deux accus\u00e9s, se filme pour exposer ses prises de position sur le proc\u00e8s. Ses propos posent des questions sur la libert\u00e9 d'expression et les r\u00e8gles de d\u00e9ontologie qui s'imposent aux avocats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/jamais-vous-ne-me-ferez-taire-les-videos-d-une-avocate-de-la-defense-au-proces-des-viols-de-mazan-indignent-les-reseaux-sociaux_6791860.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des militants de Stop Croisi\u00e8res et Extinction Rebellion bloquent des navires de croisi\u00e8re \u00e0 l'entr\u00e9e du port de Marseille",
        "summary": "Une vingtaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es \u00e0 l'issue de ce blocage, a appris France\u00a0Bleu Provence aupr\u00e8s de la gendarmerie maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/des-militants-de-stop-croisieres-et-extinction-rebellion-bloquent-des-navires-de-croisiere-a-l-entree-du-port-de-marseille-pour-denoncer-la-pollution-qu-ils-generent_6793870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9rosion du littoral : en Normandie, un camping d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 avant d'\u00eatre englouti",
        "summary": "En Normandie, confront\u00e9 \u00e0 la mont\u00e9e des eaux et \u00e0 l'\u00e9rosion, le camping municipal de Quiberville-sur-Mer a d\u00fb \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 de 700 m\u00e8tres. C\u2019est une premi\u00e8re en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/erosion-du-littoral-en-normandie-un-camping-demenage-avant-d-etre-englouti_6794011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine ouvre \u00e0 Shanghai le plus gros complexe mondial de ski en int\u00e9rieur",
        "summary": "Ce nouveau site dispose de neige artificielle sur 98 000 m\u00e8tres carr\u00e9s ferm\u00e9s, sous une temp\u00e9rature ext\u00e9rieure de plus de 30 degr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/reportage-la-chine-ouvre-a-shanghai-le-plus-gros-complexe-mondial-de-ski-en-interieur_6792733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La tireuse sud-cor\u00e9enne Kim Ye-ji, m\u00e9daill\u00e9e aux Jeux de Paris, d\u00e9croche un premier r\u00f4le d'actrice comme tueuse \u00e0 gage",
        "summary": "Devenue un ph\u00e9nom\u00e8ne des r\u00e9seaux sociaux, la tireuse incarnera une tueuse \u00e0 gages dans la future s\u00e9rie \"Crush\", qui abordera notamment les th\u00e8mes du racisme et de la x\u00e9nophobie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/la-tireuse-sud-coreenne-kim-ye-ji-medaillee-aux-jeux-de-paris-et-devenue-une-star-des-reseaux-decroche-un-premier-role-d-actrice-comme-tueuse-a-gage_6793966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat du manager du rappeur Jul : deux hommes condamn\u00e9s \u00e0 30\u00a0ans de prison en appel",
        "summary": "Les deux accus\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en premi\u00e8re instance \u00e0 vingt-cinq ans de prison pour l'assassinat en bande organis\u00e9e de Karim Tir en 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/assassinat-du-manager-du-rappeur-jul-deux-hommes-condamnes-a-30-ans-de-prison-en-appel_6793936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un soldat am\u00e9ricain qui avait fui vers la Cor\u00e9e du Nord condamn\u00e9 pour d\u00e9sertion",
        "summary": "Travis King avait franchi la fronti\u00e8re entre les deux Cor\u00e9es avec un groupe de touristes pour \u00e9chapper \u00e0 une commission disciplinaire, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour une bagarre en \u00e9tat d'ivresse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/un-soldat-americain-qui-avait-fui-vers-la-coree-du-nord-est-condamne-pour-desertion_6793858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'entreprise SpaceX, propri\u00e9t\u00e9 d'Elon Musk, attaqu\u00e9e en justice par les cr\u00e9ateurs du jeu de soci\u00e9t\u00e9 \"Cards Against Humanity\"",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs du jeu connu pour son ton provocateur accusent SpaceX d'avoir occup\u00e9 ill\u00e9galement un terrain qu'ils avaient achet\u00e9 en 2017 pour emp\u00eacher Donald Trump d'\u00e9riger un mur \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-entreprise-spacex-propriete-d-elon-musk-attaquee-en-justice-par-les-createurs-du-jeu-de-societe-cards-against-humanity_6793774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cette jeunesse talentueuse, c'est un plus ind\u00e9niable\" : le basket fran\u00e7ais en passe de devenir la p\u00e9pini\u00e8re de la NBA",
        "summary": "Alors que le championnat de France masculin de basket reprend, des \"p\u00e9pites\" chez les jeunes Fran\u00e7ais font d\u00e9j\u00e0 saliver les recruteurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/cette-jeunesse-talentueuse-c-est-un-plus-indeniable-le-basket-francais-pourrait-devenir-la-pepiniere-de-la-nba_6792745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mort et un bless\u00e9 grave dans une fusillade \u00e0 Marseille",
        "summary": "C'est la deuxi\u00e8me victime tu\u00e9e par balles en deux jours \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/un-mort-et-un-blesse-grave-dans-une-fusillade-a-marseille_6793738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne peut pas concevoir qu'un enfant puisse avoir un cancer\" : la Tour Eiffel illumin\u00e9e samedi soir pour sensibiliser aux cancers p\u00e9diatriques",
        "summary": "Alors qu'environ 2\u00a0500 enfants sont touch\u00e9s par un cancer chaque ann\u00e9e, l'op\u00e9ration Septembre en Or vise \u00e0 sensibiliser \u00e0 leur existence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/on-ne-peut-pas-concevoir-qu-un-enfant-puisse-avoir-un-cancer-la-tour-eiffel-illuminee-samedi-soir-pour-sensibiliser-aux-cancers-pediatriques_6792373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur du Secret Service reconna\u00eet \"des manquements\" lors de la tentative d'assassinat contre Trump en juillet",
        "summary": "\"Si une partie des membres de l'\u00e9quipe de rep\u00e9rage ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s consciencieux, d'autres ont fait preuve de n\u00e9gligence\", a affirm\u00e9 Ronald Rowe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/le-directeur-du-secret-service-reconnait-des-manquements-lors-de-la-tentative-d-assassinat-contre-trump-en-juillet_6792535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le diplomate Luis Vassy d\u00e9sign\u00e9 comme nouveau directeur de Sciences Po Paris",
        "summary": "Luis Vassy a \u00e9t\u00e9 directeur de cabinet du ministre d\u00e9missionnaire des Affaires \u00e9trang\u00e8res, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, et ancien ambassadeur de France aux Pays-Bas entre 2019 et 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/le-diplomate-luis-vassy-designe-comme-nouveau-directeur-de-sciences-po-paris_6792568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des ballots de coca\u00efne retrouv\u00e9s sur les plages de Courseulles-sur-mer et Graye-sur-mer",
        "summary": "Des \u00e9chouages similaires se sont produits dans le d\u00e9partement de la Manche fin ao\u00fbt, de probables largages en mer, selon les autorit\u00e9s, qui rappellent qu'il ne faut pas y toucher et pr\u00e9venir la gendarmerie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/des-ballots-de-cocaine-retrouves-sur-les-plages-de-courseulles-sur-mer-et-graye-sur-mer_6793714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Zimbabwe, frapp\u00e9 par la s\u00e9cheresse et la famine, va abattre 200 \u00e9l\u00e9phants pour nourrir les personnes les plus fragiles",
        "summary": "Face \u00e0 la s\u00e9cheresse intense et \u00e0 la difficult\u00e9 de se nourrir pour une partie de la population, les autorit\u00e9s du Zimbabwe viennent de prendre la d\u00e9cision d\u2019abattre 200 \u00e9l\u00e9phants. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/zimbabwe/zimbabwe-le-pays-va-abattre-200-elephants-pour-nourrir-la-population_6792577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fum\u00e9es des incendies portugais en France : C'est \"un \u00e9v\u00e9nement classique de pollution atmosph\u00e9rique\", explique un sp\u00e9cialiste de la physique des feux",
        "summary": "Le Portugal est frapp\u00e9 depuis samedi par des incendies. Pr\u00e8s de 10 000 hectares de for\u00eat ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/fumees-des-incendies-portugais-en-france-c-est-un-evenement-classique-de-pollution-atmospherique-explique-un-specialiste-de-la-physique-des-feux_6792685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X nomme un repr\u00e9sentant l\u00e9gal au Br\u00e9sil, une des conditions pour lever son interdiction dans le pays",
        "summary": "La plateforme appartenant \u00e0 Elon Musk doit encore payer une amende et accepter de bannir les utilisateurs d\u00e9sign\u00e9s par la justice br\u00e9silienne, avant d'\u00eatre \u00e0 nouveau autoris\u00e9e dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/le-reseau-x-nomme-un-representant-legal-au-bresil-une-des-conditions-pour-lever-son-interdiction-dans-le-pays_6793819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne annonce un pr\u00eat de 35 milliards d'euros \u00e0 Kiev financ\u00e9 par les avoirs gel\u00e9s russes",
        "summary": "Au total, quelque 200 milliards d'euros d'avoirs russes ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s dans l'UE depuis le d\u00e9but de l'invasion russe en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-annonce-un-pret-de-35-milliards-d-euros-accorde-a-kiev-finance-par-les-avoirs-geles-russes_6792091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : soir\u00e9e cauchemardesque pour Saint-Etienne, balay\u00e9 8-0 \u00e0 Nice apr\u00e8s avoir encaiss\u00e9 six buts en premi\u00e8re p\u00e9riode",
        "summary": "\u00c0 l'Allianz Riviera, les Verts ont connu un v\u00e9ritable calvaire, vendredi, en ouverture de la 5e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-soiree-cauchemardesque-pour-saint-etienne-balaye-8-0-a-nice-apres-avoir-encaisse-six-buts-en-premiere-periode_6792640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \"voulait claquer la porte\" : comment le Premier ministre est parvenu sur le fil \u00e0 composer son gouvernement",
        "summary": "Apr\u00e8s 16 jours de tractations et de multiples consultations, le gouvernement composite de Michel Barnier a finalement \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/recit-michel-barnier-voulait-claquer-la-porte-comment-le-premier-ministre-est-parvenu-sur-le-fil-a-composer-son-gouvernement_6791833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Martinique : des centaines de personnes d\u00e9filent \u00e0 Fort-de-France malgr\u00e9 l'interdiction de manifester",
        "summary": "Ce cort\u00e8ge festif signe la poursuite de la mobilisation initi\u00e9e par le RPPRAC alors que plusieurs arr\u00eat\u00e9s pr\u00e9fectoraux visaient \u00e0 limiter les rassemblements sur l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/vie-chere-en-martinique-des-centaines-de-personnes-defilent-a-fort-de-france-malgre-l-interdiction-de-manifester_6795220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La mort est dans ma vie depuis tellement d'ann\u00e9es\" : \u00e0 Calais, les naufrages ne dissuadent pas les migrants de tenter la travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "Le pire naufrage de l\u2019ann\u00e9e dans la Manche est survenu d\u00e9but septembre, faisant 12 victimes. Moins de deux semaines plus tard, huit hommes ont perdu la vie en mer dans des circonstances similaires. Pourtant, les survivants retentent leur chance pour rejoindre l'Angleterre sur des bateaux de fortune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/reportage-la-mort-est-dans-ma-vie-depuis-tellement-d-annees-a-calais-les-naufrages-ne-dissuadent-pas-les-migrants-de-tenter-la-traversee-de-la-manche_6786718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : d'o\u00f9 vient la rumeur raciste des immigr\u00e9s ha\u00eftiens \"mangeurs de chats et de chiens\", relay\u00e9e par Donald Trump ?",
        "summary": "Lors de son d\u00e9bat face \u00e0 sa rivale d\u00e9mocrate Kamala Harris, le candidat r\u00e9publicain a accus\u00e9 les Ha\u00eftiens r\u00e9sidant aux Etats-Unis de se nourrir d'animaux domestiques. Une affirmation mensong\u00e8re dont les ressorts sont anciens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-d-ou-vient-la-rumeur-raciste-des-immigres-haitiens-mangeurs-de-chats-et-de-chiens-relayee-par-donald-trump_6790246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Succ\u00e8s des JO, fiasco de la finale de Ligue des champions... Le bilan d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra au minist\u00e8re des Sports",
        "summary": "La ministre des Sports, des Jeux olympiques et paralympiques a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par Gil Av\u00e9rous, maire de Ch\u00e2teauroux, dans le gouvernement de Michel Barnier, apr\u00e8s un mandat d'un peu plus de deux ans marqu\u00e9 par son bref passage \u00e0 l'Education.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/succes-des-jo-fiasco-de-la-finale-de-ligue-des-champions-le-bilan-d-amelie-oudea-castera-au-ministere-des-sports_6791998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Genetet, ministre de l'Education nationale : \"Elle ne conna\u00eet pas grand-chose, ni de pr\u00e8s, ni de loin\" au syst\u00e8me \u00e9ducatif, juge le syndicat SE-Unsa",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs semaines de consultations, le gouvernement de Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9taill\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/anne-genetet-ministre-de-l-education-nationale-elle-ne-connait-pas-grand-chose-ni-de-pres-ni-de-loin-au-systeme-educatif-juge-le-syndicat-se-unsa_6794488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : les oppositions d\u00e9noncent \"un bras d'honneur \u00e0 la d\u00e9mocratie\" apr\u00e8s la pr\u00e9sentation de l'\u00e9quipe du nouveau Premier ministre",
        "summary": "Les 39 membres de l'\u00e9quipe du nouveau Premier ministre Michel Barnier ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s hier, apr\u00e8s deux semaines d'attente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-gouvernement-de-michel-barnier-les-oppositions-denoncent-un-bras-d-honneur-a-la-democratie-apres-la-presentation-de-l-equipe-du-nouveau-premier-ministre_6793684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl annonce bombarder des cibles du Hezbollah au Liban, apr\u00e8s pr\u00e8s de 115 tirs de roquettes vers son territoire",
        "summary": "Le mouvement islamiste chiite libanais affirme avoir cibl\u00e9 des complexes industriels militaires isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-israel-annonce-bombarder-des-cibles-du-hezbollah-au-liban-apres-pres-de-115-tirs-de-roquettes-vers-son-territoire_6795388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai pris mon CV pour \u00eatre Premier ministre\" : humour, pause ou inqui\u00e9tude... Paroles de Fran\u00e7ais samedi \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e, lors des Journ\u00e9es du patrimoine",
        "summary": "Le nouveau gouvernement et la situation politique int\u00e9ressent aussi les Fran\u00e7ais qui profitent ce week-end des Journ\u00e9es du patrimoine. Notamment \u00e0 Paris o\u00f9 ils \u00e9taient des milliers samedi \u00e0 faire la queue pour visiter le palais de l'\u00c9lys\u00e9e, r\u00e9sidence pr\u00e9sidentiel et lieu de pouvoir par excellence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-j-ai-pris-mon-cv-pour-etre-premier-ministre-humour-pause-ou-inquietude-paroles-de-francais-samedi-a-l-elysee-lors-des-journees-du-patrimoine_6768913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : budget, h\u00e9ritage des Jeux, Alpes 2030... Les dossiers qui attendent Gil Av\u00e9rous, le nouveau ministre des Sports",
        "summary": "Nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du minist\u00e8re des Sports, samedi, par le Premier ministre Michel Barnier, Gil Av\u00e9rous aura \u00e0 traiter plusieurs dossiers br\u00fblants, \u00e0 la fin d'un \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la r\u00e9ussite des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/budget-heritage-des-jeux-alpes-2030-les-dossiers-qui-attendent-gil-averous-le-nouveau-ministre-des-sports_6791959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Documentaire d'Inoxtag : gravir l'Everest, est-ce vraiment un d\u00e9fi accessible \u00e0 tous ?",
        "summary": "La sortie du documentaire \"Kaizen\" du youtubeur Inoxtag, lundi 16\u00a0septembre, a divis\u00e9 le monde de l'alpinisme mais aussi les observateurs quant au sens de son projet. Est-ce vraiment un d\u00e9fi accessible de s'attaquer \u00e0 l'Everest\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/documentaire-d-inoxtag-gravir-l-everest-est-ce-vraiment-un-defi-accessible-a-tous_6791995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : les associations s'inqui\u00e8tent de l'absence de poste d\u00e9di\u00e9 au handicap, le ministre des Solidarit\u00e9s tente de rassurer",
        "summary": "Les associations d\u00e9plorent la perte d'un interlocuteur direct et craignent d'\u00eatre invisibilis\u00e9es. Le nouveau ministre des Solidarit\u00e9s et de l'Autonomie, Paul Christophe, assure qu'il a \"toujours eu \u00e0 c\u0153ur de d\u00e9fendre les droits fondamentaux des personnes handicap\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/gouvernement-de-michel-barnier-les-associations-s-inquietent-de-l-absence-de-poste-dedie-au-handicap-le-ministre-des-solidarites-tente-de-rassurer_6795448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Barnier est \"fragile\" et \"brinquebalant\", selon Fran\u00e7ois Hollande",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, d\u00e9put\u00e9 NFP de Corr\u00e8ze, estime qu'une motion de censure socialiste est \"la bonne solution\" pour censurer le nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/le-gouvernement-barnier-est-fragile-et-brinquebalant-selon-francois-hollande_6795445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Gard et l'H\u00e9rault plac\u00e9s en vigilance orange pour risques d'orages et pluie-inondation \u00e0 partir de 18 heures",
        "summary": "\"Des pluies orageuses vont gagner les C\u00e9vennes et le Haut-Languedoc vers la mi-journ\u00e9e puis s'\u00e9tendre vers les plaines et pi\u00e9monts du Gard et de l'H\u00e9rault\", explique M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vigilances/le-gard-et-l-herault-places-en-vigilance-orange-pour-risques-d-orages-et-pluie-inondation-a-partir-de-18-heures_6795523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les r\u00e8gles douloureuses ne sont pas choisies, il fallait une solution\" : l'universit\u00e9 de Paris-Est Cr\u00e9teil instaure un cong\u00e9 menstruel pour les \u00e9tudiantes",
        "summary": "Comme dans d'autres universit\u00e9s, les \u00e9tudiantes de l'universit\u00e9 de Paris-Est Cr\u00e9teil (l'UPEC) souffrant de r\u00e8gles douloureuses peuvent, depuis la rentr\u00e9e, b\u00e9n\u00e9ficier de 12 jours d'absence justifi\u00e9s par an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/reportage-les-regles-douloureuses-ne-sont-pas-choisies-il-fallait-une-solution-l-universite-de-paris-est-creteil-instaure-un-conge-menstruel-pour-les-etudiantes_6793999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une explosion dans une mine de charbon fait au moins 51 morts et 20 bless\u00e9s en Iran",
        "summary": "Une fuite de m\u00e9thane a provoqu\u00e9 une explosion dans la mine. Quelque 22 personnes sont encore prises au pi\u00e8ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/une-explosion-dans-une-mine-de-charbon-fait-au-moins-51-morts-et-20-blesses-en-iran_6795553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cadavre retrouv\u00e9 enterr\u00e9 dans le bois de Boulogne a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 comme celui d'une \u00e9tudiante de 19 ans disparue la veille",
        "summary": "Philippine, 19 ans, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e disparue vendredi 20 septembre \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris Dauphine. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour homicide volontaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-cadavre-retrouve-enterre-dans-le-bois-de-boulogne-a-ete-identifie-comme-celui-d-une-etudiante-de-19-ans-disparue-la-veille_6795577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une fusillade dans le sud des Etats-Unis fait quatre morts et des dizaines de bless\u00e9s",
        "summary": "Aucun suspect n'a encore \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/une-fusillade-dans-le-sud-des-etats-unis-fait-quatre-morts-et-des-dizaines-de-blesses_6795598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : avec Anne Genetet, l'Education nationale confi\u00e9e \u00e0 une macroniste sans exp\u00e9rience sur ces questions",
        "summary": "D\u00e9put\u00e9e des Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France, l'\u00e9lue macroniste s'\u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur les sujets de d\u00e9fense et de diplomatie. D\u00e8s sa nomination samedi soir, les syndicats enseignants ont d\u00e9nonc\u00e9 son ill\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-avec-anne-genetet-l-education-nationale-confiee-a-une-macroniste-novice-en-la-matiere_6795493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget de la justice, places de prison, lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e : les dossiers qui attendent le nouveau garde des Sceaux, Didier Migaud",
        "summary": "Didier Migaud, ancien socialiste, avait quitt\u00e9 la vie politique en 2010 pour rejoindre la Cour des comptes puis la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique. Son choix correspond \u00e0 un changement radical, plut\u00f4t bien accueilli par le monde de la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/budget-de-la-justice-places-de-prison-lutte-contre-la-criminalite-organisee-les-dossiers-qui-attendent-le-nouveau-garde-des-sceaux-didier-migaud_6795490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi d\u2019orientation agricole, \u00e9pizooties, mauvaises r\u00e9coltes\u00a0: les dossiers qui attendent la nouvelle ministre de l\u2019Agriculture, Annie Genevard",
        "summary": "Pour son premier poste minist\u00e9riel, Annie Genevard h\u00e9rite d\u2019un secteur en crise. \u00c0 68 ans, la LR devient la troisi\u00e8me femme \u00e0 occuper le poste apr\u00e8s \u00c9dith Cresson de 1981 \u00e0 1983, et, pendant un mois, Christine Lagarde en 2007.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/loi-d-orientation-agricole-epizooties-mauvaises-recoltes-les-dossiers-qui-attendent-la-nouvelle-ministre-de-l-agriculture-annie-genevard_6795544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne : \"Personne n\u2019a eu ma peau, c\u2019est moi qui ai d\u00e9missionn\u00e9 parce que je devais le faire\", affirme Thierry Breton",
        "summary": "Invit\u00e9 de l'\u00e9mission Questions politiques, l'ancien commissaire europ\u00e9en s'est expliqu\u00e9 sur sa r\u00e9cente d\u00e9mission. Il a \u00e9galement comment\u00e9 la composition du gouvernement de Michel Barnier, annonc\u00e9e samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/commission-europeenne-personne-n-a-eu-ma-peau-c-est-moi-qui-ai-demissionne-parce-que-je-devais-le-faire-affirme-thierry-breton_6795664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Lando Norris en t\u00eate devant Max Verstappen... Suivez le Grand Prix de Singapour",
        "summary": "Dans l'ambiance nocturne de Singapour, Lando Norris et Max Verstappen tentent, dimanche, de d\u00e9crocher leur premi\u00e8re victoire sur ce circuit. Les Mercedes sont en embuscade juste derri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-lando-norris-en-quete-de-points-pour-rattraper-max-verstappen-suivez-le-grand-prix-de-singapour_6794173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Italie, deux enfants meurent dans l'effondrement d'un immeuble pr\u00e8s de Naples",
        "summary": "Des chiens renifleurs sont sur place pour chercher dans les d\u00e9combres leur m\u00e8re et une autre femme. L'effondrement pourrait \u00eatre d\u00fb \u00e0 une explosion de gaz, selon les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/italie-deux-enfants-ont-ete-tues-dans-l-effondrement-d-un-immeuble-pres-de-naples_6795727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paratriathlon : apr\u00e8s le titre olympique, les Fran\u00e7ais Alexis Hanquinquant et Jules Ribstein sur le toit de l'Europe",
        "summary": "En plus des deux titres europ\u00e9ens, le septi\u00e8me pour Hanquinquant et le deuxi\u00e8me pour Ribstein, la France a r\u00e9colt\u00e9 l'argent avec Mona Francis dimanche, \u00e0 Vichy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/triathlon/video-paratriathlon-apres-le-titre-olympique-les-francais-alexis-hanquinquant-et-jules-ribstein-sur-le-toit-de-l-europe_6795721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Partout on a besoin d'aide\" : en Pologne, la solidarit\u00e9 est \u00e0 l'\u0153uvre apr\u00e8s le passage de la d\u00e9pression Boris",
        "summary": "La d\u00e9pression Boris a d\u00e9vast\u00e9 de nombreuses r\u00e9gions d'Europe centrale et orientale. La Pologne a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement touch\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/reportage-partout-on-a-besoin-d-aide-en-pologne-la-solidarite-est-a-l-uvre-apres-le-passage-de-la-depression-boris_6795724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : l'Australienne Grace Brown championne du monde du contre-la-montre devant Demi Vollering",
        "summary": "Deuxi\u00e8me des deux derni\u00e8res \u00e9ditions, Grace Brown s'est impos\u00e9e devant la N\u00e9erlandaise Demi Vollering et la tenante du titre am\u00e9ricaine Chloe Dygert. Premi\u00e8re Fran\u00e7aise, Juliette Labous termine 9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/cyclisme-l-australienne-grace-brown-championne-du-monde-du-contre-la-montre-devant-demi-vollering_6795685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Peut-on (vraiment) devenir riche gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle, comme le promettent de nombreuses publicit\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux ?",
        "summary": "De nombreux posts circulent sur YouTube, Instragram ou encore X avec des phrases aguicheuses promettant de gagner beaucoup d'argent gr\u00e2ce \u00e0 l'IA. Qu'en est-il vraiment\u00a0? On vous r\u00e9pond en trois questions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/peut-on-vraiment-devenir-riche-grace-a-l-intelligence-artificielle-comme-le-promettent-de-nombreuses-publicites-sur-les-reseaux-sociaux_6788362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fillette fauch\u00e9e \u00e0 Vallauris : une nouvelle marche blanche, la famille demande justice",
        "summary": "\u00c0 Vallauris, la famille de Kamilya r\u00e9clame toujours justice pour leur fille, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e fin ao\u00fbt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un motard. Ses parents ont organis\u00e9 un nouvel hommage, dans la matin\u00e9e du dimanche 22 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/fillette-fauchee-a-vallauris-une-nouvelle-marche-blanche-la-famille-demande-justice_6795712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vivre, mourir, rena\u00eetre\", le dernier film de Ga\u00ebl Morel\u00a0: l'amour et l'amiti\u00e9 contre le sida",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais nous replonge dans les ann\u00e9es\u00a01990 avec une histoire qui interroge l'amour et le temps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/vivre-mourir-renaitre-le-dernier-film-de-gael-morel-l-amour-et-l-amitie-contre-le-sida_6792172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une frappe russe fait une vingtaine de bless\u00e9s, dont des mineurs, \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es dans un \u00e9tat grave, a annonc\u00e9 le gouverneur r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-frappe-russe-fait-une-vingtaine-de-blesses-dont-des-mineurs-a-kharkiv_6795751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : \"Je me sens \u00e0 ma place\", au minist\u00e8re de la Sant\u00e9, assure Genevi\u00e8ve Darrieussecq",
        "summary": "La nouvelle ministre de la Sant\u00e9 r\u00e9agit sur France Bleu Gascogne au lendemain de l'annonce de sa nomination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-barnier-je-me-sens-a-ma-place-au-ministere-de-la-sante-assure-genevieve-darrieussecq_6795760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : Gabriel Attal r\u00e9clame des garanties sur \"la PMA, le droit \u00e0 l'IVG, les droits LGBT\"",
        "summary": "L'ancien Premier ministre a fait part de ses pr\u00e9occupations concernant la pr\u00e9sence, dans le gouvernement annonc\u00e9 samedi soir, de ministres qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 des textes symbolisant la progression des droits pour tous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-gabriel-attal-reclame-des-garanties-sur-les-droits-des-femmes-et-lgbt_6795844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Martinique : qu'est-ce que l'\"octroi de mer\", cette taxe qui alimente la col\u00e8re des manifestants ?",
        "summary": "Une taxe douani\u00e8re sp\u00e9cifique s'applique aux importations en Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte et \u00e0 La R\u00e9union. La Cour des comptes \u00e9voque une fiscalit\u00e9 \"\u00e0 bout de souffle\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/vie-chere-en-martinique-qu-est-ce-que-l-octroi-de-mer-cette-taxe-qui-alimente-la-colere-des-manifestants_6795787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU adopte un Pacte pour construire un \"avenir meilleur\" pour l'humanit\u00e9",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU Antonio Guterres avait lanc\u00e9 l'id\u00e9e d'un \"Sommet pour l'avenir\" en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/onu/l-onu-adopte-un-pacte-pour-construire-un-avenir-meilleur-pour-l-humanite_6795778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Sri Lanka, le candidat de gauche Anura Kumara Dissanayaka vainqueur de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Ce marxiste repenti de 55 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 vainqueur dimanche avec 42,3% des voix, selon la commission \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/le-candidat-de-gauche-anura-kumara-dissanayaka-vainqueur-de-l-election-presidentielle-au-sri-lanka_6795766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de cyclisme : Remco Evenepoel titr\u00e9 pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e d'affil\u00e9e sur le contre-la-montre",
        "summary": "Devenu champion olympique de la discipline en ao\u00fbt, le Belge a une nouvelle fois domin\u00e9 la concurrence, dimanche, \u00e0 Zurich.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/mondiaux-de-cyclisme-remco-evenepoel-titre-pour-la-deuxieme-annee-d-affilee-sur-le-contre-la-montre_6795814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eric Ciotti annonce quitter le parti des R\u00e9publicains et sa pr\u00e9sidence",
        "summary": "Dans une interview donn\u00e9e au \"Figaro\" dimanche, il assure ne pas rompre avec son \"histoire personnelle\", \"celle du militant gaulliste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/eric-ciotti-annonce-quitter-le-parti-des-republicains-et-sa-presidence_6795925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "OL-OM : Jordan Veretout align\u00e9 d'entr\u00e9e face \u00e0 son ancienne \u00e9quipe... Suivez le match de la 5e\u00a0journ\u00e9e de Ligue\u00a01",
        "summary": "Ce sont deux \u00e9quipes aux dynamiques contradictoires qui s'affrontent, dimanche, sur la pelouse du Groupama Stadium, avec un avantage sur le papier aux hommes de Roberto De Zerbi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-ol-om-des-lyonnais-en-quete-de-points-recoivent-des-marseillais-en-pleine-confiance-suivez-le-match-de-la-5e-journee-de-ligue-1_6792553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, le parti d'Olaf Scholz remporte de peu un scrutin r\u00e9gional face \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le SPD est cr\u00e9dit\u00e9 de 31 \u00e0 32% des suffrages \u00e0 ce scrutin dans le Brandebourg, contre 29 \u00e0 30% pour le parti de l'AfD.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/en-allemagne-le-parti-d-olaf-scholz-remporte-de-peu-un-scrutin-regional-face-a-l-extreme-droite_6795934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]