[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 3\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Isra\u00ebl a men\u00e9 de nouvelles frappes sur la bande de Gaza, o\u00f9 le bilan des victimes palestiniennes ne cesse de s'alourdir depuis la fin de la tr\u00eave avec le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-3-decembre_6221556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'OM renoue enfin avec la victoire en championnat face \u00e0 Rennes",
        "summary": "Les Marseillais n'avaient plus gagn\u00e9 en Ligue 1 depuis le 8 octobre, avant de dominer Rennes (2-0) en cl\u00f4ture de la 14e journ\u00e9e de Ligue 1, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/direct-marseille-rennes-l-om-veut-se-relancer-face-aux-bretons-suivez-le-match-de-ligue-1_6219822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9mentaires sant\u00e9 : le ministre de la Sant\u00e9 d\u00e9nonce des hausses de tarifs \"pas tenables\"",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France 3, Aur\u00e9lien Rousseau a plaid\u00e9 pour une augmentation plus limit\u00e9e, de \"4 \u00e0 5%\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/complementaires-sante-le-ministre-de-la-sante-denonce-des-hausses-de-tarifs-pas-tenables_6221511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : selon le pr\u00e9sident du sommet, Sultan al-Jaber, mettre fin aux \u00e9nergies fossiles pourrait \"ramener l'humanit\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge des cavernes\"",
        "summary": "Il a tenu ces propos lors d'un \u00e9v\u00e9nement en ligne organis\u00e9 par l'initiative She Changes Climate, selon une vid\u00e9o diffus\u00e9e par le \"Guardian\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-selon-le-president-sultan-al-jaber-mettre-fin-aux-energies-fossiles-pourrait-ramener-l-humanite-a-l-age-des-cavernes_6221352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Pannier-Runacher assure qu'il n'y aura pas d'augmentation \u00e0 \"deux\u00a0chiffres\" pour les futurs prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "En septembre, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire avait assur\u00e9 qu'une hausse des tarifs r\u00e9glement\u00e9s de 10% \u00e0 20% \u00e9tait \"exclue\" lors de la prochaine r\u00e9\u00e9valuation en f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/agnes-pannier-runacher-assure-qu-il-n-y-aura-pas-d-augmentation-a-deux-chiffres-pour-les-futurs-prix-de-l-electricite_6221565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: une m\u00e8re de famille porte plainte car son \"fils a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme tueur sur les r\u00e9seaux\" sociaux",
        "summary": "Une m\u00e8re de famille habitant le quartier de la Monnaie \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re dans la Dr\u00f4me a port\u00e9 plainte car son fils \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux comme \"tueur\" apr\u00e8s la mort de Thomas. La famille n'\u00e9tait pourtant pas en France au moment du drame de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/meurtre-de-thomas-a-crepol-une-mere-de-famille-porte-plainte-car-son-fils-a-ete-designe-comme-tueur-sur-les-reseaux-sociaux_6221319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : contre vents et mar\u00e9es, le PSG quitte Le Havre en leader renforc\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de match cataclysmique, les Parisiens ont renvers\u00e9 la tendance. Malgr\u00e9 leur inf\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique, ils se sont impos\u00e9s au Havre (2-0), dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-1-contre-vents-et-marees-le-psg-quitte-le-havre-en-leader-renforce_6221367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire plaide pour assouplir les conditions d'octroi des pr\u00eats immobiliers",
        "summary": "Le ministre de l'\u00c9conomie \u00e9voque notamment la possibilit\u00e9 d'une \"proc\u00e9dure \u00e0 l'amiable\" pour revenir sur un refus de pr\u00eat immobilier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/bruno-le-maire-plaide-pour-un-assouplissement-des-conditions-d-octroi-de-prets-immobiliers_6221100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corps calcin\u00e9s retrouv\u00e9s en Is\u00e8re\u00a0: l'adolescent interpell\u00e9 \"a avou\u00e9 \u00eatre l'auteur du meurtre de ses parents\", annonce le parquet",
        "summary": "Deux corps calcin\u00e9s avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans les d\u00e9combres de la maison familiale le 26 novembre. Un appel \u00e0 t\u00e9moins avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour retrouver l'adolescent disparu, finalement interpell\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/corps-calcines-retrouves-en-isere-l-adolescent-interpelle-a-avoue-etre-l-auteur-du-meurtre-de-ses-parents-annonce-le-parquet-de-grenoble_6221190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : les canicules ont caus\u00e9 \"33 000 d\u00e9c\u00e8s anticip\u00e9s\" depuis 2014, souligne une experte aupr\u00e8s de Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "La COP28 aborde dimanche les cons\u00e9quences du d\u00e9r\u00e8glement climatique sur la sant\u00e9 humaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-les-canicules-ont-cause-33-000-deces-anticipes-depuis-2014-souligne-une-experte-aupres-de-sante-publique-france_6221346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les ministres Catherine Colonna et S\u00e9bastien Lecornu appellent \u00e0 \"une tr\u00eave durable\"",
        "summary": "Pour la toute premi\u00e8re fois, la ministre de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res et le ministre des Arm\u00e9es signent un texte commun pour d\u00e9fendre les positions de la France dans le conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-dit-avoir-frappe-plus-de-400-cibles-dans-la-bande-de-gaza-depuis-vendredi_6220986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le spectacle \"Chroma\" illumine la cath\u00e9drale d'Amiens pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e",
        "summary": "Un son et lumi\u00e8re habille le monument gothique de nouveaux habits de couleurs jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/le-spectacle-chroma-illumine-la-cathedrale-d-amiens-pour-les-fetes-de-fin-d-annee_6221349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00c9T\u00c9O. Givre, neige, fortes gel\u00e9es, nuit glaciale en Occitanie, record avec -14\u00b0C en Loz\u00e8re",
        "summary": "Cette nuit de samedi \u00e0 dimanche a \u00e9t\u00e9 l'une des plus froides depuis longtemps en Occitanie et particuli\u00e8rement en Languedoc et dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Notre r\u00e9gion a subi des temp\u00e9ratures glaciales. -1\u00b0C \u00e0 4\u00b0C sur le littoral, -8\u00b0C dans le Gard, l'Aveyron et les Pyr\u00e9n\u00e9es. Record avec -14\u00b0C \u00e0 Grandrieu, en nord Loz\u00e8re, aux limites de la Haute-Loire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/lozere/mende/meteo-givre-neige-fortes-gelees-nuit-glaciale-en-occitanie-record-avec-14-c-en-lozere-2883227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec \"La Chim\u00e8re\", la cin\u00e9aste Alice Rohrwacher fait de l'art la passerelle qui relie vivants et morts",
        "summary": "En salle le 6 d\u00e9cembre, \"La Chim\u00e9re\" d'Alice Rohrwacher emm\u00e8ne les cin\u00e9philes \u00e0 la d\u00e9couverte du monde des \"tombaroli\", ces pilleurs de tombes \u00e9trusques en Italie qui nourrissent le trafic d'\u0153uvres d'art.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/avec-la-chimere-la-cineaste-alice-rohrwacher-fait-de-l-art-la-passerelle-qui-relie-vivants-et-morts_6217740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'envoi de la saison des truffes : la r\u00e9colte commence mais il faut faire avec une m\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s capricieuse",
        "summary": "Le mois de d\u00e9cembre annonce le coup d'envoi de la saison des truffes, avec dans quelques jours, la tenue des premiers march\u00e9s dans le Lot. Pour les trufficulteurs, la r\u00e9colte de cette pr\u00e9cieuse denr\u00e9e noire a commenc\u00e9 mais il faut s'adapter \u00e0 une m\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s capricieuse.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/lot/cahors/coup-d-envoi-de-la-saison-des-truffes-la-recolte-commence-mais-il-faut-faire-avec-une-meteo-tres-capricieuse-2883245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie\u00a0: le volcan le plus actif de Sumatra entre en \u00e9ruption, des randonneurs recherch\u00e9s",
        "summary": "Des centres ont \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9s jusqu'\u00e0 3\u00a0000 m\u00e8tres au-dessus du sommet du mont Marapi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/indonesie-le-volcan-le-plus-actif-de-sumatra-entre-en-eruption-et-envoie-des-cendres-a-3-kilometres-de-haut_6221340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France autorise pour la premi\u00e8re fois des recherches de r\u00e9serves d'hydrog\u00e8ne naturel",
        "summary": "Le permis attribu\u00e9 concerne une zone de pr\u00e8s de 225 kilom\u00e8tres carr\u00e9s dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/la-france-autorise-pour-la-premiere-fois-des-recherches-de-reserves-d-hydrogene-naturel_6221286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : il y a 50 ans, les lunes de Jupiter d\u00e9voil\u00e9es par la sonde Pioneer 10",
        "summary": "Il y a tout juste 50 ans, la sonde Pioneer 10 devenait le premier objet fabriqu\u00e9 par l\u2019Homme \u00e0 d\u00e9passer Mars, \u00e0 entrer dans ce qu'on appelle la partie externe du syst\u00e8me solaire, et \u00e0 approcher de pr\u00e8s Jupiter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-il-y-a-50-ans-les-lunes-de-jupiter-devoilees-par-la-sonde-pioneer-10_6221202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Ogres de Barback\" jouent la derni\u00e8re de leur spectacle pour enfants sous un chapiteau \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Le groupe de musique tzigane ach\u00e8ve sa tourn\u00e9e hivernale de \"Pitt Ocha\". Un spectacle musical polyphonique pour le jeune public jou\u00e9 sous un grand chapiteau qui a pris place sur la rive droite de la Garonne jusqu'au 3 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/musique-du-monde/les-ogres-de-barback-jouent-la-derniere-de-leur-spectacle-pour-enfants-sous-un-chapiteau-a-bordeaux_6221289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Don Camilo, le mythique cabaret parisien, met la cl\u00e9 sous la porte",
        "summary": "Le propri\u00e9taire de cette institution du spectacle vivant jette l'\u00e9ponge apr\u00e8s une d\u00e9cennie de difficult\u00e9s financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/humour/le-don-camilo-le-mythique-cabaret-parisien-met-la-cle-sous-la-porte_6217677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une trag\u00e9die\" : un chauffeur VTC t\u00e9moigne dans l'affaire du supporter nantais poignard\u00e9",
        "summary": "Il faisait partie du convoi de sept chauffeurs VTC qui devait amener les supporters ni\u00e7ois au stade de la Beaujoire ce samedi 2 d\u00e9cembre 2023 pour assister \u00e0 la rencontre entre l'OGC Nice et le FC Nantes. Il raconte sa version des faits.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/loire-atlantique/nantes/c-est-une-tragedie-un-chauffeur-vtc-temoigne-dans-l-affaire-du-supporter-nantais-poignarde-2883287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le secteur du b\u00e2timent \u00e0 l'arr\u00eat en Isra\u00ebl, \"un \u00e9norme probl\u00e8me pour l'\u00e9conomie\"",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, l'\u00e9conomie isra\u00e9lienne est fortement touch\u00e9e. En particulier le secteur du b\u00e2timent, car les ouvriers palestiniens ne peuvent plus se rendre en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-secteur-du-batiment-a-l-arret-en-israel-un-enorme-probleme-pour-l-economie_6219789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le pr\u00e9sident polyn\u00e9sien remet en question l'\u00e9preuve de surf \u00e0 Teahupoo apr\u00e8s la destruction de coraux lors de tests",
        "summary": "Lors d'essais techniques r\u00e9alis\u00e9s vendredi, la barge pr\u00e9vue pour l'installation de la nouvelle tour des juges a bris\u00e9 du corail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/surf/paris-2024-le-president-polynesien-remet-en-question-l-epreuve-de-surf-a-teahupoo-apres-la-destruction-de-coraux-lors-de-tests_6221199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : un immeuble s'effondre partiellement apr\u00e8s un incendie, sept\u00a0bless\u00e9s l\u00e9gers hospitalis\u00e9s",
        "summary": "Une vingtaine d'autres habitants ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s. Le b\u00e2timent n'\u00e9tait pas connu comme \"en p\u00e9ril\", selon le maire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/marseille-sept-personnes-en-urgence-relative-apres-l-incendie-d-un-immeuble_6221037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : des retrouvailles avec les Pays-Bas et l'Autriche, et une inconnue... Qui sont les adversaires des Bleus ?",
        "summary": "Le troisi\u00e8me adversaire des Bleus sera le vainqueur de la voie A des barrages, qui voient s'affronter le pays de Galles, la Pologne, la Finlande et l'Estonie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/euro-2024-des-retrouvailles-avec-les-pays-bas-et-l-autriche-et-une-inconnue-qui-sont-les-adversaires-des-bleus_6219975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : aide m\u00e9dicale d'Etat, m\u00e9tiers en tension... Ce que contient le texte adopt\u00e9 en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 une version qui revient sur les mesures les plus dures ajout\u00e9es par le S\u00e9nat. Le texte sera examin\u00e9 dans l'h\u00e9micycle \u00e0 partir du 11 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-aide-medicale-d-etat-metiers-en-tension-ce-que-contient-le-texte-adopte-en-commission-a-l-assemblee_6219420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : des stades de rugby \u00e0 guichets ferm\u00e9s, y a-t-il un effet Coupe du monde ?",
        "summary": "Fin de la 9e journ\u00e9e de Top\u00a014 dimanche avec le Stade Fran\u00e7ais qui re\u00e7oit le Stade Toulousain. Le stade Jean-Bouin sera plein pour la premi\u00e8re fois de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/top-14-des-stades-de-rugby-a-guichets-fermes-y-a-t-il-un-effet-coupe-du-monde-sur-le-championnat-de-france_6219849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Peter Gabriel de retour avec \"I/O\", un album en clair-obscur d\u00e9voil\u00e9 sur sc\u00e8ne et sur les r\u00e9seaux au fil de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Vingt-et-un ans apr\u00e8s son dernier enregistrement de chansons originales, le rocker britannique Peter Gabriel a lanc\u00e9 officiellement \"I/O\", dont chacun des titres a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 l'un apr\u00e8s l'autre, mois apr\u00e8s mois, depuis janvier 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/peter-gabriel-de-retour-avec-i-o-un-album-en-clair-obscur-devoile-sur-scene-et-sur-les-reseaux-au-fil-de-l-annee_6144201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois jeux de soci\u00e9t\u00e9 dans la hotte du p\u00e8re No\u00ebl : le Monopoly Bon March\u00e9, le Cluedo Louvre et des dominos",
        "summary": "Les jeux de soci\u00e9t\u00e9 ont toujours la cote aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais et les vacances de No\u00ebl sont l\u2019occasion id\u00e9ale pour les familles de passer du temps ensemble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/noel-fetes-de-fin-annees/trois-jeux-de-societe-dans-la-hotte-du-pere-noel-le-monopoly-bon-marche-le-cluedo-louvre-et-des-dominos_6140250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corps calcin\u00e9s retrouv\u00e9s en Is\u00e8re : ce que l'on sait du meurtre d'un couple, reconnu par leur fils adolescent",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on de 15 ans, qui avait disparu apr\u00e8s l'incendie du domicile familial, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 six jours plus tard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/isere-ce-que-l-on-sait-de-la-mort-d-un-couple-et-de-l-interpellation-de-leur-fils-de-15-ans-apres-pres-d-une-semaine-de-recherches_6219474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : qui sont les dirigeants du mouvement islamiste vis\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ?",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne concentre son offensive sur le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 elle estime que se cachent les leaders du Hamas dans l'enclave. Isra\u00ebl entend \u00e9galement traquer les chefs exil\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-qui-sont-les-dirigeants-du-mouvement-islamiste-vises-par-l-armee-israelienne_6221238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : comment les pays p\u00e9troliers s'affairent en coulisses pour torpiller les n\u00e9gociations sur le climat",
        "summary": "Certains Etats n'ont pas attendu que la pr\u00e9sidence de cette conf\u00e9rence revienne au patron d'une compagnie p\u00e9troli\u00e8re pour tenter d'emp\u00eacher les n\u00e9gociations d'aboutir \u00e0 des engagements contraires aux int\u00e9r\u00eats de l'industrie des \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-comment-les-pays-petroliers-s-affairent-en-coulisses-pour-torpiller-les-negociations-sur-le-climat_6185535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"On va mettre la cl\u00e9 sous la porte si \u00e7a continue\" : cinq boulangers racontent comment l'inflation les met dans le p\u00e9trin",
        "summary": "Coinc\u00e9s entre des factures \u00e9nerg\u00e9tiques qui flambent et des clients dont le pouvoir d'achat diminue, nombre de boulangers craignent de faire faillite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/temoignages-on-va-mettre-la-cle-sous-la-porte-si-ca-continue-cinq-boulangers-racontent-comment-l-inflation-les-met-dans-le-petrin_6105498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement : Oxfam pointe le d\u00e9sengagement de l'Etat et la recherche du profit des r\u00e9sidences priv\u00e9es",
        "summary": "Oxfam insiste sur la multiplication des r\u00e9sidences priv\u00e9es \"avec une logique de recherche du profit\", des r\u00e9sidences g\u00e9n\u00e9ralement destin\u00e9es aux \u00e9tudiants et aux seniors.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/logement/logement-oxfam-pointe-le-desengagement-de-l-etat-et-la-recherche-du-profit-des-residences-privees_6221685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menu copieux pour les Bleus, Lou Jeanmonnot au sommet, le PSG creuse l'\u00e9cart... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de football affrontera les Pays-Bas, l'Autriche et un troisi\u00e8me adversaire \u00e0 d\u00e9terminer lors de la phase de poules de l'Euro 2024 en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/menu-copieux-pour-les-bleus-lou-jeanmonnot-au-sommet-le-psg-creuse-l-ecart-le-recap-sport-du-week-end_6221517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : fan de tatouages, membre de l'arm\u00e9e, fid\u00e8le \u00e0 sa Franche-Comt\u00e9... Qui est Lou Jeanmonnot, la sensation du d\u00e9but de saison ?",
        "summary": "A 25 ans, la Franc-Comtoise a sign\u00e9 ses deux premi\u00e8res victoires en Coupe du monde de biathlon ce week-end, en Su\u00e8de, \u00e0 \u00d6stersund.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-fan-de-tatouages-membre-de-l-armee-fidele-a-sa-franche-comte-qui-est-lou-jeanmonnot-la-sensation-du-debut-de-saison_6221505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital de Remiremont : les familles veulent \"des r\u00e9ponses\" sur la mort suspecte de leurs proches, le ministre de la Sant\u00e9 sur place aujourd'hui",
        "summary": "Le ministre de la Sant\u00e9 se rend lundi \u00e0 l'h\u00f4pital de Remiremont, un \u00e9tablissement dans la tourmente apr\u00e8s plusieurs d\u00e9c\u00e8s suspects. Une douzaine de plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es contre l'h\u00f4pital, dont la direction a reconnu \"une situation d'\u00e9chec\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/hopital-de-remiremont-les-familles-veulent-des-reponses-sur-la-mort-suspecte-de-leurs-proches-le-ministre-de-la-sante-sur-place-aujourd-hui_6221364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : l'\u00e9ruption du volcan Marapi fait au moins onze morts, douze randonneurs sont toujours recherch\u00e9s",
        "summary": "L'\u00e9ruption, qui a d\u00e9but\u00e9 dimanche et est toujours en cours, emp\u00eache les \u00e9vacuations par h\u00e9licopt\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/indonesie-l-eruption-du-volcan-marapi-fait-au-moins-onze-morts-douze-randonneurs-sont-toujours-recherches_6222462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Relaxe d'Eric Dupond-Moretti : le parquet g\u00e9n\u00e9ral ne va pas se pourvoir en cassation",
        "summary": "R\u00e9my Heitz, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation en a fait l'annonce sur franceinfo, lundi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/relaxe-d-eric-dupond-moretti-le-parquet-general-ne-va-pas-se-pourvoir-en-cassation-annonce-remy-heitz_6222495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du jeune Yuriy en 2021 : huit jeunes devant la justice",
        "summary": "Alors que quatre adolescents ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s en mars \u00e0 des peines allant jusqu'\u00e0 deux ans et demi de prison ferme, huit jeunes hommes soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans le passage \u00e0 tabac du jeune Yuriy \u00e0 Paris d\u00e9but 2021 sont jug\u00e9s \u00e0 partir de ce lundi devant la cour d'assises des mineurs.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/agression-du-jeune-yuriy-en-2021-huit-jeunes-devant-la-justice-2883491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Supporter tu\u00e9 \u00e0 Nantes : \"On ne peut pas continuer comme \u00e7a dans le football\", s'insurge la ministre des Sports",
        "summary": "Lorsqu'un \"match pr\u00e9sente un risque, il faut pour l'instant s'arr\u00eater sur les d\u00e9placements de supporters\", estime Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/supporter-tue-a-nantes-on-ne-peut-pas-continuer-comme-ca-dans-le-football-s-insurge-la-ministre-des-sports_6222543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Yuriy : la justice face au casse-t\u00eate de la responsabilit\u00e9 des mineurs",
        "summary": "Huit jeunes hommes sont jug\u00e9s \u00e0 partir de lundi 4 d\u00e9cembre pour la violente agression de Yuriy \u00e0 Paris. Ces mineurs au moment des faits risquent jusqu'\u00e0 15 ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-yuriy-la-justice-face-au-casse-tete-de-la-responsabilite-des-mineurs_6222414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recueil des signalements, accompagnement social, formations\u2026 Que fait la France en mati\u00e8re de pr\u00e9vention de la radicalisation\u00a0?",
        "summary": "L'Etat s'appuie notamment sur les cellules de pr\u00e9vention de la radicalisation et d'accompagnement des familles, mises en place dans chaque d\u00e9partement, qui accompagnent les jeunes radicalis\u00e9s et les aident \u00e0 se r\u00e9ins\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/terrorisme-djihadistes/recueil-des-signalements-accompagnement-social-formations-que-fait-la-france-en-matiere-de-prevention-de-la-radicalisation_6147945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : la population vote largement pour l'int\u00e9gration de la r\u00e9gion p\u00e9troli\u00e8re d'Essequibo, en dispute avec le Guyana",
        "summary": "Lors d'un r\u00e9f\u00e9rendum organis\u00e9 dimanche, les \u00e9lecteurs ont vot\u00e9 \u00e0 plus de 95% de suffrages en faveur de l'int\u00e9gration de l'Essequibo au V\u00e9n\u00e9zuela.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/venezuela-la-population-vote-largement-pour-l-integration-de-la-region-petroliere-d-essequibo-en-dispute-avec-le-guyana_6222549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TF1 \"soutient fermement\" Ruth Elkrief, apr\u00e8s les \"invectives odieuses\" de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le leader de La France insoumise a trait\u00e9 l'\u00e9ditorialiste de \"manipulatrice\" et de \"fanatique\" sur le r\u00e9seau X, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/tf1-soutient-fermement-ruth-elkrief-apres-les-invectives-odieuses-de-jean-luc-melenchon_6222582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : environ \"200 cibles\" du mouvement islamiste vis\u00e9es ces derni\u00e8res heures, annonce l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Les troupes isra\u00e9liennes affirment avoir frapp\u00e9 une infrastructure terroriste situ\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une \u00e9cole \u00e0 Beit Hanoun, \u00e0 partir de laquelle une attaque contre Tsahal aurait \u00e9t\u00e9 men\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-israel-hamas-l-armee-israelienne-annonce-etendre-ses-operations-terrestres-a-l-ensemble-de-la-bande-de-gaza_6222423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hautes-Alpes : \u00e0 Risoul, une centaine de foyers sans \u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Une route provisoire a pu \u00eatre ouverte pour relier Risoul dans les Hautes-Alpes. Les d\u00e9g\u00e2ts sur place sont consid\u00e9rables, alors que la plupart des torrents ont rejoint leur lit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/hautes-alpes/hautes-alpes-a-risoul-une-centaine-de-foyers-sans-electricite_6222618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"On est lucide sur la menace\" terroriste et \"nous mettons tout en ordre pour la r\u00e9duire au maximum\", affirme la ministre des Sports",
        "summary": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra rappelle que des \"dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 vont \u00eatre tr\u00e8s rehauss\u00e9s\" lors des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-on-est-lucide-sur-la-menace-terroriste-et-nous-mettons-tout-en-ordre-pour-la-reduire-au-maximum-affirme-la-ministre-des-sports_6222603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : le nombre de personnes vivant et dormant \u00e0 la rue explose dans la capitale",
        "summary": "Le nombre de personnes \u00e0 la rue a augment\u00e9 de 16\u00a0% en un an dans la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/paris-le-nombre-de-personnes-vivant-et-dormant-a-la-rue-explose-dans-la-capitale_6222522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Reykjavik\", un polar islandais par un duo insolite : un \u00e9crivain c\u00e9l\u00e8bre et une Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "\"Reykjavik\" est un ouvrage \u00e0 quatre mains. D'un c\u00f4t\u00e9, Ragnar Jonasson, \u00e9crivain de polar islandais r\u00e9put\u00e9 et grand amateur d'Agatha Christie et de l'autre Katr\u00edn Jakobsd\u00f3ttir, plus connue comme Premi\u00e8re ministre de l'Islande depuis 2017. Le r\u00e9sultat, un roman glacial comme un iceberg et une enqu\u00eate sur 30 ans apr\u00e8s la disparition myst\u00e9rieuse d'une jeune fille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/reykjavik-un-polar-islandais-par-un-duo-insolite-un-ecrivain-celebre-et-une-premiere-ministre_6219645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Inflation : p\u00e2te \u00e0 tartiner, chips, spaghettis... Ces produits qui repartent \u00e0 la hausse",
        "summary": "La baisse n'aura pas dur\u00e9 tr\u00e8s longtemps. Entre octobre et novembre, les prix de nos 37 produits du quotidien sont rest\u00e9s stables. L'inflation, en revanche, continue de ralentir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/le-panier-de-courses-franceinfo/infographies-panier-de-courses-franceinfo-les-prix-restent-stables-l-inflation-passe-sous-la-barre-des-10_6217827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En qu\u00eate de rentabilit\u00e9, Spotify annonce r\u00e9duire ses effectifs d'\"environ 17%\", soit 1 500 personnes",
        "summary": "Il s'agit de la troisi\u00e8me vague de r\u00e9duction d'effectifs, puisque le groupe su\u00e9dois avait annonc\u00e9 600 suppressions de postes en janvier et 200 en juin dans sa division podcasts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/streaming/spotify/en-quete-de-rentabilite-spotify-annonce-reduire-ses-effectifs-d-environ-17-soit-1-500-personnes_6222669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discriminations : que comporte le nouveau texte de loi sur le \"testing\" examin\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Cette nouvelle proposition de loi vise \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser la pratique utilis\u00e9e pour lutter contre les discriminations, notamment \u00e0 l'embauche ou au logement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/discriminations-que-comporte-le-nouveau-texte-de-loi-sur-le-testing-examine-par-les-deputes_6222459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Relaxe d'Eric Dupond-Moretti : il est \"incompr\u00e9hensible\" que le parquet ne se pourvoie pas en cassation, estime Anticor",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Karsenti estime que R\u00e9my Heitz, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation, \"\u00e9tait dans un conflit insondable\" car il est \"le subordonn\u00e9 du garde des Sceaux\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/relaxe-d-eric-dupond-moretti-la-decision-du-parquet-general-de-ne-pas-se-pourvoir-en-cassation-est-incomprehensible-estime-l-avocat-d-anticor_6222651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les humains vieillissent plus vite que d\u2019autres animaux \u00e0 cause des dinosaures, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Des scientifiques de l'universit\u00e9 de Birmingham, en Angleterre, viennent de publier une \u00e9tude. Selon eux le processus de vieillissement rapide des mammif\u00e8res r\u00e9sulte d\u2019une strat\u00e9gie de survie d\u00e9velopp\u00e9e face aux dinosaures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/les-humains-vieillissent-plus-vite-que-d-autres-animaux-a-cause-des-dinosaures-selon-une-etude_6194052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un supporter du FC Nantes : un chauffeur de VTC \u00e9voque un \"guet-apens\" men\u00e9 par \"300 individus cagoul\u00e9s\"",
        "summary": "David Tan, porte-parole des VTC nantais, d\u00e9nonce le retour du \"hooliganisme pur\" o\u00f9 il \"n'y a plus de de valeurs, plus la limite\" : \"Pourquoi venir \u00e0 300 s\u2019acharner sur des v\u00e9hicules VTC ?\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-d-un-supporter-du-fc-nantes-un-chauffeur-de-vtc-evoque-un-guet-apens-mene-par-300-individus-cagoules_6222750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : reprise du proc\u00e8s pour corruption du Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le proc\u00e8s avait \u00e9t\u00e9 interrompu, en raison de l'attaque du Hamas perp\u00e9tr\u00e9e le 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-reprise-du-proces-pour-corruption-du-premier-ministre-israelien-benyamin-netanyahou_6222705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction des puffs : les industriels ont toujours un coup d'avance sur la loi",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s doivent se prononcer lundi soir sur l'interdiction de ces cigarettes \u00e9lectroniques, aux couleurs flashy et jetables. Mais l'industrie du tabac cherche constamment des moyens de contourner la loi et d'inventer de nouveaux produits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/interdiction-des-puffs-les-industriels-ont-deja-trouve-la-parade_6222450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re usine Huawei hors de Chine est en cours de construction en Alsace",
        "summary": "Le g\u00e9ant des t\u00e9l\u00e9coms chinois Huawei fait construire une usine en Alsace, sa premi\u00e8re hors de Chine. Elle devrait \u00eatre op\u00e9rationnelle fin 2025 et produira des \u00e9quipements pour r\u00e9seaux mobiles, notamment 5G.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/alsace/la-premiere-usine-huawei-hors-de-chine-est-en-cours-de-construction-en-alsace-2883494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil\u00a0: un jour avant le d\u00e9but de la COP28, le S\u00e9nat vote une loi qui facilite l'utilisation de pesticides",
        "summary": "Le moment tombe mal selon Greenpeace, alors que le pr\u00e9sident Lula veut faire de la COP28 une vitrine mondiale de son bilan positif en mati\u00e8re environnementale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/bresil-un-jour-avant-le-debut-de-la-cop28-le-senat-vote-une-loi-qui-facilite-l-utilisation-de-pesticides_6222561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par une voiture, la conductrice pensait avoir heurt\u00e9 un panneau",
        "summary": "Dimanche 3 d\u00e9cembre, une femme a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par une voiture \u00e0 Saint-Bonnet-de-Bresse (Sa\u00f4ne-et-Loire) et transport\u00e9e en urgence au CHU de Dijon. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la soir\u00e9e. La conductrice du v\u00e9hicule pensait qu'elle avait touch\u00e9 un panneau de signalisation.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/saone-et-loire/une-femme-meurt-apres-avoir-ete-percutee-par-une-voiture-la-conductrice-pensait-avoir-heurte-un-panneau-2883611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermeture pour travaux, gestion priv\u00e9e, hausse des loyers\u00a0: les commer\u00e7ants des halles de B\u00e9ziers inquiets pour leur survie",
        "summary": "C'est un projet pharaonique. La r\u00e9novation des halles de B\u00e9ziers \u00e0 partir de f\u00e9vrier 2024. Des travaux vont entra\u00eener leur fermeture pendant huit mois. Mais ce qui inqui\u00e8te le plus les 25 commer\u00e7ants, c'est le passage de r\u00e9gie municipale en concession priv\u00e9e. Le march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le groupe basque Biltoki.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/herault/beziers/fermeture-pour-travaux-gestion-privee-hausse-des-loyers-les-commercants-des-halles-de-beziers-inquiets-pour-leur-survie-2883506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le punkabilly est en deuil : Tai-Luc, le leader de La Souris D\u00e9glingu\u00e9e, est mort \u00e0 65 ans",
        "summary": "Leader de ce groupe phare du rock alternatif fran\u00e7ais, Tai-Luc avait d\u00e9velopp\u00e9 en parall\u00e8le plusieurs m\u00e9tiers, dont celui de bouquiniste sur les quais parisiens. Il est mort vendredi 1er d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/le-punkabilly-est-en-deuil-tai-luc-le-leader-de-la-souris-deglinguee-est-mort-a-65-ans_6222714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 en t\u00eate du box-office am\u00e9ricain avec son film \"Renaissance\", mais loin de la performance de Taylor Swift",
        "summary": "Avec 21 millions de dollars de recettes, la performance en salle de Queen Bey reste tr\u00e8s inf\u00e9rieure de celle de \"The Eras Tour\" de Taylor Swift, qui avait r\u00e9alis\u00e9 92,8 millions de dollars de recettes lors de son premier week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/beyonce-en-tete-du-box-office-nord-americain-avec-son-film-sur-la-tournee-renaissance-mais-reste-loin-des-records-de-taylor-swift_6222615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Attentat pr\u00e8s de la tour Eiffel : une enqu\u00eate judiciaire ouverte en Allemagne",
        "summary": "Le parquet f\u00e9d\u00e9ral allemand justifie ces investigations par la nationalit\u00e9 de la victime, un touriste germano-philippin \u00e2g\u00e9 de 23 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-paris/direct-attaque-au-couteau-l-homme-interpelle-toujours-en-garde-a-vue-gerald-darmanin-veut-que-les-autorites-puissent-demander-une-injonction-de-soins_6222405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale : le budget 2024 d\u00e9finitivement adopt\u00e9 apr\u00e8s le rejet de la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche",
        "summary": "Elisabeth Borne avait eu recours \u00e0 l'article 49.3 pour la 20e fois, vendredi, afin de faire passer le texte sans vote de l'Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/securite-sociale-le-budget-2024-definitivement-adopte-apres-le-rejet-d-une-ultime-motion-de-censure_6222837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Paris 2024 : quels sports sur quels sites... Visualisez l'ensemble des lieux de comp\u00e9tition des Jeux paralympiques",
        "summary": "Les Jeux paralympiques se d\u00e9rouleront sur 19 sites \u00e0 travers le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/carte-paris-2024-quels-sports-sur-quels-sites-visualisez-l-ensemble-des-lieux-de-competition-des-jeux-paralympiques_6211743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a le m\u00eame nombre de McDo qu\u2019\u00e0 Bordeaux, qui compte le double d\u2019habitants !\"\u00a0: alerte contre la malbouffe autour de Perpignan",
        "summary": "La malbouffe fait flor\u00e8s dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : le d\u00e9partement compte plus de 1\u00a0400 fast-food, un taux bien sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne nationale. Un ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e9tant pour la sant\u00e9 de la population catalane, dont 20\u00a0% souffrent d\u2019ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/on-a-le-meme-nombre-de-mcdo-qu-a-bordeaux-qui-compte-le-double-d-habitants-alerte-contre-la-malbouffe-autour-de-perpignan-2883653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur de Sciences Po Mathias Vicherat et sa compagne en garde \u00e0 vue pour \"violences conjugales\"",
        "summary": "Mathias Vicherat et sa compagne s'accusent mutuellement de violences. Ils sont en garde \u00e0 vue depuis dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-directeur-de-sciences-po-mathias-vicherat-et-sa-compagne-en-garde-a-vue-pour-violences-conjugales_6222930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lucky Luke : Blutch f\u00eate les 100 ans de son cr\u00e9ateur Morris avec un album, \"Les Indompt\u00e9s\"",
        "summary": "Le bel hommage rendu au cr\u00e9ateur de Lucky Luke, Morris, est un album sign\u00e9 par le talentueux Blutch. Dans \"Les Indompt\u00e9s\", le cow-boy solitaire va devoir g\u00e9rer des mineurs d\u00e9linquants. La t\u00e2che est d\u00e9licate m\u00eame au temps du Far West.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/lucky-luke-blutch-fete-les-100-ans-de-son-createur-morris-avec-un-album-les-indomptes_6221493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aude : la gendarmerie signale la disparition inqui\u00e9tante de Salom\u00e9, une lyc\u00e9enne 16 ans",
        "summary": "Les proches de la jeune fille sont sans nouvelles depuis que cette derni\u00e8re a quitt\u00e9 son lyc\u00e9e de Castelnaudary, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aude-la-gendarmerie-signale-la-disparition-inquietante-de-salome-16-ans_6222948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux pandas g\u00e9ants quittent le Royaume-Uni pour la Chine, en plein refroidissement diplomatique entre Londres et P\u00e9kin",
        "summary": "Ce retour de pandas fait partie d'un mouvement plus large de retour de ces animaux en Chine, alors que des tensions se font ressentir entre ce pays et les puissances occidentales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/deux-pandas-geants-quittent-le-royaume-uni-pour-retourner-en-chine-en-plein-refroidissement-diplomatique-entre-londres-et-pekin_6222942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Nicolas Zepeda jug\u00e9 pour l'assassinat de Narumi Kurosaki : suivez le premier jour du proc\u00e8s en appel",
        "summary": "Notre journaliste Sarah Rebouh vous fait vivre la premi\u00e8re journ\u00e9e du proc\u00e8s en appel de Nicolas Zepeda, accus\u00e9 de l'assassinat de son ex-petite amie Narumi Kurosaki en 2016, depuis le Palais de justice de Vesoul. D\u00e9couvrez notre direct dans cet article.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/besancon/direct-nicolas-zepeda-juge-pour-l-assassinat-de-narumi-kurosaki-suivez-le-premier-jour-du-proces-en-appel-2881256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le r\u00e9chauffement climatique s'\u00e9tablira en 2023 \u00e0 1,4\u00b0C au-dessus du niveau pr\u00e9industriel\", rapporte l'OMM",
        "summary": "Alors que l'accord de Paris pr\u00e9voit de limiter la hausse des temp\u00e9ratures moyennes globales \u00e0 1,5\u00b0C d'ici 2100, l'ann\u00e9e 2023 a montr\u00e9 que ce seuil symbolique \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tout proche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-le-rechauffement-climatique-s-etablira-en-2023-a-1-4-c-au-dessus-du-niveau-preindustriel-rapporte-un-responsable-de-l-organisation-meteorologique-mondiale_6220140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture \u00e0 celle de cl\u00f4ture... D\u00e9couvrez le programme d\u00e9taill\u00e9 jour par jour, sport par sport, des Jeux paralympiques",
        "summary": "Plus de quinze jours apr\u00e8s la fin des Jeux olympiques, les Jeux paralympiques ouvriront leurs portes, entre le 28 ao\u00fbt et le 8 septembre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paris-2024-de-la-ceremonie-d-ouverture-a-celle-de-cloture-decouvrez-le-programme-detaille-jour-par-jour-sport-par-sport-des-jeux-paralympiques_6203736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet accus\u00e9 de viols et agressions : l'animateur entendu par la police dans le cadre de sa plainte pour d\u00e9nonciation calomnieuse",
        "summary": "La vedette de NRJ conteste vivement toutes les accusations, et a lui-m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 des plaintes pour tentative d'extorsion de fonds, d\u00e9nonciation calomnieuse et harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/sebastien-cauet-accuse-de-viols-et-agressions-l-animateur-a-ete-recu-comme-plaignant_6223017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre \u00e0 Amiens : pluie d'hommages en Roumanie apr\u00e8s la mort de Doina Jurc\u0103, jeune m\u00e9decin",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort d'une jeune femme \u00e0 Amiens, fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9e d'une universit\u00e9 de m\u00e9decine en Roumanie, les hommages se sont multipli\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e poignard\u00e9e dans un logement locatif. Une enqu\u00eate est en cours pour d\u00e9terminer les circonstances du meurtre.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/somme/amiens/meurtre-a-amiens-une-pluie-d-hommages-en-roumanie-apres-la-mort-de-doina-jurca-jeune-diplomee-en-medecine-2883575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hydrog\u00e8ne blanc dans les Pyr\u00e9n\u00e9es : \"Si on comprend o\u00f9 il y a des gisements, on en a pour tr\u00e8s longtemps\"",
        "summary": "La France a autoris\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dimanche des recherches de r\u00e9serves d'hydrog\u00e8ne naturel dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Aujourd'hui, un seul site d'hydrog\u00e8ne naturel est exploit\u00e9 dans le monde et il se situe au Mali.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/hydrogene-blanc-dans-les-pyrenees-si-on-comprend-ou-il-y-a-des-gisements-qui-peuvent-etre-exploites-on-en-a-pour-tres-longtemps-affirme-une-membre-de-l-academie-des-technologies_6223068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le retour apr\u00e8s 27 ans d'absence de la rel\u00e8ve de la Garde r\u00e9publicaine \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "La rel\u00e8ve de la Garde r\u00e9publicaine devant le palais de l'Elys\u00e9e est de nouveau ouverte au public. Cette tradition militaire avait \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e en 1996. Elle se tiendra d\u00e9sormais tous les premiers mardis du mois selon un strict protocole.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/le-retour-apres-27-ans-d-absence-de-la-releve-de-la-garde-republicaine-a-l-elysee-2883671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]