[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des soldats ukrainiens racontent l\u2019incursion en Russie",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le lancement de l\u2019op\u00e9ration ukrainienne surprise en Russie, o\u00f9 en sont les soldats sur le terrain ? Reportage dans la r\u00e9gion de Saumy, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-soldats-ukrainiens-racontent-l-incursion-en-russie_6733260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La menace de destitution d'Emmanuel Macron est-elle vraiment \"cr\u00e9dible\", comme le d\u00e9clare le d\u00e9put\u00e9 LFI Manuel Bompard ?",
        "summary": "Les dirigeants de La France insoumise ont brandi la menace d'une proc\u00e9dure de destitution contre le chef de l'Etat s'il ne nomme pas Lucie Castets, candidate de la gauche, \u00e0 Matignon. La l\u00e9gitimit\u00e9 juridique d'une telle d\u00e9marche pose question, mais l'absence de soutien de la part des partenaires de LFI semble enterrer cette possibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-menace-de-destitution-d-emmanuel-macron-est-elle-vraiment-credible-comme-le-declare-le-depute-lfi-manuel-bompard_6732855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joe Biden, Hillary Clinton, Barack Obama\u2026 Le programme de la convention d\u00e9mocrate \u00e0 Chicago pour d\u00e9signer Kamala Harris comme candidate",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris, entr\u00e9e en course apr\u00e8s le retrait de la candidature du pr\u00e9sident Joe Biden en juillet, est assur\u00e9e d'\u00eatre investie lors de la convention d\u00e9mocrate qui d\u00e9bute lundi et qu'elle conclura jeudi par un discours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/joe-biden-hillary-clinton-barack-obama-le-programme-de-la-convention-democrate-a-chicago-pour-designer-kamala-harris-comme-candidate_6733170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Efficacit\u00e9, stocks, personnes cibl\u00e9es... Ce qu'il faut savoir sur la vaccination contre le mpox",
        "summary": "Un nouveau variant du virus, plus contagieux et plus mortel, est arriv\u00e9 en Su\u00e8de, o\u00f9 un cas a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9, et s\u00e9vit en Afrique. Les scientifiques sont toutefois confiants sur l'efficacit\u00e9 de l'actuel vaccin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/efficacite-stocks-personnes-ciblees-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-vaccination-contre-le-mpox_6729708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie exclut des n\u00e9gociations apr\u00e8s l'offensive ukrainienne sur son sol",
        "summary": "Kiev a revendiqu\u00e9 le contr\u00f4le par ses forces de plus de 1\u00a0250 km2 et de 92 localit\u00e9s sur le territoire russe. Volodymyr Zelensky a affirm\u00e9 vouloir forcer le Kremlin \u00e0 s'asseoir pour des n\u00e9gociations \"\u00e9quitables\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-exclut-des-negociations-apres-l-offensive-ukrainienne-sur-son-sol_6733290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Blinken assure que N\u00e9tanyahou soutient le plan am\u00e9ricain pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza et dit qu'il \"incombe\" au Hamas de \"faire de m\u00eame\"",
        "summary": "Isra\u00ebl et le Hamas affirment soutenir le plan en trois phases propos\u00e9 fin mai par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden. Mais le mouvement islamiste accuse d\u00e9sormais Isra\u00ebl d'avoir ajout\u00e9 de \"nouvelles conditions\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-blinken-assure-que-netanyahou-soutient-le-plan-americain-pour-une-treve-a-gaza-et-dit-qu-il-incombe-au-hamas-de-faire-de-meme_6733281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue apr\u00e8s la mort d'un homme pr\u00e8s d'Angers",
        "summary": "Un homme de 24 ans est mort apr\u00e8s avoir re\u00e7u deux coups de couteau \u00e0 Verri\u00e8res-en-Anjou, pr\u00e8s d\u2019Angers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-personnes-placees-en-garde-a-vue-apres-la-mort-d-un-homme-pres-d-angers_6733302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon : quand l'acteur abordait la fin de sa vie",
        "summary": "\"Plus qu\u2019une fin de carri\u00e8re, c\u2019est avant tout une fin de vie\". Le monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma avait souvent \u00e9voqu\u00e9 le sujet. Que souhaitait-il pour \"son\" apr\u00e8s ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/alain-delon-la-mort-selon-l-acteur_6733242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'incendie de Canet-en-Roussillon, les premi\u00e8res constations ont eu lieu",
        "summary": "Le parquet de Perpignan a ouvert une enqu\u00eate lundi pour conna\u00eetre l'origine de l'incendie qui a br\u00fbl\u00e9 deux hectares de v\u00e9g\u00e9tation \u00e0 Canet-en-Roussillon, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/une-enquete-ouverte-apres-l-incendie-de-canet-en-roussillon-les-premieres-constations-ont-eu-lieu_6733299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Autorit\u00e9 de la concurrence autorise Bouygues Telecom \u00e0 racheter La Poste Telecom",
        "summary": "Bouygues Telecom avait annonc\u00e9 \u00eatre en n\u00e9gociations exclusives pour prendre le contr\u00f4le de l'op\u00e9rateur virtuel pour 950 millions d'euros. L'Autorit\u00e9 de la concurrence \"a \u00e9cart\u00e9 tout risque d'atteinte \u00e0 la concurrence li\u00e9e \u00e0 l'op\u00e9ration sur les march\u00e9s concern\u00e9s\", selon le communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/telecom/l-autorite-de-la-concurrence-autorise-bouygues-telecom-a-racheter-la-poste-telecom_6733278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans l'Aude, le paradis des flamants roses menac\u00e9 le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "L\u2019unique site de reproduction des flamants roses en France se trouve en Occitane. La pr\u00e9servation de l\u2019esp\u00e8ce est aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire et urgente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/camargue-la-paradis-menace-des-flamants-roses_6733272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tribunal administratif de Bastia suspend l'interdiction des \"tenues manifestant une appartenance religieuse\" sur des plages en Corse-du-Sud",
        "summary": "L'instance judiciaire a jug\u00e9 \"ill\u00e9gal\" l'arr\u00eat\u00e9 pris par le maire de la commune de Lecci, en Corse-du-Sud, le 7 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/laicite/polemique-sur-le-burkini/le-tribunal-administratif-de-bastia-suspend-l-interdiction-des-tenues-manifestant-une-appartenance-religieuse-sur-des-plages-en-corse-du-sud_6733269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : Sydney est \"vuln\u00e9rable\" \u00e0 la mont\u00e9e des eaux, selon un rapport gouvernemental",
        "summary": "Le niveau de la mer \u00e0 Sydney pourrait avoir augment\u00e9 de 56\u00a0centim\u00e8tres d'ici \u00e0 2090 en raison de la crise climatique, selon le sc\u00e9nario le plus pessimiste d'un rapport gouvernemental.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/montee-des-eaux/rechauffement-climatique-sydney-est-vulnerable-a-la-montee-des-eaux-selon-un-rapport-gouvernemental_6733155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : 140 pompiers de la r\u00e9gion Occitanie sont mobilis\u00e9s sur l'incendie de Frontignan",
        "summary": "L'incendie de Frontignan dans l\u2019H\u00e9rault a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 apr\u00e8s avoir br\u00fbl\u00e9 pr\u00e8s de 320 hectares de for\u00eat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/herault-140-pompiers-de-la-region-occitanie-sont-mobilises-sur-l-incendie-de-frontignan_6733251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville de Pontorson dans la Manche rend hommage au pompier volontaire tu\u00e9 par un train en sauvant une femme",
        "summary": "Le pompier volontaire de 59 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un train en tentant de sauver une femme qui venait de chuter sur la voie ferr\u00e9e \u00e0 Pleine-Foug\u00e8res en Ille-et-Vilaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-ville-de-pontorson-dans-la-manche-rend-hommage-au-pompier-volontaire-tue-par-un-train-en-sauvant-une-femme_6733200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9forme des retraites vous a contraint \u00e0 d\u00e9caler votre d\u00e9part et \u00e0 travailler plus longtemps au cours des derniers mois ? Racontez-nous votre situation",
        "summary": "Depuis septembre 2023, la r\u00e9forme des retraites d\u00e9cale progressivement l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part de 62 \u00e0 64\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/appel-a-temoignages-la-reforme-des-retraites-vous-a-contraint-a-decaler-votre-depart-et-a-travailler-plus-longtemps-au-cours-des-derniers-mois-racontez-nous-votre-situation_6732714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU fustige un record \"inadmissible\" de violences contre les humanitaires dans le monde",
        "summary": "Selon les chiffres utilis\u00e9s par l'ONU, 280\u00a0travailleurs humanitaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans 33 pays l'an dernier. Ce record a \u00e9t\u00e9 nourri par la guerre \u00e0 Gaza et risque d'\u00eatre battu d\u00e8s 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/l-onu-fustige-un-record-inadmissible-de-violences-contre-les-humanitaires-dans-le-monde_6733185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Films iconiques, lieux de tournage et s\u00e9duction : \u00e0 Rome, le souvenir d'Alain Delon \"l'Italien\"",
        "summary": "Ic\u00f4ne du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, Alain Delon est mort dimanche \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. Sa popularit\u00e9 d\u00e9passe les fronti\u00e8res de notre pays, et il a notamment li\u00e9 une relation singuli\u00e8re avec l'Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/reportage-films-iconiques-lieux-de-tournage-et-femme-secrete-a-rome-le-souvenir-d-alain-delon-l-italien_6732495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans les Yvelines, un adolescent de 16\u00a0ans d\u00e9couvert pendu en d\u00e9tention",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour rechercher les causes de la mort de ce mineur, a pr\u00e9cis\u00e9 la procureure de la R\u00e9publique de Versailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/dans-les-yvelines-un-adolescent-de-16-ans-decouvert-pendu-en-detention_6733095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mpox : l'OMS recommande de lancer des plans de vaccination dans les zones touch\u00e9es",
        "summary": "La recrudescence du mpox dans plusieurs pays d'Afrique a pouss\u00e9 l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 \u00e0 d\u00e9cr\u00e9ter une urgence de sant\u00e9 publique de port\u00e9e internationale, l'alerte sanitaire du niveau le plus \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/mpox-l-oms-recommande-de-lancer-des-plans-de-vaccination-dans-les-zones-touchees_6733221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le naufrage d'un voilier de luxe fait un mort et six disparus en Sicile",
        "summary": "Douze passagers et dix membres d'\u00e9quipage, en majorit\u00e9 de nationalit\u00e9 britannique, se trouvaient \u00e0 bord du yacht, qui avait jet\u00e9 l'ancre au large du port de Porticello.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/naufrage/en-italie-un-mort-et-six-disparus-dans-le-naufrage-d-un-voilier-de-luxe-en-sicile_6732876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis Aly Diouara d\u00e9pose plainte pour \"cyberharc\u00e8lement\" et \"menaces de mort\"",
        "summary": "L'\u00e9lu LFI de la cinqui\u00e8me circonscription de Seine-Saint-Denis souhaite faire cesser un \"d\u00e9luge de haine, d'insultes, de racisme, d'islamophobie et de menaces\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-depute-insoumis-aly-diouara-depose-plainte-pour-cyberharcelement-et-menaces-de-mort_6733008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Challah la danse\"\u00a0: Dalya Daoud met en lumi\u00e8re une France invisibilis\u00e9e dans un brillant roman",
        "summary": "Ancienne journaliste, Dayla Daoud signe une exp\u00e9rience litt\u00e9raire bouleversante avec ce premier roman sur la France p\u00e9riph\u00e9rique, invisibilis\u00e9e. Indispensable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/challah-la-danse-dalya-daoud-met-en-lumiere-une-france-invisibilisee-dans-un-brillant-roman_6723285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incarc\u00e9r\u00e9 par erreur, un homme condamn\u00e9 \u00e0 une peine avec sursis meurt dans sa cellule \u00e0 Meaux",
        "summary": "Cet homme de 51\u00a0ans avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 vendredi pour agression sexuelle et violences aggrav\u00e9es. Alors qu'il pouvait b\u00e9n\u00e9ficier d'un am\u00e9nagement de peine, il a pourtant \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention en raison d'une \"mention erron\u00e9e\", a reconnu le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/incarcere-par-erreur-un-homme-condamne-a-une-peine-avec-sursis-meurt-dans-sa-cellule-a-meaux_6732702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies\u00a0: 4\u00a0000 hectares br\u00fbl\u00e9s en France contre 12\u00a0000 l'ann\u00e9e derni\u00e8re, selon G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre est en d\u00e9placement dans l'H\u00e9rault, o\u00f9 deux incendies se sont d\u00e9clar\u00e9s dimanche, ils ont \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9s depuis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/incendies-4-000-hectares-brules-en-france-contre-12-000-l-annee-derniere-selon-gerald-darmanin_6732840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chef landais Michel Gu\u00e9rard, inventeur de la \"nouvelle cuisine\", est mort \u00e0 91 ans",
        "summary": "Il \u00e9tait sans doute le plus respect\u00e9 des grands chefs fran\u00e7ais. Michel Gu\u00e9rard est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 91 ans, dans la nuit du dimanche 18 au lundi 19 ao\u00fbt, \u00e0 son domicile, a appris l'AFP dans son entourage, confirmant une information de France Bleu et Sud Ouest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/le-chef-landais-michel-guerard-rejoint-les-etoiles-l-inventeur-de-la-cuisine-nouvelle-est-decede-a-91-ans_6732822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations des 80 ans de la lib\u00e9ration de Paris : voici le programme de la semaine",
        "summary": "De nombreux \u00e9v\u00e9nements sont organis\u00e9s toute la semaine dans la capitale, dont un bal populaire. La c\u00e9r\u00e9monie officielle le 25\u00a0ao\u00fbt sera \u00e9galement marqu\u00e9e par l'arriv\u00e9e de la flamme paralympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/paris/70e-anniversaire-de-la-liberation-de-paris/commemorations-des-80-ans-de-la-liberation-de-paris-voici-le-programme-de-la-semaine_6732657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'allocation de rentr\u00e9e scolaire sera vers\u00e9e le 20\u00a0ao\u00fbt dans l'Hexagone, en Guadeloupe, en Guyane et en Martinique",
        "summary": "Attribu\u00e9e selon les ressources de l'ann\u00e9e 2022, cette allocation est revaloris\u00e9e d'une vingtaine d'euros par rapport \u00e0 l'an dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/l-allocation-de-rentree-scolaire-va-etre-versee-le-20-aout-dans-l-hexagone-en-guadeloupe-en-guyane-et-en-martinique_6732651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]