[
    {
        "title": "RECIT. Projet de loi immigration : comment les oppositions, unies autour d'une motion de rejet, ont plong\u00e9 le gouvernement dans une \"crise de pouvoir\"",
        "summary": "Au terme d'une journ\u00e9e ind\u00e9cise, la motion de rejet d\u00e9pos\u00e9e par les \u00e9cologistes a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e de justesse, avec les voix des R\u00e9publicains et du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/recit-projet-de-loi-immigration-comment-les-oppositions-unies-autour-d-une-motion-de-rejet-ont-plonge-le-gouvernement-dans-une-crise-de-pouvoir_6237204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : un nouveau projet d'accord appelle \u00e0 \"r\u00e9duire\" les \u00e9nergies fossiles sans en sortir, la France d\u00e9nonce un texte \"insuffisant\"",
        "summary": "Ce texte pr\u00e9par\u00e9 par les Emirats arabes unis ne fait pas mention d'une sortie des \u00e9nergies fossiles, alors que plusieurs pays et organisations militent pour cette formulation plus ambitieuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-un-nouveau-projet-d-accord-appelle-a-la-reduction-de-la-consommation-et-de-la-production-des-energies-fossiles_6236691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 11 d\u00e9cembre",
        "summary": "Le chef de diplomatie europ\u00e9enne alerte sur une situation \"apocalyptique\" \u00e0 Gaza, tandis que la France appelle \"\u00e0 \u00e9viter tout embrasement r\u00e9gional\"\u00a0en mer Rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-11-decembre_6237381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yvelines : une professeure accus\u00e9e d\u2019islamophobie apr\u00e8s avoir montr\u00e9 en classe un tableau de nus, l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique du coll\u00e8ge exerce son droit de retrait",
        "summary": "Le tableau du XVIIe si\u00e8cle montre cinq muses de l'Antiquit\u00e9, nues. L'\u00e9quipe p\u00e9dagogique du coll\u00e8ge Jacques-Cartier d'Issou exerce son droit de retrait depuis vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/yvelines-apres-des-accusations-d-islamophobie-contre-une-professeure-l-equipe-pedagogique-d-un-college-excerce-son-droit-de-retrait_6236649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : dix d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange pour \"crues\" ou \"pluie-inondation\"",
        "summary": "Le d\u00e9partement du Lot rejoint la Charente, la Charente-Maritime, la Gironde, la Corr\u00e8ze, la Dordogne, les Deux-S\u00e8vres, l'Is\u00e8re, la Savoie et la Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/intemperies-sept-departements-places-en-vigilance-orange-pour-crues-ou-pluie-inondation_6236076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inceste et violences sexuelles faites aux enfants : la Ciivise maintenue avec une mission \u00e9largie, sans le juge Edouard Durand \u00e0 sa t\u00eate",
        "summary": "Les associations plaidaient en faveur du maintien du juge pour enfants Edouard Durand, appr\u00e9ci\u00e9 notamment pour son ind\u00e9pendance et son franc-parler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/inceste-et-violences-sexuelles-faites-aux-enfants-la-ciivise-maintenue-avec-une-mission-elargie-sans-le-juge-edouard-durand-a-sa-tete_6237144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du lundi 11 d\u00e9cembre",
        "summary": "Le 19/20 info fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-lundi-11-decembre_6237267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vote de rejet du projet de loi immigration : \"En tant qu'\u00e9cologiste je ne peux pas voter sur ce sujet avec l'extr\u00eame droite\", d\u00e9nonce Delphine Batho",
        "summary": "Delphine Batho est la seule d\u00e9put\u00e9e du groupe \u00c9cologiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e0 avoir vot\u00e9 lundi contre la motion de rejet du projet de loi immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/vote-de-rejet-du-projet-de-loi-immigration-en-tant-qu-ecologiste-je-ne-peux-pas-voter-sur-ce-sujet-avec-l-extreme-droite-denonce-delphine-batho_6237279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les parents \"d\u00e9faillants\" : comment la proposition d'Aurore Berg\u00e9 est jug\u00e9e par les politiques et les professionnels",
        "summary": "La ministre des Solidarit\u00e9s et des Familles a annonc\u00e9 cette mesure, dimanche, sans en d\u00e9finir les contours pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/travaux-d-interet-general-pour-les-parents-defaillants-comment-la-proposition-d-aurore-berge-est-jugee-par-les-politiques-et-les-professionnels_6236319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu mis en examen pour viols\u00a0: \"Je ne connais pas l'homme que l'on d\u00e9crit maintenant\", assure Nathalie Baye",
        "summary": "L\u2019actrice Nathalie Baye s\u2019est exprim\u00e9 sur France Inter \u00e0 propos de G\u00e9rard Depardieu, soup\u00e7onn\u00e9 de viols et agressions sexuelles par plusieurs femmes",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/gerard-depardieu-mis-en-examen-pour-viols-je-ne-connais-pas-l-homme-que-l-on-decrit-maintenant-assure-nathalie-baye_6237291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : la nouvelle liste rouge des esp\u00e8ces menac\u00e9es compte d\u00e9sormais plus de 157 000 esp\u00e8ces",
        "summary": "Plus de 44 000 esp\u00e8ces sont menac\u00e9es d'extinction \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-la-nouvelle-liste-rouge-des-especes-menacees-compte-desormais-plus-de-157-000-especes_6237132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : pourquoi les pluies sont-elles si abondantes ?",
        "summary": "Lundi 11 d\u00e9cembre, neuf d\u00e9partements sont en vigilance orange aux crues. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de rivi\u00e8re atmosph\u00e9rique explique les importantes pr\u00e9cipitations en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-pourquoi-les-pluies-sont-elles-si-abondantes_6237384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les proches de l'opposant russe emprisonn\u00e9 Alexe\u00ef Navalny disent ne pas savoir o\u00f9 il se trouve",
        "summary": "Ses avocats se sont rendus dans \"deux colonies p\u00e9nitentiaires\" o\u00f9 il aurait pu se trouver, mais ont appris \"qu'il n'y \u00e9tait pas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/les-proches-de-l-opposant-russe-emprisonne-alexei-navalny-disent-ne-pas-savoir-ou-il-se-trouve_6237270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : un choc Lens-Monaco, le PSG et l'OM \u00e9pargn\u00e9s... D\u00e9couvrez le tirage au sort complet des 32es de finale",
        "summary": "Le voile a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9, lundi, sur les affiches des 32es de finale de la Coupe de France, attendues les 5, 6 et 7 janvier prochains, mais \u00e9galement sur les 16es de finale de l'\u00e9dition f\u00e9minine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-un-choc-lens-monaco-le-psg-et-l-om-epargnes-decouvrez-le-tirage-au-sort-complet-des-32es-de-finale_6237120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou veut que la pr\u00e9sidentielle russe se d\u00e9roule aussi dans les territoires ukrainiens occup\u00e9s",
        "summary": "Le scrutin de mars 2024 se tiendra aussi dans les r\u00e9gions annex\u00e9es de Zaporijjia, Kherson, Donetsk et Louhansk, apr\u00e8s un vote en ce sens de la Commission \u00e9lectorale russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-veut-que-la-presidentielle-russe-se-deroule-aussi-dans-les-territoires-ukrainiens-occupes_6236661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Energie : Emmanuel Macron annonce \"des financements massifs pour explorer l'hydrog\u00e8ne blanc\"",
        "summary": "\"La France peut devenir un des pays pionniers dans cette \u00e9nergie du futur\", a estim\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, lundi, \u00e0 Toulouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/video-energie-emmanuel-macron-annonce-des-financements-massifs-pour-explorer-l-hydrogene-blanc_6236874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Golden Globes : le film \"Barbie\" part en t\u00eate avec neuf nominations, talonn\u00e9 par \"Oppenheimer\"",
        "summary": "Le film de l'Am\u00e9ricaine Greta Gerwig est nomm\u00e9 notamment dans la cat\u00e9gorie \"meilleure com\u00e9die\". Il est suivi de pr\u00e8s par le long-m\u00e9trage \"Oppenheimer\" de Christopher Nolan, avec 8 nominations. La c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes aura lieu le 7 janvier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/golden-globes/golden-globes-le-film-barbie-part-en-tete-avec-neuf-nominations-talonne-par-oppenheimer_6236682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Immobilier : dans quels arrondissements de Paris se trouvent les logements inoccup\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Le nombre de logements vides est en nette hausse dans la capitale. Une augmentation largement port\u00e9e par la croissance des r\u00e9sidences secondaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/logements-vacants/carte-immobilier-dans-quels-arrondissements-de-paris-se-trouvent-logements-inoccupes_6228738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Google d\u00e9voile les demandes les plus populaires des Fran\u00e7ais en 2023",
        "summary": "La guerre Isra\u00ebl-Hamas, ChatGPT, Kylian Mbapp\u00e9, le 49-3 ou le rappeur MHD figurent parmi les sujets les plus demand\u00e9s par les internautes sur le moteur de recherche am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/google/google-devoile-les-demandes-les-plus-populaires-des-francais-en-2023_6236907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. Temp\u00eate Ciaran\u00a0: \"On attend toujours les aides\" promises par Emmanuel Macron, d\u00e9plorent des agriculteurs bretons",
        "summary": "Des agriculteurs expriment leur d\u00e9tresse et frustration face au manque de clart\u00e9 concernant les r\u00e8gles d'indemnisation et la lenteur administrative. \u201cNous sommes sans r\u00e9ponses, c\u2019est terrible de rien savoir\u201d l\u00e2che un exploitant du Finist\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/temoignages-macron-est-venu-mais-on-attend-toujours-les-aides-les-agriculteurs-dans-l-incomprehension-apres-la-tempete-ciaran-2887931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Uniforme \u00e0 l'\u00e9cole : tenue, prix, dur\u00e9e... On vous d\u00e9voile le contenu de l'exp\u00e9rimentation souhait\u00e9e par le minist\u00e8re de l'Education nationale",
        "summary": "L'exp\u00e9rimentation doit commencer en septembre 2024, \u00e0 la rentr\u00e9e, voire d\u00e8s le printemps pour les collectivit\u00e9s les plus motiv\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-uniforme-a-l-ecole-tenue-prix-duree-on-vous-devoile-le-contenu-de-l-experimentation-souhaitee-par-le-ministere-de-l-education-nationale_6234792.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'article \u00e0 lire pour comprendre la crise actuelle de l'immobilier",
        "summary": "Avec des taux d'emprunt autour de 4% et des prix qui reculent difficilement, le march\u00e9 tourne au ralenti depuis plusieurs mois. On vous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/l-article-a-lire-pour-comprendre-la-crise-actuelle-de-l-immobilier_6143643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Espace : la France se place en premi\u00e8re ligne pour d\u00e9velopper un vaisseau cargo europ\u00e9en, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "\"Ce sera l'un des axes principaux de France 2030 dans l'espace\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lundi, lors d'un discours \u00e0 Toulouse pour c\u00e9l\u00e9brer les deux ans de ce plan industriel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/video-espace-la-france-se-place-en-premiere-ligne-pour-developper-un-vaisseau-cargo-europeen-annonce-emmanuel-macron_6236919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je vis avec la peur que ma maison soit attaqu\u00e9e\"\u00a0: en pleine guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, l'autre combat du journal isra\u00e9lo-palestinien \"+972\"",
        "summary": "Dans le paysage m\u00e9diatique isra\u00e9lien, un journal en ligne se d\u00e9marque depuis le 7 octobre : \"+972\" est le seul qui ose critiquer la guerre men\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza. C'est aussi le seul journal isra\u00e9lien \u00e0 faire travailler ensemble des journalistes juifs et arabes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-a-tout-de-suite-compris-qu-on-avait-un-role-a-jouer-en-pleine-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-autre-combat-des-journalistes-de-972_6236124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pascal Periz, cofondateur du groupe vocal Pow Wow, est mort \u00e0 62 ans",
        "summary": "L'artiste, figure centrale du groupe qui a connu un grand succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 90 avec la chanson \"Le Chat\", a mis fin \u00e0 ses jours dimanche, a annonc\u00e9 son producteur lundi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/pascal-periz-cofondateur-du-groupe-vocal-pow-wow-est-mort-a-62-ans_6236289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Course-poursuite \u00e0 Chelles : ce que l'on sait de la mort de deux adolescents apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Les deux jeunes de 17 ans, polytraumatis\u00e9s et en arr\u00eat cardiorespiratoire, avaient \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s tard vendredi soir. Deux enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes, dont l'une confi\u00e9e \u00e0 l'IGPN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/course-poursuite-a-chelles-ce-que-l-on-sait-de-la-mort-de-deux-adolescents-apres-un-refus-d-obtemperer_6236157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Les patients ne sont pas des colis\" : \u00e0 Marseille, les chauffeurs de taxi manifestent contre l'obligation du covoiturage sanitaire",
        "summary": "Des centaines de professionnels ont men\u00e9 une op\u00e9ration escargot lundi pour protester contre l'article 30 de la loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale qui pr\u00e9voit de rendre obligatoire le covoiturage sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-les-patients-ne-sont-pas-des-colis-a-marseille-les-chauffeurs-de-taxi-manifestent-contre-l-obligation-du-covoiturage-sanitaire_6236604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trains Paris-Milan\u00a0: la SNCF va mettre en place un service de substitution en janvier, apr\u00e8s l'\u00e9boulement qui a interrompu la ligne",
        "summary": "Plus aucun train ne relie directement la France et l'Italie par la Savoie depuis l'\u00e9boulement survenu dans la vall\u00e9e de la Maurienne le 27 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/trains-paris-milan-la-sncf-va-mettre-en-place-en-janvier-un-service-de-substitution-sur-cette-ligne-interrompue-par-un-eboulement_6236601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Berlinale 2024 : Lupita Nyong'o deviendra la premi\u00e8re pr\u00e9sidente noire du jury du festival du film de Berlin",
        "summary": "L'actrice mexicano-k\u00e9nyane Lupita Nyong'o pr\u00e9sidera en f\u00e9vrier prochain le jury de la Berlinale et sera la premi\u00e8re personne noire \u00e0 occuper cette fonction de prestige, ont indiqu\u00e9 les organisateurs lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-berlin/berlinale-2024-lupita-nyong-o-deviendra-la-premiere-presidente-noire-du-jury-du-festival-du-film-de-berlin_6237024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je regrette d'\u00eatre pass\u00e9e par le pr\u00eat-relais\" : ces propri\u00e9taires dans \"la gal\u00e8re totale\" pour vendre leur logement \u00e0 l'approche de l'\u00e9ch\u00e9ance de leur cr\u00e9dit",
        "summary": "Dans un contexte de ralentissement du march\u00e9 de l'immobilier, des vendeurs qui devront rembourser leur pr\u00eat-relais dans les prochains mois racontent \u00e0 franceinfo leurs difficult\u00e9s pour trouver un acheteur, malgr\u00e9 leurs baisses de prix successives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/je-regrette-d-etre-passee-par-le-pret-relais-ces-proprietaires-dans-la-galere-totale-pour-vendre-leur-logement-a-l-approche-de-l-echeance-de-leur-credit_6222690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hydrog\u00e8ne naturel : pourquoi la France esp\u00e8re beaucoup de cet \"or blanc\" qui pourrait acc\u00e9l\u00e9rer la d\u00e9carbonation",
        "summary": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9 \"des financements massifs\" pour \"explorer\" le potentiel de cette ressource en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/hydrogene-naturel-pourquoi-la-france-espere-beaucoup-de-cet-or-blanc-qui-pourrait-accelerer-la-decarbonation_6226434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l'avortement\u00a0: que peut changer l'inscription de la \"libert\u00e9\" de recours \u00e0 l'interruption volontaire de grossesse dans la Constitution\u00a0?",
        "summary": "Le projet de loi constitutionnelle pour faire de l'IVG une libert\u00e9 fondamentale est pr\u00e9sent\u00e9 le 12 d\u00e9cembre en Conseil des ministres. Son adoption ne devrait avoir que des effets limit\u00e9s, selon plusieurs juristes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/droit-a-l-avortement-que-peut-changer-l-inscription-de-la-liberte-de-recours-a-l-interruption-volontaire-de-grossesse-dans-la-constitution_6236862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Gaza, les prix s'envolent et la nourriture manque\u00a0: \"Nous allons mourir ici \u00e0 cause de la faim\u00a0!\"",
        "summary": "Les bombardements se poursuivent sur Gaza. La situation humanitaire est critique et les habitants peinent \u00e0 trouver de quoi manger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/a-gaza-les-prix-s-envolent-et-la-nourriture-manque-nous-allons-mourir-ici-a-cause-de-la-faim_6236673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9fi de janvier\" : 48 addictologues appellent le gouvernement \u00e0 soutenir le mois sans alcool",
        "summary": "\u00c9voquant une confiance en le gouvernement \"s\u00e9rieusement alt\u00e9r\u00e9e\", ils attendent \"des gestes forts, aussi bien en termes de contenu que de port\u00e9e symbolique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/defi-de-janvier-48-addictologues-appellent-le-gouvernement-a-soutenir-le-mois-sans-alcool_6238209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Manchester United en grand danger, le PSG joue sa survie, Lens veut la Ligue Europa...Les enjeux de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Quatre tickets restent \u00e0 distribuer pour les huiti\u00e8mes de finale lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la phase de poules, mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-manchester-united-en-grand-danger-le-psg-joue-sa-survie-lens-veut-la-ligue-europa-les-enjeux-de-la-derniere-journee_6237096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \u00c9nergie : comment les stations hydrauliques EDF font face aux pics de consommation de l'hiver",
        "summary": "\u00c0 l'approche du c\u0153ur de l'hiver, les six sites hydrauliques d'EDF sont pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'augmentation de la consommation \u00e9lectrique, comme celui de Revin, dans les Ardennes, qui fonctionne de nouveau apr\u00e8s plusieurs mois de travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/reportage-energie-comment-les-stations-hydrauliques-edf-font-face-aux-pics-de-consommation-de-l-hiver_6236205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : pourquoi Emmanuel Macron refuse-t-il de jeter l'\u00e9ponge ?",
        "summary": "Au lendemain du vote de la motion de rejet, il y a la question de l'avenir : celui de G\u00e9rald Darmanin, et celui de l'Assembl\u00e9e que certains voudraient bien voir dissoute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-pourquoi-emmanuel-macron-refuse-t-il-de-jeter-l-eponge_6238245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique sur un tableau de femmes nues au coll\u00e8ge : Gabriel Attal annonce \"une proc\u00e9dure disciplinaire\" contre les \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Le jeudi 7 d\u00e9cembre, apr\u00e8s l'\u00e9tude d'un texte et d'un tableau de la Renaissance italienne avec une classe de 6e de l'\u00e9tablissement Jacques-Cartier d'Issou, une professeure a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'avoir tenu  des propos racistes et islamophobes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/polemique-sur-un-tableau-de-femmes-nues-au-college-gabriel-attal-annonce-une-procedure-disciplinaire-contre-les-eleves_6238287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : tout retard dans l'aide destin\u00e9e \u00e0 Kiev est \"un r\u00eave devenu r\u00e9alit\u00e9\" pour Moscou, selon Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien est \u00e0 Washington pour la troisi\u00e8me fois en un an, o\u00f9 il doit rencontrer Joe Biden et se rendre au Congr\u00e8s, pour \u00e9viter que les Etats-Unis ne coupent les vivres \u00e0 son pays en guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-tout-retard-dans-l-aide-destinee-a-kiev-est-un-reve-devenu-realite-pour-moscou-selon-volodymyr-zelensky_6238284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vaccination contre le papillomavirus : un peu moins d'un coll\u00e9gien sur dix a re\u00e7u la premi\u00e8re injection",
        "summary": "Le gouvernement s'\u00e9tait fix\u00e9 comme objectif de vacciner contre le papillomavirus 30% des \u00e9l\u00e8ves de 5e cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vaccins/vaccination-contre-le-papillomavirus-un-peu-moins-d-un-collegien-sur-dix-a-recu-la-premiere-injection_6238083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Projet de loi immigration : \"On a jou\u00e9 contre la France\", d\u00e9clare G\u00e9rald Darmanin au lendemain du rejet du texte du gouvernement",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur est en d\u00e9placement dans le Val-de-Marne mardi, au lendemain de l'adoption de la motion de rejet par des d\u00e9put\u00e9s des oppositions de tous bords. \"Je regrette que nous perdions du temps pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais\", a-t-il assur\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/direct-projet-de-loi-immigration-un-abandon-un-nouveau-texte-que-va-faire-le-gouvernement-au-lendemain-de-l-adoption-de-la-motion-de-rejet_6238236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : l'augmentation du prix des billets de TGV \"ne sera pas plus importante que l'inflation\" en 2024, promet le pr\u00e9sident du groupe",
        "summary": "Jean-Pierre Farandou, pr\u00e9sident du groupe SNCF, \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\", mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-l-augmentation-du-prix-des-billets-de-tgv-ne-sera-pas-plus-importante-que-l-inflation-en-2024-promet-le-president-du-groupe_6238347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. COP28 : \"Le but est d'atteindre un consensus\" pour un nouvel accord, esp\u00e8re la pr\u00e9sidence \u00e9miratie",
        "summary": "La pr\u00e9sidence \u00e9miratie de la conf\u00e9rence travaille \u00e0 un nouveau projet d'accord alors que l'heure fix\u00e9e par le pr\u00e9sident pour la fin de la conf\u00e9rence est pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/direct-cop28-l-heure-fixee-par-le-president-pour-la-fin-de-la-conference-est-passee-sans-qu-un-accord-ne-soit-trouve_6238359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : l'acteur Dylan Robert mis en examen pour \"assassinat\" et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir conduit le scooter du commando qui a tu\u00e9 un adolescent de 14 ans en 2021 \u00e0 Marseille, \u00e0 l'entr\u00e9e d'une cit\u00e9 abritant un trafic de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/marseille-l-acteur-dylan-robert-mis-en-examen-pour-assassinat-et-place-en-detention-provisoire_6238329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre en Ukraine : des pilotes fran\u00e7ais vont \u00eatre la \"police du ciel\" de l'Otan au-dessus de la Baltique et des Pays Baltes",
        "summary": "Au-dessus de la Baltique, des avions de l'Otan patrouillent et \"interceptent\" avions militaires russes, notamment en raison de la proximit\u00e9 de l'enclave de Kaliningrad.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-des-pilotes-francais-vont-etre-la-police-du-ciel-de-l-otan-au-dessus-de-la-baltique-et-des-pays-baltes_6237405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : un arbitre rou\u00e9 de coups \u00e0 l'issue du match Ankarag\u00fcc\u00fc-Rizespor, le championnat de Turquie suspendu",
        "summary": "L'arbitre de la rencontre a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 \u00e0 tabac sur la pelouse, lundi, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 au visage par le pr\u00e9sident d'Ankarag\u00fcc\u00fc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-un-arbitre-roue-de-coups-a-l-issue-du-match-ankaragucu-rizespor-le-championnat-de-turquie-suspendu_6238401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : le procureur f\u00e9d\u00e9ral demande \u00e0 la Cour supr\u00eame de statuer en urgence sur l'immunit\u00e9 de Donald Trump",
        "summary": "Il s'agit d'une \"demande exceptionnelle\" dans un \"dossier exceptionnel\", estime le procureur Jack Smith.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-le-procureur-federal-demande-a-la-cour-supreme-de-statuer-en-urgence-sur-l-immunite-de-trump_6237435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un enfant de 3 ans retrouv\u00e9 mort sur un parking en Haute-Savoie, son p\u00e8re plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Ce lundi 11 d\u00e9cembre, le corps sans vie d'un jeune gar\u00e7on de trois ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert sur un parking \u00e0 Publier, en Haute-Savoie. Le p\u00e8re de l'enfant, pr\u00e9sent sur les lieux \u00e0 l'arriv\u00e9e des secours, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Le parquet de Thonon-les-Bains a ouvert une enqu\u00eate pour \"homicide volontaire aggrav\u00e9\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/un-enfant-de-3-ans-retrouve-mort-sur-un-parking-en-haute-savoie-son-pere-place-en-garde-a-vue-2888291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]