[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la France \"condamne les tirs\" sur un refuge de l'ONU \u00e0 Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "D'apr\u00e8s l'ONU, deux chars ont tir\u00e9, mercredi, sur ce centre de formation transform\u00e9 en abri apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre, le 7 octobre. Le bilan s'est alourdi jeudi, suscitant de nombreuses r\u00e9actions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-france-condamne-les-tirs-sur-un-refuge-de-l-onu-a-khan-younes_6326214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : \"On ne r\u00e9pond pas \u00e0 la souffrance en envoyant des CRS\", estime G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur, invit\u00e9 de TF1 jeudi soir, s'est exprim\u00e9 sur le mouvement de col\u00e8re des agriculteurs. Il a expliqu\u00e9 pourquoi les forces de l'ordre n'interviennent pas face aux d\u00e9gradations commises par les manifestants, ce qui a provoqu\u00e9 l'ire de la gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-on-ne-repond-pas-a-la-souffrance-en-envoyant-des-crs-estime-gerald-darmanin_6326028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'h\u00e9licopt\u00e8re de la Nasa sur Mars, baptis\u00e9 Ingenuity, ach\u00e8ve sa mission historique",
        "summary": "Une de ses pales s'est endommag\u00e9e lors de son 72e et dernier vol. Le petit appareil \"a ouvert la voie \u00e0 de futurs vols dans notre syst\u00e8me solaire\", assure la Nasa, qui pr\u00e9cise que sa long\u00e9vit\u00e9 est remarquable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/mars-curiosity/l-helicoptere-de-la-nasa-sur-mars-baptise-ingenuity-acheve-sa-mission-historique_6326013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Tr\u00e8bes : un enregistrement effroyable de 16 minutes diffus\u00e9 pendant le proc\u00e8s",
        "summary": "L'enregistrement audio des n\u00e9gociations avec le terroriste Radouane Lakdim, jusqu'\u00e0 l'assaut des forces d'intervention, a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 mercredi 24 janvier lors du proc\u00e8s de l'attentat de Tr\u00e8bes (Aude). 16 minutes effroyables qui s'ach\u00e8vent sur la mort d'Arnaud Beltrame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-terroristes-dans-l-aude/attentat-de-trebes-un-enregistrement-effroyable-de-16-minutes-diffuse-pendant-le-proces_6326142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : les actions des manifestants se tendent \u00e0 la veille des annonces d'Attal",
        "summary": "Les agriculteurs ont organis\u00e9 pr\u00e8s de 80 points de blocage jeudi un peu partout en France, selon un d\u00e9compte du syndicat majoritaire FNSEA",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-les-actions-des-manifestants-se-tendent-a-la-veille-des-annonces-d-attal_6325986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 30\u00b0C en Espagne, touch\u00e9e par une vague de chaleur en plein hiver",
        "summary": "Plusieurs records locaux de temp\u00e9ratures pour un mois de janvier ont \u00e9t\u00e9 battus \u00e0 travers le pays. Le mercure a atteint un niveau proche de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/pres-de-30-c-en-espagne-touchee-par-une-vague-de-chaleur-en-plein-hiver_6325935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles sur mineurs : l'Eglise protestante allemande \u00e0 son tour point\u00e9e du doigt",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 9 355 mineurs pourraient avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9s sexuellement depuis l'apr\u00e8s-guerre au sein de l'Eglise protestante allemande, selon les conclusions de chercheurs charg\u00e9s d'enqu\u00eater sur ces faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/violences-sexuelles-sur-mineurs-l-eglise-protestante-allemande-a-son-tour-pointee-du-doigt_6326205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handicap \u00e0 l'\u00e9cole : plusieurs centaines de manifestants contre \"l'inclusion syst\u00e9matique\"",
        "summary": "Une semaine avant un appel \u00e0 la gr\u00e8ve dans le monde de l'\u00e9ducation, les accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves en situation de handicap (AESH) ont manifest\u00e9 jeudi pour r\u00e9clamer plus de moyens afin d'am\u00e9liorer \"l'inclusion des \u00e9l\u00e8ves en situation de handicap\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/handicap-a-l-ecole-plusieurs-centaines-de-manifestants-contre-l-inclusion-systematique_6326145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un policier relax\u00e9 apr\u00e8s avoir injuri\u00e9 une femme qui portait plainte pour agression sexuelle \u00e0 Paris",
        "summary": "Le fonctionnaire, qui avait trait\u00e9 de \"pute\" la plaignante dans un message envoy\u00e9 par erreur, a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 ce jeudi par le tribunal de police de Paris. De quoi susciter la col\u00e8re de la victime.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/un-policier-relaxe-apres-avoir-injurie-une-femme-qui-portait-plainte-pour-agression-sexuelle-a-paris-2913101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie 2024 : Jannik Sinner, le caillou dans la chaussure de Novak Djokovic ?",
        "summary": "L'Italien, seul joueur \u00e0 avoir battu Djokovic entre Wimbledon et la fin d'ann\u00e9e 2023, retrouve le Serbe en demi-finale, \u00e0 Melbourne, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/open-d-australie-2024-jannik-sinner-le-caillou-dans-la-chaussure-de-novak-djokovic_6325203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Mars Express\", \"Pat the dog\", \"Grizzy\"... La success story d'Angoul\u00eame, capitale de la BD devenue place forte du cin\u00e9ma d'animation",
        "summary": "La cit\u00e9 charentaise ne bouillonne pas seulement \u00e0 l'occasion du festival de la bande dessin\u00e9e dont la 51e \u00e9dition s'ouvre ce jeudi. Elle est aussi reconnue mondialement comme une r\u00e9f\u00e9rence dans la production de dessins anim\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/video-mars-express-pat-the-dog-grizzy-la-success-story-d-angouleme-capitale-de-la-bd-devenue-place-forte-du-cinema-d-animation_6323547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9, l'Olympique lyonnais valide la premi\u00e8re place de sa poule en surclassant St. P\u00f6lten",
        "summary": "Toujours invaincues cette saison, les Fenottes se sont offertes les Autrichiennes, jeudi, gr\u00e2ce notamment \u00e0 des doubl\u00e9s d'Ada Hegerberg et de Sara D\u00e4britz.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-deja-qualifie-l-olympique-lyonnais-valide-la-premiere-place-de-sa-poule-en-surclassant-st-polten_6326040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude : les faux billets, un ph\u00e9nom\u00e8ne qui prend de l'ampleur en France",
        "summary": "Dans l\u2019Hexagone, les faux billets circulent de plus en plus massivement, notamment sur Internet. Et ce, malgr\u00e9 la vigilance de la Banque centrale europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/internet-les-faux-billets-un-phenomene-qui-prend-de-l-ampleur-en-france_6326130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues dans le Pas-de-Calais : 153 communes reconnues en \u00e9tat de catastrophe naturelle pour la seconde vague d'inondations",
        "summary": "Il y a donc eu \u00e0 ce stade 285\u00a0communes reconnues en \u00e9tat de catastrophe naturelle pour les inondations de novembre, et\u00a0153 pour l'\u00e9pisode de janvier, soit un total de 438\u00a0communes du Pas-de-Calais reconnues en \u00e9tat de catastrophe naturelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/crues-dans-le-pas-de-calais-153-communes-reconnues-en-etat-de-catastrophe-naturelle-pour-la-seconde-vague-d-inondations_6325650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Braquage de Kim Kardashian : un proc\u00e8s pr\u00e9vu \u00e0 Paris du 28 avril au 23 mai 2025",
        "summary": "Plusieurs hommes, certains habill\u00e9s en policiers, ont braqu\u00e9 dans la nuit du 2 au 3 octobre 2016, Kim Kardashian, alors \u00e2g\u00e9e de 36 ans, dans un h\u00f4tel de luxe \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/braquage-de-kim-kardashian-un-proces-prevu-a-paris-du-28-avril-au-23-mai-2025_6326007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assaut du Capitole : un proche de Donald Trump condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de prison pour entrave \u00e0 l'enqu\u00eate du Congr\u00e8s",
        "summary": "Peter Navarro avait refus\u00e9 de se rendre \u00e0 une convocation de la commission de la Chambre des repr\u00e9sentants qui enqu\u00eatait sur l'assaut du Capitole, le 6 janvier 2021, et de lui fournir des documents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/attaque-du-capitole-par-des-militants-pro-trump/assaut-du-capitole-un-proche-de-donald-trump-condamne-a-4-mois-de-prison-pour-entrave-a-l-enquete-du-congres_6325974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le milieu de terrain serbe Nemanja Matic quitte Rennes et s'engage avec l'Olympique lyonnais",
        "summary": "Le joueur de 35 ans s\u2019est engag\u00e9 pour une dur\u00e9e de deux saisons et demie. Le transfert est estim\u00e9 \u00e0 3\u00a0millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-le-milieu-de-terrain-serbe-nemanja-matic-quitte-rennes-et-s-engage-avec-l-olympique-lyonnais-source-proche_6325827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux mus\u00e9es britanniques vont restituer au Ghana des tr\u00e9sors royaux pill\u00e9s il y a 150\u00a0ans",
        "summary": "Le British Museum et le Victoria and Albert Museum vont restituer au Ghana des objets en or et en argent de la cour royale ashanti. Ils avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s pendant les batailles coloniales de la Grande-Bretagne en Afrique de l'Ouest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/deux-musees-britanniques-vont-restituer-au-ghana-des-tresors-royaux-pilles-il-y-a-150-ans_6325524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement social : le nombre de demandes atteint un niveau record, alors que le nombre d'agr\u00e9ments est \"\u00e0 son pire niveau depuis 2005\"",
        "summary": "\"On n'a jamais aussi peu produit de logement social et on n'a jamais eu autant de demandeurs\", a regrett\u00e9 jeudi Emmanuelle Cosse, pr\u00e9sidente de l'Union sociale pour l'habitat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/logement/logement-social-le-nombre-de-demandes-atteint-un-niveau-record-alors-que-le-nombre-d-agrement-est-a-son-pire-niveau-depuis-2005_6325446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution aux PFAS par l'entreprise Chemours : la lettre d'\u00e9lus n\u00e9erlandais n'est ni une \"alerte\" ni une \"mise en garde\", selon la pr\u00e9fecture de l'Oise",
        "summary": "Le 9 novembre, deux vice-pr\u00e9sidents du conseil provincial de Hollande M\u00e9ridionale ont \u00e9crit une lettre \u00e0 la pr\u00e9fecture de l'Oise. Ils expliquent comment des PFAS produits par Chemours ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s dans l'environnement, \"tant dans l'eau que dans l'air\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pollution-aux-pfas-par-l-entreprise-chemours-la-lettre-d-elus-neerlandais-n-est-ni-une-alerte-ni-une-mise-en-garde-selon-la-prefecture-de-l-oise_6325611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les adolescents consomment de moins en moins de tabac, d'alcool et de cannabis",
        "summary": "Chez les lyc\u00e9ens, la consommation r\u00e9guli\u00e8re a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e par trois, selon une \u00e9tude de l'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives publi\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/les-adolescents-consomment-de-moins-en-moins-de-tabac-d-alcool-et-de-cannabis_6325551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: on vous r\u00e9sume l'\u00e9change \u00e9pistolaire entre Fran\u00e7ois Ruffin et Rapha\u00ebl Glucksmann autour de l'avenir de la gauche",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI Fran\u00e7ois Ruffin et l'eurod\u00e9put\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann, \u00e0 la t\u00eate du parti Place publique, ont \u00e9chang\u00e9 ces derniers jours deux lettres ouvertes. Sans s'\u00e9pargner les coups, ils dessinent dans leurs missives deux futurs possibles pour la gauche fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-on-vous-resume-l-echange-epistolaire-entre-francois-ruffin-et-raphael-glucksmann-autour-de-l-avenir-de-la-gauche_6325224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Femme agress\u00e9e \u00e0 Blois par son ex-compagnon : le\u00a0policier qui avait refus\u00e9 de prendre la plainte a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la retraite d'office",
        "summary": "La jeune femme, Chlo\u00e9, avait \u00e9t\u00e9 ensuite violemment agress\u00e9e par son ex-compagnon. Elle gardera des s\u00e9quelles \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/femme-agressee-a-blois-par-son-ex-compagnon-le-policier-qui-avait-refuse-de-prendre-la-plainte-a-ete-mis-a-la-retraite-d-office_6325491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Quand la nuit arrive, on ne sait jamais o\u00f9 se mettre\" : en r\u00e9gion parisienne, de nombreux SDF s'abritent dans les bois",
        "summary": "Plus d'un millier de b\u00e9n\u00e9voles sont attendus \u00e0 Paris, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, pour participer au recensement des sans domiciles fixes. Ils sont nombreux \u00e0 vivre dans les bois aux abords de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sdf/reportage-quand-la-nuit-arrive-on-ne-sait-jamais-ou-se-mettre-en-region-parisienne-de-nombreux-sdf-s-abritent-dans-les-bois_6325212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haine en ligne : Elon Musk promet de payer les recours en justice contre la future loi irlandaise",
        "summary": "Le milliardaire am\u00e9ricain a fait cette annonce, mercredi, affirmant agir au nom de la libert\u00e9 d'expression. Alors que l'Irlande s'appr\u00eate \u00e0 adopter une loi pour obliger les plateformes \u00e0 retirer les messages haineux ou incitant \u00e0 la violence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/haine-en-ligne-elon-musk-promet-de-payer-les-recours-en-justice-contre-la-future-loi-irlandaise_6295287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : le nombre de premiers titres de s\u00e9jour a augment\u00e9 de 1,4% en un an, atteignant un nombre record, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Les motifs principaux de ces titres de s\u00e9jour sont les motifs \u00e9tudiant et familial, pr\u00e9cise la Direction g\u00e9n\u00e9rale des \u00e9trangers en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-le-nombre-de-premiers-titres-de-sejour-a-augmente-de-1-4-en-un-an-atteignant-un-nombre-record-selon-le-ministere-de-l-interieur_6325404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles \u00e0 l'\u00e9cole : \"L\u2019accompagnement par les \u00e9tablissements scolaires n'est pas \u00e0 la hauteur\", d\u00e9plore une ONG",
        "summary": "\"64%\" des r\u00e9pondantes au barom\u00e8tre \"ont d\u00e9clar\u00e9 n'avoir jamais b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une s\u00e9ance de pr\u00e9vention contre les violences \u00e0 l'\u00e9cole\", regrette Diane Richard, porte-parole de l\u2019ONG Plan International France, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexistes-et-sexuelles-a-l-ecole-l-accompagnement-par-les-etablissements-scolaires-n-est-pas-a-la-hauteur-deplore-une-ong_6325263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00f4mage : le nombre de demandeurs d'emploi en hausse de 0,2% au quatri\u00e8me trimestre 2023",
        "summary": "Le nombre de personnes inscrites en cat\u00e9gorie A, hors Mayotte, s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3,033 millions, selon le minist\u00e8re du Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/chomage-le-nombre-de-demandeurs-d-emploi-en-hausse-de-0-2-au-quatrieme-trimestre-2023_6325344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : qui est Gabriel Moscardo, le nouveau pari du PSG au milieu de terrain ?",
        "summary": "Professionnel depuis juin dernier, le jeune Br\u00e9silien de 18 ans arrive en provenance des Corinthians, mais devra attendre pour faire ses d\u00e9buts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-1-qui-est-gabriel-moscardo-le-nouveau-pari-du-psg-au-milieu-de-terrain_6265515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce qu'il faut retenir du rapport du Crif, qui pointe une \"explosion\" de l'antis\u00e9mitisme en France depuis le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le nombre d'actes antis\u00e9mites recens\u00e9s en France a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par quatre en 2023, selon le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/ce-qu-il-faut-retenir-du-rapport-du-crif-qui-pointe-une-explosion-de-l-antisemitisme-en-france-depuis-le-debut-de-la-guerre-a-gaza_6324993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: les blocages pr\u00e9vus vendredi r\u00e9gion par r\u00e9gion",
        "summary": "La col\u00e8re des agriculteurs se poursuit vendredi. Les syndicats agricoles annoncent de nombreuses actions partout en France, et notamment \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-les-blocages-prevus-vendredi-region-par-region_6326202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. A Tyr, au Liban, \"personne ne veut revivre la guerre, mais tout le monde a peur qu'elle resurgisse\"",
        "summary": "Situ\u00e9e \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne, la grande ville du sud du Liban n'en finit plus de se vider. Les habitants ne veulent pas revivre les combats de l'\u00e9t\u00e9 2006.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-a-tyr-au-liban-personne-ne-veut-revivre-la-guerre-mais-tout-le-monde-a-peur-qu-elle-resurgisse_6297441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment l'espoir de sauver le rhinoc\u00e9ros blanc du Nord, au bord de l'extinction, rena\u00eet gr\u00e2ce \u00e0 une f\u00e9condation in vitro",
        "summary": "Des scientifiques ont annonc\u00e9 avoir r\u00e9ussi une FIV sur une esp\u00e8ce cousine, en septembre, et pensent pouvoir reproduire cette technique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/naissance-d-animaux/comment-l-espoir-de-sauver-le-rhinoceros-blanc-du-nord-au-bord-de-l-extinction-renait-grace-a-une-fecondation-in-vitro_6325350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : Nedim Remili, Ludovic Fabregas et Dika Mem, les nouveaux patrons de l'\u00e9quipe de France",
        "summary": "Les Bleus affrontent la Su\u00e8de en demi-finales de l\u2019Euro de hand, vendredi \u00e0 Cologne, et vont compter sur leurs trois hommes forts, leaders sur le terrain et en dehors.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-nedim-remili-ludovic-fabregas-et-dika-mem-les-nouveaux-patrons-de-l-equipe-de-france_6325659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Radi\u00e9 de son ordre, un m\u00e9decin bient\u00f4t jug\u00e9 pour avoir continu\u00e9 \u00e0 exercer pendant cinq ans dans plus de 16\u00a0h\u00f4pitaux",
        "summary": "Entre 2018 et 2023, ce m\u00e9decin a continu\u00e9 \u00e0 exercer, notamment dans l'Eure, la Ni\u00e8vre ou encore l'Aube.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/radie-de-son-ordre-un-medecin-bientot-juge-pour-avoir-continue-a-exercer-pendant-cinq-ans-dans-plus-de-16-hopitaux_6326094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : quelles sont les principales mesures restantes du texte apr\u00e8s la censure de 40% des articles par le Conseil constitutionnel ?",
        "summary": "Expurg\u00e9 des cavaliers l\u00e9gislatifs introduits par la droite, le texte comprend d\u00e9sormais 51 articles, mais peu des mesures sur lesquelles s'\u00e9taient focalis\u00e9s les d\u00e9bats parlementaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-quelles-sont-les-principales-mesures-restantes-du-texte-apres-la-censure-de-40-des-articles-par-le-conseil-constitutionnel_6325998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Derri\u00e8re les tags d'\u00e9toiles de David \u00e0 Paris, un vaste r\u00e9seau de d\u00e9sinformation russe",
        "summary": "Fin octobre 2023, des centaines d\u2019\u00e9toiles de David \u00e9taient tagu\u00e9es en r\u00e9gion parisienne. Loin de l\u2019acte antis\u00e9mite \u00e9voqu\u00e9 au d\u00e9but, la piste d\u2019une d\u00e9stabilisation plus vaste orchestr\u00e9e par la Russie est aujourd\u2019hui privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-franceinfo-derriere-les-tags-d-etoiles-de-david-a-paris-un-vaste-reseau-de-desinformation-russe_6325623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Open d'Australie 2024 : men\u00e9 de deux sets par Sinner, Djokovic en difficult\u00e9... Suivez la demi-finale",
        "summary": "Jannik Sinner va tenter de priver Novak Djokovic d'une onzi\u00e8me finale \u00e0 l'Open d'Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/direct-open-d-australie-2024-l-etoile-sinner-face-a-la-montagne-djokovic-suivez-la-demi-finale_6325398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un condamn\u00e9 \u00e0 mort a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 par inhalation d'azote, une premi\u00e8re mondiale d\u00e9nonc\u00e9e par l'ONU",
        "summary": "\"Ce soir, l'Alabama a fait faire un pas en arri\u00e8re \u00e0 l'humanit\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 le condamn\u00e9 avant son ex\u00e9cution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-condamne-a-mort-a-ete-execute-par-inhalation-d-azote-une-premiere-mondiale-denoncee-par-l-onu_6326982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"J'arrive juste \u00e0 acheter de la nourriture\" : en Inde, malgr\u00e9 une forte croissance \u00e9conomique, les classes populaires sont de plus en plus pauvres",
        "summary": "Les classes populaires indiennes, qui repr\u00e9sentent plus de la moiti\u00e9 de la population, sont de plus en plus en difficult\u00e9, malgr\u00e9 la forte croissance annuelle \u00e0 l'\u00e9chelle du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/reportage-j-arrive-juste-a-acheter-de-la-nourriture-en-inde-malgre-une-forte-croissance-economique-les-classes-populaires-sont-de-plus-en-plus-pauvres_6325266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroutes : les prix des p\u00e9ages vont augmenter d'environ 3% sur la plupart des r\u00e9seaux",
        "summary": "Dans le nord de la France, la Sanef va par exemple augmenter ses tarifs de 2,79% pour les v\u00e9hicules de classe 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/les-peages-autoroutiers-vont-augmenter-d-environ-3-sur-la-plupart-des-reseaux_6327033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 l'ONU, Kiev et Moscou continuent de se rejeter la responsabilit\u00e9 du crash de l'avion militaire russe",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s russes, l'avion transportait 65 prisonniers ukrainiens en vue d'un \u00e9change. L'Ukraine demande une enqu\u00eate internationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-l-onu-kiev-et-moscou-continuent-de-se-rejeter-la-responsabilite-du-crash-de-l-avion-militaire-russe_6327018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Loi immigration : le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains d\u00e9nonce \"un hold-up d\u00e9mocratique\" du Conseil constitutionnel",
        "summary": "Eric Ciotti a accus\u00e9 Laurent Fabius, le pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel, de \"collusion\" avec Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/direct-loi-immigration-le-president-des-republicains-eric-ciotti-denonce-un-hold-up-democratique-du-conseil-constitutionnel_6327072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Open d'Australie : qui rejoindra Jannik Sinner en finale ? Suivez la deuxi\u00e8me demi-finale entre Daniil Medvedev et Alexander Zverev",
        "summary": "Le dernier ticket pour la finale sera quoi qu'il arrive d\u00e9croch\u00e9 par un joueur qui n'a jamais encore remport\u00e9 le Grand chelem australien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/direct-open-d-australie-qui-rejoindra-jannik-sinner-en-finale-suivez-la-deuxieme-demi-finale-entre-daniil-medvedev-et-alexander-zverev_6325401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Isra\u00ebl et le Hamas : la Cour internationale de justice rend sa d\u00e9cision ce vendredi concernant les accusations de \"g\u00e9nocide\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "La plus haute juridiction de l'ONU pourrait ordonner \u00e0 Isra\u00ebl d'arr\u00eater sa campagne militaire ou de faciliter l'aide humanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-en-israel-et-le-hamas-la-cour-internationale-de-justice-rend-sa-decision-ce-vendredi-concernant-les-accusations-de-genocide-a-gaza_6327105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Paris 2024 : \"Que chacun se sente repr\u00e9sent\u00e9 ce soir-l\u00e0\"\u00a0: on a suivi Thomas Jolly, \nle metteur en sc\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO, en r\u00e9p\u00e9rages le long de la Seine",
        "summary": "Le metteur en sc\u00e8ne continue les r\u00e9p\u00e9titions et les r\u00e9unions \u00e0 six mois de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris. Nous l'avons accompagn\u00e9 en r\u00e9p\u00e9rage le long de la Seine et notamment lors d'une visite de Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/reportage-paris-2024-que-chacun-se-sente-represente-ce-soir-la-on-a-suivi-thomas-jolly-le-metteur-en-scene-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-en-reperages-le-long-de-la-seine_6326742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 six mois des JO, Paris se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir les touristes avec un \"manifeste de l'hospitalit\u00e9\"",
        "summary": "\u00c0 six mois des Jeux olympiques de Paris, les professionnels du tourisme s\u2019organisent pour accueillir du mieux possible les spectateurs, alors que l\u2019hospitalit\u00e9 fran\u00e7aise n\u2019a pas forc\u00e9ment la meilleure r\u00e9putation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-a-six-mois-des-jo-paris-se-prepare-a-accueillir-les-touristes-avec-un-manifeste-de-l-hospitalite_6294852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Jannik Sinner fait tomber Novak Djokovic et se qualifie pour sa premi\u00e8re finale en Grand Chelem",
        "summary": "L'Italien a r\u00e9alis\u00e9 un match de haut niveau pour prendre le meilleur en quatre sets sur le num\u00e9ro 1 mondial, tenant du titre \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-2024-jannik-sinner-fait-tomber-novak-djokovic-et-se-qualifie-pour-sa-premiere-finale-en-grand-chelem_6326976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : transports, s\u00e9curit\u00e9, chances de m\u00e9dailles... Posez toutes vos questions sur les Jeux olympiques",
        "summary": "Durant les six prochains mois, jusqu'\u00e0 l'ouverture des \u00e9preuves olympiques et paralympiques, franceinfo r\u00e9pondra \u00e0 vos interrogations dans un nouveau rendez-vous #OnVousR\u00e9pond.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-transports-securite-chances-de-medailles-posez-toutes-vos-questions-sur-les-jeux-olympiques_6325626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : \"La loi \u00e9tait mal faite, donc le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 beaucoup\", analyse un professeur de droit public",
        "summary": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des articles du texte ont \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9s. Pour Bertrand-L\u00e9o Combrade, c'est la cons\u00e9quence d'\"un nombre exceptionnel de cavaliers l\u00e9gislatifs\", que la majorit\u00e9 et la droite ne pouvaient pas ignorer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-la-loi-etait-mal-faite-donc-le-conseil-constitutionnel-a-censure-beaucoup-analyse-un-professeur-de-droit-public_6325872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Herv\u00e9 Renard, s\u00e9lectionneur des Bleues pr\u00eat \u00e0 secourir la C\u00f4te d'Ivoire, une position qui interroge malgr\u00e9 le refus de la FFF",
        "summary": "Si la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football a finalement refus\u00e9, jeudi, de \"pr\u00eater\" le coach de sa s\u00e9lection f\u00e9minine \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire, la volont\u00e9 affich\u00e9e par Herv\u00e9 Renard de prendre temporairement une double casquette a surpris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/herve-renard/football-herve-renard-selectionneur-des-bleues-pret-a-secourir-la-cote-d-ivoire-une-position-qui-interroge-malgre-le-refus-de-la-fff_6326784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un tableau perdu de Klimt, \"Portrait de Mademoiselle Lieser\", refait surface en Autriche",
        "summary": "Avant d'\u00eatre vendue aux ench\u00e8res en avril, la toile inachev\u00e9e de Gustave Klimt sera expos\u00e9e en Suisse, en Allemagne, en Grande-Bretagne et \u00e0 Hong\u00a0Kong.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/un-tableau-perdu-de-klimt-portrait-de-mademoiselle-lieser-refait-surface-en-autriche_6327168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois lions en provenance d'Ukraine ont trouv\u00e9 refuge dans un parc animalier de Bourgogne",
        "summary": "Le Parc animalier de l'Auxois cherchait un lion apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du sien l'\u00e9t\u00e9 dernier. Il avait r\u00e9pondu \u00e0 un appel international pour les accueillir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/trois-lions-en-provenance-d-ukraine-ont-trouve-refuge-dans-un-parc-animalier-de-bourgogne_6327243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un croquis, petit carr\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Michel-Ange, bient\u00f4t aux ench\u00e8res \u00e0 New\u00a0York",
        "summary": "Michel-Ange ex\u00e9cutait ces petits \"diagrammes\" pour indiquer le type de bloc de marbre dont il avait besoin pour ses travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/sculpture/un-croquis-petit-carre-attribue-a-michel-ange-bientot-aux-encheres-a-new-york_6327213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : z\u00e9ro balle de break, 33 victoires de suite... Les chiffres qui expliquent la port\u00e9e de l'exploit de Jannik Sinner face \u00e0 Novak Djokovic",
        "summary": "Le Serbe a \u00e9t\u00e9 battu en quatre sets par le num\u00e9ro 4 mondial, vendredi, en demi-finale, \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-zero-balle-de-break-33-victoires-de-suite-les-chiffres-qui-expliquent-la-portee-de-l-exploit-de-jannik-sinner-face-a-novak-djokovic_6327249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cold cases : Monique Olivier doit \u00eatre bient\u00f4t auditionn\u00e9e dans le cadre de l'affaire C\u00e9cile Vallin, disparue en 1997",
        "summary": "Des proc\u00e8s-verbaux, \u00e9voqu\u00e9s au proc\u00e8s de Monique Olivier, en d\u00e9cembre dernier, relancent l'hypoth\u00e8se de l'implication de Michel Fourniret dans la disparition de C\u00e9cile Vallin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/cold-cases-monique-olivier-doit-etre-bientot-auditionnee-dans-le-cadre-de-l-affaire-cecile-vallin-disparue-en-1997_6327426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\u00a0: \"C\u2019est une suite continue de records qu\u2019on a jamais vus dans l\u2019histoire de France\", d\u00e9clare une hydrologue",
        "summary": "Si on ne peut pas parler de \"d\u00e9sertification\", on a \"clairement un territoire semi-aride\", explique Emma Haziza, sp\u00e9cialiste de l\u2019adaptation face au changement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/secheresse-dans-les-pyrenees-orientales-c-est-une-suite-continue-de-records-qu-on-a-jamais-vus-dans-l-histoire-de-france-declare-une-hydrologue_6327396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique Sylvain Tesson\u00a0: Sophie Nauleau, la directrice artistique du Printemps des po\u00e8tes, d\u00e9missionne",
        "summary": "\"Le choix, que j'assume pleinement (...) a d\u00e9clench\u00e9 une cabale effarante, consternante, pour ne pas dire monstrueuse\", affirme Sophie Nauleau dans le communiqu\u00e9 annon\u00e7ant sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/polemique-sylvain-tesson-sophie-nauleau-la-directrice-artistique-du-printemps-des-poetes-demissionne_6327312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eboulement en Savoie : la SNCF pr\u00e9voit une r\u00e9ouverture \"\u00e0 l'automne\" dans la vall\u00e9e de la Maurienne",
        "summary": "Une partie d'une falaise s'\u00e9tait effondr\u00e9e fin ao\u00fbt 2023 en Maurienne et avait enseveli un tunnel de long de 300 m\u00e8tres, coupant la liaison ferroviaire qui relie la France et l'Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/eboulement-en-maurienne-la-ligne-retablie-a-l-automne-selon-la-sncf_6327375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : en poste depuis 2015, J\u00fcrgen Klopp ne sera plus l'entra\u00eeneur de Liverpool \u00e0 la fin de la saison",
        "summary": "Le club anglais a annonc\u00e9 la nouvelle, vendredi, \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/premier-league/football-en-poste-depuis-2015-jurgen-klopp-ne-sera-plus-l-entraineur-de-liverpool-a-la-fin-de-la-saison_6327330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPLAY. \"Cash Investigation\". Travail de malade, malade du travail",
        "summary": "Comment faire reconna\u00eetre une maladie professionnelle&nbsp;? Quelles sont les strat\u00e9gies des entreprises pour limiter le nombre de reconnaissances&nbsp;? Et quelles sont les professions les plus expos\u00e9es \u00e0 un risque physique, chimique, psychique ou biologique&nbsp;? Une enqu\u00eate de l\u2019\u00e9quipe de \"Cash Investigation\" \u00e0 voir le 25&nbsp;janvier \u00e0 21h10 sur France&nbsp;2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/cash-investigation/cash-investigation-travail-de-malade-malade-du-travail_6283536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]