[
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Pol\u00e9mique sur les propos d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra : la ministre a \u00e9chang\u00e9 avec l'ancienne institutrice de son fils et se rendra mardi matin \u00e0 l'\u00e9cole publique Littr\u00e9",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale a eu un \u00e9change avec l'ancienne institutrice de son fils, lundi soir. Elle se rendra, mardi, \u00e0 l'\u00e9cole publique Littr\u00e9 \u00e0 Paris, dans laquelle son a\u00een\u00e9 a \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9 quelques mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-polemiques-sur-les-propos-d-amelie-oudea-castera-la-ministre-a-eu-un-echange-avec-l-ancienne-institutrice-de-son-fils_6305694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 15 janvier",
        "summary": "La phase intensive de la guerre \"se terminera bient\u00f4t\" dans le sud de la bande de Gaza, a annonc\u00e9 lundi le ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense, Yoav Gallant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-15-janvier_6305571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Belal : retour au calme \u00e0 La R\u00e9union, mais l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts reste \u00e0 d\u00e9terminer",
        "summary": "Alors que le cyclone Belal s'\u00e9loigne de La R\u00e9union, lundi, l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts reste incertaine. Les habitants sont appel\u00e9s \u00e0 rester confin\u00e9s le temps que les services de l'\u00c9tat interviennent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-a-la-reunion/cyclone-belal-retour-au-calme-a-la-reunion-mais-l-ampleur-des-degats-reste-a-determiner_6305271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Th\u00e9o : \"Ma famille va continuer \u00e0 avoir un mort-vivant\", t\u00e9moigne le jeune homme au proc\u00e8s des trois policiers impliqu\u00e9s dans son interpellation",
        "summary": "Th\u00e9o Luhaka, 29 ans, qui garde des s\u00e9quelles \u00e0 vie, a livr\u00e9 sa version des faits et son v\u00e9cu, lundi, devant la cour d'assises de la Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arrestation-violente-a-aulnay-sous-bois/affaire-theo-ma-famille-va-continuer-a-avoir-un-mort-vivant-temoigne-le-jeune-homme-au-proces-des-trois-policiers-impliques-dans-son-interpellation_6305091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la conf\u00e9rence de presse d'Emmanuel Macron pr\u00e9vue mardi soir",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r\u00e9pondra aux questions des journalistes depuis l'Elys\u00e9e, mardi \u00e0 20h15, et pourrait faire quelques annonces.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/ce-que-l-on-sait-de-la-conference-de-presse-d-emmanuel-macron-prevue-mardi-soir_6304761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : le match entre Donald Trump et Joe Biden est lanc\u00e9",
        "summary": "La pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2024 commence lundi 15 janvier avec les primaires r\u00e9publicaines, le premier caucus dans l'\u00c9tat de l'Iowa. Donald Trump est ultra-favori.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-le-match-donald-trump-joe-biden-est-lance_6305529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eruption volcanique en Islande\u00a0: comment des barri\u00e8res \u00e9rig\u00e9es \u00e0 la h\u00e2te ont aid\u00e9 \u00e0 contenir la coul\u00e9e de lave et sauver le village de Grindavik",
        "summary": "Des ouvriers se sont relay\u00e9s depuis le 2 janvier pour \u00e9riger une protection de plusieurs m\u00e8tres de haut au nord de la ville portuaire de Grindavik. Cette ligne a sans doute emp\u00each\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts bien plus importants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/eruption-volcanique-en-islande-comment-des-barrieres-erigees-a-la-hate-ont-aide-a-contenir-la-coulee-de-lave_6304923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy sera la t\u00eate de liste des R\u00e9publicains, annonce Eric Ciotti",
        "summary": "Dans un entretien au \"Figaro\", le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en s'est engag\u00e9 \u00e0 \"tout donner\" lors d'un scrutin qui \"engage beaucoup de l'avenir de notre famille politique, mais aussi de la vie d\u00e9mocratique en France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-francois-xavier-bellamy-sera-la-tete-de-liste-des-republicains-annonce-eric-ciotti_6305547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : le S\u00e9n\u00e9gal rugit, l'Alg\u00e9rie et le Cameroun calent d'entr\u00e9e... Ce qu'il faut retenir des matchs de lundi",
        "summary": "Le S\u00e9n\u00e9gal a entam\u00e9 la d\u00e9fense de son titre de la meilleure des mani\u00e8res, lundi. Les Camerounais et les Alg\u00e9riens, eux, ont \u00e9t\u00e9 tenus en \u00e9chec pour leurs entr\u00e9es en lice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-le-senegal-rugit-l-algerie-et-le-cameroun-calent-d-entree-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-lundi_6305520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des actionnaires de Shell s'associent pour r\u00e9clamer des objectifs climatiques en conformit\u00e9 avec l'accord de Paris",
        "summary": "En associant 27 investisseurs au d\u00e9p\u00f4t de la r\u00e9solution, le fondateur de Follow This, \u00e0 l'origine de cette initiative, esp\u00e8re que d'autres actionnaires suivront le mouvement et voteront en faveur du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/des-actionnaires-de-shell-s-associent-pour-reclamer-des-objectifs-climatiques-en-conformite-avec-l-accord-de-paris_6305769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : qui est Nikki Haley, rivale de Donald Trump pour les primaires r\u00e9publicaines ?",
        "summary": "D\u2019ici le mois de juin, les \u00e9lecteurs des deux camps choisiront leur candidat dans chacun des 50 \u00c9tats am\u00e9ricains, qui seront ensuite officiellement investis lors de conventions cet \u00e9t\u00e9. Si chez les R\u00e9publicains, Donald Trump domine dans les sondages, une femme pourrait surprendre : Nikki Haley.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/presidentielle-americaine-2024-qui-est-nikki-haley-rivale-de-donald-trump-pour-la-primaire-republicaine_6305763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : en col\u00e8re contre un projet de suppression d'avantages fiscaux, les agriculteurs et leurs tracteurs bloquent le centre de Berlin",
        "summary": "\"Largement plus de 5\u00a0000\u00a0tracteurs\" ont bloqu\u00e9 le centre de la capitale allemande lundi, selon la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-plusieurs-milliers-de-tracteurs-dans-berlin-les-agriculteurs-ne-decolerent-pas-au-sujet-d-un-projet-de-suppression-d-avantages-fiscaux_6305436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies en 2022 : le sol br\u00fble encore dans certaines zones de la Gironde",
        "summary": "En 2022, des incendies avaient ravag\u00e9 les for\u00eats fran\u00e7aises, en Gironde notamment. Par endroits, des feux sous-terrain sont toujours l\u00e0, un an et demi apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendies-en-gironde/incendies-en-2022-le-sol-brule-encore-dans-certaines-zones-de-la-gironde_6305685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Polluants \u00e9ternels\"\u00a0: plus de 160\u00a0000 habitants re\u00e7oivent des eaux pollu\u00e9es en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "L'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 a d\u00e9voil\u00e9, lundi, des r\u00e9sultats d'analyses et demand\u00e9 des mesures correctives \u00e0 la cinquantaine de communes concern\u00e9es, situ\u00e9es pour la plupart dans la vall\u00e9e de la chimie au sud de Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/polluants-eternels-plus-de-160-000-habitants-recoivent-des-eaux-polluees-aux-pfas-en-auvergne-rhone-alpes_6305241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : le motard espagnol Carles Falcon est mort, huit jours apr\u00e8s un grave accident",
        "summary": "Le pilote de l'\u00e9quipe Twintrail Racing Team, qui se trouvait dans un \"\u00e9tat grave\" depuis sa chute au d\u00e9but du rallye-raid, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-le-motard-espagnol-carles-falcon-est-mort-annonce-son-equipe-huit-jours-apres-sa-chute_6305025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : le pr\u00e9fet de la Gironde annonce un plan d'investissement de 36 millions d'euros pour assainir le Bassin d'Arcachon",
        "summary": "L'Etat investit 36 millions d'euros pour assainir le Bassin d'Arcachon, annonce le pr\u00e9fet, lundi, aux \u00e9lus et acteurs locaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/huitres-contaminees-le-prefet-de-la-gironde-annonce-un-plan-d-investissement-de-36-millions-d-euros-pour-assainir-le-bassin-d-arcachon_6305577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : les climato-d\u00e9nialistes, une majorit\u00e9 de \"militants antisyst\u00e8me\" issus de la \"mouvance antivax\" selon un chercheur du CNRS",
        "summary": "Le r\u00e9cent coup de froid qui s\u2019abat actuellement sur l\u2019Europe a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de nombreux messages climato-d\u00e9nialistes sur les r\u00e9seaux sociaux. Dans quelle mouvance s\u2019inscrivent leurs auteurs\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-les-climato-denialistes-une-majorite-de-militants-antisysteme-issus-de-la-mouvance-antivax-selon-un-chercheur-du-cnrs_6305445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : qui sont les candidats \u00e0 l'investiture du Parti r\u00e9publicain face \u00e0 Donald Trump ?",
        "summary": "Les scrutins internes au parti conservateur d\u00e9marrent lundi, avec les caucus de l'Iowa. Six personnalit\u00e9s sont pour l'instant en lice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-qui-sont-les-candidats-a-l-investiture-du-parti-republicain-face-a-donald-trump_6244512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Jean-Pierre Papin, Jamel Debbouze, Thomas Pesquet... Les noms de la plupart des porteurs de la flamme olympique r\u00e9v\u00e9l\u00e9s",
        "summary": "L'organisation a annonc\u00e9 le nom de 80% des 10 000 porteurs de la flamme, qui parcourront la France du 8 mai au 26 juillet 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-djamel-debbouze-jean-pierre-papin-thomas-pesquet-les-noms-de-la-plupart-des-porteurs-de-la-flamme-olympique-reveles_6305304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCETV. Une arme fabriqu\u00e9e \u00e0 l'aide d'une imprimante 3D retrouv\u00e9e apr\u00e8s une tentative d'assassinat \u00e0 Marseille",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs cherchent \u00e0 savoir si ce pistolet, dont les plans circulent sur internet, a servi lors d'un r\u00e8glement de comptes rat\u00e9 sur fond de guerre des gangs, en juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/info-francetv-une-arme-fabriquee-a-l-aide-d-une-imprimante-3d-retrouvee-apres-une-tentative-d-assassinat-a-marseille_6304755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Lacan, l'exposition, quand l'art rencontre la psychanalyse\" au Centre\u00a0Pompidou-Metz\u00a0: du plaisir, des mots d'esprit et des chefs-d'\u0153uvre",
        "summary": "Il est l'un des plus importants, r\u00e9jouissants, myst\u00e9rieux et cabotins intellectuels du XXe\u00a0si\u00e8cle. Le Centre Pompidou-Metz en 300\u00a0\u0153uvres raconte l'intime relation entre l'iconique psychanalyste et les artistes. De V\u00e9lasquez \u00e0 Duchamp, d'Othoniel au Caravage, \u00e0 travers les \u00e2ges, c'est une travers\u00e9e de l'esprit tortueux et inventif de Jacques\u00a0Lacan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/lacan-l-exposition-quand-l-art-rencontre-la-psychanalyse-au-centre-pompidou-metz-du-plaisir-des-mots-d-esprit-et-des-chefs-d-uvre_6300993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : \"on sait que les risques sont plus \u00e9lev\u00e9s \u00e0 moto\", rappelle un ancien pilote apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Carles Falcon",
        "summary": "Le pilote espagnol Carles Falcon est mort, lundi, huit jours apr\u00e8s avoir subi un grave accident sur la 2e \u00e9tape du Dakar. Il est le 23e motard d\u00e9c\u00e9d\u00e9 depuis la cr\u00e9ation du rallye-raid en 1979, le 28e participant au total.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-on-sait-que-les-risques-sont-plus-eleves-a-moto-rappelle-un-ancien-pilote-apres-le-deces-de-carles-falcon_6305364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement de nom des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : les 17 000 personnes consult\u00e9es par France Bleu pl\u00e9biscitent l'appellation \"Pays-Catalan\"",
        "summary": "C'est l'appellation \"Pays-Catalan\" qui remporte la consultation en ligne lanc\u00e9e par France Bleu Roussillon pour remplacer \"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/changement-de-nom-des-pyrenees-orientales-les-17-000-personnes-consultees-par-france-bleu-plebiscitent-l-appellation-pays-catalan_6305355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse des tarifs du Louvre : le mus\u00e9e vise \"la grande masse de visiteurs \u00e9trangers\", estime l'\u00e9conomiste Fran\u00e7oise Benhamou",
        "summary": "Apr\u00e8s sept ans de stagnation, le billet d'entr\u00e9e unique au mus\u00e9e parisien augmente de 5 euros. Une hausse qui touchera principalement les touristes, affirme l'ancienne conseill\u00e8re de Jacques Lang.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/hausse-des-tarifs-du-louvre-le-musee-vise-la-grande-masse-de-visiteurs-etrangers-estime-l-economiste-francoise-benhamou_6304974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je me mets \u00e0 paniquer parfois\" : en Ukraine, des femmes se pr\u00e9parent \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre enr\u00f4l\u00e9es pour renforcer l'arm\u00e9e",
        "summary": "L'Ukraine lance un plan de recrutement d'au moins 500 000 personnes pour faire face \u00e0 la guerre contre la Russie. Kiev pourrait notamment enr\u00f4ler beaucoup de femmes, car l'arm\u00e9e manque surtout de personnel m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-je-me-mets-a-paniquer-parfois-en-ukraine-des-femmes-se-preparent-a-l-idee-d-etre-enrolees-pour-renforcer-l-armee_6304680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux du Livret A est maintenu \u00e0 3%, celui du Livret d'\u00e9pargne populaire descend \u00e0 5%",
        "summary": "Le taux du LEP \u00e9tait \u00e0 6% depuis le 1er ao\u00fbt 2023. Son nouveau taux correspond \u00e0 un arrondi \u00e0 la hausse de la formule de calcul, qui donnait 4,4%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/livret-a/le-taux-du-livret-a-est-maintenu-a-3-celui-du-livret-d-epargne-populaire-descend-a-5_6304797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'une fillette dans l'Eure\u00a0: deux directeurs d'\u00e9cole mis en examen pour non-d\u00e9nonciation de maltraitances",
        "summary": "Une petite fille de 3 ans, victime de \"violences fr\u00e9quentes\", avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e, en septembre, \u00e0 Conches-en-Ouches. Sa m\u00e8re et son beau-p\u00e8re avaient rapidement \u00e9t\u00e9 mis en examen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-d-une-fillette-dans-l-eure-deux-directeurs-d-ecole-mis-en-examen-pour-non-denonciation-de-maltraitances_6304848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un nageur nordiste bat un nouveau record du monde de travers\u00e9e de la Manche \u00e0 la nage, en relais, et pour la premi\u00e8re fois en hiver",
        "summary": "St\u00e8ve Stievenart a reli\u00e9 l'Angleterre au Pas-de-Calais, \u00e0 la nage, en relais, samedi, \u00e9tablissant un nouveau record du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/un-nageur-nordiste-bat-un-nouveau-record-du-monde-de-traversee-de-la-manche-a-la-nage-en-relais-et-pour-la-premiere-fois-en-hiver_6305346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le minist\u00e8re de la Justice annonce son dispositif pour les JO avec des effectifs et des moyens renforc\u00e9s",
        "summary": "Risque d'attentats, cyberattaques, arnaques et menaces en tous genres.... Magistrats et greffiers sont nomm\u00e9s \"en surnombre\" pour faire face \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement \"historique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-le-ministere-de-la-justice-annonce-son-dispositif-pour-les-jo-avec-des-effectifs-et-des-moyens-renforces_6304869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Havre : quatre mineures interpell\u00e9es apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o de l'agression d'une lyc\u00e9enne",
        "summary": "Une adolescente a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e et contrainte de se d\u00e9nuder et la sc\u00e8ne diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux. La victime a d\u00e9pos\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-havre-quatre-mineures-interpellees-apres-la-diffusion-d-une-video-de-l-agression-d-une-lyceenne_6305358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIE. Calendrier de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : comment les proc\u00e8s de Donald Trump et les primaires des r\u00e9publicains se percutent",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident doit \u00eatre jug\u00e9 dans six affaires d'ici la fin de l'ann\u00e9e. De quoi parasiter les primaires du Parti r\u00e9publicain, dont il est le grand favori.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/infographie-calendrier-de-la-presidentielle-americaine-2024-comment-les-proces-de-donald-trump-et-les-primaires-des-republicains-se-percutent_6242490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ma vie face au cancer (16/16) : l'exp\u00e9rience d'une vie",
        "summary": "Cl\u00e9mentine compose avec cette \"peur de mal mourir\" qui parfois l'a gagn\u00e9e. Elle vit ses derniers jours aupr\u00e8s de ses proches, se pr\u00e9pare \u00e0 ses derniers instants, guid\u00e9e par \"l'envie de donner\". Et elle savoure jusqu'au dernier \"tous ces petits moments, tous ces petits bonheurs\", avant de \"mourir pour de vrai\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/ma-vie-face-au-cancer-le-journal-de-clementine/ma-vie-face-au-cancer-16-16-l-experience-d-une-vie_6305484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : le paradoxe de l'Allemagne, \"pays du handball\" \u00e0 la s\u00e9lection en berne",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France affronte l'Allemagne, mardi, pour son troisi\u00e8me match du tour pr\u00e9liminaire. Une rencontre qui d\u00e9cidera du premier de la poule A.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-le-paradoxe-de-l-allemagne-pays-du-handball-a-la-selection-en-berne_6299730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump obtient une victoire fulgurante \u00e0 la primaire r\u00e9publicaine de l'Iowa",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de 77 ans a appel\u00e9 lundi soir les Am\u00e9ricains \u00e0 \"s'unir\" apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la premi\u00e8re des primaires r\u00e9publicaines, consolidant son statut de grand favori de la droite pour la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-donald-trump-obtient-une-victoire-fulgurante-a-la-primaire-republicaine-de-l-iowa_6306519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : 36 d\u00e9partements de la moiti\u00e9 nord de la France en vigilance orange \"neige-verglas\" ou \"pluie-inondation\" \u00e0 partir de minuit",
        "summary": "Deux d\u00e9partements (le Finist\u00e8re et le Morbihan) sont plac\u00e9s en vigilance \"pluie-inondation\" et 34 d\u00e9partements en vigilance \u00e0 la neige et au verglas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/meteo-36-departements-de-la-moitie-nord-de-la-france-en-vigilance-orange-neige-verglas-ou-pluie-inondation-a-partir-de-mercredi-matin_6306567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Pol\u00e9mique sur les propos d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra : \"Les enfants \u00e9taient accueillis quoi qu'il arrive\", affirme une d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e FCPE \u00e0 l'\u00e9cole Littr\u00e9 o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9e un des fils de la ministre",
        "summary": "Une d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e FCPE de l'\u00e9cole Littr\u00e9, assure sur franceinfo, n'avoir pas constat\u00e9 de probl\u00e8me \"d'absence r\u00e9p\u00e9t\u00e9es d'enseignants\" du temps o\u00f9 \u00e9tait scolaris\u00e9 le fils de la ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/temoignage-polemique-sur-les-propos-d-amelie-oudea-castera-les-enfants-etaient-accueillis-quoi-qu-il-arrive-affirme-une-deleguee-fcpe-a-l-ecole-littre-ou-a-ete-scolarisee-un-des-fils-de-la-ministre_6306150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma vie face au cancer : le journal de Cl\u00e9mentine\" : les six derniers \u00e9pisodes du podcast de Cl\u00e9mentine Lecalot-Vergnaud disponibles",
        "summary": "La fin du podcast de Cl\u00e9mentine Lecalot-Vergnaud est mise en ligne mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ma-vie-face-au-cancer-le-journal-de-clementine-les-six-derniers-episodes-du-podcast-de-clementine-lecalot-vergnaud-disponibles_6305373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie 2024 : Arthur Fils et Iga Swiatek se hissent au 2e tour, Arthur Cazaux cr\u00e9e la surprise... Ce qu'il faut retenir de la nuit et des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re participation \u00e0 Melbourne, le jeune Fran\u00e7ais a r\u00e9ussi son entr\u00e9e. Tout comme la num\u00e9ro un mondiale, Iga Swiatek. Arthur Cazaux s'est \u00e9galement distingu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/open-d-australie-2024-arthur-fils-et-iga-swiatek-se-hissent-au-2e-tour-cazaux-cree-la-surprise-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-nuit-et-des-francais_6306483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : \u00e0 quoi va servir la constellation de 25 nanosatellites lanc\u00e9e par l'entreprise toulousaine Kin\u00e9is ?",
        "summary": "A partir de juin prochain, ces nanosatellites de t\u00e9l\u00e9communication, d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019internet des objets permettront d'analyser les informations recueillies par des capteurs plac\u00e9s dans des for\u00eats ou pr\u00e8s de cours d'eau et de donner l'alerte en cas d'anomalie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-a-quoi-va-servir-la-constellation-de-25-nanosatellites-lancee-par-l-entreprise-toulousaine-kineis_6305178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : les Bleus qualifi\u00e9s pour le tour principal si...",
        "summary": "Apr\u00e8s son match nul face \u00e0 la Suisse, l'\u00e9quipe de France affronte l'Allemagne, mardi, pour valider sa qualification pour le tour principal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-les-bleus-qualifies-pour-le-tour-principal-si_6305439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Roglic, Barguil, Quintana... Les principaux transferts de l'intersaison",
        "summary": "Franceinfo: sport vous r\u00e9capitule les principaux mouvements ou prolongations de contrats alors que le circuit Wold Tour 2024 commence, mardi, avec le Tour Down Under, en Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/uci-world-tour/cyclisme-roglic-barguil-quintana-les-principaux-transferts-de-l-intersaison_6267321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]