[
    {
        "title": "Festival de Cannes. Larmes de Juliette Binoche, Palme d'Or de Meryl Streep, #MeToo... Ce qu'il faut retenir de ce mardi 14 mai sur la Croisette",
        "summary": "Tr\u00e8s \u00e9mue, Juliette Binoche a remis la Palme d'or d'honneur \u00e0 Meryl Streep. C'est l'image de la soir\u00e9e d'ouverture de cette 77\u1d49 \u00e9dition du Festival de Cannes. On rembobine cette premi\u00e8re journ\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-larmes-de-juliette-binoche-palme-d-or-de-meryl-streep-metoo-ce-qu-il-faut-retenir-de-ce-mardi-14-mai-sur-la-croisette-2969441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Manifestations en Nouvelle-Cal\u00e9donie : une deuxi\u00e8me nuit de violences secoue l\u2019archipel",
        "summary": "De nombreux b\u00e2timents et voitures ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s dans la nuit de lundi 13 au mardi 14 mai \u00e0 Noum\u00e9a en Nouvelle-Cal\u00e9donie alors qu\u2019une r\u00e9forme constitutionnelle est examin\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Des violences qui se sont poursuivies la nuit suivante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/nouvelle-caledonie-des-manifestations-violentes-secouent-l-archipel_6544271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 14 mai",
        "summary": "La ville de Rafah est toujours menac\u00e9e d'une offensive d'envergure. Dans le petit territoire palestinien ravag\u00e9 par les bombardements, la population civile, d\u00e9plac\u00e9e plusieurs fois depuis le d\u00e9but de la guerre, est de nouveau sur les routes pour tenter de trouver un refuge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-14-mai_6544412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s votent en commission la fusion de l'audiovisuel public en 2026",
        "summary": "L'amendement gouvernemental a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par 30 voix contre 18. Il pr\u00e9voit un regroupement de France T\u00e9l\u00e9visions, Radio France, France M\u00e9dias Monde et l'Ina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/les-deputes-votent-en-commission-la-fusion-de-l-audiovisuel-public-en-2026_6544454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : ce que contient le rapport de la commission d'enqu\u00eate du S\u00e9nat",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs J\u00e9r\u00f4me Durain et Etienne Blanc, respectivement pr\u00e9sident et rapporteur de la commission d'enqu\u00eate sur l'impact du narcotrafic en France, ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs conclusions et leurs mesures pour lutter contre le trafic de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/narcotrafic-ce-que-contient-le-rapport-de-la-commission-d-enquete-du-senat_6543446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Stup\u00e9fiants dans l'Yonne : la maire d'Avallon Jamilah Habsaoui est sortie de prison et est plac\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "L'un des fr\u00e8res de la maire avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire le 26 avril dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/stupefiants-dans-l-yonne-la-maire-d-avallon-jamilah-habsaoui-est-sortie-de-prison-et-est-placee-sous-controle-judiciaire-procureur_6544277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : le pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9 France-G\u00e9orgie pointe des d\u00e9cisions \"probablement influenc\u00e9es par la pr\u00e9sence des Russes \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de la capitale\"",
        "summary": "Philippe Tabarot assure avoir dit \u00e0 ses interlocuteurs au Parlement g\u00e9orgien, \"que l'adoption de cette loi allait tr\u00e8s probablement retarder le processus d'int\u00e9gration \u00e0 l'Union europ\u00e9enne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie-le-president-du-groupe-d-amitie-france-georgie-pointe-des-decisions-probablement-influencees-par-la-presence-des-russes-a-quelques-kilometres-de-la-capitale_6544448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Antoine Dupont relayeur de la flamme olympique le 17 mai \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Le capitaine du XV de France, qui va disputer les Jeux olympiques avec l'\u00e9quipe de France de rugby \u00e0 7, va porter la flamme olympique au stade Ernest-Wallon de Toulouse et allumera le chaudron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-antoine-dupont-relayeur-de-la-flamme-olympique-le-17-mai-a-toulouse_6544274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, un dirigeant du parti d'extr\u00eame droite AfD condamn\u00e9 \u00e0 une amende pour un slogan nazi",
        "summary": "Bj\u00f6rn H\u00f6cke a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 13\u00a0000 euros pour avoir utilis\u00e9 lors d'un meeting le slogan national-socialiste \"Alles f\u00fcr Deutschland\" (\"Tout pour l'Allemagne\").",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/en-allemagne-un-dirigeant-du-parti-d-extreme-droite-afd-condamne-a-une-amende-pour-un-slogan-nazi_6544268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Commission d'enqu\u00eate sur la TNT : un d\u00e9put\u00e9 LFI signale \u00e0 la justice un \"mensonge\" des dirigeants du groupe Canal+",
        "summary": "Apr\u00e8s un incident sur CNews o\u00f9 l'avortement avait \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de \"premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 dans le monde\", le directeur de la r\u00e9daction de la cha\u00eene a assur\u00e9 qu'il menait des \"investigations pour savoir s'il [y] a eu une erreur\". Le d\u00e9put\u00e9 LFI Aur\u00e9lien Saintoul assure qu'il n'a pas pu recueillir les \u00e9l\u00e9ments prouvant la tenue d'une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/commission-d-enquete-sur-la-tnt-un-depute-lfi-signale-a-la-justice-un-mensonge-des-dirigeants-du-groupe-canal_6544265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : des milliers de manifestants dans les rues apr\u00e8s l'adoption d'une loi sur l'\"influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s g\u00e9orgiens ont vot\u00e9 \u00e0 84 voix \"pour\" et \u00e0 30 voix \"contre l'adoption du projet de loi controvers\u00e9. Lors des manifestations, 13 manifestants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie-des-milliers-de-manifestants-dans-les-rues-apres-l-adoption-d-une-loi-sur-l-influence-etrangere_6544232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un nouveau rassemblement des m\u00e9decins \u00e0 dipl\u00f4me \u00e9tranger devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 lors d'\u00e9preuves de v\u00e9rification des connaissances, plus de 2 600 m\u00e9decins, exer\u00e7ant depuis des ann\u00e9es dans les h\u00f4pitaux fran\u00e7ais, se sont retrouv\u00e9s sans travail ou r\u00e9embauch\u00e9s sous un statut d\u00e9grad\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/un-nouveau-rassemblement-des-medecins-a-diplome-etranger-devant-le-ministere-de-la-sante_6544289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : le gouvernement s'engage \u00e0 construire un nouvel a\u00e9roport pour permettre des vols gros porteurs directs vers la m\u00e9tropole",
        "summary": "Le site \"est expos\u00e9 \u00e0 un risque g\u00e9ologique majeur li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence d'un volcan sous-marin dont personne ne pouvait anticiper les impacts\", a rappel\u00e9 le ministre des Transports, Patrice Vergriete.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/mayotte-le-gouvernement-s-engage-a-construire-un-nouvel-aeroport-pour-permettre-des-vols-gros-porteurs-directs-vers-la-metropole_6544190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Paris, la gr\u00e8ve des \u00e9boueurs li\u00e9e aux Jeux olympiques d\u00e9bute",
        "summary": "Selon la mairie, les services de collecte ont \u00e9t\u00e9 peu affect\u00e9s par le d\u00e9but de cette mobilisation avec 16% de gr\u00e9vistes. Mais la CGT a compt\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 \"70% \u00e0 90% de gr\u00e9vistes\" parmi les effectifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/a-paris-la-greve-des-eboueurs-liee-aux-jeux-olympiques-debute_6544250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste Roman Polanski relax\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 poursuivi en diffamation par la com\u00e9dienne Charlotte Lewis",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de 90 ans avait notamment qualifi\u00e9 d'\"odieux mensonge\" les propos de la com\u00e9dienne, qui l'accusait de viol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-cineaste-roman-polanski-relaxe-apres-avoir-ete-poursuivi-en-diffamation-par-la-comedienne-charlotte-lewis_6543731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : entre 6,7 et 11 milliards d'euros de surcro\u00eet d'activit\u00e9 en Ile-de-France gr\u00e2ce aux Jeux, selon une \u00e9tude",
        "summary": "L'\u00e9tude, publi\u00e9e mardi par le Comit\u00e9 d'organisation, se concentre autour de la r\u00e9gion Ile-de-France sur une p\u00e9riode de 17 ans, entre 2018 et 2035, et mesure non pas la rentabilit\u00e9 mais le surcro\u00eet d'activit\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'accueil des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-le-surcroit-d-activite-en-ile-de-france-lie-aux-jeux-olympiques-et-paralympiques-evalue-entre-6-7-et-11-milliards-d-euros_6543566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Aliz\u00e9 Cornet, Richard Gasquet, Alexandre M\u00fcller, mais pas Dominic Thiem... Les \"wild-cards\", tr\u00e8s fran\u00e7aises, d\u00e9voil\u00e9es",
        "summary": "Future retrait\u00e9e, Aliz\u00e9 Cornet s'est vu offrir une invitation pour le tableau final de Roland-Garros, le dernier tournoi de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-alize-cornet-richard-gasquet-alexandre-muller-mais-pas-dominic-thiem-les-wild-cards-tres-francaises-devoilees_6544142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon dans l'Eure\u00a0: FO Justice demande \u00e0 pourvoir \"imposer la visioconf\u00e9rence\" pour \"limiter au maximum\" les transferts de d\u00e9tenus",
        "summary": "Le syndicat FO Justice demande le d\u00e9veloppement de la visioconf\u00e9rence et des proc\u00e9dures \u00e0 distance dans certains dossiers, permettant de limiter le transfert de d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-d-un-fourgon-dans-l-eure-fo-justice-demande-a-pourvoir-imposer-la-visioconference-pour-limiter-au-maximum-les-transferts-de-detenus_6544229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fonction publique : la suppression des cat\u00e9gories A, B et C est \"sur la table\", selon le ministre Stanislas Guerini",
        "summary": "Parmi les autres propositions, Stanislas Guerini a abord\u00e9, mardi, sa volont\u00e9 de faciliter les licenciements dans la fonction publique, une proposition qui suscite l'ire des syndicats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/fonction-publique/fonction-publique-la-suppression-des-categories-a-b-et-c-est-sur-la-table-selon-le-ministre-stanislas-guerini_6544052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pr\u00e8s de 450\u00a0000\u00a0Gazaouis ont quitt\u00e9 Rafah depuis l'ordre d'\u00e9vacuation isra\u00e9lien, selon l'ONU",
        "summary": "Ces personnes \"sont \u00e9puis\u00e9es, affam\u00e9es et constamment apeur\u00e9es\", \u00e9crit l'agence des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens sur le r\u00e9seau social X, sans pr\u00e9ciser o\u00f9 se sont rendus ces d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pres-de-450-000-gazaouis-ont-quitte-rafah-depuis-l-ordre-d-evacuation-israelien-selon-l-onu_6543884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 140\u00a0membres de la mafia calabraise interpell\u00e9s en Italie dans un vaste coup de filet",
        "summary": "Un fonctionnaire de la Guardia di finanza, la police douani\u00e8re et financi\u00e8re italienne, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au cours de l'op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/plus-de-140-membres-de-la-mafia-calabraise-interpelles-en-italie-dans-un-vaste-coup-de-filet_6543809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo : une centaine de personnalit\u00e9s r\u00e9clament une \"loi int\u00e9grale\" sur les violences sexuelles",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e par \"Le Monde\", Isabelle Adjani, Emmanuelle B\u00e9art ou encore Juliette Binoche demandent notamment de \"clarifier la d\u00e9finition du viol et du consentement\" et d'\"introduire celle de l'inceste\" dans la loi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/metoo-cent-personnalites-reclament-une-loi-integrale-sur-les-violences-sexuelles-dans-une-tribune_6543155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. G\u00e9orgie : la loi controvers\u00e9e sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\" adopt\u00e9e apr\u00e8s une bagarre entre d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Lors des d\u00e9bats, des \u00e9lus de la majorit\u00e9 ont affront\u00e9 plusieurs autres de l'opposition \u00e0 coups de poing, selon des images retransmises par la t\u00e9l\u00e9vision publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/video-georgie-une-bagarre-eclate-entre-des-deputes-lors-de-l-examen-de-la-loi-controverse-sur-l-influence-etrangere_6543653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: apr\u00e8s avoir fui clandestinement l'Iran, le r\u00e9alisateur Mohammad Rasoulof appelle le cin\u00e9ma mondial au secours",
        "summary": "Son film est en lice pour la Palme d'or, mais il ne sait pas encore s'il sera lui-m\u00eame en mesure de se rendre au Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-apres-avoir-fui-clandestinement-l-iran-le-realisateur-mohammad-rasoulof-appelle-le-cinema-mondial-au-secours_6543791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Bernard Pivot\u00a0: des centaines de personnes assistent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie en pr\u00e9sence Brigitte Macron",
        "summary": "\"C\u2019\u00e9tait un homme formidable, je tenais \u00e0 \u00eatre l\u00e0 pour son grand d\u00e9part\", le petit village de Quinci\u00e9-en-Beaujolais se pr\u00e9pare \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer les fun\u00e9railles de Bernard Pivot. L'\u00e9quipe municipale organise la venue de centaines de personnes.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/obseques-de-bernard-pivot-des-centaines-de-personnes-sont-attendues-dans-ce-petit-village-de-quincie-en-beaujolais-a-partir-de-14-h-30-2969273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Mur des Justes du M\u00e9morial de la Shoah vandalis\u00e9 avec des peintures de mains rouges",
        "summary": "Des tags ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur plusieurs fa\u00e7ades du quartier du Marais \u00e0 Paris. Le M\u00e9morial a annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/le-memorial-de-la-shoah-et-plusieurs-facades-du-marais-a-paris-vandalises-avec-des-peintures-de-mains-rouges_6543512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Alexandre M\u00fcller s'arr\u00eate en huiti\u00e8mes de finale, Daniil Medvedev balay\u00e9, Iga Swiatek et Coco Gauff d\u00e9roulent... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e de mardi",
        "summary": "Le parcours exceptionnel du Fran\u00e7ais au Masters 1000 de Rome a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 par Nicolas Jarry mardi, tandis que les favorites n'ont pas trembl\u00e9 dans le tableau f\u00e9minin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/rome-alexandre-muller-s-arrete-en-huitiemes-de-finale-iga-swiatek-deroule-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-de-mardi_6544187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien maire de Toulon, Hubert Falco, condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 en appel",
        "summary": "Cette d\u00e9cision hypoth\u00e8que les chances d'Hubert Falco de se pr\u00e9senter aux municipales de 2026 \u00e0 Toulon. Son avocat, Thierry Fradet, a n\u00e9anmoins annonc\u00e9 un pourvoi en cassation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ancien-maire-de-toulon-hubert-falco-condamne-a-cinq-ans-d-ineligibilite-en-appel_6543764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 2023 a \u00e9t\u00e9 le plus chaud en 2\u00a0000\u00a0ans, selon des chercheurs",
        "summary": "Les auteurs d'une \u00e9tude publi\u00e9e mardi dans la revue \"Nature\" ont reconstitu\u00e9 les temp\u00e9ratures du pass\u00e9 pour les mois de juin \u00e0 ao\u00fbt en utilisant des donn\u00e9es issues des cernes des arbres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/l-ete-2023-a-ete-le-plus-chaud-en-2-000-ans-selon-des-chercheurs_6544022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Nouvelle-Cal\u00e9donie : une personne tu\u00e9e par balle apr\u00e8s une nouvelle nuit d'\u00e9meutes \u00e0 Noum\u00e9a, le haut-commissaire de la R\u00e9publique redoute \"une spirale mortelle\"",
        "summary": "Le chef de l\u2019Etat a invit\u00e9 mercredi les repr\u00e9sentants cal\u00e9doniens \u00e0 reprendre leurs discussions sur les institutions, faute de quoi il r\u00e9unira le Congr\u00e8s avant la fin juin. De leur cot\u00e9, les ind\u00e9pendantistes du FLNKS r\u00e9clament \"le retrait\" du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/direct-nouvelle-caledonie-les-deputes-adoptent-la-revision-constitutionnelle-emmanuel-macron-condamne-des-violences-indignes-et-appelle-au-calme_6545198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire dans l'Eure qui a fait au moins deux morts",
        "summary": "Deux agents p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et trois autres bless\u00e9s mardi matin. Le d\u00e9tenu transport\u00e9, condamn\u00e9 \u00e0 de multiples reprises, pour des vols aggrav\u00e9s et une extorsion, a r\u00e9ussi \u00e0 s'\u00e9vader. Il est activement recherch\u00e9, tout comme ses complices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure-qui-a-fait-au-moins-deux-morts_6543737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00eates, promiscuit\u00e9, rapports de pouvoir... Au Festival de Cannes, une longue histoire de violences sexuelles",
        "summary": "L'\u00e9v\u00e9nement international du cin\u00e9ma, qui a d\u00e9but\u00e9 mardi, a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par le mouvement #MeToo, d\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur Harvey Weinstein fin 2017. Qu'en est-il, six ans et demi apr\u00e8s, alors qu'une nouvelle vague de lib\u00e9ration de la parole touche le septi\u00e8me art fran\u00e7ais ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/fetes-promiscuite-rapports-de-pouvoir-au-festival-de-cannes-une-longue-histoire-de-violences-sexuelles_6543740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur la possible cr\u00e9ation d'un groupe d'amiti\u00e9 France-Palestine \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale doit se prononcer mercredi sur la transformation du groupe d'\u00e9tudes sur la Palestine en groupe d'amiti\u00e9. Une proposition qui ne fait pas l'unanimit\u00e9 parmi les d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/quatre-questions-sur-la-possible-creation-d-un-groupe-d-amitie-france-palestine-a-l-assemblee_6536432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'info et vous\" : consultez les r\u00e9sultats de la consultation sur les m\u00e9dias et l'information de franceinfo et \"Ouest-France\"",
        "summary": "Quelles sont vos attentes et vos usages sur l'information, le journalisme et le fonctionnement des m\u00e9dias\u00a0? Vous avez \u00e9t\u00e9 plus de 10\u00a0000 \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 notre consultation en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-info-et-vous-consultez-les-resultats-de-la-consultation-sur-les-medias-et-l-information-de-franceinfo-et-ouest-france_6544016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: la r\u00e9alisatrice britannique Andrea\u00a0Arnold, Carrosse\u00a0d'or pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re \u00e0 la Quinzaine des cin\u00e9astes",
        "summary": "Mondialement reconnue pour ses films r\u00e9alistes \u00e0 dimension sociale, la r\u00e9alisatrice Andrea Arnold recevra un Carrosse\u00a0d'or \u00e0 la Quinzaine des cin\u00e9astes et pr\u00e9sentera son nouveau film \"Bird\" en comp\u00e9tition officielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-la-realisatrice-britannique-andrea-arnold-carrosse-d-or-pour-l-ensemble-de-sa-carriere-a-la-quinzaine-des-cineastes_6543779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. O\u00f9 se trouvent les diff\u00e9rents parcs \u00e9oliens offshore en service, en construction ou en projet en France ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique inaugure mercredi \u00e0 F\u00e9camp le parc \u00e9olien en mer le plus puissant du pays, alors que quatre autres sont actuellement en construction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/carte-ou-se-trouvent-les-differents-parcs-eoliens-offshore-en-service-en-construction-ou-en-projet-en-france_6541892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Attaque d'un fourgon dans l'Eure : le d\u00e9tenu toujours recherch\u00e9, une journ\u00e9e \"prisons mortes\" suivie dans toute la France",
        "summary": "Deux agents p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et trois autres bless\u00e9s, avec un pronostic vital encore engag\u00e9 pour l'un d'entre eux, au cours d'une attaque mardi de leur fourgon au p\u00e9age d'Incarville par plusieurs malfaiteurs arm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/direct-attaque-d-un-fourgon-dans-l-eure-le-detenu-toujours-recherche-une-journee-prisons-mortes-suivie-dans-toute-la-france_6545258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : \"Mad Max\", d'un pari fou \u00e0 une mythique saga post-apocalyptique",
        "summary": "George Miller red\u00e9marre les engins \"Mad Max\" avec \"Furiosa\", cinqui\u00e8me film de la saga, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Cannes mercredi 15 mai. Retour sur l'\u00e9pop\u00e9e mythique de sang et de m\u00e9tal du r\u00e9alisateur australien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-2024-mad-max-d-un-pari-fou-a-une-mythique-saga-post-apocalyptique_6543683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Barreaux sci\u00e9s, attente au p\u00e9age et voitures br\u00fbl\u00e9es... Ce que r\u00e9v\u00e8lent les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate sur l'attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire dans l'Eure",
        "summary": "Surnomm\u00e9 la \"Mouche\", Mohammed Amra est au c\u0153ur de l'enqu\u00eate. S'il n'\u00e9tait pas un d\u00e9tenu particuli\u00e8rement scrut\u00e9, son niveau de surveillance venait tout juste d'\u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/barreaux-de-la-cellule-scies-voitures-en-attente-ce-que-revelent-les-premiers-elements-de-l-enquete-sur-l-attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure_6545291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Festival de Cannes 2024\u00a0: Meryl Streep royale, Greta Gerwig joueuse, L\u00e9a Seydoux rayonnante pour le premier tapis rouge de la 77e\u00a0\u00e9dition",
        "summary": "Meryl Streep, Greta Gerwig, Juliette Binoche, L\u00e9a Seydoux, Eva Green, Jane Fonda, Vincent Lindon\u2026 Une nu\u00e9e d'\u00e9toiles, dont beaucoup de femmes, ont foul\u00e9 le tapis rouge pour illuminer le d\u00e9but du Festival de Cannes, \u00e9dition\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/en-images-festival-de-cannes-2024-meryl-streep-royale-greta-gerwig-joueuse-lea-seydoux-rayonnante-pour-le-premier-tapis-rouge-de-la-77e-edition_6544043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de Donald Trump, son ancien avocat Michael Cohen continue de l'accabler",
        "summary": "Celui qui fut l'homme de confiance de l'ex-pr\u00e9sident des Etats-Unis avant de jurer sa perte a continu\u00e9 mardi \u00e0 l'incriminer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/au-proces-de-donald-trump-son-ancien-avocat-michael-cohen-continue-de-l-accabler_6545312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hygi\u00e8ne d\u00e9faillante, risques d'incendie... Ce que d\u00e9nonce la contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9 dans son rapport annuel",
        "summary": "Dominique Simonnot, qui s'est r\u00e9cemment indign\u00e9e du niveau de surpopulation carc\u00e9rale en France, pr\u00e9sente mercredi son rapport d'activit\u00e9 pour 2023. Elle y d\u00e9nonce notamment des \"failles inqui\u00e9tantes\" dans les prisons ou les centres \u00e9ducatifs ferm\u00e9s et \"l'\u00e9tat alarmant de la p\u00e9dopsychiatrie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/hygiene-defaillante-risques-d-incendie-mauvaise-prise-en-charge-psychiatrique-ce-que-denonce-la-controleure-generale-des-lieux-de-privation-de-liberte-dans-son-rapport-annuel_6541424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Kiev annonce se replier \"dans certaines zones\" du front nord",
        "summary": "Plusieurs villages ont \u00e9t\u00e9 conquis et les localit\u00e9s de Loukiantsi et Vovtchansk font l'objet d'\u00e2pres combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-annonce-se-replier-dans-certaines-zones-du-front-nord_6545414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte \u00e0 Paris apr\u00e8s la d\u00e9couverte de tags sur le Mur des Justes du M\u00e9morial de la Shoah",
        "summary": "Dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, \"des individus cagoul\u00e9s ont d\u00e9grad\u00e9 le Mur des Justes\", o\u00f9 sont appos\u00e9es des plaques listant les 3\u00a0900 hommes et femmes qui ont contribu\u00e9 \u00e0 sauver des Juifs pendant la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/une-enquete-ouverte-a-paris-apres-la-decouverte-de-tags-sur-le-mur-des-justes-du-memorial-de-la-shoah_6545456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies au Canada\u00a0: des milliers d'habitants \u00e9vacu\u00e9s dans le centre et l'ouest du pays",
        "summary": "Face aux flammes qui s'approchent de plus en plus des habitations, de nombreuses personnes ont d\u00fb quitter leur domicile en urgence, comme \u00e0 Fort McMurray (Canada), o\u00f9 9 600 hectares sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e autour de cette ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/incendie-de-fort-mcmurray/incendies-au-canada-des-milliers-d-habitants-evacues_6545483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nicolas de Tavernost, ancien patron de M6, rejoint la branche m\u00e9dias de CMA CGM",
        "summary": "Ce recrutement surprise illustre \u00e0 nouveau les ambitions du milliardaire franco-libanais Rodolphe Saad\u00e9 dans le secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/nicolas-de-tavernost-ancien-patron-de-m6-rejoint-la-branche-medias-de-cma-cgm_6545468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES : posez vos questions \u00e0 Marine Le Pen, invit\u00e9e de l'\u00e9mission \"L'Ev\u00e9nement - Europ\u00e9ennes 2024\"",
        "summary": "Vos questions seront pos\u00e9es en direct \u00e0 la pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, jeudi 16 mai \u00e0 partir de 20h40 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-posez-vos-questions-a-marine-le-pen-invitee-de-l-emission-l-evenement-europeennes-2024_6543323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autrice canadienne Alice Munro, prix Nobel de litt\u00e9rature en 2013, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de 92\u00a0ans",
        "summary": "Alice Munro, autrice de renom au Canada et prix Nobel de litt\u00e9rature, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, lundi. Elle a \u00e9galement remport\u00e9 le prix international Man\u00a0Booker en 2009, ainsi que le prix Giller \u00e0 deux\u00a0reprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/l-autrice-canadienne-alice-munro-prix-nobel-de-litterature-en-2013-est-decedee-a-l-age-de-92-ans_6545417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans le bande de Gaza : l'Union europ\u00e9enne exhorte Isra\u00ebl \u00e0 \"cesser imm\u00e9diatement\" son op\u00e9ration militaire \u00e0 Rafah",
        "summary": "Des dizaines de milliers de civils continuent de fuir la ville de Rafah, pilonn\u00e9e par Tsahal et menac\u00e9e d'une offensive terrestre d'envergure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-le-bande-de-gaza-l-union-europeenne-exhorte-israel-a-cesser-immediatement-son-operation-militaire-a-rafah_6545555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Paris 2024 : de Marseille \u00e0 la Corse, revivez la premi\u00e8re semaine du relais de la flamme olympique",
        "summary": "Devant des foules de spectateurs dignes du Tour de France, la torche, port\u00e9e par des personnalit\u00e9s et des anonymes, a travers\u00e9 depuis son arriv\u00e9e le 8 mai de nombreux territoires du sud-est de l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/en-images-paris-2024-de-marseille-a-la-corse-revivez-la-premiere-semaine-du-relais-de-la-flamme-olympique_6543704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le clich\u00e9 rare d'un loup sauvage pris dans la Meuse",
        "summary": "L'animal a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9 samedi \u00e0 seulement 30 m\u00e8tres de distance par un passionn\u00e9 de faune sauvage, tomb\u00e9 sur cet animal par hasard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/meuse/meuse-le-cliche-rare-d-un-loup-sauvage_6545501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale s'oppose \u00e0 la cr\u00e9ation d'un groupe d'amiti\u00e9 France-Palestine",
        "summary": "Le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e nationale devait se prononcer mercredi sur la transformation du groupe d'\u00e9tudes sur la Palestine en groupe d'amiti\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-bureau-de-l-assemblee-nationale-s-oppose-a-la-creation-d-un-groupe-d-amitie-france-palestine_6545594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Ils r\u00e9p\u00e8tent les crimes de 1948\"\u00a0: 76 ans apr\u00e8s la Nakba, les Palestiniens ont l'impression que l'histoire recommence",
        "summary": "Les Palestiniens comm\u00e9morent tous les 15 mai l'exil forc\u00e9 centaines de milliers de personnes apr\u00e8s la cr\u00e9ation de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl. Un exil forc\u00e9 qui rappelle aux Palestiniens la situation actuelle dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-ils-repetent-les-crimes-de-1948-76-ans-apres-la-nakba-les-palestiniens-ont-l-impression-que-l-histoire-recommence_6545300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Giro 2024 : une nouvelle chance pour les baroudeurs ? Suivez la 11e \u00e9tape du Tour d'Italie",
        "summary": "Si le final plat du parcours vers Francavilla al Mare ressemble au terrain favori des sprinteurs, mercredi, plusieurs ascensions en d\u00e9but d'\u00e9tape pourraient favoriser les desseins d'une \u00e9chapp\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/direct-giro-2024-une-nouvelle-chance-pour-les-baroudeurs-suivez-la-11e-etape-du-tour-d-italie_6544283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La communaut\u00e9 internationale d\u00e9nonce la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\" adopt\u00e9e en G\u00e9orgie",
        "summary": "L'Union europ\u00e9enne appelle la G\u00e9orgie \u00e0 retirer la loi adopt\u00e9e mardi. L'Otan et l'ONU ont \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 le texte, inspir\u00e9 d'une l\u00e9gislation utilis\u00e9e pour intimider l'opposition en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/un-texte-contraire-aux-valeurs-de-l-union-europeenne-la-communaute-internationale-denonce-la-loi-sur-l-influence-etrangere-adoptee-en-georgie_6545624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture a battu un record d'audience, avec 2,3\u00a0millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture du Festival de Cannes, anim\u00e9e par l'actrice Camille Cottin et marqu\u00e9e par la remise de la Palme d'or d'honneur \u00e0 Meryl Streep, a rassembl\u00e9, mardi, plus de deux\u00a0millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-la-ceremonie-d-ouverture-a-battu-un-record-d-audience-avec-2-3-millions-de-telespectateurs_6545528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines, haies, exploitations... Pourquoi le projet de loi d'orientation agricole est jug\u00e9 trop peu ambitieux sur le plan \u00e9cologique",
        "summary": "Alors que les d\u00e9put\u00e9s ont commenc\u00e9 \u00e0 d\u00e9battre, \u00e9lus \u00e9cologistes et d\u00e9fenseurs de l'environnement d\u00e9noncent un texte qui freine la transition agro\u00e9cologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/megabassines-haies-exploitations-pourquoi-le-projet-de-loi-d-orientation-agricole-est-juge-trop-peu-ambitieux-sur-le-plan-ecologique_6543536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Kessler, ancien patron de Public S\u00e9nat, nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de la cha\u00eene LCP",
        "summary": "Le journaliste a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentatrice Brigitte Boucher par Ya\u00ebl Braun-Pivet, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/emmanuel-kessler-l-ancien-patron-de-public-senat-nomme-a-la-tete-de-la-chaine-lcp_6545699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 2 300 cas de discriminations contre des personnes LGBT+ recens\u00e9s en 2023 par SOS homophobie",
        "summary": "Dans son rapport annuel publi\u00e9 mercredi, l'association rel\u00e8ve notamment que 45% de ces violences ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es contre des hommes per\u00e7us comme gays ou bisexuels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/plus-de-2-300-cas-de-discriminations-contre-des-personnes-lgbt-recenses-en-2023-par-sos-homophobie_6545513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : pourquoi l'ONU a r\u00e9\u00e9valu\u00e9 le nombre de femmes et d'enfants palestiniens tu\u00e9s depuis le d\u00e9but du conflit",
        "summary": "Ces nouvelles donn\u00e9es concernent les pr\u00e8s de 25 000 morts totalement identifi\u00e9s dans l'enclave palestinienne, pr\u00e9cise un porte-parole des Nations unies. Dix mille autres corps recens\u00e9s sont encore en attente d'identification.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-pourquoi-l-onu-a-reevalue-le-nombre-de-femmes-et-d-enfants-palestiniens-tues-depuis-le-debut-du-conflit_6545498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre slovaque, Robert Fico, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle \u00e0 la sortie d'une r\u00e9union de son gouvernement",
        "summary": "Le Premier ministre slovaque a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9, selon les m\u00e9dias locaux. Le tireur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la police. La pr\u00e9sidente Zuzana Caputova a fermement condamn\u00e9 l'attaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/le-premier-ministre-slovaque-robert-fico-a-ete-blesse-par-balle-a-la-sortie-d-une-reunion-du-gouvernement_6545861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : Google annonce une transformation de ses recherches web et des assistants virtuels aliment\u00e9s par l'IA",
        "summary": "Le g\u00e9ant de la tech a d\u00e9voil\u00e9 mardi de nouvelles intelligences artificielles g\u00e9n\u00e9ratives lors de sa conf\u00e9rence annuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/google/intelligence-artificielle-google-annonce-une-transformation-de-ses-recherches-web-et-des-assistants-virtuels-alimentes-par-ia_6545714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte de l'ANSM sur le Doliprane pour enfant\u00a0: comment savoir si votre bo\u00eete est concern\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "L\u2019Agence Nationale de Sant\u00e9 du M\u00e9dicament (ANSM) indique ce mercredi que des pipettes de Doliprane pour enfant sont d\u00e9fectueuses. L'organisme invite les parents \u00e0 v\u00e9rifier les produits en leur possession.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/alerte-de-l-ansm-sur-le-doliprane-pour-enfant-comment-savoir-si-votre-boite-est-concernee-2970302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Mathieu van der Poel fait l'impasse sur le VTT et ne disputera que l'\u00e9preuve sur route",
        "summary": "Le cycliste n\u00e9erlandais vient d'officialiser, mercredi, son programme de l'\u00e9t\u00e9 : bien pr\u00e9sent au Tour de France, il ne sera align\u00e9 que sur l'\u00e9preuve sur route aux Jeux olympiques. En raison d'un programme charg\u00e9, il ne fera pas les \u00e9preuves de VTT.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/mathieu-van-der-poel/paris-2024-mathieu-van-der-poel-ne-disputera-que-l-epreuve-sur-route_6545873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Festival de Cannes 2024 : \"Mad Max\" et George Miller font leur retour sur la Croisette avec \"Furiosa\"",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur australien revient \u00e0 Cannes avec \"Furiosa : une saga Mad Max\", nouveau volet de son univers post-apocalyptique, dans lequel l'actrice Anya Taylor-Joy reprend le r\u00f4le de Charlize Theron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/direct-festival-de-cannes-2024-mad-max-et-george-miller-font-leur-retour-sur-la-croisette-avec-furiosa_6541568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Mus\u00e9e de la vie romantique rend hommage \u00e0 Th\u00e9odore G\u00e9ricault, peintre passionn\u00e9 de chevaux",
        "summary": "Pour le bicentenaire de la mort de Th\u00e9odore G\u00e9ricault, ses tableaux \u00e9questres, ses \u00e9tudes pr\u00e9paratoires, ses aquarelles et ses esquisses sont r\u00e9unis pour la premi\u00e8re fois dans une exposition, \u00e0 d\u00e9couvrir au Mus\u00e9e de la vie romantique, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/le-musee-de-la-vie-romantique-rend-hommage-a-theodore-gericault-peintre-passionne-de-chevaux_6545621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Joe Biden et Donald Trump se disent pr\u00eats \u00e0 d\u00e9battre en juin puis en septembre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate et son pr\u00e9d\u00e9cesseur r\u00e9publicain ont convenu d'un premier d\u00e9bat, fin juin, sur la cha\u00eene CNN, puis d'un second en septembre sur ABC News. Aucun d\u00e9bat n'a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 entre les deux candidats \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle depuis 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/election-presidentielle-americaine-joe-biden-et-donald-trump-se-disent-prets-a-debattre-en-juin-puis-en-septembre_6545960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emeutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: en quoi consiste l'\u00e9tat d'urgence instaur\u00e9 par l'ex\u00e9cutif sur le territoire\u00a0?",
        "summary": "Ce dispositif, d\u00e9clench\u00e9 huit fois depuis 1955, permet des mesures de s\u00e9curit\u00e9 exceptionnelles, comme des restrictions \u00e0 la libert\u00e9 de circulation ou de r\u00e9union.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/emeutes-en-nouvelle-caledonie-en-quoi-consiste-l-etat-d-urgence-instaure-par-l-executif-sur-le-territoire_6546098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire : de Rouen \u00e0 Marseille, l'itin\u00e9raire de Mohamed Amra, le d\u00e9linquant multir\u00e9cidiviste recherch\u00e9 par Interpol",
        "summary": "Cet homme de 30 ans, condamn\u00e9 \u00e0 13 reprises, est en fuite depuis l'attaque violente du fourgon qui le transportait et au cours de laquelle deux agents p\u00e9nitentiaires sont morts. Interpol a diffus\u00e9 mercredi une notice rouge contre lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-de-rouen-a-marseille-l-itineraire-de-mohamed-amra-le-delinquant-multirecidiviste-recherche-par-interpol_6545816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes\u00a0: Jordan Bardella toujours largement en t\u00eate, la dynamique Rapha\u00ebl Glucksmann se confirme, selon notre sondage",
        "summary": "\u00c0 moins d'un mois du scrutin, les socialistes comme la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle restent largement distanc\u00e9s par le Rassemblement national, d'apr\u00e8s les r\u00e9sultats d'un sondage Ipsos pour Radio France et \"Le Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-jordan-bardella-toujours-largement-en-tete-la-dynamique-raphael-glucksmann-se-confirme-selon-notre-sondage_6546047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme bless\u00e9 par balle dans le 20e arrondissement, le tireur est en fuite",
        "summary": "Selon une source polici\u00e8re \u00e0 France Bleu Paris, un individu a tir\u00e9 en direction d'un bar rue des Envierges, tout pr\u00e8s du parc de Belleville, blessant un autre individu. Le tireur a ensuite pris la fuite \u00e0 scooter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-homme-blesse-par-balle-dans-le-20e-arrondissement-le-tireur-est-en-fuite_6546134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les autorit\u00e9s palestiniennes accusent l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d'avoir tu\u00e9 un jeune homme en marge d'une marche",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en marge d'une marche comm\u00e9morant l'exil forc\u00e9 des Palestiniens en 1948, a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 palestinien. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'a pas r\u00e9pondu dans l'imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-autorites-palestiniennes-accusent-l-armee-israelienne-d-avoir-tue-un-jeune-homme-en-marge-d-une-marche_6546110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couvre-feu pour les moins de 13 ans \u00e0 B\u00e9ziers : la justice rejette le recours de la LDH, qui va saisir le Conseil d'Etat",
        "summary": "La Ligue des droits de l'Homme avait demand\u00e9 au tribunal administratif de Montpellier de suspendre le couvre-feu pour les mineurs de moins 13 ans \u00e0 B\u00e9ziers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/couvre-feu-pour-les-moins-de-13-ans-a-beziers-la-justice-rejette-le-recours-de-la-ldh-qui-va-saisir-le-conseil-d-etat_6546131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : d\u00e9but de la comp\u00e9tition, court-m\u00e9trage de Judith Godr\u00e8che, Anya Taylor-Joy dans \"Furiosa\"... Le r\u00e9sum\u00e9 de ce 15 mai sur la Croisette",
        "summary": "Femmes puissantes, musel\u00e9es, victimes du terrorisme... Elles \u00e9taient toutes \u00e0 l'honneur ce mercredi 15 mai au Festival de Cannes. Meryl Streep avait rendez-vous avec les professionnels du cin\u00e9ma pour une conf\u00e9rence, Judith Godr\u00e8che, voix du mouvement #MeToo pr\u00e9sentait son court-m\u00e9trage sur les violences sexuelles et Anya Taylor-Joy enflammait la mont\u00e9e des marches pour \"Furiosa\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-judith-godreche-voix-du-mouvement-metoo-anya-taylor-joy-dans-furiosa-resume-de-ce-15-mai-feminin-sur-la-croisette-2970281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : selon Benyamin N\u00e9tanyahou, il n'y a pas de \"catastrophe humanitaire\" \u00e0 Rafah, \"\u00e9vacu\u00e9e par 500 000 personnes\"",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a entam\u00e9 le 7 mai une s\u00e9rie d'op\u00e9rations militaires sur la ville de Rafah, en avan\u00e7ant \u00e0 l'int\u00e9rieur des zones urbaines et se rapprochant du centre-ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-selon-benjamin-netanyahou-il-n-y-a-pas-de-catastrophe-humanitaire-a-rafah-evacuee-par-500-000-personnes_6546224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Robert Fico, le Premier ministre slovaque \"entre la vie et la mort\" apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balles ?",
        "summary": "Revenu au pouvoir en octobre 2023 en Slovaquie, cet homme politique de 59 ans avait d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9 le gouvernement de son pays entre 2006 et 2010, puis de 2012 \u00e0 2018. Ancien communiste devenu social-d\u00e9mocrate, il a pris un virage nationaliste et populiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/qui-est-robert-fico-le-premier-ministre-slovaque-entre-la-vie-et-la-mort-apres-avoir-ete-blesse-par-balles_6545981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9dition 2024 du Troph\u00e9e des champions se tiendra en ao\u00fbt \u00e0 P\u00e9kin",
        "summary": "La date n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie, mais la rencontre se d\u00e9roulera entre le 8 et le 11 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-l-edition-2024-du-trophee-des-champions-se-tiendra-en-aout-a-pekin_6546305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections aux Pays-Bas : Geert Wilders annonce un accord pour un gouvernement de coalition",
        "summary": "La coalition de droite n'a pas encore d\u00e9sign\u00e9 le Premier ministre qui dirigerait le gouvernement. Les partis doivent encore discuter de l'accord avec leurs groupes de d\u00e9put\u00e9s pour un aval d\u00e9finitif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/elections-aux-pays-bas-geert-wilders-annonce-un-accord-pour-un-gouvernement-de-coalition_6546281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Reims-Marseille : les Phoc\u00e9ens d\u00e9j\u00e0 proches de c\u00e9der... Suivez le match de Ligue 1",
        "summary": "Friable \u00e0 l'ext\u00e9rieur, l'OM va devoir briller loin du V\u00e9lodrome, mercredi, pour garder une chance d'\u00e9voluer en comp\u00e9tition europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-reims-marseille-pour-les-marseillais-l-europe-passe-par-une-victoire-chez-les-remois-suivez-le-match-de-ligue-1_6545705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Tabilo continue d'\u00e9blouir et s'invite dans le dernier carr\u00e9, Sabalenka en patronne... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e de mercredi",
        "summary": "Le Chilien, grande surprise du Masters 1000 de Rome, s'est qualifi\u00e9 pour les demi-finales mercredi, alors que la num\u00e9ro 2 mondiale a d\u00e9roul\u00e9 contre Jelena Ostapenko.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/rome-tabilo-continue-d-eblouir-et-s-invite-dans-le-dernier-carre-sabalenka-en-patronne-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-de-mercredi_6546203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"Une course contre la montre d\u00e9bute\", le champion du monde de triathlon Dorian Coninx souffre de deux fractures",
        "summary": "Victime d'une lourde chute lors d'une course au Japon, le champion du monde de triathlon Dorian Coninx a indiqu\u00e9, ce mercredi 15 mai, souffrir de deux fractures. L'Is\u00e9rois esp\u00e8re revenir \u00e0 temps pour participer aux Jeux olympiques de Paris 2024, qui auront lieu dans un peu plus de deux mois.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/jo-de-paris-2024-une-course-contre-la-montre-debute-le-champion-du-monde-de-triathlon-dorian-coninx-souffre-de-deux-fractures-2970329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Nice-PSG : d\u00e9j\u00e0 titr\u00e9s, les Parisiens se d\u00e9placent chez des Aiglons qui r\u00eavent encore de la Ligue des champions... Suivez le match de Ligue 1",
        "summary": "Si la fin de saison n'a plus d'enjeu pour les Parisiens, un bon r\u00e9sultat pourrait permettre aux Ni\u00e7ois de se rapprocher des places qualificatives pour la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-nice-psg-deja-titres-les-parisiens-se-deplacent-chez-des-aiglons-qui-revent-encore-de-la-ligue-des-champions-suivez-le-match-de-ligue-1_6544430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : la pr\u00e9sidente Salom\u00e9 Zourabichvili va mettre son veto \u00e0 la loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Le veto de la pr\u00e9sidente sera \"rejet\u00e9\" par la majorit\u00e9, pr\u00e9cise-t-elle, mais ce geste doit permettre de \"marquer\" sa position sur le sujet, \"qui est celle aujourd'hui de la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de la population g\u00e9orgienne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie-la-presidente-salome-zourabichvili-va-mettre-son-veto-a-la-loi-sur-l-influence-etrangere_6546251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]