[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: comment CNN a pris la main sur le d\u00e9bat Biden-Trump pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement",
        "summary": "Plusieurs mesures ont \u00e9t\u00e9 prises par le m\u00e9dia am\u00e9ricain, avec l'accord des \u00e9quipes de campagne des deux candidats, pour le d\u00e9bat de jeudi soir. Objectif\u00a0: \u00e9viter un chaos semblable \u00e0 celui du premier duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre les deux hommes lors de la pr\u00e9sidentielle 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-comment-cnn-a-pris-la-main-sur-le-debat-biden-trump-pour-eviter-tout-debordement_6627087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les dirigeants des Etats membres de l'UE se mettent d'accord pour reconduire Ursula von der Leyen \u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "La reconduction de la dirigeante conservatrice allemande d\u00e9pend encore d'un vote au Parlement europ\u00e9en, pr\u00e9vu mi-juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-dirigeants-de-l-ue-se-mettent-d-accord-pour-reconduire-ursula-von-der-leyen-a-la-tete-de-la-commission-europeenne_6630735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9daction de \"Marianne\" se met en gr\u00e8ve pour s'opposer au rachat de l'hebdomadaire par le milliardaire Pierre-Edouard St\u00e9rin, pr\u00e9sent\u00e9 comme proche du RN",
        "summary": "Cette gr\u00e8ve intervient au lendemain de la publication d'un article du journal \"Le Monde\", qui r\u00e9v\u00e8le que plusieurs candidats LR-RN aux \u00e9lections l\u00e9gislatives sont issus de la \"galaxie St\u00e9rin\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-redaction-de-marianne-se-met-en-greve-pour-s-opposer-au-rachat-de-l-hebdomadaire-par-le-milliardaire-pierre-edouard-sterin-presente-comme-proche-du-rn_6630225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : apr\u00e8s 111 ans d\u2019attente, Florence s\u2019enflamme pour le premier grand d\u00e9part en Italie",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire de l\u2019\u00e9preuve, le Tour de France s\u2019\u00e9lance d\u2019Italie, pays-h\u00f4te d\u2019un autre Grand Tour. Une belle ambiance s\u2019est d\u00e9j\u00e0 empar\u00e9e de la ville, \u00e0 deux jours du d\u00e9part.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-apres-111-ans-d-attente-florence-s-enflamme-pour-le-premier-grand-depart-en-italie_6629346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah bombarde le nord d'Isra\u00ebl en riposte \u00e0 des frappes de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne au Liban",
        "summary": "La crainte d'une escalade \u00e0 la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et le Liban est de plus en plus vive. Pour l'ONU, une extension au Liban de la guerre \u00e0 Gaza serait \"potentiellement apocalyptique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-bombarde-le-nord-d-israel-en-riposte-a-des-frappes-de-l-armee-israelienne-au-liban_6630075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la publication de messages racistes et antis\u00e9mites dans un groupe WhatsApp de la CRS 4, l'IGPN ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "\"Le Canard encha\u00een\u00e9\" a publi\u00e9, mercredi, des captures d'\u00e9cran de photomontages racistes et antis\u00e9mites \u00e9chang\u00e9s, selon le journal, par des policiers de la CRS 4 sur un groupe WhatsApp.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/apres-la-publication-de-messages-racistes-et-antisemites-dans-un-groupe-whatsapp-de-la-crs-4-l-igpn-ouvre-une-enquete_6627027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : \"Le corps n'arrivait pas \u00e0 suivre\", Christophe Lemaitre annonce sa retraite",
        "summary": "Pour le m\u00e9daill\u00e9 olympique, les r\u00e9sultats ne suivent pas lors des entra\u00eenements et ne lui permettent donc de poursuivre sa carri\u00e8re professionnelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/christophe-lemaitre/athletisme-le-corps-n-arrivait-pas-a-suivre-christophe-lemaitre-annonce-sa-retraite_6630060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les actes racistes augmentent fortement en France et l'indice de tol\u00e9rance \u00e0 l'\u00e9gard des minorit\u00e9s fl\u00e9chit, selon un rapport",
        "summary": "La Commission nationale consultative des droits de l'homme publie chaque ann\u00e9e diff\u00e9rents indicateurs mesurant le racisme et l'antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/les-actes-racistes-augmentent-fortement-en-france-et-l-indice-de-tolerance-a-l-egard-des-minorites-flechit-selon-le-rapport-annuel-de-la-cncdh_6629349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : 40 Russes et Bi\u00e9lorusses d\u00e9sormais invit\u00e9s par le CIO \u00e0 participer aux Jeux sous banni\u00e8re neutre",
        "summary": "Le Comit\u00e9 international olympique a annonc\u00e9, jeudi, avoir \u00e9largi la liste des athl\u00e8tes autoris\u00e9s (23 Russes et 17 Bi\u00e9lorusses) \u00e0 concourir aux Jeux olympiques de Paris, du 26 juillet au 11 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-40-russes-et-bielorusses-desormais-invites-par-le-cio-a-participer-aux-jeux-sous-banniere-neutre_6630003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dix-huit mois de prison ferme pour la demi-soeur d'un chef fran\u00e7ais de l'Etat islamique",
        "summary": "Khadija A., demi-soeur de Boubaker El-Hakim qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en 2016, \u00e9tait poursuivie pour l'avoir rejoint en 2015 en Syrie avec sa fille de quatre ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/offensive-jihadiste-en-irak/dix-huit-mois-de-prison-ferme-pour-la-demi-soeur-d-un-chef-francais-de-l-etat-islamique_6630195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'\u00c9tat rat\u00e9 en Bolivie\u00a0: la d\u00e9mocratie a vacill\u00e9 autour du pr\u00e9sident Luis Arce",
        "summary": "Un g\u00e9n\u00e9ral\u00a0bolivien, chef de l'arm\u00e9e de terre, a positionn\u00e9 mercredi ses blind\u00e9s devant le Palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 La Paz. Le pr\u00e9sident, au pouvoir depuis quatre ans, n'a pas c\u00e9d\u00e9 et la Bolivie a \u00e9vit\u00e9 une crise majeure. Mais cela n'augure rien de bon pour l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/coup-d-etat-rate-en-bolivie-la-democratie-a-vacille-autour-du-president-luis-arce_6600402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: Trump ou Biden, qui gagnera ce premier d\u00e9bat ?",
        "summary": "Les deux candidats vont s'affronter pour un premier d\u00e9bat de la campagne pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis. Leur comportement va \u00eatre particuli\u00e8rement scrut\u00e9 jeudi soir par des millions d'Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-trump-ou-biden-qui-gagnera-ce-premier-debat_6629967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries et assurances\u00a0: \"La pr\u00e9vention marche, mais il faut se pr\u00e9parer \u00e0 une augmentation significative des tarifs\", affirme le patron d'Axa",
        "summary": "Aujourd'hui, le risque climatique est l'un des principaux risques pour les assureurs en France. Il faut absolument \"prot\u00e9ger l'assurabilit\u00e9 des entreprises et des particuliers\" en \"misant sur la pr\u00e9vention\", alerte Thomas Buberl, le patron des assurances Axa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/intemperies-et-assurances-la-prevention-marche-mais-il-faut-se-preparer-a-une-augmentation-significative-des-tarifs-affirme-le-patron-d-axa_6600336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mandat d'arr\u00eat contre Bachar al-Assad valid\u00e9\u00a0: les parties civiles esp\u00e8rent un proc\u00e8s par d\u00e9faut du pr\u00e9sident syrien en France",
        "summary": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse jeudi, au lendemain de la d\u00e9cision de la cour d'appel de Paris de valider le mandat d'arr\u00eat fran\u00e7ais visant le pr\u00e9sident syrien, elles ont estim\u00e9 qu'un nouveau recours du parquet g\u00e9n\u00e9ral serait \"politique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/attaque-chimique-en-syrie/mandat-d-arret-contre-bachar-al-assad-valide-les-parties-civiles-esperent-un-proces-par-defaut-du-president-syrien-d-ici-quelques-annees-en-france_6629577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient : la France se dit \"extr\u00eamement pr\u00e9occup\u00e9e\" par la situation au Liban et appelle \"\u00e0 la plus grande retenue\"",
        "summary": "Au lendemain de l'attaque du 7 octobre, le Hezbollah pro-iranien au Liban a ouvert un front avec Isra\u00ebl en soutien au Hamas. Depuis, les \u00e9changes de tirs dans les zones frontali\u00e8res sont presque quotidiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-nous-avons-la-capacite-de-ramener-le-liban-a-l-age-de-pierre-menace-le-ministre-de-la-defense-israelien_6628947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous, les Europ\u00e9ens\". Gr\u00e8ce, A\u00e7ores : la promesse des \u00eeles",
        "summary": "Grand reportage, invit\u00e9s et actualit\u00e9 europ\u00e9enne sont au sommaire de ce magazine d'information, pr\u00e9sent\u00e9 par El\u00e9onore Gay et diffus\u00e9 le jeudi en fin de soir\u00e9e sur France&nbsp;2, ainsi que le dimanche \u00e0 10h40 sur France&nbsp;3.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/nous-les-europeens/nous-les-europeens-grece-acores-la-promesse-des-iles_6589947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : gu\u00e9ri, Tadej Pogacar r\u00e9v\u00e8le avoir eu le Covid il y a dix jours",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a indiqu\u00e9, jeudi, en marge de la pr\u00e9sentation des coureurs \u00e0 Florence, qu'il avait contract\u00e9 le Covid pendant sa pr\u00e9paration, mais qu'il \u00e9tait parfaitement r\u00e9tabli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-gueri-tadej-pogacar-revele-avoir-eu-le-covid-il-y-a-dix-jours_6630033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord de s\u00e9curit\u00e9 sign\u00e9 entre l'Ukraine et l'UE\u00a0: que contiennent les accords bilat\u00e9raux d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9s avec l'Allemagne, la Su\u00e8de ou les pays baltes\u00a0?",
        "summary": "L\u2019Union europ\u00e9enne et l\u2019Ukraine ont conclu jeudi un accord de s\u00e9curit\u00e9. Un pas d\u00e9cisif pour assurer une aide durable \u00e0 l'Ukraine, qui a d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 17 accords de s\u00e9curit\u00e9 bilat\u00e9raux similaires, notamment avec les \u00c9tats-Unis, le Japon, et de nombreux pays europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-des-correspondants/accord-de-securite-signe-entre-l-ukraine-et-l-ue-que-contiennent-les-accords-bilateraux-deja-signes-avec-l-allemagne-la-suede-ou-les-pays-baltes_6600312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : l'Arcom met en demeure Europe\u00a01 pour manque de \"mesure\" et \"d'honn\u00eatet\u00e9\" dans l'\u00e9mission de Cyril Hanouna",
        "summary": "Le gendarme de l'audiovisuel juge que l'actualit\u00e9 li\u00e9e \u00e0 LFI et au Nouveau Front populaire \"a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e de mani\u00e8re syst\u00e9matiquement critique et virulente\" dans l'\u00e9mission \"On marche sur la t\u00eate\", anim\u00e9e par Cyril Hanouna pendant la campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-l-arcom-met-en-demeure-europe-1-pour-manque-de-mesure-et-d-honnetete-dans-l-emission-de-cyril-hanouna_6629991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michael Douglas sera l'invit\u00e9 d'honneur de la 50e \u00e9dition du festival de Deauville",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir mont\u00e9 les marches du Festival de Cannes en 2023 pour recevoir une Palme d'Or d'honneur, c'est une nouvelle cons\u00e9cration pour l'acteur et producteur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-deauville/michael-douglas-sera-l-invite-d-honneur-de-la-50e-edition-du-festival-de-deauville_6629718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Un an apr\u00e8s la mort de Nahel, les associations de quartiers de Romainville \"canalisent les tensions\" entre les jeunes et la police",
        "summary": "Dans cette ville de Seine-Saint-Denis, l'association Ajir a propos\u00e9 un atelier \u00e0 une vingtaine de jeunes durant lequel ils ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9battre de leurs repr\u00e9sentations des forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/reportage-un-an-apres-la-mort-de-nahel-les-associations-de-quartiers-de-romainville-canalisent-les-tensions-entre-les-jeunes-et-la-police_6609816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de Laval porte plainte apr\u00e8s avoir re\u00e7u des menaces sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Une vid\u00e9o montrant Florian Bercault en train de danser avec des membres de la communaut\u00e9 guin\u00e9enne lors d'une f\u00eate d'association est \u00e0 l'origine de ces menaces.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/le-maire-de-laval-porte-plainte-apres-avoir-recu-des-menaces-sur-les-reseaux-sociaux_6629829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : quatre choses \u00e0 savoir sur Zaccharie Risacher, choisi n\u00b01 de la draft",
        "summary": "L'ailier \u00e2g\u00e9 de 19 ans, qui \u00e9voluait \u00e0 Bourg-en-Bresse cette saison, a \u00e9t\u00e9 choisi en premi\u00e8re position par les Atlanta Hawks. Une performance pas si surprenante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-quatre-choses-a-savoir-sur-stephane-risacher-choisi-n-1-de-la-draft_6629022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Vivre sans d\u00e9chets : T\u00edlos, la petite \u00eele grecque montre l'exemple aux grandes villes du monde entier",
        "summary": "V\u00e9ritable laboratoire dans la gestion des d\u00e9chets, l'\u00eele de T\u00edlos, dans la mer Eg\u00e9e, a obtenu en 2023 la certification \"z\u00e9ro d\u00e9chet\". Depuis, le territoire est devenu un mod\u00e8le repris par les plus grandes villes du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/nous-les-europeens/video-vivre-sans-dechets-tilos-la-petite-ile-grecque-montre-l-exemple-aux-grandes-villes-du-monde-entier_6629595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il n'y avait aucune notion de f\u00eate, c'\u00e9tait devenu machinal\" : de plus en plus de Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 consomm\u00e9 de la coca\u00efne",
        "summary": "L'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives publie mercredi une \u00e9tude qui pointe la hausse de la consommation de coca\u00efne en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cocaine/e-plus-en-plus-de-francais-consomment-de-la-cocaine_6627666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La lecture, grande gagnante du Pass culture chez les jeunes b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "summary": "L'Observatoire de la librairie du Syndicat de la Librairie fran\u00e7aise a men\u00e9 une \u00e9tude sur l'usage du Pass culture dont b\u00e9n\u00e9ficient les jeunes de 15 \u00e0 18 ans. Ils s'en servent majoritairement pour acheter des livres, et pas seulement des mangas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-lecture-grande-gagnante-du-pass-culture-chez-les-jeunes-beneficiaires_6629823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Victor Wembanyama appelle \u00e0 \"s'\u00e9loigner des extr\u00eames\"",
        "summary": "Le basketteur des Spurs a r\u00e9agi, \u00e0 son tour, \u00e0 l'actualit\u00e9 politique fran\u00e7aise et aux l\u00e9gislatives anticip\u00e9es \u00e0 la suite de la dissolution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/legislatives-2024-victor-wembanyama-appelle-a-s-eloigner-des-extremes_6629391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'Etat manqu\u00e9 en Bolivie\u00a0: ce que l'on sait de la tentative de putsch contre le pr\u00e9sident Luis Arce",
        "summary": "Des militaires se sont mass\u00e9s autour du palais pr\u00e9sidentiel pendant plusieurs heures, mercredi, avant de se retirer. Le g\u00e9n\u00e9ral Zu\u00f1iga, \u00e0 la t\u00eate de l'op\u00e9ration, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et d\u00e9mis de ses fonctions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/coup-d-etat-manque-en-bolivie-ce-que-l-on-sait-de-la-tentative-de-putsch-contre-le-president-luis-arce_6628980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La joggeuse gri\u00e8vement bless\u00e9e par des loups \u00e0 Thoiry porte plainte pour des manquements du zoo",
        "summary": "La trentenaire affirme avoir suivi une piste goudronn\u00e9e jusqu'\u00e0 parvenir au niveau du \"safari am\u00e9ricain\" du zoo, sans rencontrer d'indication claire que des animaux puissent se trouver en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-joggeuse-grievement-blessee-par-des-loups-a-thoiry-porte-plainte-pour-des-manquements-du-zoo_6629400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dehors les \u00e9trangers\" : la LDH d\u00e9pose deux plaintes apr\u00e8s la diffusion d'un chant raciste import\u00e9 d'Allemagne en France",
        "summary": "Un chant raciste a \u00e9t\u00e9 entonn\u00e9 \u00e0 Albi lors de la f\u00eate de la musique. La Ligue des droits de l'Homme porte plainte, indique France Bleu Occitanie, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/dehors-les-etrangers-la-ldh-depose-deux-plaintes-apres-la-diffusion-d-un-chant-raciste-importe-d-allemagne-en-france_6629832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : candidats, enjeux, risque d'abstention... Ce qu'il faut savoir avant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Cette \u00e9lection, organis\u00e9e en urgence apr\u00e8s la mort de pr\u00e9sident Ebrahim Ra\u00efssi, doit se tenir le 28\u00a0juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/mort-du-president-ebrahim-raissi/iran-candidats-enjeux-risque-d-abstention-ce-qu-il-faut-savoir-avant-l-election-presidentielle_6623274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump annonce qu'il ne reconna\u00eetra le r\u00e9sultat que \"si l'\u00e9lection est l\u00e9gale et valide\"",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain d\u00e9battait sur CNN dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi face au pr\u00e9sident sortant, Joe Biden. Lors de la derni\u00e8re \u00e9lection, son refus de reconna\u00eetre sa d\u00e9faite avait men\u00e9 \u00e0 l'une des pires crises politiques de l'histoire des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-presidentielle-americaine-2024-donald-trump-annonce-qu-il-ne-reconnaitra-le-resultat-que-si-l-election-est-legale-et-valide_6631098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : Martinez, Lapeira, Vauquelin... Cinq espoirs fran\u00e7ais qui pourraient se r\u00e9v\u00e9ler",
        "summary": "En l'absence de Thibaut Pinot et de Julian Alaphilippe, de jeunes espoirs tricolores pourraient exploser aux yeux du grand public lors de cette \u00e9dition, qui d\u00e9bute samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-martinez-lapeira-vauquelin-cinq-espoirs-francais-qui-pourraient-se-reveler_6627360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le patron de la Brittany Ferries d\u00e9nonce les cons\u00e9quences \"catastrophiques\" que repr\u00e9sente la fin de la niche fiscale pour les armateurs de fret",
        "summary": "Jean-Marc Rou\u00e9 assure qu'il serait notamment contraint d'abandonner l'emploi de marins fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-le-patron-de-la-brittany-ferries-denonce-les-consequences-catastrophiques-que-represente-la-fin-de-la-niche-fiscale-pour-les-armateurs-de-fret_6631191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 Clairefontaine, une semaine de cohabitation entre deux s\u00e9lections en qu\u00eate de coh\u00e9sion olympique",
        "summary": "Les deux \u00e9quipes olympiques de football ont s\u00e9journ\u00e9 ensemble \u00e0 Clairefontaine cette semaine. Elles ont pass\u00e9 plusieurs moments en commun autour du ch\u00e2teau, laiss\u00e9 \u00e0 la disposition des joueuses d'Herv\u00e9 Renard par les U23 de Thierry Henry.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/paris-2024-a-clairefontaine-une-semaine-de-cohabitation-entre-deux-selections-en-quete-de-cohesion-olympique_6627489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'Etat manqu\u00e9 en Bolivie : le pr\u00e9sident Luis Arce nie toute conspiration",
        "summary": "L'ex-chef de l'arm\u00e9e Juan Jos\u00e9 Z\u00fa\u00f1iga, qui avait install\u00e9 des hommes et des blind\u00e9s face au Parlement et au palais pr\u00e9sidentiel, a soutenu avoir agi sur ordre du pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/coup-d-etat-manque-en-bolivie-le-president-luis-arce-nie-toute-conspiration_6631263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : des incendies d\u00e9j\u00e0 inqui\u00e9tants dans l\u2019Arctique, selon l'institut europ\u00e9en Copernicus",
        "summary": "Les flammes ravagent notamment la R\u00e9publique russe de Sakha, \u00e0 l'extr\u00eame nord-est du pays. Une r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 fortement impact\u00e9e en 2021. Le feu est sans aucun doute provoqu\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/crise-climatique-des-incendies-deja-inquietants-dans-l-arctique-selon-l-institut-europeen-copernicus_6602559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : G\u00e9rald Darmanin juge \"extr\u00eamement pr\u00e9occupant\" le racisme d\u00e9complex\u00e9",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur \u00e9tait l'invit\u00e9 de franceinfo, vendredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-gerald-darmanin-juge-extremement-preoccupant-le-racisme-decomplexe_6631296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : ces r\u00e9formes de l'\u00c9ducation nationale mises sur pause par la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Lanc\u00e9s par le gouvernement actuel, certaines r\u00e9formes et changements lanc\u00e9s dans le domaine de l'\u00e9ducation risquent de ne pas voir le jour avant la rentr\u00e9e de septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/legislatives-2024-ces-reformes-de-l-education-nationale-mises-sur-pause-par-la-dissolution-de-l-assemblee-nationale_6627993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : G\u00e9rald Darmanin dit craindre \"des troubles extr\u00eamement graves \u00e0 partir de septembre\"",
        "summary": "Sur franceinfo, le ministre de l'Int\u00e9rieur affirme que, selon les services de renseignement, \"ultra gauche et ultra droite peuvent profiter des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs des \u00e9lections pour semer une forme de chaos\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-gerald-darmanin-dit-craindre-des-troubles-extremement-graves-a-partir-de-septembre_6631308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "K-pop : des employ\u00e9s de l'agence du c\u00e9l\u00e8bre groupe sud-cor\u00e9en BTS inculp\u00e9s pour d\u00e9lit d'initi\u00e9",
        "summary": "En 2022, les actions du groupe BTS ont brutalement chut\u00e9 apr\u00e8s l'annonce d'une pause dans leur carri\u00e8re. Les employ\u00e9s poursuivis ont vendu leurs actions juste avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/k-pop-des-employes-de-l-agence-du-celebre-groupe-sud-coreen-bts-inculpes-pour-delit-d-initie_6629448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : M\u00e9decins du monde appelle \u00e0 voter contre l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'association, Jean-Fran\u00e7ois Corty, estime que le programme du RN repr\u00e9sente \"une menace\" pour le syst\u00e8me de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-refusant-de-decider-qui-a-le-droit-aux-soins-ou-pas-qui-a-le-droit-de-vivre-ou-pas-medecins-du-monde-appelle-a-voter-contre-l-extreme-droite_6631284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : Bronny James rejoint son p\u00e8re LeBron James aux Los Angeles Lakers pour un duo familial historique sur les parquet",
        "summary": "L'arri\u00e8re de 19 ans a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 jeudi par la franchise lors du deuxi\u00e8me tour de la draft.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-bronny-james-rejoint-son-pere-lebron-james-aux-los-angeles-lakers-pour-un-duo-familial-historique-sur-les-parquets_6631287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le comte de Monte-Cristo : avant Pierre Niney, cinq acteurs fran\u00e7ais qui ont incarn\u00e9 le h\u00e9ros d'Alexandre Dumas",
        "summary": "L'\u0153uvre originale, le roman d'Alexandre Dumas paru de 1844 \u00e0 1846, a connu un nombre incalculable d'adaptations et pas seulement sur grand \u00e9cran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-comte-de-monte-cristo-avant-pierre-niney-cinq-acteurs-francais-qui-ont-incarne-le-heros-d-alexandre-dumas_6629304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six s\u00e9quences \u00e0 retenir du d\u00e9bat houleux sur CNN entre Joe Biden et Donald Trump, marqu\u00e9 par de multiples insultes",
        "summary": "Les deux candidats \u00e0 la Maison Blanche se sont \u00e9charp\u00e9s pendant 90 minutes sur des sujets tels que l'inflation, l'avortement ou encore la r\u00e9gularit\u00e9 du scrutin pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-presidentielle-americaine-2024-six-sequences-a-retenir-du-debat-de-cnn-entre-joe-biden-et-donald-trump_6631215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surpopulation carc\u00e9rale : un nouveau record de d\u00e9tenus en France, avec 77\u00a0880 personnes",
        "summary": "C'est le neuvi\u00e8me mois cons\u00e9cutif de hausse de la population carc\u00e9rale, qui a progress\u00e9 de 5,7% en un an, selon des chiffres publi\u00e9s par le minist\u00e8re de la Justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/surpopulation-carcerale-nouveau-record-de-detenus-en-france-avec-77-880-personnes-incarcerees-au-1er-juin_6631458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation repart \u00e0 la baisse en juin, \u00e0 2,1% sur un an",
        "summary": "Ce repli de la hausse des prix s'explique notamment par un \"ralentissement\" de la hausse des prix de l'\u00e9nergie et de l'alimentation. La dette publique grimpe, elle, \u00e0 110,7% du PIB \u00e0 la fin du premier trimestre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-repart-a-la-baisse-en-juin-a-2-1-sur-un-an_6631434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : de la fusion en Pro D2 \u00e0 sa premi\u00e8re finale, Bordeaux-B\u00e8gles au pied du Brennus, 17 ans apr\u00e8s l'union",
        "summary": "N\u00e9e de la fusion des deux rivaux girondins, le Stade bordelais et le Club athl\u00e9tique b\u00e9glais, l'Union Bordeaux-B\u00e8gles a gravi les \u00e9chelons jusqu'\u00e0 sa premi\u00e8re finale du championnat de France, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/top-14-de-la-fusion-en-pro-d2-a-sa-premiere-finale-bordeaux-begles-au-pied-du-brennus-17-ans-apres-l-union_6629841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des tags racistes d\u00e9couverts sur les murs d'une boulangerie incendi\u00e9e",
        "summary": "La piste de l'origine criminelle est privil\u00e9gi\u00e9e apr\u00e8s l'incendie d'une boulangerie dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi dans le quartier de Montfavet, \u00e0 Avignon, des inscriptions \u00e0 caract\u00e8re raciste ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes sur les murs.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/vaucluse/avignon/des-tags-racistes-decouverts-sur-les-murs-d-une-boulangerie-incendiee-2994293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme abattu en pleine rue \u00e0 Nanterre, les suspects ont pris la fuite",
        "summary": "Le drame s'est d\u00e9roul\u00e9 vers 5h30 quand deux individus sur un scooter se sont approch\u00e9s de la victime, avant de tirer \u00e0 cinq reprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-abattu-en-pleine-rue-a-nanterre-les-suspects-ont-pris-la-fuite_6631536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachat de \"Marianne\" : n\u00e9gociations suspendues entre le groupe CMI de Daniel Kretinsky et Pierre-Edouard St\u00e9rin",
        "summary": "Cette suspension survient apr\u00e8s la gr\u00e8ve de la r\u00e9daction de l'hebdomadaire, vot\u00e9e massivement, afin de s'opposer au rachat du titre par Pierre-Edouard St\u00e9rin, dont les accointances politiques avec le RN ont \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re dans un article du \"Monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/rachat-de-marianne-negociations-suspendues-entre-le-groupe-cmi-de-daniel-kretinsky-et-pierre-edouard-sterin_6631527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le couvre-feu prolong\u00e9 jusqu'au 8 juillet",
        "summary": "Les rassemblements sont interdits en ce week-end de vote. Depuis le d\u00e9but de cette crise, 1\u00a0520 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-le-couvre-feu-prolonge-jusqu-au-8-juillet-en-nouvelle-caledonie-1501118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : au moins un mort et huit bless\u00e9s apr\u00e8s l'effondrement d'un toit \u00e0 l'a\u00e9roport de New\u00a0Delhi",
        "summary": "Une partie du toit du terminal 1, celle des d\u00e9parts, de l'a\u00e9roport de la capitale indienne, s'est effondr\u00e9e en raison des fortes pluies. Les autres terminaux de l'a\u00e9roport fonctionnent normalement, de m\u00eame que les arriv\u00e9es au terminal 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-au-moins-un-mort-et-huit-blesses-apres-l-effondrement-d-un-toit-a-l-aeroport-de-new-delhi_6631560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le breton et l'occitan int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 Google Traduction",
        "summary": "L'outil de traduction de google a int\u00e9gr\u00e9 jeudi 27 juin 110 nouvelles langues, comprenant des langues r\u00e9gionales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/le-breton-et-l-occitan-integres-a-google-traduction_6631515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du Centre national du cin\u00e9ma, Dominique Boutonnat, condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison, dont un ferme, pour agression sexuelle sur son filleul",
        "summary": "Il a aussit\u00f4t annonc\u00e9 qu'il quittait la pr\u00e9sidence de l'institution. Depuis sa mise en cause, Dominique Boutonnat avait fait l'objet de plusieurs appels \u00e0 la d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-president-du-centre-national-du-cinema-dominique-boutonnat-condamne-a-trois-ans-de-prison-dont-un-ferme-pour-agression-sexuelle-sur-son-filleul_6631743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Seine est encore trop pollu\u00e9e \u00e0 un mois de l'ouverture des Jeux, selon la mairie de Paris",
        "summary": "La concentration des deux bact\u00e9ries f\u00e9cales sur laquelle est bas\u00e9e la r\u00e9glementation pour autoriser la baignade affiche des valeurs en forte hausse par rapport aux deux premi\u00e8res semaines de juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-seine-est-encore-trop-polluee-a-un-mois-de-l-ouverture-des-jeux-selon-la-mairie-de-paris_6631722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au milieu des ruines, les habitants de Toretsk font face \u00e0 \"de plus en plus d'attaques\" des Russes",
        "summary": "Depuis un mois, la ville essuie les bombardements russes de jour comme de nuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-habitants-entre-courage-et-depart-a-toretsk_6631674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, les rescap\u00e9s du s\u00e9isme apprennent par SMS la fin de l'aide au logement du gouvernement",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s les s\u00e9ismes qui ont fait plus de 50 000 morts dans le sud est du pays et ras\u00e9 des villes enti\u00e8res, les besoins sont pourtant toujours colossaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/seisme-en-turquie-et-en-syrie/en-turquie-les-rescapes-du-seisme-apprennent-par-sms-la-fin-l-aide-au-logement-du-gouvernement_6631563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine autorise de nouveau l'avortement dans l'Idaho en cas d'urgence m\u00e9dicale",
        "summary": "Il s'agit d'un r\u00e9pit temporaire car les juges n'ont pas tranch\u00e9 sur le fond, renvoyant la d\u00e9cision aux juridictions inf\u00e9rieures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-cour-supreme-americaine-autorise-de-nouveau-l-avortement-dans-l-idaho-en-cas-d-urgence-medicale_6631638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : possible demi-finale Carlos Alcaraz-Jannik Sinner, deux duels de Fran\u00e7ais au premier tour",
        "summary": "Le tirage du tableau hommes du tournoi de Wimbledon a eu lieu vendredi. La France est assur\u00e9e d'avoir deux repr\u00e9sentants au deuxi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/wimbledon-2024-deux-duels-de-francais-au-premier-tour-pas-de-choc-d-entree-pour-les-favoris_6631491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : interrog\u00e9 sur le slogan \"Un flic mort : un vote pour le RN en moins\", Jean-Luc M\u00e9lenchon invoque \"le droit de rigoler\"",
        "summary": "Le leader de La France insoumise \u00e9tait invit\u00e9 sur le plateau de M6 \u00e0 commenter des pancartes aper\u00e7ues lors de manifestations contre l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-interroge-sur-le-slogan-un-flic-mort-un-vote-pour-le-rn-en-moins-jean-luc-melenchon-invoque-le-droit-de-rigoler_6631764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"Quoi qu'il en co\u00fbte, on ne collabore pas avec la haine\", alerte Lilian Thuram",
        "summary": "\u00c0 deux jours du premier tour des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, l'ancien international de football, et militant des droits humains appelle sur France Inter \u00e0 voter \"contre l'extr\u00eame droite\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-quoi-qu-il-en-coute-on-ne-collabore-pas-avec-la-haine-alerte-lilian-thuram_6631761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chor\u00e9graphe Bruno Vandelli condamn\u00e9 \u00e0 1 an de prison avec sursis pour corruption de mineur",
        "summary": "Le chor\u00e9graphe de Cannes, ancienne gloire de l'\u00e9mission Popstars en 2002 sur M6, et son ex-mari, ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables. Les faits remontent \u00e0 fin 2016 et courant 2017.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/le-choregraphe-bruno-vandelli-condamne-a-1-an-de-prison-avec-sursis-pour-corruption-de-mineur-2994983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Injures racistes dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"\u00a0: Divine Kinkela a port\u00e9 plainte contre ses voisins",
        "summary": "Dans une s\u00e9quence de l'\u00e9mission tourn\u00e9e \u00e0 Montargis, on peut voir un couple s'en prendre verbalement \u00e0 cette aide-soignante, en lui intimant d'\"aller \u00e0 la niche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/injures-racistes-dans-envoye-special-divine-kinkela-a-porte-plainte-contre-ses-voisins_6631779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna d\u00e9nonce un \"acharnement\" apr\u00e8s la mise en demeure d'Europe\u00a01 par l'Arcom au sujet de son \u00e9mission",
        "summary": "L'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique a estim\u00e9 que le traitement de l'actualit\u00e9 \u00e9lectorale dans \"On marche sur la t\u00eate\" manquait de \"mesure\" et d'\"honn\u00eatet\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/cyril-hanouna-denonce-un-acharnement-apres-la-mise-en-demeure-d-europe-1-par-l-arcom-au-sujet-de-son-emission_6632076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Autorit\u00e9 parentale : \u00e0 Montpellier, une association de quartier vient en aide aux parents \"d\u00e9munis\" mais pas \"d\u00e9faillants\"",
        "summary": "Alors que le gouvernement insiste sur la responsabilisation des parents des quartiers populaires depuis la mort de Nahel, la structure de l'H\u00e9rault pr\u00e9f\u00e8re s'inscrire dans une posture qui ne culpabilise pas les familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-autorite-parentale-a-montpellier-une-association-de-quartier-vient-en-aide-aux-parents-demunis-mais-pas-defaillants_6613566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une information judiciaire ouverte sur le site de rencontres coco.gg, mis en cause dans des agressions et guet-apens homophobes",
        "summary": "Plus de 23\u00a0000\u00a0faits ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9s comme ayant \u00e9t\u00e9 commis par l'interm\u00e9diaire de cette plateforme, indique le parquet de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/une-information-judiciaire-ouverte-sur-le-site-de-rencontres-coco-gg-mis-en-cause-dans-des-agressions-et-guet-apens-homophobes_6631971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du double assassinat de Bastia-Poretta : jusqu'\u00e0 30 ans de r\u00e9clusion criminelle",
        "summary": "Apr\u00e8s huit semaines d'audience, le verdict du proc\u00e8s du double assassinat de Tony Quilichini et Jean-Luc Codaccioni a \u00e9t\u00e9 rendu vendredi 28 juin dans l'apr\u00e8s-midi par la cour d'assises des Bouches-du-Rh\u00f4ne. Les peines d'emprisonnement s'\u00e9chelonnent de 5 ans \u00e0 30 ans de prison. Deux accus\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9s. Aucun mandat de d\u00e9p\u00f4t n'a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 \u00e0 l'encontre des personnes comparaissant libres.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/proces-du-double-assassinat-de-bastia-poretta-jusqu-a-30-ans-de-reclusion-criminelle-2995055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a fait de ce cin\u00e9ma un bien commun\" : La Clef a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 son rachat en projetant des films engag\u00e9s d\u00e8s jeudi soir",
        "summary": "Le cin\u00e9ma ind\u00e9pendant du Quartier latin a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 par le collectif associatif \"La Clef Revival\". Pour c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement, des s\u00e9ances sont programm\u00e9es jusqu'\u00e0 dimanche, avant une ouverture d\u00e9finitive pr\u00e9vue pour 2025; apr\u00e8s travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/on-a-fait-de-ce-cinema-un-bien-commun-la-clef-a-celebre-son-rachat-en-projetant-des-films-engages-des-jeudi-soir_6631815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joyce Jonathan, devenue une ic\u00f4ne en Chine, remporte la Star Academy locale",
        "summary": "La native de Levallois-Perret, 34 ans, participait depuis plusieurs mois au plus grand concours de chant t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/joyce-jonathan-devenue-une-icone-en-chine-remporte-la-star-academy-locale_6632007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : le Parti d\u00e9mocrate peut-il encore d\u00e9signer un autre candidat que Joe Biden, apr\u00e8s un d\u00e9bat inqui\u00e9tant\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s son premier d\u00e9bat face \u00e0 Donald Trump, des observateurs et soutiens du camp d\u00e9mocrate laissent poindre leurs doutes sur la sant\u00e9 de Joe Biden et sa capacit\u00e9 \u00e0 mener une campagne victorieuse contre Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-le-parti-democrate-peut-il-encore-designer-un-autre-candidat-que-joe-biden-apres-un-debat-inquietant_6631512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dix-sept personnes sont mortes de la coqueluche en France depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Lors du pr\u00e9c\u00e9dent pic, en 2017, dix enfants \u00e9taient morts de cette infection respiratoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/quatorze-enfants-sont-morts-de-la-coqueluche-en-france-depuis-le-debut-de-l-annee-2024_6632148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9cret encadrant les r\u00e8gles de la r\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage ne sera pas publi\u00e9 avant le 1er\u00a0juillet, selon le minist\u00e8re du Travail",
        "summary": "Les r\u00e8gles actuelles encadrant l'assurance-ch\u00f4mage sont valables jusqu'au 30\u00a0juin et un nouveau d\u00e9cret est indispensable pour les prolonger. Mais celui-ci ne sera pas publi\u00e9 d'ici lundi, alors que le week-end est marqu\u00e9 par une p\u00e9riode de r\u00e9serve \u00e9lectorale en raison des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-decret-encadrant-les-regles-de-la-reforme-de-l-assurance-chomage-ne-sera-pas-publie-avant-le-1er-juillet-selon-le-ministere-du-travail_6632112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Toulouse - Bordeaux-B\u00e8gles : l'UBB peut-elle emp\u00eacher le doubl\u00e9 du Stade ? Suivez la finale du Top 14",
        "summary": "Le Stade toulousain et l'Union Bordeaux-B\u00e8gles s'affrontent au V\u00e9lodrome de Marseille, vendredi, pour d\u00e9crocher le bouclier de Brennus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/direct-toulouse-bordeaux-begles-l-ubb-peut-elle-empecher-le-double-du-stade-suivez-la-finale-du-top-14_6629388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes ont fait des chutes mortelles en deux jours dans les Alpes",
        "summary": "Les alpinistes ou randonneurs ont trouv\u00e9 la mort mercredi et jeudi, notamment autour du mont Blanc, o\u00f9 les secours appellent \u00e0 \"diff\u00e9rer ses projets de sorties en montagne\" en raison de la persistance d'un fort enneigement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cinq-personnes-ont-fait-des-chutes-mortelles-en-deux-jours-dans-les-alpes_6632196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un homme en garde \u00e0 vue dans le cadre d'une enqu\u00eate pour viol sur une mineure \u00e0 Meaux",
        "summary": "Le suspect, qui faisait l'objet d'une obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais (OQTF), a \"d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 notamment pour des faits d'agression sexuelle\", a annonc\u00e9 vendredi le parquet de Meaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-et-marne-un-homme-en-garde-a-vue-dans-le-cadre-d-une-enquete-pour-viol-sur-une-mineure-a-meaux_6632238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Rouen, les organisateurs d'une soir\u00e9e x\u00e9nophobe intitul\u00e9e \"Les \u00e9trangers dehors\" renoncent \u00e0 leur \u00e9v\u00e9nement, malgr\u00e9 l'autorisation de la justice",
        "summary": "Le maire socialiste de Rouen, Nicolas Mayer-Rossignol, avait pris jeudi un arr\u00eat\u00e9 municipal interdisant cette soir\u00e9e organis\u00e9e par un bar identitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/a-rouen-les-organisateurs-d-une-soiree-xenophobe-intitulee-les-etrangers-dehors-renoncent-a-leur-evenement-malgre-l-autorisation-de-la-justice_6632229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Toulouse \u00e9crase Bordeaux-B\u00e8gles (59-3) et remporte un 23e titre de champion de France",
        "summary": "R\u00e9cemment couronn\u00e9s champions d'Europe, les Toulousains d\u00e9crochent leur troisi\u00e8me doubl\u00e9 face \u00e0 des Bordelo-B\u00e9glais totalement impuissants, qui ont subi la plus large d\u00e9faite (59-3) de l'histoire en finale du championnat de France",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-stade-toulousain-s-offre-une-victoire-historique-contre-l-ubb-et-decroche-un-23e-titre-de-champion-de-france_6632319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gardien de but du PSG Sergio Rico, victime d'un grave accident de cheval l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ne sera pas conserv\u00e9 par le club",
        "summary": "Le troisi\u00e8me gardien du Paris Saint-Germain est sous contrat jusqu'au 30 juin, mais ne sera pas prolong\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/le-gardien-de-but-du-psg-sergio-rico-victime-d-un-grave-accident-de-cheval-l-annee-derniere-ne-sera-pas-conserve-par-le-club_6632283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : 25\u00a0d\u00e9partements, des Landes au Bas-Rhin, sont plac\u00e9s en vigilance orange \u00e0 partir de cette nuit",
        "summary": "Selon M\u00e9t\u00e9o-France, des orages parfois forts sont attendus sur une grande partie du pays, les plus violents concernant le Nord-Est.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages-25-departements-des-landes-au-bas-rhin-sont-places-en-vigilance-orange-a-partir-de-cette-nuit_6631899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : un duel Pogacar-Vingegaard, un parcours historique, des Fran\u00e7ais ambitieux... Ce qu'il faut savoir sur la Grande Boucle",
        "summary": "La 111e \u00e9dition du Tour de France sera marqu\u00e9e par plusieurs premi\u00e8res au fil de son parcours, un plateau de favoris \u00e0 la densit\u00e9 presque in\u00e9dite et les d\u00e9buts de plusieurs grands espoirs du cyclisme fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-un-duel-pogacar-vingegaard-un-parcours-historique-des-francais-ambitieux-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-grande-boucle_6625413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky annonce le retour en Ukraine de dix civils d\u00e9tenus par la Russie",
        "summary": "Si Kiev et Moscou proc\u00e8dent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des \u00e9changes de soldats captur\u00e9s, le retour de civils est rare.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/volodymyr-zelensky-annonce-le-retour-en-ukraine-de-dix-civils-detenus-par-la-russie_6632355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice estime que Maurice Ravel est l'unique auteur du \"Bol\u00e9ro\"",
        "summary": "Le tribunal de Nanterre a d\u00e9bout\u00e9 les ayants droits du compositeur et du d\u00e9corateur russe Alexandre Benois, qui demandaient \u00e0 la Sacem de reconna\u00eetre ce dernier comme coauteur de la c\u00e9l\u00e8bre \u0153uvre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/la-justice-estime-que-maurice-ravel-est-l-unique-auteur-du-bolero_6632352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. L\u00e9gislatives 2024 : l'automaticit\u00e9 du droit du sol, \u00e0 laquelle Jordan Bardella dit vouloir mettre fin, existe-t-elle vraiment ?",
        "summary": "Pour acqu\u00e9rir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise \u00e0 leur majorit\u00e9, les enfants n\u00e9s en France de parents \u00e9trangers doivent en r\u00e9alit\u00e9 remplir plusieurs conditions. Des d\u00e9marches administratives peuvent \u00e9galement \u00eatre n\u00e9cessaires avant 18 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-l-automaticite-du-droit-du-sol-a-laquelle-jordan-bardella-dit-vouloir-mettre-fin-existe-t-elle-vraiment_6631404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]