[
    {
        "title": "Tensions entre Alger et Paris\u00a0: Bruno Retailleau va suspendre l'accord qui permet aux d\u00e9tenteurs de passeports diplomatiques alg\u00e9riens de venir en France sans visa",
        "summary": "L'Alg\u00e9rie a \u00e9mis une fin de non recevoir quant au retour sur son territoire d'une soixantaine d'Alg\u00e9riens que la France veut expulser. Le ministre de l'Int\u00e9rieur promet une \"r\u00e9ponse gradu\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/tensions-entre-alger-et-paris-bruno-retailleau-va-suspendre-l-accord-qui-permet-aux-detenteurs-de-passeports-diplomatiques-algeriens-de-venir-en-france-sans-visa_7135611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ga\u00eet\u00e9 Lyrique\u00a0: la pr\u00e9fecture de police de Paris ordonne l'\u00e9vacuation d'ici mardi de la salle de spectacle, occup\u00e9e depuis trois mois par plus de 400\u00a0migrants",
        "summary": "Un appel \u00e0 la mobilisation mardi matin, \u00e0 5 heures,\u00a0a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux par le Collectif des jeunes du parc de Belleville contre l'expulsion de ces jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/gaite-lyrique-la-prefecture-de-police-de-paris-ordonne-l-evacuation-d-ici-mardi-de-la-salle-de-spectacle-occupee-depuis-trois-mois-par-plus-de-400-migrants_7135317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : les syndicats attendent des clarifications apr\u00e8s les propos de Fran\u00e7ois Bayrou sur son refus de revenir aux 62 ans",
        "summary": "Le Premier ministre a exclu dimanche un retour \u00e0 un \u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans alors que les partenaires sociaux sont r\u00e9unis jusqu'au 28 mai, sous la forme d'un \"conclave\", pour tenter de retravailler la r\u00e9forme tr\u00e8s contest\u00e9e de 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-les-syndicats-attendent-des-clarifications-apres-les-propos-de-francois-bayrou-sur-son-refus-de-revenir-aux-62-ans_7135578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic\u00a0: alors que la proposition de loi arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e, on vous pr\u00e9sente les mesures qui font d\u00e9bat",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 au S\u00e9nat d\u00e9but f\u00e9vrier, le texte arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale lundi, avant un vote solennel pr\u00e9vu le 25\u00a0mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/lutte-contre-le-narcotrafic-alors-que-la-proposition-de-loi-arrive-a-l-assemblee-on-vous-presente-les-mesures-qui-font-debat_7134765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le site \u201cCoabuse\u201d recueille les t\u00e9moignages et met en relation les victimes d\u2019un m\u00eame agresseur",
        "summary": "Depuis la cr\u00e9ation du site en 2017, 6300 personnes ont rempli le formulaire et 220 ont pu prendre contact avec au moins une victime, d'apr\u00e8s son fondateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexuelles-quand-les-victimes-se-retrouvent_7135764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram : le rapport d'inspection sera remis \"d'ici une quinzaine de jours\", annonce la rectrice de l'Acad\u00e9mie de Bordeaux",
        "summary": "Une inspection, la premi\u00e8re depuis 30 ans, a d\u00e9but\u00e9 ce lundi dans l'\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique. Elle porte sur \"le fonctionnement actuel de l'\u00e9tablissement\", pr\u00e9cise Anne Bisagni-Faure, et les anciens \u00e9l\u00e8ves qui ont t\u00e9moign\u00e9 de violences ne seront pas entendus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/betharram-le-rapport-d-inspection-sera-remis-d-ici-une-quinzaine-de-jours-annonce-la-rectrice-de-l-academie-de-bordeaux_7135356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, 612 migrants subsahariens ont \u00e9t\u00e9 secourus dans plusieurs op\u00e9rations et 18 corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s, selon la garde nationale",
        "summary": "Avec la Libye, la Tunisie, dont le littoral se trouve \u00e0 certains endroits \u00e0 moins de 150 km de l'\u00eele italienne de Lampedusa, est devenue le principal point de d\u00e9part en Afrique du Nord des migrants cherchant \u00e0 gagner l'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/en-tunisie-612-migrants-subsahariens-ont-ete-secourus-dans-plusieurs-operations-et-18-corps-ont-ete-repeches-selon-la-garde-nationale_7136271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est gr\u00e2ce aux Etats-Unis que les Fran\u00e7ais ne parlent pas allemand aujourd'hui\", ass\u00e8ne la Maison Blanche, en r\u00e9action aux propos de Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "Interrog\u00e9e sur\u00a0les propos de l'eurod\u00e9put\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann, qui a d\u00e9clar\u00e9 que\u00a0les Etats-Unis ne repr\u00e9sentaient plus les valeurs de la statue de la Libert\u00e9, Karoline Leavitt a contre-attaqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/c-est-grace-aux-etats-unis-que-les-francais-ne-parlent-pas-allemand-aujourd-hui-assene-la-maison-blanche-en-reaction-aux-propos-de-raphael-glucksmann_7135689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Fondation pour le logement des d\u00e9favoris\u00e9s (ex-Fondation Abb\u00e9-Pierre) d\u00e9voile son nouveau logo et son nouveau slogan",
        "summary": "Ce changement, d\u00e9voil\u00e9 lundi soir, \"inaugure un nouveau chapitre\", estime Christophe Robert, pr\u00e9sident de l'association, apr\u00e8s les accusations sexuelles contre l'Abb\u00e9 Pierre, son fondateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/la-fondation-pour-le-logement-des-defavorises-ex-fondation-abbe-pierre-devoile-son-nouveau-logo-et-son-nouveau-slogan_7135713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux militaires sont morts apr\u00e8s une collision entre leur v\u00e9hicule et un train pr\u00e8s d'Arras",
        "summary": "Le parquet d'Arras a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate qui \"devra d\u00e9terminer avec pr\u00e9cision le d\u00e9roulement des faits, notamment les raisons pour lesquelles le v\u00e9hicule s'est retrouv\u00e9 immobilis\u00e9 sur le passage \u00e0 niveau\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/au-moins-deux-militaires-sont-morts-apres-une-collision-entre-leur-vehicule-et-un-train-pres-d-arras_7135161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer\u00a0: quatre questions sur les tumeurs rares, comme celle \u00e0 laquelle \u00c9milie Dequenne vient de succomber",
        "summary": "Les cancers rares, comme le corticosurr\u00e9nalome dont souffrait l'actrice belge morte dimanche, concernent 20% des personnes atteintes d'un cancer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/cancer-quatre-questions-sur-les-tumeurs-rares-comme-celle-a-laquelle-emilie-dequenne-vient-de-succomber_7135116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la disparition de trois soldats syriens, sept personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans des affrontements \u00e0 la fronti\u00e8re avec la Syrie, selon les autorit\u00e9s libanaises",
        "summary": "En fin de journ\u00e9e, lundi, le ministre libanais de la D\u00e9fense et son homologue syrien se sont mis d'accord lors d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique sur un cessez-le-feu afin \"d'emp\u00eacher une escalade le long de la fronti\u00e8re\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/apres-la-mort-de-trois-soldats-syriens-sept-personnes-ont-ete-tuees-dans-des-affrontements-a-la-frontiere-avec-la-syrie-selon-les-autorites-libanaises_7135773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, les soins li\u00e9s \u00e0 la transition de genre vont \u00eatre stopp\u00e9s pour les v\u00e9t\u00e9rans, apr\u00e8s un d\u00e9cret sign\u00e9 par Donald Trump",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Anciens combattants estime que moins de 0,1 % de ses plus de neuf millions de b\u00e9n\u00e9ficiaires sont concern\u00e9s par des soins li\u00e9s \u00e0 la transition de genre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-les-soins-lies-a-la-transition-de-genre-vont-etre-stoppes-pour-les-veterans-apres-un-decret-signe-par-donald-trump_7135743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : ma\u00eetriser \"ces maladies chez les animaux\" permet d'\u00e9viter \"la transmission \u00e0 l'Homme\", indique un membre de l'Anses",
        "summary": "Gilles Servat, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du p\u00f4le recherche et r\u00e9f\u00e9rence de l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, consid\u00e8re lundi sur France Inter qu'il faut \"abattre les animaux contamin\u00e9s\" pour \"limiter les transmissions \u00e0 l'Homme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-maitriser-ces-maladies-chez-les-animaux-permet-d-eviter-la-transmission-a-l-homme-indique-un-membre-de-l-anses_7135686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Banderoles insultantes lors de PSG-OM : la ministre des Sports \"condamne avec la plus grande fermet\u00e9 les banderoles insultantes et les chants injurieux\"",
        "summary": "Les insultes contre le joueur de l'Olympique de Marseille Adrien Rabiot et sa famille sont \"inadmissibles dans une enceinte sportive\" estime marie Barsacq, invit\u00e9e de franceinfo lundi. Elle pr\u00e9cise que la commission de discipline de la Ligue de football professionnel se prononcera mercredi sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/banderoles-insultantes-lors-de-psg-om-la-ministre-des-sports-condamne-avec-la-plus-grande-fermete-les-banderoles-insultantes-et-les-chants-injurieux_7135644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gel des subventions aux m\u00e9dias publics am\u00e9ricains d\u00e9cid\u00e9 par l'administration Trump \"envoie un signal d\u00e9sastreux\", selon Reporters sans fronti\u00e8res",
        "summary": "Le d\u00e9cret pris par la Maison Blanche le 14 mars a rang\u00e9 l'agence gouvernementale USAGM parmi les \"\u00e9l\u00e9ments inutiles de la bureaucratie f\u00e9d\u00e9rale\", afin que \"les contribuables n'aient plus \u00e0 payer pour la propagande radicale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/le-gel-des-subventions-aux-medias-publics-americains-decide-par-l-administration-trump-envoie-un-signal-desastreux-selon-reporters-sans-frontieres_7135659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9lescope James Webb d\u00e9tecte pour la premi\u00e8re fois directement du CO2 sur une plan\u00e8te en dehors de notre syst\u00e8me solaire",
        "summary": "En 2022, James Webb avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9tecter du CO2 - un \u00e9l\u00e9ment essentiel \u00e0 la vie - sur l'exoplan\u00e8te WASP-39. Mais cette observation \u00e9tait indirecte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/exoplanete-kleper-186f/le-telescope-james-webb-detecte-pour-la-premiere-fois-directement-du-co2-sur-une-planete-en-dehors-de-notre-systeme-scolaire_7135710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le penseur d'extr\u00eame droite Alain de Benoist rejoint le catalogue des \u00e9ditions Fayard",
        "summary": "Ce th\u00e9oricien, inconnu du grand public et adul\u00e9 par l'extr\u00eame droite, est le chef de file de la \"Nouvelle Droite\", courant de pens\u00e9e politique qui d\u00e9fend une \"Europe blanche\". Il sera \u00e9dit\u00e9 chez Fayard, appartenant au milliardaire conservateur Vincent Bollor\u00e9, a appris France Inter lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-penseur-d-extreme-droite-alain-de-benoist-rejoint-le-catalogue-des-editions-fayard_7135662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq ans de la crise du Covid-19\u00a0: masques, confinement... Comment les plus petits ont surmont\u00e9 les obstacles dans leurs apprentissages",
        "summary": "En d\u00e9pit de l'absence de vastes \u00e9tudes chiffr\u00e9es, plusieurs professionnels de la petite enfance interrog\u00e9s par franceinfo reconnaissent qu'aucun signal n'est \u00e0 d\u00e9plorer cinq ans apr\u00e8s la p\u00e9riode pand\u00e9mique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/cinq-ans-de-la-crise-du-covid-19-masques-confinement-comment-les-plus-petits-ont-surmonte-les-obstacles-dans-leurs-apprentissages_7072302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment l'enseignement catholique r\u00e9agit aux t\u00e9moignages de violences physiques et sexuelles, qui se multiplient depuis l'affaire B\u00e9tharram",
        "summary": "Certains collectifs de victimes ne se satisfont pas des excuses, de la promesse de \"r\u00e9flexion\" et des quelques annonces de la part des responsables du secteur. Ces derniers assurent que les conditions de scolarisation ont \"\u00e9volu\u00e9\" depuis l'\u00e9poque des faits d\u00e9nonc\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/des-excuses-quelques-annonces-et-une-promesse-de-reflexion-comment-l-enseignement-catholique-reagit-aux-temoignages-de-violences-physiques-et-sexuelles-dans-ses-etablissements_7127985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Moi, je ne sais pas s'il faut accepter ce cessez-le-feu\"\u00a0: en Ukraine, le d\u00e9sarroi des soldats bless\u00e9s face au spectre de concessions \u00e0 la Russie",
        "summary": "Les Ukrainiens rencontr\u00e9s par France\u00a02 s'interrogent sur le bien fond\u00e9 de soutenir la proposition de tr\u00eave port\u00e9e par les Etats-Unis, comme l'a fait Volodymyr Zelensky. Ils ne font pas confiance \u00e0 Vladimir Poutine pour tenir ses engagements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-desarroi-des-soldats-blesses_7133712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne reviendra pas totalement en arri\u00e8re\"\u00a0: cinq ans apr\u00e8s l'essor du t\u00e9l\u00e9travail dans l'urgence, les entreprises mettent un coup de frein",
        "summary": "Tr\u00e8s minoritaire avant la crise sanitaire, le travail \u00e0 distance concerne d\u00e9sormais plus d'un salari\u00e9 du priv\u00e9 sur cinq. S'il n'est pas remis en cause, la plupart des entreprises le limitent d\u00e9sormais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/on-ne-reviendra-pas-totalement-en-arriere-cinq-ans-apres-l-essor-du-teletravail-dans-l-urgence-les-entreprises-mettent-un-coup-de-frein_7109793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t sur le revenu : la campagne de d\u00e9claration pour 2024 commencera le 10 avril",
        "summary": "La date de cl\u00f4ture n'est toutefois pas encore arr\u00eat\u00e9e, a pr\u00e9cis\u00e9 lundi la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/impots-la-campagne-de-declaration-des-revenus-2024-commencera-le-10-avril_7135455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es : deux nouvelles plaintes, dont une pour viol, d\u00e9pos\u00e9es dans l'affaire Notre-Dame de Garaison",
        "summary": "Deux plaintes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es lundi pour violences physiques et sexuelles aggrav\u00e9es, mais \u00e9galement pour des faits de viols datant de 1990 \u00e0 1992 au sein de l'\u00e9tablissement catholique. Elles s'ajoutent \u00e0 une premi\u00e8re plainte d\u00e9pos\u00e9e d\u00e9but mars pour viols et violences physiques et sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/hautes-pyrenees-deux-nouvelles-plaintes-dont-une-pour-viol-deposees-dans-l-affaire-notre-dame-de-garaison_7135494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : un homme de 34 ans reconna\u00eet avoir drogu\u00e9 et viol\u00e9 une quinzaine de victimes",
        "summary": "Lors de sa garde \u00e0 vue, le suspect a reconnu avoir viol\u00e9 une quinzaine de personnes apr\u00e8s leur avoir administr\u00e9 du Xanax, pr\u00e9cise le procureur de Montpellier lundi. Trois femmes ont port\u00e9 plainte, les investigations sont en cours cherchent \u00e0 identifier toutes les victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/herault-un-homme-de-34-ans-reconnait-avoir-drogue-et-viole-une-quinzaine-de-victimes_7135452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La vie de millions de personnes menac\u00e9e par les coupes dans l'aide am\u00e9ricaine, selon l'OMS",
        "summary": "Le chef de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 a appel\u00e9 lundi les Etats-Unis \u00e0 \"reconsid\u00e9rer leur soutien \u00e0 la sant\u00e9 mondiale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-vie-de-millions-de-personnes-menacee-par-les-coupes-dans-l-aide-americaine-selon-l-oms_7135386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI Carlos Martens Bilongo annonce le classement sans suite de l'enqu\u00eate pour fraude fiscale qui le visait",
        "summary": "Le parlementaire a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il allait d\u00e9poser plainte pour \"d\u00e9nonciation calomnieuse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/le-depute-lfi-carlos-martens-bilongo-annonce-le-classement-sans-suite-de-l-enquete-pour-fraude-fiscale-qui-le-visait_7135338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Canada veut renforcer ses liens avec des \"alli\u00e9s fiables comme la France\", affirme le nouveau Premier ministre, en visite \u00e0 Paris",
        "summary": "Mark Carney, qui a effectu\u00e9 lundi son premier d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger depuis son \u00e9lection, a plaid\u00e9 pour renforcer les liens diplomatiques entre son pays et la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/le-canada-veut-renforcer-ses-liens-avec-des-allies-fiables-comme-la-france-affirme-le-nouveau-premier-ministre-lors-d-une-visite-a-paris_7135218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Banderoles insultantes lors de PSG-OM : \"indign\u00e9e\", V\u00e9ronique Rabiot va porter plainte, l'OM aussi, Adrien Rabiot r\u00e9pond, le club parisien et la FFF condamnent",
        "summary": "Cibl\u00e9e avec son fils par des supporters parisiens, V\u00e9ronique Rabiot dit \"ne pas comprendre pourquoi le match n'a pas \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9\". De son c\u00f4t\u00e9, Adrien Rabiot r\u00e9agit sur son compte Instagram. Le PSG et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football condamnent des propos \"indignes\" et l'OM s'associe \u00e0 la plainte d\u00e9pos\u00e9e par la famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/info-franceinfo-banderoles-insultantes-lors-de-psg-om-veronique-rabiot-va-porter-plainte_7135038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adolescent bless\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement par un coup de couteau dans un lyc\u00e9e du Val-de-Marne, un autre mineur interpell\u00e9",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale a annonc\u00e9 que des contr\u00f4les renforc\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e des \u00e9tablissements scolaires auront lieu dans les prochains jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-bagarre-eclate-dans-un-lycee-du-val-de-marne-une-personne-legerement-blessee-par-un-coup-de-couteau_7135260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza\u00a0: des frappes isra\u00e9liennes font au moins 220 morts, selon la D\u00e9fense civile, une attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis le d\u00e9but de la tr\u00eave",
        "summary": "Ces bombardements font \"suite au refus r\u00e9p\u00e9t\u00e9 du Hamas de lib\u00e9rer\" les otages, d\u00e9fend Isra\u00ebl, accus\u00e9 par le mouvement islamiste d\u2019avoir \"d\u00e9cid\u00e9 de torpiller la tr\u00eave\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-gaza-des-frappes-israeliennes-font-au-moins-220-morts-selon-la-defense-civile-une-attaque-sans-precedent-depuis-le-debut-de-la-treve_7136547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Conclave\" sur les retraites\u00a0: au-del\u00e0 d'un retour \u00e0 62 ans, quels sont les crit\u00e8res sur lesquels patronat et syndicats n\u00e9gocient\u00a0?",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a \u00e9cart\u00e9 un retour \u00e0 l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans, ce qui a provoqu\u00e9 l'indignation des syndicats et de la gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/conclave-sur-les-retraites-au-dela-d-un-retour-a-62-ans-quels-sont-les-criteres-sur-lesquels-patronat-et-syndicats-negocient_7135227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s la pand\u00e9mie, le Covid-19 a-t-il perturb\u00e9 les relations entre les patients et leur m\u00e9decin\u00a0?",
        "summary": "Depuis mars 2020, les m\u00e9decins ont remarqu\u00e9 que les liens avec une petite partie de leur patient\u00e8le se sont distendus, notamment concernant la vaccination. C\u00f4t\u00e9 patients, certains s'enorgueillissent de prendre une part plus active dans leurs soins, quitte \u00e0 aller contre l'avis de leur praticien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/cinq-ans-apres-la-pandemie-le-covid-19-a-t-il-perturbe-les-relations-entre-les-patients-et-leur-medecin_6926843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais disent avoir diminu\u00e9 leur consommation de viande depuis trois ans",
        "summary": "D'apr\u00e8s un sondage Harris Interactive pour l'association R\u00e9seau action climat, la baisse de la consommation de viande est majoritairement li\u00e9e \u00e0 des raisons \u00e9conomiques, mais aussi des raisons de sant\u00e9, de conscience environnementale et du bien-\u00eatre animal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/plus-de-la-moitie-des-francais-disent-avoir-diminue-leur-consommation-de-viande-depuis-trois-ans_7135791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un procureur de la R\u00e9publique mis en cause pour harc\u00e8lement sexuel en audience disciplinaire",
        "summary": "L'ex-procureur de la R\u00e9publique de Castres Ch\u00e9rif Chabbi est entendu mardi par le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature, \u00e0 Paris, lors d'une audience disciplinaire. Son ancienne secr\u00e9taire l'accuse de harc\u00e8lement sexuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/un-procureur-de-la-republique-mis-en-cause-pour-harcelement-sexuel-en-audience-disciplinaire_7135677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ga\u00eet\u00e9 lyrique\u00a0: les forces de l'ordre ont \u00e9vacu\u00e9 la salle de spectacle, occup\u00e9e depuis d\u00e9cembre par de jeunes migrants",
        "summary": "Peu avant 6 heures, des policiers et des gendarmes ont forc\u00e9 les cordons form\u00e9s devant le th\u00e9\u00e2tre par des militants soutenant l'occupation, dans un climat tendu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/gaite-lyrique-les-forces-de-l-ordre-ont-commence-a-evacuer-la-salle-de-spectacle-occupee-depuis-decembre-par-de-jeunes-migrants_7136661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les astronautes bloqu\u00e9s depuis neuf mois en orbite ont quitt\u00e9 l'ISS pour rejoindre la Terre",
        "summary": "Ils doivent amerrir au large de la Floride mardi soir, selon l'agence spatiale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/les-astronautes-bloques-depuis-neuf-mois-en-orbite-ont-quitte-l-iss-pour-rejoindre-la-terre_7136628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Donald Trump et Vladimir Poutine doivent s'entretenir par t\u00e9l\u00e9phone dans la journ\u00e9e",
        "summary": "Cet appel sera officiellement le deuxi\u00e8me entre les deux pr\u00e9sidents depuis le retour au pouvoir du r\u00e9publicain en janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-et-vladimir-poutine-doivent-se-telephoner-dans-la-journee_7136724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Astronautes bloqu\u00e9s dans l'ISS : on vous raconte l'odyss\u00e9e dans l'espace de Suni Williams et Butch Wilmore, partis pour huit jours et rest\u00e9s neuf mois",
        "summary": "Ces deux pilotes d'essai chevronn\u00e9s s'\u00e9taient envol\u00e9s en juin pour un test du vaisseau Starliner de Boeing, qui a tourn\u00e9 au fiasco. Avant leur retour dans un appareil de SpaceX, l'entreprise d'Elon Musk, leur sort est m\u00eame devenu un sujet politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/recit-astronautes-bloques-dans-l-iss-on-vous-raconte-l-odysee-dans-l-espace-de-suni-williams-et-butch-wilmore-partis-pour-huit-jours-et-restes-neuf-mois_7113516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Moi quand je donne une garantie, c\u2019est certifi\u00e9\"\u00a0: dans les coulisses des arnaques aux faux placements",
        "summary": "En France, 500\u00a0millions d'euros s'envolent chaque ann\u00e9e vers l'\u00e9tranger via des arnaques aux faux placements. Franceinfo a eu acc\u00e8s \u00e0 des enregistrements de conversations entre escrocs et victimes, qui donnent une occasion unique de comprendre comment ces organisations criminelles op\u00e8rent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/enquete-franceinfo-moi-quand-je-donne-une-garantie-c-est-certifie-dans-les-coulisses-des-arnaques-aux-faux-placements_7108230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel : Marine Le Pen scrute une d\u00e9cision concernant un \u00e9lu de Mayotte, d\u00e9terminante pour sa candidature en 2027",
        "summary": "Les Sages vont \u00e9tudier une question prioritaire de constitutionnalit\u00e9 concernant une peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire pour un \u00e9lu mahorais, ce que risque aussi Marine Le Pen dans l'affaire des assistants europ\u00e9ens du Front national. Cette d\u00e9cision pourrait faire jurisprudence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/conseil-constitutionnel-marine-le-pen-scrute-une-decision-concernant-un-elu-de-mayotte-determinante-pour-sa-candidature-en-2027_7136277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On verra bien\" : avant son appel \u00e0 Vladimir Poutine sur la guerre en Ukraine, Donald Trump reste flou sur un \u00e9ventuel accord",
        "summary": "L'\u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique pr\u00e9vu mardi entre Washington et Moscou doit permettre d'avancer sur le r\u00e8glement du conflit en Ukraine. Mais de grandes incertitudes demeurent, notamment sur les conditions pos\u00e9es par le Kremlin \u00e0 une tr\u00eave de 30 jours, principe d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 par Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/on-verra-bien-en-appelant-vladimir-poutine-quel-accord-sur-la-guerre-en-ukraine-donald-trump-cherche-t-il-a-arracher_7136652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mirage, Rafale, dissuasion nucl\u00e9aire... : on vous explique le r\u00f4le cl\u00e9 de la base a\u00e9rienne 116 en Haute-Sa\u00f4ne, qu'Emmanuel Macron visite mardi",
        "summary": "Dans un contexte international tendu et autour de la question d'une d\u00e9fense militaire europ\u00e9enne, le pr\u00e9sident Emmanuel Macron se d\u00e9place, mardi 18 mars, sur la base a\u00e9rienne de Luxeuil-Saint-Sauveur en Haute-Sa\u00f4ne. Un moyen d'appuyer sur le r\u00f4le central de cette base militaire pour la France et les int\u00e9r\u00eats de l'OTAN qui pourrait devenir \u00e0 vocation nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/mirage-rafale-dissuasion-nucleaire-que-vient-faire-emmanuel-macron-sur-la-base-aerienne-116-en-haute-saone_7134999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis ont de nouveau frapp\u00e9 le Y\u00e9men, les houthis revendiquent une troisi\u00e8me attaque contre un porte-avions am\u00e9ricain",
        "summary": "Les rebelles ont par ailleurs d\u00e9nonc\u00e9 les frappes isra\u00e9liennes men\u00e9es dans la nuit de lundi \u00e0 mardi dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/les-etats-unis-ont-de-nouveau-frappe-le-yemen-les-houthis-revendiquent-une-troisieme-attaque-contre-un-porte-avions-americain_7136772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : le r\u00e9gime de la fonction publique est-il en d\u00e9ficit ?",
        "summary": "Le Premier ministre a dit vouloir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une m\u00e9thode pour que le r\u00e9gime de retraites de la fonction publique soit davantage \u00e0 l'\u00e9quilibre, mais la Cour des comptes estime que ce syst\u00e8me est d\u00e9j\u00e0 \u00e9quilibr\u00e9 par construction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/retraites-le-regime-de-la-fonction-publique-est-il-en-deficit_7108260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toutes les associations sont noy\u00e9es\" : d\u00e9bord\u00e9 par la fast-fashion, le secteur du recyclage des v\u00eatements est en crise",
        "summary": "Les dons de v\u00eatements sont d'autant plus nombreux \u00e0 cause de l'essor de la fast-fashion, l'achat de v\u00eatements de mauvaise qualit\u00e9 jet\u00e9s tr\u00e8s rapidement. Sauf que plus personne n'en veut. Rencontre avec des acteurs du secteur dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/actions-ecologiques/gestion-des-dechets/recyclage/reportage-toutes-les-associations-sont-noyees-le-recyclage-des-vetements-est-en-crise-a-cause-de-la-fast-fashion_7135788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ne nourrit plus\" : des livreurs \u00e0 v\u00e9lo en gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration",
        "summary": "Selon le premier syndicat du secteur, les livreurs \u00e0 v\u00e9lo font face \u00e0 une baisse de 25% de leur chiffre d'affaires. En gr\u00e8ve un peu partout en France mardi, ils attendent beaucoup des n\u00e9gociations avec les plateformes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/ca-ne-nourrit-plus-des-livreurs-a-velo-en-greve-pour-reclamer-une-meilleure-remuneration_7136604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La recherche clinique stagne en France et d\u00e9cline en Europe, d'apr\u00e8s l'enqu\u00eate annuelle des entreprises du m\u00e9dicament",
        "summary": "La recherche stagne en France, positionn\u00e9e troisi\u00e8me derri\u00e8re l'Espagne et l'Allemagne au niveau europ\u00e9en, d'apr\u00e8s l'\u00e9tude publi\u00e9e mardi, comme chaque ann\u00e9e, par ce syndicat professionnel fran\u00e7ais, qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats du milieu pharmaceutique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/la-recherche-clinique-stagne-en-france-et-decline-en-europe-d-apres-l-enquete-annuelle-des-entreprises-du-medicament_7135737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le dernier pilote survivant de la bataille d'Angleterre en 1940 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 105 ans",
        "summary": "\"Il a jou\u00e9 un r\u00f4le crucial dans la d\u00e9fense du Royaume-Uni contre l'oppression nazie durant l'\u00e9t\u00e9 1940\", a annonc\u00e9 la Royal Air Force dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-dernier-pilote-survivant-de-la-bataille-d-angleterre-en-1940-est-decede-a-105-ans_7136700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la proposition de loi sur le retour des \"super promotions\" sur les produits d'hygi\u00e8ne divise consommateurs et industriels",
        "summary": "Le 1er mars 2024, les promotions de plus de 34% \u00e9taient interdites sur les produits d'hygi\u00e8ne. Un an plus tard, une proposition de loi veut les autoriser \u00e0 nouveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/pourquoi-la-proposition-de-loi-sur-le-retour-des-super-promotions-sur-les-produits-d-hygiene-divise-consommateurs-et-industriels_7136670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le constructeur automobile allemand Audi annonce la suppression de 7\u00a0500 emplois d\u2019ici 2029",
        "summary": "L\u2019annonce de la filiale de Volkswagen est une nouvelle illustration de la crise du secteur automobile un peu partout dans le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/le-constructeur-automobile-allemand-audi-annonce-la-suppression-de-7-500-emplois-d-ici-2029_7108227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une proposition de loi va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e pour interdire couverts et assiettes en plastique dans les cantines scolaires",
        "summary": "La ministre de la Transition \u00e9cologique a d\u00e9plor\u00e9 mardi une \"confusion\" introduite par le d\u00e9cret d'application d'une loi qui existait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce sujet. Afin de lever toute ambigu\u00eft\u00e9, il est n\u00e9cessaire, selon elle, de r\u00e9\u00e9crire le texte en entier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/une-proposition-de-loi-va-etre-deposee-pour-interdire-couverts-et-assiettes-en-plastique-dans-les-cantines-scolaires_7136847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois bonnes raisons de voir l'\u00e9blouissante mini-s\u00e9rie coup de poing \"Adolescence\" sur Netflix",
        "summary": "Ce thriller psychologique en quatre \u00e9pisodes est l'uppercut de ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e. Voici pourquoi il ne faut pas le louper.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/trois-bonnes-raisons-de-voir-l-eblouissante-mini-serie-coup-de-poing-adolescence-sur-netflix_7135371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Blanche Neige\" : une sortie sous le feu des critiques des conservateurs qui crient au \"wokisme\"",
        "summary": "Cette nouvelle version en prises de vues r\u00e9elles sign\u00e9e Marc Webb, tr\u00e8s controvers\u00e9e avant m\u00eame sa sortie, d\u00e9cale les motifs du c\u00e9l\u00e8bre conte des fr\u00e8res Grimm.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/blanche-neige-une-sortie-sous-le-feu-des-critiques-des-conservateurs-qui-crient-au-wokisme_7136781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Je n'attends rien de ce coup de t\u00e9l\u00e9phone entre Trump et Poutine\", confient des Ukrainiens pr\u00e8s de la ligne de front",
        "summary": "Donald Trump et Vladimir Poutine vont s'entretenir mardi au sujet de l'Ukraine, et notamment en vue d'obtenir une tr\u00eave. Pourtant, en Ukraine, l'hypoth\u00e8se d'un cessez-le-feu ne convainc pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-je-n-attends-rien-de-ce-coup-de-telephone-entre-trump-et-poutine-confient-des-ukrainiens-pres-de-la-ligne-de-front_7136721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: l'organisation patronale U2P quitte les n\u00e9gociations avec les partenaires sociaux",
        "summary": "Elle est la premi\u00e8re des trois organisations patronales repr\u00e9sentatives \u00e0 faire le choix de ne plus participer \u00e0 ce \"conclave\", qui a d\u00e9but\u00e9 fin f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-l-organisation-patronale-u2p-quitte-les-negociations-avec-les-partenaires-sociaux_7136958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soignant, \u00e9boueur, proche endeuill\u00e9e... Cinq ans apr\u00e8s le Covid-19 et le confinement, ils reviennent sur une p\u00e9riode qui a boulevers\u00e9 leurs vies",
        "summary": "Lucas, ancien interne qui a quitt\u00e9 l'h\u00f4pital face au manque de moyens, regrette que la France ait trop vite tourn\u00e9 la page de l'\u00e9pid\u00e9mie. Tout comme Sabrina, qui aimerait un hommage national aux victimes du virus, qui a emport\u00e9 son p\u00e8re et son fr\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-le-confinement-a-tout-change-pour-eux-il-y-a-cinq-ans_7135674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou \"commet une erreur s\u2019il pense que nous ne pouvons plus le censurer\", pr\u00e9vient Olivier Faure",
        "summary": "Ses propos interviennent apr\u00e8s que le Premier ministre a ferm\u00e9 la porte dimanche \u00e0 un retour de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-francois-bayrou-commet-une-erreur-s-il-pense-que-nous-ne-pouvons-plus-le-censurer-previent-olivier-faure_7136922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait des frappes qui ont fait plus de 400 morts dans la bande de Gaza, apr\u00e8s deux mois de cessez-le-feu",
        "summary": "Ces bombardements, men\u00e9s dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, font suite \"au refus r\u00e9p\u00e9t\u00e9 du Hamas de lib\u00e9rer nos otages\", a d\u00e9clar\u00e9 le gouvernement isra\u00e9lien. Le mouvement palestinien, lui, consid\u00e8re que Benyamin N\u00e9tanyahou a d\u00e9cid\u00e9 de \"reprendre la guerre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-ce-que-l-on-sait-des-frappes-israeliennes-meurtrieres-malgre-le-cessez-le-feu_7136679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la multiplication de t\u00e9moignages de violences dans l'enseignement catholique, l'Education nationale fait \u00e9voluer ses contr\u00f4les",
        "summary": "Le minist\u00e8re a annonc\u00e9 lundi que le contr\u00f4le des \u00e9tablissements priv\u00e9s sous contrat allait d\u00e9sormais int\u00e9grer le \"climat scolaire, avec une attention syst\u00e9matique port\u00e9e \u00e0 la question des violences\" \u00e9ventuelles sur les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/face-a-la-multiplication-de-temoignages-de-violences-dans-l-enseignement-catholique-l-education-nationale-fait-evoluer-ses-controles_7135488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rapporteur public pr\u00e9conise de r\u00e9tablir le contrat entre l'Etat et le lyc\u00e9e musulman lillois Averro\u00e8s",
        "summary": "La pr\u00e9fecture avait rompu, en 2023, le contrat entre l'Etat et cet \u00e9tablissement pour des \"manquements graves aux principes fondamentaux de la R\u00e9publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-rapporteur-public-preconise-de-retablir-le-contrat-entre-l-etat-et-le-lycee-musulman-lillois-averroes_7137036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident industriel, \u00e9pid\u00e9mie, conflit arm\u00e9\u2026 Le gouvernement pr\u00e9pare un livret sur la conduite \u00e0 tenir en cas de crise",
        "summary": "Selon les informations de franceinfo, le guide comportera une vingtaine de pages et s'articulera en trois parties : \"se pr\u00e9parer\", \"r\u00e9agir\" et \"s'engager\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/accident-industriel-epidemie-conflit-arme-le-gouvernement-prepare-un-livret-sur-la-conduite-a-tenir-en-cas-de-crise_7136916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des frappes isra\u00e9liennes font au moins 413 morts dans la bande de Gaza, une attaque sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis le d\u00e9but de la tr\u00eave",
        "summary": "Isra\u00ebl continuera de combattre sur ce territoire palestinien \"tant que tous les otages ne seront pas rentr\u00e9s chez eux\", a fait savoir le ministre de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/des-frappes-israeliennes-ont-fait-au-moins-330-morts-dans-la-bande-de-gaza-une-attaque-sans-precedent-depuis-le-debut-de-la-treve_7136787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Port du voile dans le sport : \"On ne peut pas rester dans un gouvernement qui c\u00e8de sur ces questions-l\u00e0\", menace G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice pose la question de son maintien dans l'\u00e9quipe de Fran\u00e7ois Bayrou si le Premier ministre c\u00e9dait sur le port du voile dans le sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/port-du-voile-dans-le-sport-on-ne-peut-pas-rester-dans-un-gouvernement-qui-cede-sur-ces-questions-la-menace-gerald-darmanin_7137099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram : les co-rapporteurs de la commission d'enqu\u00eate parlementaire d\u00e9couvrent dans les archives de l'\u00e9tablissement un \"signalement\" pour \"violence sexuelle\" dans les ann\u00e9es 2020",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 maintenant, les t\u00e9moignages de victimes portaient sur des p\u00e9riodes allant des ann\u00e9es 50 \u00e0 2004.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/betharram-les-co-rapporteurs-de-la-commission-d-enquete-parlementaire-decouvrent-dans-les-archives-de-l-etablissement-un-signalement-pour-violence-sexuelle-dans-les-annees-2020_7137075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christine Engrand, d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais, exclue d\u00e9finitivement du RN pour avoir utilis\u00e9 son enveloppe parlementaire \u00e0 des fins personnelles",
        "summary": "En septembre 2024, Mediapart avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'\u00e9lue du Rassemblement national avait utilis\u00e9 son indemnit\u00e9 de frais de mandat en 2022 et 2023 pour payer des d\u00e9penses personnelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/christine-engrand-deputee-du-pas-de-calais-exclue-definitivement-du-rn-pour-avoir-utilise-son-enveloppe-parlementaire-a-des-fins-personnelles_7137072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Belph\u00e9gor\" : le retour du fant\u00f4me du Louvre dans une nouvelle version avec Shirine Boutella, Vincent Elbaz, Aure Atika et Kad Merad",
        "summary": "Max et M6 s'associent pour une nouvelle adaptation du feuilleton des ann\u00e9es\u00a01960.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/belphegor-le-retour-du-fantome-du-louvre-dans-une-nouvelle-version-avec-shirine-boutella-vincent-elbaz-aure-atika-et-kad-merad_7136961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evacuation de la Ga\u00eet\u00e9 lyrique : \"C'est l'errance et la rue qui vont continuer\" pour tous les jeunes migrants expuls\u00e9s, d\u00e9nonce le cofondateur d'Utopia 56",
        "summary": "\"C'est cet accueil par le trottoir que nous d\u00e9non\u00e7ons\", lance Yann Manzi mardi sur France Inter. Les forces de l'ordre ont \u00e9vacu\u00e9 la salle de spectacle parisienne dans la matin\u00e9e, apr\u00e8s des mois d'occupation par de jeunes migrants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/evacuation-de-la-gaite-lyrique-c-est-l-errance-et-la-rue-qui-vont-continuer-pour-tous-les-jeunes-migrants-expulses-denonce-le-cofondateur-d-utopia-56_7137096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Relations entre les \u00c9tats-Unis et la Russie : le \"t\u00e9l\u00e9phone rouge\" a-t-il vraiment exist\u00e9 ?",
        "summary": "Cette ligne directe entre la Maison Blanche et le Kremlin a jou\u00e9 un r\u00f4le important au cours de la guerre froide dans l'apaisement des tensions entre l'Occident et le bloc communiste. Mais il porte tr\u00e8s mal son nom.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/relations-entre-les-etats-unis-et-la-russie-le-telephone-rouge-a-t-il-vraiment-existe_7135047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'info et vous\" : participez \u00e0 la grande consultation de franceinfo et \"La Voix du Nord\"",
        "summary": "franceinfo et \"La Voix du Nord\" ouvrent le d\u00e9bat sur le traitement de l\u2019actualit\u00e9 avec les citoyens. Comment les Fran\u00e7ais s\u2019informent-ils ? Quels sont leur avis sur l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e chaque jour ? Les sujets trait\u00e9s sont-ils proches de leurs pr\u00e9occupations ? Donnez votre avis sur franceinfo.fr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-info-et-vous-participez-a-la-grande-consultation-de-franceinfo-et-la-voix-du-nord_7095741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e fran\u00e7aise va \"accro\u00eetre et acc\u00e9l\u00e9rer les commandes de Rafale\", annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait mardi une s\u00e9rie d'annonces sur la th\u00e9matique de la d\u00e9fense, lors d'un d\u00e9placement sur la base a\u00e9rienne de Luxeuil-les-Bains en Haute-Sa\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/l-armee-francaise-va-accroitre-et-accelerer-les-commandes-de-rafale-annonce-emmanuel-macron_7137153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investissements massifs, d\u00e9fense europ\u00e9enne, bouclier nucl\u00e9aire fran\u00e7ais... L'Allemagne entame sa r\u00e9volution en mati\u00e8re militaire",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s allemands se prononcent mardi sur le tournant budg\u00e9taire que leur propose le futur chancelier Friedrich Merz, dans un contexte d'urgence pour l'Europe d'accro\u00eetre son ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/investissements-massifs-defense-europeenne-bouclier-nucleaire-francais-l-allemagne-entame-sa-revolution-en-matiere-militaire_7136877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Kevin et Leslie : un des cinq suspects remis en libert\u00e9 apr\u00e8s une erreur de proc\u00e9dure",
        "summary": "Nathan Badji, mis en examen pour assassinat, a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9. Une erreur proc\u00e9durale dans la convocation de son avocate a invalid\u00e9 la prolongation de sa d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-leslie-et-kevin/affaire-kevin-et-leslie-un-des-cinq-suspects-remis-en-liberte-apres-une-erreur-de-procedure_7137156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux suspects interpell\u00e9s apr\u00e8s le cambriolage dans une maison du youtubeur Inoxtag",
        "summary": "Le cambriolage s'\u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 le 6 novembre dans un logement que poss\u00e8de Inoxtag mais o\u00f9 il ne vit pas, le louant \u00e0 un tiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-suspects-interpelles-apres-le-cambriolage-dans-une-maison-du-youtubeur-inoxtag_7137144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une m\u00e8re et sa fille d\u00e9c\u00e8dent dans un incendie en Seine-et-Marne",
        "summary": "Le feu s'est d\u00e9clar\u00e9 lundi soir dans un immeuble \u00e0 Meaux. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/une-mere-et-sa-fille-decedent-dans-un-incendie-en-seine-et-marne_7136982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pr\u00e9tends que \u00e7a n'est pas possible\" : Fran\u00e7ois Bayrou r\u00e9affirme son opposition \u00e0 un retour \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans",
        "summary": "Le Premier ministre s'est exprim\u00e9 mardi, lors des questions au gouvernement, sur la question des retraites apr\u00e8s sa petite phrase pol\u00e9mique sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/video-je-pretends-que-ca-n-est-pas-possible-francois-bayrou-reaffirme-son-opposition-a-un-retour-a-la-retraite-a-62-ans_7137177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rejet par Alger d'une liste d'Alg\u00e9riens expulsables \"porte atteinte\" aux int\u00e9r\u00eats de la France, assure le chef de la diplomatie fran\u00e7aise",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot s'est exprim\u00e9 mardi devant la repr\u00e9sentation nationale alors que les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes ont rejet\u00e9 une liste d'Alg\u00e9riens expulsables, envoy\u00e9e par Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/video-le-rejet-par-alger-d-une-liste-d-algeriens-expulsables-porte-atteinte-aux-interets-de-la-france-assure-le-chef-de-la-diplomatie-francaise_7137198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, un parti d'extr\u00eame droite fait son retour dans la coalition de Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Itamar Ben Gvir, alors ministre de la S\u00e9curit\u00e9 nationale, et deux autres ministres avaient annonc\u00e9 leur d\u00e9part le 19 janvier, d\u00e9non\u00e7ant l'accord de tr\u00eave \"scandaleux\" avec le Hamas entr\u00e9 en vigueur ce jour-l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/en-israel-un-parti-d-extreme-droite-fait-son-retour-dans-la-coalition-de-benyamin-netanyahou_7137087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : \"C'est un enjeu absolument essentiel de souverainet\u00e9 \u00e9conomique pour l'Europe\", souligne Antoine Pellion, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la planification \u00e9cologique",
        "summary": "Face \u00e0 l'offensive anti-\u00e9cologie de Donald Trump aux \u00c9tats-Unis, l'Europe et la France ont un r\u00f4le \u00e0 jouer, estime Antoine Pellion, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la planification \u00e9cologique et proche conseiller d'Emmanuel Macron, invit\u00e9 du \"11/13\" ce mardi 18 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/climat-c-est-un-enjeu-absolument-essentiel-de-souverainete-economique-pour-l-europe-souligne-antoine-pellion-secretaire-general-a-la-planification-ecologique_7137141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Freestyle Villette\" : on en sait plus sur la future Maison des cultures urbaines \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce nouveau lieu p\u00e9renne prendra place dans le Pavillon Villette et se d\u00e9ploiera sous la forme d'une programmation dans l'ensemble du parc, \u00e0 l'ann\u00e9e, sous la direction de la chor\u00e9graphe Bianca\u00a0Li, pr\u00e9sidente du parc de la Villette.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/freestyle-villette-on-en-sait-plus-sur-la-future-maison-des-cultures-urbaines-a-paris_7137159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un spectacle de Dieudonn\u00e9 pr\u00e9vu le 21 mars annul\u00e9 pr\u00e9ventivement par la ville de Rouen",
        "summary": "Avant m\u00eame que le lieu pr\u00e9cis ne soit indiqu\u00e9, la Mairie interdit le spectacle du pol\u00e9miste d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 de multiples reprises. Le maire de Rouen, Nicolas Mayer-Rossignol, affirme ne \"rien c\u00e9der face aux discours racistes, antis\u00e9mites et homophobes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/dieudonne/un-spectacle-de-dieudonne-prevu-le-21-mars-annule-preventivement-par-la-ville-de-rouen_7137183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les revenus mondiaux du sport f\u00e9minin professionnel devraient atteindre 2,15 milliards d'euros en 2025, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Le cabinet Deloitte estime, dans une \u00e9tude d\u00e9voil\u00e9e mardi, que \"l'attrait commercial du sport f\u00e9min et de ses athl\u00e8tes n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi fort\", ce qui pourrait aboutir \u00e0 une augmentation des revenus de 240% en quatre ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/les-revenus-mondiaux-du-sport-feminin-professionnel-devraient-atteindre-2-15-milliards-d-euros-en-2025-selon-une-etude_7137195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamb\u00e9e des m\u00e9ningites : un nouvel \u00e9largissement de la vaccination recommand\u00e9 par la Haute autorit\u00e9 de sant\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9but 2025 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un nombre de cas bien plus \u00e9lev\u00e9 qu'un an plus t\u00f4t, alors m\u00eame que 2024 avait connu un niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis une vingtaine d'ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/flambee-des-meningites-un-nouvel-elargissement-de-la-vaccination-recommande-par-la-haute-autorite-de-sante_7137129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Hongrie adopte une loi pour interdire la marche des fiert\u00e9s",
        "summary": "Pour les organisateurs de la parade, pr\u00e9vue cette ann\u00e9e le 28 juin, c'est \"une \u00e9tape suppl\u00e9mentaire dans la fascisation de la soci\u00e9t\u00e9\" hongroise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/la-hongrie-adopte-une-loi-pour-interdire-la-marche-des-fiertes_7137297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations contre Didier Deschamps : la FFF envisage de porter plainte contre le chroniqueur Karim Zeribi",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football \u00e9tudie la possibilit\u00e9 de porter plainte contre l'ancien eurod\u00e9put\u00e9, devenu chroniqueur, apr\u00e8s qu'il a d\u00e9clar\u00e9 que le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France \"a un probl\u00e8me avec les Alg\u00e9riens\", a appris mardi la direction des Sports de Radio France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/didier-deschamps/accusations-contre-didier-deschamps-la-fff-envisage-de-porter-plainte-contre-le-chroniqueur-karim-zeribi_7137255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des arboriculteurs de Provence veillent pour prot\u00e9ger leurs r\u00e9coltes du gel tardif, une menace climatique devenue r\u00e9currente",
        "summary": "Avec les chutes de temp\u00e9ratures de cette mi-mars, des arboriculteurs n'h\u00e9sitent plus \u00e0 chauffer leurs vergers pour tenter de sauver leurs r\u00e9coltes du gel. Reportage dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne o\u00f9 les producteurs de prunes, de p\u00eaches et d'abricots sont sur le qui-vive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/climat-le-gel-une-menace-pour-les-arboriculteurs_7137090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le festival Paris Music investit des lieux insolites de la capitale pour des concerts de poche",
        "summary": "Paris Music, cr\u00e9e en 2016, invite des artistes de tous styles musicaux \u00e0 se produire dans des lieux de patrimoine remarquables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-festival-paris-music-investit-des-lieux-insolites-de-la-capitale-pour-des-concerts-de-poche_7137225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Outre-mer\u00a0: que contient le projet de loi annonc\u00e9 par Manuel Valls lors d'une visite en Martinique\u00a0?",
        "summary": "Lors de son discours, lundi 17 f\u00e9vrier \u00e0 Fort-de-France (Martinique), Manuel Valls a lanc\u00e9 que \"dans les prochaines semaines, une proposition de loi pour lutter contre la vie ch\u00e8re\" sera pr\u00e9sent\u00e9e. Voici les principaux axes annonc\u00e9s par le ministre des Outre-Mer en pr\u00e9sence de plusieurs patrons martiniquais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/decryptage-que-contient-le-projet-de-loi-contre-la-vie-chere-annonce-par-manuel-valls_7137186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cadeaux du sculpteur Orlinski au couple Estrosi, exposition en ville... Nouvelle perquisition en mairie de Nice",
        "summary": "Ce mardi 18 mars, les bureaux de la mairie de Nice ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate sur les oeuvres de l\u2019artiste Richard Orlinski. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire des chefs de corruption et favoritisme, susceptible de mettre en cause notamment Christian Estrosi et Richard Orlinski est ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/cadeaux-du-sculpteur-orlinski-au-couple-estrosi-exposition-en-ville-nouvelle-perquisition-en-mairie-de-nice_7137252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]