[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: tr\u00eave de 30 jours, menace de sanctions\u2026 Ce qu'il faut retenir de la proposition de cessez-le-feu soumise \u00e0 la Russie par Kiev et ses alli\u00e9s",
        "summary": "L'Ukraine et ses principaux alli\u00e9s europ\u00e9ens, ainsi que les Etats-Unis, veulent forcer Moscou \u00e0 accepter un cessez-le-feu de 30\u00a0jours \u00e0 partir de lundi, sous peine de sanctions. La Russie n'a pour l'instant pas clairement r\u00e9pondu \u00e0 l'ultimatum.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-treve-de-30-jours-menace-de-sanctions-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-proposition-de-cessez-le-feu-soumise-a-la-russie-par-kiev-et-ses-allies_7239204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un sapeur-pompier volontaire gri\u00e8vement bless\u00e9 pr\u00e8s de la caserne d'Evian-les-Bains lors d'un rod\u00e9o urbain, le suspect principal en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le pronostic vital de ce pompier est engag\u00e9, indique la pr\u00e9fecture. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es. \"Un individu \u00e2g\u00e9 de 19 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue\", soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \"volontairement percut\u00e9 un pompier\", explique le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/haute-savoie-un-sapeur-pompier-volontaire-grievement-blesse-pres-de-la-caserne-d-evian-les-bains-dans-un-contexte-de-rodeo-urbain_7238988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille et Monaco joueront la Ligue des champions, Saint-Etienne entretient l'espoir... Ce qu'il faut retenir de la 33e journ\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s l'avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de la saison, jou\u00e9e samedi sous le format multiplex, il ne reste plus qu'un billet pour la prochaine Ligue des champions et l'identit\u00e9 du deuxi\u00e8me rel\u00e9gu\u00e9 n'est toujours pas connue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-marseille-et-monaco-qualifies-en-ligue-des-champions-saint-etienne-entretient-l-espoir-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-33e-journee_7239519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre l'Inde et le Pakistan\u00a0: des mesures de r\u00e9torsion diplomatique au cessez-le-feu, on vous r\u00e9sume l'escalade militaire des derni\u00e8res semaines",
        "summary": "L'Inde et le Pakistan, deux puissances nucl\u00e9aires, se sont affront\u00e9s depuis une attaque meurtri\u00e8re, fin avril, au Cachemire indien. Samedi, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 la conclusion d'un cessez-le-feu entre les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/conflit-inde-pakistan/conflit-entre-l-inde-et-le-pakistan-des-mesures-de-retorsion-diplomatique-au-cessez-le-feu-on-vous-resume-l-escalade-militaire-des-dernieres-semaines_7239120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On \u00e9tait un peu des marchandises\" : l'histoire m\u00e9connue de ces enfants, n\u00e9s de soldats fran\u00e7ais et de m\u00e8re allemande juste apr\u00e8s 1945, adopt\u00e9s sous la pression des autorit\u00e9s",
        "summary": "Ces enfants sont n\u00e9s d'une m\u00e8re allemande et d'un p\u00e8re soldat de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise dans les ann\u00e9es qui ont suivi la Seconde Guerre mondiale. Une grande partie ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s par des familles fran\u00e7aises, sous la pression des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-on-etait-un-peu-des-marchandises-ces-enfants-nes-de-soldats-francais-et-de-mere-allemande-adoptes-de-force_7215858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pape L\u00e9on XIV : son effigie d\u00e9j\u00e0 commercialis\u00e9e dans les boutiques de souvenirs de Rome",
        "summary": "Il aura fallu moins de deux jours pour voir appara\u00eetre dans les boutiques de souvenirs de Rome le visage du pape L\u00e9on XIV apr\u00e8s son \u00e9lection. Chapelets, autocollants, cartes de pri\u00e8res\u2026 aucun produit n\u2019y \u00e9chappe alors que les clients sont d\u00e9j\u00e0 nombreux dans la capitale italienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/pape-leon-xiv-son-effigie-deja-commercialisee-dans-les-boutiques-de-souvenirs-de-rome_7239495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou appelle \u00e0 ne pas se taire face \u00e0 l'histoire \"terrible de l'esclavage\"",
        "summary": "Le Premier ministre \u00e9tait \u00e0 Brest (Finist\u00e8re), samedi, \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/commemoration-de-l-abolition-de-l-esclavage/francois-bayrou-appelle-a-ne-pas-se-taire-face-a-l-histoire-terrible-de-l-esclavage_7239408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Saint-Etienne joue son avenir dans l'\u00e9lite, l'OL chasse l'Europe... Les enjeux de la 33e et avant-derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Les deux rivaux lyonnais et st\u00e9phanois sont condamn\u00e9s \u00e0 l'exploit, samedi, pour atteindre leurs objectifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-saint-etienne-joue-son-avenir-dans-l-elite-l-ol-chasse-l-europe-les-enjeux-de-la-33e-et-avant-derniere-journee_7235427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on XIV se recueille sur la tombe de Fran\u00e7ois \u00e0 la basilique Sainte-Marie-Majeure de Rome",
        "summary": "Le site Vatican News a publi\u00e9 une photo du pape am\u00e9ricain, v\u00eatu de blanc, agenouill\u00e9 devant la sobre tombe en marbre de Fran\u00e7ois \u00e0 Sainte-Marie-Majeure",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/le-pape-leon-xiv-se-recueille-sur-la-tombe-de-francois-a-la-basilique-sainte-marie-majeure-de-rome_7239456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A S\u00e9tif, des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais comm\u00e9morent les massacres du 8 mai 1945 en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Alors que la France c\u00e9l\u00e9brait la fin de la Seconde Guerre mondiale, des manifestations ind\u00e9pendantistes en Alg\u00e9rie ont \u00e9t\u00e9 violemment r\u00e9prim\u00e9es par les forces coloniales, faisant des milliers de morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/des-deputes-francais-commemorent-en-algerie-les-massacres-du-8-mai-1945_7239264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des clients sont surpris de me voir encore ouvert\" : en Nouvelle-Cal\u00e9donie, un an apr\u00e8s les \u00e9meutes, une \u00e9conomie toujours en convalescence",
        "summary": "Beaucoup d'entreprises de l'archipel d\u00e9truites en mai 2024 n'ont toujours pas \u00e9t\u00e9 reconstruites. Les autres r\u00e9sistent tant bien que mal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-des-clients-sont-surpris-de-me-voir-encore-ouvert-en-nouvelle-caledonie-un-an-apres-les-emeutes-une-economie-toujours-en-convalescence_7212192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoire du PSG : le chauffeur VTC qui a percut\u00e9 trois personnes \u00e0 Paris est d\u00e9f\u00e9r\u00e9 samedi soir",
        "summary": "Trois personnes avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont une gri\u00e8vement, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9es jeudi soir pr\u00e8s des Champs-Elys\u00e9es, apr\u00e8s la victoire du PSG en demi-finale de Ligue des Champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/victoire-du-psg-le-chauffeur-vtc-qui-a-percute-trois-personnes-a-paris-est-defere-samedi-soir_7239471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Rome : Jannik Sinner vainqueur pour son premier match apr\u00e8s sa suspension pour dopage",
        "summary": "L'Italien a battu l'Argentin Mariano Navone, samedi, pour son retour \u00e0 la comp\u00e9tition, plus de trois mois apr\u00e8s son sacre \u00e0 l'Open d'Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/masters-1000-de-rome-jannik-sinner-vainqueur-pour-son-premier-match-apres-sa-suspension-pour-dopage_7239465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on\u00a0XIV souligne l'importance de la question sociale dans le choix de son nom",
        "summary": "\"Le pape L\u00e9on XIII, avec l'encyclique historique 'Rerum novarum', a abord\u00e9 la question sociale dans le contexte de la premi\u00e8re grande r\u00e9volution industrielle\", a affirm\u00e9 samedi le nouveau souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/le-pape-leon-xiv-souligne-l-importance-de-la-question-sociale-dans-le-choix-de-son-nom_7239213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 2 : Lorient champion, les qualifi\u00e9s en playoffs connus, Martigues rel\u00e9gu\u00e9... Ce qu'il faut retenir de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "La saison s'est conclue, samedi, par deux grandes f\u00eates au Moustoir et \u00e0 Charl\u00e9ty. Et, comme pr\u00e9vu, Metz, Dunkerque et Guingamp joueront les playoffs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/ligue-2-lorient-champion-les-barragistes-connus-martigues-relegue-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-derniere-journee_7239351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Joshua Tarling remporte la 2e \u00e9tape, Primoz Roglic profite du contre-la-montre pour r\u00e9cup\u00e9rer le maillot rose",
        "summary": "Samedi, le jeune Britannique s'est impos\u00e9 pour une seconde sur le Slov\u00e8ne, qui appara\u00eet d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-joshua-tarling-remporte-la-2e-etape-primoz-roglic-profite-du-contre-la-montre-pour-recuperer-le-maillot-rose_7239249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9, espace, climat... Comment Donald Trump s'attaque consciencieusement \u00e0 la science",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de son deuxi\u00e8me mandat, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'en prend \u00e0 des th\u00e9matiques sp\u00e9cifiques comme les sciences climatiques, les vaccins, l'infectiologie ou encore les \u00e9tudes sur le genre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/sante-espace-climat-comment-donald-trump-s-attaque-consciencieusement-a-la-science_7231065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un gendarme en civil cribl\u00e9 de balles \u00e0 Aix-en-Provence alors qu'il rentrait \u00e0 son domicile en pleine nuit",
        "summary": "Un gendarme en civil a \u00e9t\u00e9 la cible de plusieurs tirs alors qu'il rentrait chez lui, dans la nuit du 9 au 10 mai 2025, \u00e0 Aix-en-Provence. Au moins neuf balles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es. La victime a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/un-gendarme-en-civil-crible-de-balles-a-aix-en-provence-alors-qu-il-rentrait-a-son-domicile-en-pleine-nuit_7238925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ombre de Gaza plane sur le Festival de Cannes",
        "summary": "Les cam\u00e9ras ne peuvent pas entrer \u00e0 Gaza mais le conflit au Proche-Orient s'invite \u00e0 Cannes. D\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, les discours seront scrut\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/l-ombre-de-gaza-plane-sur-le-festival-de-cannes_7239258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rave-party ill\u00e9gale de 9\u00a0000 personnes dans le Lot\u00a0: \"C'est extr\u00eamement compliqu\u00e9 et difficilement vivable\", d\u00e9crit le maire de Montvalent",
        "summary": "Le maire, Guilhem Cledel, d\u00e9crit \"un moment extr\u00eamement p\u00e9nible\" et craint de nombreuses d\u00e9gradations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/lot/rave-party-illegale-de-9-000-personnes-dans-le-lot-c-est-extremement-complique-et-difficilement-vivable-decrit-le-maire-de-montvalent_7239099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le CNES estime que la sonde spatiale sovi\u00e9tique, cens\u00e9e retomber ce week-end sur Terre, est \"probablement retomb\u00e9e\"",
        "summary": "Cette sonde spatiale sovi\u00e9tique Cosmos 482 a \u00e9t\u00e9 mise en orbite en 1972.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/chute-sur-terre-d-une-sonde-spatiale-sovietique-elle-est-probablement-retombee-estime-le-cnes_7239222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident lors de la f\u00eate foraine \u00e9lectro : une jeune femme \u00e9ject\u00e9e d'un man\u00e8ge et gri\u00e8vement bless\u00e9e",
        "summary": "La nuit de f\u00eate a vir\u00e9 au cauchemar pour une participante de 27 ans, qui aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9ject\u00e9e d'un man\u00e8ge install\u00e9 \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Grand-Palais de Lille. C'est l\u00e0 que se d\u00e9roulait le festival Madame Loyal, une f\u00eate foraine \u00e9lectro lors de laquelle les DJ se succ\u00e8dent. Transport\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital, elle serait s\u00e9rieusement bless\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/accident-lors-de-la-fete-foraine-electro-une-jeune-femme-ejectee-d-un-manege-et-grievement-blessee_7239345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Demi Vollering remporte sa deuxi\u00e8me Vuelta cons\u00e9cutive, C\u00e9drine Kerbaol termine 4e du g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Porteuse du maillot rouge de leader depuis deux jours, la N\u00e9erlandaise de FDJ-Suez a r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 ses concurrentes pour s'adjuger l'ultime \u00e9tape et conserver son titre sur le Tour d'Espagne samedi, au sommet de l'Alto de Cotobello.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/cyclisme-demi-vollering-remporte-sa-deuxieme-vuelta-consecutive-cedrine-kerbaol-termine-4e-du-general_7239114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surpopulation carc\u00e9rale\u00a0: un rapport command\u00e9 par le minist\u00e8re de la Justice demande une \"r\u00e9duction de peine exceptionnelle\" g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Avec 82\u00a0921 d\u00e9tenus au 1er\u00a0avril pour 62\u00a0358 places, la densit\u00e9 carc\u00e9rale globale s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 133%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/surpopulation-carcerale-un-rapport-commande-par-le-ministere-de-la-justice-demande-une-reduction-de-peine-exceptionnelle-generale_7239150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mangas : dans notre s\u00e9lection de mai, du steampunk, de la musique, de la douceur et un manga inspir\u00e9 d'Anne Frank",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo vous recommande \"Erio & The Electric Doll\", \"Sounds of Vinyl\", \"Le Journal d'Hanako\", \"Le Gardien des \u00e9toiles\" et \"Sahashi et les cr\u00e9atures fantastiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/mangas-dans-notre-selection-de-mai-du-steampunk-de-la-musique-de-la-douceur-et-un-manga-inspire-d-anne-frank_7236978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "WTA 1000 de Rome : Iga Swiatek \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le troisi\u00e8me tour \u00e0 deux semaines de d\u00e9fendre son titre \u00e0 Roland-Garros",
        "summary": "La Polonaise a pris la porte dans la capitale italienne samedi, apr\u00e8s une d\u00e9faite contre l'Am\u00e9ricaine Danielle Collins en deux sets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wta-1000/wta-1000-de-rome-iga-swiatek-eliminee-des-le-troisieme-tour-a-deux-semaines-de-defendre-son-titre-a-roland-garros_7239225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: la D\u00e9fense civile annonce cinq morts dans une frappe isra\u00e9lienne sur une tente de d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, qui a repris son offensive contre le mouvement islamiste palestinien Hamas dans la bande de Gaza le 18\u00a0mars apr\u00e8s une tr\u00eave de deux mois, n'a pas comment\u00e9 \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-en-israel-et-le-hamas-la-defense-civile-annonce-cinq-morts-dans-une-frappe-israelienne_7239111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Marco, l'\u00e9nigme d'une vie\" ou le portrait d'un mythomane et d'un imposteur",
        "summary": "Le film est adapt\u00e9 du roman \"L'Imposteur\" de Javier Cercas, d'apr\u00e8s l'histoire d'Enric Marco, ic\u00f4ne espagnole antifranquiste. Pendant des d\u00e9cennies, l'homme a port\u00e9 la parole des survivants espagnols de l'Holocauste. Il se d\u00e9clarait lui-m\u00eame d\u00e9port\u00e9. Et pourtant...",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/marco-l-enigme-d-une-vie-ou-le-portrait-d-un-mythomane-et-d-un-imposteur_7233216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DJ Snake investit le Stade de France pour un \"Final Show\" en forme d'apoth\u00e9ose",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre DJ fran\u00e7ais, superstar mondiale de la musique, se produit samedi soir dans l'enceinte dionysienne. Un concert qui a affich\u00e9 complet en seulement quelques minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/electro/dj-snake-investit-le-stade-de-france-pour-un-final-show-en-forme-d-apotheose_7237251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'aurais vraiment aim\u00e9 savoir o\u00f9 est mon d\u00e9but \" : Kalash (et quelques autres) explorent leurs racines dans \"Aux origines, l'esclavage\"",
        "summary": "Raconter l\u2019esclavage en France, c\u2019est\u202fregarder en face un pass\u00e9 que notre m\u00e9moire collective a longtemps occult\u00e9. Le documentaire in\u00e9dit \"Aux origines l\u2019esclavage\" enqu\u00eate sur les filiations de personnalit\u00e9s : Kalash, JoeyStarr, Marie-Laure Garnier, Guillaume Hoarau, Stefi Celma, Karine Baste mais aussi d\u2019anonymes. Une qu\u00eate g\u00e9n\u00e9alogique bouleversante et riche en r\u00e9v\u00e9lations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/j-aurais-vraiment-aime-savoir-ou-est-mon-debut-kalash-et-quelques-autres-explorent-leurs-racines-dans-aux-origines-l-esclavage_7237725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pourquoi la France nous tue-t-elle ?\" : dans la tribu kanak de Saint-Louis, la col\u00e8re gronde toujours, un an apr\u00e8s les \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "Ces douze derniers mois, trois jeunes de ce fief ind\u00e9pendantiste ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les gendarmes. Malgr\u00e9 les appels au calme et le d\u00e9ploiement des forces de l'ordre, la situation reste extr\u00eamement tendue, \u00e0 l'approche du premier anniversaire des \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-pourquoi-la-france-nous-tue-t-elle-dans-la-tribu-kanak-de-saint-louis-la-colere-gronde-toujours-un-an-apres-les-emeutes-en-nouvelle-caledonie_7213653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : entre Bruno Retailleau et Laurent Wauquiez, une guerre froide avec 2027 en ligne de mire",
        "summary": "A une semaine du vote pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains, les 17 et 18 mai, les deux candidats jettent leurs derni\u00e8res forces dans une campagne cruciale pour la droite, \u00e0 deux ans de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/presidence-des-republicains-entre-bruno-retailleau-et-laurent-wauquiez-une-guerre-froide-avec-2027-en-ligne-de-mire_7227486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine propose des n\u00e9gociations \"directes\" avec l'Ukraine le 15 mai, Macron juge \"insuffisant\" ce \"premier mouvement\"",
        "summary": "\"Le cessez-le-feu inconditionnel n'est pas pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 par des n\u00e9gociations, par d\u00e9finition\", a r\u00e9agi le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, dimanche, apr\u00e8s la r\u00e9ponse du pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-propose-des-negociations-directes-avec-l-ukraine-le-15-mai-emmanuel-macron-juge-insuffisant-ce-premier-mouvement-du-president-russe_7240464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Inde et le Pakistan s'accusent de violer le cessez-le-feu annonc\u00e9 samedi",
        "summary": "La diplomatie indienne a \"demand\u00e9 au Pakistan de prendre les mesures appropri\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 [des] violations [de la tr\u00eave] et traiter la situation avec s\u00e9rieux et responsabilit\u00e9\". Islamabad affirme g\u00e9rer \"la situation avec responsabilit\u00e9 et retenue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/conflit-inde-pakistan/l-inde-et-le-pakistan-s-accusent-de-violer-le-cessez-le-feu-annonce-samedi_7240485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump \u00e9voque \"de grands progr\u00e8s\" dans les n\u00e9gociations entre la Chine et les Etats-Unis",
        "summary": "Les pourparlers entre la Chine et les Etats-Unis, entam\u00e9s en Suisse samedi matin, ont \u00e9t\u00e9 suspendus dans la soir\u00e9e et doivent reprendre dimanche matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-donald-trump-evoque-de-grands-progres-dans-les-negociations-entre-la-chine-et-les-etats-unis_7240509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les r\u00e9seaux sociaux, avant 15 ans, c'est non\", r\u00e9p\u00e8te la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e du Num\u00e9rique",
        "summary": "\"Mon travail est aujourd'hui de rallier une coalition, avec l'Espagne, la Gr\u00e8ce et maintenant l'Irlande, pour convaincre la Commission europ\u00e9enne\", a d\u00e9clar\u00e9 Clara Chappaz, dans \"La Tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/les-reseaux-sociaux-avant-15-ans-c-est-non-repete-la-ministre-deleguee-chargee-du-numerique_7240539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9ant p\u00e9trolier saoudien Aramco annonce un recul de 4,6% de son b\u00e9n\u00e9fice net au premier trimestre",
        "summary": "La baisse s'explique par \"une diminution des revenus et autres produits li\u00e9s aux ventes, ainsi qu'une augmentation des co\u00fbts d'exploitation\", pr\u00e9cise le groupe,",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/energies-fossiles/le-geant-petrolier-saoudien-aramco-annonce-un-recul-de-4-6-de-son-benefice-net-au-premier-trimestre_7240530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky se dit \"pr\u00eat\" \u00e0 des pourparlers avec la Russie, souhaitant que Moscou s'engage \u00e0 un cessez-le-feu",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9voqu\u00e9, dimanche, des \"signes positifs\" montrant, selon lui, que Moscou a \"commenc\u00e9 \u00e0  envisager\" la fin de la guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-propose-des-negociations-directes-ignorant-l-appel-a-cessez-le-feu_7240560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: stars, jury, hommages... Voici les 25\u00a0choses \u00e0 savoir",
        "summary": "En c\u00e9l\u00e9brant les incontournables du cin\u00e9ma comme Robert De\u00a0Niro, tout en mettant \u00e0 l'honneur les premi\u00e8res r\u00e9alisations de cin\u00e9astes talentueux, la 78e\u00a0\u00e9dition du Festival de Cannes se place une fois encore entre tradition et modernit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-stars-jury-hommages-voici-les-25-choses-a-savoir_7223808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le monde se meurt et on va encore b\u00e9tonner\" : des opposants \u00e0 la future autoroute A412 se mobilisent en Haute-Savoie",
        "summary": "En Haute-Savoie, les travaux de construction de la future autoroute A412 reliant Machilly \u00e0 Thonon-les-Bains doivent commencer l'ann\u00e9e prochaine. Des centaines d'opposants \u00e0 ce projet ont manifest\u00e9 samedi sur son trac\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/reportage-le-monde-se-meurt-et-on-va-encore-betonner-des-opposants-a-la-future-autoroute-a412-se-mobilisent-en-haute-savoie_7239360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Koyo Kouoh, curatrice d'avant-garde Suisso-Camerounaise et commissaire de la Biennale de Venise 2026, est morte",
        "summary": "\u00c0 la t\u00eate d'un des principaux mus\u00e9es d'art contemporain du continent africain, le Zeitz-Mocaa en Afrique du Sud, elle \u00e9tait seulement la deuxi\u00e8me commissaire de la Biennale d'art contemporain de Venise originaire du continent africain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/koyo-kouoh-curatrice-d-avant-garde-suisso-camerounaise-et-commissaire-de-la-biennale-de-venise-2026-est-morte_7240563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le mouvement islamiste diffuse une vid\u00e9o de deux otages isra\u00e9liens en vie",
        "summary": "Le Forum des familles, la plus grande association de proches d'otages en Isra\u00ebl, a identifi\u00e9 les deux hommes figurant dans la vid\u00e9o comme \u00e9tant Elkana Bohbot et Yossef-Ha\u00efm Ohana, enlev\u00e9s lors de l'attaque perp\u00e9tr\u00e9e par le Hamas le 7 octobre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-mouvement-islamiste-diffuse-une-video-de-deux-otages-israeliens-en-vie_7240572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Worth. Inventer la haute couture\" au Petit Palais\u00a0: une r\u00e9trospective hors\u00a0normes sur une figure artistique incontournable de l'histoire de la mode",
        "summary": "Une page de l'histoire de la mode se d\u00e9ploie dans cette r\u00e9trospective Worth, la premi\u00e8re \u00e0 Paris. C'est une immersion extraordinaire dans l'histoire d'une maison mythique qui a su imposer le luxe et l'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 la fran\u00e7aise. Impressionnant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/worth-inventer-la-haute-couture-au-petit-palais-une-retrospective-hors-normes-sur-une-figure-artistique-incontournable-de-l-histoire-de-la-mode_7070139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MMA : la Fran\u00e7aise Manon Fiorot \u00e9choue dans sa qu\u00eate d'une premi\u00e8re ceinture UFC, Beno\u00eet Saint-Denis retrouve la victoire",
        "summary": "La Ni\u00e7oise s'est inclin\u00e9e dimanche sur d\u00e9cision unanime contre la Kirghize Valentina Shevchenko, d\u00e9tentrice de la ceinture chez les poids mouches. Lors de l'UFC 315, son compatriote Beno\u00eet Saint-Denis a dispos\u00e9 facilement du Canadien Kyle Prepolec \u00e0 Montr\u00e9al.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/mma/mma-la-francaise-manon-fiorot-echoue-dans-sa-quete-d-une-premiere-ceinture-ufc-benoit-saint-denis-retrouve-la-victoire_7240557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adecco pirat\u00e9e par un salari\u00e9 en alternance : 14 personnes jug\u00e9es \u00e0 partir du 16 juin pour escroquerie, 2\u00a0400 parties civiles d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9es",
        "summary": "La base de donn\u00e9es de la soci\u00e9t\u00e9, avec les identit\u00e9s et les coordonn\u00e9es bancaires de ses int\u00e9rimaires, avait \u00e9t\u00e9 pill\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 une complicit\u00e9 interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/adecco-piratee-par-un-salarie-en-alternance-14-personnes-jugees-a-partir-du-16-juin-pour-escroquerie-2-400-parties-civiles-deja-identifiees_7240524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Vladimir Poutine pourrait-il \u00eatre condamn\u00e9 ? Cinq questions sur le tribunal sp\u00e9cial qui doit voir le jour pour juger le \"crime d'agression\" russe",
        "summary": "Cette juridiction aura pour mandat d'engager des poursuites contre les hauts dirigeants politiques et militaires responsables de la planification, de la pr\u00e9paration, du lancement ou de l'ex\u00e9cution de l'invasion russe de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-pourrait-il-etre-condamne-cinq-questions-sur-le-tribunal-special-qui-doit-voir-le-jour-pour-juger-le-crime-d-agression-russe_7238904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: Bruno Retailleau s'oppose au texte, Line Renaud et Gabriel Attal le d\u00e9fendent",
        "summary": "\"Si nul ne souhaite mourir, en revanche, certains peuvent vouloir arr\u00eater de souffrir\", d\u00e9fendent Line Renaud et Gabriel Attal dans les colonnes de \"La Tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/aide-a-mourir-bruno-retailleau-s-oppose-au-texte-line-renaud-et-gabriel-attal-le-defendent_7240641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Moi, je parle toujours de Bob\" : les fr\u00e8res augustiniens, dont est issu le pape L\u00e9on XIV, n'en reviennent toujours pas de l'\u00e9lection d'un de leurs membres",
        "summary": "L\u00e9on XIV, anciennement cardinal Robert Francis Prevost, est issu de l'ordre de Saint-Augustin. Un ordre religieux dont le si\u00e8ge se trouve \u00e0 Rome. Ses membres racontent leur \u00e9merveillement de voir celui qui \u00e9tait leur ami, devenu souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/reportage-moi-je-parle-toujours-de-bob-les-freres-augustiniens-dont-est-issu-le-pape-leon-xiv-n-en-reviennent-toujours-pas-de-l-election-d-un-de-leurs-membres_7240689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais favorables \u00e0 la proposition de r\u00e9f\u00e9rendum de Fran\u00e7ois Bayrou, selon un sondage",
        "summary": "Les sond\u00e9s placent l'\u00e9conomie, les retraites et l'immigration en t\u00eate des sujets sur lesquels ils aimeraient \u00eatre questionn\u00e9s, d'apr\u00e8s une \u00e9tude Elabe pour BFMTV publi\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/les-francais-favorables-a-l-organisation-d-un-referendum-proposee-par-bayrou-selon-un-sondage_7240704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce la r\u00e9cup\u00e9ration en Syrie du corps d'un soldat tu\u00e9 au Liban en 1982",
        "summary": "Le sergent Zvi Feldman est mort lors de la bataille de Sultan Yacoub, qui avait mis aux prises les arm\u00e9es isra\u00e9lienne et syrienne dans la r\u00e9gion de la Bekaa, situ\u00e9e dans l'est du Liban, le long de la fronti\u00e8re avec la Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/israel-annonce-la-recuperation-en-syrie-du-corps-d-un-soldat-tue-au-liban-en-1982_7240668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'appelle les gendarmes en moyenne deux fois dans le week-end\" : des agriculteurs confront\u00e9s au fl\u00e9au des rod\u00e9os ruraux",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir investi la ville et les for\u00eats, les moto-cross et les quads d\u00e9filent \u00e9galement chaque week-end sur les parcelles franciliennes de nombreux agriculteurs, occasionnant des d\u00e9g\u00e2ts. Pour faire face, \u00e9leveurs, habitants et gendarmes s'organisent pour tenter d'endiguer le ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/reportage-j-appelle-les-gendarmes-en-moyenne-deux-fois-dans-le-week-end-des-agriculteurs-confrontes-au-fleau-des-rodeos-ruraux_7238820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on XIV appelle les \"grands du monde\" \u00e0 arr\u00eater la guerre lors de sa premi\u00e8re pri\u00e8re dominicale",
        "summary": "\"Il faut que l'on fasse tout notre possible pour signer un cessez-le-feu\", a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9, dimanche, au sujet de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/le-pape-leon-xiv-appelle-les-grands-du-monde-a-arreter-la-guerre-lors-de-sa-premiere-priere-dominicale_7240752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Squeezie annonce une 3e \u00e9dition de course GP Explorer du 3 au 5 octobre",
        "summary": "Elle se d\u00e9roulera sur le circuit Bugatti du Mans, a annonc\u00e9 l'influenceur, dimanche, pr\u00e9cisant qu'il s'agirait de la derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/squeezie-annonce-une-3e-edition-de-course-gp-explorer-du-3-au-5-octobre_7240743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un joueur de basket amateur de l'AS Monaco meurt dans l'accident d'un minibus qui transportait l'\u00e9quipe apr\u00e8s un match",
        "summary": "Un autre passager, gri\u00e8vement bless\u00e9, se trouve dans un \u00e9tat d'urgence absolue. Une enqu\u00eate pour homicide et blessures involontaires a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/var/var-le-conducteur-d-un-minibus-ramenant-six-jeunes-du-club-de-basket-de-monaco-s-endort-au-volant-un-adolescent-de-17-ans-tue-dans-l-accident_7240578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"La bande de Gaza est au bord de l'effondrement et de la famine\", d\u00e9clare le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot \u00e9tait l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission \"Questions politiques\", sur France Inter et franceinfo, dimanche 11 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/proche-orient-la-bande-de-gaza-est-au-bord-de-l-effondrement-et-de-la-famine-declare-le-ministre-des-affaires-etrangeres_7240800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Rome : Arthur Fils en huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s une victoire pleine de panache contre Stefanos Tsitsipas",
        "summary": "A quinze jours de Roland-Garros, le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais a renvers\u00e9 le cours d'une partie mal engag\u00e9e dimanche contre le Grec, qu'il devance au classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/masters-1000-de-rome-arthur-fils-en-huitiemes-de-finale-apres-une-victoire-pleine-de-panache-contre-stefanos-tsitsipas_7240776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9clare que la reconnaissance unilat\u00e9rale d'un Etat palestinien entra\u00eenera des \"mesures unilat\u00e9rales\"",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou, et plusieurs ministres de son gouvernement ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ces derniers mois \u00eatre oppos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement d'un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/israel-declare-que-la-reconnaissance-unilaterale-d-un-etat-palestinien-entrainera-des-mesures-unilaterales_7240848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau souhaite g\u00e9n\u00e9raliser la prise en chasse des v\u00e9hicules participant \u00e0 des rod\u00e9os urbains",
        "summary": "Dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la pr\u00e9fecture de police de Paris, les forces de l'ordre poursuivent d\u00e9j\u00e0 des v\u00e9hicules participant \u00e0 des rod\u00e9os urbains, mais ce n'est pas le cas ailleurs sur le territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rodeos-urbains-bruno-retailleau-souhaite-une-generalisation-des-prises-en-chasse-des-contrevenants_7240833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MotoGP : Johann Zarco remporte le Grand Prix de France \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale et met fin \u00e0 une disette tricolore de 71 ans \u00e0 domicile",
        "summary": "Malgr\u00e9 la chute du poleman Fabio Quartararo, Johann Zarco a apport\u00e9 dimanche \u00e0 la France sa premi\u00e8re victoire sur son Grand Prix national depuis Pierre Monneret en 1954, dans la cat\u00e9gorie reine du championnat du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/motogp-johann-zarco-remporte-le-grand-prix-de-france-a-la-surprise-generale-et-met-fin-a-une-disette-tricolore-de-71-ans-a-domicile_7239192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoire du PSG contre Arsenal : le chauffeur VTC qui a percut\u00e9 trois personnes \u00e0 Paris est mis en examen, notamment pour d\u00e9lit de fuite",
        "summary": "L'homme, qui a bless\u00e9 gri\u00e8vement un supporter du PSG apr\u00e8s la victoire en demi-finale retour mercredi, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. Il est mis en examen notamment pour d\u00e9lit de fuite, usage de stup\u00e9fiants et conduite sans permis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/victoire-du-psg-le-chauffeur-vtc-qui-a-percute-trois-personnes-a-paris-mis-en-examen-notamment-pour-delit-de-fuite-usage-de-stupefiants-et-conduite-sans-permis_7240899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Paris, des milliers de manifestants d\u00e9noncent \"la progression de l'islamophobie en France\"",
        "summary": "Les personnes qui ont d\u00e9fil\u00e9 dimanche ont rendu hommage \u00e0 Aboubakar Ciss\u00e9, jeune fid\u00e8le tu\u00e9 dans une mosqu\u00e9e du Gard fin avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/a-paris-des-milliers-de-manifestants-denoncent-la-progression-de-l-islamophobie-en-france_7240929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : Isra\u00ebl refuse que \"le r\u00e9gime le plus dangereux\" se dote de \"l'arme la plus dangereuse\"",
        "summary": "De nouvelles n\u00e9gociations entre les Etats-Unis et l'Iran sur le dossier du programme nucl\u00e9aire iranien ont eu lieu \u00e0 Oman dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-israel-refuse-que-l-iran-se-dote-de-l-arme-la-plus-dangereuse_7240881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 30% des fruits et l\u00e9gumes consomm\u00e9s en Suisse contiennent des traces d'additifs de pneus, \"m\u00eame dans des lieux tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s du trafic routier\"",
        "summary": "\"On sait que cela peut \u00eatre toxique\", explique un chercheur de l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/reportage-plus-de-30-des-fruits-et-legumes-consommes-en-suisse-contiennent-des-traces-d-additifs-utilises-dans-les-pneus-meme-dans-des-lieux-tres-eloignes-du-trafic-routier_7240842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9diation obligatoire, seuils minimaux de peines, prisons th\u00e9matiques... Les pistes pour la Justice envisag\u00e9es par G\u00e9rald Darmanin dans une lettre adress\u00e9e aux magistrats",
        "summary": "Le ministre de la Justice \u00e9voque plusieurs pistes de r\u00e9formes, notamment un \u00e9largissement du \"plaider coupable\" ou encore la cr\u00e9ation de \"prisons th\u00e9matiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/mediation-obligatoire-seuils-minimaux-de-peines-prisons-thematiques-les-pistes-pour-la-justice-envisagees-par-gerald-darmanin-dans-une-lettre-adressee-aux-magistrats_7240935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum co\u00fbte entre 100 et 200\u00a0millions d'euros, selon Bruno Retailleau",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a r\u00e9cemment souhait\u00e9 pouvoir interroger directement les Fran\u00e7ais sur la question des finances publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-organisation-d-un-referendum-coute-entre-100-et-200-millions-d-euros-declare-bruno-retailleau_7240977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Martinique, trois hommes tu\u00e9s par arme \u00e0 feu \u00e0 Fort-de-France",
        "summary": "Les trois victimes, dont les \u00e2ges ne sont pas connus, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dimanche matin devant un fast-food dans le centre-ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/en-martinique-trois-hommes-tues-par-arme-a-feu-a-fort-de-france_7240950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Mads Pedersen remporte la troisi\u00e8me \u00e9tape au sprint et reprend le maillot rose",
        "summary": "Le Danois, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de la premi\u00e8re \u00e9tape, a remis le couvert, dimanche, pour la derni\u00e8re journ\u00e9e en Albanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-mads-pedersen-remporte-la-troisieme-etape-au-sprint-et-reprend-le-maillot-rose_7240953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plus grande rave party de France s'ach\u00e8ve, des milliers de personnes quittent la zone",
        "summary": "La rave party organis\u00e9e ill\u00e9galement sur les communes de Rocamadour et Montvalent (Lot) depuis le 7 mai 2025 rassemblant 10 000 participants, se termine ce dimanche. Au total 240 personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les premiers secours. La pr\u00e9fecture du Lot signale avoir enregistr\u00e9 \"un tr\u00e8s grand nombre d'infractions\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/la-plus-grande-rave-party-de-france-s-acheve-des-milliers-de-personnes-quittent-la-zone_7240878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]