[
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais plac\u00e9 en \"\u00e9tat de vigilance maximale\", annonce Gabriel Attal",
        "summary": "Le gouvernement saisit \"les autorit\u00e9s sanitaires pour qu\u2019elles statuent sur la conduite \u00e0 tenir en mati\u00e8re d\u2019actualisation des recommandations sur les populations cibles en vaccination\", a pr\u00e9cis\u00e9 le Premier ministre d\u00e9missionnaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/epidemie-de-mpox-le-systeme-de-sante-francais-place-en-etat-de-vigilance-maximale-annonce-gabriel-attal_6728457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 16 ao\u00fbt",
        "summary": "La journ\u00e9e s'est essentiellement articul\u00e9e autour du deuxi\u00e8me jour de n\u00e9gociations en vue d'une tr\u00eave \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-16-aout_6728628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : bien aid\u00e9 par ses cadres, le PSG s'impose au Havre gr\u00e2ce \u00e0 une fin de match tonitruante en ouverture du championnat",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re sortie officielle depuis le d\u00e9part de Kylian Mbapp\u00e9, le club de la capitale a profit\u00e9 des entr\u00e9es d'Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, Bradley Barcola et Randal Kolo Muani pour faire la diff\u00e9rence, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-bien-aide-par-ses-cadres-le-psg-s-impose-au-havre-grace-a-une-fin-de-match-tonitruante-en-ouverture-du-championnat_6728538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'avion qui s'est \u00e9cras\u00e9 en mer dans le Var, pendant les comm\u00e9morations du d\u00e9barquement de Provence",
        "summary": "Un avion appartenant \u00e0 une association s'est \u00e9cras\u00e9 au large du Lavandou vendredi, lors d'un meeting a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/ce-que-l-on-sait-de-l-avion-qui-s-est-ecrase-en-mer-dans-le-var-en-marge-des-commemorations-du-debarquement-de-provence_6728520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron convie les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires et les chefs de partis le 23\u00a0ao\u00fbt \u00e0 l'Elys\u00e9e, avant de nommer un Premier ministre",
        "summary": "L'objectif est de \"continuer \u00e0 avancer vers la constitution d'une majorit\u00e9 la plus large et la plus stable possible\", pr\u00e9cise l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron-convie-les-presidents-des-groupes-parlementaires-et-les-chefs-de-partis-le-23-aout-a-l-elysee-en-vue-de-nommer-un-premier-ministre_6728094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances : Bison fut\u00e9 pr\u00e9voit un week-end class\u00e9 en rouge et en noir par endroits",
        "summary": "La journ\u00e9e de samedi risque d'\u00eatre la plus compliqu\u00e9e, notamment dans le sens des retours, o\u00f9 tout le pays est en rouge ou en noir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/vacances-bison-fute-anticipe-quelques-perturbations-mercredi-avant-un-week-end-classe-en-rouge-et-en-noir-par-endroits_6722943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme poursuivre son incursion sur le sol russe",
        "summary": "L'arm\u00e9e ukrainienne a lanc\u00e9 une offensive d'ampleur le 6 ao\u00fbt la r\u00e9gion de Koursk. Ce qui a permis, selon Kiev, de s'emparer de 82 localit\u00e9s et de 1\u00a0150 kilom\u00e8tres carr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-poursuivre-son-incursion-sur-le-sol-russe_6728658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Bordeaux abandonne ses recours et accepte d'\u00e9voluer en National\u00a02",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le club girondin a confirm\u00e9 sa rel\u00e9gation en quatri\u00e8me division, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/girondins-de-bordeaux/football-bordeaux-abandonne-ses-recours-et-accepte-d-evoluer-en-national-2_6728643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Cincinnati : Ga\u00ebl Monfils cr\u00e9e la surprise en reversant Carlos Alcaraz au deuxi\u00e8me tour",
        "summary": "Men\u00e9 d'un set lors de l'interruption du match la veille, le Fran\u00e7ais de 37\u00a0ans a fini par s'offrir le num\u00e9ro\u00a03 mondial, vendredi aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/gael-monfils/masters-1000-de-cincinnati-gael-monfils-cree-la-surprise-en-reversant-carlos-alcaraz-au-deuxieme-tour_6728556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : non retenue pour les JO, C\u00e9drine Kerbaol s'offre une revanche \u00e9clatante et le droit de r\u00eaver au maillot jaune",
        "summary": "La Bretonne, premi\u00e8re vainqueure fran\u00e7aise sur l'\u00e9preuve, a franchi un cap. Elle est d\u00e9sormais bien plus que la meilleure jeune de l'\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/tour-de-france-femmes-2024-non-retenue-pour-les-jo-cedrine-kerbaol-s-offre-une-revanche-eclatante-et-le-droit-de-rever-au-maillot-jaune_6728271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux Paralympiques 2024 : la qualit\u00e9 de l'eau de la Seine \"au rendez-vous\" \u00e0 deux semaines des \u00e9preuves de paratriathlon",
        "summary": "La pr\u00e9fecture d'Ile-de-France, la mairie de Paris et le Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques ont publi\u00e9 un communiqu\u00e9 commun, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/triathlon/jeux-paralympiques-2024-la-qualite-de-l-eau-de-la-seine-au-rendez-vous-a-deux-semaines-des-epreuves-de-paratriathlon_6728634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grenoble, les deux personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir voulu aider une femme de 91 ans \u00e0 mettre fin \u00e0 ses jours mises en examen",
        "summary": "Il s'agit de deux militants de l'association \"Ultime libert\u00e9\" qui d\u00e9fend le suicide assist\u00e9, d\u00e9j\u00e0 connus pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-grenoble-les-deux-personnes-soupconnees-d-avoir-voulu-aider-une-femme-de-91-ans-a-mettre-fin-a-ses-jours-mises-en-examen_6728517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN EXCLUSIF. \"S\u00e9bastien, c'\u00e9tait l'\u00e2me d'un champion. Il voulait \u00eatre le premier\" Les parents du pilote de chasse normand d\u00e9c\u00e9d\u00e9 rendent hommage \u00e0 leur fils",
        "summary": "Il avait 36 ans et \u00e9tait p\u00e8re de famille. S\u00e9bastien Mabire, l'un des deux pilotes d\u00e9c\u00e9d\u00e9s mercredi 14 ao\u00fbt 2024 dans la collision entre deux avions Rafale, \u00e9tait de Brix, dans la Manche. Ses parents, \u00e0 Brix dans le Nord-Cotentin, ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/entretien-exclusif-sebastien-c-etait-l-ame-d-un-champion-il-voulait-etre-le-premier-les-parents-du-pilote-de-chasse-normand-decede-rendent-hommage-a-leur-fils_6728475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet de Paris ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s une plainte pour injures antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o relay\u00e9e pr\u00e8s de 1\u00a0000 fois sur les r\u00e9seaux sociaux, on peut notamment entendre un homme traiter des passagers de la ligne 9 du m\u00e9tro parisien de \"bande de b\u00e2tards\" et de \"youpins\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/le-parquet-de-paris-ouvre-une-enquete-apres-une-plainte-pour-injures-antisemites-dans-le-metro_6728259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lana Del Rey en exclusivit\u00e9, flamme paralympique... ce qu'il faut savoir sur la 20e\u00a0\u00e9dition de Rock\u00a0en\u00a0Seine",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, le festival de musique se tient au Domaine national de Saint-Cloud (Hauts-de-Seine), pour une \u00e9dition qui durera cinq\u00a0jours, du 21 au 25\u00a0ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock-en-seine/apparition-exclusive-de-lana-del-rey-flamme-paralympique-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-20e-edition-de-rock-en-seine_6728178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9nateur Jean-Pierre Bansard est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 84\u00a0ans",
        "summary": "L'\u00e9lu \"est parti, entour\u00e9 de sa famille, apr\u00e8s plusieurs semaines de lutte contre la maladie\", a affirm\u00e9 l'ASFE, parti qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 2009 et qui comptait trois repr\u00e9sentants \u00e0 la chambre haute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/le-senateur-jean-pierre-bansard-est-mort-a-l-age-de-84-ans_6728316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : la Chine renforce ses contr\u00f4les aux arriv\u00e9es",
        "summary": "P\u00e9kin a d\u00e9cid\u00e9 de durcir ses contr\u00f4les vis-\u00e0-vis des personnes et des biens susceptibles d'avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec le mpox, alors que l'OMS a d\u00e9clench\u00e9 mercredi son plus haut niveau d'alerte mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/epidemie-de-mpox-la-chine-renforce-ses-controles-aux-arrivees_6727965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : la temp\u00e9rature de la mer M\u00e9diterran\u00e9e a atteint 28,9\u00b0C jeudi, un record",
        "summary": "Le nouveau record intervient apr\u00e8s un mois de juillet br\u00fblant sur une large partie du bassin m\u00e9diterran\u00e9en, \u00e9galement frapp\u00e9 par les canicules, la s\u00e9cheresse et des incendies, comme ceux exceptionnels d'ao\u00fbt en Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/rechauffement-climatique-la-temperature-de-la-mer-mediterranee-a-atteint-28-9-c-jeudi-un-record_6728181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine d\u00e9gringole au classement Fifa et signe le pire classement de son histoire",
        "summary": "Class\u00e9es deuxi\u00e8mes lors de la derni\u00e8re mise \u00e0 jour, les Bleues ont \u00e9t\u00e9 reclass\u00e9es \u00e0 la 10e place du classement Fifa vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/football-l-equipe-de-france-feminine-degringole-au-classement-fifa-et-signe-le-pire-classement-de-son-histoire_6728076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jul d\u00e9voile le titre \"Bande organis\u00e9e 2\" avec huit autres rappeurs marseillais",
        "summary": "Le morceau \"Bande organis\u00e9e 2\" est sorti sur les plateformes jeudi, sign\u00e9 du collectif de neuf rappeurs marseillais, 13 Organis\u00e9, avec entre autres Jul, SCH, Naps et Soso Maness.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/jul-devoile-le-titre-bande-organisee-2-avec-huit-autres-rappeurs-marseillais_6727926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes de 18 et 19 ans inculp\u00e9s au Royaume-Uni pour pr\u00e9paration d'actes terroristes en lien avec l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Cette affaire n'est \"pas une cons\u00e9quence des troubles survenus dans le pays \u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements de Southport\", a pr\u00e9cis\u00e9 un responsable de la Metropolitan Police de Londres, en r\u00e9f\u00e9rence aux \u00e9meutes racistes survenues d\u00e9but ao\u00fbt dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/deux-jeunes-de-18-et-19-ans-inculpes-au-royaume-uni-pour-preparation-d-actes-terroristes-en-lien-avec-l-extreme-droite_6728088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "1 500 internes en moins cette ann\u00e9e : \"\u00c7a impliquera forc\u00e9ment une nouvelle charge de travail\", pr\u00e9vient l'Intersyndicale nationale des internes",
        "summary": "D'apr\u00e8s le vice-pr\u00e9sident de l'Intersyndicale nationale des internes, cette baisse du nombre d'internes \u00e0 la rentr\u00e9e va allonger le temps d'attente des patients de mani\u00e8re \"in\u00e9vitable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/1-500-internes-en-moins-cette-annee-ca-impliquera-forcement-une-nouvelle-charge-de-travail-previent-l-intersyndicale-nationale-des-internes_6728100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tribunal administratif de Nice rejette le recours en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du coll\u00e8ge musulman Avicenne sur son passage sous contrat",
        "summary": "Il estime que l'urgence n\u00e9cessaire \u00e0 une intervention en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 n'\u00e9tait pas caract\u00e9ris\u00e9e, car les inscriptions du coll\u00e8ge sont en hausse et que sa p\u00e9rennit\u00e9 n'est pas menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-tribunal-administratif-de-nice-rejette-le-recours-en-refere-du-college-musulman-avicenne-sur-son-passage-sous-contrat_6727992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : les recherches ont repris pour tenter de retrouver un enfant de 10 ans disparu dans la Manche \u00e0 Berck",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on se baignait quand il s'est retrouv\u00e9 en difficult\u00e9. Les recherches entam\u00e9es jeudi reprennent ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pas-de-calais-un-enfant-de-10-ans-porte-disparu-dans-la-manche-a-berck-les-recherches-reprennent-vendredi_6728019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Break aux JO de Paris : la b-girl Raygun d\u00e9fendue par le comit\u00e9 olympique australien apr\u00e8s la pluie de critiques sur sa prestation",
        "summary": "La danseuse n'avait pas obtenu le moindre point lors de ses trois battles des Jeux olympiques, r\u00e9coltant de nombreuses moqueries sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/breaking/break-aux-jo-de-paris-la-b-girl-raygun-defendue-par-le-comite-olympique-australien-apres-la-pluie-de-critiques-sur-sa-prestation_6726324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : 2,5 millions de trajets ont \u00e9t\u00e9 faits en V\u00e9lib' sur la quinzaine olympique",
        "summary": "C'est qu'assure sur franceinfo Sylvain Raifaud, pr\u00e9sident du SAVM (Syndicat Autolib' Velib' M\u00e9tropole) et \u00e9lu \u00e9cologiste \u00e0 la Mairie de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-2-5-millions-de-trajets-ont-ete-faits-en-velib-sur-la-quinzaine-des-jeux-olympiques_6728073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous raconte qui est Louise Michel, institutrice anarchiste et f\u00e9ministe, honor\u00e9e lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris 2024",
        "summary": "C'est une native de Vroncourt-la-C\u00f4te (Haute-Marne), qui a eu un destin national : Louise Michel. Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques (JO) de Paris 2024, le vendredi 26 juillet, le tableau de la Sororit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par l'\u00e9l\u00e9vation de dix statues dor\u00e9es de femmes, parmi lesquelles Louise Michel. Depuis, il est r\u00e9guli\u00e8rement question de les conserver. La m\u00e9moire de l'anarchiste, communarde, et f\u00e9ministe, serait ainsi perp\u00e9tu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/on-vous-raconte-qui-est-louise-michel-institutrice-anarchiste-et-feministe-honoree-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024_6728031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La baisse du nombre de postes d'internes \"aura un impact\" sur l'h\u00f4pital public, insiste le syndicat Samu Urgences de France",
        "summary": "Les effets de cette d\u00e9crue seront surtout visibles dans \"les h\u00f4pitaux universitaires dont 40% des ressources m\u00e9dicales sont constitu\u00e9s par des internes\", note Marc Noizet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/la-baisse-du-nombre-de-postes-d-internes-aura-un-impact-sur-l-hopital-public-insiste-le-syndicat-samu-urgences-de-france_6727881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris et Joe Biden ont fait campagne pour la premi\u00e8re fois ensemble dans le Maryland, \u00e0 quelques mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "C'\u00e9tait le premier meeting entre les deux d\u00e9mocrates depuis l'annonce du retrait du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, le 21 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/kamala-harris-et-joe-biden-ont-fait-campagne-pour-la-premiere-fois-ensemble-dans-le-maryland-a-quelques-mois-de-l-election-presidentielle-americaine_6727863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transmission, sympt\u00f4mes, circulation, vaccination... Sept questions sur la nouvelle \u00e9pid\u00e9mie de mpox, qui se propage dans plusieurs pays",
        "summary": "Un nouveau variant, plus contagieux et dangereux, frappe plusieurs pays d'Afrique depuis des mois. Un cas a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 en Su\u00e8de jeudi, le premier en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/transmission-symptomes-circulation-vaccination-sept-questions-sur-la-nouvelle-epidemie-de-mpox-qui-se-propage-dans-plusieurs-pays_6728085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la pire exp\u00e9rience de notre vie\" : \u00e0 Middlesbrough, les victimes des \u00e9meutes racistes en Angleterre, sous le choc, redoutent de nouvelles violences",
        "summary": "Le 4 ao\u00fbt, dans cette ville du nord-est de l'Angleterre, des dizaines d'\u00e9meutiers s'en sont pris \u00e0 des habitants asiatiques musulmans et \u00e0 leurs biens. Malgr\u00e9 le retour au calme, le quotidien de ces r\u00e9sidents est boulevers\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/emeutes/reportage-c-est-la-pire-experience-de-notre-vie-a-middlesbrough-les-victimes-des-emeutes-racistes-en-angleterre-sous-le-choc-redoutent-de-nouvelles-violences_6724974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Indon\u00e9sie inaugure Nusantara, sa nouvelle capitale, une \"ville-for\u00eat\" pas si verte",
        "summary": "Dans les mois \u00e0 venir, la ville, situ\u00e9e sur l'\u00eele de Born\u00e9o, accueillera ses premiers habitants\u00a0: des ministres et des fonctionnaires, charg\u00e9s de transf\u00e9rer le c\u0153ur du pouvoir de Jakarta \u00e0 cette ville exemplaire. Du moins sur le papier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/en-images-l-indonesie-inaugure-nusantara-sa-nouvelle-capitale-une-ville-foret-pas-si-verte_6692139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Gaza, un premier cas confirm\u00e9 de polio depuis 25 ans, l'ONU r\u00e9clame des \"pauses humanitaires\" pour vacciner les enfants",
        "summary": "La maladie a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9e chez un b\u00e9b\u00e9 de 10 mois qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/a-gaza-un-premier-cas-confirme-de-polio-depuis-25-ans-l-onu-reclame-des-pauses-humanitaires-pour-vacciner-les-enfants_6728574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024\u00a0: \"Juliette, c'est notre chouchoute\"... La Franche-Comt\u00e9 s'est enflamm\u00e9e pour Juliette Labous dans la c\u00f4te des Fins",
        "summary": "La championne de France, pr\u00e9tendante \u00e0 un podium final, a roul\u00e9 vendredi sur les routes de son enfance en Franche-Comt\u00e9, o\u00f9 l'attendait une foule acquise \u00e0 sa cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/reportage-tour-de-france-femmes-2024-juliette-c-est-notre-chouchoute-la-franche-comte-s-est-enflammee-pour-juliette-labous-dans-la-cote-des-fins_6728469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : au moins neuf morts dans une frappe isra\u00e9lienne au sud du Liban, selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "Cinq personnes ont aussi \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans cette frappe, dont deux sont dans un \u00e9tat critique, affirme le minist\u00e8re libanais de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-au-moins-neuf-morts-dans-une-frappe-israelienne-au-sud-du-liban-selon-le-ministere-de-la-sante_6729585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Madrid, chica Almodovar\" : la capitale espagnole est au centre d'une exposition consacr\u00e9e au cin\u00e9aste",
        "summary": "Une exposition retrace la relation entre Pedro Almodovar et Madrid. La ville constitue souvent dans ses films un personnage \u00e0 part enti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/madrid-chica-almodovar-la-capitale-espagnole-est-au-centre-d-une-exposition-consacree-au-cineaste_6728385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, un feu de for\u00eat a atteint les zones r\u00e9sidentielles d'Izmir",
        "summary": "Une fum\u00e9e \u00e9paisse a couvert presque l'ensemble de la ville, donnant des couleurs orange et grise au ciel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/en-turquie-un-feu-de-foret-a-atteint-les-zones-residentielles-d-izmir_6729600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris tente de se d\u00e9marquer de Donald Trump avec un programme \u00e9conomique marqu\u00e9 \u00e0 gauche",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate d\u00e9taille ses mesures \u00e9conomiques, l'un des enjeux majeurs de l'\u00e9lection am\u00e9ricaine, dans un discours en Caroline du Nord, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/kamala-harris-tente-de-se-demarquer-de-donald-trump-avec-un-programme-economique-marque-a-gauche_6645420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une frappe russe sur la ville ukrainienne de Soumy fait au moins deux bless\u00e9s",
        "summary": "Plusieurs immeubles r\u00e9sidentiels ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s, pr\u00e9cisent les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-une-frappe-russe-sur-la-ville-ukrainienne-de-soumy-fait-au-moins-deux-blesses_6729624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Chili, les travailleurs de la plus grande mine de cuivre du monde mettent fin \u00e0 leur gr\u00e8ve",
        "summary": "Situ\u00e9e dans le d\u00e9sert d'Atacama, la mine d'Escondida est contr\u00f4l\u00e9e par le groupe BHP et produit  5,4% de la production mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/au-chili-les-travailleurs-de-la-plus-grande-mine-de-cuivre-du-monde-mettent-fin-a-leur-greve_6729705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des gens se lavent avec de l'eau m\u00e9lang\u00e9e avec les \u00e9gouts\" : \u00e0 Gaza, les conditions sanitaires favorisent la propagation de maladies comme la polio",
        "summary": "Alors que le premier cas de polio \u00e0 Gaza a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas, plusieurs associations et organisations mondiales appellent \u00e0 un cessez-le-feu de la guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl, pour mettre en place une campagne de vaccination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/reportage-des-gens-se-lavent-avec-de-l-eau-melangee-avec-les-egouts-a-gaza-les-conditions-sanitaires-favorisent-la-propagation-de-maladies-comme-la-polio_6729672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le film d'Artus \"Un p'tit truc en plus\" d\u00e9passe les 10 millions d'entr\u00e9es trois mois apr\u00e8s sa sortie",
        "summary": "Il devient le plus gros succ\u00e8s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des dix derni\u00e8res ann\u00e9es depuis \"Qu'est-ce qu'on a fait au bon Dieu ?\" sorti en 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-film-d-artus-un-p-tit-truc-en-plus-depasse-les-10-millions-d-entrees-trois-mois-apres-sa-sortie_6729693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour le dernier chass\u00e9-crois\u00e9 de l'\u00e9t\u00e9, plus de 1\u00a0000\u00a0kilom\u00e8tres de bouchons cumul\u00e9s \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "Ce samedi est class\u00e9 orange partout en France et rouge dans le quart nord-ouest dans le sens des d\u00e9parts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/pour-le-dernier-chasse-croise-de-l-ete-pres-de-1-000-kilometres-de-bouchons-cumules-a-la-mi-journee_6729741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : un peloton toujours group\u00e9 dans les Alpes, mais des coureuses distanc\u00e9es... Suivez la 7e\u00a0\u00e9tape",
        "summary": "Avant-derni\u00e8re \u00e9tape de ce Tour de France femmes, et premier parcours de haute montagne entre Champagnole et le Grand-Bornand.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/direct-tour-de-france-femmes-2024-apres-l-exploit-de-cedrine-kerbaol-les-francaises-encore-a-la-fete-suivez-la-7e-etape_6728379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : la gymnaste roumaine Ana Barbosu a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 sa m\u00e9daille de bronze, rendue par l'Am\u00e9ricaine Jordan Chiles",
        "summary": "Apr\u00e8s un imbroglio de plusieurs jours, Ana Barbosu a re\u00e7u, vendredi \u00e0 Bucarest, sa m\u00e9daille de bronze de l'\u00e9preuve de gymnastique au sol des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/jo-de-paris-2024-la-gymnaste-roumaine-ana-barbosu-a-recupere-sa-medaille-de-bronze-rendue-par-l-americaine-jordan-chiles_6728601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai encore espoir en la justice\" : plusieurs mois apr\u00e8s leur s\u00e9paration, l'ex-duo de youtubeurs Vilebrequin se d\u00e9chire",
        "summary": "L'un des fondateurs du duo accuse l'autre de comportements \"odieux\" et de s'\u00eatre appropri\u00e9 sans son accord leur projet central, une Fiat Multipla \"tun\u00e9e\" pour laquelle ils avaient lev\u00e9 un million d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/j-ai-encore-espoir-en-la-justice-plusieurs-mois-apres-leur-separation-l-ex-duo-de-youtubeurs-vilebrequin-se-dechire_6729621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Master 1000 de Cincinnati : vainqueur d\u2019Alacaraz le matin, \u00e9limin\u00e9 par Rune le soir\u2026La folle journ\u00e9e de Ga\u00ebl Monfils",
        "summary": "En huiti\u00e8mes de finale, le Tricolore s\u2019est inclin\u00e9 en trois sets (3-6, 6-3, 6-4) face au Danois, vendredi, aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/master-1000-de-cincinnati-vainqueur-d-alacaraz-le-matin-elimine-par-rune-le-soir-la-folle-journee-de-gael-monfils_6729606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : \"Difficile de mettre fin aux violations des droits de l'homme\" sans un \"soutien international \u00e0 l'opposition\", affirme un sp\u00e9cialiste de l\u2019Am\u00e9rique latine",
        "summary": "Gaspard Estrada, directeur ex\u00e9cutif de l\u2019Observatoire politique de l\u2019Am\u00e9rique latine et des Cara\u00efbes, estime qu'un soutien international \u00e0 l'opposition est n\u00e9cessaire pour qu'elle soit \"en mesure de prouver la fraude\" \u00e9lectorale qui a permis le maintien au pouvoir de Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-difficile-de-mettre-fin-a-ces-violations-des-droits-de-l-homme-sans-un-soutien-international-a-l-opposition-affirme-le-directeur-de-l-observatoire-politique-de-l-amerique-latine-et-des-caraibes_6729786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : l'artiste \u00e0 l'origine de la mythique affiche \"Hope\" de Barack Obama cr\u00e9e une nouvelle \u0153uvre pour Kamala Harris",
        "summary": "Shepard Fairey n'avait pas r\u00e9alis\u00e9 d'affiche pour Hillary Clinton ni Joe Biden, mais il r\u00e9it\u00e8re son soutien aux d\u00e9mocrates pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre, cr\u00e9ant une affiche similaire \u00e0 celle r\u00e9alis\u00e9e pendant la campagne d'Obama en 2008.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/investiture-d-obama/presidentielle-americaine-l-artiste-a-l-origine-de-la-mythique-affiche-hope-d-obama-cree-une-nouvelle-uvre-pour-kamala-harris_6729801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Matthew Perry : qui est Jasveen Sangha, \"la reine de la k\u00e9tamine\" au c\u0153ur de l'enqu\u00eate ?",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont retrouv\u00e9 80 flacons de k\u00e9tamine, de la coca\u00efne, des flacons de Xanax et d'autres m\u00e9dicaments obtenus de mani\u00e8re ill\u00e9gale, lors d'une perquisition \u00e0 son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mort-de-matthew-perry-qui-est-jasveen-sangha-la-reine-de-la-ketamine-au-c-ur-de-l-enquete_6729777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la suppression de CrowdTangle, Bruxelles r\u00e9clame des explications \u00e0 Meta",
        "summary": "Cette demande d'informations s'inscrit dans le cadre d'une enqu\u00eate ouverte fin avril contre Facebook et Instagram, soup\u00e7onn\u00e9s de ne pas respecter leurs obligations en mati\u00e8re de lutte contre la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/apres-la-suppression-de-crowdtangle-bruxelles-reclame-des-explications-a-meta_6729816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer la place de Bordeaux en National 1, le GOAL FC veut boycotter son premier match de championnat",
        "summary": "Rel\u00e9gu\u00e9 sportivement en National 2 l'an pass\u00e9, le GOAL FC esp\u00e8re toujours r\u00e9cup\u00e9rer la place des Girondins de Bordeaux en N1. Mais la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football n'a pas r\u00e9pondu aux demandes du club lyonnais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/girondins-de-bordeaux/football-bien-decide-a-recuperer-la-place-de-bordeaux-en-national-1-le-goal-fc-boycotte-son-premier-match-de-championnat_6729768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : qui est D\u00e9sir\u00e9 Dou\u00e9, le nouveau talent fran\u00e7ais recrut\u00e9 par le Paris Saint-Germain ?",
        "summary": "Le club de la capitale a annonc\u00e9 la signature du jeune Fran\u00e7ais de 19 ans pour les cinq prochaines ann\u00e9es. Il arrive de Rennes, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-qui-est-desire-doue-le-nouveau-milieu-de-terrain-du-paris-saint-germain-arrive-de-rennes_6729729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie se d\u00e9clare sur le toit du centre d'art Somerset House \u00e0 Londres, une centaine de pompiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "Le personnel de la Somerset House et le public \"sont en s\u00e9curit\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 l'institution sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/un-incendie-se-declare-sur-le-toit-d-un-centre-d-art-a-londres-une-centaine-de-pompiers-mobilises_6729855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : un contre-la-montre \u00e0 Lisbonne pour le grand d\u00e9part du Tour d'Espagne... Suivez la premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "La Vuelta commence samedi par un contre-la-montre individuel de 12 kilom\u00e8tres dans les rues de Lisbonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-un-contre-la-montre-a-lisbonne-pour-le-grand-depart-du-tour-d-espagne-suivez-la-premiere-etape_6725331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : le coup de force de la Belge Justine Ghekiere, vainqueure en solitaire de la 7e \u00e9tape",
        "summary": "Justine Ghekiere (AG Insurance-Soudal Team) s'est impos\u00e9e au Grand-Bornand, samedi, apr\u00e8s un sacr\u00e9 num\u00e9ro avec cinq autres coureuses. La Belge conforte ainsi son avance au classement de la montagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/tour-de-france-femmes-2024-le-coup-de-force-de-la-belge-justine-ghekiere-vainqueure-en-solitaire-de-la-7e-etape_6729819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rock en Seine 2024 : les quatre artistes p\u00e9pites et prometteurs \u00e0 d\u00e9couvrir lors du festival",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, Rock en Seine attire des milliers de spectateurs au Domaine national de Saint-Cloud. Parmi les artistes pr\u00e9sents cette ann\u00e9e, Lana Del Rey, la talentueuse PJ Harvey, M\u00e5neskin, mais aussi The Offspring et LCD Soundsystem.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock-en-seine/rock-en-seine-2024-les-4-artistes-pepites-et-prometteurs-a-decouvrir-lors-du-festival_6728325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Petit Palais explore l'art urbain pour la premi\u00e8re fois dans l'exposition temporaire \"We are here\"",
        "summary": "200 \u0153uvres de 13 artistes internationaux de street art dont Obey, D*Face ou Invader ont \u00e9lu domicile parmi les sculptures et tableaux du Petit Palais. A d\u00e9couvrir gratuitement jusqu\u2019au 17 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/le-petit-palais-explore-l-art-urbain-pour-la-premiere-fois-dans-l-exposition-temporaire-we-are-here_6729675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Inde, les m\u00e9decins entament une gr\u00e8ve nationale apr\u00e8s le viol et le meurtre d'une jeune praticienne",
        "summary": "La d\u00e9couverte du corps ensanglant\u00e9 de cette femme m\u00e9decin de 31 ans, le 9 ao\u00fbt dans un h\u00f4pital public de Calcutta, a entra\u00een\u00e9 de violentes manifestations dans plusieurs villes du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/la-fille-de-l-inde/greve-nationale-des-medecins-apres-le-viol-et-le-meurtre-d-une-jeune-praticienne-en-inde_6729870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brest-Marseille : Mason Greenwood ouvre le score d'entr\u00e9e pour l'OM, les Bretons manquent un p\u00e9nalty... Suivez la rencontre de Ligue\u00a01",
        "summary": "Avec un nouvel entra\u00eeneur et de nouveaux joueurs, l'Olympique de Marseille d\u00e9bute sa saison \u00e0 Brest, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-brest-marseille-un-om-tout-neuf-face-a-l-equipe-surprise-de-la-saison-derniere-suivez-la-rencontre-de-ligue-1_6725358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme meurt \u00e0 la suite d'un \u00e9boulement sur une route de la Dr\u00f4me",
        "summary": "Une masse estim\u00e9e \u00e0 \"autour de 15 m3\" de roches s'est abattue sur la voiture de cette femme et de son compagnon, samedi en fin de matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/une-femme-meurt-a-la-suite-d-un-eboulement-sur-une-route-de-la-drome_6729897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : Justine Ghekiere s'impose au Grand-Bornand, Katarzyna Niewiadoma toujours en jaune... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 7e \u00e9tape",
        "summary": "La Belge s'est impos\u00e9e au terme d'une \u00e9chapp\u00e9e solitaire, samedi, en Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/videos/tour-de-france-femmes-2024-justine-ghekiere-s-impose-au-grand-bornand-katarzyna-niewiadoma-toujours-en-jaune-le-resume-de-la-7e-etape_6729858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation anti-corrida\u00a0:\u00a0ce \"n'est pas une question de go\u00fbt, c'est une question d'\u00e9thique\", explique la pr\u00e9sidente de l\u2019association Colbac",
        "summary": "Comme \u00e0 Dax (Landes), jeudi dernier, des militants anti-corrida manifestent \u00e0 15 heures samedi \u00e0 l'occasion de la feria de B\u00e9ziers (H\u00e9rault) pour r\u00e9clamer son interdiction partout en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/manifestation-anti-corrida-ce-n-est-pas-une-question-de-gout-c-est-une-question-d-ethique-explique-la-presidente-de-l-association-colbac_6729900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Efficacit\u00e9, stocks, personnes cibl\u00e9es... Ce qu'il faut savoir sur la vaccination contre le mpox",
        "summary": "Un nouveau variant du virus, plus contagieux et plus mortel, est arriv\u00e9 en Su\u00e8de, o\u00f9 un cas a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9, et s\u00e9vit en Afrique. Les scientifiques sont toutefois confiants sur l'efficacit\u00e9 de l'actuel vaccin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/efficacite-stocks-personnes-ciblees-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-vaccination-contre-le-mpox_6729708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Telegram, IPTV... On vous explique le fonctionnement et les cons\u00e9quences juridiques de ces pratiques ill\u00e9gales pour regarder du foot",
        "summary": "Face aux prix pratiqu\u00e9s par les diffuseurs, de plus en plus de consommateurs se tournent vers des m\u00e9thodes ill\u00e9gales pour suivre les rencontres de Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-telegram-iptv-on-vous-explique-le-fonctionnement-et-les-consequences-juridiques-de-ces-pratiques-illegales-pour-regarder-du-foot_6729699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du petit Emile : \"Je savais que c'\u00e9tait lui\", t\u00e9moigne la randonneuse qui a d\u00e9couvert le cr\u00e2ne de l'enfant fin mars",
        "summary": "Emile avait disparu le 8 juillet 2023 dans les Alpes-de-Haute-Provence, alors qu'il venait d'arriver pour les vacances d'\u00e9t\u00e9 chez ses grands-parents maternels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/mort-du-petit-emile-je-savais-que-c-etait-lui-temoigne-la-randonneuse-qui-avait-decouvert-le-crane-de-l-enfant_6729963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : l'Alpe d'Huez en juge de paix pour le maillot jaune... La 8e et derni\u00e8re\u00a0\u00e9tape en questions",
        "summary": "Huiti\u00e8me et ultime \u00e9tape de la troisi\u00e8me \u00e9dition du Tour de France femmes, dimanche. Katarzyna Niewiadoma est en t\u00eate au g\u00e9n\u00e9ral mais devra se m\u00e9fier de Demi Vollering, en embuscade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/tour-de-france-femmes-2024-l-alpe-d-huez-en-juge-de-paix-pour-le-maillot-jaune-la-8e-et-derniere-etape-en-questions_6725139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Festival Interceltique de Lorient, plus grand rassemblement des Celtes au monde, c\u00e9l\u00e8bre ses cultures entre tradition et modernit\u00e9",
        "summary": "Pour cette 53e \u00e9dition, plus de 300 spectacles et animations sont propos\u00e9s sur 12 sc\u00e8nes jusqu'au 19 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/festival/le-festival-interceltique-de-lorient-plus-grand-rassemblement-des-celtes-au-monde-celebre-ses-cultures-entre-tradition-et-modernite_6729834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le milieu de l'\u00e9quipe de France Youssouf Fofana rejoint l'AC Milan en provenance de l'AS Monaco",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir disput\u00e9 l'Euro 2024 avec l'\u00e9quipe de France, le joueur de 25\u00a0ans a officiellement quitt\u00e9 le championnat de France, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/football-le-milieu-de-l-equipe-de-france-youssouf-fofana-rejoint-l-ac-milan-en-provenance-de-l-as-monaco_6726924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Polio \u00e0 Gaza : comment l'OMS et l'Unicef veulent tenter de mener une campagne de vaccination aupr\u00e8s de 640 000 enfants dans l'enclave palestinienne",
        "summary": "Alors qu'un cas a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 sur un b\u00e9b\u00e9 de 10 mois, une premi\u00e8re depuis vingt-cinq ans dans ce territoire, l'ONG souhaite lancer deux campagnes vaccinales \u00e0 la fin du mois d'ao\u00fbt et en septembre. Pour ce faire, des \"pauses humanitaires\" ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9es aux bellig\u00e9rants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/polio-a-gaza-comment-l-oms-et-l-unicef-veulent-tenter-de-mener-une-campagne-de-vaccination-aupres-de-640-000-enfants-dans-l-enclave-palestinienne_6729912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfant disparu \u00e0 Berck\u00a0:\u00a0un corps de petite taille retrouv\u00e9 sur une plage, \"vraisemblablement\" celui du gar\u00e7on",
        "summary": "Un petit gar\u00e7on de 10 ans avait disparu jeudi apr\u00e8s s'\u00eatre baign\u00e9 avec deux autres enfants, pr\u00e8s de Berck, dans le Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enfant-disparu-a-berck-un-corps-de-petite-taille-retrouve-sur-une-plage-vraisemblablement-celui-du-garcon_6730029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Ukraine-Russie : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 17 ao\u00fbt",
        "summary": "Le commandant en chef de l'arm\u00e9e ukrainienne \"a fait \u00e9tat du renforcement des positions de nos forces dans la r\u00e9gion de Koursk\" en Russie, a annonc\u00e9 samedi Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-ukraine-russie-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-17-aout_6730002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Risque \"tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re\" de feux de for\u00eats\u00a0:\u00a0les 26 massifs forestiers des Bouches-du-Rh\u00f4ne interdits au public dimanche",
        "summary": "\u00c0 cause du risque de feux de for\u00eat \u00e9lev\u00e9 et du vent, la pr\u00e9fecture des Bouches-du-Rh\u00f4ne interdit l'acc\u00e8s aux 26 massifs forestiers dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne pour dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/risque-tres-severe-de-feux-de-forets-les-26-massifs-forestiers-des-bouches-du-rhone-interdits-au-public-dimanche_6730065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monaco-Saint-Etienne : les Verts sur le Rocher pour leur retour dans l'\u00e9lite... Suivez la rencontre de Ligue\u00a01",
        "summary": "Apr\u00e8s deux saisons en Ligue 2, les Verts de Saint-Etienne retrouvent la Ligue\u00a01, samedi, avec un match contre un gros calibre du championnat, l'AS Monaco.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-monaco-saint-etienne-les-verts-sur-le-rocher-pour-leur-retour-dans-l-elite-suivez-la-rencontre-de-ligue-1_6725373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le Lillois Angel Gomes \u00e9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re apr\u00e8s un choc important \u00e0 la t\u00eate lors du match face \u00e0 Reims",
        "summary": "Apr\u00e8s seulement 15 minutes de jeu entre Lille et Reims, l'Anglais de 23 ans s'est effondr\u00e9 lors d'un duel a\u00e9rien et a \u00e9t\u00e9 pris en charge par les soigneurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-lillois-angel-gomes-evacue-sur-civiere-apres-un-choc-important-a-la-tete-lors-du-match-face-a-reims_6730059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : impliqu\u00e9 sur les cinq buts de l'OM contre Brest, Mason Greenwood signe des d\u00e9buts remarqu\u00e9s apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 pol\u00e9mique",
        "summary": "Auteur d'un doubl\u00e9, l'attaquant anglais a r\u00e9alis\u00e9 une performance XXL, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-1-implique-sur-les-cinq-buts-de-l-om-contre-brest-mason-greenwood-signe-des-debuts-remarques-apres-un-ete-polemique_6729993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique au Venezuela : l'opposition se mobilise dans la rue pour revendiquer la victoire",
        "summary": "\"La contestation pacifique est notre droit\", a lanc\u00e9 \u00e0 la foule la cheffe de l'opposition Maria Corina Machado, lors d'un rassemblement \u00e0 Caracas samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/crise-politique-au-venezuela-l-opposition-se-mobilise-dans-la-rue-pour-revendiquer-la-victoire_6730083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : six d\u00e9partements d'Ile-de-France plac\u00e9s en vigilance orange pluie et inondation, \u00e0 partir de samedi soir et jusqu'\u00e0 dimanche matin",
        "summary": "Les d\u00e9partements concern\u00e9s sont Paris, la Seine-et-Marne, l'Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis et le Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-six-departements-de-l-ile-de-france-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation_6730110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 7 recens\u00e9 au large de la Russie, une alerte au tsunami est \u00e9mise par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "Le tremblement de terre s'est produit \u00e0 une profondeur de pr\u00e8s de 50 kilom\u00e8tres dans les eaux au large de la p\u00e9ninsule du Kamtchatka, \u00e0 environ 90 kilom\u00e8tres \u00e0 l'est de la ville de Petropavlovsk-Kamchatsky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/un-seisme-de-magnitude-7-recense-au-large-de-la-russie-une-alerte-au-tsunami-est-emise-par-les-autorites-americaines_6730146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ne c\u00e9dons rien \u00e0 la division\", lance Emmanuel Macron lors des 80 ans de la lib\u00e9ration de Bormes-les-Mimosas",
        "summary": "\"Demeurons ce peuple toujours capable de renverser la fatalit\u00e9 du destin, cette nation solidaire de toutes celles qui veulent demeurer libres\",\u00a0a insist\u00e9 le chef de l'Etat samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/video-ne-cedons-rien-a-la-division-lance-emmanuel-macron-lors-des-80-ans-de-la-liberation-de-bormes-les-mimosas_6730128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement climatique : l\u2019Indon\u00e9sie d\u00e9place sa capitale",
        "summary": "Exit Jakarta, l'Indon\u00e9sie s\u2019est trouv\u00e9e une nouvelle capitale : Nusantara. La ville est totalement sortie de terre sur l\u2019\u00eele de Born\u00e9o, alors que Jakarta s\u2019enfonce dangereusement dans la mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/changement-climatique-l-indonesie-deplace-sa-capitale_6730107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Succ\u00e8s de \"Un p'tit truc en plus\"\u00a0:\u00a0Un film qui \"aura des impacts pour tous les gens qui sont porteurs de handicap\", esp\u00e8rent certains spectateurs",
        "summary": "Le film d'Artus \"Un p'tit truc en plus\" vient de passer la barre des 10 millions d'entr\u00e9es, en faisant le plus grand succ\u00e8s en France depuis 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/reportage-succes-de-un-p-tit-truc-en-plus-un-film-qui-aura-des-impacts-pour-tous-les-gens-qui-sont-porteurs-de-handicap-esperent-certains-spectateurs_6730005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]