[
    {
        "title": "Budget 2025 : pourquoi la l\u00e9galisation des casinos en ligne, souhait\u00e9e par le gouvernement, fait d\u00e9bat",
        "summary": "Pour renflouer les caisses de l'Etat, l'ex\u00e9cutif pourrait revenir sur la loi de 2010. L'association Addictions France a d\u00e9nonce les \"risques consid\u00e9rables\" d'une telle d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-pourquoi-la-legalisation-des-casinos-en-ligne-souhaitee-par-le-gouvernement-fait-debat_6855056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 23 octobre",
        "summary": "Une \u00e9norme explosion a notamment touch\u00e9 la banlieue sud de Beyrouth, au Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-23-octobre_6855815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries et inondations : pourquoi le \"fonds Barnier\" de pr\u00e9vention des risques naturels est critiqu\u00e9",
        "summary": "Ce dispositif a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Michel Barnier en 1995, lorsqu'il \u00e9tait ministre de l'Environnement. Les assureurs demandent aujourd'hui l'augmentation des cr\u00e9dits allou\u00e9s, alors que les catastrophes naturelles se multiplient.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/intemperies-et-inondations-pourquoi-le-fonds-barnier-de-prevention-des-risques-naturels-est-critique_6855368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : comment Lille est pass\u00e9 d'un naufrage redout\u00e9 \u00e0 un exploit invraisemblable contre l'Atl\u00e9tico de Madrid",
        "summary": "Avec une \u00e9quipe remani\u00e9e et rapidement men\u00e9e au score, le Losc a r\u00e9ussi \u00e0 renverser les Colchoneros (3-1) contre le cours du jeu pour signer un exploit m\u00e9morable, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-comment-lille-est-passe-d-un-naufrage-redoute-a-un-exploit-invraisemblable-contre-l-atletico-de-madrid_6855812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9lue de Saint-Pierre-des-Corps, en Indre-et-Loire, agress\u00e9e au cou par un individu",
        "summary": "Un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-elue-de-saint-pierre-des-corps-en-indre-et-loire-agressee-au-cou-par-un-individu_6855791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, un attentat pr\u00e8s d'Ankara fait au moins cinq morts et 22 bless\u00e9s",
        "summary": "\"Une attaque terroriste a \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9e contre les installations\" de Turkish Aerospace Industries, a annonc\u00e9 mercredi apr\u00e8s-midi le ministre de l'Int\u00e9rieur sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/un-attentat-pres-de-la-capitale-turque-fait-plusieurs-morts-et-des-blesses-annonce-le-gouvernement_6855431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais d\u00e9tenus en Iran : \"900 jours de souffrance, de privation et d'attente insoutenable\", d\u00e9plore la famille de C\u00e9cile Kohler lors d'un rassemblement",
        "summary": "C\u00e9cile Kohler, enseignante de lettres modernes, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e lors d'un voyage avec son compagnon en mai 2022 en Iran et accus\u00e9e d'\"espionnage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/francais-detenus-en-iran-900-jours-de-souffrance-de-privation-et-d-attente-insoutenable-deplore-la-famille-de-cecile-kohler-lors-d-un-rassemblement_6855728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La proportion de femmes tu\u00e9es lors de conflits a doubl\u00e9 en 2023, selon un rapport de l'ONU",
        "summary": "\"Les femmes continuent de payer le prix des guerres des hommes\", a d\u00e9nonc\u00e9 la patronne d'ONU-Femmes, Sima Bahous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/la-proportion-de-femmes-tuees-lors-de-conflits-a-double-en-2023-selon-un-rapport-de-l-onu_6855764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de la Culture, Rachida Dati, sugg\u00e8re de faire payer l'entr\u00e9e \u00e0 Notre-Dame aux touristes",
        "summary": "Elle veut ainsi financer \"un grand plan de sauvegarde du patrimoine religieux\" en France, dit-elle au \"Figaro\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-suggere-de-faire-payer-l-entree-a-notre-dame-aux-touristes_6855788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Kamala Harris accuse Donald Trump d'\u00eatre \"de plus en plus d\u00e9rang\u00e9\" et de rechercher le \"pouvoir absolu\"",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate r\u00e9agissait aux propos d'un ancien chef de cabinet de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche, qui rapporte notamment que l'ex-pr\u00e9sident aurait dit qu'Adolf Hitler avait \"fait de bonnes choses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-kamala-harris-accuse-donald-trump-d-etre-de-plus-en-plus-derange-et-de-rechercher-le-pouvoir-absolu_6855692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : le S\u00e9nat unanime pour reporter les \u00e9lections provinciales, l'Assembl\u00e9e se prononcera d\u00e9but novembre",
        "summary": "Conform\u00e9ment \u00e0 l'engagement du Premier minist\u00e8re apr\u00e8s des mois de tensions, le territoire ultramarin devrait obtenir un d\u00e9lai d'un an pour pr\u00e9parer sereinement le renouvellement des assembl\u00e9es de ses provinces et de son Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-le-senat-unanime-pour-reporter-les-elections-provinciales-avant-un-vote-de-l-assemblee_6855662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une vingtaine de d\u00e9put\u00e9s fondent un \"collectif social-d\u00e9mocrate\" \u00e0 l'Assembl\u00e9e pour incarner le centre-gauche",
        "summary": "Parmi ses membres, des anciens et actuels \u00e9lus du groupe macroniste, un \u00e9lu MoDem ou encore des d\u00e9put\u00e9s Liot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/des-deputes-fondent-un-collectif-social-democrate-pour-incarner-le-centre-gauche-a-l-assemblee_6855614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Martinique, des tirs d'armes automatiques et des barricades enflamm\u00e9es lors d'une nouvelle nuit de violences",
        "summary": "\"Cette nuit encore, des individus cagoul\u00e9s et arm\u00e9s ont tent\u00e9 de semer le chaos en Martinique\", a d\u00e9plor\u00e9 la pr\u00e9fecture, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/martinique-des-tirs-d-armes-automatiques-et-des-barricades-enflammees-lors-d-une-nouvelle-nuit-de-violence-selon-la-prefecture_6855653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C quoi l'info ? Ce coll\u00e8ge o\u00f9 l'on ne parle que breton",
        "summary": "\"C quoi l'info ?\" a pass\u00e9 une journ\u00e9e dans un coll\u00e8ge bien particulier, o\u00f9 tout est en breton.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/c-quoi-l-info-ce-college-ou-l-on-ne-parle-que-breton_6855575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une association d\u00e9pose un recours contre le projet de parc \u00e9olien \u00e0 Luzay dans les Deux-S\u00e8vres",
        "summary": "Les opposants ne veulent pas des 6\u00a0\u00e9oliennes de 180\u00a0m\u00e8tres de haut qui doivent s'installer pr\u00e8s de chez eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/deux-sevres/une-association-depose-un-recours-contre-le-projet-de-parc-eolien-a-luzay-dans-les-deux-sevres_6855767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Killer\" : John Woo f\u00e9minise le remake de son film de 1989, avec Nathalie Emmanuel et Omar Sy",
        "summary": "John Woo transpose son action de Hong-Kong \u00e0 Paris avec un casting international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/the-killer-john-woo-feminise-le-remake-de-son-film-de-1989-avec-nathalie-emmanuel-et-omar-sy_6851186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Andy Kerbrat interpell\u00e9 en possession de drogue : \"Il faut sortir du regard moral sur l'addiction\", plaide un m\u00e9decin addictologue",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 La France insoumise de Loire-Atlantique a reconnu avoir \u00e9t\u00e9 \"contr\u00f4l\u00e9 en possession de stup\u00e9fiants\" mi-octobre. L'\u00e9lu a confi\u00e9 se battre contre cette addiction. Son cas a fait r\u00e9agir la classe politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/andy-kerbrat-interpelle-en-possession-de-drogue-il-faut-sortir-du-regard-moral-sur-l-addiction-plaide-un-medecin-addictologue_6855032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, Gis\u00e8le Pelicot t\u00e9moigne \u00e0 nouveau et fait part de sa \"d\u00e9termination pour faire avancer cette soci\u00e9t\u00e9\"",
        "summary": "\"Le violeur n'est pas celui qu'on rencontre dans un parking, tard le soir. Il peut \u00eatre aussi dans la famille, parmi les amis\", a \u00e9galement insist\u00e9 la septuag\u00e9naire, invit\u00e9e \u00e0 s'exprimer mercredi devant la cour criminelle du Vaucluse, \u00e0 mi-chemin du proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/proces-des-viols-de-mazan-je-suis-une-femme-totalement-detruite-temoigne-gisele-pelicot_6855221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Barack Obama rappe sur \"Lose Yourself\" d'Eminem \u00e0 un rassemblement pour Kamala Harris",
        "summary": "Le rappeur Eminem est venu apporter son soutien \u00e0 la campagne des d\u00e9mocrates, aux c\u00f4t\u00e9s de Barack Obama, le 22\u00a0octobre, \u00e0 D\u00e9troit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/presidentielle-americaine-barack-obama-rappe-sur-lose-myself-d-eminem-a-un-rassemblement-pour-kamala-harris_6855371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le militant \u00e9cologiste Paul Watson maintenu en d\u00e9tention au Groenland en attendant une d\u00e9cision sur sa possible extradition au Japon",
        "summary": "Fondateur de Sea Shepherd et de la fondation en faveur des oc\u00e9ans qui porte son nom, Paul Watson a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 21 juillet alors qu'il \u00e9tait en route avec son bateau pour intercepter un navire-usine baleinier nippon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/le-militant-ecologiste-paul-watson-maintenu-en-detention-au-groenland_6855494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'alerte enl\u00e8vement a-t-elle \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e, alors que le petit Santiago n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9\u00a0?",
        "summary": "\"Cette alerte n'\u00e9tait plus utile puisque les parents avaient \u00e0 l'\u00e9vidence quitt\u00e9 le territoire national\", a justifi\u00e9 mercredi le procureur de la R\u00e9publique de Bobigny.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/pourquoi-l-alerte-enlevement-a-ete-levee-alors-que-le-petit-santiago-n-a-pas-ete-retrouve_6854879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la p\u00eache dans le golfe de Gascogne\u00a0: \"La fermeture d\u2019un mois est largement insuffisante\", selon l'association D\u00e9fense des milieux aquatiques",
        "summary": "Les captures mortelles de dauphins ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par quatre lors du mois d'interdiction de la p\u00eache dans le golfe de Gascogne, a annonc\u00e9 le gouvernement qui va reconduire cette mesure en d\u00e9but d'ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/interdiction-de-la-peche-dans-le-golfe-de-gascogne-la-fermeture-d-un-mois-est-largement-insuffisante-selon-l-association-defense-des-milieux-aquatiques_6855536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : l'ancien chef de cabinet de Donald Trump estime qu'il est \"fasciste\"",
        "summary": "John Kelly a par ailleurs estim\u00e9 que l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain \"pr\u00e9f\u00e8re clairement l'approche dictatoriale du gouvernement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-l-ancien-chef-de-cabinet-de-donald-trump-estime-qu-il-est-fasciste_6855299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mercosur : pour la ministre de l'Agriculture, il est \"indispensable\" que le projet d'accord passe devant le Parlement",
        "summary": "Les agriculteurs menacent de reprendre leur mouvement de contestation, notamment en cas d'accord commercial entre la Commission europ\u00e9enne et le Mercosur, a pr\u00e9venu le pr\u00e9sident de la FNSEA, Arnaud Rousseau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/mercosur/mercosur-pour-la-ministre-de-l-agriculture-il-est-indispensable-que-le-projet-d-accord-passe-devant-le-parlement_6855488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillades \u00e0 Grenoble : le maire \u00c9ric Piolle \u00e9crit aux ministres de l'Int\u00e9rieur et de la Justice pour demander davantage de moyens",
        "summary": "Un mineur de 15 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mardi soir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un point de deal apr\u00e8s une nouvelle fusillade \u00e0 Grenoble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/fusillades-a-grenoble-le-maire-eric-piolle-ecrit-aux-ministres-de-l-interieur-et-de-la-justice-pour-demander-davantage-de-moyens_6855416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe d'automne des nations : Antoine Dupont de retour en \u00e9quipe de France de rugby apr\u00e8s un an d'absence",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 a d\u00e9voil\u00e9, mercredi, sa liste des 42 joueurs retenus avec les Bleus pour disputer les matchs de novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-d-automne-des-nations-antoine-dupont-de-retour-en-equipe-de-france-de-rugby-apres-un-an-d-absence_6855356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des soldats nord-cor\u00e9ens sont bien d\u00e9ploy\u00e9s en Russie, confirme l'Otan",
        "summary": "Les pays de l'Alliance atlantique \"ont confirm\u00e9 les preuves du d\u00e9ploiement de troupes de la Cor\u00e9e du Nord en Russie\", annonc\u00e9e en d\u00e9but de semaine par les services de renseignement sud-cor\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-soldats-nord-coreens-sont-bien-deployes-en-russie-confirme-l-otan_6855353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9voit de fortes pluies li\u00e9es \u00e0 un nouvel \u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en dans le sud du pays \u00e0 partir de ce jeudi",
        "summary": "Si l'intensit\u00e9 et la localisation pr\u00e9cise de ces pr\u00e9cipitations ne sont pas encore connues, celles-ci pourraient occasionner d'importants d\u00e9g\u00e2ts dans les zones d\u00e9j\u00e0 sinistr\u00e9es par les inondations de la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/meteo-france-prevoit-de-fortes-pluies-liees-a-un-nouvel-episode-mediterraneen-dans-le-sud-du-pays-a-partir-de-ce-jeudi_6855008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : pourquoi Barack Obama et Bill Clinton s'impliquent autant dans la campagne de Kamala Harris",
        "summary": "Les deux anciens pr\u00e9sidents d\u00e9mocrates, encore populaires aupr\u00e8s de certains \u00e9lecteurs, sont pr\u00e9sents sur tous les fronts pour soutenir la vice-pr\u00e9sidente sortante dans la derni\u00e8re ligne droite avant le scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-pourquoi-barack-obama-et-bill-clinton-s-impliquent-autant-dans-la-campagne-de-kamala-harris_6854543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 sur la biodiversit\u00e9 en Colombie : le vocabulaire \u00e0 conna\u00eetre pour tout comprendre des n\u00e9gociations",
        "summary": "Une grande partie de l'\u00e9v\u00e9nement, qui a d\u00e9but\u00e9 lundi, est consacr\u00e9 aux moyens \u00e0 mettre en \u0153uvre pour financer la protection de la biodiversit\u00e9 dans les pays en d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/cop/cop16-sur-la-biodiversite-en-colombie-le-vocabulaire-a-connaitre-pour-tout-comprendre-des-negociations_6850985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les discriminations contre les musulmans sont en forte augmentation dans l'Union europ\u00e9enne, selon un rapport de l'Agence des droits fondamentaux",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un musulman sur deux a \u00e9t\u00e9 victime de discrimination ces cinq derni\u00e8res ann\u00e9es dans 13 pays de l'UE, selon l'Agence des droits fondamentaux de l'Union europ\u00e9enne, qui publie jeudi une enqu\u00eate sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-discriminations-contre-les-musulmans-sont-en-forte-augmentation-dans-l-union-europeenne-selon-un-rapport-de-l-agence-des-droits-fondamentaux_6852983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco et Brest dans le top 5, Lille refait le coup, Paris toujours frustr\u00e9... Ce qu'il faut retenir de la 3e journ\u00e9e",
        "summary": "Dans une nouvelle journ\u00e9e marqu\u00e9e par une d\u00e9ferlante de buts, les clubs fran\u00e7ais ont fait plus que tenir leur rang, alors que les clubs espagnols ont pris le dessus sur les Allemands.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-et-brest-dans-le-top-5-lille-refait-le-coup-paris-toujours-frustre-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-3e-journee_6855428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : d\u00e9but de l'an II pour Victor Wembanyama, qui vise d\u00e9j\u00e0 les playoffs avec San Antonio",
        "summary": "Le pivot fran\u00e7ais s'avance d\u00e9j\u00e0, \u00e0 20 ans, comme l'une des grandes stars de la saison dans la c\u00e9l\u00e8bre ligue nord-am\u00e9ricaine de basket.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/nba-debut-de-l-an-ii-pour-victor-wembanyama-qui-vise-deja-les-playoffs-avec-san-antonio_6854972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la Syrie fait \u00e9tat de frappes isra\u00e9liennes \u00e0 Damas et pr\u00e8s de Homs",
        "summary": "Selon l'agence officielle syrienne Sana, la frappe sur un site militaire pr\u00e8s de Homs a fait un mort et sept bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-la-syrie-fait-etat-de-frappes-israeliennes-a-damas-et-pres-de-homs_6856766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comme un rendez-vous chez le dentiste\"\u00a0: l'Acad\u00e9mie de chirurgie veut d\u00e9mocratiser la pratique des op\u00e9rations dans les cabinets m\u00e9dicaux",
        "summary": "Se faire op\u00e9rer dans le cabinet de son m\u00e9decin, et non \u00e0 l\u2019h\u00f4pital ou en clinique, est encore une exception. Mais cette pratique a ses d\u00e9fenseurs, qui plaident pour sa d\u00e9mocratisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/reportage-comme-un-rendez-vous-chez-le-dentiste-l-academie-de-chirurgie-veut-democratiser-la-pratique-des-operations-dans-les-cabinets-medicaux_6855842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Henri Matisse et Joan Mir\u00f3, qui ont \"partag\u00e9 une relation tr\u00e8s profonde\", r\u00e9unis dans une exposition \u00e0 Barcelone",
        "summary": "Une exposition r\u00e9unit deux g\u00e9ants de la peinture du XXe si\u00e8cle\u00a0: Henri Matisse et Joan Mir\u00f3. Ces deux artistes, aux styles a priori tr\u00e8s diff\u00e9rents, s\u2019appr\u00e9ciaient sans pour autant se copier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/henri-matisse-et-joan-miro-qui-ont-partage-une-relation-tres-profonde-reunis-dans-une-exposition-a-barcelone_6855677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : \"On consid\u00e8re qu'il faut faire plus de justice fiscale\", d\u00e9clare Marc Fesneau, le chef de file des d\u00e9put\u00e9s MoDem",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Modem est revenu sur France 2 sur les amendements vot\u00e9s par son groupe contre l'avis du gouvernement. Ce sont des amendements \"parfois pour produire plus de justice fiscale, pour trouver des recettes dans la limite fix\u00e9e par le Premier ministre Barnier, c'est-\u00e0-dire 20 milliards de recettes\", explique-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-on-considere-qu-il-faut-faire-plus-de-justice-fiscale-declare-marc-fesneau-le-chef-de-file-des-deputes-modem_6856907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Peut-on faire autrement ?\"\u00a0: sur le parvis de Notre-Dame, les Parisiens et les touristes ne rejettent pas l'id\u00e9e d'une entr\u00e9e payante de la cath\u00e9drale",
        "summary": "La ministre de la Culture envisage, dans les colonnes du journal \"Le Figaro\", de faire payer l'entr\u00e9e de Notre-Dame de Paris aux touristes pour financer la sauvegarde du patrimoine religieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/peut-on-faire-autrement-sur-le-parvis-de-notre-dame-les-parisiens-ou-les-touristes-ne-rejettent-pas-l-idee-d-une-entree-payante-de-la-cathedrale_6856874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : le collectif Rouge Direct r\u00e9clame des \"d\u00e9p\u00f4ts de plainte syst\u00e9matiques des clubs\" contre les auteurs des chants homophobes",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau re\u00e7oit jeudi les dirigeants du football fran\u00e7ais, apr\u00e8s les chants homophobes entonn\u00e9s par des supporters du PSG samedi dernier au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/football-le-collectif-rouge-direct-reclame-des-depots-de-plainte-systematiques-des-clubs-contre-les-auteurs-des-chants-homophobes_6856925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : le co\u00fbt de la c\u00e9r\u00e9monie estim\u00e9 \u00e0 \"environ 100\u00a0millions d'euros\"",
        "summary": "Les recettes, comme les d\u00e9penses, des Jeux olympiques et paralympiques s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 pr\u00e8s de 4,4 milliards, selon un rapport figurant dans une annexe au projet de loi de finances pour 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-le-cout-de-la-ceremonie-estime-a-environ-100-millions-d-euros_6856895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago\u00a0: selon une des pistes des enqu\u00eateurs, les parents ont agi par crainte de perdre la garde de leur enfant",
        "summary": "Le nourrisson, \u00e2g\u00e9 de 18 jours et n\u00e9 grand pr\u00e9matur\u00e9, ainsi que ses parents, soup\u00e7onn\u00e9s de l'avoir enlev\u00e9, sont toujours introuvables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/enlevement-de-santiago-selon-une-des-pistes-des-enqueteurs-les-parents-ont-agi-par-crainte-de-perdre-la-garde-de-leur-enfant_6855770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fiscalisation des pensions alimentaires : \"Une tr\u00e8s bonne nouvelle pour les familles monoparentales\", r\u00e9agit le d\u00e9put\u00e9 PS Philippe Brun",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 mercredi lors de l'examen du budget 2025 un amendement socialiste visant \u00e0 d\u00e9fiscaliser les pensions alimentaires pour le parent qui a la garde de l'enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/defiscalisation-des-pensions-alimentaires-une-tres-bonne-nouvelle-pour-les-familles-monoparentales-reagit-le-depute-ps-philippe-brun_6856838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un footballeur lance une cagnotte pour permettre \u00e0 sa femme, atteinte d'une leuc\u00e9mie, de b\u00e9n\u00e9ficier d'un traitement aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Au moins 200 000 euros ont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s sur la cagnotte lanc\u00e9e et diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du joueur Maxime Fleury. Une somme qui doit aider \u00e0 financer un traitement exp\u00e9rimental pour sa femme, \u00e0 qui les m\u00e9decins pr\u00e9voient une esp\u00e9rance de vie d'un an en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/un-footballeur-lance-une-cagnotte-pour-permettre-a-sa-femme-atteinte-d-une-leucemie-de-beneficier-d-un-traitement-aux-etats-unis_6855398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Louis distingu\u00e9 par le prix litt\u00e9raire Les Inrockuptibles pour son roman \"L'Effondrement\"",
        "summary": "Parmi les autres laur\u00e9ats des prix litt\u00e9raires de la revue culturelle, les \u00e9crivains Louise Bentkowski pour le premier roman et Justin Torres pour le roman \u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/edouard-louis-distingue-par-le-prix-litteraire-les-inrockuptibles-pour-son-roman-l-effondrement_6855581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de la chanteuse de zouk Love, interpr\u00e8te de \"Tu es libre\", C\u00e9lia Delver, \u00e0 l'\u00e2ge de 49 ans",
        "summary": "La sc\u00e8ne musicale du zouk est en deuil. C\u00e9lia Delver, interpr\u00e8te du titre bien connu \"Tu es libre\", s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 49 ans des suites d'une longue maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/deces-de-la-chanteuse-de-zouk-love-interprete-de-tu-es-libre-celia-delver-a-l-age-de-49-ans_6856634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faire payer l'entr\u00e9e de Notre-Dame de Paris, \"une rupture philosophique qui est loin du patrimoine\", d\u00e9nonce un historien",
        "summary": "Alexandre Gady d\u00e9nonce \"une pens\u00e9e comptable qui nous d\u00e9vaste dans ce pays\". Pour pr\u00e9server le patrimoine, mieux vaut \"augmenter la taxe de s\u00e9jour de quelques dizaines de centimes\", pr\u00f4ne l'historien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/faire-payer-l-entree-de-notre-dame-de-paris-une-rupture-philosophique-qui-est-loin-du-patrimoine-denonce-un-historien_6856946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chants homophobes au Parc des Princes : le ministre de l'Int\u00e9rieur annonce que \"deux meneurs ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s\"",
        "summary": "Des chants homophobes avaient \u00e9t\u00e9 entonn\u00e9s lors du match PSG-Strasbourg. Bruno Retailleau demande sur France Inter des sanctions contre \"deux des meneurs\" parmi les supporters parisiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/chants-homophobes-au-parc-des-princes-le-ministre-de-l-interieur-annonce-que-deux-meneurs-ont-ete-identifies_6856991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : \"Nous devons d\u00e9velopper une culture du risque\", insiste la ministre de la Transition \u00e9cologique Agn\u00e8s Pannier-Runacher",
        "summary": "Un plan national d'adaptation au changement climatique va \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 vendredi par le Premier ministre. Il va \u00eatre \"soumis \u00e0 la concertation pendant deux mois\" avant d'\u00eatre d\u00e9roul\u00e9, pr\u00e9cise Agn\u00e8s Pannier-Runacher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/intemperies-nous-devons-developper-une-culture-du-risque-insiste-la-ministre-de-la-transition-ecologique-agnes-pannier-runacher_6856982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Bruno Retailleau explique qu'il \"ne veut pas supprimer l'AME, mais la transformer en aide m\u00e9dicale d'urgence\"",
        "summary": "Cette aide permet aux personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re de b\u00e9n\u00e9ficier gratuitement de certains soins. La France ne \"laissera mourir personne\", assure le ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/loi-immigration-bruno-retailleau-explique-qu-il-ne-veut-pas-supprimer-l-ame-mais-la-transformer-en-aide-medicale-d-urgence_6856973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: dans le public, des femmes mais aussi quelques hommes \"admiratifs du courage\" de Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Depuis d\u00e9but septembre, 51 hommes sont jug\u00e9s devant la cour criminelle du Vaucluse pour viols aggrav\u00e9s sur Gis\u00e8le Pelicot, dont son mari qui la droguait pour la soumettre sexuellement \u00e0 des inconnus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/temoignages-proces-des-viols-de-mazan-dans-le-public-quelques-hommes-admiratifs-du-courage-de-gisele-pelicot_6856928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, la gr\u00e8ve se poursuit chez Boeing apr\u00e8s le rejet de l'accord social",
        "summary": "La direction de Boeing proposait une hausse salariale de 35% sur quatre ans, mais sans r\u00e9tablir le syst\u00e8me de retraite supprim\u00e9 en 2008 comme le r\u00e9clament les syndicats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/aux-etats-unis-la-greve-se-poursuit-chez-boeing-apres-le-rejet-de-l-accord-social_6856820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A69 : \"Nous allons travailler\"\u00a0avec la pr\u00e9sidente de la R\u00e9gion \"pour voir comment on peut abaisser le prix du p\u00e9age\", assure le ministre des Transports",
        "summary": "Fran\u00e7ois Durovray pr\u00e9vient toutefois que l\u2019\u00c9tat n\u2019interviendra pas directement sur cette question. Ces dossiers \"sont sous le contr\u00f4le du juge\", rappelle-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/a69-nous-allons-travailler-avec-la-presidente-de-la-region-pour-voir-comment-on-peut-abaisser-le-prix-du-peage-assure-le-ministre-des-transports_6856952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'entreprise Eramet suspend son projet d'usine de recyclage de batteries en France, par manque de march\u00e9 en Europe",
        "summary": "\"Faute de mont\u00e9e en puissance en Europe des usines de batteries et de leurs composants, il existe aujourd'hui de fortes incertitudes\", explique le groupe minier fran\u00e7ais dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/l-entreprise-eramet-suspend-son-projet-d-usine-de-recyclage-de-batteries-en-france-par-manque-de-marche-en-europe_6856985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La production de coca\u00efne explose en Colombie, pays h\u00f4te de la Cop 16 sur la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Ce n\u2019est pas un effet de la politique environnementale, mais en Colombie, pays h\u00f4te de la COP16 en 2024, la production de coca\u00efne a explos\u00e9. Rien ne semble pouvoir arr\u00eater ce trafic, malgr\u00e9 les diff\u00e9rentes mesures des d\u00e9cideurs politiques qui peinent \u00e0 trouver une voie de sortie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/la-production-de-cocaine-explose-en-colombie-pays-hote-de-la-cop-16-sur-la-biodiversite_6828356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Grenoble : Bruno Retailleau accuse le maire d'avoir \"un discours anti-s\u00e9curitaire\"",
        "summary": "Le maire de Grenoble demande des effectifs suppl\u00e9mentaires alors que les r\u00e8glements de comptes font de plus en plus de victimes dans sa ville. Bruno Retailleau lui r\u00e9pond qu'il faut d'abord qu'il adopte des mesures s\u00e9curitaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/violences-a-grenoble-bruno-retailleau-accuse-le-maire-d-avoir-un-discours-anti-securitaire_6857000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une semaine apr\u00e8s la plus grosse inondation de son histoire, Annonay consciente qu'elle va devoir \"s'adapter\"",
        "summary": "De m\u00e9moire d'Ard\u00e9chois, on n\u2019avait jamais connu un ph\u00e9nom\u00e8ne d\u2019une telle ampleur. Les intemp\u00e9ries n\u2019ont fait aucune victime mais ont caus\u00e9 de gros d\u00e9g\u00e2ts, moins visibles apr\u00e8s le grand nettoyage solidaire des derniers jours. Mais les habitants restent choqu\u00e9s et M\u00e9t\u00e9o France annonce de nouvelles pluies pour samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/reportage-une-semaine-apres-la-plus-grosse-inondation-de-son-histoire-annonay-consciente-qu-elle-va-devoir-s-adapter_6857030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : l'homme suspect\u00e9 d'avoir port\u00e9 un maillot \"Anti juif\" dans le m\u00e9tro arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "La photographie de cet homme, de dos, avait \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e mardi sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-paris-l-homme-suspecte-d-avoir-porte-un-maillot-anti-juif-dans-le-metro-arrete_6857081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Trop c\u2019est trop, baissez les prix\"\u00a0: Thierry Henry envoie \"un message de soutien\" aux habitants de Guadeloupe et de Martinique confront\u00e9s \u00e0 la vie ch\u00e8re",
        "summary": "Sur la cha\u00eene am\u00e9ricaine CBS, l'ancien joueur de l'\u00e9quipe de France a demand\u00e9 au pouvoir politique de baiser les prix des denr\u00e9es alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/trop-c-est-trop-baissez-les-prix-thierry-henry-envoie-un-message-de-soutien-aux-habitants-de-guadeloupe-et-de-martinique-confrontes-a-la-vie-chere_6857051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Audiovisuel public : \"La fusion n'est plus \u00e0 l'ordre du jour\", assure le s\u00e9nateur Laurent Lafon",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont p\u00e9rennis\u00e9 mercredi le m\u00e9canisme de financement de l'audiovisuel public par l'affectation annuelle d'un montant de TVA pour garantir son ind\u00e9pendance \"par rapport aux gouvernements\", pr\u00e9cise le pr\u00e9sident centriste de la commission Culture du S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/audiovisuel-public-la-fusion-n-est-plus-a-l-ordre-du-jour-assure-le-senateur-laurent-lafon_6857099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais du nucl\u00e9aire Orano suspend la production d'uranium de sa filiale au Niger, faute de pouvoir \"continuer \u00e0 travailler\"",
        "summary": "Selon Orano, la production de concentr\u00e9 d'uranium du site sera \"\u00e0 l'arr\u00eat \u00e0 compter du 31 octobre\", faute de pouvoir exporter cette mati\u00e8re premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/le-specialiste-francais-du-nucleaire-orano-suspend-la-production-d-uranium-de-sa-filiale-au-niger-faute-de-pouvoir-continuer-a-travailler_6856826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: quatre questions sur la conf\u00e9rence internationale pour le Liban organis\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce sommet, initiative d'Emmanuel Macron, s'est ouvert jeudi avec l'annonce par la France d'une aide 100 millions pour le pays. Soixante-dix pays et 15 organisations internationales participent \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-quatre-questions-sur-la-conference-internationale-sur-le-liban-a-paris_6856910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : le b\u00e9b\u00e9 et ses parents toujours introuvables, le procureur doit s'exprimer dans l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s sa disparition d'un h\u00f4pital de Seine-Saint-Denis, Santiago, \u00e2g\u00e9 de moins de trois semaines, n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9, tandis que ses parents sont soup\u00e7onn\u00e9s de l'avoir enlev\u00e9 \u00e0 l'aide de complices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/enlevement-de-santiago/direct-enlevement-de-santiago-l-enfant-et-les-parents-toujours-introuvables-le-procureur-doit-s-exprimer-dans-l-apres-midi_6857138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident de car de Millas : deux ans de prison ferme requis en appel contre la conductrice",
        "summary": "Nadine Oliveira avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en premi\u00e8re instance \u00e0 un an de prison ferme et quatre ans avec sursis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-de-car-dans-les-pyrenees-orientales/accident-de-car-de-millas-deux-ans-de-prison-ferme-requis-en-appel-contre-la-conductrice_6857186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix Landerneau des lecteurs\u00a02024 r\u00e9compense Kamel Daoud pour son roman \"Houris\"",
        "summary": "L'auteur franco-alg\u00e9rien est \u00e9galement l'un des finalistes du prix Goncourt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-landerneau-des-lecteurs-2024-recompense-kamel-daoud-pour-son-roman-houris_6857183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur am\u00e9ricain Ron Ely, c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le de Tarzan \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans les ann\u00e9es\u00a01960, est mort \u00e0 86\u00a0ans",
        "summary": "L'acteur a offert une image moderne du personnage de Tarzan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/l-acteur-americain-ron-ely-celebre-pour-son-role-de-tarzan-a-la-television-dans-les-annees-1960-est-mort-a-86-ans_6857117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : \"Il faut plus de justice fiscale\", estime Marc Fesneau, chef de file du MoDem \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du groupe Les D\u00e9mocrates \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\", jeudi. Il a justifi\u00e9 le vote par ses troupes de certains amendements malgr\u00e9 un avis d\u00e9favorable du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/budget-2025-il-faut-plus-de-justice-fiscale-estime-le-depute-marc-fesneau_6856934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un r\u00eave\"\u00a0: \u00e0 Brest, tout un club commence \u00e0 croire en la qualification pour le tour suivant de Ligue des champions",
        "summary": "Les Brestois, qui ont obtenu le nul contre le Bayer Leverkusen, pointent \u00e0 une inesp\u00e9r\u00e9e 5\u1d49 place apr\u00e8s trois journ\u00e9es de comp\u00e9tition. Joueurs et supporters esp\u00e8rent d\u00e9sormais se qualifier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/c-est-un-reve-a-brest-tout-un-club-commence-a-croire-en-la-qualification-pour-le-tour-suivant-de-ligue-des-champions_6857096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maintien en d\u00e9tention de Paul Watson au Groenland : Agn\u00e8s Pannier-Runacher appelle \u00e0 la lib\u00e9ration du d\u00e9fenseur des baleines",
        "summary": "La d\u00e9tention du fondateur de Sea Shepherd a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la mi-novembre. Il a demand\u00e9 l\u2019asile politique en France mais, selon la ministre de la Transition, une telle demande s\u2019examine \"en \u00e9tant arriv\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/maintien-en-detention-de-paul-watson-au-groenland-agnes-pannier-runacher-appelle-a-la-liberation-du-defenseur-des-baleines_6857225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A la d\u00e9couverte d'Alpha Kappa Alpha, l'influente sororit\u00e9 universitaire de femmes afro-am\u00e9ricaines o\u00f9 Kamala Harris a fait ses classes",
        "summary": "Avec Alpha Kappa Alpha, la sororit\u00e9 dont elle est membre depuis ses \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 Howard, la candidate d\u00e9mocrate peut compter sur le soutien du plus puissant r\u00e9seau de femmes noires d'Am\u00e9rique. Extrait de \"Kamala Harris, une femme \u00e0 la Maison-Blanche ?\", \u00e0 voir dans la page am\u00e9ricaine d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" le 24 octobre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-on-travaille-beaucoup-pour-le-vote-alpha-kappa-alpha-la-sororite-afro-americaine-qui-soutient-kamala-harris_6856955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le militant \u00e9cologiste Paul Watson, incarc\u00e9r\u00e9 au Groenland, a demand\u00e9 la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, annonce son avocat",
        "summary": "Le fondateur de l'ONG Sea Sheperd est en d\u00e9tention provisoire depuis juillet en attendant une d\u00e9cision sur sa possible extradition au Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/le-militant-ecologiste-paul-watson-incarcere-au-groenland-a-demande-la-nationalite-francaise-annonce-son-avocat_6857339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de natation : L\u00e9on Marchand remporte le 100m 4 nages en Cor\u00e9e du Sud pour la deuxi\u00e8me \u00e9tape de sa tourn\u00e9e asiatique",
        "summary": "Pour son deuxi\u00e8me week-end de reprise, L\u00e9on Marchand s'est impos\u00e9 sur le 100m 4 nages, ex \u00e6quo avec le Suisse No\u00e8 Ponti, jeudi, \u00e0 Incheon (Cor\u00e9e du Sud).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/video-coupe-du-monde-de-natation-leon-marchand-remporte-le-100m-4-nages-en-coree-du-sud-pour-la-deuxieme-etape-de-sa-tournee-asiatique_6857336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix Sakharov du Parlement europ\u00e9en d\u00e9cern\u00e9 aux opposants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens Maria Corina Machado et Edmundo Gonzalez Urrutia",
        "summary": "La plus haute distinction de l'Union europ\u00e9enne a r\u00e9compens\u00e9 la \"lutte\" de la cheffe de l'opposition \u00e0 Nicolas Maduro et de son candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/le-prix-sakharov-du-parlement-europeen-decerne-aux-opposants-venezueliens-maria-corina-machado-et-edmundo-gonzalez-urrutia_6857306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tous les assureurs vont pratiquer des augmentations pour r\u00e9percuter l'impact des co\u00fbts\" li\u00e9s aux intemp\u00e9ries, pr\u00e9vient le comparateur Assurland",
        "summary": "Une hausse d'\"environ vingt euros par an\" des assurances habitation \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vue depuis 2023 pour financer le r\u00e9gime des catastrophes naturelles. Mais elle \"ne tient pas compte des augmentations que les assureurs vont pratiquer portefeuille par portefeuille\", alerte le comparateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/tous-les-assureurs-vont-pratiquer-des-augmentations-pour-repercuter-l-impact-des-couts-lies-aux-intemperies-previent-le-comparateur-assurland_6857342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un tapuscrit du \"Petit Prince\" ayant appartenu \u00e0 Saint-Exup\u00e9ry en vente \u00e0 la Foire d'art d'Abu Dhabi",
        "summary": "Cette pi\u00e8ce rare est la seule des trois\u00a0tapuscrits existant que l'\u00e9crivain et aviateur fran\u00e7ais a conserv\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/un-tapuscrit-du-petit-prince-ayant-appartenu-a-saint-exupery-en-vente-a-la-foire-d-art-d-abu-dhabi_6857279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme de 84\u00a0ans menac\u00e9e avec un couteau et viol\u00e9e en Is\u00e8re",
        "summary": "Le parquet de Grenoble a ouvert une enqu\u00eate. L'agresseur est recherch\u00e9 par la gendarmerie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-femme-de-84-ans-menacee-avec-un-couteau-et-violee-en-isere_6857327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine : un homme gri\u00e8vement bless\u00e9 par balle, un autre pass\u00e9 \u00e0 tabac",
        "summary": "Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, un homme a tir\u00e9 sur un groupe de huit personnes, en blessant une. Il a alors \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups par les sept autres qui ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/hauts-de-seine-un-homme-grievement-blesse-par-balle-un-autre-passe-a-tabac_6857285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur l'entr\u00e9e payante \u00e0 Notre-Dame de Paris propos\u00e9e par Rachida Dati",
        "summary": "La cath\u00e9drale doit rouvrir le 7 d\u00e9cembre, apr\u00e8s cinq ans d'une reconstruction colossale \u00e0 la suite de l'incendie qui l'a ravag\u00e9e en 2019. La ministre de la Culture propose de rendre l'entr\u00e9e payante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/cinq-questions-sur-l-entree-payante-a-notre-dame-de-paris-proposee-par-rachida-dati_6857345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Certains ont vu leur m\u00e8re se faire tuer\" : en Zambie, un orphelinat tente de pr\u00e9server les \u00e9l\u00e9phanteaux et les r\u00e9introduire dans la nature",
        "summary": "Le Parc national de Lusaka abrite une nurserie pour \u00e9l\u00e9phanteaux orphelins cr\u00e9\u00e9e en 2008 par une ONG.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/zambie-l-orphelinat-des-elephanteaux_6855821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicide en Seine-et-Marne\u00a0: une femme tu\u00e9e \u00e0 coups de couteau \u00e0 son domicile, son mari hospitalis\u00e9 apr\u00e8s s'\u00eatre pendu",
        "summary": "L'\u00e9poux, principal suspect, avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en juillet en flagrant d\u00e9lit de violences par conjoint.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/feminicide-en-seine-et-marne-une-femme-tuee-a-coups-de-couteau-a-son-domicile-son-mari-hospitalise-apres-s-etre-pendu_6857360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]