[
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : comment la Younarmia, une une organisation de jeunesses paramilitaires russes, embrigade les jeunes ukrainiens",
        "summary": "L\u2019analyse de centaines de vid\u00e9os sur les r\u00e9seaux sociaux par la cellule des R\u00e9v\u00e9lateurs de France T\u00e9l\u00e9visions a mis au jour un syst\u00e8me d\u2019embrigadement des jeunes ukrainiens par une organisation paramilitaire russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quand-la-russie-embrigade-les-jeunes-ukrainiens_6378106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : un blocage perturbe la circulation sur l'A62 entre Agen et Montauban",
        "summary": "Cette action des agriculteurs survient \u00e0 quatre jours de l'ouverture du Salon de l'agriculture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-un-blocage-perturbe-la-circulation-sur-l-a62-entre-agen-et-montauban_6378124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Missak Manouchian : revivez la veill\u00e9e organis\u00e9e au mont Val\u00e9rien, avant la panth\u00e9onisation du r\u00e9sistant mercredi",
        "summary": "Le cercueil du r\u00e9sistant reposera pendant la nuit de mardi \u00e0 mercredi dans la crypte du M\u00e9morial de la France combattante, apr\u00e8s une c\u00e9r\u00e9monie pr\u00e9sid\u00e9e par la secr\u00e9taire d'Etat aux Anciens Combattants, Patricia Mirall\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/direct-hommage-a-missak-manouchian-une-veillee-organisee-mardi-soir-au-mont-valerien-avant-sa-pantheonisation-mercredi_6377734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 20 f\u00e9vrier",
        "summary": "Une offensive arm\u00e9e isra\u00e9lienne au sol sur Rafah transformerait cette ville du sud de la bande de Gaza en \"cimeti\u00e8re\", alertent des ONG.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-20-fevrier_6378259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution de l'air : les pays de l'UE s'accorde pour adopter des normes plus strictes",
        "summary": "Les Etats seront tenus d'\u00e9laborer d'ici 2028 des feuilles de routes d\u00e9taill\u00e9es pour y parvenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pollution-de-l-air-les-pays-de-l-ue-s-accorde-pour-adopter-des-normes-plus-strictes_6378232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : 10 \u00e0 18 ans de r\u00e9clusion pour des supporters d'Angoul\u00eame ayant viol\u00e9 et martyris\u00e9 l'un des leurs",
        "summary": "Trois supporters du club amateur charentais ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s, mardi, pour des faits commis entre 2015 et 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-10-a-18-ans-de-reclusion-pour-des-supporters-d-angouleme-ayant-viole-et-martyrise-l-un-des-leurs_6378154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europol se f\u00e9licite de l'op\u00e9ration contre les hackers de LockBit : \"On peut dire qu'on les a d\u00e9capit\u00e9s\"",
        "summary": "Jean-Philippe Lecouffe, directeur ex\u00e9cutif adjoint des op\u00e9rations d'Europol, revient sur l'op\u00e9ration de police internationale men\u00e9e contre LockBit, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les attaques par ran\u00e7ongiciel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/europol-se-felicite-de-l-operation-contre-les-hackers-de-lockbit-on-peut-dire-qu-on-les-a-decapites_6377899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : deux hommes inculp\u00e9s pour meurtre apr\u00e8s les tirs survenus lors de la parade du Super Bowl, \u00e0 Kansas City",
        "summary": "Les tirs, survenus alors que la ville c\u00e9l\u00e9brait la victoire de son \u00e9quipe de football, ont fait 22 bless\u00e9s et un d\u00e9c\u00e8s, celui de Lisa Lopez, une animatrice de radio de 43 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-deux-hommes-inculpes-pour-meurtre-apres-les-tirs-survenus-lors-de-la-parade-du-super-bowl-a-kansas-city_6378250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Marko Arnautovic lib\u00e8re l'Inter Milan contre l'Atl\u00e9tico de Madrid, le PSV Eindhoven et le Borussia Dortmund dos \u00e0 dos",
        "summary": "Longtemps frustr\u00e9s devant le but adverse, les joueurs de l'Inter Milan ont fini par s'imposer, mardi, en huiti\u00e8me de finale aller de la Ligue des champions face \u00e0 l'Atl\u00e9tico de Madrid (1-0). Le Borussia Dortmund a de son c\u00f4t\u00e9 accroch\u00e9 le PSV Eindhoven chez lui (1-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-marko-arnautovic-libere-l-inter-milan-contre-l-atletico-de-madrid-le-psv-eindhoven-et-le-borussia-dortmund-dos-a-dos_6378049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des aiguilleurs de la SNCF : trafic \"quasi normal\" vendredi et samedi prochains",
        "summary": "Selon les informations de franceinfo, le trafic sera \"quasi normal\" vendredi et samedi, malgr\u00e9 l'appel \u00e0 la gr\u00e8ve des aiguilleurs par le syndicat Sud-Rail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-des-aiguilleurs-de-la-sncf-trafic-quasi-normal-vendredi-et-samedi-prochains_6378037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Col\u00e8re des agriculteurs : re\u00e7us par Emmanuel Macron, les Jeunes Agriculteurs et la FNSEA notent \"des avanc\u00e9es\", \"mais ce n'est pas suffisant\"",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Jeunes Agriculteurs, Pierrick Horel, a r\u00e9agi \u00e0 la sortie de cet \u00e9change \u00e0 l'Elys\u00e9e, mardi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/video-colere-des-agriculteurs-recu-par-emmanuel-macron-les-jeunes-agriculteurs-et-la-fnsea-notent-des-avancees-mais-ce-n-est-pas-suffisant-encore_6378016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "John, Paul, George et Ringo\u00a0: Sam Mendes va r\u00e9aliser un biopic sur chacun des Beatles",
        "summary": "Ce n'est donc pas un, mais quatre\u00a0biopics que doit livrer \u00e0 Sony Pictures le r\u00e9alisateur Sam Mendes (\"American Beauty\", \"Skyfall\") d'ici \u00e0 2027, avec la b\u00e9n\u00e9diction des Beatles et de leurs familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/john-paul-george-et-ringo-sam-mendes-va-realiser-un-biopic-sur-chacun-des-beatles_6377914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le premier patient humain de Neuralink contr\u00f4le une souris d'ordinateur par la pens\u00e9e, affirme Elon Musk",
        "summary": "Le patron de Tesla et SpaceX et propri\u00e9taire de X avait annonc\u00e9 fin janvier que Neuralink avait pos\u00e9 son premier implant c\u00e9r\u00e9bral sur un patient, dans le cadre de ses premiers essais cliniques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/le-premier-patient-humain-de-neuralink-controle-une-souris-d-ordinateur-par-la-pensee-affirme-elon-musk_6378112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre \u00e0 Gaza\u00a0: l'ONU contrainte de suspendre l'aide alimentaire dans le nord de l'enclave, en proie au \"chaos\"",
        "summary": "Washington, pour la troisi\u00e8me fois, a fait barrage au texte d\u00e9pos\u00e9 par l'Alg\u00e9rie r\u00e9clamant une tr\u00eave imm\u00e9diate dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-conseil-de-securite-de-l-onu-doit-se-prononcer-sur-un-nouveau-texte-exigeant-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza_6377194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CPF\u00a0: est-il possible de c\u00e9der ses droits \u00e0 la formation \u00e0 un proche\u00a0?",
        "summary": "Le don des droits du compte personnel de formation (CPF), comme les dons de cong\u00e9s ou de RTT, n'est pas encore envisageable dans le droit fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/formation/droit-a-la-formation/cpf-est-il-possible-de-ceder-ses-droits-a-la-formation-a-un-proche_6377605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thierry Marx, pr\u00e9sident de l'Umih : \"On est tr\u00e8s solidaires des agriculteurs parce qu'on vit \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose\"",
        "summary": "Les syndicats de l'h\u00f4tellerie et la restauration, l'Umih et le GHR, se sont unis pour r\u00e9clamer l'aide de Bruno Le Maire pour ren\u00e9gocier les contrats d'\u00e9lectricit\u00e9. Thierry Marx, chef \u00e9toil\u00e9 et pr\u00e9sident de l'Umih, l\u2019Union des m\u00e9tiers est des industries de l'h\u00f4tellerie est l'invit\u00e9 \u00e9co de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/thierry-marx-president-de-l-umih-on-est-tres-solidaires-des-agriculteurs-parce-qu-on-vit-a-peu-pres-la-meme-chose_6347335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupes budg\u00e9taires : un milliard d'euros en moins pour le budget de MaPrimeR\u00e9nov'",
        "summary": "Pour faire des \u00e9conomies, l'\u00c9tat va notamment cibler MaPrimeR\u00e9nov', avec un milliard d'euros en moins pour le budget du dispositif. L'aide s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 recentr\u00e9e au 1er janvier sur les r\u00e9novations d'ampleur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/coupes-budgetaires-un-milliard-d-euros-en-moins-pour-le-budget-de-maprimerenov_6377863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny : l'UE convoque le charg\u00e9 d'affaires russe \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "\"L'UE a fait part de son indignation face \u00e0 la mort de l'opposant Navalny, dont la responsabilit\u00e9 incombe en dernier ressort au pr\u00e9sident Poutine et aux autorit\u00e9s russes\", a d\u00e9clar\u00e9 le service diplomatique de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/direct-mort-d-alexei-navalny-la-france-demande-une-enquete-independante-sur-le-deces-de-l-opposant-russe_6377572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espagne : socialistes et s\u00e9paratistes catalans se laissent deux semaines suppl\u00e9mentaires pour parvenir \u00e0 une loi d'amnistie",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s vont avoir deux semaines suppl\u00e9mentaires pour tenter de s'entendre sur une mouture de la loi d'amnistie, afin de r\u00e9soudre la question des personnes poursuivies ou condamn\u00e9es pour la tentative de s\u00e9cession de la Catalogne en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/referendum-en-catalogne/espagne-socialistes-et-separatistes-catalans-se-donnent-deux-semaines-de-plus-pour-parvenir-a-une-loi-d-amnistie_6377911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Montpellier : un homme tue son ex-femme par balle devant le tribunal judiciaire de la ville avant de se suicider",
        "summary": "L'auteur, \u00e2g\u00e9 de 72 ans, n'\u00e9tait pas connu de la justice, a pr\u00e9cis\u00e9 lundi apr\u00e8s-midi le procureur de la R\u00e9publique de Montpellier (H\u00e9rault).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/montpellier-un-homme-tue-sa-femme-par-balle-devant-le-tribunal-judiciaire-de-la-ville-avant-de-se-suicider_6377656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imam de Bagnols-sur-C\u00e8ze : ce que l'on sait du pr\u00eache et des faits reproch\u00e9s \u00e0 Mahjoub Mahjoubi",
        "summary": "Cet imam tunisien fait l'objet d'un signalement depuis dimanche, notamment pour des propos sur des \"drapeaux tricolores\" lors d'un pr\u00eache. G\u00e9rald Darmanin indique avoir demand\u00e9 le retrait de son titre de s\u00e9jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/imam-de-bagnols-sur-ceze-ce-que-l-on-sait-du-preche-et-des-faits-qui-lui-sont-reproches_6377638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Comment une fausse vid\u00e9o de France 24 diffus\u00e9e en Russie a lanc\u00e9 la rumeur d'un risque d'assassinat d'Emmanuel Macron en Ukraine",
        "summary": "Ces all\u00e9gations, bas\u00e9es sur un \"deepfake\" d'un JT de France 24, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9menties par la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision et l'Elys\u00e9e. Elles pourraient s'apparenter \u00e0 une tentative de d\u00e9sinformation pro-russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-comment-une-fausse-video-de-france-24-diffusee-en-russie-a-lance-la-rumeur-d-un-risque-d-assassinat-d-emmanuel-macron-en-ukraine_6377647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pablo Neruda : la justice chilienne ordonne la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur sa mort",
        "summary": "Au Chili, la justice a demand\u00e9 mardi la r\u00e9ouverture de l'enqu\u00eate sur la mort du po\u00e8te et prix Nobel de litt\u00e9rature Pablo Neruda sous la dictature de Pinochet en\u00a01973.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/pablo-neruda-la-justice-chilienne-ordonne-la-reouverture-de-l-enquete-sur-sa-mort_6377791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Empire\"\u00a0: Bruno Dumont sonne le glas des blockbusters dans un film de science-fiction d\u00e9cal\u00e9",
        "summary": "\u00c9clectique, Bruno Dumont \u00e9tonne avec un pastiche de \"La Guerre des \u00e9toiles\" situ\u00e9e sur la C\u00f4te d\u2019Opale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/l-empire-bruno-dumont-sonne-le-glas-des-blockbusters-dans-un-film-de-science-fiction-decale_6375772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "LockBit : \"Il faut une dizaine de pays et un alignement de plan\u00e8tes\" pour arriver \u00e0 d\u00e9manteler un tel r\u00e9seau de cybercriminels, souligne un sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du cabinet Headmind Partners Nicolas Arpagian salue l'op\u00e9ration internationale qui a conduit au blocage du site internet et des serveurs du r\u00e9seau de cybercriminels LockBit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/lockbit-il-faut-une-dizaine-de-pays-et-un-alignement-de-planetes-pour-arriver-a-demanteler-un-tel-reseau-de-cybercriminels-souligne-un-specialiste_6377683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un pilote russe d\u00e9serteur abattu pr\u00e8s d\u2019Alicante en Espagne",
        "summary": "Le corps de Maxim Kouzminov, d\u00e9serteur de l'arm\u00e9e russe, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 cribl\u00e9 de balles dans un parking souterrain pr\u00e8s de la ville d'Alicante en Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/guerre-en-ukraine-un-pilote-russe-deserteur-abattu-pres-d-alicante-en-espagne_6347287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Missak Manouchian au Panth\u00e9on\u00a0: comment Emmanuel Macron se sert des grandes figures pour forger son h\u00e9ritage politique",
        "summary": "Apr\u00e8s Simon Veil, Maurice Genevoix et Jos\u00e9phine Baker, le chef de l'Etat a d\u00e9cid\u00e9 panth\u00e9oniser ce r\u00e9sistant arm\u00e9nien, communiste et antifasciste, qui reposera avec son \u00e9pouse M\u00e9lin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/missak-manouchian-au-pantheon-comment-emmanuel-macron-se-sert-des-grandes-figures-pour-forger-son-heritage-politique_6357505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Dans le Finist\u00e8re, des petits p\u00eacheurs veulent \"redonner une bonne image\" de leur m\u00e9tier apr\u00e8s un mois d'arr\u00eat forc\u00e9",
        "summary": "Dans le port d'Audierne, les fileyeurs vont pouvoir reprendre la mer mercredi. Ils redoutent de voir se multiplier les interdictions de p\u00eache destin\u00e9es \u00e0 pr\u00e9server les dauphins dans le golfe de Gascogne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/reportage-dans-le-finistere-des-petits-pecheurs-veulent-redonner-une-bonne-image-de-leur-metier-apres-un-mois-d-arret-force_6369571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ursula von der Leyen candidate \u00e0 sa succession : quel est le bilan de la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne ?",
        "summary": "L'ex-ministre d'Angela Merkel brigue un deuxi\u00e8me mandat \u00e0 Bruxelles, apr\u00e8s cinq ann\u00e9es marqu\u00e9es par des crises qui ont bouscul\u00e9 le continent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/ursula-von-der-leyen-candidate-a-sa-succession-quel-est-le-bilan-de-la-presidente-de-la-commission-europeenne_6377356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Jeux olympiques : des livrets p\u00e9dagogiques accompagn\u00e9s d'une pi\u00e8ce de 2 euros distribu\u00e9s \u00e0 tous les \u00e9coliers",
        "summary": "Tous les \u00e9l\u00e8ves du CP au CM2 recevront d'ici \u00e0 juin des livrets p\u00e9dagogiques sur les Jeux Olympiques ainsi qu'une pi\u00e8ce comm\u00e9morative de la Monnaie de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/info-franceinfo-jeux-olympiques-des-livrets-pedagogiques-accompagnes-d-une-piece-de-2-euros-distribues-a-tous-les-ecoliers_6378091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : Maxime Lucu-Matthieu Jalibert, une charni\u00e8re qui coince",
        "summary": "En l\u2019absence d\u2019Antoine Dupont et Romain Ntamack, la paire bordelo-b\u00e9glaise n\u2019a pas convaincu lors de ses deux premiers matchs. Le jeune Nolann Le Garrec postule \u00e0 une place de titulaire contre l'Italie dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/six-nations-2024-maxime-lucu-matthieu-jalibert-une-charniere-qui-coince_6369841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Col\u00e8re des agriculteurs : Gabriel Attal tiendra une conf\u00e9rence de presse tr\u00e8s attendue \u00e0 9 heures pour pr\u00e9senter les \"principales orientations\" du projet de loi agricole",
        "summary": "Le Premier ministre d\u00e9taillera notamment les \"principales orientations\" du projet de loi agricole, dans lequel il entend inscrire \"l'objectif de souverainet\u00e9\" alimentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/direct-colere-des-agriculteurs-gabriel-attal-tiendra-une-conference-de-presse-tres-attendue-a-9-heures-pour-presenter-les-principales-orientations-du-projet-de-loi-agricole_6379039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eau purifi\u00e9e ill\u00e9galement : Foodwatch d\u00e9nonce une \"fraude massive\" et porte plainte contre Nestl\u00e9 Waters et Sources Alma",
        "summary": "Le 30 janvier, une enqu\u00eate de la cellule investigation de Radio France r\u00e9v\u00e9lait que Nestl\u00e9 et d\u2019autres industriels avaient cach\u00e9 au public que l\u2019eau qu\u2019ils pompaient \u00e9tait contamin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/eau-purifiee-illegalement-foodwatch-denonce-une-fraude-massive-et-porte-plainte-contre-nestle-waters-et-sources-alma_6379087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un coach m\u2019a dit : 'Vous les Noirs, vous flottez moins bien'\"... Les sportifs ultramarins encore victimes de clich\u00e9s racistes",
        "summary": "Les anciennes g\u00e9n\u00e9rations de sportifs originaires des outre-mer ont souvent d\u00e9nonc\u00e9 le racisme ou les clich\u00e9s dont ils ont \u00e9t\u00e9 victimes en arrivant dans l'Hexagone. Est-ce encore le cas ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/un-coach-m-a-dit-vous-les-noirs-vous-flottez-moins-bien-les-sportifs-ultramarins-encore-victimes-de-cliches-racistes_6350863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux chefs-d\u2019\u0153uvre de Rembrandt reviennent au mus\u00e9e du Louvre pour cinq ans",
        "summary": "Les portraits en pied des \u00e9poux Oopjen Coppit et Marten Soolmans font l'objet d'une garde altern\u00e9e entre la France et les Pays-Bas depuis 2016.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/deux-chefs-d-oeuvre-de-rembrandt-reviennent-au-louvre-pour-cinq-ans_6378253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panth\u00e9onisation de Manouchian : \"Quand on propose d'expulser tous les immigr\u00e9s, on n'a rien \u00e0 faire au Panth\u00e9on\", estime le fils de Joseph Epstein fusill\u00e9 en 1944",
        "summary": "Georges Duffau-Epstein rappelle que Missak \"Manouchian \u00e9tait apatride, donc expulsable si on \u00e9coute Marine Le Pen\". Pour le fils de Joseph Epstein, l'ancienne candidate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aurait d\u00fb avoir \"la d\u00e9cence de ne pas accepter cette invitation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/pantheonisation-de-missak-manouchian-lorsqu-on-se-propose-d-expulser-tous-les-immigres-qui-n-ont-pas-de-papier-on-n-a-rien-a-faire-au-pantheon-lance-au-rn-le-fils-de-joseph-epstein-fusille-en-1944_6379081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gard : un homme tu\u00e9 dans une fusillade \u00e0 N\u00eemes hier soir",
        "summary": "Un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 pr\u00e8s de sa voiture, dans le secteur du Portal, lieu connu du trafic de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/gard-un-homme-tue-dans-une-fusillade-a-nimes-hier-soir_6379018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump s'estime pers\u00e9cut\u00e9 et se compare \u00e0 l'opposant russe Alexe\u00ef Navalny, mort en prison",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident des Etats-Unis a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 355 millions de dollars d'amende pour avoir commis des fraudes financi\u00e8res. \"C'est une forme de Navalny. C'est une forme de communisme ou de fascisme\", a-t-il estim\u00e9 lors d'une r\u00e9union publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-s-estime-persecute-et-se-compare-a-l-opposant-russe-alexei-navalny-mort-en-prison_6379186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "WikiLeaks : \"Julian Assange n'est pas poursuivi comme quelqu'un de normal\", souligne son avocat fran\u00e7ais",
        "summary": "\"En cas d'extradition, les experts soulignent un risque de suicide et une d\u00e9gradation assez forte de son \u00e9tat psychologique\", a alert\u00e9 l'avocat Antoine Vey.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/wikileaks-julian-assange-n-est-pas-poursuivi-comme-quelqu-un-de-normal-souligne-son-avocat-francais_6379144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la Colombie et la Bolivie apportent leur soutien au pr\u00e9sident br\u00e9silien face \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "\"A Gaza, il y a un g\u00e9nocide (...) Lula n'a fait que dire la v\u00e9rit\u00e9. Soit la v\u00e9rit\u00e9 est d\u00e9fendue, soit la barbarie nous an\u00e9antira\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident colombien Gustavo Petro, reprenant les accusations formul\u00e9es \u00e0 l'encontre d'Isra\u00ebl par le pr\u00e9sident br\u00e9silien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-israel-hamas-la-colombie-et-la-bolivie-apportent-leur-soutien-au-president-bresilien-face-a-israel_6379147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ecoutez la lettre \u00e9crite par Missak Manouchian le jour de son ex\u00e9cution, lue par Laurent Laffitte de la Com\u00e9die fran\u00e7aise",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la c\u00e9r\u00e9monie de panth\u00e9onisation de Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian le 21 f\u00e9vrier, Laurent Laffitte - pensionnaire de la Com\u00e9die fran\u00e7aise - lit la derni\u00e8re lettre du r\u00e9sistant \u00e0 sa femme. Pour profiter pleinement de cette exp\u00e9rience auditive immersive, nous vous recommandons d\u2019utiliser un casque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/debats/pantheon/ecoutez-la-lettre-ecrite-par-missak-manouchian-le-jour-de-son-execution-lue-par-laurent-laffitte-de-la-comedie-francaise_6375577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2024 \"sont les plus importantes depuis le d\u00e9but de ce si\u00e8cle\", affirme le maire \u00e9cologiste de Lyon",
        "summary": "Gr\u00e9gory Doucet, maire EELV de Lyon, \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" sur France 2, mercredi 21 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/les-elections-europeennes-de-2024-sont-les-plus-importantes-depuis-le-debut-de-ce-siecle-affirme-le-maire-ecologiste-de-lyon_6379246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nous sommes la cible num\u00e9ro un\" : en pleine guerre en Ukraine, les difficult\u00e9s et l'inqui\u00e9tude de la derni\u00e8re grande maternit\u00e9 du Donbass",
        "summary": "Dans la maternit\u00e9 de Pokrovsk, la derni\u00e8re encore ouverte dans la zone, les naissances ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par deux depuis le d\u00e9but de l'invasion russe. Et certaines femmes accouchent parfois dans des conditions p\u00e9rilleuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-nous-sommes-la-cible-numero-un-en-pleine-guerre-en-ukraine-les-difficultes-et-l-inquietude-de-la-derniere-maternite-du-donbass_6377950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panth\u00e9onisation de Missak Manouchian : \"Sans lui, on serait peut-\u00eatre encore sous l'occupation nazie\", saluent des \u00e9l\u00e8ves venus de Marseille",
        "summary": "Une quinzaine d'\u00e9l\u00e8ves marseillais du lyc\u00e9e Nelson Mandela, dans le 12e arrondissement, participeront \u00e0 l'hommage au r\u00e9sistant communiste \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/pantheonisation-de-missak-manouchian-sans-lui-on-serait-peut-etre-encore-sous-l-occupation-nazie-saluent-des-eleves-venus-de-marseille_6379162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Affiche rouge\"\u00a0: de L\u00e9o Ferr\u00e9 \u00e0 Feu!\u00a0Chatterton, le po\u00e8me et la chanson qui install\u00e8rent \u00e0 jamais le groupe Manouchian dans la l\u00e9gende",
        "summary": "Les r\u00e9sistants Missak et M\u00e9lin\u00e9e Manouchian, qui entrent au Panth\u00e9on mercredi\u00a021\u00a0f\u00e9vrier, et leurs compagnons d'armes, sont les h\u00e9ros d'un sublime hommage musical interpr\u00e9t\u00e9 en son temps par L\u00e9o Ferr\u00e9, puis revisit\u00e9 par le groupe Feu!\u00a0Chatterton, parmi d'autres artistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/l-affiche-rouge-de-leo-ferre-a-feu-chatterton-le-poeme-et-la-chanson-qui-installerent-a-jamais-le-groupe-manouchian-dans-la-legende_6376264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la Chine estime que le veto am\u00e9ricain \u00e0 l'ONU rendra la situation \"encore plus dangereuse\"",
        "summary": "La bande de Gaza est toujours plong\u00e9e dans une situation humanitaire catastrophique, au lendemain de frappes isra\u00e9liennes meurtri\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-chine-estime-que-le-veto-americain-a-l-onu-rendra-la-situation-encore-plus-dangereuse_6379276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault\u00a0: ce que l'on sait du f\u00e9minicide qui a eu lieu devant le tribunal de Montpellier",
        "summary": "Un homme a tu\u00e9 son ex-\u00e9pouse dans la cour du tribunal, mardi, avant de se suicider. Une prise en charge des membres du personnel a \u00e9t\u00e9 mise en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/herault-ce-que-l-on-sait-du-feminicide-qui-a-eu-lieu-devant-le-tribunal-de-montpellier_6379159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"Je me sens utile car j'aide les autres\" : bipolaire, il d\u00e9monte les clich\u00e9s de sa maladie sur Tiktok",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024, un Montalbanais atteint de bipolarit\u00e9 s'est lanc\u00e9 sur Tiktok pour raconter sa maladie et contredire les st\u00e9r\u00e9otypes. Il accumule des dizaines de milliers de vues et surtout, cette nouvelle activit\u00e9 l'aide \u00e0 se soigner. Il esp\u00e8re aussi aider des malades \u00e0 se faire diagnostiquer. T\u00e9moignage.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/tarn-et-garonne/montauban/temoignage-je-me-sens-utile-car-j-aide-les-autres-bipolaire-il-demonte-les-cliches-de-sa-maladie-sur-tiktok-2927934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : nouveau veto am\u00e9ricain au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU",
        "summary": "Le projet de r\u00e9solution, qui exigeait \"un cessez-le-feu humanitaire imm\u00e9diat qui doit \u00eatre respect\u00e9 par toutes les parties\", a recueilli 13 voix pour, une abstention (Royaume-Uni) et une contre, le troisi\u00e8me veto am\u00e9ricain depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-nouveau-veto-americain-au-conseil-de-securite-de-l-onu_6379252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est tout aussi incroyable et excitant pour eux que pour les arch\u00e9ologues\" : des ouvriers d\u00e9couvrent des ossements de mammouth sur le chantier du m\u00e9tro de Bruxelles",
        "summary": "Des ouvriers ont eu la surprise de d\u00e9couvrir des ossements d'un mammouth de plus de 11 000 ans, \u00e0 huit m\u00e8tres de profondeur, sur le chantier du m\u00e9tro de la capitale belge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/c-est-tout-aussi-incroyable-et-excitant-pour-eux-que-pour-les-archeologues-des-ouvriers-decouvrent-des-ossements-de-mammouth-sur-le-chantier-du-metro-de-bruxelles_6378235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Encadrement du droit de gr\u00e8ve : \u00e0 quoi joue le gouvernement ?",
        "summary": "Depuis la gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs \u00e0 la SNCF, le gouvernement laisse prosp\u00e9rer une petite musique sur la sanctuarisation de jours sans gr\u00e8ve. Pourtant, \u00e0 ce stade, l'ex\u00e9cutif ne compte pas prendre d'initiative en la mati\u00e8re",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/encadrement-du-droit-de-greve-a-quoi-joue-le-gouvernement_6348934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panth\u00e9onisation de Missak Manouchian : la secr\u00e9taire d'Etat aux Anciens Combattants d\u00e9nonce la pr\u00e9sence du RN qui \"festoie avec des nostalgiques du nazisme\"",
        "summary": "Pour Patricia Mirall\u00e8s, secr\u00e9taire d'\u00c9tat charg\u00e9e des Anciens Combattants, cette \"entr\u00e9e au Panth\u00e9on\" sera \"une rencontre entre la Nation et les immigr\u00e9s \u00e9trangers qui avaient \u00e9pous\u00e9 la France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/pantheonisation-de-missak-manouchian-la-secretaire-d-etat-aux-anciens-combattants-denonce-la-presence-du-rn-qui-festoie-avec-des-nostalgiques-du-nazisme_6379285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : l'ancien Premier ministre Manuel Valls d\u00e9nonce un projet de r\u00e9forme \"inutile, inefficace et dangereux\"",
        "summary": "S'il reconna\u00eet que l'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien est frapp\u00e9e par une crise migratoire, Manuel Valls soutient que \"le droit du sol\" n'est pas \"responsable du chaos qui r\u00e8gne \u00e0 Mayotte\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise-a-mayotte/fin-du-droit-du-sol-a-mayotte-l-ancien-premier-ministre-manuel-valls-denonce-un-projet-de-reforme-inutile-inefficace-et-dangereux_6379249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un accord de libre \u00e9change avec la Nouvelle-Z\u00e9lande inqui\u00e8te les producteurs de kiwis",
        "summary": "Alors que leurs produits sont pris\u00e9s des consommateurs, les kiwiculteurs landais sont inquiets. Au c\u0153ur de leurs inqui\u00e9tudes : un futur accord de libre-\u00e9change sur tous les produits agricoles entre l'Union europ\u00e9enne et la Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/landes/dax/un-accord-de-libre-echange-avec-la-nouvelle-zelande-inquiete-les-producteurs-de-kiwis-2927799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Egalim, saisonniers, pesticides... Ce qu'il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse de Gabriel Attal",
        "summary": "A quelques jours de l'ouverture du Salon de l'agriculture, le Premier ministre est revenu sur les mesures annonc\u00e9es r\u00e9cemment par le gouvernement face \u00e0 la fronde de la profession.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-de-gabriel-attal_6379243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Roland Bertin, figure de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, est mort \u00e0 93\u00a0ans",
        "summary": "Soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise de 1983 \u00e0 2001, Roland Bertin a interpr\u00e9t\u00e9 de nombreux grands r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre. Il a \u00e9galement jou\u00e9 dans une cinquantaine de films.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/l-acteur-roland-bertin-figure-de-la-comedie-francaise-est-mort-a-93-ans_6379324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des attentats de Tr\u00e8bes et Carcassonne : jusqu'\u00e0 onze ans de prison requis contre les sept accus\u00e9s",
        "summary": "Cinq des accus\u00e9s, \u00e2g\u00e9s de 24 \u00e0 35 ans, sont jug\u00e9s pour \"association de malfaiteurs terroriste\", deux autres pour des d\u00e9lits connexes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-terroristes-dans-l-aude/proces-des-attentats-de-trebes-et-carcassonne-jusqu-a-onze-ans-de-prison-requis-contre-les-sept-accuses_6379345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut interdire les importations de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re\" : les agriculteurs polonais d\u00e9noncent la concurrence d\u00e9loyale des produits ukrainiens",
        "summary": "En Pologne, les manifestations des agriculteurs s\u2019intensifient pour protester contre les importations ukrainiennes qui inondent le march\u00e9 local et qui font baisser les prix depuis le d\u00e9but de la guerre entre Kiev et Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/il-faut-interdire-les-importations-de-l-autre-cote-de-la-frontiere-les-agriculteurs-polonais-denoncent-la-concurrence-deloyale-des-produits-ukrainiens_6379168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"Il jouait au foot et derri\u00e8re, il allait se battre contre les Allemands\" : qui \u00e9tait Rino della Negra, ce footballeur du Red Star membre du groupe Manouchian ?",
        "summary": "Alors que Missak Manouchian et sa femme entrent au Panth\u00e9on mercredi, une plaque avec le nom de chacun des membres de leur groupe sera appos\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e du caveau. Parmi eux, Rino della Negra, joueur de football au Red Star et r\u00e9sistant du groupe Manouchian.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignage-il-jouait-au-foot-et-derriere-il-allait-se-battre-contre-les-allemands-qui-etait-rino-della-negra-ce-du-footballeur-du-red-star-devenu-membre-du-groupe-manouchian_6348940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Doppelg\u00e4nger\", articles d\u00e9tourn\u00e9s et fake news... Des dizaines de journaux \"clon\u00e9s\" dans une op\u00e9ration de d\u00e9sinformation men\u00e9e par la Russie",
        "summary": "Le conflit lanc\u00e9 il y a deux ans se double d'une \"guerre informationnelle\" notamment conduite par la Russie contre les soutiens de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/doppelganger-articles-detournes-et-fake-news-des-dizaines-de-journaux-clones-dans-une-operation-de-desinformation-menee-par-la-russie_6379297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny : la justice russe examinera d\u00e9but mars une plainte de la m\u00e8re de l'opposant",
        "summary": "Lioudmila Navalna\u00efa tente de r\u00e9cup\u00e9rer le corps de son fils, mort en d\u00e9tention dans des circonstances obscures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/mort-d-alexei-navalny-la-justice-russe-examinera-debut-mars-une-plainte-de-la-mere-de-l-opposant_6379390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au S\u00e9n\u00e9gal : 15 candidats d\u00e9noncent la \"lenteur inexplicable\" de Macky Sall pour fixer une nouvelle date",
        "summary": "\"Rien n'a \u00e9t\u00e9 entrepris\", soulignent-ils dans un communiqu\u00e9 commun publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/presidentielle-au-senegal-15-candidats-accusent-le-president-macky-sall-de-trainer-les-pieds-pour-fixer-une-nouvelle-date_6379435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bundesliga : Thomas Tuchel quittera son poste d'entra\u00eeneur du Bayern Munich \u00e0 la fin de saison",
        "summary": "Le bail de l'entra\u00eeneur allemand, arriv\u00e9 sur le banc des Bavarois en mars 2023 pour succ\u00e9der \u00e0 Julian Nageslmann, aura dur\u00e9 \u00e0 peine un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bayern-munich/bundesliga-thomas-tuchel-quittera-son-poste-d-entraineur-du-bayern-munich-a-la-fin-de-saison_6379375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrick Bruel et Feu! Chatterton accompagnent l'entr\u00e9e de Manouchian au Panth\u00e9on",
        "summary": "Le chanteur Patrick Bruel ouvrira la c\u00e9r\u00e9monie de panth\u00e9onisation par la lecture de la lettre d'adieu de Missak Manouchian. Le groupe Feu!\u00a0Chatterton entonnera ensuite \"L'Affiche rouge\" de L\u00e9o Ferr\u00e9. Une chanson de Charles Aznavour et le \"Chant des partisans\" seront \u00e9galement au rendez-vous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/patrick-bruel-et-feu-chatterton-accompagnent-l-entree-de-manouchian-au-pantheon_6379342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne s'entend sur un nouveau paquet de sanctions contre la Russie",
        "summary": "\"Nous devons continuer \u00e0 d\u00e9grader la machine de guerre de Poutine\", a comment\u00e9 Ursula von der Leyen, pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-s-entend-sur-un-nouveau-paquet-de-sanctions-contre-la-russie_6379414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Annonces de Gabriel Attal : il y a des avanc\u00e9es mais \"il faut sanctuariser la question d'un prix minimum\", insiste la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "summary": "Le Premier ministre est revenu sur les mesures annonc\u00e9es r\u00e9cemment par le gouvernement face \u00e0 la fronde de la profession et annonc\u00e9 de nouvelles mesures pour le monde agricole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/annonces-de-gabriel-attal-il-y-a-des-avancees-mais-il-faut-sanctuariser-la-question-d-un-prix-minimum-insiste-la-confederation-paysanne_6379462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Italie : class\u00e9e troisi\u00e8me ville la plus pollu\u00e9e au monde dans un classement, la ville de Milan s'inqui\u00e8te et prend des mesures strictes",
        "summary": "La capitale \u00e9conomique de l'Italie p\u00e2tit notamment de sa situation g\u00e9ographique, mais paye surtout les cons\u00e9quences de son activit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/italie-classee-troisieme-ville-la-plus-polluee-au-monde-dans-un-classement-la-ville-de-milan-s-inquiete-et-prend-des-mesures-strictes_6379477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Bye bye Tib\u00e9riade\"\u00a0: le r\u00e9cit \u00e9mouvant d\u2019une Palestine d\u00e9chir\u00e9e par l\u2019actrice Hiam Abbass et sa fille Lina Soualem",
        "summary": "L\u2019actrice Hiam Abbass raconte \u00e0 sa fille, la r\u00e9alisatrice Lina Soualem, l\u2019histoire de sa famille et de son exil de Palestine dans \"Bye bye Tib\u00e9riade\", un documentaire en salles le 21\u00a0f\u00e9vrier, qui rappelle l\u2019ancrage des Palestiniens \u00e0 leur terre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/bye-bye-tiberiade-le-recit-emouvant-d-une-palestine-dechiree-par-l-actrice-hiam-abbass-et-sa-fille-lina-soualem_6377980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 \u00e0 mort avec sursis en Chine, l'\u00e9crivain australien Yang Jun ne fera pas appel",
        "summary": "La famille du condamn\u00e9, qui souffrirait d'un grave probl\u00e8me r\u00e9nal, se focalise sur le besoin urgent de soins m\u00e9dicaux dont il a besoin, apr\u00e8s \"cinq\u00a0ann\u00e9es de traitement inhumain,\" selon\u00a0elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/condamne-a-mort-avec-sursis-en-chine-l-ecrivain-australien-yang-jun-ne-fera-pas-appel_6379411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discours de Gabriel Attal : la FNSEA salue \"des avanc\u00e9es\", mais veut un \"calendrier clair\"",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s le d\u00e9but d'un mouvement de col\u00e8re des paysans, Gabriel Attal a r\u00e9capitul\u00e9 les engagements d\u00e9j\u00e0 pris par le gouvernement et annonc\u00e9 de nouvelles mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/discours-de-gabriel-attal-des-avancees-mais-un-calendrier-clair-toujours-attendu-par-la-fnsea_6379408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arabie saoudite : Amnesty International s'inqui\u00e8te de la \"disparition forc\u00e9e\" d'une militante des droits des femmes",
        "summary": "Manahel al-Otaibi a comparu en janvier pour s'\u00eatre rebell\u00e9e \"contre les coutumes et les traditions de la soci\u00e9t\u00e9 saoudienne\". Ses proches n'ont aucune nouvelle de la jeune femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/moyen-orient/arabie-saoudite-amnesty-s-inquiete-de-la-disparition-forcee-d-une-militante-des-droits-de-la-femme_6379576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan Ecophyto sur les pesticides : on vous explique le Nodu, l'indicateur qui divise agriculteurs et \u00e9cologistes, que le gouvernement remplace par le HRI-1",
        "summary": "Les associations environnementales redoutaient que cet outil de mesure de l'utilisation des produits phytosanitaires soit remplac\u00e9 pour satisfaire les syndicats agricoles, ce que le gouvernement a act\u00e9 mercredi 21 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/plan-ecophyto-sur-les-pesticides-on-vous-explique-le-nodu-l-indicateur-qui-divise-les-agriculteurs-les-ecologistes-et-le-gouvernement_6363808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : au moins deux morts et deux bless\u00e9s dans l'effondrement partiel d'un pont en construction",
        "summary": "\"L'arche enti\u00e8re a commenc\u00e9 \u00e0 se balancer, puis tout est tomb\u00e9\", a d\u00e9crit une journaliste pr\u00e9sente sur les lieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pays-bas-au-moins-deux-morts-et-deux-blesses-dans-l-effondrement-partiel-d-un-pont-en-construction_6379555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime : la maire de Canteleu, poursuivie pour complicit\u00e9 dans un trafic de drogue, d\u00e9missionne pour \"raisons de sant\u00e9\"",
        "summary": "\"Cette accusation me salit et me fait souffrir\", d\u00e9nonce l'\u00e9lue dans un communiqu\u00e9, trois ans apr\u00e8s avoir fait l'objet d'une ordonnance de renvoi en correctionnelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-maritime-la-maire-de-canteleu-poursuivie-pour-complicite-dans-un-trafic-de-drogue-demissionne-pour-raisons-de-sante_6379546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice fran\u00e7aise est bien comp\u00e9tente pour examiner un litige entre Bercy et une centrale d'achat belge de Leclerc",
        "summary": "En 2019, le minist\u00e8re de l'Economie avait prononc\u00e9 une amende de 117 millions d'euros contre Eurelec et plusieurs autres entit\u00e9s du mouvement E. Leclerc. La centrale d'achat contestait depuis la comp\u00e9tence des juridictions fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-justice-francaise-est-bien-competente-pour-examiner-un-litige-entre-bercy-et-une-centrale-d-achat-belge-de-leclerc_6379525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fashion Week de Milan : le premier d\u00e9fil\u00e9 d'Adrian Appiolaza pour Moschino et celui de l'ex-leader du groupe de heavy metal X Japan Yoshiki Hayashi, \u00e0 suivre",
        "summary": "Apr\u00e8s New York et Londres, la capitale italienne de la mode propose du 20 au 26 f\u00e9vrier pas moins de 56 d\u00e9fil\u00e9s, au premier rang desquels Fendi, Roberto Cavalli, Prada, Versace et Dolce&amp;Gabbana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/fashion-week-de-milan-le-premier-defile-d-adrian-appiolaza-pour-moschino-et-celui-de-l-ex-leader-du-groupe-de-heavy-metal-x-japan-yoshiki-hayashi-a-suivre_6379267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Miller accus\u00e9 de violences sexuelles\u00a0: le psychanalyste vis\u00e9 par une nouvelle plainte",
        "summary": "Dans sa plainte, la victime d\u00e9nonce des faits datant de 2001, alors qu'elle avait 17\u00a0ans et \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve en terminale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/gerard-miller-accuse-de-violences-sexuelles-le-psychanalyste-vise-par-une-nouvelle-plainte_6379651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s aux urgences : des d\u00e9put\u00e9s et des associations veulent une commission d'enqu\u00eate sur la situation dans les h\u00f4pitaux",
        "summary": "\"Tout pr\u00eate \u00e0 croire que ces situations tragiques sont en forte progression\", estiment six d\u00e9put\u00e9s, des syndicats et des associations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/deces-aux-urgences-des-deputes-et-des-associations-veulent-une-commission-d-enquete-sur-la-situation-dans-les-hopitaux_6379594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allergies aux pollens : pourquoi le Finist\u00e8re est-il le seul d\u00e9partement \u00e9pargn\u00e9 ?",
        "summary": "Alors que le risque maximal pour les allergies \u00e0 plusieurs pollens d'arbres est atteint dans les trois quarts de l'Hexagone, le Finist\u00e8re reste en vert. On vous explique cette exception bretonne en quatre points.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/allergies-aux-pollens-pourquoi-le-finistere-est-il-le-seul-departement-epargne_6379399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Au lieu d'aider cette femme inconsciente sur le quai, les gens l'enjambaient\"\u00a0: le coup de gueule d'un pompier volontaire, t\u00e9moin d'un malaise dans le m\u00e9tro parisien",
        "summary": "T\u00e9moin de la sc\u00e8ne, qu'il a racont\u00e9 sur X, Maxime lance un appel sur franceinfo \u00e0 la formation aux premiers secours. Une situation choquante qui d\u00e9coule d'un ph\u00e9nom\u00e8ne psychosociologique : la \"dilution de responsabilit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/au-lieu-d-aider-cette-femme-inconsciente-sur-le-quai-les-gens-l-enjambaient-le-coup-de-gueule-d-un-pompier-volontaire-temoin-d-un-malaise-dans-le-metro-parisien_6379363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au S\u00e9n\u00e9gal : quinze candidats accusent le pr\u00e9sident Macky Sall de tra\u00eener les pieds pour annoncer une nouvelle date de scrutin",
        "summary": "Le chef de l'Etat s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 faire des annonces, apr\u00e8s une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel le d\u00e9savouant. Mais le temps passe et l'opposition s'impatiente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/presidentielle-au-senegal-quinze-candidats-accusent-le-president-macky-sall-de-trainer-les-pieds-pour-annoncer-une-nouvelle-date-de-scrutin_6379627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique pourquoi le gouvernement veut davantage encadrer le recours au CPF",
        "summary": "Les salari\u00e9s souhaitant utiliser leur compte personnel de formation vont bient\u00f4t devoir s'acquitter d'une participation financi\u00e8re. L'Etat esp\u00e8re ainsi limiter les d\u00e9penses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/formation/on-vous-explique-pourquoi-le-gouvernement-veut-davantage-encadrer-le-recours-au-cpf_6377692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La SNCF encadre d\u00e9sormais le nombre de bagages dans les TGV inOui et les Intercit\u00e9s",
        "summary": "Les passagers peuvent d\u00e9sormais emporter chacun deux grands bagages et un bagage \u00e0 main, ou un bagage \"sp\u00e9cial\", un grand bagage et un bagage \u00e0 main.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-encadre-desormais-le-nombre-de-bagages-dans-les-tgv-inoui-et-les-intercites_6379654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ces convois sont pris en otage par le Hamas\" : \u00e0 la fronti\u00e8re \u00e9gyptienne, des militants isra\u00e9liens tentent de bloquer l'aide humanitaire vers Gaza",
        "summary": "Une centaine de militants isra\u00e9liens s'indignent de l'entr\u00e9e de l'aide \u00e0 Gaza, alors que l'offensive de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne se poursuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ces-convois-sont-pris-en-otage-par-le-hamas-a-la-frontiere-egyptienne-des-militants-israeliens-tentent-de-bloquer-l-aide-humanitaire-vers-gaza_6379501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude : de plus en plus de tricheries dans les centres d\u2019examen du code de la route",
        "summary": "Plusieurs centres d'examen du code de la route ont ferm\u00e9, apr\u00e8s la d\u00e9couverte de tricheries. Contre r\u00e9mun\u00e9ration, de nombreux candidats ont pu acheter leur examen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/fraude-de-plus-en-plus-de-tricheries-dans-les-centres-d-examen-du-code-de-la-route_6379696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : \"Il est inadmissible de s'attaquer \u00e0 notre vie priv\u00e9e\", Marion Rousse r\u00e9pond \u00e0 Patrick Lefevere apr\u00e8s ses attaques envers Julian Alaphilippe",
        "summary": "La directrice du Tour de France femmes, et compagne du Fran\u00e7ais, a r\u00e9pondu au manager d'Alaphilippe, qu'il a une nouvelle fois tacl\u00e9 dans la presse, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-il-est-inadmissible-de-s-attaquer-a-notre-privee-marion-rousse-repond-a-patrick-lefevere-apres-ses-attaques-envers-julian-alaphilippe_6379192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles\u00a0: l'actrice Nora Hamzawi s'oppose \u00e0 la sortie du dernier film de Doillon, \"CE2\"",
        "summary": "L'actrice, qui tient un des r\u00f4les principaux dans ce film, estime que sortir ce long-m\u00e9trage du cin\u00e9aste mis en cause par plusieurs actrices, dont Judith Godr\u00e8che, repr\u00e9sente \"un m\u00e9pris vis-\u00e0-vis de la parole des femmes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/violences-sexuelles-l-actrice-nora-hamzawi-s-oppose-a-la-sortie-du-dernier-film-de-doillon-ce2_6379630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Presse : pourquoi les fameux \"T\" de T\u00e9l\u00e9rama deviennent d\u00e9sormais r\u00e9serv\u00e9s aux abonn\u00e9s",
        "summary": "Sur le site et l'appli du magazine culturel, tout le monde ne pourra maintenant plus conna\u00eetre la note de la r\u00e9daction pour un programme t\u00e9l\u00e9, d'un livre ou d'un spectacle. Au coeur de cette d\u00e9marche : l'identit\u00e9 m\u00eame de la revue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/presse-pourquoi-les-fameux-t-de-telerama-deviennent-desormais-reserves-aux-abonnes_6379513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Missak Manouchian au Panth\u00e9on : suivez la c\u00e9r\u00e9monie d'hommage national au r\u00e9sistant communiste et ses camarades",
        "summary": "Le cercueil de Missak Manouchian doit remonter la rue Soufflot pour entrer au Panth\u00e9on, mercredi, aux c\u00f4t\u00e9s de son \u00e9pouse et d'une plaque portant les noms de 23 autres r\u00e9sistants \u00e9galement fusill\u00e9s au mont Val\u00e9rien le 21 f\u00e9vrier 1944.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/missak-manouchian/direct-missak-manouchian-au-pantheon-suivez-la-ceremonie-d-hommage-national-au-resistant-communiste-et-ses-camarades_6377788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : dix-neuf d\u00e9partements du Nord plac\u00e9s jeudi en vigilance orange aux vents violents, la Vend\u00e9e et les Deux-S\u00e8vres en alerte pluie mercredi soir",
        "summary": "La d\u00e9pression Louis sera accompagn\u00e9e d'un fort coup de vent et de \"pluies marqu\u00e9es\", annonce l'agence m\u00e9t\u00e9orologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-dix-neuf-departements-du-nord-de-la-france-places-jeudi-en-vigilance-orange-aux-vents-violents-la-vendee-et-les-deux-sevres-en-alerte-pluie-des-cette-nuit_6379747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : la circulation des trains sera \"normale\" ce week-end, avec toutefois \"quelques perturbations localis\u00e9es\", annonce la direction",
        "summary": "Les aiguilleurs sont appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve par le syndicat SUD-Rail, mais ce mouvement s'annonce moins suivi que celui des contr\u00f4leurs la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-la-circulation-des-trains-sera-normale-ce-week-end-avec-toutefois-quelques-perturbations-localisees-annonce-la-direction_6379735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afin de relancer son attractivit\u00e9, la RATP exp\u00e9rimente la semaine de quatre jours pour certains salari\u00e9s",
        "summary": "La r\u00e9gie de transports francilienne, confront\u00e9e \u00e0 une hausse des d\u00e9missions, a adopt\u00e9 plusieurs mesures pour attirer des recrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/afin-de-relancer-son-attractivite-la-ratp-experimente-la-semaine-de-quatre-jours-pour-certains-salaries_6379732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne interdit un festival de black metal n\u00e9onazi",
        "summary": "Baptis\u00e9 Call of Terror, ce festival qui s'appr\u00eatait \u00e0 tenir sa cinqui\u00e8me \u00e9dition clandestine, est li\u00e9 \"\u00e0 la mouvance nationale-socialiste\". Il pr\u00e9voyait une t\u00eate d'affiche connue \"pour ses morceaux \u00e0 la gloire du IIIe Reich\", indique la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/la-prefecture-du-rhone-interdit-un-festival-de-black-metal-neonazi_6379723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mis \u00e0 la porte de leur logement apr\u00e8s un arr\u00eat\u00e9 de p\u00e9ril, des propri\u00e9taires vivent une double peine",
        "summary": "Depuis quelques ann\u00e9es, les images d\u2019immeubles effondr\u00e9s font r\u00e9guli\u00e8rement la une des m\u00e9dias. Pour anticiper ces catastrophes, les mairies peuvent d\u00e9cr\u00e9ter des arr\u00eat\u00e9s de p\u00e9ril. \u00c0 Bordeaux, des habitants contraints de quitter leur logement mais devant toujours le payer se retrouvent d\u00e9munis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/arretes-de-peril-une-double-peine-pour-les-proprietaires_6379684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calvados : \u00e0 Ouistreham, les terrains municipaux en bord de mer s'arrachent",
        "summary": "La ville de Ouistreham, en Normandie, propose des terrains en bord de mer pour y construire des maisons \u00e0 petit prix. Au total, 13 terrains sont \u00e0 vendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/calvados/calvados-a-ouistreham-les-terrains-municipaux-en-bord-de-mer-s-arrachent_6379708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : entre 150 et 200 producteurs rassembl\u00e9s au si\u00e8ge de Lactalis \u00e0 Laval",
        "summary": "Les manifestants ont investi l'accueil du b\u00e2timent, \u00e0 l'appel de la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne, pour protester notamment contre le prix d'achat du lait par le groupe agro-industriel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-entre-150-et-200-producteurs-rassembles-au-siege-de-lactalis-a-laval_6379738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Liliane Bettencourt : Fran\u00e7ois-Marie Banier veut \"coller deux proc\u00e8s\" \u00e0 Netflix",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France Inter, le photographe, condamn\u00e9 en 2016 \u00e0 quatre ans de prison avec sursis et une amende de 375 000 euros en 2016 pour abus de faiblesse, a fait part de sa col\u00e8re apr\u00e8s la diffusion de la s\u00e9rie sur Netflix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/affaire-liliane-bettencourt-francois-marie-banier-veut-coller-deux-proces-a-netflix_6379726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : un satellite peut-il nous tomber sur la t\u00eate ?",
        "summary": "Des d\u00e9bris d\u2019un vieux satellite europ\u00e9en lanc\u00e9 en 1995 vont toucher la Terre, mais il y a peu de chance pour qu\u2019un humain soit bless\u00e9. Un morceau de 52 kilos pourrait atteindre le sol, mais on ne sait pas o\u00f9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-un-satellite-peut-il-nous-tomber-sur-la-tete_6379687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Home-jackings : les trois conseils de la police nationale pour savoir comment r\u00e9agir",
        "summary": "Les cambriolages en pr\u00e9sence des victimes, les home-jackings, se multiplient ces derniers mois chez des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et des particuliers. Une agression qui peut laisser des traumatismes physiques et psychologiques. Franceinfo vous explique comment vous en pr\u00e9munir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/home-jackings-les-trois-conseils-de-la-police-nationale-pour-savoir-comment-reagir_6379702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles : \"Que j'aille aux C\u00e9sar ou pas, on s'en fiche bien\", d\u00e9clare Judith Godr\u00e8che, \u00e0 deux jours de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "L'actrice n'a pas confirm\u00e9 ou infirm\u00e9 sa pr\u00e9sence \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie vendredi soir, jugeant la question secondaire. Elle appelle, en revanche, \u00e0 ce que la parole des victimes de violences sexuelles soit entendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/que-j-aille-aux-cesar-ou-pas-on-s-en-fiche-bien-declare-judith-godreche-a-deux-jours-de-la-ceremonie_6379876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Extradition de Julian Assange : l'audience s'est achev\u00e9e, pas de d\u00e9cision avant le 5 mars au plus t\u00f4t",
        "summary": "L'audience s'est d\u00e9roul\u00e9e en l'absence de Julian Assange pour raisons de sant\u00e9, selon son avocat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/extradition-de-julian-assange-l-audience-s-est-achevee-pas-de-decision-avant-le-5-mars-au-plus-tot_6379903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulouse : le Secours populaire victime d'une tentative de cambriolage",
        "summary": "Les deux suspects, des hommes de 20 et 22 ans, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s mercredi \u00e0 un juge en comparution sur reconnaissance pr\u00e9alable de culpabilit\u00e9",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/haute-garonne/toulouse/toulouse-le-secours-populaire-victime-d-une-tentative-de-cambriolage_6379894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Reims : un homme d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour violences conjugales en garde \u00e0 vue pour l'agression de sa compagne",
        "summary": "Une enqu\u00eate est ouverte pour  \"violences volontaires par conjoint\" et \"violences sur personnes d\u00e9positaires de l'autorit\u00e9 publique\" apr\u00e8s que le suspect s'est rebell\u00e9 contre les policiers venus l'arr\u00eater.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/reims-un-homme-deja-condamne-pour-violences-conjugales-en-garde-a-vue-pour-l-agression-de-sa-compagne_6379804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : face aux protestations de supporters, la Bundesliga abandonne l'arriv\u00e9e de nouveaux investisseurs dans son capital",
        "summary": "Le projet pr\u00e9voyait la cession de 8% des droits t\u00e9l\u00e9 des vingt prochaines saisons \u00e0 un investisseur priv\u00e9 \u00e9tranger. Il a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bundesliga/football-face-aux-protestations-de-supporters-la-bundesliga-abandonne-l-arrivee-de-nouveaux-investisseurs-dans-son-capital_6379831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un lyc\u00e9en de 17 ans interpell\u00e9 pour avoir menac\u00e9 son professeur dans une conversation Instagram priv\u00e9e",
        "summary": "La personne qui a proc\u00e9d\u00e9 au signalement sur la plateforme Pharos, un ami du jeune homme, a finalement admis devant les policiers que ces propos ont \u00e9t\u00e9 tenus \"sous forme d'humour\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/nord-un-lyceen-de-17-ans-interpelle-pour-avoir-menace-son-professeur-dans-une-conversation-instagram-privee_6379972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sinformation en ligne\u00a0: le service Viginum note une hausse des \"modes op\u00e9ratoires sophistiqu\u00e9s\" venus de l'\u00e9tranger",
        "summary": "La d\u00e9sinformation sur internet, en provenance notamment de Russie, a augment\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Marc-Antoine Brillant, directeur du service de l'\u00c9tat charg\u00e9 de la protection contre les ing\u00e9rences num\u00e9riques \u00e9trang\u00e8res, l'a expliqu\u00e9 mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/desinformation-en-ligne-le-service-viginum-note-une-hausse-des-modes-operatoires-sophistiques-venus-de-l-etranger_6379864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christophe Leribault nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du ch\u00e2teau de Versailles en remplacement de Catherine P\u00e9gard",
        "summary": "Historien d'art et conservateur g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine \u00e2g\u00e9 de 60\u00a0ans, Christophe Leribault a fait revenir en nombre le public au mus\u00e9e d'Orsay. Nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du ch\u00e2teau de Versailles, il succ\u00e8de \u00e0 Catherine P\u00e9gard, qui a exerc\u00e9 depuis 2011 trois\u00a0mandats sous trois\u00a0pr\u00e9sidents diff\u00e9rents, un record.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/christophe-leribault-nomme-a-la-tete-du-chateau-de-versailles-en-remplacement-de-catherine-pegard_6379975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : l'UE donne sont feu vert \u00e0 l'encadrement des importations d'Ukraine",
        "summary": "Le texte comprend \"des mesures correctives\" pouvant \u00eatre rapidement adopt\u00e9es en cas de \"perturbations importantes\" sur le march\u00e9 et doit d\u00e9sormais \u00eatre approuv\u00e9 par les eurod\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-l-ue-donne-sont-feu-vert-a-l-encadrement-des-importations-d-ukraine_6379987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]