[
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : comment l'arm\u00e9e se pr\u00e9pare \u00e0 s\u00e9curiser le ciel fran\u00e7ais",
        "summary": "Outre un important dispositif policier, l'arm\u00e9e fran\u00e7aise sera charg\u00e9e d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans les airs durant les Jeux olympiques de Paris. Les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions ont particip\u00e9 \u00e0 une simulation d'intervention en h\u00e9licopt\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-de-paris-2024-comment-l-armee-se-prepare-t-elle-a-securiser-le-ciel-francais_6627876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Bolivie, le pr\u00e9sident d\u00e9nonce un \"coup d'Etat\" apr\u00e8s le d\u00e9ploiement de militaires arm\u00e9s devant le palais pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "\"Nous avons besoin que le peuple bolivien s'organise et se mobilise\", a d\u00e9clar\u00e9 Luis Arce, quelques heures apr\u00e8s que des militaires et des v\u00e9hicules blind\u00e9s ont pris position devant le palais pr\u00e9sidentiel \u00e0 La Paz, la capitale du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/en-bolivie-le-president-denonce-un-coup-d-etat-apres-le-deploiement-de-militaires-armes-devant-le-palais-presidentiel_6628002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'\u00e9quipe de France affrontera la Belgique, tenue en \u00e9chec par l'Ukraine, en huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Incapables de battre l'Ukraine (0-0) mercredi, les Diables rouges terminent deuxi\u00e8mes du groupe E derri\u00e8re la Roumanie. Les Bleus se dresseront sur leur route d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-equipe-de-france-affrontera-la-belgique-tenue-en-echec-par-l-ukraine-en-huitiemes-de-finale_6627441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alexandre Benalla d\u00e9finitivement condamn\u00e9 pour les violences du 1er-Mai 2018 envers des manifestants",
        "summary": "L'ancien charg\u00e9 de mission de l'Elys\u00e9e a vu sa peine de trois ans de prison, dont un an ferme, confirm\u00e9e par la Cour de cassation, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/agression-d-un-manifestant-par-un-collaborateur-de-l-elysee/alexandre-benalla-definitivement-condamne-pour-les-violences-du-1er-mai-2018-envers-des-manifestants_6627423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue\u00a01\u00a0: le pr\u00e9sident de la LFP, Vincent Labrune, \u00e9voque des n\u00e9gociations \"tr\u00e8s compliqu\u00e9es\"",
        "summary": "La Ligue de football professionnel tente de vendre les droits de la Ligue\u00a01 pour la p\u00e9riode 2024-2029, mais peine \u00e0 trouver un accord avec les diffuseurs, \u00e0 moins de deux mois du d\u00e9but de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-le-president-de-la-lfp-vincent-labrune-evoque-des-negociations-tres-compliquees_6627813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques chimiques en Syrie en 2013\u00a0: la justice valide le mandat d'arr\u00eat fran\u00e7ais visant le pr\u00e9sident Bachar al-Assad",
        "summary": "Des juges d'instruction avaient d\u00e9livr\u00e9 en novembre 2023 quatre mandats d'arr\u00eat contre des dirigeants syriens, dans le cadre d'une enqu\u00eate pour complicit\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/attaque-chimique-en-syrie/attaques-chimiques-en-syrie-en-2013-la-justice-valide-le-mandat-d-arret-francais-visant-le-president-bachar-al-assad_6627300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re pr\u00e8s d'un camping \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl",
        "summary": "Deux personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re de tourisme \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl, dans le Var ce mercredi 26 juin, dans la soir\u00e9e. L'engin est tomb\u00e9 non loin du camping Est\u00e9rel Caravaning, sans faire de d\u00e9g\u00e2ts collat\u00e9raux. Les pompiers sont sur place.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/var/frejus-et-saint-raphael/deux-morts-dans-le-crash-d-un-helicoptere-pres-d-un-camping-a-saint-raphael-2994218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : qualification historique de la G\u00e9orgie en huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s sa victoire contre le Portugal",
        "summary": "Face \u00e0 des Portugais assur\u00e9s de terminer premiers de leur groupe, les Georgiens se sont impos\u00e9s 2-0, mercredi \u00e0 Gelsenkirchen, arrachant par la m\u00eame occasion leur place en huiti\u00e8mes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-qualification-historique-de-la-georgie-en-huitiemes-de-finale-apres-sa-victoire-contre-le-portugal_6627849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. L\u00e9gislatives 2024, le d\u00e9bat d\u00e9cisif\u00a0: posez vos questions \u00e0 Gabriel Attal, Jordan Bardella et Olivier Faure",
        "summary": "Vos questions seront pos\u00e9es en direct aux repr\u00e9sentants des trois principaux blocs politiques, jeudi, \u00e0 partir de 20h50 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-legislatives-2024-le-debat-decisif-posez-vos-questions-a-gabriel-attal-jordan-bardella-et-olivier-faure_6617847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien pr\u00e9sident du Honduras condamn\u00e9 \u00e0 45 ans de prison aux Etats-Unis pour trafic de drogue",
        "summary": "Juan Orlando Hernandez, qui fut pr\u00e9sident du Honduras entre 2014 et 2022, avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable en mars d'association de malfaiteurs en vue de trafic de drogue et possession d'armes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-ancien-president-du-honduras-condamne-a-45-ans-de-prison-aux-etats-unis-pour-trafic-de-drogue_6627948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est moi que vous avez dans le coin\"\u00a0: dans la Somme, Fran\u00e7ois Ruffin prend ses distances avec Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "En campagne pour les l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, Fran\u00e7ois Ruffin doit, entre deux distributions de tracts, s'affranchir de la mauvaise image du leader des Insoumis, Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reportage-c-est-moi-que-vous-avez-dans-le-coin-dans-la-somme-francois-ruffin-prend-ses-distances-avec-jean-luc-melenchon_6627816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : tous les indicateurs en hausse la semaine derni\u00e8re, l'impact sur le syst\u00e8me de soins reste \"mod\u00e9r\u00e9\", selon Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "Depuis plusieurs semaines, on assiste \u00e0 un grand nombre de cas positifs dans toute la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-tous-les-indicateurs-en-hausse-la-semaine-derniere-l-impact-sur-le-systeme-de-soins-reste-modere-selon-sante-publique-france_6627678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \"Je m'attends \u00e0 ce que Tadej Pogacar soit presque inatteignable\", assure Remco Evenepoel avant sa premi\u00e8re Grande Boucle",
        "summary": "Le Belge de 24 ans, qui va d\u00e9couvrir le Tour de France \u00e0 partir de samedi, fera partie des outsiders derri\u00e8re le grand favori Tadej Pogacar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-je-m-attends-a-ce-que-tadej-pogacar-soit-presque-inatteignable-assure-remco-evenepoel-avant-sa-premiere-grande-boucle_6627735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Marc Reiser d\u00e9finitivement condamn\u00e9 pour l'assassinat de Sophie Le Tan",
        "summary": "La Cour de cassation a rejet\u00e9 le pourvoi de l'homme de 63\u00a0ans, qui contestait sa condamnation en appel \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 pour l'assassinat de l'\u00e9tudiante strasbourgeoise, en 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-sophie-le-tan/jean-marc-reiser-definitivement-condamne-pour-l-assassinat-de-sophie-le-tan_6627675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Alexandre Lacazette et Wendie Renard, destins olympiques crois\u00e9s",
        "summary": "A 33 ans chacun, les deux capitaines de l\u2019Olympique lyonnais s\u2019appr\u00eatent \u00e0 disputer les Jeux olympiques \u00e0 domicile. L\u2019une des derni\u00e8res occasions pour eux de remporter un titre international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/paris-2024-alexandre-lacazette-et-wendie-renard-destins-olympiques-croises_6627426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations au Kenya : on vous explique la situation dans le pays plong\u00e9 dans le chaos politique, la \"violence et l'anarchie\"",
        "summary": "Les manifestants k\u00e9nyans, qui s'opposent \u00e0 un projet de nouvelles taxes, ont tent\u00e9 d'occuper le Parlement \u00e0 Nairobi, mardi. Pour apaiser les tensions, le pr\u00e9sident William Ruto a annonc\u00e9, mercredi, le retrait du texte controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/kenya/manifestations-au-kenya-on-vous-explique-la-situation-dans-le-pays-plonge-dans-le-chaos-politique-la-violence-et-l-anarchie_6626841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baptist\u00e8re contemporain, 40\u00a0000 visiteurs par jour, parcours du nord au sud\u2026 D\u00e9couvrez les grands changements attendus pour la r\u00e9ouverture de Notre-Dame",
        "summary": "Le dioc\u00e8se a pr\u00e9sent\u00e9 ses projets pour la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale au public et l'heure est bien au changement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/baptistere-contemporain-40-000-visiteurs-par-jour-parcours-du-nord-au-sud-decouvrez-les-grands-changements-attendus-pour-la-reouverture-de-notre-dame_6626991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en France : \"\u00c7a va dans le bon sens\" mais \"il faut redoubler d'efforts et acc\u00e9l\u00e9rer l'action\", plaide le R\u00e9seau Action Climat",
        "summary": "Plusieurs secteurs ont baiss\u00e9 leurs \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024. Une baisse qui s'explique par la m\u00e9t\u00e9o cl\u00e9mente et qui demande, surtout, de poursuivre les efforts selon la directrice du R\u00e9seau Action Climat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/baisse-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-en-france-ca-va-dans-le-bon-sens-mais-il-faut-redoubler-d-efforts-et-accelerer-l-action-plaide-le-reseau-action-climat_6627756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement a dissous le syndicat \u00e9tudiant GUD et trois autres groupes d'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le groupuscule lyonnais Les Remparts est \u00e9galement vis\u00e9 par le d\u00e9cret, tout comme un bar et une salle de sport o\u00f9 se retrouvent les identitaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/le-gouvernement-a-dissous-le-syndicat-etudiant-gud-et-trois-autres-groupes-d-extreme-droite_6627165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux : pourquoi Instagram met le frein sur les sujets politiques (et comment d\u00e9tourner ce nouveau r\u00e9glage)",
        "summary": "Afin d'\"offrir une exp\u00e9rience agr\u00e9able \u00e0 tout le monde\", le g\u00e9ant Meta a d\u00e9cid\u00e9 de mettre moins en avant les contenus politiques sur Instagram et Threads. Une d\u00e9cision qui pourrait, en r\u00e9alit\u00e9, brider les utilisateurs de beaucoup d'informations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/reseaux-sociaux-pourquoi-instagram-met-le-frein-sur-les-sujets-politiques-et-comment-detourner-ce-parametre_6623280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sale arabe\" : le journaliste Mohamed Bouhafsi d\u00e9voile des messages racistes re\u00e7us sur Instagram",
        "summary": "Le chroniqueur de \"C \u00e0 vous\" sur France 5 a relay\u00e9 plusieurs captures d'\u00e9cran dans lesquelles il est notamment qualifi\u00e9 de \"bougnoules\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/sale-arabe-le-journaliste-de-france-5-mohamed-bouhafsi-devoile-des-messages-racistes-recus-sur-instagram_6627243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Une nuit de terreur absolue\" : des victimes des attaques chimiques en Syrie esp\u00e8rent le maintien du mandat d'arr\u00eat fran\u00e7ais contre Bachar Al-Assad",
        "summary": "La cour d'appel de Paris doit se prononcer mercredi sur la validit\u00e9 du mandat d'arr\u00eat \u00e9mis contre le pr\u00e9sident syrien, accus\u00e9 de complicit\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 pour ces attaques en 2013. Franceinfo a recueilli le t\u00e9moignage de trois parties civiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/attaque-chimique-en-syrie/temoignages-une-nuit-de-terreur-absolue-des-victimes-des-attaques-chimiques-en-syrie-esperent-le-maintien-du-mandat-d-arret-francais-contre-bachar-al-assad_6617484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de Julian Assange\u00a0: le fondateur de WikiLeaks est arriv\u00e9 en Australie",
        "summary": "Conform\u00e9ment \u00e0 un accord conclu avec la justice am\u00e9ricaine, le lanceur d'alerte est libre apr\u00e8s avoir plaid\u00e9 coupable d'obtention et de divulgation d'informations sur la d\u00e9fense nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/wikileaks-julian-assange-est-un-homme-libre-et-va-regagner-l-australie-apres-un-accord-avec-la-justice-americaine_6626787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : le p\u00e9nalty de Robert Lewandowski contre les Bleus \u00e9tait-il valable ?",
        "summary": "Si l'attaquant polonais a stopp\u00e9 sa course d'\u00e9lan au moment de tirer son p\u00e9nalty mardi, son but \u00e9galisateur face \u00e0 la France \u00e9tait bien licite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-le-penalty-de-robert-lewandowski-contre-les-bleus-etait-il-valable_6626910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en baisse de 5,3% en France au 1er trimestre de l'ann\u00e9e 2024, annonce le ministre Christophe B\u00e9chu",
        "summary": "Le ministre de la Transition \u00e9cologique, Christophe B\u00e9chu, \u00e9tait invit\u00e9 sur France Bleu, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-en-baisse-de-5-3-en-france-au-1er-trimestre-de-l-annee-2024-annonce-le-ministre-christophe-bechu_6627240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \u00e0 quelle heure et sur quelles cha\u00eenes suivre la Grande Boucle sur France T\u00e9l\u00e9visions\u00a0?",
        "summary": "Avec une semaine d'avance en raison des Jeux olympiques \u00e0 Paris, le peloton va prendre la route, samedi, pour trois semaines d'efforts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-a-quelle-heure-et-sur-quelles-chaines-suivre-la-grande-boucle-sur-france-televisions_6623214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s du journaliste am\u00e9ricain Evan Gershkovich, accus\u00e9 d'espionnage, s'est ouvert en Russie",
        "summary": "Le reporter du \"Wall Street Journal\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en mars 2023 par le FSB. Il encourt jusqu'\u00e0 20 ans de prison. L'ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Moscou a appel\u00e9 mercredi les autorit\u00e9s russes \u00e0 le lib\u00e9rer \"imm\u00e9diatement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-le-proces-pour-espionnage-du-journaliste-americain-evan-gershkovich-a-ouvert_6626961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lections l\u00e9gislatives, comment \u00e7a marche\u00a0? A quoi \u00e7a sert\u00a0?...Regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info\u00a0?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/les-elections-legislatives-comment-ca-marche-a-quoi-ca-sert-regardez-le-nouvel-episode-de-c-quoi-l-info_6627606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : plus de 2\u00a0700 personnes ont \u00e9t\u00e9 exclues pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Ces profils \"potentiellement dangereux\" ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s apr\u00e8s 550\u00a0000 enqu\u00eates de s\u00e9curit\u00e9, a rapport\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-plus-de-2-700-personnes-ont-ete-exclues-pour-des-raisons-de-securite-annonce-gerald-darmanin_6627321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drogues : un adulte sur dix a d\u00e9j\u00e0 consomm\u00e9 de la coca\u00efne en France, selon une \u00e9tude",
        "summary": "La consommation de coca\u00efne a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par dix entre 1992 et 2023, d'apr\u00e8s l'\u00e9tude de l'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/drogues-un-adulte-sur-dix-a-deja-consomme-de-la-cocaine-en-france-selon-une-etude_6626859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Un an apr\u00e8s la mort de Nahel, les associations de quartiers de Romainville \"canalisent les tensions\" entre les jeunes et la police",
        "summary": "Dans cette ville de Seine-Saint-Denis, l'association Ajir a propos\u00e9 un atelier \u00e0 une vingtaine de jeunes, vendredi 14 juin, durant lequel ils ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9battre de leurs repr\u00e9sentations des forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/reportage-un-an-apres-la-mort-de-nahel-les-associations-de-quartiers-de-romainville-canalisent-les-tensions-entre-les-jeunes-et-la-police_6609816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : comment CNN a pris la main sur le d\u00e9bat Biden-Trump pour \u00e9viter tout d\u00e9bordement",
        "summary": "Plusieurs mesures ont \u00e9t\u00e9 prises par le m\u00e9dia am\u00e9ricain, avec l'accord des \u00e9quipes de campagne des deux candidats, pour le d\u00e9bat de jeudi soir. Objectif : \u00e9viter un chaos semblable \u00e0 celui du premier duel t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre les deux hommes lors de la pr\u00e9sidentielle 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-comment-cnn-a-pris-la-main-sur-le-debat-biden-trump-pour-eviter-tout-debordement_6627087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : \"Plus vite, plus haut, plus fort\", comment la science am\u00e9liore les performances des athl\u00e8tes fran\u00e7ais",
        "summary": "A un mois du d\u00e9but des Jeux olympiques, un documentaire, diffus\u00e9 jeudi soir sur France 5, p\u00e9n\u00e8tre dans les coulisses de la pr\u00e9paration d'athl\u00e8tes fran\u00e7ais, avec des scientifiques charg\u00e9s d'optimiser leurs capacit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/video-paris-2024-plus-vite-plus-haut-plus-fort-comment-la-science-ameliore-les-performances-des-athletes-francais_6604317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : un an apr\u00e8s Victor Wembanyama, les Fran\u00e7ais Zaccharie Risacher et Alexandre Sarr choisis aux deux premi\u00e8res places de la draft",
        "summary": "Zaccharie Risager, ailier \u00e2g\u00e9 de 19 ans, qui \u00e9voluait \u00e0 Bourg-en-Bresse cette saison, a \u00e9t\u00e9 choisi en premi\u00e8re position par les Atlanta Hawks. Son compatriote, le pivot Alexandre Sarr, 19 ans, a lui \u00e9t\u00e9 draft\u00e9 en deuxi\u00e8me position par les Washington Wizards.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-un-an-apres-victor-wembanyama-le-francais-zaccharie-risacher-choisi-a-son-tour-en-1re-position-de-la-draft-par-atlanta-trois-francais-dans-le-top-8_6623205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : des joueurs concentr\u00e9s sur la comp\u00e9tition, un march\u00e9 au ralenti\u2026 La d\u00e9licate gestion du mercato pendant le tournoi",
        "summary": "Hormis les signatures de Kylian Mbapp\u00e9 au Real Madrid et d'Olivier Giroud au Los Angeles FC, r\u00e9gl\u00e9es avant l'Euro, d'autres transferts pourraient intervenir \u00e0 l'intersaison pour plusieurs Bleus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-des-joueurs-concentres-sur-la-competition-un-marche-au-ralenti-la-delicate-gestion-du-mercato-pendant-le-tournoi_6627576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENTRETIEN. Football : 40 ans apr\u00e8s le premier sacre de l'histoire de l'\u00e9quipe de France, Luis Fernandez raconte ses souvenirs de l'Euro 1984",
        "summary": "Le 27 juin 1984, au Parc des Princes, l'\u00e9quipe de France remportait le premier titre de son histoire, en dominant l'Espagne (2-0) en finale de l'Euro 1984, organis\u00e9 dans l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/entretien-football-40-ans-apres-le-premier-sacre-de-l-histoire-de-l-equipe-de-france-luis-fernandez-raconte-ses-souvenirs-de-l-euro-1984_6563564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il n'y avait aucune notion de f\u00eate, c'\u00e9tait devenu machinal\" : de plus en plus de Fran\u00e7ais ont d\u00e9j\u00e0 consomm\u00e9 de la coca\u00efne",
        "summary": "L'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives publie mercredi une \u00e9tude qui pointe la hausse de la consommation de coca\u00efne en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cocaine/e-plus-en-plus-de-francais-consomment-de-la-cocaine_6627666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me suis perdu\" : Kendji Girac prend pour la premi\u00e8re fois la parole en vid\u00e9o depuis sa blessure par balle",
        "summary": "Le chanteur, qui s'est tir\u00e9 dessus volontairement au thorax \u00e0 la fin du mois d'avril, a publi\u00e9 une vid\u00e9o sur Instagram o\u00f9 il confie ses regrets et tient \u00e0 s'excuser aupr\u00e8s de ses fans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/je-me-suis-perdu-kendji-girac-prend-pour-la-premiere-fois-la-parole-en-video-depuis-sa-blessure-par-balle_6628998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : un duel Pogacar-Vingegaard, un parcours historique, des Fran\u00e7ais ambitieux... Ce qu'il faut savoir sur la Grande Boucle",
        "summary": "La 111e \u00e9dition du Tour de France sera marqu\u00e9e par plusieurs premi\u00e8res au fil de son parcours, un plateau de favoris \u00e0 la densit\u00e9 presque in\u00e9dite et les d\u00e9buts de plusieurs grands espoirs du cyclisme fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-un-duel-pogacar-vingegaard-un-parcours-historique-des-francais-ambitieux-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-grande-boucle_6625413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Nous avons la capacit\u00e9 de ramener le Liban \u00e0 l'Age de pierre\", menace le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien",
        "summary": "S'il ne veut pas \u00e9tendre le conflit qu'il m\u00e8ne contre le Hamas \u00e0 Gaza \u00e0 son voisin, Isra\u00ebl affirme que \"le Hezbollah comprend tr\u00e8s bien que nous pouvons infliger d'\u00e9normes d\u00e9g\u00e2ts au Liban si une guerre est lanc\u00e9e\", selon le ministre Yoav Gallant \u00e0 l'issue d'une visite de plusieurs jours \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-nous-avons-la-capacite-de-ramener-le-liban-a-l-age-de-pierre-menace-le-ministre-de-la-defense-israelien_6628947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Documentaire sur C\u00e9line Dion : l'IHU de Montpellier lance un appel \u00e0 la chanteuse pour financer la recherche contre le \"syndrome de la personne raide\"",
        "summary": "Alors qu'un documentaire sur la chanteuse est sorti mardi 25 juin, l'IHU de Montpellier lance un appel \u00e0 ce qu'elle aide \u00e0 financer la recherche contre sa maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-ihu-de-montpellier-lance-un-appel-a-celine-dion_6627888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Espagne impitoyable, l'Autriche spectaculaire, les Bleus poussifs, la Croatie impuissante... Le bilan de la phase de poules",
        "summary": "Les derniers groupes ont livr\u00e9 leur verdict, mercredi, et certaines nations mineures ont jou\u00e9 les trouble-f\u00eates alors que plusieurs cadors ont d\u00e9\u00e7u.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-espagne-impitoyable-l-autriche-spectaculaire-les-bleus-poussifs-la-croatie-impuissante-le-bilan-de-la-phase-de-poules_6627702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'antis\u00e9mitisme reste \"plus marqu\u00e9 \u00e0 droite qu'\u00e0 gauche\", selon un rapport",
        "summary": "D'apr\u00e8s la Commission nationale consultative des droits de l'homme, l'antis\u00e9mitisme observ\u00e9 chez les personnes de gauche est \"sans comparaison avec celui observ\u00e9 \u00e0 l'extr\u00eame droite et chez les proches du Rassemblement national\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/l-existence-d-un-antisemitisme-d-extreme-gauche-est-sans-comparaison-avec-celui-de-l-extreme-droite-selon-un-rapport_6629031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : une enqu\u00eate ouverte pour \"homicide volontaire par conjoint\" apr\u00e8s la disparition d'une femme dans le secteur d'Urrugne",
        "summary": "La femme recherch\u00e9e de 43 ans n'a pas donn\u00e9 signe de vie depuis vendredi. La police judiciaire a lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins pour tenter de collecter des informations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-atlantiques-une-enquete-ouverte-pour-homicide-volontaire-par-conjoint-apres-la-disparition-d-une-femme-dans-le-secteur-d-urrugne_6629001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SOS Racisme porte plainte pour \"provocation \u00e0 la haine raciale\" apr\u00e8s la diffusion de la chanson \"Je partira pas\" sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "L'association anti-raciste demande aux plateformes sur lesquelles sont pr\u00e9sentes la chanson \"Je partira pas\" \"de les d\u00e9publier et appelle les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes \u00e0 prendre des mesures imm\u00e9diates pour faire retirer ces contenus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/sos-racisme-porte-plainte-pour-provocation-a-la-haine-raciale-apres-la-diffusion-d-une-chanson-sur-les-reseaux-sociaux_6628986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois jeunes dauphins se sont install\u00e9s dans le bassin des chalutiers \u00e0 La Rochelle",
        "summary": "Trois jeunes dauphins barbotent dans le Vieux-Port de La Rochelle. Aper\u00e7us d\u00e8s mardi 25 juin, ils ont d'abord \u00e9t\u00e9 escort\u00e9s vers le large avant de revenir dans le bassin des chalutiers. Ils sont actuellement pi\u00e9g\u00e9s par les \u00e9cluses, mais sont en bonne sant\u00e9. Plusieurs plans sont \u00e9tudi\u00e9s pour leur permettre de retrouver leur habitat naturel.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/trois-jeunes-dauphins-se-sont-installes-dans-le-bassin-des-chalutiers-du-vieux-port-de-la-rochelle-2994188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marche des fiert\u00e9s \u00e0 Paris\u00a0: \"L'offensive transphobe a envahi le d\u00e9bat public\", alerte le pr\u00e9sident de l'Inter-LGBT",
        "summary": "Alors que les atteintes aux personnes LGBTQ+ ont augment\u00e9 de 13% en 2023, une marche des fiert\u00e9s est organis\u00e9e \u00e0 Paris ce samedi dans un contexte politique particulier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/marche-des-fiertes-l-offensive-transphobe-a-envahi-le-debat-public-un-rassemblement-tres-politique-a-paris-ce-samedi-pour-lutter-contre-la-transphobie-2994263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Pierre Gasly prolonge son aventure pour plusieurs saisons avec Alpine",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a trouv\u00e9 jeudi un \"accord sur plusieurs ann\u00e9es\", sans plus de d\u00e9tails, avec l'\u00e9curie tricolore, qui se s\u00e9parera de son co\u00e9quipier Esteban Ocon en fin de saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-pierre-gasly-prolonge-son-aventure-pour-plusieurs-saisons-avec-alpine_6629067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]