[
    {
        "title": "Donald Trump assomme l'Europe et l'Asie de droits de douanes et proclame \"l'ind\u00e9pendance \u00e9conomique des Etats-Unis\"",
        "summary": "Ces droits de douane seront impos\u00e9s \u00e0 partir des 5 et 9 avril, a annonc\u00e9 la Maison Blanche dans la foul\u00e9e, mais devront aussi faire l'objet de n\u00e9gociations avec les partenaires commerciaux des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-donald-trump-assomme-l-europe-et-l-asie-de-droits-de-douanes-et-proclame-l-independance-economique-des-etats-unis_7167165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane de 20% impos\u00e9s \u00e0 l'UE:  \"Nous ferons tout notre possible pour parvenir \u00e0 un accord\" avec les Etats-Unis, assure la Premi\u00e8re ministre italienne, Giogia Meloni",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 des droits de douane massifs sur les produits entrant aux Etats-Unis : 34% sur les produits chinois, 20% sur ceux en provenance de l'Union europ\u00e9enne ou encore 46% pour le Vietnam.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/direct-etats-unis-les-entreprises-du-monde-entier-retiennent-leur-souffle-alors-que-donald-trump-s-apprete-a-annoncer-une-salve-de-nouveaux-droits-de-douanes_7166553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : les professionnels fran\u00e7ais du vin estiment leurs pertes \u00e0 \"un milliard d'euros\" et qualifient les 20% de taxes d'\"insupportables\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 mercredi de nouveaux droits de douane de 20% sur les produits de l'Union europ\u00e9enne entrant aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-les-professionnels-francais-du-vin-estiment-leurs-pertes-a-un-milliard-d-euros-et-qualifient-les-20-de-taxes-d-insupportables_7167447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : les annonces de Trump \"sont une base de n\u00e9gociations\", nuance l'\u00e9conomiste St\u00e9phanie Villers",
        "summary": "Sur le plateau de franceinfo, elle a appel\u00e9 \u00e0 ne pas prendre les annonces de Donald Trump \"pour argent comptant\", alors qu'il s'agit pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain de \"n\u00e9gocier\" avec les partenaires am\u00e9ricains des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-droits-de-douane-les-annonces-de-trump-sont-une-base-de-negociations-nuance-l-economiste-stephanie-villers_7166697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des cons\u00e9quences en Europe et aux \u00c9tats-Unis\"\u00a0: la fili\u00e8re du champagne inqui\u00e8te des futurs droits de douane am\u00e9ricains",
        "summary": "Donald Trump doit pr\u00e9senter, mercredi, de nouveaux droits de douane qui vont s'imposer \u00e0 tous les pays, notamment la France et l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-des-consequences-en-europe-et-aux-etats-unis-la-filiere-du-champagne-inquiete-des-futurs-droits-de-douane-americains_7166139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane aux Etats-Unis : l\u2019inqui\u00e9tude de certaines entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "Donald Trump s'appr\u00eate \u00e0 d\u00e9tailler ses nouvelles taxes douani\u00e8res, mercredi 2 avril. En France, certains secteurs s\u2019appr\u00eatent \u00e0 souffrir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/droits-de-douane-aux-etats-unis-l-inquietude-de-certaines-entreprises-francaises_7166565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl appelle \u00e0 \u00e9vacuer des zones du nord de Gaza apr\u00e8s des tirs de roquettes",
        "summary": "\"Ceci est un avertissement pr\u00e9alable avant une frappe\", a \u00e9crit le colonel Avichai Adraee sur X dans un message aux habitants de plusieurs zones r\u00e9parties entre autres sur les villes de Jabalia et Beit Hanoun.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-israel-annonce-l-extension-de-son-offensive-militaire-a-gaza-pour-ecraser-le-hamas_7165650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Reims met fin \u00e0 l'\u00e9pop\u00e9e de l'AS Cannes et rejoint le PSG en finale",
        "summary": "Le club champenois a tenu son rang (2-1), mercredi, face au tenace petit Poucet \u00e9voluant trois divisions plus bas que lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-reims-met-fin-a-l-epopee-de-l-as-cannes-et-rejoint-le-psg-en-finale_7166619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visualisez comment le nombre de peines d'in\u00e9ligibilit\u00e9 a augment\u00e9 ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es en France",
        "summary": "La condamnation de Marine Le Pen \u00e0 cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 pour d\u00e9tournement de fonds publics s'inscrit dans un mouvement plus global de forte hausse de ce type de sanctions en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/infographie-visualisez-comment-le-nombre-de-peines-d-ineligibilite-a-augmente-ces-dix-dernieres-annees-en-france_7166244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un violent incendie s'est d\u00e9clench\u00e9 dans le centre-ville de Lille, des fum\u00e9es noires visibles sur plusieurs kilom\u00e8tres",
        "summary": "Vers 18\u00a0h\u00a050, ce mercredi 2 avril 2025, un incendie s'est d\u00e9clench\u00e9 dans un appartement au croisement du boulevard de Verdun et du boulevard de Belfort, dans le centre-ville de Lille. Un gros dispositif de sapeurs-pompiers est sur place pour combattre les flammes. Aucune victime ne semble \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/videos-un-violent-incendie-s-est-declenche-dans-le-centre-ville-de-lille-des-fumees-noires-visibles-sur-plusieurs-kilometres_7166532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Montpellier sanctionn\u00e9 d'une d\u00e9faite sur tapis vert apr\u00e8s les incidents lors du match contre Saint-Etienne",
        "summary": "La commission de discipline de la Ligue s'est prononc\u00e9e, mercredi soir, sur les d\u00e9bordements de Montpellier-Saint-Etienne mais aussi de PSG-OM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-montpellier-sanctionne-d-une-defaite-sur-tapis-vert-apres-les-incidents-lors-du-match-contre-saint-etienne_7166301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : les joueuses de Villeneuve-d'Ascq remportent la deuxi\u00e8me Eurocoupe de leur histoire",
        "summary": "Au c\u0153ur d'une saison difficile, les Nordistes ont battu l'\u00e9quipe espagnole de Ferrol en finale retour (84-70), mercredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-les-joueuses-de-villeneuve-d-ascq-remportent-la-deuxieme-eurocoupe-de-leur-histoire_7166670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D'anciens \u00e9l\u00e8ves d'un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9 du Finist\u00e8re saisissent la justice pour d\u00e9noncer des violences subies au sein de l'\u00e9tablissement",
        "summary": "Quelque 50\u00a0t\u00e9moignages \u00e9crits, \u00e0 l'attention du procureur de la R\u00e9publique de Brest, relatent des violences subies pendant pr\u00e8s de 35\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/d-anciens-eleves-d-un-college-catholique-prive-du-finistere-saisissent-la-justice-pour-denoncer-des-violences-subies-au-sein-de-l-etablissement_7166499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : une nouvelle d\u00e9monstration de force de la Chine avec des tirs r\u00e9els de longue port\u00e9e",
        "summary": "L\u2019\u00eele de Ta\u00efwan s\u2019est r\u00e9veill\u00e9e ce mercredi 2 avril au matin encercl\u00e9e par des dizaines de navires et d\u2019avions chinois qui ont simul\u00e9 un blocus. Retour sur ces d\u00e9monstrations de force de P\u00e9kin qui se multiplient.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/taiwan-une-nouvelle-demonstration-de-force-de-la-chine-avec-des-tirs-reels-de-longue-portee_7166586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e8ves de 6e vont effectuer des tests de forme physique en d\u00e9but d'ann\u00e9e d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine",
        "summary": "Test d\u2019endurance, test de force musculaire et test de vitesse vont permettre d'\u00e9valuer les qualit\u00e9s physiques des coll\u00e9giens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/guide-parents/college/les-eleves-de-6e-vont-effectuer-des-tests-de-forme-physique-en-debut-d-annee-des-la-rentree-prochaine_7166655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux\u00a0: \"Ce n'est pas une mesure de contrainte qui va pouvoir changer quelque chose\", estime le syndicat MG France",
        "summary": "Un texte visant \u00e0 \"fl\u00e9cher l'installation des m\u00e9decins\" dans les d\u00e9serts m\u00e9dicaux, afin de mieux r\u00e9partir leur pr\u00e9sence sur le territoire, est discut\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/deserts-medicaux-ce-n-est-pas-une-mesure-de-contrainte-qui-va-pouvoir-changer-quelque-chose-estime-le-syndicat-mg-france_7166613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hong-Kong : \u00e0 la rencontre des derniers opposants au r\u00e9gime chinois",
        "summary": "\u00c0 Hong-Kong, que reste-t-il des manifestations des \u00e9tudiants de 2019 ? Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/hong-kong/hong-kong-a-la-rencontre-des-derniers-opposants-au-regime-chinois_7166664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meilleurs lyc\u00e9es et coll\u00e8ges en 2025 : franceinfo publie les indicateurs de r\u00e9ussite de tous les \u00e9tablissements en France",
        "summary": "Taux de r\u00e9ussite au bac et au brevet, mentions, accompagnement... Le minist\u00e8re de l'Education nationale met \u00e0 disposition des donn\u00e9es que vous retrouverez dans nos moteurs de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bac/classement-des-lycees/meilleurs-lycees-et-colleges-franceinfo-publie-les-indicateurs-de-reussite-de-tous-les-etablissements-en-france_7165827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : il souhaite une mort digne pour son fils plong\u00e9 dans le coma depuis vingt ans",
        "summary": "Un projet de loi sur la fin de vie devrait bient\u00f4t \u00eatre \u00e9tudi\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s. Un p\u00e8re, dont le fils est plong\u00e9 dans un coma irr\u00e9versible depuis vingt ans, a accept\u00e9 de t\u00e9moigner. Il souhaite d\u00e9sormais que son enfant puisse mourir dignement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/fin-de-vie-il-souhaite-une-mort-digne-pour-son-fils-plonge-dans-le-coma-depuis-20-ans_7166580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s adoptent en commission la r\u00e9forme du scrutin municipal \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "La r\u00e9forme du scrutin dans les trois plus grandes villes de France a franchi une haie \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, a moins d'un an des \u00e9lections municipales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/les-deputes-adoptent-en-commission-la-reforme-du-scrutin-municipal-a-paris-lyon-et-marseille_7166589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Birmanie : la junte d\u00e9cr\u00e8te un cessez-le-feu temporaire pour faciliter les op\u00e9rations de secours",
        "summary": "La junte a publi\u00e9 mercredi un nouveau bilan de 2\u00a0886 morts et 4\u00a0600 personnes bless\u00e9es, tandis que 373 sont toujours port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/seisme-en-birmanie-et-en-thailande/seisme-en-birmanie-la-junte-decrete-un-cessez-le-feu-temporaire-pour-faciliter-les-operations-de-secours_7166547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Val Kilmer : l'acteur culte des blockbusters dans cinq r\u00f4les inoubliables",
        "summary": "L'acteur am\u00e9ricain Val Kilmer est mort des suites d'une pneumonie \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mort-de-val-kilmer-l-acteur-culte-des-blockbusters-dans-cinq-roles-inoubliables_7165812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un effet Trump ? De nombreux touristes annulent leurs vacances aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L'attitude hostile de Donald Trump refroidit les touristes fran\u00e7ais. Les r\u00e9servations pour les mois \u00e0 venir sont en chute libre, de quoi inqui\u00e9ter les professionnels du secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/un-effet-trump-de-nombreux-touristes-annulent-leurs-vacances-aux-etats-unis_7166598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait de l'extension de l'op\u00e9ration militaire dans la bande de Gaza",
        "summary": "L'Etat h\u00e9breu a annonc\u00e9 l'intensification de son offensive dans l'enclave palestinienne pour s'emparer de \"larges zones\" en vue de cr\u00e9er \"des zones de s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-de-l-extension-de-l-operation-militaire-dans-la-bande-de-gaza_7165674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9cision en appel \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2026 pour Marine Le Pen : \"\u00c7a permet de faire redescendre la pression sur la justice\", estime le maire de Marseille",
        "summary": "La cour d'appel de Paris envisage un proc\u00e8s avec \"une d\u00e9cision \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2026\" concernant Marine Le Pen, reconnue coupable de d\u00e9tournement de fonds publics en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/decision-en-appel-a-l-ete-2026-pour-marine-le-pen-ca-permet-de-faire-redescendre-la-pression-sur-la-justice-estime-le-maire-de-marseille_7166601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eric Zemmour condamn\u00e9 \u00e0 10\u00a0000\u00a0euros d'amende pour avoir soutenu que le mar\u00e9chal P\u00e9tain avait sauv\u00e9 des juifs fran\u00e7ais",
        "summary": "Il \u00e9tait cit\u00e9 mercredi devant le tribunal apr\u00e8s des propos tenus le 21 octobre 2019, lors d'un d\u00e9bat dans l'\u00e9mission \"Face \u00e0 l'info\" dont il \u00e9tait le chroniqueur vedette sur CNews.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-zemmour/eric-zemmour-condamne-a-10-000-euros-d-amende-pour-avoir-soutenu-que-le-marechal-petain-avait-sauve-des-juifs-francais_7166175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tarn-et-Garonne : pi\u00e8ces d'or, lingots, objets d'art, un braquage \u00e0 3,5 millions d'euros",
        "summary": "Des lingots d'or, des tableaux, des bronzes, il y en avait pour au moins 3,5 millions d'euros. Des braqueurs ont d\u00e9rob\u00e9 un fourgon dans la nuit du dimanche 30 mars au lundi 31 mars 2025 dans une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le transport d'\u0153uvres d'art, dans le Tarn-et-Garonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/tarn-et-garonne-pieces-d-or-lingots-objets-d-art-un-braquage-a-3-5-millions-d-euros_7166610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une digue a saut\u00e9\" : apr\u00e8s la condamnation de Marine Le Pen, les magistrats s'inqui\u00e8tent des attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es contre la justice",
        "summary": "La mise en cause personnelle de leur coll\u00e8gue B\u00e9n\u00e9dicte de Perthuis a pouss\u00e9 des magistrats \u00e0 prendre la parole. Ils d\u00e9noncent une d\u00e9rive et racontent \u00e0 franceinfo un quotidien \u00e9maill\u00e9 de menaces et d'intimidations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/temoignages-une-digue-a-saute-apres-la-condamnation-de-marine-le-pen-les-magistrats-s-inquietent-des-attaques-repetees-contre-la-justice_7164522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : la justice classe l'affaire de corruption qui vise le maire de New York",
        "summary": "C'est une demi-victoire pour Donald Trump, dont l'administration a demand\u00e9 \u00e0 ce que ces poursuites au p\u00e9nal soient abandonn\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-la-justice-classe-l-affaire-de-corruption-qui-vise-le-maire-de-new-york_7166400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : la mairie de Toulouse retire les plats \u00e0 base de soja de ses cantines sur recommandation de l'Anses",
        "summary": "Une surconsommation de soja peut avoir un impact sur le syst\u00e8me hormonal, selon l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de l'alimentation, de l'environnement et du travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/sante-la-mairie-de-toulouse-retire-les-plats-a-base-de-soja-de-ses-cantines-sur-recommandation-de-l-anses_7166442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9b\u00e9 empoisonn\u00e9 dans une cr\u00e8che\u00a0: \"Je suis responsable d'avoir employ\u00e9 la mauvaise personne\", d\u00e9clare l'ancienne directrice",
        "summary": "Les conditions du recrutement de Myriam J., poursuivie pour le meurtre d'une enfant de 11 mois, ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9es ce mercredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/bebe-empoisonne-par-du-destop-je-suis-responsable-d-avoir-employe-la-mauvaise-personne-l-ancienne-directrice-fait-son-mea-culpa-a-demi-mots_7166115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : les Europ\u00e9ens sont \"pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre\" mais il n'est \"pas trop tard\" pour n\u00e9gocier, r\u00e9agit la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "Les nouveaux droits de douane sont \"un coup dur\" pour l'\u00e9conomie mondiale, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi matin t\u00f4t la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/direct-droits-de-douane-americains-les-europeens-sont-prets-a-repondre-mais-il-n-est-pas-trop-tard-pour-negocier-reagit-la-presidente-de-la-commission-europeenne_7167564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : les Europ\u00e9ens sont \"pr\u00eats \u00e0 r\u00e9pondre\" mais il n'est \"pas trop tard\" pour n\u00e9gocier, r\u00e9agit Ursula von der Leyen",
        "summary": "Les nouveaux droits de douane sont \"un coup dur\" pour l'\u00e9conomie mondiale, a d\u00e9clar\u00e9 jeudi matin t\u00f4t la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane-americains-les-europeens-sont-prets-a-repondre-mais-il-n-est-pas-trop-tard-pour-negocier-reagit-ursula-von-der-leyen_7167654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le\u00a0Pen\u00a0: la proposition de loi d'Eric Ciotti pour supprimer l'ex\u00e9cution provisoire pourrait-elle lui \u00e9viter l'in\u00e9ligibilit\u00e9 en 2027\u00a0?",
        "summary": "Le patron des d\u00e9put\u00e9s de l'UDR, alli\u00e9 du Rassemblement national, a annonc\u00e9 mardi qu'il d\u00e9poserait en juin un texte pour modifier la loi, laissant entrevoir un recours suppl\u00e9mentaire pour que Marine Le\u00a0Pen puisse se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/condamnation-de-marine-le-pen-la-proposition-de-loi-d-eric-ciotti-pour-supprimer-l-execution-provisoire-pourrait-elle-lui-eviter-l-ineligibilite-en-2027_7166148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a va \u00eatre un carnage, un drame humain\"\u00a0: dans la Sarthe, la crise de l'automobile plonge le territoire dans l'incertitude",
        "summary": "Au sud du Mans, l'usine Valeo s'appr\u00eate \u00e0 fermer quand sa voisine, NTN-Allonnes, va licencier pr\u00e8s de 130\u00a0salari\u00e9s. Les acteurs locaux s'inqui\u00e8tent des cons\u00e9quences \u00e9conomiques et sociales du d\u00e9clin de ces \u00e9quipementiers automobiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/crise-automobile/reportage-ca-va-etre-un-carnage-un-drame-humain-dans-la-sarthe-la-crise-de-l-automobile-plonge-le-territoire-dans-l-incertitude_7127472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous nous battrons jusqu'au bout\"\u00a0: les parents de Th\u00e9o face \u00e0 Bayer-Monsanto, accus\u00e9 d'avoir caus\u00e9 les graves malformations de leur fils",
        "summary": "Le proc\u00e8s du fabricant du pesticide s'ouvre jeudi, alors que Th\u00e9o est n\u00e9 avec des malformations du larynx et de l'\u0153sophage apr\u00e8s que sa m\u00e8re a d\u00e9sherb\u00e9 avec du glyphosate quand elle \u00e9tait enceinte de lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/transition-ecologique-de-l-agriculture/pesticides/glyphosate/temoignages-nous-nous-battrons-jusqu-au-bout-les-parents-de-theo-face-a-bayer-monsanto-accuse-d-avoir-cause-les-graves-malformations-de-leur-fils_7166721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dur\u00e9e, coefficient, sp\u00e9cificit\u00e9\u00a0: les contours de la future \u00e9preuve anticip\u00e9e de maths au bac d\u00e9voil\u00e9s",
        "summary": "Les projets de texte officiels pour cr\u00e9er cette \u00e9preuve de \"culture math\u00e9matique\", pour les \u00e9l\u00e8ves de premi\u00e8re, ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s mardi au minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reforme-du-bac/duree-coefficient-specificite-les-contours-de-la-future-epreuve-anticipee-de-maths-au-bac-devoiles_7166529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : Axa lance une assurance permettant un relogement d'urgence des femmes victimes, une premi\u00e8re en France",
        "summary": "L'assureur a ajout\u00e9 depuis mardi deux nouvelles garanties dans ses contrats : une protection juridique et une solution de relogement de plusieurs jours pour les victimes qui veulent quitter leur domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-conjugales-axa-lance-une-assurance-permettant-un-relogement-d-urgence-des-femmes-victimes-une-premiere-en-france_7167663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : des hausses \"tr\u00e8s n\u00e9fastes\" aussi pour les importateurs, selon la F\u00e9d\u00e9ration des exportateurs de vins et spiritueux de France",
        "summary": "\"Au bout du bout, c'est le consommateur am\u00e9ricain qui va supporter cette hausse\", assure Nicolas Ozanam.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-des-hausses-tres-nefastes-aussi-pour-les-importateurs-selon-la-federation-des-exportateurs-de-vins-et-spiritueux-de-france_7167702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou entame une visite en Hongrie",
        "summary": "Malgr\u00e9 le mandat d'arr\u00eat \u00e9mis par la Cour p\u00e9nale internationale, il effectue une visite de plusieurs jours, la premi\u00e8re en Europe depuis le d\u00e9but de la guerre dans la bande de Gaza qui fait rage depuis octobre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-le-premier-ministre-israelien-benyamin-netanyahou-entame-une-visite-en-hongrie_7167711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Birmanie : le bilan d\u00e9passe les 3\u00a0000\u00a0morts, annonce la junte militaire au pouvoir",
        "summary": "Un porte-parole des militaires au pouvoir a pr\u00e9cis\u00e9 que pr\u00e8s de 5\u00a0000 personnes \u00e9taient bless\u00e9es et plus de 300 toujours port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/seisme-en-birmanie-et-en-thailande/seisme-en-birmanie-le-bilan-depasse-les-3-000-morts-selon-la-junte-militaire-au-pouvoir_7167672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ha\u00efti, des milliers de personnes manifestent dans les rues de Port-au-Prince pour d\u00e9noncer la mont\u00e9e de l'ins\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Les manifestants se sont dirig\u00e9s vers les locaux du Conseil pr\u00e9sidentiel de transition et du Premier ministre, avant d'\u00eatre dispers\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/en-haiti-des-milliers-de-personnes-manifestent-dans-les-rues-de-port-au-prince-pour-denoncer-la-montee-de-l-insecurite_7167729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas de plaque, pas de permis, pas de bruit... Les trottinettes \u00e9lectriques sont de plus en plus utilis\u00e9es dans les r\u00e8glements de compte",
        "summary": "Cinq homicides ont \u00e9t\u00e9 commis avec ce moyen de transport l'an dernier, et d\u00e9j\u00e0 trois depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pas-de-plaque-pas-de-permis-pas-de-bruit-les-trottinettes-electriques-sont-de-plus-en-plus-utilisees-dans-les-reglements-de-compte_7166571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen : \"Cinq auteurs ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s\" apr\u00e8s des menaces contre deux magistrats, selon la procureure g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e8s la cour d'appel de Paris",
        "summary": "Marie-Suzanne Le Qu\u00e9au, procureure g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e8s la cour d'appel de Paris \u00e9tait invit\u00e9e, jeudi, sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/condamnation-de-marine-le-pen-cinq-auteurs-ont-ete-identifies-apres-des-menaces-contre-deux-magistrats-selon-la-procureure-generale-pres-la-cour-d-appel-de-paris_7167744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des policiers de la Brav-M jug\u00e9s pour des violences en marge d'une manifestation contre la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "Un enregistrement sonore rendu public avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des intimidations et des insultes de fonctionnaires de cette brigade motoris\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard de manifestants, le 20 mars 2023, en marge d'une manifestation contre la r\u00e9forme des retraites, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/le-proces-des-policiers-de-la-brav-m-pour-des-violences-en-marge-d-une-manifestation-contre-la-reforme-des-retraites-renvoye-au-3-avril-2025_6764611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme jug\u00e9 en Gironde pour avoir captur\u00e9 plus de 250 h\u00e9rissons, il voulait faire le \"buzz\" sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Ce sont les agents de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 qui sont tomb\u00e9s sur son profil sur les r\u00e9seaux sociaux et qui ont fait un signalement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-juge-en-gironde-pour-avoir-capture-plus-de-250-herissons-il-voulait-faire-le-buzz-sur-les-reseaux-sociaux_7167738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les droits de douane nous font vraiment du mal\"\u00a0: en G\u00e9orgie, des agriculteurs se pr\u00e9parent \u00e0 subir les cons\u00e9quences des d\u00e9cisions de Donald Trump",
        "summary": "L'\u00c9tat de G\u00e9orgie qui a donn\u00e9 la majorit\u00e9 \u00e0 Donald Trump \u00e0 la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle est aussi une zone agricole qui exporte beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger, notamment des noix de p\u00e9can.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-les-droits-de-douane-font-vraiment-du-mal-aux-agriculteurs-en-georgie-les-producteurs-de-noix-de-pecan-se-preparent-a-subir-les-consequences-des-decisions-de-donald-trump_7165647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en appel du FN : Marine Tondelier d\u00e9nonce la \"r\u00e9action bourgeoise\" de Marine Le Pen, c'est \"une privil\u00e9gi\u00e9e\"",
        "summary": "La secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes a d\u00e9nonc\u00e9, jeudi sur franceinfo, \"une entreprise de victimisation\" de Marine Le Pen, apr\u00e8s sa condamnation \u00e0 5 ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 dans l'affaire des assistants parlementaires du FN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-en-appel-du-fn-marine-tondelier-denonce-la-reaction-bourgeoise-de-marine-le-pen-c-est-une-privilegiee_7167786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : neuf morts dans une incursion isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne assure avoir tir\u00e9 sur plusieurs combattants qui ont \u00e9t\u00e9 \"\u00e9limin\u00e9s\" dans des frappes terrestres et a\u00e9riennes, en r\u00e9ponse \u00e0 des tirs d'hommes arm\u00e9s lors d'une op\u00e9ration dans le sud de la Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/syrie-neuf-morts-dans-une-incursion-israelienne_7167798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains\u00a0: comment les Etats-Unis m\u00e8nent leur guerre commerciale avec l'arme des taxes",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9voil\u00e9 mercredi une nouvelle vague de droits de douane contre ses partenaires commerciaux. Des mesures consid\u00e9r\u00e9es comme une escalade dans la bataille men\u00e9e par les Etats-Unis depuis janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-comment-les-etats-unis-menent-leur-guerre-commerciale-avec-l-arme-des-taxes_7166166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : ce qu'il faut retenir des annonces de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 un tarif plancher de 10% sur toutes les importations aux Etats-Unis, ainsi que des surtaxes cibl\u00e9es pour les pays jug\u00e9s particuli\u00e8rement hostiles en mati\u00e8re commerciale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-de-donald-trump_7167849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : Donald Trump annonce des taxes pour des \u00eeles australiennes habit\u00e9es par... des manchots",
        "summary": "Les \u00eeles australiennes Heard et McDonald, situ\u00e9es pr\u00e8s de l'Antarctique, se sont retrouv\u00e9es sur la liste de la Maison Blanche des nouveaux territoires vis\u00e9s par des \"droits de douane r\u00e9ciproques\". Ces \u00eeles sont pourtant inhabit\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-donald-trump-annonce-des-taxes-pour-des-iles-australiennes-habitees-par-des-manchots_7167834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond Gr\u00e2ce pr\u00e9sidentielle, loi Sapin 2, in\u00e9ligibilit\u00e9... Nos r\u00e9ponses \u00e0 vos questions apr\u00e8s la condamnation de Marine Le Pen pour d\u00e9tournement de fonds publics",
        "summary": "La mesure d'ex\u00e9cution provisoire de sa peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 de cinq ans fait particuli\u00e8rement d\u00e9bat, puisqu'elle emp\u00eache la cheffe des d\u00e9put\u00e9s RN de se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle en 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/onvousrepond-grace-presidentielle-loi-sapin-2-ineligibilite-nos-reponses-a-vos-questions-apres-la-condamnation-de-marine-le-pen-pour-detournement-de-fonds-publics_7164156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cin\u00e9aste italien Nanni Moretti a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en soins intensifs \u00e0 la suite d'une crise cardiaque",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et acteur a subi une intervention chirurgicale et a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en soins intensifs, ont rapport\u00e9 les m\u00e9dias locaux. Son \u00e9tat a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de stable, selon l'agence de presse italienne Ansa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-cineaste-italien-nanni-moretti-a-ete-place-en-soins-intensifs-suite-a-une-crise-cardiaque_7167819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les derniers films de Steven Spielberg et Christopher Nolan d\u00e9voil\u00e9s au salon CinemaCon de Las Vegas",
        "summary": "Les deux r\u00e9alisateurs ont d\u00e9voil\u00e9 leurs prochains films, un blockbuster de science-fiction pour Spielberg et pour Christopher Nolan, une adaptation de \"l'Odyss\u00e9e\" d'Hom\u00e8re avec Matt Damon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/les-derniers-films-de-steven-spielberg-et-christopher-nolan-devoiles-au-salon-cinemacon-de-las-vegas_7167840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment certaines PME fran\u00e7aises cherchent \u00e0 \u00e9viter les \"taxes Trump\"",
        "summary": "Pr\u00e8s de Laguiole, en Aveyron, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a rendu visite \u00e0 une manufacture de couteaux traditionnels tr\u00e8s pris\u00e9s de la client\u00e8le am\u00e9ricaine. Comme toutes les PME fran\u00e7aises qui exportent aux Etats-Unis, elle est confront\u00e9e \u00e0 cette \u00e9quation&nbsp;: comment encaisser le choc des \"taxes Trump\" sans voir les ventes chuter&nbsp;?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-comment-certaines-pme-francaises-cherchent-a-eviter-les-taxes-trump_7139559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash de Charm el-Cheikh en 2004 : un proc\u00e8s aura lieu \u00e0 Paris",
        "summary": "La cour d'appel de Paris a annonc\u00e9 la tenue d'un proc\u00e8s dans l'enqu\u00eate de cet accident qui a fait 148 morts, dont 135 Fran\u00e7ais, en 2004, lors d'un vol Charm-El-Cheikh - Paris-Charles-de-Gaulle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/crash-de-charm-el-cheikh-en-2004-un-proces-aura-lieu-en-novembre_7168014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs syndicats de la fonction publique se mobilisent pour les salaires jeudi",
        "summary": "Quatre organisations syndicales sur les huit repr\u00e9sentatives dans la fonction publique, la CGT, l'Unsa, la FSU et Solidaires, r\u00e9clament notamment l'augmentation de la valeur du point d'indice et des mesures salariales g\u00e9n\u00e9rales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/fonction-publique/dans-la-fonction-publique-une-journee-de-mobilisation-et-d-action-jeudi-a-l-appel-de-plusieurs-syndicats_7167873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Hongrie annonce son retrait de la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "Budapest a fait cette d\u00e9claration au premier jour d'une visite du Premier ministre isra\u00e9lien, vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat de la CPI.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/la-hongrie-annonce-son-retrait-de-la-cour-penale-internationale_7167945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : l'Anses alerte sur la consommation d'asperges des bois, pour ses effets irritants",
        "summary": "Une analyse d\u2018\u00e9chantillons d\u2019asperges des bois en laboratoire a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence \"de nombreux raphides d\u2019oxalate de calcium, des cristaux microscopiques connus pour leur effet irritant\", souligne l'Anses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/sante-l-anses-alerte-sur-la-consommation-d-asperges-des-bois-pour-ses-effets-irritants_7168035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec au moins 96 ours d\u00e9tect\u00e9s, le plantigrade \"poursuit son d\u00e9veloppement\" dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Toutefois, l'avenir de l'ours n'est pas garanti, souligne la direction de l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/ours/avec-au-moins-96-ours-detectes-le-plantigrade-poursuit-son-developpement-dans-les-pyrenees_7167987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je joue pour faire rire ma m\u00e8re\" : le\u00e7on d\u2019acteur avec Sami Bouajila au Reims Polar",
        "summary": "L\u2019acteur aux nombreuses r\u00e9compenses s\u2019est livr\u00e9 enti\u00e8rement face \u00e0 un public amateur de cin\u00e9ma lors du 5e Festival international du film policier. Acteur, un m\u00e9tier et une passion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/je-joue-pour-faire-rire-ma-mere-lecon-d-acteur-avec-sami-bouajila-au-reims-polar_7167876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, sept personnes sont mortes dans le naufrage d'une bateau migrants",
        "summary": "Parmi les quatre premi\u00e8res victimes figurent un gar\u00e7on et une fille ainsi que deux femmes, selon les garde-c\u00f4tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/naufrage-a-lampedusa/en-grece-sept-personnes-sont-mortes-dans-le-naufrage-d-une-bateau-migrants_7168020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : visualisez les pays concern\u00e9s par les mesures impos\u00e9es par Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9cid\u00e9 d'imposer de tr\u00e8s lourds tarifs douaniers \u00e0 l'Asie, l'Union europ\u00e9enne, mais aussi certains Etats d'Afrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/carte-droits-de-douane-americains-visualisez-les-pays-concernes-par-les-mesures-imposees-par-donald-trump_7167777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : l'Union europ\u00e9enne envisage de \"riposter\" en ciblant les \"services num\u00e9riques\" am\u00e9ricains, selon la porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais",
        "summary": "\"Tout est sur la table\", a pour sa part d\u00e9clar\u00e9 le vice-chancelier allemand, Robert Habeck.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/droits-de-douane-l-union-europeenne-envisage-de-riposter-en-ciblant-les-services-numeriques-americains-selon-la-porte-parole-du-gouvernement-francais_7168119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019industrie laiti\u00e8re s'attend \u00e0 des pertes pour les fromages d'\"entr\u00e9e de gamme et c\u0153ur de gamme\"",
        "summary": "La France est le deuxi\u00e8me fournisseur de fromages derri\u00e8re l'Italie avec 25\u202f000 tonnes chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-la-federation-nationale-de-l-industrie-laitiere-s-attend-a-des-pertes-pour-les-fromages-d-entree-de-gamme-et-c-ur-de-gamme_7168053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : \"L\u00e9gif\u00e9rer\" sur le contr\u00f4le coercitif \"permettrait une meilleure connaissance du ph\u00e9nom\u00e8ne\", d\u00e9fend une avocate",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs, en commission des lois, ont propos\u00e9 d'int\u00e9grer le contr\u00f4le coercitif \u00e0 la loi qui existe d\u00e9j\u00e0 sur le harc\u00e8lement sur conjoint, avec des peines entre cinq et dix ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-conjugales-legiferer-sur-le-controle-coercitif-permettrait-une-meilleure-connaissance-du-phenomene-defend-une-avocate_7167927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : les Etats-Unis seuls en lice pour accueillir le Mondial f\u00e9minin 2031 et le Royaume-Uni l'\u00e9dition de 2035",
        "summary": "Le patron de la Fifa Gianni Infantino a annonc\u00e9, jeudi, lors du congr\u00e8s de l'institution qu'une seule candidature avait \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e pour chacune des deux \u00e9ditions \u00e0 pourvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/feminine/football-les-etats-unis-seuls-en-lice-pour-accueillir-le-mondial-feminin-2031-et-le-royaume-uni-l-edition-de-2035_7167981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains\u00a0: a\u00e9ronautique, luxe, spiritueux... Quels sont les secteurs fran\u00e7ais les plus touch\u00e9s\u00a0?",
        "summary": "Donald Trump a lanc\u00e9 mercredi une offensive commerciale mondiale de grande ampleur, sans \u00e9pargner les plus de 47\u00a0milliards d'euros d'exportations fran\u00e7aises de biens vers les \u00c9tats-Unis, qui seront tax\u00e9s \u00e0 20%. Certains secteurs en France sont particuli\u00e8rement expos\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-americains-aeronautique-luxe-spiritueux-quels-sont-les-secteurs-francais-les-plus-touches_7167966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre la science : \"Si je perds mon salaire demain je ne sais pas ce que je fais\", s'inqui\u00e8te un scientifique fran\u00e7ais aux Etats-Unis",
        "summary": "Les chercheurs am\u00e9ricains licenci\u00e9s du jour au lendemain, sans m\u00e9nagement, se comptent d\u00e9sormais par milliers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/attaques-contre-la-science-si-je-perds-mon-salaire-demain-je-ne-sais-pas-ce-que-je-fais-s-inquiete-un-scientifique-francais-aux-etats-unis_7168161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Mousquetaires-Intermarch\u00e9 \"envisage la fermeture\" d'une trentaine d'anciens magasins Casino, 680 emplois concern\u00e9s",
        "summary": "\"Dix-huit mois apr\u00e8s la reprise des premiers magasins Casino\", le distributeur estime que \"l'\u00e9quilibre financier reste inatteignable\" pour certains magasins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/le-groupe-mousquetaires-intermarche-envisage-la-fermeture-d-une-trentaine-d-anciens-magasins-casino-680-emplois-concernes_7168173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e9b\u00e9 empoisonn\u00e9 dans une cr\u00e8che : \"Je voulais faire taire Lisa parce que \u00e7a me faisait mal aux oreilles. Je ne pensais pas que \u00e7a allait la tuer\"",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s \u00e0 Lyon , Myriam J a \u00e9t\u00e9 questionn\u00e9e. La jeune femme de 30 ans doit r\u00e9pondre du meurtre de la petite Lisa, une fillette de 11 mois, morte apr\u00e8s avoir ing\u00e9r\u00e9 \"une dose massive\" d'un d\u00e9boucheur pour canalisations. L'accus\u00e9e risque la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/bebe-empoisonne-dans-une-creche-je-voulais-faire-taire-lisa-parce-que-ca-me-faisait-mal-aux-oreilles-je-ne-pensais-pas-que-ca-allait-la-tuer_7167621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse des droits de douane : \"\u00c7a va \u00eatre d'abord un probl\u00e8me pour les Am\u00e9ricains\", estime Pascal Lamy, ancien directeur de l\u2019OMC",
        "summary": "Donald Trump a lanc\u00e9 mercredi une charge commerciale massive sous la forme de droits de douane tr\u00e8s lourds, en particulier contre l'Asie et l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/hausse-des-droits-de-douane-ca-va-etre-d-abord-un-probleme-pour-les-americains-estime-pascal-lamy-ancien-directeur-de-l-omc_7168197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat d'une infirmi\u00e8re \u00e0 Reims en 2023 : le suspect d\u00e9clar\u00e9 \"p\u00e9nalement irresponsable\"",
        "summary": "Le 22 mai 2023, Car\u00e8ne M\u00e9zino, 37 ans, a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e \u00e0 neuf reprises dans le service de la m\u00e9decine du travail du CHU de Reims.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-au-chu-de-reims/assassinat-d-une-infirmiere-a-reims-en-2023-le-suspect-declare-penalement-irresponsable_7168212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meryl Guyard, la voix qui rend le cin\u00e9ma accessible aux personnes aveugles et malvoyantes",
        "summary": "Meryl Guyard pr\u00eate sa plume aux films pour les rendre accessibles aux personnes aveugles et malvoyantes. Une expertise r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9e par le Marius de l'audiodescription pour son travail sur \"Le Comte de Monte-Cristo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/meryl-guyard-la-voix-qui-rend-le-cinema-accessible-aux-personnes-aveugles-et-malvoyantes_7165842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un coll\u00e9gien bloqu\u00e9 une nuit enti\u00e8re dans les toilettes de son internat, le rectorat ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Un coll\u00e9gien de onze ans, en internat au coll\u00e8ge Voltaire \u00e0 Ussel (Corr\u00e8ze) s'est retrouv\u00e9 bloqu\u00e9 la nuit, du mardi 1\u1d49\u02b3 au mercredi 2 avril, dans les toilettes de son \u00e9tablissement. Le rectorat a ouvert une enqu\u00eate pour d\u00e9terminer les circonstances de l'\u00e9v\u00e8nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/un-collegien-bloque-une-nuit-entiere-dans-les-toilettes-de-son-internat-le-rectorat-ouvre-une-enquete_7168071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Posez vos questions \u00e0 Bruno Retailleau, Marine Tondelier, Eric Ciotti, Boris Vallaud et Louis Aliot dans \"L'Ev\u00e9nement\"",
        "summary": "Vos questions seront pos\u00e9es en direct aux invit\u00e9s de l'\u00e9mission en plateau, jeudi, \u00e0 partir de 20h45 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-posez-vos-questions-a-bruno-retailleau-marine-tondelier-eric-ciotti-boris-vallaud-et-louis-aliot-dans-l-evenement_7164393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Boualem Sansal\u00a0: \"Nous sommes extr\u00eamement inquiets pour son \u00e9tat de sant\u00e9\", indique la pr\u00e9sidente de son comit\u00e9 de soutien",
        "summary": "\"Nous avons eu uniquement des nouvelles du proc\u00e8s, qui a dur\u00e9 non pas une demi-heure, mais vingt minutes\", a rappel\u00e9 jeudi No\u00eblle Lenoir sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/condamnation-de-boualem-sansal-nous-sommes-extremement-inquiets-pour-son-etat-de-sante-indique-la-presidente-de-son-comite-de-soutien_7168149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]