[
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est une horrible corv\u00e9e\"\u00a0: en Russie, le public ne gardera pas un grand souvenir de la f\u00eate en l'honneur de Poutine",
        "summary": "Une c\u00e9l\u00e9bration en demi-teinte lundi \u00e0 Moscou, o\u00f9 la foule \u00e9tait cens\u00e9e se rassembler sur la place Rouge pour assister \u00e0 des concerts et surtout applaudir Vladimir Poutine, au lendemain de sa r\u00e9\u00e9lection avec 87% des voix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/reportage-c-est-une-horrible-corvee-en-russie-le-public-ne-gardera-pas-un-grand-souvenir-de-la-fete-en-l-honneur-de-poutine_6432466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque d'un commissariat \u00e0 La Courneuve, quatre jours apr\u00e8s la mort de Wanys lors d'une collision avec une voiture de police",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police, Laurent Nu\u00f1ez, a annonc\u00e9 que neuf personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette attaque avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-d-un-commissariat-a-la-courneuve-quatre-jours-apres-la-mort-de-wanys-lors-d-une-collision-avec-une-voiture-de-police_6431794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le roi Charles III n'est pas mort le 17 mars, comme l'affirme un communiqu\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 Buckingham Palace repris par des m\u00e9dias russes",
        "summary": "La rumeur, largement partag\u00e9e par des m\u00e9dias et cha\u00eenes Telegram russes, a \u00e9t\u00e9 rapidement d\u00e9mentie par Londres, notamment \u00e0 travers l'ambassade britannique en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-roi-charles-iii-n-est-pas-mort-le-17-mars-comme-l-affirme-un-communique-attribue-a-buckingham-palace-repris-par-des-medias-russes_6432178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient le projet de loi sur la \"fin de vie\" et \"l'aide \u00e0 mourir\", que le gouvernement a transmis au Conseil d'Etat ?",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif a donn\u00e9 le coup d'envoi \u00e0 un processus qui s'annonce long pour instaurer en France une \"aide \u00e0 mourir\", strictement encadr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/que-contient-le-projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-et-l-aide-a-mourir-que-le-gouvernement-a-transmis-au-conseil-d-etat_6432598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"Elle me demande : 'A quoi bon soigner puisque les bombes tuent\u00a0?'\" : un m\u00e9decin fran\u00e7ais partage son quotidien \u00e0 Gaza",
        "summary": "Pascal Andr\u00e9, m\u00e9decin urgentiste et infectiologue, a partag\u00e9 pendant douze jours le quotidien de soignants \u00e0 Gaza. Il est \u00e0 Marseille ce lundi pour t\u00e9moigner de la catastrophe humanitaire en cours, et plaider pour un cessez-le-feu imm\u00e9diat.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/a-quoi-bon-soigner-puisque-les-bombes-tuent-un-medecin-de-retour-de-gaza-temoigne-a-marseille-2941473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dissuasion nucl\u00e9aire de la France : EDF et l'Etat vont collaborer pour la production de tritium \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Civaux",
        "summary": "S\u00e9bastien Lecornu, accompagn\u00e9 de deux membres de la direction d'EDF, a atterri en h\u00e9licopt\u00e8re en milieu d'apr\u00e8s-midi ce lundi sur le site nucl\u00e9aire de Civaux. Un rendez-vous qui ne figurait pas \u00e0 son agenda officiel.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/vienne/poitiers/exclusif-visite-officielle-du-ministre-des-armees-a-la-centrale-nucleaire-de-civaux-et-a-poitiers-2941608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique apr\u00e8s une mobilisation propalestinienne \u00e0 Sciences Po Paris : les doyens et chercheurs d\u00e9noncent des \"ing\u00e9rences\"",
        "summary": "Gabriel Attal a annonc\u00e9 avoir saisi la justice apr\u00e8s que l'acc\u00e8s \u00e0 un amphith\u00e9\u00e2tre de Sciences Po a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 une \u00e9tudiante de l'Union des \u00e9tudiants juifs de France, lors d'une mobilisation propalestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/polemique-apres-une-mobilisation-propalestinienne-a-sciences-po-paris-les-doyens-et-chercheurs-denoncent-des-ingerences_6433018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un pont s'effondre au passage d'un camion dans les C\u00e9vennes, le chauffeur bless\u00e9",
        "summary": "Un pont de pierre s'est effondr\u00e9 sur la commune de Chamborigaud, o\u00f9 deux \u00e9difices similaires s'\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 \u00e9croul\u00e9s depuis 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/gard/un-pont-s-effondre-au-passage-d-un-camion-dans-les-cevennes-le-chauffeur-blesse_6432514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De la viande hach\u00e9e vendue dans les supermarch\u00e9s de plusieurs enseignes rappel\u00e9e \u00e0 cause d'une contamination \u00e0 la bact\u00e9rie E.coli",
        "summary": "Les lots rappel\u00e9s, \u00e9tiquet\u00e9s 40595076, ne doivent pas \u00eatre consomm\u00e9s et peuvent \u00eatre rapport\u00e9s au point de vente concern\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/contamination-a-la-bacterie-e-coli-rappel-de-viande-hachee-vendue-dans-des-magasins-cora-leclerc-et-auchan_6431914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groupes de niveau au coll\u00e8ge : le minist\u00e8re de l'Education nationale pr\u00e9cise les modalit\u00e9s d'application",
        "summary": "Apr\u00e8s la parution d'un arr\u00eat\u00e9 dimanche, un texte visant \u00e0 organiser les enseignements de fran\u00e7ais et de math\u00e9matiques en effectifs r\u00e9duits est d\u00e9sormais disponible sur le site du minist\u00e8re de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/groupes-de-niveau-au-college-le-ministere-de-l-education-nationale-precise-les-modalites-d-application_6432091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes bless\u00e9s par balles dans un quartier de Grenoble, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "\u00c2g\u00e9s de 27 ans et 41 ans, ils ont \u00e9t\u00e9 pris pour cible l'un apr\u00e8s l'autre, lundi, dans le quartier de Saint-Bruno \u00e0 Grenoble (Is\u00e8re).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/grenoble-deux-hommes-blesses-par-balles_6432634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : Antoine Griezmann forfait pour les prochains matchs des Bleus contre l'Allemagne et le Chili",
        "summary": "Ce forfait pour le rassemblement met fin \u00e0 une s\u00e9rie de 84 matchs cons\u00e9cutifs en bleu pour \"Grizou\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/equipe-de-france-antoine-griezmann-forfait-pour-les-prochains-matchs-des-bleus-contre-l-allemagne-et-le-chili_6432379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Covid-19 : quatre ans apr\u00e8s, une \"dette de sant\u00e9 publique\" dans les h\u00f4pitaux et \"des disparit\u00e9s pr\u00e9occupantes\"",
        "summary": "Selon le premier barom\u00e8tre de la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France (FHF), si les h\u00f4pitaux ont retrouv\u00e9 leur niveau d'activit\u00e9 \"global\" de 2019, mais avec des disparit\u00e9s pr\u00e9occupantes selon les secteurs. Et un acc\u00e8s aux soins qui reste difficile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/confinement/info-franceinfo-covid-19-quatre-ans-apres-les-hopitaux-francais-ont-retrouve-au-global-leur-niveau-d-activite-d-avant-crise-mais-avec-des-disparites-preoccupantes_6430231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9forestation en Amazonie br\u00e9silienne a atteint son plus bas niveau depuis 2018 en janvier et f\u00e9vrier",
        "summary": "La surface concern\u00e9e par la d\u00e9forestation \u00e9quivaut tout de m\u00eame \u00e0 environ 327 terrains de football par jour, selon l'institut Imazon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/amazonie/bresil-en-janvier-et-fevrier-la-deforestation-en-amazonie-a-atteint-son-plus-bas-niveau-depuis-2018_6432457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Une \u00e9tude d\u00e9montre que les bourdons peuvent transmettre leurs comp\u00e9tences",
        "summary": "Focus, ce lundi 18 mars, sur les pouvoirs extraordinaires des bourdons. Selon une \u00e9tude, ces insectes sont capables de transmettre leurs comp\u00e9tences. Le point avec le journaliste Nicolas Chateauneuf.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/sciences-une-etude-demontre-que-les-bourdons-peuvent-transmettre-leurs-competences_6432535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin : \u00e0 35 ans, Fabien Ferr\u00e9 devient le plus jeune chef triple \u00e9toil\u00e9 fran\u00e7ais de l'histoire",
        "summary": "Le guide Michelin a r\u00e9compens\u00e9 62 tables en France lors de sa c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Tours, dont celle de la Table du Castellet, dans le Var.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/guide-michelin/guide-michelin-a-35-ans-fabien-ferre-devient-le-plus-jeune-chef-triple-etoile-francais-de-l-histoire_6432424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : depuis sa prison, la Nobel de la paix Narges Mohammadi lance un appel \u00e0 l'ONU contre la r\u00e9pression",
        "summary": "La militante, incarc\u00e9r\u00e9e depuis 2021, a r\u00e9clam\u00e9 lundi \"une pression syst\u00e9matique et globale\" contre l'Iran, dans une d\u00e9claration lue par une ONG lors de d\u00e9bats au Conseil des droits de l'homme des Nations unies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/iran-la-nobel-de-la-paix-emprisonnee-lance-un-appel-a-l-onu-contre-la-repression_6432094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du \"violeur de Tinder\" : \"Pure imagination\", d\u00e9nonce l'accus\u00e9 au premier jour de son proc\u00e8s",
        "summary": "Salim Berrada est jug\u00e9 pour 17 viols et agressions sexuelles. Face \u00e0 la cour, il assure que les relations \u00e9taient toutes consenties.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/affaire-du-violeur-de-tinder-pure-imagination-denonce-l-accuse-au-premier-jour-de-son-proces_6432445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie : les Etats-Unis d\u00e9noncent un \"processus incroyablement antid\u00e9mocratique\" apr\u00e8s la large r\u00e9\u00e9lection de Vladimir Poutine",
        "summary": "Washington n'a pas l'intention de f\u00e9liciter le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie, r\u00e9\u00e9lu sans aucune surprise pour un cinqui\u00e8me mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/presidentielle-en-russie-les-etats-unis-denoncent-un-processus-incroyablement-antidemocratique-apres-la-large-reelection-de-vladimir-poutine_6432283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : pour Thierry Henry, \"disputer l'Euro et les JO est possible\"",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleuets Thierry Henry s'est montr\u00e9 ouvert \u00e0 l'id\u00e9e de voir des joueurs encha\u00eener apr\u00e8s l'Euro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/paris-2024-pour-thierry-henry-disputer-l-euro-et-les-jo-est-possible_6432229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Essonne : le policier en fuite apr\u00e8s une garde \u00e0 vue pour violences conjugales a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9",
        "summary": "Le fonctionnaire de police a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, en premi\u00e8re instance en septembre, \u00e0 dix ans de r\u00e9clusion criminelle pour des viols, agressions sexuelles et violences \u00e0 l'encontre de trois ex-compagnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/essonne-le-policier-en-fuite-apres-une-garde-a-vue-pour-violences-conjugales-a-ete-interpelle_6431818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'une principale \u00e0 Chen\u00f4ve : \"Les proc\u00e9dures de s\u00e9curit\u00e9 ont bien fonctionn\u00e9\", d\u00e9clare la ministre de l'Education, Nicole Belloubet",
        "summary": "La principale du coll\u00e8ge Edouard-Herriot a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e avec un couteau par un \u00e9l\u00e8ve vendredi. Ce mineur de 15 ans a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/agression-d-une-principale-a-chenove-les-procedures-de-securite-ont-bien-fonctionne-declare-nicole-belloubet-sur-place_6431938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hydrog\u00e8ne : l'Etat accorde une aide de 149\u00a0millions d'euros \u00e0 Lhyfe pour l'installation d'un second \u00e9lectrolyseur pr\u00e8s du Havre",
        "summary": "Cet \u00e9quipement doit permettre de produire de l'hydrog\u00e8ne servant \u00e0 d\u00e9carboner l'industrie dans l'embouchure de la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/hydrogene-l-etat-accorde-une-aide-de-149-millions-d-euros-a-lhyfe-pour-l-installation-d-un-second-electrolyseur-pres-du-havre_6432298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : globe de la mass start, 26 podiums en Coupe du monde, trois Tricolores dans le top 5... Le bilan d'une saison historique pour les Fran\u00e7aises",
        "summary": "Les biathl\u00e8tes fran\u00e7aises ont conclu une saison exceptionnelle, dimanche \u00e0 Canmore, au Canada, avec le petit globe de la sp\u00e9cialit\u00e9 pour Lou Jeanmonnot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-globe-de-la-mass-start-26-podiums-en-coupe-du-monde-trois-tricolores-dans-le-top-5-le-bilan-d-une-saison-historique-pour-les-francaises_6424057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nigeria : plus de 100 personnes enlev\u00e9es dans le nord-ouest du pays",
        "summary": "Les gangs criminels proc\u00e8dent souvent \u00e0 des enl\u00e8vements massifs dans le nord-ouest du Nigeria, ciblant les \u00e9coles, les villages et les autoroutes, o\u00f9 ils peuvent rapidement enlever un grand nombre de personnes en \u00e9change d'une ran\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/nigerie-plus-de-100-personnes-enlevees-dans-le-nord-ouest-du-pays_6432154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mosqu\u00e9e de Saint-Jean-de-Braye, dans le Loiret, vis\u00e9e par une lettre de menaces, une plainte d\u00e9pos\u00e9e",
        "summary": "Le courrier a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert samedi, imbib\u00e9 de graisse de porc et avec un message anti-musulman.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-mosquee-de-saint-jean-de-braye-dans-le-loiret-visee-par-une-lettre-de-menaces-une-plainte-deposee_6432343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Ha\u00efti : une quinzaine de corps retrouv\u00e9s pr\u00e8s de la capitale Port-au-Prince, d\u00e9vast\u00e9e par les gangs",
        "summary": "Ces nouvelles violences, survenues dans une banlieue ais\u00e9e de la capitale ha\u00eftienne, montrent que la grave crise que traverse le pays ne conna\u00eet pas de r\u00e9pit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-une-quinzaine-de-corps-retrouves-pres-de-la-capitale-port-au-prince-devastee-par-les-gangs_6432352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \"Notre r\u00f4le est de soutenir l'Ukraine pour qu'elle soit dans la position la plus forte possible\", estime Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
        "summary": "L'eurod\u00e9put\u00e9, t\u00eate de liste Les R\u00e9publicains, \u00e9tait lundi matin l'invit\u00e9 de \"Demain l'Europe\", le rendez-vous de franceinfo avec les t\u00eates de liste aux \u00e9lections europ\u00e9ennes 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-suivez-l-interview-de-francois-xavier-bellamy-tete-de-liste-les-republicains-sur-franceinfo-a-partir-de-8h30_6430102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une d\u00e9cision \"rapide\" du Congr\u00e8s am\u00e9ricain sur l'aide accord\u00e9e \u00e0 Kiev est d'\"importance critique\", pr\u00e9vient Volodymyr Zelensky",
        "summary": "L'enveloppe de 60 milliards de dollars destin\u00e9e \u00e0 l'Ukraine est bloqu\u00e9e depuis des mois en raison de tergiversations entre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-affirme-que-les-forces-russes-ont-l-avantage-sur-le-front_6431512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salaires, conditions de travail, JO... On vous explique pourquoi la fonction publique est appel\u00e9e \u00e0 la gr\u00e8ve mardi",
        "summary": "Pas moins de huit syndicats du secteur appellent les 5,7\u00a0millions d'agents \u00e0 cesser le travail, pour r\u00e9clamer notamment de meilleures conditions salariales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-fonctionnaires/salaires-conditions-de-travail-jo-on-vous-explique-pourquoi-la-fonction-publique-est-appelee-a-la-greve-mardi_6425896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique pourquoi le stockage de donn\u00e9es de sant\u00e9 des Fran\u00e7ais par Microsoft fait tiquer",
        "summary": "Des entreprises et des associations contestent devant le Conseil d'Etat le choix d'un g\u00e9ant am\u00e9ricain comme h\u00e9bergeur. Selon elles, cette d\u00e9cision pr\u00e9sente des risques de souverainet\u00e9 \u00e9conomique et d'espionnage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/on-vous-explique-pourquoi-le-stockage-de-donnees-de-sante-des-francais-par-microsoft-fait-tiquer_6431944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : cent ans apr\u00e8s les derniers Jeux olympiques dans la capitale, que deviennent les infrastructures des JO de 1924 ?",
        "summary": "Le stade Yves-du-Manoir, inaugur\u00e9 mardi apr\u00e8s des r\u00e9novations, abritera pour la deuxi\u00e8me fois de son histoire des \u00e9preuves des Jeux olympiques, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre principal de ceux de 1924.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-cent-ans-apres-les-derniers-jeux-olympiques-dans-la-capitale-que-deviennent-les-infrastructures-des-jo-de-1924_6431950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]