[
    {
        "title": "Budget 2025 : le gouvernement suspend une mesure d\u00e9cri\u00e9e sur la TVA des autoentrepreneurs",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Economie a annonc\u00e9, jeudi, le lancement d'une \"concertation\" visant potentiellement \u00e0 \"ajuster\" la baisse du seuil d'exemption de TVA qui risquait de fragiliser des microentrepreneurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-gouvernement-suspend-une-mesure-decriee-sur-la-tva-des-autoentrepreneurs_7059356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Restriction du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00a0: que contient la proposition de loi des R\u00e9publicains adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale\u00a0en premi\u00e8re lecture ?",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 jeudi, lors de la niche parlementaire des R\u00e9publicains, un texte qui durcit les conditions pour obtenir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sur l'archipel. La gauche, divis\u00e9e sur les textes budg\u00e9taires, s'est unie pour ferrailler contre ce texte, en vain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/restriction-du-droit-du-sol-a-mayotte-que-contient-la-proposition-de-loi-des-republicains-adoptee-par-l-assemblee-nationale_7058471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections aux chambres d'agriculture : la Coordination rurale affirme avoir gagn\u00e9 dans une dizaine de d\u00e9partements au moins",
        "summary": "Les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs des \u00e9lections agricoles sont attendues dans le week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/elections-aux-chambres-d-agriculture-la-coordination-rurale-affirme-avoir-gagne-au-moins-une-dizaine-de-chambres_7059089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur alg\u00e9rien Doualemn obtient sa remise en libert\u00e9 et l'annulation de son obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais",
        "summary": "L'influenceur avait contest\u00e9 en urgence devant la justice son OQTF et son interdiction de retour sur le territoire fran\u00e7ais pour une dur\u00e9e de trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-influenceur-algerien-doualemn-obtient-l-annulation-de-son-obligation-de-quitter-le-territoire-francais-par-la-justice-qui-ordonne-sa-remise-en-liberte_7059146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, un virement de 440\u00a0000 euros vers les Bahamas interroge",
        "summary": "L'accusation estime que cette somme peut provenir de fonds libyens et qu'elle a d'abord \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e sur un compte de l'interm\u00e9diaire franco-libanais Ziad Takieddine, avant d'alimenter la campagne \u00e9lectorale de Nicolas Sarkozy via des retraits en liquide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/au-proces-des-soupcons-de-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-un-virement-de-440-000-euros-vers-les-bahamas-interroge_7059191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Y aurait-il du coton r\u00e9colt\u00e9 par des Ou\u00efghours dans certains v\u00eatements Decathlon ? \"Cash Investigation\" a enqu\u00eat\u00e9",
        "summary": "Des journalistes se sont rendus en Chine, dans une usine sous-traitante de Decathlon. Ils ont d\u00e9couvert que le coton de certains v\u00eatements pourrait provenir du Xinjiang. Dans cette r\u00e9gion, les autorit\u00e9s chinoises font travailler des Ou\u00efghours dans les champs de coton et m\u00e8nent une politique r\u00e9pressive \u00e0 l\u2019encontre de cette population. Extrait d'une enqu\u00eate de \"Cash Investigation\" en partenariat avec le m\u00e9dia Disclose, \u00e0 voir le 6&nbsp;f\u00e9vrier \u00e0 21h05 sur France&nbsp;2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/cash-investigation/video-y-aurait-il-du-coton-recolte-par-des-ouighours-dans-certains-vetements-decathlon-cash-investigation-a-enquete_7052579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : les n\u00e9gociations sont \"affaiblies\" par le soutien d'Isra\u00ebl aux propos de Donald Trump, selon l'Egypte",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, soutenu par le gouvernement isra\u00e9lien, a affirm\u00e9, jeudi, que \"la bande de Gaza pourrait \u00eatre remise aux Etats-Unis par Isra\u00ebl \u00e0 la fin des combats\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-le-ministre-de-la-defense-israelien-ordonne-a-l-armee-de-preparer-un-plan-en-vue-d-un-depart-volontaire-des-gazaouis_7058336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl ordonne des pr\u00e9paratifs en vue d'un \"d\u00e9part volontaire\" des Palestiniens",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e, jeudi, \"de pr\u00e9parer un plan pour permettre aux habitants de Gaza de partir volontairement\", comme l'a sugg\u00e9r\u00e9 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-israel-ordonne-des-preparatifs-en-vue-d-un-depart-volontaire-des-palestiniens_7060157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron sera l'invit\u00e9 de France 2 dimanche soir pour une interview sur l'intelligence artificielle",
        "summary": "A l'occasion du sommet mondial sur l'intelligence artificielle \u00e0 Paris, le chef de l'Etat \"s'exprimera sur les grands enjeux de l'IA pour la France et le monde\", a annonc\u00e9 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/emmanuel-macron-sera-l-invite-de-france-2-dimanche-soir-pour-une-interview-sur-l-intelligence-artificielle_7059275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances d'hiver : Bison fut\u00e9 pr\u00e9voit une circulation \"tr\u00e8s difficile\" samedi dans l'est de la France",
        "summary": "Les vacances commencent ce week-end dans les acad\u00e9mies de la zone B, qui englobe sept r\u00e9gions de la moiti\u00e9 nord du pays et du Sud-Est.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/departs-en-vacances-d-hiver-bison-fute-prevoit-une-circulation-tres-difficile-samedi-dans-l-est-de-la-france_7059407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eboulement sur la RN90 en Savoie : la route vers les stations de ski rouvrira \"enti\u00e8rement\" d\u00e8s vendredi",
        "summary": "La RN90 en Savoie, qui permet de rejoindre de nombreuses stations de ski, rouvrira bien d\u00e8s ce vendredi 7 f\u00e9vrier, a annonc\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/eboulement-sur-la-rn90-en-savoie-la-route-vers-les-stations-de-ski-rouvrira-entierement-des-vendredi_7059182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le Stade briochin h\u00e9rite du PSG, Cannes accueillera Guingamp... D\u00e9couvrez les affiches des quarts de finale",
        "summary": "Le tirage au sort a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 jeudi soir dans l'\u00e9mission Tout Le Sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-le-stade-briochin-herite-du-psg-cannes-accueillera-guingamp-decouvrez-les-affiches-des-quarts-de-finale_7059209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : la grille des heures creuses va \u00eatre modifi\u00e9e \u00e0 partir de novembre, certains cr\u00e9neaux seront repositionn\u00e9s en journ\u00e9e",
        "summary": "La Commission de R\u00e9gulation de l'Energie fait ces annonces, jeudi, apr\u00e8s avoir men\u00e9 une grande consultation ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/electricite-la-grille-des-heures-creuses-va-etre-modifiee-a-partir-de-novembre-certains-creneaux-seront-repositionnes-en-journee_7059074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education affective et sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole\u00a0: que contient le programme qui sera appliqu\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre\u00a0?",
        "summary": "Le premier programme d\u2019\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9, contest\u00e9 depuis plusieurs mois par une partie de la droite et les milieux conservateurs, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9 par la ministre Elisabeth Borne et publi\u00e9 jeudi au Bulletin officiel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-a-l-ecole-que-contient-le-programme-qui-sera-applique-a-la-rentree-de-septembre_7058762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 en est r\u00e9ellement la recherche sur les liens entre aspartame et risque de cancer\u00a0?",
        "summary": "L'ONG Foodwatch, la Ligue contre le cancer et l'application fran\u00e7aise de nutrition Yuka r\u00e9clament l'interdiction de cet \u00e9dulcorant utilis\u00e9 comme substitut au sucre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/ou-en-est-reellement-la-recherche-sur-les-liens-entre-aspartame-et-risque-de-cancer_7056515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retour de Serge Atlaoui en France : le tribunal correctionnel de Pontoise examinera sa situation judiciaire mercredi prochain",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise va examiner l'adaptation au droit fran\u00e7ais, de la peine prononc\u00e9e contre lui en Indon\u00e9sie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/serge-atlaoui/retour-de-serge-atlaoui-en-france-le-tribunal-correctionnel-de-pontoise-examinera-sa-situation-judiciaire-mercredi-prochain_7059320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'un coll\u00e9gien \u00e0 Bobigny : trois surveillants de son \u00e9tablissement suspendus par le rectorat",
        "summary": "Ni l'identit\u00e9 des agresseurs, ni le motif de l'agression ne sont connus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-surveillants-suspendus-deux-jours-apres-l-agression-d-un-collegien-a-bobigny_7059170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain et homme d'affaires Paul-Loup Sulitzer est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 78\u00a0ans, annonce sa fille",
        "summary": "L'\u00e9crivain de 78\u00a0ans est mort \u00e0 l'Ile\u00a0Maurice, o\u00f9 il r\u00e9sidait, \"des suites d'un AVC\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/l-ecrivain-et-homme-d-affaires-paul-loup-sulitzer-est-mort-a-l-age-de-78-ans-annonce-sa-fille_7058636.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : 125 \u00e0 24 face \u00e0 l'Irlande... L'\u00e9quipe de France f\u00e9minine qualifi\u00e9e pour l'Euro avec une victoire record",
        "summary": "Les Bleues ont d\u00e9croch\u00e9, jeudi, un cinqui\u00e8me succ\u00e8s en cinq matchs de qualifications pour le tournoi pr\u00e9vu cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euro/basket-125-24-face-a-l-irlande-l-equipe-de-france-feminine-qualifiee-pour-l-euro-avec-une-victoire-record_7059254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France a livr\u00e9 \u00e0 l'Ukraine les premiers avions de chasse Mirage 2000, annonce le ministre des Arm\u00e9es",
        "summary": "Emmanuel Macron avait annonc\u00e9 en juin 2024 la cession \u00e0 Kiev de ces appareils.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-france-a-livre-a-l-ukraine-les-premiers-avions-de-chasse-mirage-2000-annonce-le-ministre-des-armees_7058501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les fauteuils roulants seront int\u00e9gralement rembours\u00e9s \u00e0 partir du 1er\u00a0d\u00e9cembre, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l'Etat avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la gratuit\u00e9 des fauteuils roulants pour 2025, sans toutefois donner de date pr\u00e9cise pour l'entr\u00e9e en vigueur de la mesure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/les-fauteuils-roulants-seront-integralement-rembourses-a-partir-du-1er-decembre-annonce-emmanuel-macron_7058744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le minist\u00e8re de l'Action publique compte-t-il \u00e9tendre le recours \u00e0 l'intelligence artificielle aupr\u00e8s des fonctionnaires ?",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Action publique compte, dans les prochains mois, d\u00e9ployer des outils similaires \u00e0 ChatGPT ou DeepSeek pour les fonctionnaires. Mais les modalit\u00e9s restent floues pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/comment-le-ministere-de-l-action-publique-compte-t-il-etendre-le-recours-a-l-intelligence-artificielle-aupres-des-fonctionnaires_7058954.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice ordonne \u00e0 la ville de Biarritz de renommer le quartier de La N\u00e9gresse, la mairie va d\u00e9poser un recours devant le Conseil d'Etat",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision publi\u00e9e jeudi, la cour administrative d'appel de Bordeaux donne trois mois \u00e0 la municipalit\u00e9 pour modifier le nom du quartier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/la-justice-ordonne-a-la-ville-de-biarritz-de-debaptiser-le-quartier-de-la-negresse-pointant-un-mot-de-nature-a-porter-atteinte-a-la-dignite-humaine_7058816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un \u00e9lectrochoc\" : le gouvernement d\u00e9voile une campagne \"de culpabilisation\", avec une vid\u00e9o choc, contre la consommation de drogue",
        "summary": "Bruno Retailleau a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi un nouveau clip vid\u00e9o minist\u00e9riel pour lutter contre la consommation de stup\u00e9fiants. Le consommateur a du \"sang sur les mains\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/un-electrochoc-le-gouvernement-devoile-une-campagne-de-culpabilisation-avec-une-video-choc-contre-la-consommation-de-drogue_7058627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9plorable, indigne et honteux\" : une affiche de La France insoumise, mettant dos \u00e0 dos le PS et le RN, cr\u00e9e des remous au sein du NFP",
        "summary": "Un visuel, publi\u00e9 mercredi sur le compte X des insoumis et retir\u00e9 depuis, compare le Parti socialiste et le Rassemblement national, mettant dos \u00e0 dos Olivier Faure et Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/deplorable-indigne-et-honteux-une-affiche-de-la-france-insoumise-mettant-dos-a-dos-le-parti-socialiste-et-le-rassemblement-national-desole-le-nfp_7058825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Buddha blue\", \"P\u00e8te ton cr\u00e2ne\"... L'Agence du m\u00e9dicament alerte sur les dangers de cette drogue de synth\u00e8se",
        "summary": "Les signalements d\u2019intoxication, par cette drogue vapot\u00e9e dans les cigarettes \u00e9lectroniques par de nombreux adolescents, sont en augmentation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/drogues-de-synthese-l-agence-du-medicament-alerte-sur-les-dangers-du-pete-ton-crane-et-appelle-a-ne-plus-en-consommer_7057157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n'est plus ma guerre\" : voyage sur les traces des d\u00e9serteurs ukrainiens, dans les neiges des Carpates roumaines",
        "summary": "Plus de 22 000 Ukrainiens ont travers\u00e9 ill\u00e9galement la fronti\u00e8re avec la Roumanie, pour d\u00e9serter l'arm\u00e9e ou \u00e9chapper \u00e0 la mobilisation. Un quart d'entre eux ont emprunt\u00e9 une route p\u00e9rilleuse \u00e0 travers les montagnes. Les autres ont choisi de passer la rivi\u00e8re Tisza \u00e0 la nage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-ce-n-est-plus-ma-guerre-voyage-sur-les-traces-des-deserteurs-ukrainiens-dans-les-neiges-des-carpates-roumaines_7041218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration, retraites, fin de vie\u2026 Apr\u00e8s le budget, quels sont les dossiers majeurs sur la table du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou\u00a0?",
        "summary": "Avec l'\u00e9chec des motions de censure d\u00e9pos\u00e9es par la gauche, le Premier ministre se projette au-del\u00e0 de l'adoption des textes budg\u00e9taires. Mais face \u00e0 une Assembl\u00e9e tr\u00e8s divis\u00e9e et dans un gouvernement aux voix parfois dissonantes, les obstacles ne manquent pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/immigration-retraites-fin-de-vie-apres-le-budget-quels-sont-les-dossiers-majeurs-sur-la-table-du-gouvernement-de-francois-bayrou_7058969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'a qu'un petit local de 20\u00a0m2\"\u00a0: \u00e0 Mayotte, des centaines d'\u00e9l\u00e8ves de Vahib\u00e9 ont \u00e9cole dehors dans l'attente de salles de classe",
        "summary": "Alors que l'inspection acad\u00e9mique tente d'organiser le transfert de ces enfants dans le village voisin de Passamainty, un accueil partiel est organis\u00e9 depuis lundi pr\u00e8s d'une annexe de mairie, trop petite pour abriter l'ensemble des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/on-n-a-qu-un-petit-local-de-20-m2-a-mayotte-des-centaines-d-eleves-de-vahibe-ont-ecole-dehors-dans-l-attente-de-salles-de-classe_7056716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : \u201cSwing Low, Sweet Chariot\u201d, l'ancien chant d'esclaves devenu hymne contest\u00e9 du XV de la Rose",
        "summary": "Le chant est entendu \u00e0 chaque match de l\u2019Angleterre \u00e0 Twickenham depuis la fin des ann\u00e9es 1980 et devrait \u00e0 nouveau r\u00e9sonner dans les tribunes face aux Bleus, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-swing-low-sweet-chariot-l-ancien-chant-d-esclaves-devenu-hymne-conteste-du-xv-de-la-rose_7058552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9trospective Dennis Morris \u00e0 la MEP\u00a0: de Bob\u00a0Marley aux Sex\u00a0Pistols, focus sur dix\u00a0photos",
        "summary": "Cette exposition immanquable pour les amateurs de musique vient de d\u00e9buter \u00e0 Paris. En voici un aper\u00e7u, fa\u00e7on visite guid\u00e9e, avec les commentaires du photographe britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/en-images-retrospective-dennis-morris-a-la-mep-de-bob-marley-aux-sex-pistols-focus-sur-dix-photos_7047893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les salari\u00e9s \u201csont \u00e0 bout\u201d : cinq syndicats appellent \u00e0 une gr\u00e8ve nationale illimit\u00e9e chez Lidl",
        "summary": "Le mouvement s'annonce d'une ampleur in\u00e9dite. Les syndicats r\u00e9clament une \"revalorisation des salaires\", une \"am\u00e9lioration des conditions de travail\" et s'opposent aussi \u00e0 un projet de g\u00e9n\u00e9ralisation de l'ouverture des magasins le dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-salaries-sont-a-bout-cinq-syndicats-appellent-a-une-greve-nationale-illimitee-chez-lidl_7060388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Saint-P\u00e9tersbourg \u00e0 Paris, sur la trace de la pr\u00e9sum\u00e9e \"fille cach\u00e9e\" de Vladimir Poutine",
        "summary": "Elle a pass\u00e9 quatre ans dans une \u00e9cole pr\u00e8s des Champs-Elys\u00e9es, y compris pendant la guerre en Ukraine. Elizaveta Krivonogikh est consid\u00e9r\u00e9e, par plusieurs m\u00e9dias russes et ukrainiens, comme la fille ill\u00e9gitime du pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/enquete-de-saint-petersbourg-a-paris-sur-la-trace-de-la-presumee-fille-cachee-de-vladimir-poutine_7059230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Super Bowl 2025 : Kansas City pour un tripl\u00e9 in\u00e9dit, Kendrick Lamar va faire le show, une s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e... Ce qu'il faut savoir sur la 59e \u00e9dition",
        "summary": "La grande finale du championnat de football am\u00e9ricain verra les Philadelphia Eagles d\u00e9fier les double champions en titre, les Kansas City Chiefs, dimanche, \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/nfl/super-bowl/super-bowl-2025-kansas-city-pour-un-triple-inedit-kendrick-lamar-va-faire-le-show-une-securite-renforcee-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-59e-edition_7045145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele grecque de Santorin plac\u00e9e en \u00e9tat d'urgence apr\u00e8s de nouveaux s\u00e9ismes, dont un de magnitude 5,2",
        "summary": "Les experts n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 en mesure de donner une estimation d\u00e9finitive sur la fin de cette activit\u00e9 sismique, qui n'a fait jusqu'ici ni victime ni d\u00e9g\u00e2t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/l-ile-grecque-de-santorin-placee-en-etat-d-urgence-apres-de-nouvelles-secousses-dont-une-de-magnitude-superieure-a-5_7060394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur ne veut pas d'augmentation des frais d'inscription dans les universit\u00e9s",
        "summary": "S'il r\u00e9fute tout \"tabou\" sur d'\u00e9ventuels frais d'inscription diff\u00e9renci\u00e9s, Philippe Baptiste affirme que \"ce n'est pas un sujet sur lequel on peut avancer \u00e0 l'\u00e9chelle du pays sans un d\u00e9bat pr\u00e9alable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-ministre-de-l-enseignement-superieur-ne-veut-pas-d-augmentation-des-frais-d-inscription-dans-les-universites_7060343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous attendons toujours le cahier des charges\" : la r\u00e9novation de la piste de bobsleigh, sujet \u00e9pineux pour les Jeux d'hiver de 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises",
        "summary": "La piste de bobsleigh de la Plagne en Savoie, construite pour les JO de 1992, doit \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9e pour les prochains Jeux d'hiver de 2030, dans les Alpes fran\u00e7aises. Mais en l\u2019absence de comit\u00e9 d\u2019organisation, le dossier a du mal \u00e0 avancer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/alpes-francaises-2030/reportage-nous-attendons-toujours-le-cahier-des-charges-la-renovation-de-la-piste-de-bobsleigh-sujet-epineux-pour-les-jeux-d-hiver-de-2030-dans-les-alpes-francaises_7059152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension d'une mesure d\u00e9cri\u00e9e sur la TVA des autoentrepreneurs : une concertation sera men\u00e9e \"jusqu'\u00e0 la fin f\u00e9vrier\", pr\u00e9cise la ministre charg\u00e9e du Commerce",
        "summary": "Le gouvernement a annonc\u00e9, jeudi, la suspension d'une mesure contest\u00e9e du budget 2025 qui aurait soumis davantage de microentrepreneurs \u00e0 la TVA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-suspension-d-une-mesure-decriee-sur-la-tva-des-autoentrepreneurs-une-concertation-sera-menee-jusqu-a-la-fin-fevrier-precise-la-ministre-chargee-du-commerce_7060481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Make Europe Great Again\" : l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne rassembl\u00e9e \u00e0 Madrid pour donner de l'\u00e9cho \u00e0 sa puissance au Parlement",
        "summary": "Le Rassemblement national, Vox, la Lega, le FP\u00d6 ou encore le Fidesz, qui composent le groupe des Patriotes pour l'Europe, sont bien d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 affirmer leur influence au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-make-europe-great-again-l-extreme-droite-europeenne-rassemblee-a-madrid-pour-donner-de-l-echo-a-sa-puissance-au-parlement_7032971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump signe un d\u00e9cret pr\u00e9voyant des sanctions contre la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "Washington accuse la juridiction d'avoir \"engag\u00e9 des actions ill\u00e9gales et sans fondement contre l'Am\u00e9rique\" et son \"proche alli\u00e9 Isra\u00ebl\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-signe-un-decret-prevoyant-des-sanctions-contre-la-cour-penale-internationale_7060439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est limite de la provocation\"\u00a0: la campagne de \"culpabilisation\" du gouvernement sur la drogue ne convainc pas le jeune public qu'elle vise",
        "summary": "Bruno Retailleau a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi une nouvelle campagne \"choc\" pour lutter contre le trafic de drogue en pointant la responsabilit\u00e9 des usagers de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/temoignages-c-est-limite-de-la-provocation-la-campagne-de-culpabilisation-du-gouvernement-sur-la-drogue-ne-convainc-pas-le-jeune-public-qu-elle-vise_7060361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un syst\u00e8me qui \"broie les jeunes pour tenter de sauver des meubles\"\u00a0: 21% des \u00e9tudiants en m\u00e9decine d\u00e9clarent avoir des id\u00e9es suicidaires",
        "summary": "Dans cette enqu\u00eate sur la sant\u00e9 mentale des \u00e9tudiants en m\u00e9decine, r\u00e9alis\u00e9e par leurs syndicats, un \u00e9tudiant sur deux d\u00e9clare \u00e9galement avoir des sympt\u00f4mes anxieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/un-systeme-qui-broie-les-jeunes-pour-tenter-de-sauver-des-meubles-21-des-etudiants-en-medecine-declarent-avoir-des-idees-suicidaires-selon-une-enquete_7060478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev se dit pr\u00eate \u00e0 ouvrir un couloir humanitaire dans la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "Plus de 1 500 civils vivent encore dans des zones de la r\u00e9gion de Koursk, dans l'ouest de la Russie, que l'arm\u00e9e ukrainienne occupe depuis une offensive surprise lanc\u00e9e en ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-se-dit-prete-a-ouvrir-un-couloir-humanitaire-dans-la-region-russe-de-koursk_7060430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne pensait pas arriver \u00e0 ce niveau-l\u00e0 d'un coup\" : la Coordination rurale r\u00e9alise une perc\u00e9e historique face \u00e0 la FNSEA lors des \u00e9lections des chambres d'agriculture",
        "summary": "La Coordination rurale affirme avoir gagn\u00e9 au moins 10\u00a0d\u00e9partements tandis que la FNSEA est un recul tout en restant le syndicat agricole majoritaire, selon les r\u00e9sultats provisoires du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-on-ne-pensait-pas-arriver-a-ce-niveau-la-d-un-coup-la-coordination-rurale-realise-une-percee-historique-face-a-la-fnsea-lors-des-elections-en-chambre-d-agriculture_7060454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de la RN90 : Les \"conditions de s\u00e9curit\u00e9 sont optimales\", assure le pr\u00e9fet de Savoie",
        "summary": "D'\u00e9normes blocs rocheux s'\u00e9taient d\u00e9croch\u00e9s de la falaise et \u00e9taient tomb\u00e9s sur la route qui permet d'acc\u00e9der aux stations de ski de la Tarentaises samedi. Un gros travail de s\u00e9curisation a \u00e9t\u00e9 fait, garantissant \u00e0 court terme, aucune reproduction du ph\u00e9nom\u00e8ne, assure le pr\u00e9fet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/reouverture-de-la-rn90-les-conditions-de-securite-sont-optimales-assure-le-prefet-de-savoie_7060436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Annulation de l'OQTF de l'influenceur alg\u00e9rien Doualemn : \"Une sanction de la pr\u00e9cipitation des autorit\u00e9s administratives\", r\u00e9agit un de ses avocats",
        "summary": "Doualemn sera jug\u00e9 devant le tribunal correctionnel de Montpellier le 24\u00a0f\u00e9vrier pour \"provocation \u00e0 commettre un d\u00e9lit\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/annulation-de-l-oqtf-de-l-influenceur-algerien-doualemn-une-sanction-de-la-precipitation-des-autorites-administratives-reagit-un-de-ses-avocats_7060424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, l'ombre de la Russie plane apr\u00e8s le sabotage de plusieurs centaines de voitures",
        "summary": "Selon la presse allemande, l'un des suspects dans cette affaire a reconnu avoir re\u00e7u 100 euros par v\u00e9hicule vandalis\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/en-allemagne-l-ombre-de-la-russie-plane-apres-le-sabotage-de-plusieurs-centaines-de-voitures_7060505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remboursement des fauteuils roulants : l\u2019APF France Handicap salue une mesure qui met fin \"\u00e0 un parcours du combattant\" pour les personnes en situation de handicap",
        "summary": "Emmanuel Macron a annonc\u00e9, jeudi 6 f\u00e9vrier, que le remboursement int\u00e9gral des fauteuils roulants par la S\u00e9curit\u00e9 sociale, promis depuis deux ans, serait effectif \u00e0 compter du 1er d\u00e9cembre 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/remboursement-des-fauteuils-roulants-l-apf-france-handicap-salue-une-mesure-qui-met-fin-a-un-parcours-du-combattant-pour-les-personnes-en-situation-de-handicap_7060484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tests de drogue sur les d\u00e9put\u00e9s : \"Je trouve \u00e7a assez ridicule\", tacle la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun Pivet",
        "summary": "Le ministre G\u00e9rald Darmanin ou la d\u00e9put\u00e9 LR Violette Spillebout se sont dits pr\u00eats \u00e0 se soumettre aux tests de drogues propos\u00e9s par le maire de Grenoble pour \"voir si le probl\u00e8me touche aussi les cercles de d\u00e9cisions\". La pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale s'y oppose. Il ne faut pas \"stigmatiser\", d\u00e9fend-elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/tests-de-drogue-sur-les-deputes-je-trouve-ca-assez-ridicule-tacle-la-presidente-de-l-assemblee-nationale-yael-braun-pivet_7060511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : les Emirats arabes unis vont construire un data center g\u00e9ant en France, selon l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Ce projet \"repr\u00e9sente des investissements d'un ordre de grandeur de 30 \u00e0 50 milliards d'euros\", a pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-les-emirats-arabes-unis-vont-construire-un-data-center-geant-en-france-selon-l-elysee_7060457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 LR Philippe Gosselin appelle deux \u00e9lues insoumises \u00e0 \"rester\" dans leurs \"niches\", un rappel \u00e0 l'ordre prononc\u00e9 \u00e0 son encontre",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 s'est excus\u00e9, mercredi, apr\u00e8s un jeu de mots \"peut-\u00eatre maladroit\" portant sur les niches parlementaires. \"Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 dans mon intention de vous offenser\", a-t-il assur\u00e9 \u00e0 Dani\u00e8le Obono et Mathilde Panot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-depute-lr-philippe-gosselin-appelle-deux-elues-insoumises-a-rester-dans-leurs-niches-un-rappel-a-l-ordre-prononce-a-son-encontre_7059206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Culpabilisation\" des consommateurs\u00a0de drogue : \"Enfin on s'attache \u00e0 lutter contre cette phase de la narco-\u00e9conomie\", salue un sp\u00e9cialiste de l'\u00e9conomie du crime",
        "summary": "Apr\u00e8s la sensibilisation, la culpabilisation. Bruno Retailleau lance une campagne, \u00e0 partir de dimanche, qui met en cause les consommateurs de drogues. \"On va dans le bon sens\", commente le sp\u00e9cialiste Bertrand Monnet qui insiste sur une \"compr\u00e9hension \u00e9conomique\" du probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/culpabilisation-des-consommateurs-de-drogue-enfin-on-s-attache-a-lutter-contre-cette-phase-de-la-narco-economie-salue-un-specialiste-de-l-economie-du-crime_7032998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a v\u00e9rifi\u00e9 cinq informations sur l'Agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement international, cette structure g\u00e9rant des milliards d'aide humanitaire",
        "summary": "Donald Trump et Elon Musk veulent fermer l'Agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement international (Usaid) qu'ils accusent de gaspiller et d'abuser de l'argent public. Depuis cette annonce, l'agence est vis\u00e9e par une campagne de d\u00e9sinformation sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/on-a-verifie-cinq-informations-sur-l-agence-americaine-de-developpement-international-cette-structure-gerant-des-milliards-d-aide-humanitaire_7033016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension de la baisse du seuil de la TVA : le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des autoentrepreneurs exige \"un retrait pur et simple de cette mesure\"",
        "summary": "Sur franceinfo, Gr\u00e9goire Leclercq, estime qu'\"une suspension ou un d\u00e9bat, c'est de l'inqui\u00e9tude suppl\u00e9mentaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/suspension-de-la-baisse-du-seuil-de-la-tva-le-president-de-la-federation-nationale-des-auto-entrepreneurs-exige-un-retrait-pur-et-simple-de-cette-mesure_7060460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de la Justice am\u00e9ricaine supprime une unit\u00e9 luttant contre les ing\u00e9rences \u00e9lectorales \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Cette unit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 2017 dans le but \"d'identifier et de contrer les op\u00e9rations n\u00e9fastes d'influence \u00e9trang\u00e8res ciblant les Etats-Unis\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-ministre-de-la-justice-americaine-supprime-une-unite-luttant-contre-les-ingerences-electorales-etrangeres_7060541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le bureau de l'Assembl\u00e9e nationale saisi apr\u00e8s que le d\u00e9put\u00e9 RN Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon a qualifi\u00e9 l'insoumise Ersilia Soudais \"d'antis\u00e9mite notoire\"",
        "summary": "Rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre jeudi soir par le vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e, le d\u00e9put\u00e9 d'extr\u00eame droite a refus\u00e9 de \"retirer\" ses d\u00e9clarations, et ajout\u00e9 que l'\u00e9lue LFI \u00e9tait \"une insulte\" \u00e0 la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-bureau-de-l-assemblee-nationale-saisi-apres-que-le-depute-rn-frederic-falcon-a-qualifie-l-insoumise-ersilia-soudais-d-antisemite-notoire_7060433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discriminations, harc\u00e8lement sexuel au travail\u00a0: \"Il faut aller vite et bien\" dans le recueil et le traitement des signalements, insiste la D\u00e9fenseure des droits",
        "summary": "\"Ce qui nous frappe, c'est que l'employeur n'agit pas correctement quand il y a un signalement fait par un salari\u00e9 sur un probl\u00e8me de discrimination\", pointe Claire H\u00e9don. Elle rappelle qu'il \"a une responsabilit\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 et de sant\u00e9\" vis-\u00e0-vis de ses employ\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/discriminations-harcelement-sexuel-au-travail-il-faut-aller-vite-et-bien-dans-le-recueil-et-le-traitement-des-signalements-insiste-la-defenseure-des-droits_7060550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sid\u00e9rurgie\u00a0: le ministre de l\u2019Industrie veut limiter les importations d\u2019acier chinois en Europe",
        "summary": "Marc Ferracci propose d\u2019adapter les textes europ\u00e9ens qui prot\u00e8gent les sid\u00e9rurgistes. \u00c0 l'heure o\u00f9 Donald Trump relance la guerre commerciale, ArcelorMittal, qui a suspendu son projet de d\u00e9carbonation \u00e0 Dunkerque, vient d'ailleurs d'officialiser l\u2019ouverture d'une nouvelle usine aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/siderurgie-le-ministre-de-l-industrie-veut-limiter-les-importations-d-acier-chinois-en-europe_7032950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Show de la mi-temps du Super Bowl\u00a0: le rappeur Kendrick Lamar s'engage \u00e0 livrer des \"histoires\" qui feront \"r\u00e9fl\u00e9chir\"",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs rappeurs de sa g\u00e9n\u00e9ration, Kendrick Lamar est le seul artiste hip-hop \u00e0 avoir remport\u00e9 un prix\u00a0Pulitzer pour la musique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/show-de-la-mi-temps-du-super-bowl-le-rappeur-kendrick-lamar-s-engage-a-livrer-des-histoires-qui-feront-reflechir_7060544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remboursement des fauteuils roulants : la liste des dispositifs concern\u00e9s a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e au Journal officiel",
        "summary": "Promis depuis deux ans, le remboursement int\u00e9gral des fauteuils roulants sera effectif \u00e0 compter du 1er d\u00e9cembre 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/remboursement-des-fauteuils-roulants-la-liste-des-dispositifs-concernes-a-ete-publiee-au-journal-officiel_7060769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Armes blanches dans les \u00e9tablissements scolaires : Elisabeth Borne va mettre en place \"un passage syst\u00e9matique en conseil de discipline\"",
        "summary": "La ministre de l'Education a annonc\u00e9 que les \u00e9l\u00e8ves apportant des armes blanches feront l'objet d'un \"signalement au procureur\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/armes-blanches-dans-les-etablissements-scolaires-elisabeth-borne-va-mettre-en-place-un-passage-systematique-en-conseil-de-discipline_7060691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re du Logement et le mouvement HLM se fixent pour objectif de construire 100\u00a0000\u00a0logements sociaux en 2025",
        "summary": "Cette feuille de route, en quatre axes, a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par la ministre du Logement Val\u00e9rie L\u00e9tard et l'ensemble des f\u00e9d\u00e9rations HLM \u00e0 l'occasion d'un d\u00e9placement \u00e0 Ormesson (Val-de-Marne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/le-ministere-du-logement-et-le-mouvent-hlm-se-fixent-pour-objectif-de-construire-100-000-logements-sociaux-en-2025_7060715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moins laver ses v\u00eatements : l'Ademe appelle \u00e0 la \"raison et au bon sens\", apr\u00e8s la pol\u00e9mique sur ses recommandations",
        "summary": "\"L'id\u00e9e, c'est de sensibiliser, c'est d'apporter un autre regard sur nos gestes du quotidien\", insiste le pr\u00e9sident de l'Agence de la transition \u00e9cologique, \"chacun fait ce qu'il veut\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/moins-laver-ses-vetements-l-ademe-appelle-a-la-raison-et-au-bon-sens-apres-la-polemique-sur-ses-recommandations_7060640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plus de 4 000 passeurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s\" en France en 2024, selon l'Office de lutte contre le trafic illicite de migrants",
        "summary": "Sur un an, l'Oltim a d\u00e9mantel\u00e9 \"269 fili\u00e8res\" criminelles, dont \"66 fili\u00e8res d'entr\u00e9e sur le territoire national\" et \"132 fili\u00e8res d'aide au maintien sur le territoire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/plus-de-4-000-passeurs-ont-ete-interpelles-en-france-en-2024-selon-l-office-de-lutte-contre-le-trafic-illicite-de-migrants_7060427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : Fran\u00e7ois Bayrou se lance dans une op\u00e9ration sauvetage de la r\u00e9forme du mode de scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "On pensait la r\u00e9forme tomb\u00e9e aux oubliettes. Mais le Premier ministre en a d\u00e9cid\u00e9 autrement et rencontre jeudi et vendredi les maires des trois premi\u00e8res villes de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/municipales-2026-francois-bayrou-se-lance-dans-une-operation-sauvetage-de-la-reforme-du-mode-de-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille_7032968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Orebro : le gouvernement su\u00e9dois veut limiter l'acc\u00e8s aux armes semi-automatiques",
        "summary": "Cette annonce intervient apr\u00e8s qu'un homme a tu\u00e9 dix personnes dans un centre d'enseignement pour adultes \u00e0 Orebro, mardi, dans ce qui constitue la pire tuerie de masse de l'histoire de la Su\u00e8de.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/fusillade-a-orebro-le-gouvernement-suedois-veut-limiter-l-acces-aux-armes-semi-automatiques_7060736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: en Cisjordanie, des attaques isra\u00e9liennes visent sp\u00e9cifiquement des soignants, selon MSF",
        "summary": "L'ONG d\u00e9nombre \"700\u00a0attaques sur des structures de sant\u00e9 et les h\u00f4pitaux\" en 2024, soit \"deux par jour\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-en-cisjordanie-des-attaques-israeliennes-visent-specifiquement-des-soignants-selon-msf_7060652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense europ\u00e9enne : l'Europe doit \"retrouver la ma\u00eetrise de son destin\" face \u00e0 Donald Trump, plaide l'eurod\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
        "summary": "Le chef de file Les R\u00e9publicains au Parlement europ\u00e9en accuse la Commission d'\u00eatre responsable de la perte d'influence de l'Europe, en ayant notamment mis le curseur \"sur les questions environnementales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/defense-europeenne-l-europe-doit-retrouver-la-maitrise-de-son-destin-face-a-donald-trump-plaide-l-eurodepute-francois-xavier-bellamy_7060694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre d\u00e9partements du Massif central plac\u00e9s en vigilance orange \"neige-verglas\" samedi, la Somme toujours en alerte orange aux crues",
        "summary": "L'Ard\u00e8che, l'Aveyron, la Haute-Loire et la Loz\u00e8re sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/neige/quatre-departements-du-massif-central-places-en-vigilance-orange-neige-verglas-samedi-la-somme-toujours-en-alerte-orange-aux-crues_7060790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration en France : Fran\u00e7ois Bayrou souhaite ouvrir un \"d\u00e9bat public plus large\", jugeant \"trop \u00e9troit\" celui sur le droit du sol",
        "summary": "Jeudi, le ministre de la Justice, G\u00e9rald Darmanin, avait sugg\u00e9r\u00e9 un \"d\u00e9bat national\" \u00e0 ce sujet, alors que l'Assembl\u00e9e venait de voter pour durcir les conditions du droit du sol \u00e0 Mayotte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-en-france-francois-bayrou-souhaite-ouvrir-un-debat-public-plus-large-jugeant-trop-etroit-celui-sur-le-droit-du-sol_7060835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections des chambres d'agriculture\u00a0: ce scrutin est \"un cri de col\u00e8re\", selon le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e permanente des chambres d'agriculture",
        "summary": "Alors que la Coordination rurale r\u00e9alise une perc\u00e9e sans pr\u00e9c\u00e9dent, S\u00e9bastien Windsor estime que \"le r\u00f4le des chambres d'agriculture, ce n'est pas de chercher \u00e0 \u00eatre populaire\" mais de proposer \"des r\u00e9ponses concr\u00e8tes au quotidien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/elections-des-chambres-d-agriculture-ce-scrutin-est-un-cri-de-colere-selon-le-president-de-l-assemblee-permanente-des-chambres-d-agriculture_7060745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Urgence vitale\", \"tr\u00e8s mauvais signe\"... Nouvelles tensions \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s le vote de la restriction du droit du sol \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Apr\u00e8s une s\u00e9ance tumultueuse jeudi 6 f\u00e9vrier, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 des mesures de restriction du droit du sol \u00e0 Mayotte, port\u00e9es par la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/urgence-vitale-tres-mauvais-signe-nouvelles-tensions-a-l-assemblee-nationale-apres-le-vote-de-la-restriction-du-droit-du-sol-a-mayotte_7060562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulements : les routes de Savoie plac\u00e9es sous tr\u00e8s haute surveillance",
        "summary": "Un an et demi apr\u00e8s un \u00e9boulement majeur en Savoie, les travaux pour s\u00e9curiser la falaise se poursuivent. Le chantier co\u00fbte 14 millions d'euros, dont six \u00e0 la charge du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/eboulements-les-routes-de-savoie-placees-sous-tres-haute-surveillance_7059251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : \"On vient de vivre un \u00e9pisode d\u2019extr\u00eame-droitisation\", estime \u00c9ric Coquerel",
        "summary": "\u00c9ric Coquerel, d\u00e9put\u00e9 LFI et pr\u00e9sident de la commission des Finances de l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" vendredi 7 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/mayotte-on-vient-de-vivre-un-episode-d-extreme-droitisation-estime-eric-coquerel_7060559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : les \u00e9levages de mammif\u00e8res sont \u00e9galement surveill\u00e9s",
        "summary": "La vigilance est \u00e0 son comble alors que la grippe aviaire ne contamine plus seulement les volatiles. En Europe, plusieurs mammif\u00e8res ont \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s par le virus H5N1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-les-elevages-de-mammiferes-sont-egalement-surveilles_7059287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Goutte froide : neige en plaine, pluie abondante et vigilance orange... Voici la m\u00e9t\u00e9o qui attend l'Hexagone pour ce week-end hivernal",
        "summary": "De fortes pr\u00e9cipitations sont attendues autour de la M\u00e9diterran\u00e9e, tandis que la neige sera tombera notamment sur le sud du Massif central, o\u00f9 l'Aveyron, la Loz\u00e8re, la Haute-Loire et l'Ard\u00e8che sont plac\u00e9s en vigilance orange \"neige-verglas\" d\u00e8s vendredi minuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/goutte-froide-neige-en-plaine-pluie-abondante-et-vigilance-orange-voici-la-meteo-qui-attend-l-hexagone-pour-ce-week-end-hivernal_7060595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une eau pure\" malgr\u00e9 \"des d\u00e9viations sporadiques\" : la fragile d\u00e9fense de Nestl\u00e9 dans le scandale des eaux en bouteille",
        "summary": "La directrice g\u00e9n\u00e9rale de Nestl\u00e9 Waters, dans la tourmente apr\u00e8s de nouvelles r\u00e9v\u00e9lations de presse de la cellule investigation de Radio France sur le lobbying du groupe aupr\u00e8s de l'\u00c9tat pour continuer \u00e0 filtrer ill\u00e9galement ses eaux min\u00e9rales, d\u00e9fend la qualit\u00e9 de ses eaux min\u00e9rales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/une-eau-pure-malgre-des-deviations-sporadiques-la-fragile-defense-de-nestle-dans-le-scandale-des-eaux-en-bouteille_7060448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : pourquoi la Coupe de France ne sourit pas aux clubs de Ligue 1",
        "summary": "Il y aura seulement quatre clubs de Ligue 1 au rendez-vous des quarts de finale de la comp\u00e9tition cette saison. Sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es, c'est seulement la troisi\u00e8me fois qu'une telle configuration se pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/infographies-football-pourquoi-la-coupe-de-france-ne-sourit-pas-aux-clubs-de-ligue-1_7058666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Benyamin N\u00e9tanyahou a offert \u00e0 Donald Trump un bipeur en or, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne contre le Hezbollah libanais, lors de son voyage \u00e0 Washington",
        "summary": "\"Le bipeur symbolise la d\u00e9cision du Premier ministre qui a repr\u00e9sent\u00e9 un tournant dans la guerre et marqu\u00e9 le d\u00e9but de l'effondrement moral du Hezbollah\", a pr\u00e9cis\u00e9 le cabinet du chef du gouvernement isra\u00e9lien dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/benyamin-netanyahou-a-offert-a-donald-trump-un-bipeur-en-or-en-reference-de-l-operation-israelienne-contre-le-hezbollah-lors-de-son-voyage-a-washington_7060889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : apr\u00e8s les propos de Trump sur Gaza, \"le Hamas veut gagner du temps\", selon un agent du rassemblement isra\u00e9lien",
        "summary": "Pour Kobi Mickael, de l'Institut isra\u00e9lien pour les \u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9, il est probable que l'accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas se poursuive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-apres-les-propos-de-trump-sur-gaza-le-hamas-veut-gagner-du-temps-selon-un-agent-du-rassemblement-israelien_7060733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq hommes en d\u00e9tention provisoire, accus\u00e9s d'avoir d\u00e9pouill\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es en \u00cele-de-France, en Seine-Maritime et dans le Nord",
        "summary": "Ils se faisaient passer pour de faux policiers ou gendarmes afin de p\u00e9n\u00e9trer au domicile des victimes. Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 620\u00a0000\u00a0euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cinq-hommes-en-detention-provisoire-accuses-d-avoir-depouille-des-personnes-agees-en-ile-de-france-en-seine-maritime-et-dans-le-nord_7060844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]