[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou confirme qu'il n'y aura pas de suppression de 4 000 postes d'enseignants, une \"d\u00e9cision d\u00e9finitive\"",
        "summary": "\"C'est une mani\u00e8re de dire 'l\u00e0 est notre priorit\u00e9'\", a d\u00e9clar\u00e9 lundi soir le Premier ministre sur LCI, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/francois-bayrou-confirme-qu-il-n-y-aura-pas-suppression-de-4-000-postes-d-enseignants-une-decision-definitive_7040645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monies des 80 ans de la lib\u00e9ration d\u2019Auschwitz : les t\u00e9moignages des derniers rescap\u00e9s",
        "summary": "Le monde a rendu hommage, lundi, aux victimes de ce qui est devenu le symbole de l\u2019horreur nazie, il y a 80 ans : le camp de concentration et d'extermination d\u2019Auschwitz-Birkenau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/80-ans-de-la-liberation-d-auschwitz-les-temoignages-des-derniers-rescapes_7040051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues en Ille-et-Vilaine : \"500 personnes \u00e9vacu\u00e9es\" depuis le d\u00e9but des intemp\u00e9ries, selon le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental",
        "summary": "C'est sur le bassin \"de la Vilaine m\u00e9diane, le bassin de Rennes, et le bassin de la Seiche\", au sud du d\u00e9partement, entre Rennes et Redon, que la situation reste critique, estime Jean-Luc Chenut, lundi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/crues-en-ille-et-vilaine-500-personnes-evacuees-depuis-le-debut-des-intemperies-selon-le-president-du-conseil-departemental_7040120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'Elias \u00e0 Paris : deux mineurs ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Les deux jeunes suspects avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s rapidement apr\u00e8s les faits, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-d-elias-a-paris-deux-mineurs-ont-ete-mis-en-examen-et-places-en-detention-provisoire_7040006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Franchement, je m'en serais bien pass\u00e9\" : au proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen, Nicolas Sarkozy donne sa version de la visite de Mouammar Kadhafi \u00e0 Paris",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident \u00e9tait interrog\u00e9 lundi sur les \u00e9ventuelles contreparties diplomatiques du pacte de corruption pr\u00e9sum\u00e9 avec le d\u00e9funt dictateur libyen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/franchement-je-m-en-serais-bien-passe-au-proces-des-soupcons-de-financement-libyen-nicolas-sarkozy-donne-sa-version-de-la-visite-de-mouammar-kadhafi-a-paris_7039937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : plus de 300 000 d\u00e9plac\u00e9s sont rentr\u00e9s dans le nord de l'enclave palestinienne, affirme le gouvernement du Hamas",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a autoris\u00e9 ce retour vers les r\u00e9gions du nord dans la matin\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-plus-de-300-000-deplaces-sont-rentres-dans-le-nord-de-l-enclave-palestinienne-affirme-le-gouvernement-du-hamas_7040186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce \"100 magistrats de plus d'ici 2027 pour les mineurs\", dont \"50 juges pour enfants dans les prochaines semaines\"",
        "summary": "\"Dans les prochains mois, je vais quasiment doubler le nombre de magistrats qui luttent contre le narcotrafic\",\u00a0a \u00e9galement annonc\u00e9 le garde des Sceaux, lundi soir sur TF1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/gerald-darmanin-annonce-100-magistrats-de-plus-d-ici-2027-pour-les-mineurs-dont-50-juges-pour-enfants-dans-les-prochaines-semaines_7040033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : trois questions sur l'interdiction des activit\u00e9s de l'UNRWA par Isra\u00ebl",
        "summary": "L'agence des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens doit quitter \"le territoire isra\u00e9lien\" d'ici \u00e0 jeudi. L'Etat h\u00e9breux accuse certains de ses employ\u00e9s d'avoir particip\u00e9 au massacre du 7-Octobre avec le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-trois-questions-sur-l-interdiction-des-activites-de-l-unrwa-par-israel_7039388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a m'avait tellement manqu\u00e9\"\u00a0: \u00e0 Mayotte, les \u00e9l\u00e8ves reprennent les cours sous l'\u0153il attentif de leurs professeurs",
        "summary": "Au lyc\u00e9e des Lumi\u00e8res, \u00e0 Mamoudzou, le personnel \u00e9ducatif a organis\u00e9 au mieux la rentr\u00e9e et reste attentif aux angoisses des \u00e9l\u00e8ves, un mois apr\u00e8s le passage du cyclone Chido.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/reportage-ca-m-avait-tellement-manque-a-mayotte-les-lyceens-reprennent-les-cours-sous-l-il-attentif-de-leurs-professeurs_7039613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coca-Cola rappelle massivement des boissons en France et dans plusieurs pays europ\u00e9ens, en raison d'une teneur trop \u00e9lev\u00e9e en chlorate",
        "summary": "Le rappel concerne des canettes et bouteilles en verre consign\u00e9es de Coca-Cola, Sprite, Fanta, Fuze Tea, Minute Maid, Nalu, Royal Bliss et Tropico. Ces boissons ont \u00e9t\u00e9 mises en circulation depuis novembre en Belgique, aux Pays-Bas, en Grande-Bretagne, en Allemagne, en France et au Luxembourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/coca-cola-rappelle-massivement-des-boissons-en-france-et-dans-plusieurs-pays-europeens-en-raison-d-une-teneur-trop-elevee-en-chlorate_7039754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environ 11\u00a0000 m2 de l'usine de recyclage de d\u00e9chets Paprec ravag\u00e9s par un incendie \u00e0 Amiens",
        "summary": "L'incendie s'est d\u00e9clench\u00e9 lundi vers 20 heures, selon la pr\u00e9fecture. 45 v\u00e9hicules et une centaine de personnels du Sdis 80 sont mobilis\u00e9s sur le site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/environ-11-000-m2-de-l-usine-de-recyclage-de-dechets-paprec-ravages-par-un-incendie-a-amiens_7040651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : 3\u00a0300 supporters du PSG attendus \u00e0 Stuttgart, le club invite ses fans \u00e0 ne pas se balader avec \"un signe PSG distinctif\" en Allemagne",
        "summary": "Si les autorit\u00e9s allemandes n'ont pas voulu classer ce match de mercredi \u00e0 haut risque, les dirigeants du PSG prennent, eux, tr\u00e8s au s\u00e9rieux les tensions entre fans des deux clubs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-3-300-supporters-du-psg-attendus-a-stuttgart-le-club-invite-ses-fans-a-ne-pas-se-balader-avec-un-signe-psg-distinctif-en-allemagne_7040090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : l'adaptation pourrait entra\u00eener un ralentissement \"transitoire et mod\u00e9r\u00e9\" de la croissance, selon la Direction g\u00e9n\u00e9rale du tr\u00e9sor",
        "summary": "Ces co\u00fbts seront n\u00e9anmoins \"bien inf\u00e9rieurs aux co\u00fbts des dommages des changements climatiques\", a alert\u00e9 Nathalie Georges, cheffe du service des politiques macro-\u00e9conomiques et des affaires europ\u00e9ennes de cette administration publique rattach\u00e9e au minist\u00e8re de l'Economie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-l-adaptation-pourrait-entrainer-un-ralentissement-transitoire-et-modere-de-la-croissance-selon-la-direction-generale-du-tresor_7039934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : pr\u00e8s de 200 personnalit\u00e9s politiques mettent la pression \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou pour une loi unique",
        "summary": "Le Premier ministre a confirm\u00e9 lundi soir vouloir s\u00e9parer le projet de loi en deux textes distincts : un sur les soins palliatifs et un autre pour la fin de vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/fin-de-vie-pres-de-200-personnalites-politiques-mettent-la-pression-a-francois-bayrou-pour-une-loi-unique_7012334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un \"rare\" cas humain de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 au Royaume-Uni",
        "summary": "La personne a \u00e9t\u00e9 infect\u00e9e dans une ferme dans le centre de l'Angleterre. Elle a \u00e9t\u00e9 en contact de mani\u00e8re \"proche et prolong\u00e9e avec un grand nombre d'oiseaux infect\u00e9s\", selon l'agence de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/un-rare-cas-humain-de-grippe-aviaire-detecte-au-royaume-uni_7039763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Psychiatrie\u00a0: le Comit\u00e9 d'\u00e9thique r\u00e9clame en urgence des moyens suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Le Comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique (CCNE) lance une alerte sur l'\u00e9tat de la psychiatrie en France. Face \u00e0 la hausse des demandes d'hospitalisation, l'allongement des d\u00e9lais d'attente ou le manque de personnel, il r\u00e9clame une r\u00e9ponse politique rapide et concr\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/psychiatrie-le-comite-d-ethique-reclame-en-urgence-des-moyens-supplementaires_7039772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude men\u00e9e par l'Inserm sur le microbiote intestinal vise \u00e0 \u00e9laborer un programme nutritionnel adapt\u00e9 \u00e0 chacun",
        "summary": "L'\u00e9tude, publi\u00e9e lundi dans la revue m\u00e9dicale \"Gut\", montre que les additifs alimentaires pourraient notamment favoriser le d\u00e9veloppement de maladies inflammatoires chroniques, en agissant sur notre microbiote intestinal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/une-etude-menee-par-l-inserm-sur-le-microbiote-intestinal-vise-a-elaborer-un-programme-nutritionnel-adapte-a-chacun_7039592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le gouvernement ne supprime pas l'Agence bio\", d\u00e9clare la ministre de l'Agriculture, Annie Genevard",
        "summary": "\"Ce qui doit \u00eatre interrog\u00e9, c'est la multiplication des organismes qui s'occupent du bio, qui pour la plupart re\u00e7oivent des financements de l'Etat et qui remplissent parfois des missions identiques. J'en ai d\u00e9nombr\u00e9 plusieurs dizaines\", estime la ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/le-gouvernement-ne-supprime-pas-l-agence-bio-declare-la-ministre-de-l-agriculture-annie-genevard_7039565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pays de l'UE s'accordent sur une \"feuille de route\" pour assouplir les sanctions contre la Syrie",
        "summary": "\"Nous voulons agir rapidement, mais la lev\u00e9e des sanctions pourra \u00eatre annul\u00e9e si de mauvaises d\u00e9cisions \u00e9taient prises\" par le nouveau pouvoir syrien, a pr\u00e9venu lundi la cheffe de la diplomatie europ\u00e9enne, Kaja Kallas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/syrie-les-etats-membres-de-l-union-europeenne-s-accordent-sur-une-feuille-de-route-pour-assouplir-les-sanctions_7039847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : qu'est-ce que DeepSeek, ce \"ChatGPT chinois\" qui inqui\u00e8te la Silicon Valley ?",
        "summary": "Ce nouveau \"chatbot\" pose des d\u00e9fis aux entreprises am\u00e9ricaines comme Nvidia et Meta. D\u00e9velopp\u00e9 avec un mod\u00e8le de code source ouvert, Deepseek a surpris les experts par ses performances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-qu-est-ce-que-deepseek-ce-chatgpt-chinois-qui-inquiete-la-silicon-valley_7039475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Influenceur alg\u00e9rien renvoy\u00e9 en France : la justice rendra sa d\u00e9cision mercredi concernant son expulsion",
        "summary": "Doualemn, qui totalise plus de 138\u00a0000 abonn\u00e9s sur TikTok, avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le 5 janvier dans l'H\u00e9rault apr\u00e8s des signalements du maire de Montpellier et du pr\u00e9fet pour une vid\u00e9o publi\u00e9e sur son compte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/influenceur-algerien-renvoye-en-france-la-justice-rendra-sa-decision-mercredi-concernant-son-expulsion_7039832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un avion de tourisme dispara\u00eet entre la Dominique et la Martinique, avec quatre personnes \u00e0 bord",
        "summary": "O\u00f9 est le monomoteur disparu peu avant 15h00, dimanche apr\u00e8s-midi, peu de temps apr\u00e8s son d\u00e9part de l\u2019\u00eele de la Dominique ? D\u2019actives recherches, pour retrouver les passagers et l\u2019appareil, sont en cours. Elles sont men\u00e9es par les autorit\u00e9s dominiquaises et fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/disparition-d-un-avion-de-tourisme-a-destination-de-la-martinique-apres-son-decollage-de-la-dominique_7039514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du vomi fossilis\u00e9 vieux de 66\u00a0millions d'ann\u00e9es retrouv\u00e9 au Danemark",
        "summary": "La d\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e aux falaises de Stevn, un site naturel au sud de Copenhague.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/du-vomi-fossilise-vieux-de-66-millions-d-annees-retrouve-au-danemark_7039766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de ch\u00f4meurs de cat\u00e9gorie A est en forte hausse de 3,9% au 4e trimestre en France, selon les chiffres de la Dares",
        "summary": "Il s'agit de la plus forte remont\u00e9e du ch\u00f4mage en France (hors Mayotte) en une d\u00e9cennie, selon les chiffres du minist\u00e8re du Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-nombre-de-chomeurs-de-categorie-a-est-en-forte-hausse-de-3-9-au-4e-trimestre-en-france-selon-les-chiffres-de-la-dares_7039370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'animateur Jean-Marc Morandini condamn\u00e9 en appel \u00e0 18 mois de prison avec sursis pour harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "La cour d'appel de Paris a donc aggrav\u00e9 la peine de six mois de prison avec sursis prononc\u00e9e en premi\u00e8re instance contre l'animateur de la cha\u00eene CNews.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/morandini/l-animateur-jean-marc-morandini-condamne-en-appel-a-18-mois-de-prison-avec-sursis-pour-harcelement-sexuel_7039493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 80 ans, l'idole des y\u00e9y\u00e9s Sylvie Vartan a fait ses adieux \u00e0 la sc\u00e8ne au Palais des congr\u00e8s de Paris",
        "summary": "Vendredi, samedi et dimanche, celle qui a form\u00e9 un couple mythique avec Johnny Hallyday a donn\u00e9 ses trois ultimes concerts. Le point final d'une carri\u00e8re de 63 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/musique-sylvie-vartan-tire-sa-reverence_7039619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les acteurs de la culture interpellent la ministre Rachida Dati sur le budget",
        "summary": "Cette demande intervient quelques jours avant la tenue de la commission sur le projet de budget\u00a02025, charg\u00e9e d'aboutir \u00e0 un texte de compromis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/les-acteurs-de-la-culture-interpellent-la-ministre-rachida-dati-sur-le-budget_7039544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique : les d\u00e9put\u00e9s examinent une loi visant \u00e0 exiger le consentement des consommateurs",
        "summary": "Un nouveau texte de loi pour limiter le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique est examin\u00e9 ce lundi par l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Il consiste \u00e0 obtenir, au pr\u00e9alable, l'accord des utilisateurs, faute de quoi ils n'auront pas le droit de les contacter par t\u00e9l\u00e9phone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/demarchage-telephonique-une-loi-pour-bloquer-les-appels_7039589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le fait d'exprimer des opinions pacifiques devient un crime\"\u00a0: en Alg\u00e9rie, des internautes se font emprisonner pour un hashtag",
        "summary": "Le hashtag \"je ne suis pas satisfait\", devenu viral en Alg\u00e9rie, fait l'objet d'une r\u00e9pression de la part du gouvernement. Une vingtaine de citoyens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s pour ce motif, selon des militants des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/le-fait-d-exprimer-des-opinions-pacifiques-devient-un-crime-en-algerie-des-internautes-se-font-emprisonner-pour-un-hashtag_7039460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous cherchons des personnes originaires d\u2019Afrique ou des Cara\u00efbes\"\u00a0: pourquoi les collectes de sang ont besoin de groupes sanguins rares",
        "summary": "La France est un pays riche de sa diversit\u00e9. Pour soigner efficacement l'ensemble des patients en attente d\u2019une transfusion, l\u2019EFS a donc besoin de donneurs de sang de toutes les origines, notamment d'Afrique et de la Cara\u00efbe. Trois collectes sont programm\u00e9es : \u00e0 l\u2019Auditorium ce lundi, \u00e0 l\u2019Espace Ecully mardi 28 janvier et mercredi 29 janvier. Et au Double Mixte \u00e0 Villeurbanne la Doua le mardi 11 f\u00e9vrier prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/don-de-sang-rare-nous-cherchons-des-personnes-originaires-d-afrique-ou-des-caraibes-pourquoi-les-groupes-sanguins-rares-sont-tres-recherches_7039535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vigilance pour \"crues\" : l'Ille-et-Vilaine, le Morbihan et la Loire-Atlantique en alerte rouge, quatre autres d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Un autre d\u00e9partement, les Hautes-Alpes, est plac\u00e9 en vigilance orange pour le risque d'avalanches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/crues-l-ille-et-vilaine-le-morbihan-et-la-loire-atlantique-en-alerte-rouge-quatre-autres-departements-en-vigilance-orange_7040780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est du bricolage\" : \u00e0 Mayotte, une rentr\u00e9e scolaire chaotique entre \u00e9coles ferm\u00e9es, gr\u00e8ve des profs et manque de mat\u00e9riel",
        "summary": "Plus de cinq semaines apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, certains \u00e9tablissements n'ont pas pu accueillir leurs \u00e9l\u00e8ves et d'autres ont fonctionn\u00e9 au ralenti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/c-est-du-bricolage-a-mayotte-une-rentree-scolaire-chaotique-entre-ecoles-fermees-greve-des-profs-et-manque-de-materiel_7034384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Gaza, les femmes enceintes et leurs b\u00e9b\u00e9s sont \"constamment expos\u00e9s au risque d'une mort \u00e9vitable\", d\u00e9nonce un rapport de Human Rights Watch",
        "summary": "Dans un document rendu public mardi, l'ONG accuse Isra\u00ebl de violations des droits humains des femmes enceintes depuis le d\u00e9but de la guerre dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/a-gaza-les-femmes-enceintes-et-leurs-bebes-sont-constamment-exposes-au-risque-d-une-mort-evitable-denonce-un-rapport-de-human-rights-watch_7039265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il ne voulait pas que je porte de jupe\"\u00a0: le contr\u00f4le coercitif, un m\u00e9canisme au c\u0153ur des violences conjugales qui pourrait bient\u00f4t \u00eatre puni par la loi",
        "summary": "A l'instar de ce qui existe dans d'autres pays europ\u00e9ens, une proposition de loi \u00e9tudi\u00e9e mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e pr\u00e9voit de p\u00e9naliser le contr\u00f4le coercitif, une forme insidieuse de violence au sein du couple qui passe par la surveillance, l'intimidation ou encore l'isolement de la victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/il-ne-voulait-pas-que-je-porte-de-jupe-le-controle-coercitif-un-mecanisme-au-c-ur-des-violences-conjugales-qui-pourrait-bientot-etre-puni-par-la-loi_7013825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \"au chevet du Louvre\" : isol\u00e9 depuis la dissolution, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique cherche \u00e0 relancer son mandat",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat se rend au Louvre mardi apr\u00e8s-midi, alors qu'une note confidentielle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la v\u00e9tust\u00e9 du mus\u00e9e. Un futur chantier imagin\u00e9 dans la lign\u00e9e de la r\u00e9novation de la cath\u00e9drale Notre-Dame pour un pr\u00e9sident affaibli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/emmanuel-macron-au-chevet-du-louvre-isole-depuis-la-dissolution-le-president-de-la-republique-cherche-a-relancer-son-mandat_7040018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9mentaires sant\u00e9 : l'UFC-Que choisir appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d'une \"Grande S\u00e9cu\"",
        "summary": "L'association de d\u00e9fense des consommateurs appelle, dans une \u00e9tude publi\u00e9e mardi, \u00e0 revoir de fond en comble le syst\u00e8me de sant\u00e9 actuel et \u00e0 \u00e9tendre l'assurance maladie obligatoire jug\u00e9e plus \u00e9quitable et redistributive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-ufc-que-choisir-appelle-a-la-creation-d-une-grande-secu-et-denonce-la-part-croissante-prise-par-les-complementaires-sante_7040066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est John Mark Dougan, l'ancien sh\u00e9rif am\u00e9ricain qui tente de d\u00e9stabiliser les \u00e9lections allemandes\u00a0?",
        "summary": "Un ancien sh\u00e9rif et marine am\u00e9ricain install\u00e9 \u00e0 Moscou m\u00e8ne une campagne de d\u00e9sinformation pour parasiter les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives en Allemagne, a appris la cellule investigation de Radio France aupr\u00e8s de NewsGuard et Correctiv, deux acteurs de la lutte contre la d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-l-ancien-sherif-americain-qui-tente-de-destabiliser-les-elections-allemandes_7040036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Apprendre\" : Claire Simon filme l'\u00e9cole \u00e0 hauteur d'enfant dans un hymne \u00e0 l'institution et \u00e0 ses serviteurs",
        "summary": "Plus de trente ans apr\u00e8s son incroyable documentaire dans la cour de r\u00e9cr\u00e9ation d'une \u00e9cole maternelle, Claire Simon s'invite cette fois entre les murs d'une classe \u00e9l\u00e9mentaire. Un bijou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/apprendre-claire-simon-filme-l-ecole-a-hauteur-d-enfant-dans-un-hymne-a-l-institution-et-a-ses-serviteurs_7034639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025 : l'\u00e9quipe de France face \u00e0 l'Egypte et au spectre de l'\u00e9limination en quarts de finale des JO",
        "summary": "Pr\u00e8s de six mois apr\u00e8s le quart de finale perdu face aux Allemands aux JO de Paris, les handballeurs fran\u00e7ais abordent leur premier match \u00e0 \u00e9limination directe, lors du Mondial en Croatie, mardi face \u00e0 l'Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-handball-2025-l-equipe-de-france-face-a-l-egypte-et-au-spectre-de-l-elimination-en-quarts-de-finale-des-jo_7039790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale interdit le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique sans consentement",
        "summary": "Cette disposition a \u00e9t\u00e9 introduite par la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Delphine Batho, qui a soulev\u00e9 l'inefficacit\u00e9 du dispositif \"Bloctel\", cens\u00e9 permettre d'\u00e9chapper au d\u00e9marchage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/telephonie/l-assemblee-nationale-interdit-le-demarchage-telephonique-sans-consentement_7040864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic : une proposition de loi transpartisane examin\u00e9e au S\u00e9nat",
        "summary": "Le texte est d\u00e9battu \u00e0 partir de 14h30, mardi. L'objectif du texte, port\u00e9 par des parlementaires de droite comme de gauche, est de \"sortir la France du pi\u00e8ge du narcotrafic\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/lutte-contre-le-narcotrafic-une-proposition-de-loi-transpartisane-examinee-au-senat_7040894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a sign\u00e9 un d\u00e9cret contre \"l'extr\u00e9misme de genre\" au sein de l'arm\u00e9e",
        "summary": "Cette d\u00e9cision intervient alors que pendant sa campagne, le candidat r\u00e9publicain avait promis de restreindre les droits des personnes transgenres aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-a-signe-un-decret-contre-l-extremisme-de-genre-dans-l-armee_7040915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture\u00a0: le S\u00e9nat ouvre la voie \u00e0 la r\u00e9introduction de n\u00e9onicotino\u00efdes",
        "summary": "Interdite en France depuis 2018, cette substance reste utilis\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne, notamment sur la betterave ou la noisette.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-le-senat-ouvre-la-voie-a-la-reintroduction-de-neonicotinoides_7040948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \"Je serai content d'arriver, \u00e7a va \u00eatre le tour du monde le plus long de ma carri\u00e8re\u00a0!\", sourit Jean Le Cam",
        "summary": "Les arriv\u00e9es s\u2019encha\u00eenent aux Sables d\u2019Olonne mais la grande majorit\u00e9 de la flotte reste encore en mer. C\u2019est le cas du doyen Jean Le Cam, engag\u00e9 pour son 6e Vend\u00e9e Globe. Et ce nouveau tour du monde ne l\u2019a pas \u00e9pargn\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/interview-vendee-globe-je-serai-content-d-arriver-ca-va-etre-le-tour-du-monde-le-plus-long-de-ma-carriere-assure-jean-le-cam_7037726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homme, \u00e2ge, CSP+... Quel est le profil type des Fran\u00e7ais qui se vaccinent contre la grippe ?",
        "summary": "Alors que l'on est toujours en pleine \u00e9pid\u00e9mie de grippe, le taux de vaccination des Fran\u00e7ais fragiles est bien en-de\u00e7\u00e0 de l'objectif de 75% fix\u00e9 par les autorit\u00e9s sanitaires. Sant\u00e9 publique France constate des in\u00e9galit\u00e9s sociales et territoriales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/homme-age-csp-quel-est-le-profil-type-des-francais-qui-se-vaccinent-contre-la-grippe_7040834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues en Ille-et-Vilaine : 600 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es depuis dimanche, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "La Loire-Atlantique, le Morbihan et l'Ille-et-Vilaine sont plac\u00e9s en vigilance rouge pour \"crues\" apr\u00e8s le passage de la d\u00e9pression Herminia, et quatre autres d\u00e9partements sont en alerte orange pour le m\u00eame motif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-crues-en-ille-et-vilaine-600-personnes-ont-ete-evacuees-depuis-dimanche-annonce-la-prefecture_7041023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'aurais jamais tenu ces propos\", d\u00e9clare la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e Ya\u00ebl Braun-Pivet apr\u00e8s le \"sentiment de submersion\" migratoire \u00e9voqu\u00e9 par Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\"Je pense que les apports \u00e9trangers sont positifs pour un peuple, \u00e0 condition qu'ils ne d\u00e9passent pas une proportion\", a d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre sur LCI. \"D\u00e8s l'instant que vous avez le sentiment d'une submersion, (...) d\u00e8s cet instant-l\u00e0, vous avez rejet\", a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-je-n-aurais-jamais-tenu-ces-propos-declare-la-presidente-de-l-assemblee-yael-braun-pivet-apres-le-sentiment-de-submersion-evoque-par-francois-bayrou_7041005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : si le PS ne vote pas la censure, \"ce sera un changement d'alliance\", pr\u00e9vient Mathilde Panot",
        "summary": "Semaine d\u00e9cisive sur le vote du budget 2025. Le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou esp\u00e8re convaincre le Parti socialiste de ne pas voter la censure que LFI a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-si-le-ps-ne-vote-pas-la-censure-ce-sera-un-changement-d-alliance-previent-mathilde-panot_7040984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enseignante tu\u00e9e \u00e0 Saint-Jean-de-Luz\u00a0: le parquet de Bayonne requiert un proc\u00e8s pour assassinat",
        "summary": "La question de l'\u00e9tat psychiatrique du lyc\u00e9en et la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale qui en d\u00e9coule est au c\u0153ur de l'affaire. \"Le parquet demande aux jur\u00e9s de cour d'assises de jouer au psychiatre\", objecte la d\u00e9fense du jeune homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/professeure-poignardee-par-un-eleve-a-saint-jean-de-luz/enseignante-tuee-a-saint-jean-de-luz-le-parquet-de-bayonne-requiert-un-proces-pour-assassinat_7041020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Daniel Colling, le fondateur du Printemps de Bourges, est mort \u00e0 78 ans",
        "summary": "Il fut l'un des cr\u00e9ateurs du premier Z\u00e9nith en 1983 et pr\u00e9sidait les salles de Paris, Nantes et Toulouse. Il avait aussi \u00e9t\u00e9 le producteur de Jacques Higelin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/daniel-colling-le-fondateur-du-printemps-de-bourges-est-mort-a-78-ans_7041008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget des Sports : les trois quarts des Fran\u00e7ais se disent oppos\u00e9s \u00e0 la baisse pr\u00e9vue dans le projet de loi de finances 2025",
        "summary": "Les deux tiers des Fran\u00e7ais (63%) souhaitent que des mesures soient prises pour rendre le sport plus accessible financi\u00e8rement, r\u00e9v\u00e8le par ailleurs mardi un sondage r\u00e9alis\u00e9 par Flashs pour France Judo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/budget-des-sports-les-trois-quarts-des-francais-se-disent-opposes-a-la-baisse-prevue-dans-le-projet-de-loi-de-finances-2025_7040045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019AP-HP mise en examen apr\u00e8s le suicide d\u2019une jeune fille en 2021",
        "summary": "Le 26 janvier 2021, une adolescente de 16 ans, souffrant d\u2019anorexie et hospitalis\u00e9e au sein du service p\u00e9diatrique  de l\u2019h\u00f4pital Ambroise-Par\u00e9 de Boulogne-Billancourt, \u00e9tait morte en sautant depuis le 7e \u00e9tage du b\u00e2timent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/l-ap-hp-mise-en-examen-apres-le-suicide-d-une-jeune-fille-en-2021_7040912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9gradation du Louvre : de nombreux mus\u00e9es en France n\u00e9cessitent une importante r\u00e9novation, selon une sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Via une note confidentielle, la pr\u00e9sidente du Louvre, Laurence Des Cars, a alert\u00e9 la ministre de la Culture sur l'\u00e9tat des b\u00e2timents qui \"arrivent \u00e0 un niveau d'obsolescence inqui\u00e9tant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/degradation-du-louvre-de-nombreux-musees-en-france-necessitent-une-importante-renovation-selon-une-specialiste_7040903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rappel massif de produits Coca-Cola en Europe\u00a0: quatre questions sur cette alerte et sur le chlorate, le produit qui en est \u00e0 l'origine",
        "summary": "Des bouteilles et canettes issues d'une usine belge du groupe contiennent un niveau trop \u00e9lev\u00e9 de ce compos\u00e9 chimique, qui provient en g\u00e9n\u00e9ral de d\u00e9sinfectants au chlore. Le rappel ne concerne pas la France m\u00eame si deux lots y ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s, affirme l'entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/rappel-massif-de-produits-coca-cola-en-europe-quatre-questions-sur-cette-alerte-et-sur-le-chlorate-le-produit-qui-en-est-a-l-origine_7040876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'animatrice Catherine Laborde, ex-pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o de TF1, est morte \u00e0 73 ans",
        "summary": "N\u00e9e en 1951, elle \u00e9tait atteinte d'une maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative depuis 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/l-animatrice-catherine-laborde-ex-presentatrice-meteo-de-tf1-est-morte-a-73-ans_7041110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'Elias \u00e0 Paris : \"Tout le monde a un peu peur\", confient des \u00e9l\u00e8ves du m\u00eame coll\u00e8ge que l'adolescent de 14 ans tu\u00e9 pour son portable",
        "summary": "L'adolescent parisien est mort samedi des suites de ses blessures, apr\u00e8s avoir re\u00e7u un coup de couteau lors de la tentative de vol de son t\u00e9l\u00e9phone portable par deux mineurs de 16 et 17 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-d-elias-a-paris-tout-le-monde-a-un-peu-peur-confient-des-eleves-du-meme-college-que-l-adolescent-de-14-ans-tue-pour-son-portable_7040951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La premi\u00e8re mission commerciale d'Ariane\u00a06 pr\u00e9vue le 26\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Le but de cette mission est de lancer un satellite d'observation militaire en orbite. L'enjeu pour les Europ\u00e9ens est de continuer \u00e0 exister face au g\u00e9ant am\u00e9ricain SpaceX.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/la-premiere-mission-commerciale-d-ariane-6-prevue-le-26-fevrier_7041056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic\u00a0: Bruno Retailleau veut cr\u00e9er un \"\u00e9tat-major contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e\"",
        "summary": "Bruno Retailleau, ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" mardi 28 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/en-france-la-justice-des-mineurs-est-un-fiasco-selon-bruno-retailleau_7040993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Pierre Sage \u00e9cart\u00e9 de son poste d'entra\u00eeneur de l'OL",
        "summary": "L'Olympique lyonnais vise d\u00e9sormais Paulo Fonseca, l'ancien coach de Lille et de l'AC Milan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/football-pierre-sage-ecarte-de-son-poste-d-entraineur-de-l-ol_7041062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concessions sur le budget, \"sentiment de submersion\" migratoire, proc\u00e8s de Marine Le Pen \"d\u00e9rangeant\"... Ce qu'il faut retenir de l'interview de Fran\u00e7ois Bayrou sur LCI",
        "summary": "Le Premier ministre a donn\u00e9 une longue interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, lundi soir. Il y a aussi confirm\u00e9 son intention de scinder le projet de loi sur la fin de vie en deux textes distincts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/concessions-sur-le-budget-sentiment-de-submersion-migratoire-proces-de-marine-le-pen-derangeant-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-francois-bayrou-sur-lci_7040990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plaider-coupable, peines alourdies... G\u00e9rald Darmanin d\u00e9voile une s\u00e9rie de propositions destin\u00e9es \u00e0 combattre les violences faites aux femmes",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e au magazine \"Elle\", le ministre de la Justice promet de s'attaquer aux violences faites aux femmes en d\u00e9posant quatre amendements \u00e0 une proposition de loi transpartisane examin\u00e9e mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/plaider-coupable-peines-alourdies-gerald-darmanin-devoile-une-serie-de-propositions-destinees-a-combattre-les-violences-faites-aux-femmes_7041200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : une mar\u00e9e humaine regagne le nord du territoire",
        "summary": "Selon le gouvernement du Hamas, 300\u00a0000 d\u00e9plac\u00e9s sont rentr\u00e9s lundi dans le nord du territoire, \u00e0 la faveur du fragile cessez-le-feu en place depuis le 19 janvier entre Isra\u00ebl et le mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-une-maree-humaine-regagne-le-nord-de-gaza_7040840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien Boualem Sansal est sorti de l'h\u00f4pital et reste en prison, selon le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot a pr\u00e9cis\u00e9 avoir obtenu ces informations de l'\u00e9pouse de l'\u00e9crivain et que la demande fran\u00e7aise de visite consulaire n'avait pas \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e par les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-ecrivain-franco-algerien-boualem-sansal-est-sorti-de-l-hopital-et-reste-en-prison-selon-le-ministre-des-affaires-etrangeres_7041083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On y pense tous, mais personne n'ose le dire\" : \u00e0 Mayotte, les enseignants face \u00e0 la crainte d'apprendre la mort de leurs \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Plus de cinq semaines apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, les plus de 115 000 \u00e9l\u00e8ves de l'archipel \u00e9taient appel\u00e9s lundi 27 janvier \u00e0 retourner en classe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/reportage-on-y-pense-tous-mais-personne-n-ose-le-dire-a-mayotte-les-enseignants-face-a-la-crainte-d-apprendre-la-mort-de-leurs-eleves_7041059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chef Paul Marcon remporte le Bocuse\u00a0d'Or\u00a02025 pour la France, trente\u00a0ans apr\u00e8s son p\u00e8re",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 par Paul Bocuse en 1987, ce combat des chefs international est consid\u00e9r\u00e9 comme le Graal de la gastronomie. C'est la neuvi\u00e8me\u00a0fois que la France gagne la pr\u00e9cieuse statuette.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/le-chef-paul-marcon-remporte-le-bocuse-d-or-2025-pour-la-france-trente-ans-apres-son-pere_7041071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut que l'arm\u00e9e reste au Liban\" : dans le Nord d'Isra\u00ebl, les habitants craignent un retour des tensions",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e9tait cens\u00e9e avoir achev\u00e9 dimanche son retrait du sud du Liban, mais Isra\u00ebl a annonc\u00e9 que l'op\u00e9ration se poursuivrait au-del\u00e0 de cette date.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-il-faut-que-l-armee-reste-au-liban-dans-le-nord-d-israel-les-habitants-craignent-un-retour-des-tensions_7039082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Communes sans assurance : des hausses de prix in\u00e9vitables pour \"la survie du mod\u00e8le\", justifient les assureurs",
        "summary": "Groupama et SMACL Assurances justifient les hausses de tarifs d\u00e9nonc\u00e9es par l'Association des maires de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/communes-sans-assurance-des-hausses-de-prix-inevitables-pour-la-survie-du-modele-justifient-les-assureurs_7041128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : France-Galles en ouverture, le Crunch d\u00e8s la 2e journ\u00e9e... A quelle heure et sur quelles cha\u00eenes suivre les matchs des tournois masculin et f\u00e9minin",
        "summary": "Double tenante du titre, l'Irlande d\u00e9fend sa couronne dans l'\u00e9preuve masculine de rugby, tandis que l'Angleterre, auteure du Grand Chelem lors des six derni\u00e8res \u00e9ditions f\u00e9minines, tentera de conserver sa mainmise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-france-galles-en-ouverture-le-crunch-des-la-2e-journee-a-quelle-heure-et-sur-quelles-chaines-suivre-les-matchs-des-tournois-masculin-et-feminin_7039553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]