[
    {
        "title": "Les Etats-Unis suspendent l'instauration de droits de douane contre le Canada et le Mexique pendant un mois",
        "summary": "Donald Trump avait annonc\u00e9 samedi l'instauration de tarifs douaniers \u00e0 25% sur les importations depuis le Canada et le Mexique, partenaires des Etats-Unis au sein du trait\u00e9 de libre-\u00e9change d'Am\u00e9rique du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-etats-unis-suspendent-pendant-un-mois-la-hausse-des-droits-de-douane-visant-le-mexique_7053101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump lorgne sur les m\u00e9taux pr\u00e9cieux ukrainiens en \u00e9change de l'aide am\u00e9ricaine",
        "summary": "A l'automne dernier, Kiev avait ouvert la porte \u00e0 une \"exploitation commune des ressources strat\u00e9giques\" de l'Ukraine avec ses partenaires internationaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-lorgne-sur-les-terres-rares-ukrainiennes-en-echange-de-l-aide-americaine_7053416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : La France insoumise d\u00e9pose deux motions de censure contre le gouvernement apr\u00e8s les recours au 49.3 par Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\"Ce gouvernement ill\u00e9gitime doit tomber\", a r\u00e9agi lundi sur X la formation politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/budget-2025-la-france-insoumise-confirme-le-depot-d-une-motion-de-censure-contre-le-gouvernement-apres-le-recours-au-49-3-par-francois-bayrou_7053032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France enregistre un nombre record de SDF et \"s'enfonce dans la crise du logement\", alerte la Fondation Abb\u00e9-Pierre",
        "summary": "Dans son rapport annuel sur le mal-logement, l'association s'inqui\u00e8te de l'\"attentisme\" politique face \u00e0 l'\"aggravation\" de la situation de millions de Fran\u00e7ais fragilis\u00e9s, parmi lesquels quelque 350 000 personnes sans domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/la-france-enregistre-un-nombre-record-de-sdf-et-s-enfonce-dans-la-crise-du-logement-alerte-la-fondation-abbe-pierre_7047764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : Fran\u00e7ois Bayrou a re\u00e7u des d\u00e9put\u00e9s favorables \u00e0 la r\u00e9forme du mode de scrutin pour Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "Le Premier ministre doit s'entretenir \"dans les prochains jours\" avec les maires de Marseille et Lyon, concern\u00e9s par une possible r\u00e9forme du mode de scrutin \u00e0 un an des prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/municipales-2026-francois-bayrou-a-recu-des-deputes-favorables-a-la-reforme-du-mode-de-scrutin-pour-paris-lyon-et-marseille_7053305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale apr\u00e8s des tirs de la s\u00fbret\u00e9 ferroviaire \u00e0 la gare d'Austerlitz \u00e0 Paris",
        "summary": "L'agent auteur des tirs a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, lundi, pour proc\u00e9der aux v\u00e9rifications n\u00e9cessaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-blesses-par-balles-apres-des-tirs-de-la-surete-ferroviaire-a-la-gare-d-austerlitz-a-paris_7052969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, Alexandre Djouhri euph\u00e9mise l'exfiltration \"tranquillou\" de B\u00e9chir Saleh",
        "summary": "La journ\u00e9e de lundi a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e \u00e0 l'argentier du r\u00e9gime libyen, jug\u00e9 en son absence. Pour l'accusation, il ne s'agissait pas d'aider un \"ami\" de la France mais d'exfiltrer le d\u00e9tenteur de secrets compromettants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/au-proces-des-soupcons-de-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-alexandre-djouhri-euphemise-l-exfiltration-tranquillou-de-bechir-saleh_7053296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cette femme, c'est notre mod\u00e8le au quotidien\"\u00a0: les soutiens d'Ad\u00e8le Haenel soulag\u00e9s par le jugement prononc\u00e9 contre Christophe Ruggia",
        "summary": "Le tribunal judiciaire de Paris a prononc\u00e9, lundi, la condamnation \u00e0 quatre ans de prison dont deux fermes \u00e0 l'encontre du r\u00e9alisateur Christophe Ruggia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/reportage-cette-femme-c-est-notre-modele-au-quotidien-les-soutiens-d-adele-haenel-soulages-par-le-jugement-prononce-contre-christophe-ruggia_7053254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO d'hiver 2030 : Martin Fourcade \"nous prom\u00e8ne depuis le d\u00e9part\", ass\u00e8ne Renaud Muselier, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Paca",
        "summary": "Le quintuple champion olympique de biathlon a annonc\u00e9, lundi matin, renoncer \u00e0 briguer la pr\u00e9sidence du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques 2030 dans les Alpes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/alpes-francaises-2030/jo-d-hiver-2030-martin-fourcade-nous-promene-depuis-le-depart-assene-renaud-muselier-le-president-de-la-region-paca_7053128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : le Hamas se dit \"pr\u00eat\" \u00e0 entamer le deuxi\u00e8me cycle de n\u00e9gociations avec Isra\u00ebl",
        "summary": "La deuxi\u00e8me phase de la tr\u00eave, qui doit faire l'objet de discussions cette semaine, vise \u00e0 la lib\u00e9ration des derniers otages et la fin d\u00e9finitive de la guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-a-washington-pour-parler-de-la-deuxieme-phase-du-cessez-le-feu-a-gaza_7052903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine annonce un concours de musique Intervision, rival de l'Eurovision",
        "summary": "La Russie a \u00e9t\u00e9 bannie de l'Eurovision en 2022 apr\u00e8s le d\u00e9clenchement de son offensive contre l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine-annonce-un-concours-de-musique-intervision-rival-de-l-eurovision_7053326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ecosse \u00e9carte un projet d'interdiction ou de confinement des chats propos\u00e9 par des d\u00e9fenseurs de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Cette mesure, recommand\u00e9e par une commission ind\u00e9pendante, aurait d\u00fb permettre de pr\u00e9server la faune sauvage dans certaines zones rurales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/l-ecosse-ecarte-un-projet-d-interdiction-ou-de-confinement-des-chats-propose-par-des-defenseurs-de-la-biodiversite_7053377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voie du p\u00e9riph\u00e9rique parisien sera r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage et aux transports en commun d\u00e8s le 3 mars",
        "summary": "Cette mesure, h\u00e9ritage des Jeux olympiques, s'appliquera sur le p\u00e9riph\u00e9rique parisien et sur une partie des autoroutes A1 et A13 en semaine aux heures de pointe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/peripherique-parisien-une-voie-reservee-au-covoiturage-et-aux-transports-en-commun_7053224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wegovy, m\u00e9dicament anti-ob\u00e9sit\u00e9, continuera d'\u00eatre fourni gratuitement \u00e0 3\u00a0000 patients en France jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "Le m\u00e9dicament est commercialis\u00e9 en France depuis octobre 2024 sans \u00eatre rembours\u00e9. Son prix est fix\u00e9 librement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/le-medicament-wegovy-qui-lutte-contre-l-obesite-sera-fourni-a-titre-gracieux-a-3-000-patients-en-france-jusqu-a-la-fin-de-l-annee_7052876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Oseriez-vous un sextoy de seconde main ?\" : \u00e0 Strasbourg, une boutique se lance dans le reconditionn\u00e9",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois en France, des sextoys reconditionn\u00e9s sont propos\u00e9s \u00e0 la vente directement dans les rayons d'un sexshop de Strasbourg. Une fa\u00e7on de redonner vie \u00e0 des objets de la sexualit\u00e9 et de sensibiliser \u00e0 la question du recyclage, jusqu'ici inexistante dans le secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/oseriez-vous-un-sextoy-de-seconde-main-une-boutique-se-lance-dans-le-reconditionne_7053245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement en Savoie\u00a0: comment les stations de ski de la Tarentaise tentent de s'organiser avant les vacances scolaires",
        "summary": "\u00c0 quelques jours du d\u00e9but des vacances d'hiver, l'arriv\u00e9e des nombreux touristes attendues est compliqu\u00e9e par les difficult\u00e9s de circulation sur la RN90.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/eboulement-en-savoie-bouchons-hebergement-comment-les-stations-de-ski-tentent-de-s-organiser-avant-les-vacances-d-hiver_7053020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Debout pour la culture\"\u00a0: une p\u00e9tition lanc\u00e9e en soutien du secteur culturel, victime de coupes budg\u00e9taires",
        "summary": "De nombreuses personnalit\u00e9s, de Laure Calamy \u00e0 Alice Zeniter et Philippe Torreton, soutiennent ce mouvement de protestation qui d\u00e9nonce \"un calcul dangereux\" de la part de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/debout-pour-la-culture-un-mouvement-de-soutien-au-secteur-menace-par-les-coupes-budgetaires_7053209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le DJ Bob Sinclar a bern\u00e9 son monde avec de la fausse chirurgie esth\u00e9tique",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir affol\u00e9 ses admirateurs en arborant un visage visiblement pass\u00e9 sous le bistouri, le c\u00e9l\u00e8bre DJ\u00a0parisien d\u00e9voile enfin le pot aux roses dans son nouveau clip\u00a0: c'\u00e9tait un faux, mais pour un vrai coup de com'.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/electro/comment-dj-bob-sinclar-a-berne-son-monde-avec-de-la-fausse-chirurgie-esthetique_7052864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais peuvent r\u00e9duire de 15% leur consommation de viande en dix ans \"sans porter pr\u00e9judice\" \u00e0 leurs \"besoins nutritionnels\", selon un rapport",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais peuvent r\u00e9duire leur consommation carn\u00e9e, sans douleur, sous quelques conditions, estime l'Institut de d\u00e9veloppement durable et des relations internationales (Iddri) dans un rapport d\u00e9voil\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/les-francais-peuvent-reduire-de-15-leur-consommation-de-viande-en-dix-ans-sans-porter-prejudice-a-leurs-besoins-nutritionnels-selon-un-rapport_7052702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : qu'est-ce que l'article 41-bis, le r\u00e9gime carc\u00e9ral italien dont G\u00e9rald Darmanin pourrait s'inspirer ?",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais de la Justice est attendu lundi \u00e0 Rome pour visiter le centre p\u00e9nitentiaire romain de Rebibbia, o\u00f9 une cinquantaine de d\u00e9tenus appartenant au crime organis\u00e9 sont soumis \u00e0 un r\u00e9gime d'isolement et de surveillance particuli\u00e8rement draconien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/narcotrafic-qu-est-ce-que-l-article-41-bis-le-regime-carceral-itaien-dont-gerald-darmanin-pourrait-s-inspirer_7052552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : 49.3, motions de censure... Le calendrier de la semaine cruciale du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Tous les regards sont braqu\u00e9s sur le Parti socialiste et le Rassemblement national, qui h\u00e9sitent encore sur la strat\u00e9gie \u00e0 adopter dans cette s\u00e9quence budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/budget-2025-49-3-motions-de-censure-le-calendrier-de-la-semaine-cruciale-du-gouvernement-de-francois-bayrou_7052654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les d\u00e9put\u00e9s socialistes se prononcent contre la censure du gouvernement Bayrou",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, les socialistes ont expliqu\u00e9 qu'ils d\u00e9poseront une motion de censure contre le gouvernement Bayrou \"qui sera examin\u00e9e apr\u00e8s l'adoption du budget\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-les-deputes-socialistes-se-prononcent-contre-la-censure-du-gouvernement-bayrou_7052993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paloma, laur\u00e9ate de \"Drag Race France\", va tourner un biopic sur Bambi, ic\u00f4ne trans et meneuse de revue des ann\u00e9es\u00a01950",
        "summary": "Le film racontera le parcours hors du commun de Bambi, figure mythique des cabarets parisiens des ann\u00e9es\u00a01950-1960.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/paloma-laureate-de-drag-race-france-va-tourner-un-biopic-sur-bambi-icone-trans-et-meneuse-de-revue-des-annees-1950_7053068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Gr\u00e8ce, des habitants de Santorin fuient l'\u00eele frapp\u00e9e par des s\u00e9ismes \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Plus de 200 secousses telluriques ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es depuis dimanche au large de cette \u00eele tr\u00e8s touristique de l'archipel de Cyclades.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/en-grece-des-habitants-de-santorin-fuient-l-ile-frappee-par-des-seismes-a-repetition_7052867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A Day Without Immigrants\"\u00a0: aux \u00c9tats-Unis, des commer\u00e7ants ferment boutique pour protester contre la politique migratoire de Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident, qui avait ax\u00e9 sa campagne sur la lutte contre l\u2019immigration, a promis d'expulser des millions de personnes en situation ill\u00e9gale. Face \u00e0 cette menace, certains secteurs appellent \u00e0 une journ\u00e9e sans travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/a-day-without-immigrants-aux-etats-unis-des-commercants-ferment-boutique-pour-protester-contre-la-politique-migratoire-de-donald-trump_7052759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Somme encore en vigilance orange aux crues, l'alerte lev\u00e9e dans cinq d\u00e9partements",
        "summary": "Le Morbihan, l'Ille-et-Vilaine, la Loire-Atlantique, l'Eure et le Val-d'Oise ne sont plus concern\u00e9s par les risques de crues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/inondations-et-crues/la-somme-encore-en-vigilance-orange-aux-crues-l-alerte-levee-dans-cinq-departements_7052567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon g\u00e2teau pr\u00e9f\u00e9r\u00e9\"\u00a0: coup de foudre \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran entre deux \u00e2mes solitaires \u00e0 l'aube de la vieillesse",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me film des deux r\u00e9alisateurs iraniens Maryam Moghaddam et Behtash Sanaeeha fait l'\u00e9loge de la libert\u00e9, de la joie et de l'amour, dans un pays qui les interdit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/mon-gateau-prefere-coup-de-foudre-a-teheran-entre-deux-ames-solitaires-a-l-aube-de-la-vieillesse_7041194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 sacr\u00e9e pour l'album de l'ann\u00e9e, les Fran\u00e7ais de Gojira r\u00e9compens\u00e9s... D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s des Grammy Awards 2025",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par un hommage aux victimes des incendies de Los Angeles, qui ont fait pr\u00e8s d'une trentaine de morts et d\u00e9truit des milliers de b\u00e2timents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/grammy-awards/les-francais-de-gojira-recompenses-aux-grammy-awards-pour-leur-prestation-aux-jo-beyonce-sacree-dans-la-categorie-de-l-album-de-l-annee_7052324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : la com\u00e9dienne fran\u00e7aise Juliette Binoche sera la pr\u00e9sidente du jury de la 78e \u00e9dition",
        "summary": "La 78e \u00e9dition du Festival de Cannes se tiendra du 13 au 24 mai 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes-la-comedienne-francaise-juliette-binoche-sera-la-presidente-du-jury-de-la-78e-edition_7053464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9jug\u00e9s, refus bidons et petits budgets... \"Des discriminations \u00e0 tous les \u00e9tages\" pour les personnes handicap\u00e9es en qu\u00eate d'un logement",
        "summary": "Dans son rapport annuel sur le mal-logement, la Fondation Abb\u00e9 Pierre s'int\u00e9resse pour la premi\u00e8re fois aux difficult\u00e9s des Fran\u00e7ais en situation de handicap ou de perte d'autonomie sur le march\u00e9 de la location immobili\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/temoignages-prejuges-refus-bidons-et-petits-budgets-des-discriminations-a-tous-les-etages-pour-les-personnes-handicapees-en-quete-d-un-logement_7045148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aspartame : la Ligue contre le cancer, Foodwatch et Yuka lancent une p\u00e9tition europ\u00e9enne pour demander son interdiction",
        "summary": "L'aspartame est un additif class\u00e9 \"canc\u00e9rog\u00e8ne possible pour l'homme\" par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/aspartame-la-ligue-contre-le-cancer-foodwatch-et-yuka-lancent-une-petition-europeenne-pour-demander-son-interdiction_7053851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le budget 2025 va-t-il \"augmenter de 40% les imp\u00f4ts des entreprises qui fabriquent en France\", comme l'a affirm\u00e9 Bernard Arnault ?",
        "summary": "Le milliardaire a vivement d\u00e9nonc\u00e9 la semaine pass\u00e9e la surtaxe de l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, finalement adopt\u00e9e lundi dans le projet de loi de finances. Mais, contrairement \u00e0 ce qu'avance l'homme le plus riche de France, elle ne concernera que quelques centaines de grandes entreprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-budget-2025-va-t-il-augmenter-de-40-les-impots-des-entreprises-qui-fabriquent-en-france-comme-l-a-affirme-bernard-arnault_7045226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Si le num\u00e9rique \u00e9tait un pays, il \u00e9mettrait autant de gaz \u00e0 effet de serre que 5,5 fois la France, selon un rapport",
        "summary": "Un rapport, de l'association Green IT, bas\u00e9 sur des donn\u00e9es de 2023, rappelle \u00e0 quel point internet \u00e9puise les ressources de notre plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/si-le-numerique-etait-un-pays-il-emettrait-autant-de-gaz-a-effet-de-serre-que-5-5-fois-la-france-selon-un-rapport_7053431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux en bouteille : de l\u2019\u00c9lys\u00e9e \u00e0 Matignon, r\u00e9v\u00e9lations sur le lobbying de Nestl\u00e9 au sommet de l'Etat",
        "summary": "Des documents in\u00e9dits r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par la cellule investigation de Radio France et \"Le Monde\" d\u00e9voilent l\u2019ampleur des efforts d\u00e9ploy\u00e9s avec succ\u00e8s par Nestl\u00e9 aupr\u00e8s de l\u2019Etat pour filtrer ill\u00e9galement son eau en bouteille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-scandale-des-eaux-en-bouteille-de-l-elysee-a-matignon-revelations-sur-le-lobbying-de-nestle_7054010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Bob Marley m'a appris \u00e0 croire en moi, les Sex\u00a0Pistols \u00e0 ne pas me laisser faire\"\u00a0: le photographe britannique Dennis Morris expose \u00e0 la MEP l'essentiel de son \u0153uvre",
        "summary": "Vous connaissez sans doute nombre de ses photos de figures de la musique sans savoir qu'elles sont de Dennis Morris. \u00c0 l'occasion de la premi\u00e8re grande r\u00e9trospective de son travail en France, nous lui avons parl\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/interview-bob-marley-m-a-appris-a-croire-en-moi-les-sex-pistols-a-ne-pas-me-laisser-faire-le-photographe-britannique-dennis-morris-expose-a-la-mep-l-essentiel-de-son-uvre_7043774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Luxembourg, le plus grand eldorado des footballeurs fran\u00e7ais",
        "summary": "Le championnat luxembourgeois de football a un peu plus confort\u00e9 son statut de destination privil\u00e9gi\u00e9e des joueurs fran\u00e7ais, alors que le mercato s'est cl\u00f4t en France lundi, trois jours apr\u00e8s celui du Luxembourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/mercato/le-luxembourg-le-plus-grand-eldorado-des-footballeurs-francais_7043441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec \"La Pampa\", Antoine Chevrollier explore la course effr\u00e9n\u00e9e au temps de l'adolescence",
        "summary": "\"La Pampa\" tient les spectateurs en haleine gr\u00e2ce \u00e0 une tr\u00e8s belle r\u00e9alisation port\u00e9e par une formidable \u00e9quipe de com\u00e9diens, notamment les deux\u00a0jeunes acteurs, \u00e9poustouflants de v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/avec-la-pampa-antoine-chevrollier-explore-la-course-effrenee-au-temps-de-l-adolescence_7053230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]