[
    {
        "title": "\"Pour la R\u00e9publique, contre l'antis\u00e9mitisme\" : de la gauche \u00e0 l'extr\u00eame droite, presque toute la classe politique a d\u00e9fil\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "\u00c0 Paris, la marche contre l'antis\u00e9mitisme a rassembl\u00e9 dimanche plus de 105 000 personnes, selon la pr\u00e9fecture de police. Ce rassemblement, organis\u00e9 \u00e0 l'appel de Ya\u00ebl Braun-Pivet, pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, et de G\u00e9rard Larcher pr\u00e9sident du S\u00e9nat, a \u00e9t\u00e9 suivi par des \u00e9lus politiques de tous bords.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/pour-la-republique-contre-l-antisemitisme-de-la-gauche-a-l-extreme-droite-presque-toute-la-classe-politique-a-defile-a-paris_6179694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait de la situation \u00e0 l'h\u00f4pital al-Chifa, au c\u0153ur des combats \u00e0 Gaza",
        "summary": "Selon le vice-ministre de la Sant\u00e9 du gouvernement du Hamas, un b\u00e2timent du plus grand h\u00f4pital de la bande de Gaza a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par une frappe de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Celle-ci n'a pas encore r\u00e9agi \u00e0 cette accusation, mais a d\u00e9nonc\u00e9 ces derniers jours de \"fausses informations\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-de-la-situation-a-l-hopital-al-chifa-au-c-ur-des-combats-a-gaza_6179436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lens s'impose dans les derni\u00e8res secondes face \u00e0 Marseille au terme d'un match soporifique",
        "summary": "Le Racing a domin\u00e9 l'OM (1-0) gr\u00e2ce \u00e0 une t\u00eate tardive de Jonathan Gradit, dimanche soir lors de la 12e journ\u00e9e de Ligue 1, et remonte \u00e0 la sixi\u00e8me place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-lens-om-un-choc-entre-deux-cadors-au-ralenti-suivez-la-12e-journee-de-ligue-1_6175701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues dans le Pas-de-Calais : les \u00e9tablissements scolaires des 279 communes touch\u00e9es resteront ferm\u00e9s jusqu'\u00e0 mardi",
        "summary": "Les cr\u00e8ches, les \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires, les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es sont concern\u00e9s, pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/crues-dans-le-pas-de-calais-les-etablissements-scolaires-des-279-communes-touchees-resteront-fermes-jusqu-a-mardi_6179529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a renforc\u00e9 ses d\u00e9fenses face au risque de frappes russes sur les infrastructures cet hiver, selon Volodymyr Zelensky",
        "summary": "\"Nous devons nous pr\u00e9parer \u00e0 la possibilit\u00e9 que l'ennemi augmente le nombre de frappes de drones ou de missiles sur nos infrastructures\", a pr\u00e9venu dimanche le chef d'Etat ukrainien lors de son allocution quotidienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-a-renforce-ses-defenses-face-au-risque-de-frappes-russes-sur-les-infrastructures-cet-hiver-selon-volodymyr-zelensky_6179874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premier League : 4-4, un record vieux de 46 ans, Haaland inarr\u00eatable... Les chiffres du match nul fou entre Chelsea et Manchester City",
        "summary": "Les deux \u00e9quipes n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9partager, dimanche, au terme d'un match spectaculaire (4-4) \u00e0 Stamford Bridge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/premier-league/premier-league-4-4-un-record-vieux-de-46-ans-haaland-inarretable-les-chiffres-du-match-nul-fou-entre-chelsea-et-manchester-city_6179814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande : l'inqui\u00e9tant r\u00e9veil d'un volcan",
        "summary": "L'Islande a d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence face \u00e0 la menace d'une \u00e9ruption volcanique imminente dans le sud-ouest du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/islande-l-inquietant-reveil-d-un-volcan_6179607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un militaire des forces sp\u00e9ciales de Pau est mort lors d'un exercice",
        "summary": "Le capitaine Mathieu Gayot est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en service, samedi 11 novembre, lors d'un exercice sur le camp d'entra\u00eenement de Pau dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Le militaire \u00e2g\u00e9 de 30 ans faisait partie du 4\u1d49 r\u00e9giment d'h\u00e9licopt\u00e8res des forces de sp\u00e9ciales bas\u00e9 dans la capitale b\u00e9arnaise.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/pau/un-militaire-des-forces-speciales-de-pau-est-mort-lors-d-un-exercice-2871614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : immersion au c\u0153ur de la lutte contre le trafic de drogue",
        "summary": "Une nouvelle fusillade meurtri\u00e8re a eu lieu \u00e0 Marseille, samedi 11 novembre, sur le parking d\u2019un fast-food. \u00c0 quoi ressemble le travail de la PJ sur le terrain ? Immersion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/marseille-immersion-au-c-ur-de-la-lutte-contre-le-trafic-de-drogue_6179832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les conditions ont \u00e9t\u00e9 muscl\u00e9es\" : des nouvelles du skipper rochelais Aymeric Chappellier, deuxi\u00e8me au classement sur la Transat Jacques Vabre",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la fin de la Transat Jacques Vabre - Normandie Le Havre, le duo Fabrice Cahierc et Aymeric Chappellier se place en seconde position dans la cat\u00e9gorie des Ocean Fifty avec leur trimaran, Realites. Ils nous ont donn\u00e9 de leurs nouvelles.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/les-conditions-ont-ete-musclees-des-nouvelles-du-skipper-rochelais-aymeric-chappellier-deuxieme-au-classement-sur-la-transat-jacques-vabre-2871611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : enfin vainqueur \u00e0 Rennes, Lyon remporte son premier succ\u00e8s de la saison mais reste dernier",
        "summary": "Contre une \u00e9quipe bretonne aux abois et en inf\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique pendant 85 minutes, l'OL a pein\u00e9 mais a enfin ouvert son compteur de victoire, dimanche (0-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-enfin-vainqueur-a-rennes-lyon-remporte-son-premier-succes-de-la-saison-mais-reste-dernier_6179745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un policier municipal de Dunkerque gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer, une enqu\u00eate ouverte pour tentative d'homicide",
        "summary": "Un automobiliste a refus\u00e9 de se soustraire \u00e0 un contr\u00f4le de police, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, \u00e0 Dunkerque. D'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, en faisant marche arri\u00e8re, le conducteur a percut\u00e9 et gravement bless\u00e9 un policier municipal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/nord-un-policier-municipal-de-dunkerque-grievement-blesse-apres-un-refus-d-obtemperer-une-enquete-ouverte-pour-tentative-d-homicide_6179493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la double peine des Palestiniens de Jordanie",
        "summary": "Parmi les victimes collat\u00e9rales de la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl depuis le 7 octobre, certains Palestiniens de Jordanie ne peuvent plus se rendre en Isra\u00ebl pour aller travailler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-hamas-israel-la-double-peine-des-palestiniens-de-jordanie_6178197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Barcelone, quatre nouvelles tours achev\u00e9es sur la Sagrada Familia",
        "summary": "Le r\u00eave d\u2019Antoni Gaud\u00ed prend forme. \u00c0 Barcelone, le chantier titanesque de la Sagrada Familia a franchi une nouvelle \u00e9tape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/barcelone-quatre-nouvelles-tours-achevees-sur-la-sagrada-familia_6179817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Marche contre l'antis\u00e9mitisme : les personnalit\u00e9s politiques en t\u00eate du cort\u00e8ge parisien entonnent la Marseillaise",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents des deux chambres du Parlement, Ya\u00ebl Braun-Pivet et G\u00e9rard Larcher, ainsi qu'Elisabeth Borne, Nicolas Sarkozy et Fran\u00e7ois Hollande se trouvaient en premi\u00e8re ligne de la manifestation \u00e0 Paris, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/video-marche-contre-l-antisemitisme-les-personnalites-politiques-en-tete-du-cortege-parisien-entonnent-la-marseillaise_6179649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suppression de l'AME pour les sans-papiers : \"C'est une mesure d\u00e9magogique\", d\u00e9nonce un infectiologue signataire de l'appel des 3\u00a0500 m\u00e9decins \u00e0 \"d\u00e9sob\u00e9ir\"",
        "summary": "Dans un appel transmis samedi 11 novembre \u00e0 l'AFP, 3\u00a0500 m\u00e9decins salari\u00e9s et lib\u00e9raux oppos\u00e9s \u00e0 la suppression de l'aide m\u00e9dicale de l'Etat aux sans-papiers, s'engagent \u00e0 \"d\u00e9sob\u00e9ir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/suppression-de-l-ame-pour-les-sans-papiers-c-est-une-mesure-demagogique-denonce-un-infectiologue-signataire-de-l-appel-des-3-500-medecins-a-desobeir_6178200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9pargne des Fran\u00e7ais : \"L'id\u00e9al aurait \u00e9t\u00e9 qu'on diminue la fabrication de canons, et qu'on augmente les moyens de la guerre climatique\" estime Jean Viard",
        "summary": "Plus de 551 milliards\u00a0d'euros sous le matelas des Fran\u00e7ais, d'apr\u00e8s les chiffres de la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts : l'\u00e9pargne du livret A et du livret de d\u00e9veloppement durable et solidaire va d\u00e9sormais, en partie, financer l'industrie de la d\u00e9fense fran\u00e7aise. C'est notre question de soci\u00e9t\u00e9 du jour avec le sociologue Jean Viard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/question-de-societe/epargne-des-francais-l-ideal-aurait-ete-qu-on-diminue-la-fabrication-de-canons-et-qu-on-augmente-les-moyens-de-la-guerre-climatique-estime-jean-viard_6150603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat : \"La crise inflationniste est derri\u00e8re nous\", assure Bruno Le Maire",
        "summary": "Le ministre de l'\u00c9conomie a d\u00e9clar\u00e9 dimanche sur France Inter et franceinfo canal 27 que le niveau d'inflation \u00e9tait actuellement \u00e0 4,9%. Il est donc en baisse et \"nous aurons en 2024 un peu plus de 2% d'inflation, donc nous allons revenir \u00e0 la normale\", assure Bruno Le Maire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/pouvoir-d-achat-la-crise-inflationniste-est-derriere-nous-assure-bruno-le-maire_6179517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Marche contre l'antis\u00e9mitisme : \"Notre pays souffre d'un manque de bienveillance \u00e0 l'\u00e9gard du monde juif\", estime Michel Wieviorka",
        "summary": "Les attaques du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre et la riposte de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza ont fractur\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise. Depuis, les actes antis\u00e9mites sont en hausse, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur. Pour franceinfo, le sociologue Michel Wieviorka analyse les manifestations de l'antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/grand-entretien-marche-contre-l-antisemitisme-notre-pays-souffre-d-un-manque-de-bienveillance-a-l-egard-du-monde-juif-estime-michel-wieviorka_6173745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marche contre l'antis\u00e9mitisme : Marine Le Pen cibl\u00e9e par des membres de Golem, un collectif de jeunes juifs de gauche, dans le cort\u00e8ge parisien",
        "summary": "Les slogans \"Le Pen casse-toi ! Les juifs ne veulent pas de toi\", ou encore \"Nous, on d\u00e9gage les fachos\" ont \u00e9t\u00e9 scand\u00e9s par les militants de ce collectif dimanche, avant le d\u00e9but de la marche contre l'antis\u00e9mitisme \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/marche-contre-l-antisemitisme-marine-le-pen-bousculee-par-des-membres-de-golem-un-collectif-de-jeunes-juifs-de-gauche-dans-le-cortege-parisien_6179616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Licencier Guillaume Meurice aurait \u00e9t\u00e9 un \"signal que certains se seraient empress\u00e9s d'instrumentaliser\", selon la patronne de Radio France",
        "summary": "Guillaume Meurice a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre apr\u00e8s ses propos sur France Inter concernant le Premier ministre isra\u00e9lien. Dans \"La Tribune Dimanche\", la PDG de Radio France assure que \"la valeur de la libert\u00e9 d'expression est bien plus importante qu'une phrase pol\u00e9mique d'un humoriste, qui fort heureusement est une exception\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/licencier-guillaume-meurice-aurait-ete-un-signal-que-certains-se-seraient-empresses-d-instrumentaliser-selon-la-patronne-de-radio-france_6179412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : apr\u00e8s six ans de travaux, le mus\u00e9e de la Marine rouvre ses portes",
        "summary": "Apr\u00e8s six ans de fermeture, le mus\u00e9e de la Marine, place du Trocad\u00e9ro, rouvre \u00e0 Paris.\u00a0Les pi\u00e8ces ma\u00eetresses, notamment un trois-m\u00e2ts, ont \u00e9t\u00e9 restaur\u00e9s.\u00a0Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/paris-apres-six-ans-de-travaux-le-musee-de-la-marine-rouvre-ses-portes_6179805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : \"Le calendrier doit \u00eatre adapt\u00e9\", propose Adrien Th\u00e9aux apr\u00e8s l'annulation des trois premi\u00e8res manches masculines de la Coupe du monde",
        "summary": "Priv\u00e9 de comp\u00e9tition \u00e0 Zermatt-Cervinia (entre Suisse et Italie) ce week-end \u00e0 cause des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques, le descendeur tricolore se dit en faveur d'une saison d\u00e9marrant et finissant un peu plus tard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/coupe-du-monde/ski-alpin-le-calendrier-doit-etre-adapte-propose-le-descendeur-adrien-theaux-apres-l-annulation-des-trois-premieres-manches-de-la-coupe-du-monde_6179373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord Stream : un officier ukrainien a jou\u00e9 un r\u00f4le cl\u00e9 dans le sabotage des gazoducs, selon des m\u00e9dias",
        "summary": "Ce commandant des forces sp\u00e9ciales a encadr\u00e9 une \u00e9quipe de six personnes qui ont plac\u00e9 des charges explosives sur les pipelines en septembre 2022, d'apr\u00e8s les informations du quotidien am\u00e9ricain \"Washington Post\" et du magazine allemand \"Der Spiegel\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/nord-stream-un-officier-ukrainien-a-joue-un-role-cle-dans-le-sabotage-des-gazoducs-selon-des-medias_6179217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cadavre d'un homme \u00e0 moiti\u00e9 nu d\u00e9couvert par une promeneuse pr\u00e8s de Perpignan",
        "summary": "Le cadavre d'un homme d'une trentaine d'ann\u00e9es, en partie d\u00e9nud\u00e9, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert \u00e0 Espira-de-L'Agly pr\u00e8s de Perpignan dans la matin\u00e9e du 11 novembre. La victime portait des traces de coups et de strangulation.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/le-cadavre-d-un-homme-a-moitie-nu-decouvert-par-une-promeneuse-pres-de-perpignan-2871563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Badge intelligent 'Humane' : successeur du smartphone ou flop assur\u00e9 ?",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s avoir cr\u00e9\u00e9 un buzz mondial avec son petit bo\u00eetier intelligent qui semblait tout droit sorti de Star Trek, la startup am\u00e9ricaine Humane a enfin pr\u00e9sent\u00e9 en d\u00e9tails, son badge \u00e0 base d\u2019intelligence artificielle. Elle le d\u00e9crit, en toute \"humilit\u00e9\", comme le successeur du smartphone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/badge-intelligent-humane-successeur-du-smartphone-ou-flop-assure_6150651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate C\u00e9line et Ciaran : les hu\u00eetres ont \u00e9t\u00e9 ensevelies sous le sable, \"la mortalit\u00e9 est importante\"",
        "summary": "Les d\u00e9g\u00e2ts des parcs \u00e0 hu\u00eetres sur le Banc d'Arguin sont consid\u00e9rables. Un tiers de la production serait encore enseveli sous le sable. Un vrai coup dur \u00e0 un mois et demi de No\u00ebl. Qu'en est-il des hu\u00eetres qui ont pu \u00eatre sauv\u00e9es ? R\u00e9ponse avec un ostr\u00e9iculteur que nous avions rencontr\u00e9 au lendemain des temp\u00eates.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/arcachon/tempete-celine-et-ciaran-les-huitres-ont-ete-ensevelies-sous-le-sable-la-mortalite-est-importante-2871512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Football : mod\u00e8le \"in\u00e9dit\", \"alternative au PSG\"... On \u00e9tait au match gratuit du Paris FC face \u00e0 Bastia",
        "summary": "Le 3 novembre, le Paris FC avait annonc\u00e9 la gratuit\u00e9 totale de ses billets jusqu'\u00e0 la fin de la saison de Ligue 2. 6 000 spectateurs \u00e9taient pr\u00e9sents pour la premi\u00e8re contre Bastia, samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/reportage-football-modele-inedit-alternative-au-psg-on-etait-au-match-gratuit-du-paris-fc-contre-bastia_6177894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Une projection in\u00e9dite d'un \"son et lumi\u00e8re\" sur l'Arc de triomphe a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations du 11-Novembre",
        "summary": "Cette veill\u00e9e s'est d\u00e9roul\u00e9e samedi autour de 18h30, heure \u00e0 laquelle la Flamme du souvenir sur la tombe du Soldat inconnu a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e pour la premi\u00e8re fois, le 11 novembre 1923.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/guerre-de-14-18/video-une-projection-inedite-d-un-son-et-lumiere-sur-l-arc-de-triomphe-a-ete-organisee-a-l-occasion-des-commemorations-du-11-novembre_6177990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PSG prend les commandes, le tennis fran\u00e7ais doublement titr\u00e9, Le Cl\u00e9ac'h et Josse vainqueurs de la Transat Jacques Vabre\u2026 Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Vous n'avez pas eu le temps de suivre l'actualit\u00e9 sportive ce week-end ? Franceinfo: sport vous offre une session rattrapage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-psg-prend-les-commandes-le-tennis-francais-doublement-titre-le-cleac-h-et-josse-vainqueurs-de-la-transat-jacques-vabre-le-recap-sport-du-week-end_6179526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : les habitants des communes rurales \"consomment 16% de soins hospitaliers en moins que la moyenne nationale\", selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les habitants des communes rurales consomment 16% de soins hospitaliers en moins que la moyenne nationale. C'est ce qui ressort d'une \u00e9tude de l'AMRF (l'Association des maires ruraux de France), r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce lundi 13 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/sante-les-habitants-des-communes-rurales-consomment-16-de-soins-hospitaliers-en-moins-que-la-moyenne-nationale-selon-une-etude_6179724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme : \"Je demande de fa\u00e7on tr\u00e8s ferme que le milieu sportif soit extr\u00eamement vigilant dans son r\u00f4le citoyen\", lance Roselyne Bachelot",
        "summary": "Roselyne Bachelot demande \u00e0 ce que la marche contre l'antis\u00e9mitisme de ce dimanche 12 novembre soit traduite \"dans des actes concrets de la vie quotidienne\", y compris dans le milieu du sport. L'ancienne ministre des Sports \u00e9tait l'invit\u00e9e du Club Info.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/antisemitisme-je-demande-de-facon-tres-ferme-que-le-milieu-sportif-soit-extremement-vigilant-dans-son-role-citoyen-lance-roselyne-bachelot_6179970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : Armel Le Cl\u00e9ac'h et S\u00e9bastien Josse (Maxi Banque Populaire XI) remportent la course dans la cat\u00e9gorie Ultim",
        "summary": "A bord de leur trimaran, les deux hommes ont franchi la ligne d'arriv\u00e9e dimanche soir, \u00e0 Fort-de-France (Martinique).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-armel-le-cleac-h-et-sebastien-josse-maxi-banque-populaire-xi-remportent-la-course-dans-la-categorie-ultim_6179634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi les tunnels de Gaza repr\u00e9sentent un probl\u00e8me insondable pour l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Le mouvement islamiste dispose d'un r\u00e9seau de 500 km de souterrains sous l'enclave palestinienne. De quoi mettre les forces isra\u00e9liennes en difficult\u00e9 lors de leur offensive terrestre, tant ce d\u00e9dale est m\u00e9connu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-les-tunnels-de-gaza-representent-un-probleme-insondable-pour-l-armee-israelienne_6161820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Attentats du 13-Novembre, \u00e9lection d'Emmanuel Macron, pr\u00e9sidentielle de 2027... Fran\u00e7ois Hollande se confie dans \"Pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur\"",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est pr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'exercice \"Pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur\" sur les r\u00e9seaux sociaux de franceinfo. L'occasion de mieux saisir comment ses exp\u00e9riences \u00e9clairent sa vie actuelle, mais aussi son avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-hollande/francois-hollande-sur-france-2/video-attentats-du-13-novembre-election-d-emmanuel-macron-presidentielle-de-2027-francois-hollande-se-confie-dans-passe-present-futur_6173766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Tennis : le d\u00e9sert en Grand Chelem, la rel\u00e8ve arrive chez les hommes... Le bilan des Fran\u00e7ais en 2023",
        "summary": "Pour les Tricolores, la saison s'est termin\u00e9e samedi avec les sacres d'Ugo Humbert et Adrian Mannarino, respectivement \u00e0 Metz et \u00e0 Sofia (Bulgarie), pour un bilan contrast\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/infographies-tennis-le-desert-en-grand-chelem-la-releve-arrive-chez-les-hommes-le-bilan-des-francais-en-2023_6160122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Argentine : Sergio Massa et Javier Milei se traitent de tous les noms lors d'un d\u00e9bat \u00e0 une semaine du second tour",
        "summary": "Le ministre de l'Economie sortant et son rival ultralib\u00e9ral sont donn\u00e9s au coude-\u00e0-coude par les sondages. Ils se sont mutuellement accus\u00e9s de mentir, d'\u00eatre corrompu et de parasiter le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/presidentielle-en-argentine-menteur-voleur-corrompu-dure-joute-entre-sergio-massa-et-javier-milei-a-une-semaine-d-un-scrutin-indecis_6180981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine m\u00e8ne de nouvelles frappes a\u00e9riennes contre des sites li\u00e9s \u00e0 l'Iran",
        "summary": "Dans le contexte de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, il s'agit de la troisi\u00e8me fois en moins de trois semaines que l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine prend pour cible des sites en Syrie qu'elle dit li\u00e9s \u00e0 l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/syrie-des-frappes-americaines-sur-des-sites-lies-a-l-iran_6180948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019Islande en \u00e9tat d\u2019alerte face \u00e0 la menace d'une \u00e9ruption volcanique",
        "summary": "Le d\u00e9placement de magma sous le manteau terrestre ou les nombreuses secousses sismiques sont autant de signes qui inqui\u00e8tent les autorit\u00e9s. Par mesure de pr\u00e9caution, la ville de Grindavik, au sud-ouest de l'Islande, a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/l-islande-en-etat-d-alerte-face-a-la-menace-d-une-eruption-volcanique_6152328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution\u00a0: en 60 ans, \"la population mondiale a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par 2, la consommation de plastique par 40\", d\u00e9nonce la pr\u00e9sidente de la Fondation de la Mer",
        "summary": "\"La solution se trouve en amont du cycle de vie du plastique, c'est-\u00e0-dire dans la production et la consommation\", insiste Sabine Roux de B\u00e9zieux alors que 170 pays se r\u00e9unissent cette semaine au Kenya pour \u00e9laborer un trait\u00e9 pour mettre fin \u00e0 cette pollution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pollution-en-60-ans-la-population-mondiale-a-ete-multipliee-par-2-la-consommation-de-plastique-par-40-denonce-la-presidente-de-la-fondation-de-la-mer_6181014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : les 40 ouvriers pi\u00e9g\u00e9s dans l'effondrement d'un tunnel sont \"vivants\", selon les sauveteurs",
        "summary": "L'effondrement s'est produit dans l'Himalaya indien quand un groupe d'ouvriers quittait le site de construction d'un tunnel routier et qu'une \u00e9quipe de remplacement arrivait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-les-40-ouvriers-pieges-dans-l-effondrement-d-un-tunnel-sont-vivants-selon-les-sauveteurs_6181038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : un \"marchand de sommeil\" devant la justice pour avoir lou\u00e9 une centaine de logements insalubres \u00e0 des sans-papiers",
        "summary": "G\u00e9rard Gallas, ancien policier, et son homme de main, risquent jusqu'\u00e0 dix ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/marseille-un-marchand-de-sommeil-devant-la-justice-pour-avoir-loue-une-centaine-de-logements-insalubres-a-des-sans-papiers_6180960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Antis\u00e9mitisme\u00a0: \"On n'a pas vu les instances musulmanes appeler massivement \u00e0 venir manifester\", regrette le pr\u00e9sident du consistoire isra\u00e9lite de Paris",
        "summary": "\"La solidarit\u00e9 internationale dans la lutte contre la barbarie, contre la monstruosit\u00e9 du terrorisme et de l'islamisme radical doit \u00eatre fondamentale\", insiste Jo\u00ebl Mergui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/video-antisemitisme-on-n-a-pas-vu-les-instances-musulmanes-appeler-massivement-a-venir-manifester-regrette-le-president-du-consistoire-israelite-de-paris_6181035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et Hamas\u00a0: Olaf Scholz se dit oppos\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu \"imm\u00e9diat\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "Cinq semaines apr\u00e8s les attaques du Hamas contre Isra\u00ebl, les appels au cessez-le-feu se multiplient dans le monde. Mais en Allemagne, le chancelier Olaf Scholz a fait entendre une voix discordante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-hamas-olaf-scholz-se-dit-oppose-a-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza_6180957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais\u00a0: \"Pas de perspective imm\u00e9diate d\u2019am\u00e9lioration\", selon\u00a0Xavier Bertrand",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Hauts-de-France demande que la r\u00e9gion soit autoris\u00e9e \u00e0 mieux entretenir les cours d\u2019eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-dans-le-pas-de-calais-pas-de-perspective-immediate-d-amelioration-selon-xavier-bertrand_6181101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Lutte contre l'antis\u00e9mitisme : Emmanuel Macron re\u00e7oit les repr\u00e9sentants des cultes \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "\"Dans le prolongement de l'appel \u00e0 l'unit\u00e9 de la nation et \u00e0 la fraternit\u00e9 qu'il a lanc\u00e9 dans sa lettre aux Fran\u00e7ais\", le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique recevra les repr\u00e9sentants des cultes lundi \u00e0 9h30 \u00e0 l'Elys\u00e9e, selon un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/lutte-contre-l-antisemitisme-emmanuel-macron-recoit-lundi-matin-les-representants-des-cultes-a-l-elysee_6181110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chants antis\u00e9mites dans le m\u00e9tro parisien : huit personnes mineures interpell\u00e9es et plac\u00e9es en garde \u00e0 vue",
        "summary": "De source proche du dossier \u00e0 franceinfo, les suspects ont entre 11 et 17 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/chants-antisemites-dans-le-metro-huit-personnes-mineures-interpellees-et-placees-en-garde-a-vue_6181185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On attend des mesures concr\u00e8tes\" : \u00e0 Villeurbanne, des habitants du Tonkin en appellent \u00e0 G\u00e9rald Darmanin apr\u00e8s trois fusillades dans le quartier",
        "summary": "Apr\u00e8s trois fusillades li\u00e9es aux trafics de drogue, les habitants du quartier du Tonkin, \u00e0 Villeurbanne, en appellent au ministre de l'Int\u00e9rieur dans une lettre lue publiquement. La lecture devait avoir lieu \u00e0 l'arr\u00eat de tramway Tonkin ce lundi matin 13 novembre, \u00e0 8h. Une lecture publique en pr\u00e9sence de divers collectifs et associations, et des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ve des \u00e9coles du quartier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/on-attend-des-mesures-concretes-des-habitants-du-tonkin-en-appellent-a-gerald-darmanin-apres-trois-fusillades-dans-le-quartier-2871809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a va nous retomber dessus\" : dans le sud d'Isra\u00ebl, r\u00e9fugi\u00e9s et professionnels s'inqui\u00e8tent des cons\u00e9quences \u00e9conomiques du conflit",
        "summary": "\"Ce sont les citoyens qui vont devoir assumer la remise \u00e0 flot\", s'inqui\u00e8tent certains alors que les d\u00e9penses explosent, \u00e0 la fois pour soutenir l'arm\u00e9e et les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont d\u00fb quitter la zone militaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ca-va-nous-retomber-dessus-dans-le-sud-d-israel-refugies-et-professionnels-s-inquietent-des-consequences-economiques-du-conflit_6180993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autoroute A6 coup\u00e9e \u00e0 cause d'un camion renvers\u00e9 transportant de la soude caustique",
        "summary": "Apr\u00e8s cet accident, l'axe entre Pouilly-en-Auxois et Avallon est ferm\u00e9 par des op\u00e9rations de secours qui peuvent prendre toute la journ\u00e9e de lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-autoroute-a6-coupee-a-cause-d-un-camion-renverse-transportant-de-la-soude-caustique_6181179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donn\u00e9es personnelles : le tour de passe-passe de Facebook et Instagram pour se mettre en conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation europ\u00e9enne",
        "summary": "Depuis quelques jours, Facebook et Instagram affichent un message qui propose de passer \u00e0 un abonnement payant. Une confusion s'est cr\u00e9\u00e9e depuis, autour des possibilit\u00e9s de rester sur un mod\u00e8le gratuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/aujourd-hui-c-est-demain/donnees-personnelles-le-tour-de-passe-passe-de-facebook-et-instagram-pour-se-mettre-en-conformite-avec-la-reglementation-europeenne_6152382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande :  l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s le r\u00e9veil inqui\u00e9tant d\u2019un volcan",
        "summary": "Plus de 1 500 s\u00e9ismes annoncent le nouveau r\u00e9veil d\u2019un volcan, dans le sud-ouest de l\u2019Islande. Une ville a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e, dimanche 12 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/islande-le-reveil-d-un-volcan-inquiete-sur-l-ile_6179871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concert de Madonna \u00e0 Paris : un show par moments \u00e9poustouflant, qui retrace les quarante ans de carri\u00e8re d'une star devenue v\u00e9ritable \"ic\u00f4ne\"",
        "summary": "Madonna a donn\u00e9 le premier de ses quatre concerts parisiens \u00e0 l'Accor Arena dimanche 12 novembre, v\u00e9ritable best-of d'une carri\u00e8re qui s'\u00e9tend sur quatre d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/madonna/concert-de-madonna-a-paris-un-show-par-moments-epoustouflant-qui-retrace-les-quarante-de-carriere-d-une-star-devenue-veritable-icone_6181050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Circulation altern\u00e9e \u00e0 New Delhi : L'Inde manque de moyens (et de volont\u00e9) pour lutter contre la pollution atmosph\u00e9rique",
        "summary": "New Delhi, la capitale la plus pollu\u00e9e au monde, impose \u00e0 partir du lundi 13 novembre la circulation altern\u00e9e pour r\u00e9duire les \u00e9missions de particules fines. Depuis plusieurs jours, le nord de l'Inde est asphyxi\u00e9 par un brouillard toxique. Le ph\u00e9nom\u00e8ne s'accentue d'ann\u00e9e en ann\u00e9e. Dans une relative indiff\u00e9rence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/pollution-atmospherique-a-new-delhi-en-manque-de-moyens-et-de-volonte-l-inde-s-en-remet-a-des-mesures-cosmetiques_6152385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : sur la sellette, la ministre de l'Int\u00e9rieur, Suella Braverman, a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9e",
        "summary": "La ministre \u00e9tait fragilis\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9mis des critiques \u00e0 l'encontre de la police. Elle a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par l'actuel ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res James Cleverly.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-sur-la-sellette-la-ministre-de-l-interieur-suella-braverman-a-ete-limogee_6181269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : enqu\u00eate sur les nombreux braquages aux portes de l'a\u00e9roport de Roissy",
        "summary": "\u00c0 quelques mois des JO de Paris, plusieurs affaires de vols \u00e0 scooter et de violents cambriolages de voiture interpellent. Les mois d\u00e9filent et les enjeux de la s\u00e9curit\u00e9 des JO s\u2019\u00e9toffent encore.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-2024-de-nombreux-braquages-aux-portes-de-l-aeroport-de-roissy_6178074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte \u00e0 la bombe simultan\u00e9e dans 22 coll\u00e8ges de l'acad\u00e9mie de Lyon",
        "summary": "Vingt-deux coll\u00e8ges de la Loire, du Rh\u00f4ne et de l'Ain ont fait l'objet d'une alerte \u00e0 la bombe envoy\u00e9e simultan\u00e9ment ce lundi 13 novembre. Des milliers d'\u00e9l\u00e8ves ont ainsi \u00e9t\u00e9 priv\u00e9s de cours pendant les v\u00e9rifications, a-t-on appris aupr\u00e8s des gendarmes.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/alerte-a-la-bombe-simultanee-dans-22-colleges-de-l-academie-de-lyon-2871992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sara Giraudeau, Virginie Efira et Nicole Garcia dans \"Tout va bien\", une s\u00e9rie qui aborde sans pathos la maladie d'un enfant",
        "summary": "Cette s\u00e9rie disponible mercredi sur Disney+, suit une famille boulevers\u00e9e par la leuc\u00e9mie d'une enfant en attente d'une greffe de moelle osseuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/sara-giraudeau-et-virginie-efira-dans-tout-va-bien-une-serie-qui-aborde-sans-pathos-la-maladie-d-un-enfant_6181143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]