[
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: comment reconstruire une \u00eele d\u00e9truite apr\u00e8s une telle catastrophe naturelle ?",
        "summary": "De l'\u00eele de Saint-Martin \u00e0 l'Indon\u00e9sie en passant par Ha\u00efti, de multiples territoires ont \u00e9t\u00e9 meurtris par des cataclysmes ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Les enseignements sont nombreux sur la mani\u00e8re la plus ad\u00e9quate de reb\u00e2tir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-comment-reconstruire-une-ile-detruite-apres-une-telle-catastrophe-naturelle_6984770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : la France prend contact avec le nouveau pouvoir",
        "summary": "\u00c0 4 000 km de la France, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, a rencontr\u00e9 le nouveau dirigeant islamiste de la Syrie, Ahmad al-Chareh, aux c\u00f4t\u00e9s de son homologue allemande. Les deux ministres europ\u00e9ens ont insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une transition qui soit \u00e0 la fois pacifique et inclusive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-la-france-prend-contact-avec-le-nouveau-pouvoir_6993218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prise d'otages \u00e0 la prison d'Arles : le d\u00e9tenu s'est rendu, les cinq membres du personnel lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Le d\u00e9tenu a retenu vendredi quatre membres du personnel m\u00e9dical de la prison, ainsi qu'un surveillant, pendant cinq heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/une-prise-d-otages-est-en-cours-a-la-prison-d-arles-des-membres-du-personnel-retenus_6992546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : le sans alcool va-t-il s\u2019imposer ?",
        "summary": "Alors que la consommation d\u2019alcool est en baisse en France, le march\u00e9 du sans alcool est florissant. \u00c0 tel point que les producteurs du M\u00e9doc se sont laiss\u00e9s prendre au jeu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-le-sans-alcool-va-t-il-s-imposer_6993179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump conna\u00eetra sa peine le 10 janvier dans le proc\u00e8s Stormy Daniels",
        "summary": "Le juge a pr\u00e9cis\u00e9 ne pas \u00eatre \"enclin \u00e0 imposer une peine d'incarc\u00e9ration\" \u00e0 l'homme qui deviendra le 20 janvier le 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-connaitra-sa-peine-le-10-janvier-dans-le-proces-stormy-daniels_6993185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de C\u00e9dric Chouviat : les juges d'instruction ordonnent le renvoi en proc\u00e8s de trois policiers pour homicide involontaire",
        "summary": "Ce livreur de 42 ans avait \u00e9t\u00e9 plaqu\u00e9 au sol, en janvier 2020, avec son casque de moto sur la t\u00eate lors d'un contr\u00f4le policier \u00e0 Paris, provoquant un malaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/mort-de-cedric-chouviat-les-juges-d-instruction-ordonnent-le-renvoi-en-proces-de-trois-policiers-pour-homicide-involontaire_6992639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain britannique David Lodge, roi du roman sarcastique, est mort \u00e0 89\u00a0ans",
        "summary": "Auteur de best-sellers et professeur d'universit\u00e9, son humour mordant a r\u00e9gal\u00e9 des g\u00e9n\u00e9rations de lecteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/l-ecrivain-britannique-david-lodge-roi-du-roman-sarcastique-est-mort-a-89-ans_6992624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de deux tonnes de coca\u00efne saisies sur le port du Havre, deux hommes mis en examen",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur s'est f\u00e9licit\u00e9 de cette saisie r\u00e9alis\u00e9e par la section de recherches de la gendarmerie de Rouen et l'Ofast, signe selon lui que \"la guerre contre le narcotrafic s'intensifie de jour en jour\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/plus-de-deux-tonnes-de-cocaine-saisies-sur-le-port-du-havre-deux-hommes-mis-en-examen_6993104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d\u2019Ivoire : des s\u0153urs siamoises s\u00e9par\u00e9es apr\u00e8s une op\u00e9ration de 17 heures",
        "summary": "En C\u00f4te d'Ivoire, deux s\u0153urs siamoises sont n\u00e9es il y a six mois, reli\u00e9es par le ventre. Cette situation extr\u00eamement rare leur faisait encourir de graves risques de complications. Une \u00e9quipe de m\u00e9decins franco-suisse s\u2019est port\u00e9e volontaire pour r\u00e9aliser l\u2019op\u00e9ration de s\u00e9paration, qui a dur\u00e9 17 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/cote-d-ivoire/cote-d-ivoire-des-s-urs-siamoises-separees-apres-une-operation-de-17-heures_6993107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur les frappes fran\u00e7aises men\u00e9es en Syrie contre des positions du groupe Etat islamique",
        "summary": "Jean-Luc M\u00e9lenchon s'est \u00e9tonn\u00e9 d'une frappe fran\u00e7aise en Syrie, d\u00e9plorant que l'Assembl\u00e9e nationale n'ait pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e en amont. Rien de nouveau, pourtant : la France en a d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 des centaines depuis le d\u00e9but de sa participation \u00e0 l'op\u00e9ration internationale contre le groupe Etat islamique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/cinq-questions-sur-les-frappes-francaises-menees-en-syrie-contre-des-positions-du-groupe-etat-islamique_6990257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: la Coordination rurale maintient son appel \u00e0 manifester en \u00cele-de-France d\u00e8s dimanche",
        "summary": "Malgr\u00e9 l'invitation de Fran\u00e7ois Bayrou \"dans les prochains jours\", le syndicat agricole persiste dans sa menace de \"monter sur Paris\" ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-la-coordination-rurale-maintient-son-appel-a-manifester-en-ile-de-france-des-dimanche_6993071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mike Johnson, un alli\u00e9 de Donald Trump, r\u00e9\u00e9lu au perchoir du Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "L'\u00e9lection faisait figure de test de l'influence pour Donald Trump au Congr\u00e8s, car le pr\u00e9sident \u00e9lu avait apport\u00e9 son franc soutien \u00e0 Mike Johnson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/mike-johnson-un-allie-de-donald-trump-reelu-au-perchoir-du-congres-americain_6993164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Luke Littler devient champion du monde de fl\u00e9chettes \u00e0 17 ans seulement",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne anglais, \u00e9mu aux larmes, a fait tomber le record jusqu'ici d\u00e9tenu par son adversaire n\u00e9erlandais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/luke-littler-devient-champion-du-monde-de-flechettes-a-17-ans-seulement_6993209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vol de colis : les livreurs en ligne de mire",
        "summary": "Alors que les vols de colis se multiplient en France, il arrive que les livreurs soient parfois eux-m\u00eames coupables. L\u2019un d\u2019eux a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 du service de livraison par La Poste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/vol-de-colis-les-livreurs-en-ligne-de-mire_6993083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Washington approuve la vente de missiles au Japon pour 3,6 milliards de dollars",
        "summary": "La pr\u00e9sence de la Chine est de plus en plus affirm\u00e9e autour de territoires disput\u00e9s dans le Pacifique, ce qui suscite l'ire du Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/washington-approuve-la-vente-de-missiles-au-japon-pour-3-6-milliards-de-dollars_6993194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans l'Aisne, trois personnes mises en examen apr\u00e8s l'explosion d'une maison",
        "summary": "Il s'agit d'un homme qui se trouvait sur place la nuit de l'explosion et le couple de propri\u00e9taires de la maison, qui a reconnu \"\u00eatre \u00e0 l'initiative du projet de d\u00e9gradation par incendie de leur habitation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/dans-l-aisne-trois-personnes-mises-en-examen-apres-l-explosion-d-une-maison_6993176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nuit du nouvel an : la police lance un appel \u00e0 t\u00e9moin apr\u00e8s la blessure d'une fillette par un tir de mortier",
        "summary": "Lors de la nuit du nouvel an place Bellecour \u00e0 Lyon, un tir de mortier d'artifice a s\u00e9rieusement bless\u00e9 au visage une fillette de 2 ans. En d\u00e9pit du dispositif de vid\u00e9osurveillance sur place, les enqu\u00eateurs ne sont pas parvenus \u00e0 identifier les auteurs de ce tir. C'est pourquoi ils lancent un appel \u00e0 t\u00e9moin, notamment sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/nuit-du-nouvel-an-la-police-lance-un-appel-a-temoin-apres-la-blessure-d-une-fillette-par-un-tir-de-mortier_6993023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 3,5 millions de personnes d\u00e9sormais d\u00e9plac\u00e9es en Birmanie, selon l'ONU",
        "summary": "Le conflit qui touche d\u00e9sormais la plupart des r\u00e9gions du pays \"a forc\u00e9 les habitants \u00e0 fuir leur maison et abandonn\u00e9 leurs moyens de subsistance en nombre record\", a comment\u00e9 le bureau des affaires humanitaires de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/birmanie/plus-de-3-5-millions-de-personnes-desormais-deplacees-en-birmanie-selon-l-onu_6993065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la prison de Fresnes, 45 t\u00e9l\u00e9phones et du cannabis retrouv\u00e9s dans des cartons de fromage r\u00e2p\u00e9",
        "summary": "Outre les t\u00e9l\u00e9phones portables et la r\u00e9sine, des chargeurs, des cartes SIM, des \u00e9couteurs et des cigarettes \u00e9lectroniques ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s par deux agents de la prison, selon le syndicat FO-Justice de Fresnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/a-la-prison-de-fresnes-45-telephones-et-du-cannabis-retrouves-dans-des-cartons-de-fromage-rape_6992993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est dans ces temp\u00eates que chacun doit prendre ses responsabilit\u00e9s\", d\u00e9clare la porte-parole du gouvernement \u00e0 l'issue du premier Conseil des ministres",
        "summary": "Sophie Primas \u00e9voque \"un chemin\" possible \"au travers des concertations qui sont engag\u00e9es\" avec les diff\u00e9rents groupes politiques, notamment sur le budget de l'Etat et celui de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-nouveau-gouvernement-le-premier-conseil-des-ministres-de-l-equipe-de-francois-bayrou-se-tient-ce-matin_6992168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aluminium Dunkerque, premier site industriel fran\u00e7ais consommateur d'\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9clame des prix \"comp\u00e9titifs\" \u00e0 EDF",
        "summary": "Le sujet est \"strat\u00e9gique\" pour la plus grosse fonderie d'aluminium d'Europe, explique le PDG du groupe dans une interview \u00e0 \"La Tribune\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/aluminium-dunkerque-la-plus-grosse-fonderie-d-aluminium-d-europe-demande-des-prix-de-l-electricite-competitifs-a-edf_6993056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mufasa : Le Roi Lion\" r\u00e8gne sur le box-office avec 2\u00a0millions et demi d'entr\u00e9es en deux\u00a0semaines",
        "summary": "En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, les films d'animation triomphent au cin\u00e9ma. Le roi des animaux a d\u00e9tr\u00f4n\u00e9 la princesse Vaiana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/mufasa-le-roi-lion-regne-sur-le-box-office-avec-2-millions-et-demi-d-entrees-en-deux-semaines_6992846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Se retrouver nez \u00e0 nez avec un type habill\u00e9 tout en noir avec une kalachnikov\u2026\" : dix ans apr\u00e8s l'attentat contre \"Charlie Hebdo\", Riss raconte comment il a v\u00e9cu le drame",
        "summary": "Bless\u00e9 au cours de l'attentat contre \"Charlie Hebdo\", le dessinateur Riss revient sur cette journ\u00e9e du 7&nbsp;janvier 2015 au cours de laquelle 12&nbsp;personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es, dont 8&nbsp;membres de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-se-retrouver-nez-a-nez-avec-un-type-habille-tout-en-noir-avec-une-kalachnikov-dix-ans-apres-l-attentat-contre-charlie-hebdo-riss-raconte-comment-il-a-vecu-le-drame_6992423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, Joe Biden ferme la porte de la sid\u00e9rurgie am\u00e9ricaine \u00e0 Nippon Steel",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9cid\u00e9 de bloquer vendredi le projet de rachat de U.S. Steel, pour un montant de pr\u00e8s de 15 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/aux-etats-unis-joe-biden-ferme-la-porte-de-la-siderurgie-americaine-a-nippon-steel_6992795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes s'inqui\u00e8te pour la cybers\u00e9curit\u00e9 des h\u00f4pitaux fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour l'instant, le financement du programme lanc\u00e9 par le gouvernement Borne a \u00e9t\u00e9 couvert \"\u00e0 hauteur de 223 millions d'euros\", tr\u00e8s loin des 750 millions annonc\u00e9s en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/la-cour-des-comptes-s-inquiete-pour-la-protection-cyber-des-hopitaux-francais_6992834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une orque observ\u00e9e portant son b\u00e9b\u00e9 mort au large de Seattle, dans le Pacifique",
        "summary": "Les scientifiques expliquent que ces c\u00e9tac\u00e9s sont une des esp\u00e8ces les plus intelligentes au monde, avec un comportement social complexe, incluant la conscience de soi et la souffrance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/une-orque-observee-portant-son-baleineau-mort-au-large-de-seattle-dans-le-pacifique_6992600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les virements instantan\u00e9s vont bient\u00f4t devenir gratuits dans toutes les banques",
        "summary": "Les \u00e9tablissements bancaires, qui facturaient bien souvent ce service, doivent se mettre en conformit\u00e9 avec un r\u00e8glement de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-virements-instantanes-vont-bientot-devenir-gratuits-dans-toutes-les-banques_6992609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Matisse, Frida Kahlo, Colette... Ce qu'il est possible de faire (ou non) avec les \u0153uvres de ces artistes, tomb\u00e9es dans le domaine public le 1er janvier",
        "summary": "Depuis le 1er janvier, les \u0153uvres de plusieurs artistes ne sont plus prot\u00e9g\u00e9es par le droit d'auteur en France. Si certaines r\u00e8gles s'assouplissent automatiquement, plusieurs cas posent question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/matisse-frida-kahlo-colette-ce-qu-il-est-possible-de-faire-ou-non-avec-les-uvres-de-ces-artistes-tombees-dans-le-domaine-public-le-1er-janvier_6990485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : un train Paris-Clermont reste bloqu\u00e9 toute une nuit",
        "summary": "Jeudi 2 janvier, un train de la ligne Paris-Clermont est rest\u00e9 bloqu\u00e9 toute la nuit en gare de Briare (Loiret) en raison d\u2019une panne mat\u00e9rielle. Certains voyageurs ont pu prendre place \u00e0 bord de bus de substitution, alors que d\u2019autres ont d\u00fb attendre de monter dans un second train, arrivant avec 14 heures de retard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-un-train-paris-clermont-reste-bloque-toute-une-nuit_6992630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash en Cor\u00e9e du Sud : ce chien attendait le retour de ses ma\u00eetres tu\u00e9s dans l'accident d'avion",
        "summary": "La petite chienne, du nom de Pudding, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e errante devant la maison de ses propri\u00e9taires, victimes du crash d'avion qui a eu lieu \u00e0 Muan le 29 d\u00e9cembre. Son histoire bouleverse aujourd'hui le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/crash-en-coree-du-sud-ce-chien-attendait-le-retour-de-ses-maitres-tues-dans-l-accident-d-avion_6992531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seize d\u00e9partements du nord-est du pays plac\u00e9s en vigilance orange neige-verglas \u00e0 partir de samedi soir",
        "summary": "\"Un \u00e9pisode hivernal n\u00e9cessitant une attention particuli\u00e8re\" doit d\u00e9buter dans la soir\u00e9e, pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/seize-departements-du-nord-est-du-pays-places-en-vigilance-orange-neige-verglas-a-partir-de-samedi-soir_6994178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermes agrivolta\u00efques : un million d\u2019hectares de projets, le boom financier d'une bulle \u00e9nerg\u00e9tique",
        "summary": "Ces fermes avec panneaux solaires install\u00e9s sur les cultures ou les \u00e9levages sont le nouvel eldorado des fournisseurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. L\u2019enqu\u00eate de la cellule investigation de Radio France montre cependant que seuls quelques agriculteurs vont en profiter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/enquete-fermes-agrivoltaiques-un-million-d-hectares-de-projets-le-boom-financier-d-une-bulle-energetique_6992675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ventes en baisse, plans sociaux, secteur \u00e9lectrique \u00e0 la peine\u2026 On vous explique pourquoi le march\u00e9 de l'automobile en France fait grise mine",
        "summary": "Les ventes de voitures neuves ont recul\u00e9 de 3,2% par rapport \u00e0 2023. Pour les sp\u00e9cialistes interrog\u00e9s, l'industrie automobile se trouve \"\u00e0 la crois\u00e9e des chemins\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/ventes-en-baisse-plans-sociaux-secteur-electrique-a-la-peine-on-vous-explique-pourquoi-le-marche-de-l-automobile-en-france-fait-grise-mine_6992393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Am\u00e9rique fait ses adieux \u00e0 son ancien pr\u00e9sident Jimmy Carter, marquant le d\u00e9but de six jours de c\u00e9r\u00e9monies",
        "summary": "Devant la ferme familiale \u00e0 Plains (G\u00e9orgie), o\u00f9 il a grandi, la cloche sonnera 39 fois, en hommage au 39e chef d'Etat am\u00e9ricain qu'il a \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-amerique-fait-ses-adieux-a-son-ancien-president-jimmy-carter-marquant-le-debut-de-six-jours-de-ceremonies_6994205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Palais Garnier, temple historique du ballet et de l'op\u00e9ra de Paris, f\u00eate ses 150\u00a0ans",
        "summary": "Inaugur\u00e9 le 5 janvier 1875, il est l'un des plus beaux th\u00e9\u00e2tres du monde, symbole de Paris et de la culture fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/le-palais-garnier-temple-historique-du-ballet-et-de-l-opera-de-paris-fete-ses-150-ans_6965117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : La Rochelle-Toulouse, \u00e0 guichets ferm\u00e9s au stade Marcel-Deflandre pour le 100e match de championnat d'affil\u00e9e",
        "summary": "Le stade de la ville et ses 16\u00a0700 places affichent complet depuis neuf ans quand il s'agit d'un match du Top 14 de l'\u00e9quipe locale, qui est le seul club en France, tous sports confondus, \u00e0 aligner une telle statistique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/rugby-la-rochelle-toulouse-a-guichets-fermes-au-stade-marcel-deflandre-pour-le-100e-match-de-championnat-d-affilee_6993131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cisjordanie, les autorit\u00e9s palestiniennes annoncent un mort et neuf bless\u00e9s dans un raid isra\u00e9lien",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a dit qu'elle enqu\u00eatait sur les faits rapport\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/en-cisjordanie-les-autorites-palestiniennes-annoncent-un-mort-et-neuf-blesses-dans-un-raid-israelien_6994238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : record \u00e0 trois points, d\u00e9j\u00e0 contreur d'\u00e9lite... Les statistiques historiques de Victor Wembanyama apr\u00e8s 100 matchs",
        "summary": "Le g\u00e9ant fran\u00e7ais a disput\u00e9, vendredi soir face \u00e0 Denver, son 100e match en NBA. Au milieu de sa deuxi\u00e8me ann\u00e9e, l'int\u00e9rieur affole d\u00e9j\u00e0 les compteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/nba-record-a-trois-points-deja-contreur-d-elite-les-statistiques-historiques-de-victor-wembanyama-apres-100-matchs_6992432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des b\u00e9b\u00e9s innocents vont continuer \u00e0 mourir\"\u00a0: des agences de l'ONU alertent sur la situation \u00e0 Gaza cet hiver",
        "summary": "L'Unicef s'alarme de la situation dramatique que vivent les familles dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/temoignages-des-bebes-innocents-vont-continuer-a-mourir-des-agences-de-l-onu-alertent-sur-la-situation-a-gaza-cet-hiver_6993182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de C\u00e9dric Chouviat : sa femme Doria Chouviat \"d\u00e9\u00e7ue\" que la qualification d'homicide involontaire ait \u00e9t\u00e9 retenue",
        "summary": "La veuve du livreur regrette que les trois policiers mis en cause continuent \u00e0 exercer leurs fonctions. \"C'est le monde \u00e0 l'envers\", d\u00e9nonce-t-elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/mort-de-cedric-chouviat-sa-femme-doria-chouviat-decue-que-la-qualification-d-homicide-involontaire-ait-ete-retenue_6994223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La junte birmane amnistie pr\u00e8s de 6\u00a0000 prisonniers pour l'anniversaire de l'ind\u00e9pendance",
        "summary": "Le pouvoir accorde r\u00e9guli\u00e8rement l'amnistie \u00e0 des milliers de prisonniers lors de comm\u00e9morations ou de f\u00eates bouddhistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/birmanie/la-junte-birmane-amnistie-pres-de-6-000-prisonniers-pour-l-anniversaire-de-l-independance_6994220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Leader Price/Spar : des salari\u00e9s attendent leurs salaires depuis des mois",
        "summary": "Une trentaine de salari\u00e9s, anciennement sous enseigne Leader Price ou Spar, n'a pas re\u00e7u de salaire depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/leader-price-spar-des-salaries-attendent-leurs-salaires-depuis-des-mois_6994256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tox : trois questions sur ces produits phares d'apr\u00e8s les f\u00eates, plus ou moins efficaces et parfois dangereux",
        "summary": "En plus de ne reposer, la plupart du temps, sur aucun fondement scientifique, ces produits peuvent m\u00eame s'av\u00e9rer risqu\u00e9s, souligne l'Inserm.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/detox-trois-questions-sur-ces-produits-phares-d-apres-les-fetes-plus-ou-moins-efficaces-et-parfois-dangereux_6992789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe dit avoir intercept\u00e9 huit missiles am\u00e9ricains ATACMS tir\u00e9s par Kiev",
        "summary": "Il s'agit d'un type d'attaque pr\u00e9sent\u00e9 par Moscou comme une ligne rouge dans le conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-dit-avoir-intercepte-huit-missiles-americains-atacms-tires-par-kiev_6994292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Cyprien Sarrazin va entamer une r\u00e9\u00e9ducation \"afin de refaire des choses du quotidien, comme s'asseoir au bord d'un lit\", explique le m\u00e9decin des \u00e9quipes de France",
        "summary": "La pathologie du skieur \"est relativement s\u00e9rieuse\", a affirm\u00e9 St\u00e9phane Bulle, m\u00e9decin des \u00e9quipes de France de ski, lors d'un point presse sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 du Fran\u00e7ais, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/interview-ski-alpin-cyprien-sarrazin-va-entamer-une-reeducation-afin-de-refaire-des-choses-du-quotidien-comme-s-asseoir-au-bord-d-un-lit-explique-le-medecin-des-equipes-de-france_6994259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, des milliers de personnes se r\u00e9unissent pour et contre l'arrestation du pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk-yeol",
        "summary": "D\u00e9tracteurs et partisans se sont rassembl\u00e9s chacun de leur c\u00f4t\u00e9, les uns exigeant son arrestation et les autres l'annulation de sa destitution vot\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/en-coree-du-sud-des-milliers-de-personnes-se-reunissent-pour-et-contre-l-arrestation-du-president-dechu-yoon-suk-yeol_6994310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : apr\u00e8s la lib\u00e9ration temporaire de Narges Mohammadi, prix Nobel de la paix 2023, son avocate souligne que \"son sort est al\u00e9atoire\"",
        "summary": "La militante et journaliste iranienne a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e temporairement, depuis d\u00e9but d\u00e9cembre, pour raison m\u00e9dicale. Franceinfo a interrog\u00e9 son avocate, Chirinne Ardakani.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/interview-iran-apres-la-liberation-temporaire-de-narges-mohammadi-prix-nobel-de-la-paix-2023-son-avocate-souligne-que-son-sort-est-aleatoire_6993044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'humoriste Dieudonn\u00e9 est autoris\u00e9 \u00e0 donner son nouveau spectacle, initialement interdit, dans un bus",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 de multiples reprises par la justice, le comique controvers\u00e9 estime avoir remport\u00e9 une victoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/humour/l-humoriste-dieudonne-est-autorise-a-donner-son-nouveau-spectacle-initialement-interdit-dans-un-bus_6994280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : trois semaines apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, le sentiment d'abandon des Mahorais alors que \"tout est urgent\"",
        "summary": "Le cyclone Chido qui a d\u00e9vast\u00e9 Mayotte il y a trois semaines a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement violent dans le nord de Grande Terre. Un territoire qui estime \u00eatre d\u00e9laiss\u00e9 par l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/mayotte-trois-semaines-apres-le-passage-du-cyclone-chido-le-sentiment-d-abandon-des-mahorais-alors-que-tout-est-urgent_6994316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans une lettre, le Nouveau Front populaire pr\u00e9conise plusieurs mesures pour \"r\u00e9parer l'h\u00f4pital public et l'acc\u00e8s aux soins de proximit\u00e9\"",
        "summary": "La coalition des partis de gauche appelle \u00e0 une mobilisation citoyenne, politique et militante \"tout au long du mois de janvier\" afin de peser sur l'adoption d'un budget au Parlement qui \"donne enfin au syst\u00e8me de sant\u00e9 public les moyens de fonctionner correctement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/dans-une-lettre-le-nouveau-front-populaire-preconise-plusieurs-mesures-pour-reparer-l-hopital-public-et-l-acces-aux-soins-de-proximite_6994331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise agricole : la r\u00e9union du 13 janvier avec les syndicats \u00e0 Matignon \"vient tardivement\", regrette la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "summary": "Les syndicats agricoles seront re\u00e7us par le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou le lundi 13 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/crise-agricole-les-syndicats-recus-a-matignon-le-13-janvier_6994328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme interpell\u00e9 \u00e0 Amsterdam pour le meurtre d'une jeune femme \u00e0 Avignon en d\u00e9cembre dernier",
        "summary": "La jeune femme \u00e2g\u00e9e de 24 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e \u00e0 son domicile, morte et en partie d\u00e9v\u00eatue, le 10 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-interpelle-a-amsterdam-pour-le-meurtre-d-une-jeune-femme-a-avignon-en-decembre-dernier_6994313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La doyenne mondiale, la Japonaise Tomiko Itooka, est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 116 ans",
        "summary": "Tomiko Itooka, qui avait quatre enfants et cinq petits-enfants, s'est \u00e9teinte le 29 d\u00e9cembre \u00e0 Ashiya, dans le sud du Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/la-doyenne-mondiale-la-japonaise-tomiko-itooka-est-morte-a-l-age-de-116-ans_6994400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a test\u00e9 la \"ice therapy\", ces bains d'eau glac\u00e9e pour \"commencer une journ\u00e9e avec beaucoup d'\u00e9nergie\"",
        "summary": "Des instituts proposent de vous plonger le corps dans ces bains froids, avec la promesse de mieux g\u00e9rer votre stress et de renforcer votre syst\u00e8me immunitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-on-a-teste-la-ice-therapy-ces-bains-d-eau-glacee-pour-commencer-une-journee-avec-beaucoup-d-energie_6925004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lionel Messi, George Soros, Bono, Hillary Clinton... A quelques jours de l'investiture de Donald Trump, Joe Biden d\u00e9cerne ses derni\u00e8res d\u00e9corations",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant d\u00e9cerne samedi la prestigieuse M\u00e9daille pr\u00e9sidentielle de la libert\u00e9 \u00e0 19 personnalit\u00e9s, derni\u00e8re promotion de son mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/lionel-messi-george-soros-bono-hillary-clinton-a-quelques-jours-de-l-investiture-de-donald-trump-joe-biden-decerne-ses-dernieres-decorations_6994361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le mod\u00e8le am\u00e9ricain est tr\u00e8s diff\u00e9rent\" : comment les \u00e9quipes des JO de Paris 2024 pr\u00e9parent le passage de relais avec Los Angeles 2028",
        "summary": "Les \u00e9quipes de Paris 2024 s'activent en coulisses pour pr\u00e9parer au mieux la transmission avec la ville californienne, organisatrice des prochains JO d'\u00e9t\u00e9. Un travail de fourmi qui repose sur des milliers de documents et une solide expertise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/los-angeles-2028/le-modele-americain-est-tres-different-comment-les-equipes-des-jo-de-paris-2024-preparent-le-passage-de-relais-avec-los-angeles-2028_6992681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Syrie annonce la reprise des vols internationaux \u00e0 destination et en provenance de Damas mardi",
        "summary": "Des avions d'aide internationale ont d\u00e9j\u00e0 atterri dans le pays et les vols domestiques ont \u00e9galement repris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/la-syrie-annonce-la-reprise-des-vols-internationaux-a-destination-et-en-provenance-de-damas-mardi_6994418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Bali, les plages envahies par l'un des \"pires\" \u00e9chouages de d\u00e9chets plastiques, selon une ONG",
        "summary": "L'Indon\u00e9sie est l'un des plus grands contributeurs mondiaux de pollution plastique et de d\u00e9bris marins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/a-bali-les-plages-envahies-par-l-un-des-pires-echouages-de-dechets-plastiques-selon-une-ong_6994436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la Gen Z et la Gen Alpha, les b\u00e9b\u00e9s appartiendront d\u00e9sormais \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration Beta",
        "summary": "Termin\u00e9e, la g\u00e9n\u00e9ration Alpha. Depuis le 1er janvier, les nouveaux n\u00e9s font partie de la g\u00e9n\u00e9ration Beta.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/apres-la-gen-z-et-la-gen-alpha-les-bebes-appartiendront-desormais-a-la-generation-beta_6994505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction des plastiques dans les cantines : comment la ville de Montrouge s'en est d\u00e9barrass\u00e9e avant l'heure",
        "summary": "Alors que la loi interdit depuis le 1er janvier 2025 l'usage de barquettes en plastique dans la restauration collective, \u00e0 Montrouge, la municipalit\u00e9 a saut\u00e9 le pas depuis plusieurs ann\u00e9es. Un changement qui a n\u00e9cessit\u00e9 plusieurs adaptations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-interdiction-des-plastiques-dans-les-cantines-comment-la-ville-de-montrouge-s-en-est-debarrassee-avant-l-heure_6994475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2025 : le Fran\u00e7ais Guerlain Chicherit s'impose en auto, Adrien Van Beveren perd du temps en moto... Ce qu'il faut retenir de la premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "S\u00e9bastien Loeb a l\u00e2ch\u00e9 du temps et pris onze minutes de retard lors de la premi\u00e8re \u00e9tape du Dakar, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2025-le-francais-guerlain-chicherit-remporte-la-premiere-etape-en-auto-adrien-van-beveren-perd-du-temps-en-moto_6994352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vague de froid en Ile-de-France : le niveau 2 du plan \"neige et verglas\" d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 partir de 17 heures",
        "summary": "En ce week-end de retour de vacances, la pr\u00e9fecture de police de Paris appelle les usagers de la route \u00e0 une grande prudence, notamment en abaissant la limitation de vitesse de 20 km/h \"sur l'ensemble des axes du r\u00e9seau routier du p\u00e9rim\u00e8tre d'application\" du plan, hors p\u00e9riph\u00e9rique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vague-de-froid-en-ile-de-france-le-niveau-2-du-plan-neige-et-verglas-declenche-a-partir-de-17-heures_6994517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs : la Coordination rurale appelle \"\u00e0 monter sur Paris\" dimanche, \"plusieurs dizaines de tracteurs pr\u00eats \u00e0 se positionner\"",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole dit maintenir ses actions, malgr\u00e9 les mises en garde \u00e9mises par les pr\u00e9fectures de Paris et du Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/mobilisation-des-agriculteurs-la-coordination-rurale-appelle-a-monter-sur-paris-dimanche-plusieurs-dizaines-de-tracteurs-prets-a-se-positionner_6994583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des soldats form\u00e9s en France au sein de la brigade \"Anne de Kiev\" sont-ils rest\u00e9s dans l'Hexagone apr\u00e8s avoir d\u00e9sert\u00e9\u00a0?",
        "summary": "L'Ukraine a ouvert une enqu\u00eate apr\u00e8s des cas de d\u00e9sertions au sein de la brigade de soldats ukrainiens form\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-soldats-formes-en-france-au-sein-de-la-brigade-anne-de-kiev-sont-ils-restes-dans-l-hexagone-apres-avoir-deserte_6994511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Claude All\u00e8gre, ancien ministre de l'Education nationale, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 87 ans",
        "summary": "Le socialiste, g\u00e9ochimiste de profession, s'\u00e9tait lanc\u00e9 en politique avec Lionel Jospin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/claude-allegre-ancien-ministre-de-l-education-nationale-est-mort-a-l-age-de-87-ans_6994622.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coralie Fargeat nomm\u00e9e cinq fois aux Golden Globes pour son film \"The Substance\" : \"Ce geste f\u00e9ministe de cin\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 conscient, radical\"",
        "summary": "C'est une production am\u00e9ricaine qui porte indubitablement une touche tr\u00e8s fran\u00e7aise. \"The Substance\" fait mouche. Entretien avec sa r\u00e9alisatrice Coralie Fargeat, nouvelle incarnation de la \"French Touch\", avant la c\u00e9r\u00e9monie qui se tient \u00e0 Los Angeles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/grand-entretien-coralie-fargeat-nommee-cinq-fois-aux-golden-globes-pour-son-film-the-substance-ce-geste-feministe-de-cinema-a-ete-conscient-radical_6994397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur alg\u00e9rien \"Zazou Youssef\" sera jug\u00e9 le 24 f\u00e9vrier \u00e0 Brest pour \"apologie publique d'un acte de terrorisme\"",
        "summary": "Interpell\u00e9 vendredi \u00e0 Brest, le suspect est accus\u00e9 d'avoir incit\u00e9 dans une vid\u00e9o \u00e0 commettre des attentats en France contre les opposants au r\u00e9gime alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-influenceur-algerien-zazou-youssef-sera-juge-le-24-fevrier-a-brest-pour-apologie-publique-d-un-acte-de-terrorisme_6994685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La dessinatrice du \"Washington Post\" Ann Telnaes d\u00e9missionne apr\u00e8s un dessin critiquant Jeff Bezos",
        "summary": "Le dessin montre le fondateur d'Amazon tendre \u00e0 genoux un sac d'argent \u00e0 une statue repr\u00e9sentant Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-dessinatrice-du-washington-post-ann-telnaes-demissionne-apres-un-dessin-critiquant-jeff-bezos_6994673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]