[
    {
        "title": "Disparition de Morgane : ce que l'on sait de l'enqu\u00eate qui a permis de retrouver l'adolescente vivante en Normandie",
        "summary": "La coll\u00e9gienne de 13 ans, disparue fin novembre dans les C\u00f4tes-d'Armor, a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e mardi matin dans la Manche. Le jeune homme de 21\u00a0ans qui l'h\u00e9bergeait a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-morgane-ce-que-l-on-sait-apres-que-la-collegienne-disparue-en-bretagne-a-ete-retrouvee-vivante-en-normandie_6947309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination du Premier ministre : Emmanuel Macron compte d\u00e9signer le nouveau chef du gouvernement jeudi soir",
        "summary": "\"ll n'y a actuellement pas de socle plus large que celui qui est en place aujourd'hui\", a pr\u00e9venu, plus t\u00f4t, la porte-parole du gouvernement d\u00e9missionnaire, Maud Bregeon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/direct-nouveau-gouvernement-la-loi-speciale-presentee-au-conseil-des-ministres-prevu-a-10-heures_6948581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad\u00a0: le parti Baas, au pouvoir pendant la dictature, annonce la suspension de ses activit\u00e9s jusqu'\u00e0 nouvel ordre",
        "summary": "\"Tous les biens et fonds du parti seront plac\u00e9s sous la supervision du minist\u00e8re des Finances\", a pr\u00e9cis\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint du parti, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/direct-syrie-les-rebelles-syriens-s-emparent-de-la-ville-de-deir-ezzor-dans-l-est-du-pays_6948632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les organisateurs annoncent un r\u00e9sultat budg\u00e9taire exc\u00e9dentaire de 26,8 millions d'euros",
        "summary": "Le Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques (COJOP) de Paris 2024 doit se r\u00e9unir pour l'une des derni\u00e8res fois, jeudi, en conseil d'administration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-organisateurs-annoncent-un-resultat-budgetaire-excedentaire-de-26-8-millions-d-euros_6932234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chauffeur, voiture, officiers de s\u00e9curit\u00e9\u2026 La tr\u00e8s ch\u00e8re protection des anciens responsables politiques",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur communique rarement ce chiffre\u00a0: le co\u00fbt de la protection due aux anciens Premiers ministres, qui s\u2019\u00e9levait \u00e0 plus de 2,8 millions d'euros en 2019. Une tradition r\u00e9publicaine qui co\u00fbte cher, et dont certains auraient tendance \u00e0 abuser.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/video-tres-cheres-protections-de-personnalites_6949625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un rapport parlementaire pointe l'\u00e9tat alarmant de la psychiatrie fran\u00e7aise",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9es Nicole Dubr\u00e9-Chirat et Sandrine Rousseau ambitionnent de soumettre une proposition de loi au cours du premier semestre 2025 pour mettre en place certaines mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/un-rapport-parlementaire-pointe-l-etat-alarmant-de-la-psychiatrie-francaise_6949757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les Lyonnaises d\u00e9roulent contre Galatasaray et assurent la premi\u00e8re place de leur groupe",
        "summary": "Seul repr\u00e9sentant fran\u00e7ais dans la comp\u00e9tition, l'OL f\u00e9minin continue son sans-faute dans cette phase de groupes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-lyonnaises-deroulent-contre-galatasaray-et-assurent-la-premiere-place-de-leur-groupe_6949826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l'ONU demande 4 milliards de dollars pour apporter une aide humanitaire dans les territoires palestiniens en 2025",
        "summary": "Cette somme servira \u00e0 aider \"l'ensemble de la population de Gaza, estim\u00e9e \u00e0 2,1 millions de personnes, et 900 000 personnes en Cisjordanie\", a d\u00e9taill\u00e9 l'ONU dans son appel humanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-l-onu-demande-4-milliards-de-dollars-pour-apporter-une-aide-humanitaire-dans-les-territoires-palestiniens-en-2025_6949832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, le budget de la d\u00e9fense passe une premi\u00e8re \u00e9tape au Congr\u00e8s, malgr\u00e9 des provisions controvers\u00e9es",
        "summary": "Le texte, qui inclue l'interdiction du remboursement des soins de transition aux enfants transgenres de soldats, se dirige d\u00e9sormais vers le S\u00e9nat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-le-budget-de-la-defense-passe-une-premiere-etape-au-congres-malgre-des-provisions-controversees_6949844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les \u00e9missions de CO2 ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9es par deux par rapport aux \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes, selon les organisateurs",
        "summary": "\"On a fait des efforts consid\u00e9rables dans tous les secteurs de l'organisation et jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute\", a fait valoir mercredi la directrice de \"l'excellence environnementale\" des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-emissions-de-co2-ont-ete-divisees-par-deux-par-rapport-aux-editions-precedentes-selon-les-organisateurs_6949697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies en Californie : la ville de Malibu reste sous la menace des flammes, des milliers de personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "Environ 1 600 hectares et au moins sept propri\u00e9t\u00e9s, selon les autorit\u00e9s, sont partis en fum\u00e9e depuis l'\u00e9closion lundi soir de l'incendie, baptis\u00e9 Franklin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/incendies-en-californie-la-ville-de-malibu-reste-sous-la-menace-des-flammes-des-milliers-de-personnes-ont-ete-evacuees_6949811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elon Musk devient le premier homme \u00e0 poss\u00e9der une fortune de plus de 400 milliards de dollars",
        "summary": "La fortune personnelle d'Elon Musk d'environ est d\u00e9sormais \u00e9valu\u00e9e \u00e0 440 milliards de dollars (880 milliards d'euros), rapporte Bloomberg mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/elon-musk-devient-le-premier-homme-a-posseder-une-fortune-de-plus-de-400-milliards-de-dollars_6949814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litige Mbapp\u00e9-PSG : la commission de discipline de la LFP juge irrecevable la saisine du joueur",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 r\u00e9clame le paiement de primes et salaires impay\u00e9s par le PSG et explore tous les recours possibles contre le club, mais la commission de discipline de la Ligue de football professionnel (LFP) a jug\u00e9 irrecevable sa saisine, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/litige-mbappe-psg-la-commission-de-discipline-de-la-lfp-juge-irrecevable-la-saisine-du-joueur_6949748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, le directeur du FBI annonce son intention de d\u00e9missionner en janvier, alors que Donald Trump avait dit vouloir le remplacer par l'un de ses proches",
        "summary": "Avec cette d\u00e9cision, rendue publique mercredi, Christopher Wray esp\u00e8re \"\u00e9viter d'enfoncer encore davantage le FBI dans la m\u00eal\u00e9e\" politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-le-directeur-du-fbi-annonce-son-intention-de-demissionner-en-janvier-alors-que-donald-trump-avait-dit-vouloir-le-remplacer-par-l-un-de-ses-proches_6949724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : surclass\u00e9 par Arsenal, Monaco devra patienter pour valider sa qualification",
        "summary": "Les Mon\u00e9gasques ont subi un deuxi\u00e8me revers d\u2019affil\u00e9e dans la comp\u00e9tition, deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 domicile contre Benfica.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-arsenal-monaco-deplacement-perilleux-pour-les-monegasques-contre-les-gunners_6945278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : p\u00e9age bloqu\u00e9, retrait de viandes\u2026 Le ton monte un peu partout en France",
        "summary": "Des agriculteurs de la Coordination rurale ont bloqu\u00e9 une partie du p\u00e9age de Toulouse-Nord sur l\u2019A62, mercredi dans la matin\u00e9e. Ils d\u00e9noncent l\u2019accord sign\u00e9 entre l\u2019UE et le Mercosur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-peage-bloque-retrait-de-viandes-le-ton-monte-un-peu-partout-en-france_6949703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Losc s\u2019impose dans la douleur contre le Sturm Graz et assure sa qualification",
        "summary": "Apr\u00e8s Brest mardi, Lille est le deuxi\u00e8me club fran\u00e7ais \u00e0 se qualifier au moins pour les barrages en Ligue des champions, gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s contre les Autrichiens de Graz (3-2), mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-lille-sturm-graz-les-dogues-recoivent-les-champions-d-autriche-suivez-la-6e-journee-de-ligue-des-champions-a-partir-de-18h45_6945239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl affirme aux Etats-Unis qu'il y a \"une chance\" d'accord pour la lib\u00e9ration des otages retenus dans la bande de Gaza",
        "summary": "\"Nous esp\u00e9rons la lib\u00e9ration de tous les otages, y compris des citoyens am\u00e9ricains\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien \u00e0 son homologue am\u00e9ricain, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-israel-affirme-aux-etats-unis-qu-il-y-a-une-chance-d-accord-pour-la-liberation-des-otages-retenus-dans-la-bande-de-gaza_6949640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9pid\u00e9mie de grippe se propage dans de nouvelles r\u00e9gions de France, celle de bronchiolite s'amplifie",
        "summary": "Quasiment toutes les r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines, hormis la Corse et celles d\u00e9j\u00e0 en \u00e9pid\u00e9mie de grippe saisonni\u00e8re, sont en phase dite pr\u00e9-\u00e9pid\u00e9mique, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-epidemie-de-grippe-se-propage-dans-de-nouvelles-regions-de-france-celle-de-bronchiolite-s-amplifie_6949664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne veux plus y aller maman\"\u00a0: dix\u00a0ans apr\u00e8s l'attentat auquel il a \u00e9chapp\u00e9, le journaliste Antonio Fischetti raconte son Charlie Hebdo dans un documentaire personnel",
        "summary": "En rendant hommage \u00e0 la m\u00e9moire de ses coll\u00e8gues assassin\u00e9s, en particulier \u00e0 Elsa Cayat, Antonio Fischetti cherche \u00e0 penser son chagrin et la libert\u00e9 d'expression selon \"Charlie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/je-ne-veux-plus-y-aller-maman-dix-ans-apres-l-attentat-auquel-il-a-echappe-le-journaliste-antonio-fischetti-raconte-son-charlie-hebdo-dans-un-documentaire-personnel_6949010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus des trois quarts des salari\u00e9s \u00e0 temps partiel sont des femmes, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude du minist\u00e8re du Travail",
        "summary": "Une note de la direction des \u00e9tudes du minist\u00e8re (Dares), publi\u00e9e mercredi, pr\u00e9cise que les femmes \"\u00e9voquent plus souvent la n\u00e9cessit\u00e9 de s'occuper d'enfants ou de proches\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/emploi-des-femmes/plus-des-trois-quarts-des-salaries-a-temps-partiel-sont-des-femmes-revele-une-etude-du-ministere-du-travail_6949619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : on vous explique pourquoi l'attribution du Mondial 2030 \u00e0 six pays et celle de 2034 \u00e0 l'Arabie saoudite fait pol\u00e9mique",
        "summary": "L\u2019organisation du Mondial de football en 2030 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e officiellement, mercredi, \u00e0 l\u2019Espagne, au Portugal et au Maroc, avec trois matchs en Am\u00e9rique du sud, et celui de 2034 aura lieu en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/foot-la-coupe-du-monde-2030-attribuee-au-trio-espagne-portugal-maroc-et-celle-de-2034-a-l-arabie-saoudite-on-vous-explique-pourquoi-cela-fait-polemique_6947219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: des perturbations limit\u00e9es sur les r\u00e9seaux RER et Transilien en Ile-de-France jeudi",
        "summary": "Les lignes les plus perturb\u00e9es seront, comme souvent lors des gr\u00e8ves de cheminots, le RER D et la ligne R du Transilien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-des-perturbations-limitees-dans-le-rer-et-dans-le-transilien-en-ile-de-france-jeudi_6949472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les danseurs du ballet de l'Op\u00e9ra de Paris suspendent la gr\u00e8ve mercredi",
        "summary": "Les repr\u00e9sentations de \"Play\" et \"Paquita\" seront assur\u00e9es respectivement \u00e0 Bastille et au Palais Garnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/les-danseurs-du-ballet-de-l-opera-de-paris-suspendent-la-greve-mercredi_6949559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur John Galliano annonce son d\u00e9part de Maison Margiela",
        "summary": "Le styliste avait rejoint la marque belge en 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/le-createur-john-galliano-annonce-son-depart-de-maison-margiela_6949529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Turquie, Liban, Allemagne... Visualisez quels pays ont accueilli le plus de r\u00e9fugi\u00e9s syriens",
        "summary": "La chute du r\u00e9gime de Bachar al-Assad survient \u00e0 l'issue d'une guerre civile, d\u00e9but\u00e9e en 2011, qui a pouss\u00e9 sur les routes de l'exil plus de 6 millions de Syriens. La Turquie, le Liban et l'Allemagne sont les pays qui ont accueilli le plus de ces hommes, femmes et enfants ayant fui la dictature et les combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/carte-turquie-liban-allemagne-visualisez-quels-pays-ont-accueilli-le-plus-de-refugies-syriens_6949202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La grippe aviaire \"pourrait d\u00e9clencher une nouvelle pand\u00e9mie\", selon des experts am\u00e9ricains",
        "summary": "A ce stade, rien ne dit que cette maladie se transmettra un jour entre humains, et les autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines continuent de juger faible le risque pour la sant\u00e9 de la population g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/la-grippe-aviaire-pourrait-declencher-une-nouvelle-pandemie-selon-des-experts-americains_6949229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : ce que pr\u00e9voit le projet de loi sp\u00e9ciale pr\u00e9sent\u00e9 en Conseil des ministres, destin\u00e9 \u00e0 \"\u00e9viter un shutdown\"",
        "summary": "Les projets de loi de finances et de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale n'ayant pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s avant la censure du gouvernement, un texte permettant de garantir \"la continuit\u00e9 de l'Etat\" en mati\u00e8re budg\u00e9taire doit \u00eatre examin\u00e9 par le Parlement d'ici la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-ce-que-prevoit-le-projet-de-loi-speciale-presente-en-conseil-des-ministres-destine-a-eviter-un-shutdown_6947036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le premier qui bouge est gay\" : on vous explique le jeu homophobe qui a envahi les cours de r\u00e9cr\u00e9 (et comment y faire face)",
        "summary": "Depuis l'\u00e9mergence de ce d\u00e9fi sur TikTok, les \u00e9l\u00e8ves sont nombreux \u00e0 le reproduire. L'homophobie, qu'elle soit conscientis\u00e9e ou non, est loin d'\u00eatre nouvelle \u00e0 l'\u00e9cole. Elle n\u00e9cessite n\u00e9anmoins une intervention de la part des adultes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-premier-qui-bouge-est-gay-on-vous-explique-le-jeu-homophobe-qui-a-envahi-les-cours-de-recre-et-comment-y-faire-face_6935846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France appelle Isra\u00ebl \u00e0 \"se retirer\" de la zone tampon situ\u00e9e entre la Syrie et l'Etat h\u00e9breu",
        "summary": "Les forces isra\u00e9liennes ont fait une incursion dans cette zone de s\u00e9paration situ\u00e9e \u00e0 la lisi\u00e8re de la partie du plateau du Golan occup\u00e9e et annex\u00e9e par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-la-france-appelle-israel-a-se-retirer-du-plateau-du-golan_6949271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Censure, instabilit\u00e9 politique, absence de majorit\u00e9... Les institutions de la Ve R\u00e9publique sont-elles \u00e0 bout de souffle ?",
        "summary": "V\u00e9ronique Champeil-Desplats, professeure de droit public \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Nanterre, estime que certains ajustements peuvent \u00eatre mis en place pour retrouver de la stabilit\u00e9 sans modifier la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/comprendre-la-censure-du-gouvernement-barnier/grand-entretien-censure-instabilite-politique-absence-de-majorite-les-institutions-de-la-ve-republique-sont-elles-a-bout-de-souffle_6947201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad\u00a0: quelles sont les cons\u00e9quences pour les pays voisins de la Syrie\u00a0?",
        "summary": "Si la chute du r\u00e9gime syrien profite largement \u00e0 la Turquie, qui devient incontournable dans la r\u00e9gion, c'est un nouveau revers pour l'Iran, dont l'influence d\u00e9cline.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-quelles-sont-les-consequences-pour-les-pays-voisins-de-la-syrie_6948908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont commenc\u00e9 \u00e0 me frapper sans rien dire\" : en G\u00e9orgie, les forces de l'ordre sont accus\u00e9es de violences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es sur des manifestants",
        "summary": "Les manifestations se poursuivent dans le pays pour r\u00e9clamer de nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives et d\u00e9noncer le virage autoritaire du parti au pouvoir. Les ONG et les m\u00e9dias ind\u00e9pendants recensent de nombreux cas de violences contre des manifestants et des opposants politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-ils-ont-commence-a-me-frapper-sans-rien-dire-en-georgie-les-forces-de-l-ordre-sont-accusees-de-violences-repetees-sur-des-manifestants_6946979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Titres-restaurant limit\u00e9s au supermarch\u00e9, titres de transport moins rembours\u00e9s... Ces changements du quotidien li\u00e9s \u00e0 la censure sont-ils in\u00e9vitables ?",
        "summary": "Les mesures pour prolonger l'utilisation des titres-restaurant dans les supermarch\u00e9s et pour permettre le remboursement du titre de transport \u00e0 hauteur de 75% risquent de ne plus \u00eatre applicables au 1er janvier 2025, en raison de la non-adoption du budget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-titres-restaurant-limites-au-supermarche-titres-de-transport-moins-rembourses-ces-changements-du-quotidien-lies-a-la-censure-sont-ils-inevitables_6949013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Brest et Lille se qualifient, le PSG se relance, Manchester City toujours \u00e0 l'arr\u00eat... Ce qu'il faut retenir de la 6e journ\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s six journ\u00e9es de Ligue des champions, huit \u00e9quipes sont assur\u00e9es de disputer au moins les barrages pour les huiti\u00e8mes de finale, dont Brest et Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-brest-et-lille-se-qualifient-le-psg-se-relance-manchester-city-toujours-a-l-arret-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-6e-journee_6948887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse : 54 journalistes sont morts en exer\u00e7ant leur m\u00e9tier en 2024, alerte Reporters sans fronti\u00e8res",
        "summary": "C'est neuf de plus qu'en 2023, alors que la bande de Gaza est devenue cette ann\u00e9e la r\u00e9gion la plus dangereuse au monde pour les professionnels de l'information. RSF recense par ailleurs 550 journalistes en prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/liberte-de-la-presse-54-journalistes-sont-morts-en-exercant-leur-metier-en-2024-alerte-reporters-sans-frontieres_6949454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]