[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : des infrastructures en eau de la bande de Gaza ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment cibl\u00e9es par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "En douze mois de conflit, l'eau est devenue une denr\u00e9e extr\u00eamement rare dans la bande de Gaza. Gr\u00e2ce \u00e0 l'analyse de centaines d'images satellite et de vid\u00e9os amateur, Les R\u00e9v\u00e9lateurs ont recens\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s aux infrastructures hydrauliques sur le territoire gazaoui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/enquete-guerre-israel-hamas-les-infrastructures-en-eau-des-cibles-methodiques-dans-la-bande-de-gaza_6823631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : le corps sans vie de l'adolescente a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la Ni\u00e8vre",
        "summary": "La jeune fille avait disparu\u00a0le 23 septembre 2023. Le principal suspect, Samuel Gonin, s'est suicid\u00e9 le 10 juillet dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina/affaire-lina-le-corps-sans-vie-de-l-adolescente-a-ete-retrouve-dans-la-nievre-annonce-le-parquet_6841883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Neuf d\u00e9partements de la moiti\u00e9 sud plac\u00e9s en vigilance orange jeudi pour \"pluie-inondation\", \"orages\" ou \"crues\"",
        "summary": "Trois d\u00e9partements sont d\u00e9j\u00e0 en alerte mercredi apr\u00e8s-midi\u00a0: la Loz\u00e8re, l'Ard\u00e8che et le Gard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/l-ardeche-le-var-et-les-alpes-maritimes-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation-et-orages-cinq-departements-du-sud-est-en-etat-d-alerte_6840920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN, les souvenirs flous d'un ancien collaborateur de Marine Le Pen",
        "summary": "Guillaume L'Huillier, qui \u00e9tait \u00e0 la fois assistant parlementaire de Marine Le Pen et directeur de cabinet de son p\u00e8re, n'a pas conserv\u00e9 \"d'\u00e9l\u00e9ments concrets\" pour prouver son activit\u00e9, qu'il a pourtant d\u00e9crite devant le tribunal. \"Il a fait un travail de conseil\", a soutenu, de son c\u00f4t\u00e9, l'ancienne d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne frontiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/au-proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-les-souvenirs-flous-d-un-ancien-collaborateur-de-marine-le-pen_6841742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur britannique Liam Payne, ex-membre du groupe One Direction, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans",
        "summary": "L'artiste a chut\u00e9 du troisi\u00e8me \u00e9tage d'un h\u00f4tel \u00e0 Buenos Aires, selon la police locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-chanteur-britannique-liam-payne-ex-membre-du-groupe-one-direction-est-mort-a-l-age-de-31-ans_6842669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les d\u00e9put\u00e9s suppriment en commission la dimension temporaire de la taxe sur les hauts revenus",
        "summary": "Tous les votes en commission devront toutefois \u00eatre renouvel\u00e9s dans l'h\u00e9micycle, o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s repartiront de la version initiale du projet de loi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-les-deputes-suppriment-en-commission-la-dimension-temporaire-de-la-taxe-sur-les-hauts-revenus_6842006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suppression de 4\u00a0000 postes d'enseignants\u00a0: face \u00e0 la col\u00e8re syndicale, le minist\u00e8re de l'Education rouvre le chantier des r\u00e9mun\u00e9rations",
        "summary": "L'intersyndicale a \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue mercredi par la direction du cabinet de la ministre, Anne Genetet, qui souhaite remettre la question salariale sur la table des n\u00e9gociations. Une nouvelle r\u00e9union est pr\u00e9vue le 21 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/suppression-de-4-000-postes-d-enseignants-le-ministere-de-l-education-envisage-de-rouvrir-le-chantier-des-remunerations-face-a-la-colere-syndicale_6841298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les F\u00eates de Bayonne changent de date pour 2025, afin de ne pas concurrencer celles de Mont-de-Marsan",
        "summary": "Les maires des deux villes se sont rencontr\u00e9s, mercredi 16 octobre, pour se mettre d'accord sur les dates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/pyrenees-atlantiques/bayonne/les-fetes-de-bayonne-changent-de-date-pour-2025-afin-de-ne-pas-concurrencer-celles-de-mont-de-marsan_6842165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le militant \u00e9cologiste Paul Watson, incarc\u00e9r\u00e9 au Groenland, a demand\u00e9 l'asile en France \u00e0 Emmanuel Macron, annonce son ONG Sea Shepherd",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur des baleines est toujours en d\u00e9tention provisoire, en attendant que la justice danoise se prononce sur la demande d'extradition du Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/le-militant-ecologiste-paul-watson-incarcere-au-groenland-a-demande-l-asile-en-france-a-emmanuel-macron-annonce-son-ong-sea-shepherd_6841682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine\u00a0: le suspect refuse d'\u00eatre extrad\u00e9 vers la France, annonce le minist\u00e8re de la Justice suisse",
        "summary": "Le corps de la jeune femme avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert le 21\u00a0septembre, enterr\u00e9 dans le bois de Boulogne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-le-suspect-refuse-d-etre-extrade-vers-la-france-annonce-le-ministere-la-justice-suisse_6841925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Italie \u00e9tend l'interdiction de la GPA aux couples y recourant \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Le texte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu par le parti d'extr\u00eame droite Fratelli d'Italia de la Premi\u00e8re ministre Giorgia Meloni, qui se revendique elle-m\u00eame comme une \"m\u00e8re chr\u00e9tienne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/loi-sur-la-famille/gestation-pour-autrui/l-italie-etend-l-interdiction-de-la-gpa-aux-couples-y-recourant-a-l-etranger_6841943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence spatiale europ\u00e9enne d\u00e9voile la premi\u00e8re page de l'atlas cosmique d'Euclid, avec ses cent millions d'\u00e9toiles et de galaxies",
        "summary": "En zoomant tr\u00e8s profond\u00e9ment, on peut voir la structure complexe d'une galaxie en spirale ou deux galaxies interagissant l'une avec l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/l-agence-spatiale-europeenne-devoile-la-premiere-page-de-l-atlas-cosmique-d-euclid-avec-ses-cent-millions-d-etoiles-et-de-galaxies_6842033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re contre la vie ch\u00e8re en Martinique : plusieurs v\u00e9hicules incendi\u00e9s pendant la nuit, avant la reprise des n\u00e9gociations",
        "summary": "La Martinique se mobilise contre la vie ch\u00e8re depuis plusieurs semaines, avec de nombreuses manifestations et blocages. Des n\u00e9gociations avec l'Etat et les collectivit\u00e9s sont en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/colere-contre-la-vie-chere-en-martinique-plusieurs-vehicules-incendies-pendant-la-nuit-avant-la-reprise-des-negociations_6842045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur le possible passage du Doliprane sous pavillon am\u00e9ricain",
        "summary": "L'annonce du groupe Sanofi du choix du fonds d'investissement am\u00e9ricain CD&amp;R pour lui c\u00e9der potentiellement le contr\u00f4le de son entit\u00e9 de sant\u00e9 grand public, Opella, suscite de nombreuses inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/quatre-questions-sur-le-possible-passage-du-doliprane-sous-pavillon-americain_6841436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salmonelle dans les chocolats Kinder : \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" r\u00e9v\u00e8le comment Ferrero a minimis\u00e9 l'ampleur des contaminations",
        "summary": "En 2022, le groupe italien n'avait mentionn\u00e9 qu'un \u00e9pisode de contamination dans son usine belge d'Arlon. En r\u00e9alit\u00e9, plus de 80 \u00e9chantillons se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s positifs en deux mois, selon un rapport pass\u00e9 inaper\u00e7u.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/enquete-france-2-salmonelle-dans-les-chocolats-kinder-complement-d-enquete-revele-comment-ferrero-a-minimise-l-ampleur-des-contaminations_6839543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lafarge en Syrie\u00a0: le cimentier et huit personnes vont \u00eatre jug\u00e9s pour \"financement du terrorisme\"",
        "summary": "Ils sont accus\u00e9s d'avoir pay\u00e9 des groupes terroristes pour pouvoir maintenir l'activit\u00e9 d'une cimenterie en Syrie jusqu'en 2014 dans le contexte de guerre civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/lafarge-en-syrie-le-cimentier-et-huit-personnes-vont-etre-juges-pour-financement-du-terrorisme_6841985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nigeria : un camion-citerne explose et fait plus de 140 morts",
        "summary": "Une foule s'\u00e9tait agglutin\u00e9e autour du v\u00e9hicule renvers\u00e9 pour r\u00e9cup\u00e9rer du carburant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/nigeria/nigeria-un-camion-citerne-explose-et-fait-plus-de-140-morts_6842075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SUD-Rail s'insurge contre une campagne publicitaire promouvant le livre de Jordan Bardella dans les gares SNCF",
        "summary": "Une campagne publicitaire pour faire la promotion du livre de Jordan Bardella est affich\u00e9e dans de nombreuses gares SNCF, d\u00e9nonce le syndicat SUD-Rail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sud-rail-s-insurge-contre-une-campagne-publicitaire-promouvant-le-livre-de-jordan-bardella-dans-les-gares-sncf_6841982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Confront\u00e9s en permanence \u00e0 ce genre d'actes\"\u00a0: v\u00e9lo \u00e0 la main, des centaines de personnes se rassemblent \u00e0 Paris en hommage au cycliste mort \u00e9cras\u00e9 par un automobiliste",
        "summary": "Un rassemblement \u00e9tait organis\u00e9, mercredi soir, place de la Madeleine \u00e0 Paris, en hommage au cycliste mort \u00e9cras\u00e9 par une voiture la veille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/reportage-confrontes-en-permanence-a-ce-genre-d-actes-velo-a-la-main-des-centaines-de-personnes-se-rassemblent-a-paris-en-hommage-au-cycliste-mort-ecrase-par-un-automobiliste_6842000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : au Soudan du Sud, les habitants face \u00e0 la mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "Avec le d\u00e9r\u00e8glement climatique, le Nil blanc est en crue au Soudan du Sud. Trois mille familles ont d\u00fb fuir leur village et 300 d'entre elles sont install\u00e9es sur des \u00eeles artificielles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/rechauffement-climatique-au-soudan-du-sud-les-habitants-face-a-la-montee-des-eaux_6842672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Gr\u00e9gory : les habitants de L\u00e9panges veulent changer l'image de leur village",
        "summary": "\u00c0 L\u00e9panges-sur-Vologne, dans les Vosges, quarante ans apr\u00e8s la mort du petit Gr\u00e9gory, la commune attire un tourisme morbide. Des habitants ont cr\u00e9\u00e9 un collectif pour changer la situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory/affaire-gregory-les-habitants-de-lepanges-veulent-changer-l-image-de-leur-village_6842054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une baleine rep\u00e9r\u00e9e dans la Seine",
        "summary": "La pr\u00e9fecture demande, mercredi, aux navigateurs de \"ne pas tenter d'approcher l'animal\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/une-baleine-reperee-dans-la-seine_6841931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie revendique la prise de deux nouveaux villages dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "Depuis des semaines, les forces russes grignotent du terrain et se rapprochent notamment de la ville strat\u00e9gique de Pokrovsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-revendique-la-prise-de-deux-nouveaux-villages-dans-l-est-de-l-ukraine_6841865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections municipales : des d\u00e9put\u00e9s d\u00e9posent une proposition de loi pour r\u00e9former le mode de scrutin \u00e0 Paris, Lyon et Marseille",
        "summary": "Les \u00e9lus esp\u00e8rent que cette loi qu'elle puisse \u00eatre adopt\u00e9e d'ici le mois d'avril, pour pouvoir s'appliquer en 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/elections-municipales-des-deputes-deposent-une-proposition-de-loi-pour-reformer-le-mode-de-scrutin-a-paris-lyon-et-marseille_6842027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : \"Les cons\u00e9quences sont tr\u00e8s importantes\" pour les agriculteurs, d\u00e9plore le vice-pr\u00e9sident de la FNSEA",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident de la FNSEA estime que \"les r\u00e9coltes sont tr\u00e8s compliqu\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-les-consequences-sont-tres-importantes-pour-les-agriculteurs-deplore-le-vice-president-de-la-fnsea_6842048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la commission des finances de l'Assembl\u00e9e demande officiellement le pouvoir d'enqu\u00eater sur la d\u00e9rive du d\u00e9ficit public",
        "summary": "La commission va demander ces pouvoirs pour investiguer sur \"les causes\" de \"la variation\" et des \"\u00e9carts des pr\u00e9visions fiscales et budg\u00e9taires\" constat\u00e9es sur les ann\u00e9es 2023 et 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-debut-des-debats-en-commission-a-l-assemblee-nationale-mercredi-apres-midi_6841040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Paul Pogba \"dispos\u00e9 \u00e0 renoncer \u00e0 de l'argent\" pour rester \u00e0 la Juventus",
        "summary": "Paul Pogba, qui pourra retrouver les terrains en mars 2025, a d\u00e9clar\u00e9 dans la presse italienne mercredi vouloir revenir jouer avec son club, la Juventus Turin, alors que celui-ci cherchait \u00e0 rompre son contrat avec le champion du monde 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/football-pogba-dispose-a-renoncer-a-de-l-argent-pour-rester-a-la-juventus_6842009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles\u00a0: le PS va mettre en place une formation obligatoire pour ses candidats \u00e0 des \u00e9lections",
        "summary": "La formation sera aussi obligatoire pour les cadres des instances nationales du parti et sera propos\u00e9e \u00e0 chaque nouvel adh\u00e9rent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexistes-et-sexuelles-le-ps-va-mettre-en-place-une-formation-obligatoire-pour-ses-candidats-a-des-elections_6841532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin est mieux prot\u00e9g\u00e9 que d'anciens Premiers ministres, avec douze officiers",
        "summary": "Dix officiers de s\u00e9curit\u00e9 et deux conducteurs assurent la protection de l'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/l-ancien-ministre-de-l-interieur-gerald-darmanin-est-mieux-protege-que-d-anciens-premiers-ministres-avec-douze-officiers_6841784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Volodymyr Zelensky pr\u00e9sente son \"plan de victoire\" et exclut de c\u00e9der des territoires",
        "summary": "\"La Russie doit perdre la guerre\" et \"il ne peut y avoir d'\u00e9change concernant le territoire de l'Ukraine ou sa souverainet\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien au Parlement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-presente-son-plan-de-victoire-et-exclut-de-ceder-des-territoires_6841550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Liban : o\u00f9 en est l'offensive terrestre isra\u00e9lienne, plus de deux semaines apr\u00e8s son d\u00e9clenchement ?",
        "summary": "Des images satellite et vid\u00e9os publi\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux permettent de documenter les incursions de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne pour combattre le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/cartes-guerre-au-liban-ou-en-est-l-offensive-terrestre-israelienne-plus-de-deux-semaines-apres-son-declenchement_6841166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : o\u00f9 en est la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans le monde, \u00e0 moins d'un mois de la COP29 en Azerba\u00efdjan ?",
        "summary": "Selon le rapport de r\u00e9f\u00e9rence de l'Agence internationale de l'\u00e9nergie (AIE), publi\u00e9 mercredi, les \u00e9nergies fossiles doivent imp\u00e9rativement d\u00e9cliner pour que s'ouvre \"l'\u00e8re de l'\u00e9lectricit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-ou-en-est-la-transition-energetique-dans-le-monde-a-moins-d-un-mois-de-la-cop29-en-azerbaidjan_6841196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 : avec un don moyen de 206 euros, les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 plus g\u00e9n\u00e9reux en 2024 que l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente",
        "summary": "Un sondage Odoxa r\u00e9alis\u00e9 pour France Bleu et la plateforme Leetchi indique que les Fran\u00e7ais ont donn\u00e9 en moyenne 15 euros de plus que l'an dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/generosite-avec-un-don-moyen-de-206-euros-les-francais-ont-ete-plus-genereux-en-2024-que-l-annee-precedente_6841625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Treize d\u00e9partements de la moiti\u00e9 sud plac\u00e9s en vigilance orange pour \"pluie-inondation\", \"orages\" ou \"crues\"",
        "summary": "L'Aude, l'H\u00e9rault, la Loire et la Haute-Loire s'ajoutent \u00e0 la liste des neuf d\u00e9partements d\u00e9j\u00e0 en \u00e9tat d'alerte depuis mercredi pour la journ\u00e9e de jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/treize-departements-de-la-moitie-sud-places-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation-orages-ou-crues_6842996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre la vie ch\u00e8re en Martinique : l'Etat annonce un accord pour baisser le prix de l'alimentaire de 20%",
        "summary": "Cet accord n'a pas \u00e9t\u00e9 ratifi\u00e9 par le collectif Rassemblement pour la protection des peuples et des ressources afro-carib\u00e9ens, \u00e0 l'origine de la mobilisation depuis le 1er septembre, qui a appel\u00e9 \u00e0 \"poursuivre le mouvement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/mobilisation-contre-la-vie-chere-en-martinique-l-etat-annonce-un-accord-pour-baisser-le-prix-de-l-alimentaire-de-20_6843053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : pourquoi le Hezbollah reste une menace pour Isra\u00ebl (m\u00eame s'il est affaibli)",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de deux semaines de combats au sol contre Isra\u00ebl et en d\u00e9pit de l'assassinat de plusieurs de ses cadres, l'organisation islamiste reste op\u00e9rationnelle et b\u00e9n\u00e9ficie toujours du soutien de l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-pourquoi-le-hezbollah-reste-une-menace-pour-israel-meme-s-il-est-affaibli_6837365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M&amp;M's au beurre de cacahu\u00e8te, Heinz au cornichon, Fanta fraise... Des produits am\u00e9ricains interdits en Europe sont vendus en France",
        "summary": "Des ventes ill\u00e9gales dans des \u00e9piceries, des grandes surfaces ou des boutiques en ligne ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9es en France, r\u00e9v\u00e8lent France Inter et Marianne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/m-m-s-au-beurre-de-cacahuete-heinz-au-cornichon-fanta-fraise-des-produits-americains-interdits-en-europe-sont-vendus-en-france_6842090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cycliste tu\u00e9 \u00e0 Paris : \"La cohabitation entre les cyclistes, les v\u00e9hicules \u00e0 moteur et les pi\u00e9tons doit \u00eatre pacifi\u00e9e\", estime un adjoint \u00e0 la maire de Paris",
        "summary": "Nicolas Nordman pr\u00e9conise \"davantage de policiers municipaux dans les rues\" pour \"sanctionner, verbaliser, notamment celles et ceux qui ne respectent pas les r\u00e8gles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cycliste-tue-a-paris-la-cohabitation-entre-les-cyclistes-les-vehicules-a-moteur-et-les-pietons-doit-etre-pacifiee-estime-un-adjoint-a-la-maire-de-paris_6843110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Egypte : le Grand mus\u00e9e du Caire ouvre au public une douzaine de nouvelles galeries",
        "summary": "Depuis mercredi, plus de 160 nouvelles vitrines sont visibles au Grand mus\u00e9e \u00e9gyptien du Caire dont l'inauguration avait \u00e9t\u00e9 plusieurs fois repouss\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/egypte/reportage-egypte-le-grand-musee-du-caire-ouvre-au-public-une-douzaine-de-nouvelles-galeries_6841730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les Etats-Unis et l'ONU mettent en garde Isra\u00ebl contre une \"politique de famine\"",
        "summary": "Washington et les responsables de l'ONU accusent Isra\u00ebl de faire de la famine \"une arme de guerre\", ce qu'a compl\u00e8tement r\u00e9cus\u00e9 l'Etat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-les-etats-unis-et-l-onu-mettent-en-garde-israel-contre-une-politique-de-famine_6843113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]