[
    {
        "title": "Disparition du petit Emile : une mise en situation va \u00eatre organis\u00e9e au Haut-Vernet la semaine prochaine",
        "summary": "Le petit gar\u00e7on de deux ans et demi a disparu myst\u00e9rieusement le 8 juillet dernier alors qu'il \u00e9tait en vacances chez ses grands-parents dans les Alpes-de-Haute-Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/disparition-du-petit-emile-une-mise-en-situation-va-etre-organisee-au-haut-vernet-la-semaine-prochaine_6436858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : que cache la baisse \"record\" des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de la France en 2023 ?",
        "summary": "Le ministre Christophe B\u00e9chu s'est f\u00e9licit\u00e9 que les \u00e9missions fran\u00e7aises aient baiss\u00e9 de 4,8% en 2023 par rapport \u00e0 2022. Un r\u00e9sultat en phase avec l'objectif du gouvernement de r\u00e9duire les \u00e9missions de 55% d'ici 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-que-cache-la-baisse-record-des-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-de-la-france-en-2023_6436093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 20 mars",
        "summary": "Des frappes ont provoqu\u00e9 la mort de plusieurs civils \u00e0 Kharkiv, en Ukraine, et \u00e0 Belgorod, en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-20-mars_6437344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains veulent interdire les transitions de genre chez les mineurs, des associations craignent \"l'effacement des enfants trans\"",
        "summary": "Les auteurs d'un rapport tout juste remis au S\u00e9nat comptent d\u00e9poser \"prochainement\"\u00a0une proposition de loi qui emp\u00eacherait notamment d'acc\u00e9der aux bloqueurs de pubert\u00e9, aux traitements hormonaux et aux chirurgies de r\u00e9assignation avant 18\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/des-senateurs-les-republicains-veulent-interdire-les-transitions-de-genre-chez-les-mineurs-des-associations-craignent-l-effacement-des-enfants-trans_6434254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les jeunes de 15 \u00e0 24 ans sont de moins en moins heureux en Europe et aux Etats-Unis",
        "summary": "Selon le Rapport mondial sur le bonheur dans le monde publi\u00e9 mercredi, la France est 48e lorsqu'on interroge les personnes de moins de 30 ans. Les Etats-Unis, eux, se classent \u00e0 la 62e place lorsqu'on se penche sur cette cat\u00e9gorie d'\u00e2ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/les-jeunes-de-15-a-24-ans-sont-de-moins-en-moins-heureux-en-europe-et-aux-etats-unis_6435850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les Bleus avec la Nouvelle-Z\u00e9lande et les Etats-Unis, les Fran\u00e7aises avec le Canada au tournoi olympique de football",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France masculine a h\u00e9rit\u00e9 des N\u00e9o-Z\u00e9landais, Am\u00e9ricains et d'un barragiste intercontinental \u00e0 l'issue du tirage au sort du tournoi de football olympique qui s'est d\u00e9roul\u00e9 mercredi \u00e0 Saint-Denis. Les Bleues seront face au Canada, \u00e0 la Colombie et \u00e9galement la Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/paris-2024-les-bleus-de-thierry-henry-avec-la-nouvelle-zelande-les-etats-unis-et-un-barragiste-au-tournoi-olympique-de-football_6436612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eau : Oxfam d\u00e9nonce un \"accaparement par les multinationales\" en France et dans le monde",
        "summary": "Dans un rapport, l'ONG d\u00e9plore une \"augmentation insoutenable de la consommation mondiale d'eau\" malgr\u00e9 le changement climatique et les s\u00e9cheresses \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition. Elle estime que la France \"g\u00e8re encore sa ressource comme si elle \u00e9tait abondante\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/eau-oxfam-denonce-un-accaparement-par-les-multinationales-en-france-et-dans-le-monde_6435943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme, adh\u00e9rant \u00e0 l'id\u00e9ologie jihadiste et soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir effectu\u00e9 un rep\u00e9rage devant un site catholique, a \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Le suspect, d\u00e9crit comme un homme un peu d\u00e9socialis\u00e9, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 au d\u00e9but du mois dans un foyer en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-adherant-a-l-ideologie-jihadiste-et-soupconne-d-avoir-effectue-un-reperage-devant-un-site-catholique-a-ete-mis-en-examen_6436678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Europ\u00e9ennes : un visuel de campagne vaut au g\u00e9n\u00e9ral Christophe Gomart, candidat LR, un appel du chef d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s politiques se sont \u00e9mues du port de l'uniforme militaire par le g\u00e9n\u00e9ral Christophe Gomard sur les visuels de campagne du parti Les R\u00e9publicains, ce qui n'est pas permis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/info-franceinfo-europeennes-un-visuel-de-campagne-vaut-au-general-christophe-gomart-candidat-lr-un-appel-du-chef-d-etat-major-des-armees_6436453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le moustique tigre est d\u00e9sormais implant\u00e9 en Normandie, seule r\u00e9gion de France m\u00e9tropolitaine jusqu'ici \u00e9pargn\u00e9e",
        "summary": "L'insecte a \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans le d\u00e9partement de Seine-Maritime, en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/le-moustique-tigre-est-desormais-implante-en-normandie-seule-region-de-france-metropolitaine-jusqu-ici-epargnee_6436615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Encore un contr\u00f4le au faci\u00e8s\" : C\u00e9dric Herrou interpell\u00e9 et menott\u00e9 par les gendarmes dans la Roya",
        "summary": "L'agriculteur et militant de la vall\u00e9e de la Roya, C\u00e9dric Herrou, a \u00e9t\u00e9 menott\u00e9 et interpell\u00e9 ce mercredi 20 mars dans la vall\u00e9e de la Roya avec plusieurs autres personnes.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/nice/encore-un-controle-au-facies-cedric-herrou-interpelle-et-menotte-par-les-gendarmes-dans-la-roya-2942814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Zorro\", avec Jean Dujardin, arrive bient\u00f4t sur Paramount+ et France T\u00e9l\u00e9visions",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais pr\u00eatera ses traits au retour de \"Zorro\" dans une s\u00e9rie co-cr\u00e9\u00e9e par le r\u00e9alisateur No\u00e9 Debr\u00e9 et le sc\u00e9nariste Benjamin Charbit, qui sera sur France T\u00e9l\u00e9visions \"plus tard cette ann\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/jean-dujardin-sera-bientot-zorro-sur-paramount-et-france-televisions_6436273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances publiques\u00a0: le d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale a reflu\u00e9 \u00e0 10,8\u00a0milliards d'euros en 2023",
        "summary": "Ce d\u00e9ficit est pourtant sup\u00e9rieur de 2,1 milliards d'euros aux pr\u00e9visions effectu\u00e9es en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/finances-publiques-le-deficit-de-la-securite-sociale-a-reflue-a-10-8-milliards-d-euros-en-2023_6436630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abandon du projet d'a\u00e9roport \u00e0 Notre-Dame-des-Landes : Vinci r\u00e9clame 1,6 milliard d'euros \u00e0 l'Etat",
        "summary": "Le projet, vieux d'un demi-si\u00e8cle, avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 en janvier 2018, apr\u00e8s l'occupation des lieux par des opposants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/notre-dame-des-landes/abandon-du-projet-d-aeroport-a-notre-dame-des-landes-vinci-reclame-1-6-milliard-d-euros-a-l-etat_6436720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allergies : la France touch\u00e9e par les premiers pollens de bouleau, alerte rouge pour les pollens de cypr\u00e8s autour de la M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "Le Re\u0301seau national de surveillance ae\u0301robiologique pr\u00e9cise que la conjonction des diff\u00e9rents pollens peut faire augmenter le risque d'allergie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/allergies-la-france-touchee-par-les-premiers-pollens-de-bouleau-alerte-rouge-pour-les-pollens-de-cypres-autour-de-la-mediterranee_6436567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'historien Gilles P\u00e9cout nomm\u00e9 pr\u00e9sident de la Biblioth\u00e8que nationale de France en remplacement de Laurence Engel",
        "summary": "Le nouveau dirigeant de l'\u00e9tablissement culturel devra composer avec une situation budg\u00e9taire tendue, alors que la BnF construit un nouveau site \u00e0 Amiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/l-historien-gilles-pecout-est-nomme-president-de-la-bibliotheque-nationale-de-france-en-remplacement-de-laurence-engel_6436648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives sectaires : l'Assembl\u00e9e nationale adopte le projet de loi en nouvelle lecture",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s se sont divis\u00e9s sur l'un des principaux articles du texte, contre l'incitation \u00e0 l'abstention th\u00e9rapeutique. Les d\u00e9bats vont se poursuivre au S\u00e9nat, d\u00e9but avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/derives-sectaires-l-assemblee-nationale-adopte-le-projet-de-loi-en-nouvelle-lecture_6436696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le cancer : le laboratoire BioNTech veut lancer un premier m\u00e9dicament en 2026",
        "summary": "L'objectif du laboratoire allemand est d'obtenir des autorisations pour dix traitements pour l'horizon 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/lutte-contre-le-cancer-le-laboratoire-biontech-veut-lancer-un-premier-medicament-en-2026_6436810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un mauvais g\u00e9nie plane au-dessus de cette n\u00e9gociation\"\u00a0: les partenaires sociaux en col\u00e8re contre Bruno Le Maire sur l'assurance-ch\u00f4mage",
        "summary": "Les leaders syndicaux et patronaux se sont r\u00e9unis mercredi pour d\u00e9noncer l'attitude du gouvernement autour des n\u00e9gociations, en cours, sur l'assurance-ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/un-mauvais-genie-plane-au-dessus-de-cette-negociation-les-partenaires-sociaux-en-colere-contre-bruno-le-maire-sur-l-assurance-chomage_6436408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ecosse, le train d'Harry Potter mis \u00e0 l'arr\u00eat pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 par le gendarme du rail britannique",
        "summary": "Le Jacobite Steam Train est tr\u00e8s connu des fans de la c\u00e9l\u00e8bre saga, qui sont nombreux \u00e0 visiter le \"Poudlard Express\" chaque ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/en-ecosse-le-train-d-harry-potter-mis-a-l-arret-pour-des-raisons-de-securite-par-le-gendarme-du-rail-britannique_6436480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : le march\u00e9 fran\u00e7ais retrouve des couleurs en 2023 gr\u00e2ce \u00e0 l'envol des ventes de consoles",
        "summary": "Les ventes de consoles ont d\u00e9pass\u00e9 le milliard d'euros de revenus pour la premi\u00e8re fois depuis la fin des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-le-marche-francais-retrouve-des-couleurs-en-2023-grace-a-l-envol-des-ventes-de-consoles_6436840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loto du patrimoine : d\u00e9couvrez les 18 sites r\u00e9gionaux retenus pour 2024",
        "summary": "La Mission St\u00e9phane Bern pour la sauvegarde du patrimoine en p\u00e9ril d\u00e9voile ce mercredi les 18 sites embl\u00e9matiques r\u00e9gionaux retenus pour cette nouvelle \u00e9dition. En Centre-Val de Loire, c'est le domaine de Poulaines dans l'Indre qui a tir\u00e9 son \u00e9pingle du jeu.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre/mission-stephane-bern-decouvrez-les-18-sites-regionaux-retenus-pour-2024-parmi-lesquels-les-communs-du-domaine-de-poulaines-dans-l-indre-2942577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : deux morts lors d'une soir\u00e9e \"chemsex\", deux autres hospitalis\u00e9s quelques jours plus tard pour les m\u00eames raisons",
        "summary": "Le \"chemsex\" consiste \u00e0 avoir des rapports sexuels tout en consommant de la drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bordeaux-deux-morts-lors-d-une-soiree-chemsex-deux-autres-personnes-sorties-du-coma_6436477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. La tour Eiffel, objet de toutes les fascinations et star d'une exposition au Petit Palais",
        "summary": "Si la Tour Eiffel fascine aujourd'hui, elle n'a pas toujours fait l'unanimit\u00e9. C'est ce que montre l'exposition \"Le Paris de la modernit\u00e9\", au mus\u00e9e du Petit Palais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/expositions-la-tour-eiffel-objet-de-toutes-les-fascinations-et-star-du-petit-palais_6436807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'\u00e9quipe de France masculine va se d\u00e9placer en train pour un match amical \u00e0 Metz, en juin",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, Philippe Diallo, avait \u00e9voqu\u00e9 cette possibilit\u00e9 au mois d'octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-equipe-de-france-masculine-va-se-deplacer-en-train-pour-un-match-amical-a-metz-en-juin_6436687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZFE\u00a0: entre d\u00e9lais de mise en place et manque de contr\u00f4les, des contraintes tr\u00e8s limit\u00e9es",
        "summary": "Les zones \u00e0 faibles \u00e9missions, report\u00e9es dans d'autres villes, restent d'actualit\u00e9 \u00e0 Paris et Lyon, mais les contr\u00f4les et les sanctions ne semblent pas \u00eatre effectifs pour les faire respecter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pollution-air/zfe-entre-delais-de-mise-en-place-et-manque-de-controles-des-contraintes-tres-limitees_6436333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une centaine de migrants, principalement mineurs, \u00e9vacu\u00e9s d'un campement du 12e\u00a0arrondissement de Paris",
        "summary": "Un arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral pris mardi consid\u00e8re que leurs tentes entravent la circulation et posent des probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9. Des associations d\u00e9noncent une expulsion \"s\u00e8che\" et un \"nettoyage social\" de la ville en vue des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/paris-une-centaine-de-migrants-principalement-mineurs-evacues-du-12e-arrondissement_6436153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude fiscale : les mises en recouvrement ont atteint un montant record de 15,2 milliards d'euros en 2023, annonce Gabriel Attal",
        "summary": "Le chef du gouvernement a \u00e9galement salu\u00e9 des \"records historiques\" dans le recouvrement de la fraude aux prestations sociales et aux cotisations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/fraude-fiscale-les-mises-en-recouvrement-ont-atteint-un-montant-record-de-15-2-milliards-d-euros-en-2023-affirme-gabriel-attal_6435721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Wanys \u00e0 Aubervilliers : quelles sont les versions qui s'opposent apr\u00e8s la collision du scooter avec une voiture de police ?",
        "summary": "Le 13 mars au soir, des policiers de la brigade anticriminalit\u00e9 ont percut\u00e9 deux jeunes hommes \u00e0 scooter \u00e0 Aubervilliers. Le conducteur du deux-roues a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. La sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 film\u00e9e par des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/mort-de-wanys-a-aubervilliers-quelles-sont-les-versions-qui-s-opposent-apres-la-collision-du-scooter-avec-une-voiture-de-police_6434074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : sous quelles conditions des sportifs russes seront-ils autoris\u00e9s ou non \u00e0 participer aux Jeux olympiques ?",
        "summary": "Une poign\u00e9e d'athl\u00e8tes pourront concourir sous banni\u00e8re neutre, sauf s'ils sont sous contrat avec l'arm\u00e9e ou s'ils ont apport\u00e9 publiquement leur soutien \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-sous-quelles-conditions-des-sportifs-russes-seront-ils-autorises-ou-non-a-participer-aux-jeux-olympiques_6433786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Les assassinats, tentatives d'assassinats entre d\u00e9linquants et r\u00e8glements de comptes en France ont augment\u00e9 de 38% en 2023",
        "summary": "D'apr\u00e8s les informations exclusives de franceinfo, 418\u00a0personnes ont fait les frais l'an dernier de ces assassinats entre voyous, tentatives de meurtres entre d\u00e9linquants et r\u00e8glements de comptes, contre 303 en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-les-assassinats-tentatives-d-assassinats-entre-delinquants-et-reglements-de-comptes-en-france-ont-augmente-de-38-en-2023_6436870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un coup politique\" : comment le vote au S\u00e9nat sur la ratification du Ceta s'est transform\u00e9 en pi\u00e8ge pour la majorit\u00e9",
        "summary": "A trois mois des europ\u00e9ennes, et quelques semaines apr\u00e8s le mouvement des agriculteurs, les s\u00e9nateurs sont appel\u00e9s \u00e0 s'exprimer sur le trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec le Canada, au grand dam du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/ceta/c-est-un-coup-politique-comment-le-vote-au-senat-sur-la-ratification-du-ceta-s-est-transforme-en-piege-pour-la-majorite_6436147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Marseille \u00e0 Casablanca en passant par la Tha\u00eflande, l'itin\u00e9raire du narcotrafiquant F\u00e9lix Bingui",
        "summary": "A la t\u00eate du clan Yoda, l'une des deux bandes criminelles les plus puissantes du milieu du trafic de stup\u00e9fiants \u00e0 Marseille, ce Fran\u00e7ais de 33 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc le 8 mars. Son extradition est en cours, mais pourrait prendre des semaines, voire des mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/de-marseille-a-casablanca-en-passant-par-la-thailande-l-itineraire-du-narcotrafiquant-felix-bingui_6434092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Kylian Mbapp\u00e9, joueur le mieux pay\u00e9 en Ligue 1",
        "summary": "Le joueur du PSG touche un salaire de plus de 6 millions d\u2019euros brut mensuels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-kylian-mbappe-joueur-le-mieux-paye-en-ligue-1_6437377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 - Petites histoires des Jeux : Alain Mimoun, le revanchard qui s'entra\u00eenait en secret pour disputer, et gagner, le premier marathon de sa vie",
        "summary": "\u00c0 quelques mois du d\u00e9but des Jeux olympiques, Franceinfo: sport vous plonge dans les petites histoires qui font la grande histoire des Jeux. Comme celle d'Alain Mimoun, lass\u00e9 d'\u00eatre battu par Emil Zatopek, et qui d\u00e9cida de conqu\u00e9rir l'or sur le marathon en 1956 \u00e0 Melbourne. Sans pr\u00e9venir personne au pr\u00e9alable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/histoires/paris-2024-petites-histoires-des-jeux-alain-mimoun-le-revanchard-qui-s-entrainait-en-secret-pour-disputer-et-gagner-le-premier-marathon-de-sa-vie_6384481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 ses difficult\u00e9s financi\u00e8res, l'Observatoire international des prisons \"en appelle au soutien de toutes et tous\"",
        "summary": "L'association qui agit pour le respect des droits de l'homme en milieu carc\u00e9ral  \"conna\u00eet de s\u00e9rieuses difficult\u00e9s financi\u00e8res susceptibles de r\u00e9duire consid\u00e9rablement sa capacit\u00e9 d\u2019intervention\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/face-a-ses-difficultes-financieres-l-observatoire-international-des-prisons-en-appelle-au-soutien-de-toutes-et-tous_6436777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle\u00a0: une r\u00e9volution technologique majeure pour les Fran\u00e7ais mais qu'il convient d'encadrer, selon un sondage",
        "summary": "D'apr\u00e8s le Barom\u00e8tre 2024 de l\u2019esprit critique r\u00e9alis\u00e9 par OpinionWay pour Universcience, une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais pl\u00e9biscite l'intelligence artificielle qui pose tout de m\u00eame des questions \u00e9thiques et juridiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-une-revolution-technologique-majeure-pour-les-francais-mais-qu-il-convient-d-encadrer-selon-un-sondage_6436651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : des explosions entendues dans le centre de Kiev",
        "summary": "Le maire de la capitale ukrainienne a fait \u00e9tat de \"d\u00e9bris de roquettes\" tomb\u00e9s dans certains quartiers, notamment sur un \"immeuble r\u00e9sidentiel\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-des-explosions-entendues-dans-le-centre-de-kiev_6437698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les Etats-Unis ont pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9solution \u00e0 l'ONU pour un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "A plusieurs reprises ces derniers mois, Washington avait mis son veto \u00e0 des r\u00e9solutions appelant \u00e0 une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-israel-hamas-les-etats-unis-ont-presente-un-projet-de-resolution-a-l-onu-pour-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza_6437758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La commission des lois de l'Assembl\u00e9e adopte un texte sur la reconnaissance des discriminations capillaires",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 ce mercredi 20 mars 2024, la proposition de loi du d\u00e9put\u00e9 guadeloup\u00e9en Olivier Serva (LIOT) visant \u00e0 reconnaitre et \u00e0 sanctionner la discrimination capillaire.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/discrimination-capillaire-la-commission-des-lois-de-l-assemblee-adopte-le-texte-1473858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ne veut pas dire qu'il va faire froid cet \u00e9t\u00e9\" : le ph\u00e9nom\u00e8ne \"La Ni\u00f1a\" d\u00e9crypt\u00e9 par un m\u00e9t\u00e9orologue",
        "summary": "El Ni\u00f1o, ce ph\u00e9nom\u00e8ne climatique qui r\u00e9chauffe l\u2019eau et l\u2019atmosph\u00e8re, se r\u00e9sorbe. La Ni\u00f1a, son pendant inverse, pourrait prendre le relais. Mais de quoi s'agit-il\u00a0et \u00e0 quoi faut-il s'attendre\u00a0? On a pos\u00e9 nos questions \u00e0 S\u00e9bastien L\u00e9as, pr\u00e9visionniste \u00e0 M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/ca-ne-veut-pas-dire-qu-il-va-faire-froid-cet-ete-le-phenomene-la-nina-decrypte-par-un-meteorologue_6421774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France olympique : \"Repr\u00e9senter la France, c'est ce qu'il y a de plus beau\", confie Adrien Truffert",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur du Stade Rennais a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 par Thierry Henry pour les deux matches amicaux face \u00e0 la C\u00f4te d\u2019Ivoire et contre les Etats-Unis, les 22 et 25 mars. Entretien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/equipe-de-france-olympique-representer-la-france-c-est-ce-qu-il-y-a-de-plus-beau-confie-adrien-truffert_6436162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 2050, le taux de natalit\u00e9 des femmes ne permettra pas le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les trois quarts des pays du monde seront concern\u00e9s en 2050, ils seront 97% \u00e0 l'horizon 2100, d'apr\u00e8s l'\u00e9tude men\u00e9e par des scientifiques de l'universit\u00e9 de Wahsington et publi\u00e9e par la revue \"The Lancet\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/en-2050-le-taux-de-natalite-des-femmes-ne-permettra-pas-le-renouvellement-des-generations-selon-une-etude_6436636.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit public sera \"sup\u00e9rieur \u00e0 5%\" du PIB en 2023, reconna\u00eet le ministre charg\u00e9 des Comptes publics",
        "summary": "Thomas Cazenave ne confirme toutefois pas le chiffre de 5,6% de d\u00e9ficit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/le-deficit-public-sera-superieur-a-5-du-pib-en-2023-reconnait-le-ministre-charge-des-comptes-publics_6437872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Portugal : le leader du centre droit, Luis Montenegro, nomm\u00e9 Premier ministre",
        "summary": "En raison de sa courte victoire aux l\u00e9gislatives du 10 mars, il devra former un gouvernement minoritaire et composer avec une extr\u00eame droite en nette progression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/portugal-le-dirigeant-du-centre-droit-luis-montenegro-nomme-premier-ministre_6437833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : malgr\u00e9 plus de 200 auditions, \"il n'en ressort pas de version coh\u00e9rente\", selon l'avocat d'un des jeunes mis en examen",
        "summary": "Quatre mois apr\u00e8s la mort de Thomas, 16 ans, poignard\u00e9 lors d'un bal de village \u00e0 Cr\u00e9pol, dans la Dr\u00f4me, le nom de l'auteur des coups mortels n'est toujours pas connu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-malgre-d-importants-moyens-engages-l-enquete-peine-a-faire-la-lumiere-sur-les-circonstances-exactes-du-drame_6433531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : 69 r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas sauv\u00e9s en mer apr\u00e8s un naufrage",
        "summary": "Ces derniers mois, plusieurs centaines de membres de cette minorit\u00e9 musulmane pers\u00e9cut\u00e9e en Birmanie ont fui leurs camps au Bangladesh pour tenter de rejoindre l'Indon\u00e9sie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/rohingyas/indonesie-69-refugies-rohingyas-sauves-en-mer-apres-un-naufrage_6437812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s plus d'une semaine de blocage, des agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9s du centre TotalEnergies \u00e0 Pau",
        "summary": "Ils r\u00e9clamaient le litre de GNR \u00e0 1 euro TTC. Surpris de l'intervention des forces de l'ordre, les agriculteurs n'ont pas oppos\u00e9 de r\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/apres-plus-d-une-semaine-de-blocage-des-agriculteurs-ont-ete-deloges-du-centre-totalenergies-a-pau_6437827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Kevin Mayer vise la qualification olympique \u00e0 San Diego et \"tous les voyants sont au vert\", affirme son coach",
        "summary": "Le double vice-champion olympique de la discipline esp\u00e8re r\u00e9aliser les minimas requis, les 21 et 22 mars, pour se qualifier aux Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/kevin-mayer/athletisme-tous-les-voyants-sont-au-vert-estime-le-coach-de-kevin-mayer-qui-va-viser-la-qualification-olympique-a-san-diego_6432112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une vingtaine de lyc\u00e9es d'Ile-de-France vis\u00e9s par des menaces d'attentat apr\u00e8s un piratage informatique",
        "summary": "Un message de menaces a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 sur l'espace num\u00e9rique de travail (ENT) des \u00e9tablissements scolaires, auquel \u00e9l\u00e8ves, professeurs et parents ont acc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-vingtaine-de-lycees-d-ile-de-france-vises-par-des-menaces-d-attentat-apres-un-piratage-informatique_6437902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un r\u00e9seau de fraude au code de la route \"d'ampleur nationale\" d\u00e9mantel\u00e9 dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "summary": "Le syst\u00e8me permettait \u00e0 des candidats au code de l'avoir sans le passer, moyennant finances. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires vont \u00eatre poursuivis et le permis retir\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/un-reseau-de-fraude-au-code-de-la-route-d-ampleur-nationale-demantele-dans-les-bouches-du-rhone_6437995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indre : le maire de Ch\u00e2teauroux conseille d'\u00e9viter les urgences de sa ville",
        "summary": "\"Nous croulons sous les plaintes de patients m\u00e9contents des conditions d'accueil et de traitement de leurs proches\", d\u00e9nonce Gil Av\u00e9rous aupr\u00e8s de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS)\u00a0du Centre-Val de Loire",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/indre/indre-le-maire-de-chateauroux-conseille-d-eviter-les-urgences-de-sa-ville_6437944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transports en Ile-de-France : la CGT de la RATP appelle \u00e0 la gr\u00e8ve le 4 avril",
        "summary": "Le premier syndicat du groupe demande un \"retour \u00e0 la table des n\u00e9gociations\" pour discuter de hausses de salaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-transports/transports-en-ile-de-france-la-cgt-de-la-ratp-appelle-a-la-greve-le-4-avril_6437992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Dans la restauration, #MeToo n'est pas arriv\u00e9\" : l'engagement de Manon Fleury, cheffe \u00e9toil\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d'une \u00e9quipe f\u00e9minine",
        "summary": "\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a rencontr\u00e9 une jeune cheffe qui d\u00e9fend une autre vision de son m\u00e9tier&nbsp;: des \u00e9quipes uniquement f\u00e9minines en cuisine, et un management bienveillant. Contre les violences qui entachent parfois le monde de la restauration, Manon Fleury s'est engag\u00e9e en cr\u00e9ant avec d'autres femmes cheffes l'association Bondir.e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-dans-la-restauration-metoo-n-est-pas-arrive-l-engagement-de-manon-fleury-cheffe-etoilee-a-la-tete-d-une-equipe-feminine_6436843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eviter le tabou, valoriser les diff\u00e9rences, s'adapter \u00e0 l'\u00e2ge... Cinq conseils pour parler du racisme avec vos enfants",
        "summary": "L'ONU c\u00e9l\u00e8bre jeudi la Journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la discrimination raciale. A cette occasion, plusieurs sp\u00e9cialistes livrent leurs pr\u00e9conisations pour aborder le sujet avec les plus jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/eviter-le-tabou-valoriser-les-differences-s-adapter-a-l-age-cinq-conseils-pour-parler-du-racisme-avec-vos-enfants_6350770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les Etats-Unis ont pr\u00e9sent\u00e9 un projet de r\u00e9solution \u00e0 l'ONU pour un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "A plusieurs reprises ces derniers mois, Washington avait mis son veto \u00e0 des r\u00e9solutions appelant \u00e0 une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-israel-hamas-les-etats-unis-ont-presente-un-projet-de-resolution-a-l-onu-pour-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza_6438043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quelles sont les pistes envisag\u00e9es par l'Union europ\u00e9enne pour renforcer l'arsenal militaire de Kiev ?",
        "summary": "Les Vingt-Sept sont r\u00e9unis jeudi et vendredi en sommet \u00e0 Bruxelles pour penser notamment les moyens pour mieux armer l'Ukraine face \u00e0 la menace russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quelles-sont-les-pistes-envisagees-par-l-union-europeenne-pour-renforcer-l-arsenal-militaire-de-kiev_6437809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"On ne pouvait pas imaginer que des centaines de terroristes allaient d\u00e9barquer\"\u00a0: Laura Blajman-Kadar, rescap\u00e9e des attaques du 7\u00a0octobre en Isra\u00ebl, t\u00e9moigne",
        "summary": "La coorganisatrice du festival de musique Tribe of Nova vis\u00e9 par l\u2019attaque terroriste du 7 octobre dans le sud d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo, jeudi 21 mars. Elle se livre dans un livre bouleversant, \"Croire en la vie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/temoignage-mon-livre-est-pour-les-francais-confie-laura-blajman-kadar-rescapee-du-festival-attaque-par-le-hamas-le-7-octobre_6408223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide d'Eva\u00eblle : une enseignante sera jug\u00e9e pour harc\u00e8lement sur mineurs",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 \u00e0 cette professeure, renvoy\u00e9e en correctionnelle, d'avoir \"humili\u00e9 r\u00e9guli\u00e8rement\" la petite fille de 11 ans devant sa classe, de l'avoir \"isol\u00e9e au fond\" et de l'avoir \"stigmatis\u00e9e\" lors des \"heures de vie de classe portant sur le harc\u00e8lement scolaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-d-evaelle-une-enseignante-sera-jugee-pour-harcelement-sur-mineurs_6438130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Finlande en t\u00eate, la France 27e... Comment est \u00e9tabli ce classement des pays les plus \"heureux\" du monde ?",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e mondiale du bonheur mardi 20 mars, un rapport parrain\u00e9 par l'ONU a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9. Il \u00e9tablit un classement des pays dans lesquels on vit le plus heureux. Pour cela, il s'appuie notamment sur un sondage r\u00e9alis\u00e9 chaque ann\u00e9e dans plus d'une centaine de pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/la-finlande-pays-le-plus-heureux-du-monde-mais-comment-le-sait-on_6436246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"Ils nous ont fait subir des choses inimaginables\" : un secouriste du Croissant-Rouge \u00e0 Gaza affirme avoir \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9 par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Plusieurs Palestiniens affirment avoir \u00e9t\u00e9 violent\u00e9s, voire tortur\u00e9s lors de leur d\u00e9tention par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Des mensonges, selon l'ancien procureur militaire en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-ils-nous-ont-fait-subir-des-choses-inimaginables-un-secouriste-du-croissant-rouge-a-gaza-affirme-avoir-ete-torture-par-l-armee-israelienne_6437734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Galeries Lafayette : le plan de sauvegarde valid\u00e9 par le tribunal de commerce de Bordeaux",
        "summary": "Les 26\u00a0magasins rachet\u00e9s par Michel Ohayon sont concern\u00e9s. Ils emploient quelque 1\u00a0000 salari\u00e9s. \"Un soulagement en demi-teinte\", selon la CFDT qui craint une d\u00e9fection des marques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/galeries-lafayette-le-plan-de-sauvegarde-valide-par-le-tribunal-de-commerce-de-bordeaux_6438196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : visualisez la vague de chaleur \"exceptionnelle\" enregistr\u00e9e sur le continent africain",
        "summary": "Le r\u00e9chauffement climatique d\u00fb \u00e0 l'activit\u00e9 humaine et le ph\u00e9nom\u00e8ne El Ni\u00f1o ont provoqu\u00e9 des anomalies extr\u00eames de temp\u00e9rature \u00e0 la mi-mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-visualisez-la-vague-de-chaleur-exceptionnelle-enregistree-sur-le-continent-africain_6435835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra juge \"choquantes et grotesques\" les accusations de la Russie envers le Comit\u00e9 international olympique",
        "summary": "Interrog\u00e9e, jeudi, sur la vive r\u00e9action de la Russie apr\u00e8s l'annonce du Comit\u00e9 international olympique (CIO) d'interdire aux athl\u00e8tes russes et bi\u00e9lorusses de d\u00e9filer lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux de Paris, la ministre des Sports, des Jeux olympiques et paralympiques, a fait part de son profond d\u00e9saccord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-amelie-oudea-castera-juge-choquantes-et-grotesques-les-accusations-de-la-russie-envers-le-comite-international-olympique_6438199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s sa condamnation d\u00e9finitive pour trucage de march\u00e9s publics, Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini d\u00e9missionne du S\u00e9nat",
        "summary": "Pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral des Bouches-du-Rh\u00f4ne de 1998 \u00e0 2015, il avait \u00e9cop\u00e9 de trois ans de prison, 30 000 euros d'amende et cinq ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 lors de son proc\u00e8s en appel en 2022. Cette peine a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e en cassation le 13 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/guerini/apres-sa-condamnation-definitive-pour-trucage-de-marches-publics-jean-noel-guerini-demissionne-du-senat_6438244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le couturier Martin Greenfield, survivant d'Auschwitz et tailleur des stars am\u00e9ricaines, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans",
        "summary": "Son talent de couturier lui avait permis d'\u00e9chapper \u00e0 la barbarie nazie. Emigr\u00e9 aux Etats Unis, il \u00e9tait ensuite devenu le tailleur des stars et des pr\u00e9sidents am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/le-couturier-martin-greenfield-survivant-d-auschwitz-et-tailleur-des-stars-americaines-est-mort-a-l-age-de-95-ans_6438058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la cyberattaque et des menaces d'attentat qui ont vis\u00e9 une cinquantaine de lyc\u00e9es d'Ile-de-France",
        "summary": "La r\u00e9gion a annonc\u00e9 avoir port\u00e9 plainte, et le minist\u00e8re a confirm\u00e9 que plusieurs \"lev\u00e9es de doute\" avaient \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-la-cyberattaque-et-des-menaces-d-attentat-qui-ont-vise-une-cinquantaine-de-lycees-d-ile-de-france_6438022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le S\u00e9nat rejette largement le trait\u00e9 Ceta de libre-\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le Canada",
        "summary": "Dans un climat extr\u00eamement tendu, les s\u00e9nateurs ont rejet\u00e9 \u00e0 211 voix contre 44 l'article du projet de loi relatif \u00e0 ce trait\u00e9, appliqu\u00e9 provisoirement depuis 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/ceta/les-senateurs-rejettent-largement-le-traite-ceta-de-libre-echange-entre-l-union-europeenne-et-le-canada_6438325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"\u00c7a m'a donn\u00e9 le go, et il s'est pass\u00e9 ce qui devait se passer\" : un jeune tueur \u00e0 gages raconte un contrat pour un r\u00e9seau de narcotrafiquants marseillais",
        "summary": "Derri\u00e8re ces tueurs encore adolescents qui ensanglantent Marseille sur fond de trafic de drogue, des donneurs d'ordre et des r\u00e9seaux au mode op\u00e9ratoire bien pr\u00e9cis. Dans \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", un de ces jeunes hommes raconte comment se d\u00e9roule un \"contrat\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-ca-m-a-donne-le-go-et-il-s-est-passe-ce-qui-devait-se-passer-le-mec-il-est-mort-un-jeune-tueur-a-gages-raconte-un-contrat-pour-un-reseau-de-narcotrafiquants-marseillais_6436867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur AD Laurent vis\u00e9 par une plainte pour viols",
        "summary": "Une femme l'accuse de \"faits de viols aggrav\u00e9s particuli\u00e8rement sauvages qui auraient \u00e9t\u00e9 commis en Australie courant 2018 \u00e0 deux reprises\", selon la plainte consult\u00e9e par l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-influenceur-ad-laurent-vise-par-une-plainte-pour-viols_6438292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un collectif de 70 personnalit\u00e9s demande aux candidats aux europ\u00e9ennes de s'engager \"sans d\u00e9tour\" contre l'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Les signataires, parmi lesquels l'actrice Charlotte Gainsbourg, la maire de Paris Anne Hidalgo ou le dessinateur Joann Sfar r\u00e9clament \"un minimum commun non n\u00e9gociable\" contre l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/des-personnalites-demandent-aux-candidats-aux-europeennes-de-s-engager-sans-detour-contre-l-antisemitisme_6438271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je sors une nouvelle fois sans poursuite\", clame l'agriculteur pro-migrants C\u00e9dric Herrou \u00e0 la fin de sa garde \u00e0 vue \u00e0 Nice",
        "summary": "L'agriculteur pro-migrants de la vall\u00e9e de la Roya a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 hier avec 3 compagnons et deux b\u00e9n\u00e9voles \u00e0 Saorge lors d'un contr\u00f4le d'identit\u00e9. Les six hommes avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue. Ils ont tous \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/je-sors-une-nouvelle-fois-sans-poursuite-clame-l-agriculteur-pro-migrants-cedric-herrou-a-la-fin-de-sa-garde-a-vue-a-nice-2943201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq mosqu\u00e9es de la m\u00e9tropole d\u2019Orl\u00e9ans vis\u00e9es par des courriers mena\u00e7ants",
        "summary": "\"C'est la m\u00eame lettre, le m\u00eame proc\u00e9d\u00e9\", selon le conseil d\u00e9partemental du culte musulman du Loiret. Les mosqu\u00e9es ont port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/cinq-mosquees-de-la-metropole-d-orleans-visees-par-des-courriers-menacants_6438223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Havre : 2,7 tonnes de coca\u00efne saisies dans un conteneur en provenance de Guadeloupe",
        "summary": "Une enqu\u00eate est ouverte pour \"importation de stup\u00e9fiants en bande organis\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/le-havre-2-7-tonnes-de-cocaine-saisies-dans-un-conteneur-en-provenance-de-guadeloupe_6438373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PFAS : des \"polluants \u00e9ternels\" retrouv\u00e9s chez 94% des personnes test\u00e9es, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les cheveux de 152 personnes ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s dans le cadre de cette campagne men\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 \u00e9cologiste Nicolas Thierry. Des personnalit\u00e9s comme Nagui ou M\u00e9lanie Laurent y ont particip\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/pfas-des-polluants-eternels-retrouves-chez-94-des-personnes-testees-selon-une-etude_6438073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des chirurgiens am\u00e9ricains ont transplant\u00e9 un rein de porc sur un patient vivant, une premi\u00e8re",
        "summary": "Le patient, \u00e2g\u00e9 de 62 ans, souffrait d'insuffisance r\u00e9nale chronique. Il \"se remet bien\" de l'op\u00e9ration ayant eu lieu il y a moins d'une semaine, a d\u00e9clar\u00e9 le Massachusetts General Hospital, \u00e0 Boston.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/des-chirurgiens-americains-ont-transplante-un-rein-de-porc-sur-un-patient-vivant-une-premiere_6438319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moustique tigre en Normandie : \"Une fois qu'il est install\u00e9, il ne peut plus partir\", explique une sp\u00e9cialiste",
        "summary": "L'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 de Normandie a d\u00e9clar\u00e9, mercredi, que l'insecte avait \u00e9t\u00e9 observ\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans la r\u00e9gion en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/moustique-tigre-en-normandie-une-fois-qu-il-est-installe-il-ne-peut-plus-partir-explique-une-mousticologue-de-l-institut-pasteur_6438352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les scientifiques et offices des for\u00eats turcs et fran\u00e7ais travaillent sur l'adaptation des arbres au d\u00e9r\u00e8glement climatique",
        "summary": "Pour tenter de rendre les arbres plus r\u00e9sistants au d\u00e9r\u00e9glement climatiques, la Turquie et la France ont engag\u00e9 une collaboration entre scientifiques et offices des for\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/reportage-la-turquie-et-la-france-partagent-des-defis-communs-scientifiques-et-offices-des-forets-des-deux-pays-travaillent-sur-l-adaptation-des-arbres-au-dereglement-climatique_6438100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : l'op\u00e9ration s\u00e9duction de Joe Biden vers l'\u00e9lectorat latino, de plus en plus tent\u00e9 par Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant est en visite trois jours dans des \u00e9tats o\u00f9 les Latino-Am\u00e9ricains sont tr\u00e8s repr\u00e9sent\u00e9s. Plusieurs sondages montrent qu'ils pourraient se d\u00e9porter vers Donald Trump lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-l-operation-seduction-de-joe-biden-vers-l-electorat-latino-de-plus-en-plus-tente-par-donald-trump_6437932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ratification du Ceta\u00a0: que va-t-il se passer apr\u00e8s le rejet par le S\u00e9nat de l'accord de libre \u00e9change entre l'UE et le Canada\u00a0?",
        "summary": "Le S\u00e9nat fran\u00e7ais a vot\u00e9 contre la ratification du texte, cinq ans apr\u00e8s le feu vert d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Neuf autre Etats de l'UE n'ont toujours pas ratifi\u00e9 cet accord, toutefois d\u00e9j\u00e0 appliqu\u00e9 dans sa quasi-totalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/ceta/ratification-du-ceta-que-va-t-il-se-passer-apres-le-rejet-par-le-senat-de-l-accord-de-libre-echange-entre-l-ue-et-le-canada_6438007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l'Eglise\u00a0: un \u00e9v\u00eaque belge destitu\u00e9 par le pape",
        "summary": "Roger Vangheluwe, 87 ans, qui vit reclus dans une abbaye en France, \"a \u00e9t\u00e9 reconduit \u00e0 l'\u00e9tat la\u00efc\", a pr\u00e9cis\u00e9 le porte-parole des \u00e9v\u00eaques de Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/pedocriminalite-dans-l-eglise-un-eveque-belge-destitue-par-le-pape_6438469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pluralisme dans les m\u00e9dias : Yann Barth\u00e8s va \u00eatre auditionn\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s, \u00e0 la demande du RN",
        "summary": "\"Le pluralisme vaut pour CNews comme pour TMC, qui refuse d'inviter certains partis politiques\", a affirm\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 du Rassemblement national Thomas M\u00e9nag\u00e9, dont le parti n'est pas invit\u00e9 par cette cha\u00eene du groupe TF1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/pluralisme-dans-les-medias-yann-barthes-va-etre-auditionne-par-les-deputes-sur-demande-du-rn_6438520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un pastel in\u00e9dit de la c\u00e9l\u00e8bre peintre animali\u00e8re Rosa Bonheur vendu pr\u00e8s de 240\u00a0000 euros chez Christie's",
        "summary": "Le dessin intitul\u00e9 \"\u00c9tude pour l'\u00c9migration des bisons\" date de 1896. Rest\u00e9 \u00e0 l\u2019abri des regards dans une famille fran\u00e7aise depuis plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, il \u00e9tait dans un excellent \u00e9tat de conservation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/un-pastel-inedit-de-la-celebre-peintre-animaliere-rosa-bonheur-vendu-pres-de-240-000-euros-chez-christie-s_6438355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Gr\u00e9gory : la justice ordonne de nouvelles expertises",
        "summary": "La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Dijon a demand\u00e9 mercredi de nouvelles comparaisons ADN ainsi qu'une \u00e9tude de faisabilit\u00e9 d'expertises vocales des enregistrements du corbeau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory/affaire-gregory-la-justice-ordonne-de-nouvelles-expertises_6438661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU appelle \u00e0 r\u00e9guler l'intelligence artificielle",
        "summary": "Une premi\u00e8re r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par consensus, apr\u00e8s plusieurs mois de n\u00e9gociations, soulignant \"qu'il faut \u00e9tablir des normes permettant de garantir que les syst\u00e8mes d'intelligence artificielle soient s\u00fbrs, s\u00e9curis\u00e9s et dignes de confiance\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/l-assemblee-generale-de-l-onu-appelle-a-reguler-l-intelligence-artificielle-et-ses-risques_6438550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque du commissariat de La Courneuve : six personnes renvoy\u00e9es devant le tribunal",
        "summary": "Neuf personnes avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es dimanche soir apr\u00e8s l'attaque du commissariat de cette ville de Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/attaque-du-commissariat-de-la-courneuve-six-personnes-renvoyees-devant-le-tribunal_6438616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes : les \u00e9cologistes lancent un observatoire du \"Wauquisme\" contre le pr\u00e9sident de r\u00e9gion Laurent Wauquiez",
        "summary": "Les \u00e9lus \u00e9cologistes de la deuxi\u00e8me r\u00e9gion de France ont lanc\u00e9 une nouvelle initiative contre le pr\u00e9sident LR de la r\u00e9gion, Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/auvergne-rhone-alpes-les-ecologistes-lancent-un-observatoire-du-wauquisme-contre-le-president-de-region-laurent-wauquiez_6438298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Kate Middleton fascine autant ? Regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/pourquoi-kate-middleton-fascine-autant-regardez-le-nouvel-episode-de-c-quoi-l-info_6438592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Alg\u00e9rie, l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \"anticip\u00e9e\" sera organis\u00e9e le 7\u00a0septembre 2024",
        "summary": "Aucune raison n'a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e pour expliquer la tenue anticip\u00e9e de ce scrutin pr\u00e9sidentiel, le premier depuis d\u00e9cembre 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/election-presidentielle-en-algerie/en-algerie-l-election-presidentielle-anticipee-sera-organisee-le-7-septembre-2024_6438649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand, ancien ministre de la Culture, \u00e9crivain et homme de t\u00e9l\u00e9vision, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans",
        "summary": "Le neveu de Fran\u00e7ois Mitterrand, qui avait \u00e9t\u00e9 ministre sous la pr\u00e9sidence de Nicolas Sarkozy, \u00e9tait \u00e9galement un homme de m\u00e9dias au sens large.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/frederic-mitterrand-ancien-ministre-de-la-culture-ecrivain-et-homme-de-television-est-mort-a-l-age-de-76-ans_6438703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue en ligne : G\u00e9rald Darmanin cr\u00e9e des \"cyberpatrouilles\" et demande de renforcer les enqu\u00eates sous pseudonyme",
        "summary": "Dans un t\u00e9l\u00e9gramme adress\u00e9 aux pr\u00e9fets, le ministre de l'Int\u00e9rieur veut lutter contre un trafic de drogue qui \"se d\u00e9mat\u00e9rialise, voire 's'ub\u00e9rise' toujours davantage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/trafic-de-drogue-en-ligne-gerald-darmanin-cree-des-cyberpatrouilles-et-demande-de-renforcer-les-enquetes-sous-psuedonyme_6438706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections en Catalogne : l'ind\u00e9pendantiste Carles Puigdemont annonce sa candidature",
        "summary": "Toujours vis\u00e9 par un mandat d'arr\u00eat, le leader ind\u00e9pendantiste fait l'objet d'une enqu\u00eate de la justice espagnole pour \"terrorisme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/referendum-en-catalogne/elections-en-catalogne-l-independantiste-carles-puigdemont-annonce-sa-candidature_6438757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ille-et-Vilaine : un groupe de 12\u00a0cyclistes fauch\u00e9 par une voiture, un mort et deux bless\u00e9s graves",
        "summary": "Le conducteur de la voiture est \u00e2g\u00e9 de 18 ans. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ille-et-vilaine-un-groupe-de-12-cyclistes-fauche-par-une-voiture-un-mort-et-deux-blesses-graves_6438700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. A La Courneuve, une col\u00e8re contenue lors de la marche blanche en hommage \u00e0 Wanys, percut\u00e9 \u00e0 scooter par la police",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes se sont r\u00e9unies lors d'une marche blanche organis\u00e9e jeudi en hommage \u00e0 Wanys, mort la semaine derni\u00e8re, apr\u00e8s une collision avec une voiture de la BAC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/reportage-a-la-courneuve-une-colere-contenue-lors-de-la-marche-blanche-en-hommage-a-wanys-percute-a-scooter-par-la-police_6438724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 2023, les recettes touristiques ont atteint un niveau record en France, apr\u00e8s la crise du Covid-19",
        "summary": "Avant un cru 2024 tr\u00e8s attendu, les touristes \u00e9trangers ont d\u00e9pens\u00e9 63,5 milliards d'euros en France, l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/en-2023-les-recettes-touristiques-ont-atteint-un-niveau-record-en-france-apres-la-crise-du-covid-19_6438778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ries Mania : \"Lucky Luke\" sera adapt\u00e9 en s\u00e9rie pour France T\u00e9l\u00e9visions",
        "summary": "\u00c0 l'occasion du festival sur les s\u00e9ries qui se tient \u00e0 Lille jusqu'au vendredi 22 mars, France T\u00e9l\u00e9visions a fait plusieurs annonces parmi lesquelles l'adaptation de la fameuse BD de Morris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/series-mania-lucky-luke-sera-adapte-en-serie-pour-france-televisions_6438496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : la LFP annonce le d\u00e9calage exceptionnel des matchs de Paris, Marseille et Lille lors de la 29e journ\u00e9e",
        "summary": "Encore engag\u00e9s en Coupes d'Europe, les trois clubs se sont vu proposer une reprogrammation de leur rencontre de la 29e journ\u00e9e de Ligue 1, dans le but de pr\u00e9parer au mieux leurs quarts de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-la-lfp-annonce-le-decalage-exceptionnel-des-matchs-de-paris-marseille-et-lille-lors-de-la-29e-journee_6438751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "FC Nantes : le pr\u00e9sident du club, Waldemar Kita, a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour fraude fiscale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du club nantais et sa femme ont \u00e9t\u00e9 mis examen apr\u00e8s une enqu\u00eate du parquet national financier (PNF).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/fc-nantes-le-president-du-club-waldemar-kita-a-ete-mis-en-examen-pour-fraude-fiscale_6438748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Sans am\u00e9nagement, les gens sont condamn\u00e9s \u00e0 la bagnole\" : quand des communes en zones rurales d\u00e9veloppent des pistes cyclables",
        "summary": "La pratique du v\u00e9lo en territoire rural est au programme du congr\u00e8s de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des usagers de la bicyclette qui se d\u00e9roule \u00e0 Grenoble, jeudi et vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/reportage-sans-amenagement-les-gens-sont-condamnes-a-la-bagnole-quand-des-communes-en-zones-rurales-developpent-des-pistes-cyclables_6436849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu condamn\u00e9 \u00e0 huit ans de r\u00e9tention pour la prise d'otage \u00e0 la prison de Cond\u00e9-sur-Sarthe, dans l'Orne, en 2021",
        "summary": "L'homme \u00e2g\u00e9 de 36 ans avait pris en otage deux surveillants pendant plusieurs heures alors qu'il \u00e9tait d\u00e9tenu au centre p\u00e9nitentiaire de Cond\u00e9-sur-Sarthe, en octobre 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agression-dans-une-prison-de-l-orne/un-detenu-condamne-a-huit-ans-de-retention-pour-la-prise-d-otage-a-la-prison-de-conde-sur-sarthe-dans-l-orne-en-2021_6438628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un immense personnage\", \"un homme d\u00e9licat et cultiv\u00e9\", \"un tr\u00e8s bon ministre\"... Les hommages \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand apr\u00e8s sa mort",
        "summary": "Le neveu de Fran\u00e7ois Mitterrand, \u00e9crivain et ancien ministre, s'est \u00e9teint jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 76\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/un-immense-personnage-un-homme-delicat-et-cultive-un-tres-bon-ministre-les-hommages-a-frederic-mitterrand-apres-sa-mort_6438754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\". Marseille : encore mineurs, d\u00e9j\u00e0 tueurs",
        "summary": "En 2023, la cit\u00e9 phoc\u00e9enne a subi 49&nbsp;\"narcomicides\". Que sait-on des tueurs&nbsp;? Selon la justice, 60% des mis en examen pour les assassinats et tentatives d'assassinat li\u00e9s au trafic de drogue ont entre 14&nbsp;et 21&nbsp;ans. \"Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\" sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"baby killers\" marseillais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/complement-d-enquete-marseille-encore-mineurs-deja-tueurs_6397195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e9g\u00e9 par une voyante, un maire de l'H\u00e9rault mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9 pour corruption",
        "summary": "Le maire LR de la commune d'Agde a \u00e9t\u00e9 pi\u00e9g\u00e9 par une voyante qui a modifi\u00e9 sa voix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/piege-par-une-voyante-un-maire-de-l-herault-mis-en-examen-et-incarcere-pour-corruption_6438895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : Kevin Mayer sur la bonne voie pour une qualification olympique, malgr\u00e9 une torsion au genou",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a d\u00e9but\u00e9 son d\u00e9cathlon de qualification olympique jeudi \u00e0 San Diego (Etats-Unis), contrari\u00e9 par une l\u00e9g\u00e8re torsion \u00e0 un genou lors de l'\u00e9chauffement du saut en longueur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/kevin-mayer/athletisme-kevin-mayer-sur-la-bonne-voie-pour-une-qualification-olympique-apres-trois-epreuves-malgre-une-torsion-au-genou-gauche_6438886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Rachida Dati r\u00e9cuse toute \"collusion\" avec Vincent Bollor\u00e9 : \"Je ne suis pas la ministre d'un clan ou d'une id\u00e9ologie\"",
        "summary": "La ministre de la Culture \u00e9tait interrog\u00e9e par la commission d'enqu\u00eate parlementaire sur les fr\u00e9quences TNT.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/rachida-dati/video-rachida-dati-recuse-toute-collusion-avec-vincent-bollore-je-ne-suis-pas-la-ministre-d-un-clan-ou-d-une-ideologie_6438787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : les 27 pays de l'Union europ\u00e9enne appellent \u00e0 une \"pause humanitaire imm\u00e9diate\"",
        "summary": "R\u00e9unis \u00e0 Bruxelles, les Vingt-Sept demandent aussi \u00e0 Isra\u00ebl de \"ne pas mener d'op\u00e9ration terrestre \u00e0 Rafah\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-27-pays-de-l-union-europeenne-appellent-a-une-pause-humanitaire-immediate_6438805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]