[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 29 septembre",
        "summary": "Un deuxi\u00e8me Fran\u00e7ais est mort au Liban, apr\u00e8s les bombardements isra\u00e9liens des derniers jours, a appris franceinfo aupr\u00e8s du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-29-septembre_6808972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : un deuxi\u00e8me Fran\u00e7ais est mort au Liban apr\u00e8s les bombardements isra\u00e9liens de ces derniers jours, selon le Quai d'Orsay",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, est arriv\u00e9 \u00e0 Beyrouth, la capitale libanaise, dimanche soir, pour une visite de 24 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-un-deuxieme-francais-est-mort-au-liban-apres-les-bombardements-israeliens-de-ces-derniers-jours-selon-le-quai-d-orsay_6808984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : les habitants de Beyrouth plong\u00e9s dans l'incertitude",
        "summary": "\u00c0 Beyrouth, certains habitants sont toujours sous le choc de l\u2019assassinat du chef de file du Hezbollah, Hassan Nasrallah. Le Liban semble toujours \u00eatre la cible d'Isra\u00ebl et la population s'inqui\u00e8te d'une nouvelle escalade de violence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/explosions-a-beyrouth/beyrouth-les-libanais-plonges-dans-l-incertitude_6808978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est triste, d\u00e9primant, stressant\" : l'inqui\u00e9tude de la diaspora libanaise \u00e0 Paris face aux multiples frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Des centaines de Libanais ont manifest\u00e9 \u00e0 Paris dimanche pour notamment r\u00e9clamer un cessez-le-feu imm\u00e9diat, alors que plus de 700 personnes, dont de nombreux civils, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es au Liban par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne en une semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/reportage-c-est-triste-deprimant-stressant-l-inquietude-de-la-diaspora-libanaise-a-paris-face-aux-multiples-frappes-israeliennes_6808903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : deux familles d'otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza t\u00e9moignent",
        "summary": "Pr\u00e8s de 97 otages isra\u00e9liens sont toujours aux mains des terroristes du Hamas. \u00c0 Tel-Aviv, leurs proches continuent de se rassembler dans l'espoir d'une \u00e9ventuelle lib\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-otages-du-7-octobre-la-plaie-ouverte-de-l-etat-hebreu_6808981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : qui est Hachem Safieddine, le potentiel successeur de Hassan Nasrallah \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah\u00a0?",
        "summary": "Ce cousin du leader tu\u00e9 vendredi \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le visage du mouvement libanais dans de nombreux \u00e9v\u00e9nements politiques et religieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-qui-est-hachem-safieddine-le-potentiel-successeur-de-hassan-nasrallah-a-la-tete-du-hezbollah_6808738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le nombre de d\u00e9plac\u00e9s au Liban depuis un an pourrait atteindre un million, estime le Premier ministre du pays",
        "summary": "Le Programme alimentaire mondial a lanc\u00e9 une op\u00e9ration d'urgence pour fournir une aide alimentaire \u00e0 un million de personnes affect\u00e9es par la r\u00e9cente vague de bombardements isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-nombre-de-deplaces-au-liban-depuis-un-an-pourrait-atteindre-un-million-estime-le-premier-ministre_6808759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le nord d'Isra\u00ebl, la crainte d'un embrasement au Liban apr\u00e8s la mort de Hassan Nasrallah",
        "summary": "Les \u00e9v\u00e9nements sont tr\u00e8s suivis dans la partie nord d'Isra\u00ebl, o\u00f9 les habitants craignent un regain de tensions apr\u00e8s la mort de Hassan Nasrallah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/mort-d-hassan-nasrallah/reportage-dans-le-nord-d-israel-la-crainte-d-un-embrasement-au-liban-apres-la-mort-de-hassan-nasrallah_6808315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Autriche, l'extr\u00eame-droite d\u00e9croche une victoire historique aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, sans garantie de gouverner",
        "summary": "Le Parti de la Libert\u00e9 (FP\u00d6) d'Herbert Kickl a obtenu 28,8% des suffrages, selon le d\u00e9compte de la quasi totalit\u00e9 des bulletins. Mais le patron du parti est loin d'\u00eatre assur\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 la chancellerie ou m\u00eame au gouvernement, car aucun parti ne veut b\u00e2tir une coalition avec lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/en-autriche-l-extreme-droite-decroche-une-victoire-historique-aux-elections-legislatives-sans-garantie-de-gouverner_6808948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'article \u00e0 lire pour comprendre les enjeux du proc\u00e8s des assistants parlementaires europ\u00e9ens du Front national",
        "summary": "Marine Le Pen et 24 autres personnes ainsi que le parti d'extr\u00eame droite, en tant que personne morale, comparaissent \u00e0 partir du lundi 30 septembre devant la justice pour des soup\u00e7ons de d\u00e9tournement de fonds du Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/l-article-a-lire-pour-comprendre-les-enjeux-du-proces-des-assistants-parlementaires-europeens-du-front-national_6792199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous serons nombreux \u00e0 ne pas pouvoir soutenir un gouvernement qui augmenterait les imp\u00f4ts\", pr\u00e9vient G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "\"J'entends qu'elle ne concernerait, cette hausse d'imp\u00f4ts, que les plus ais\u00e9s des Fran\u00e7ais, mais l'argent des plus ais\u00e9s doit aller dans la cr\u00e9ation d'emplois, pas dans les caisses publiques\", a plaid\u00e9 l'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/nous-serons-nombreux-a-ne-pas-pouvoir-soutenir-un-gouvernement-qui-augmenterait-les-impots-previent-gerald-darmanin_6808942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le pain est rest\u00e9 au m\u00eame prix, mais il a r\u00e9tr\u00e9ci\" : en Alabama, l'\u00e9t\u00e9 et l'inflation ont aggrav\u00e9 la pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire",
        "summary": "Cet Etat du Sud, o\u00f9 un enfant sur quatre conna\u00eet l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire, a refus\u00e9 de participer \u00e0 un programme f\u00e9d\u00e9ral d'aide pour l'\u00e9t\u00e9 2024. A l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, franceinfo a rencontr\u00e9 des familles qui peinent \u00e0 se nourrir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/reportage-le-pain-est-reste-au-meme-prix-mais-il-a-retreci-en-alabama-l-ete-et-l-inflation-ont-aggrave-la-precarite-alimentaire_6795172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude : le juteux business des taxis clandestins",
        "summary": "De nombreux faux taxis s\u00e9vissent aux abords des gares et a\u00e9roports parisiens. Qui sont-ils, et que risquent-ils ? Enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/fraude-le-juteux-business-des-taxis-clandestins_6808990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'un journaliste \u00e0 Reims : \"Justice sera faite, je ne suis pas en col\u00e8re\", t\u00e9moigne Christian Lantenois avant le proc\u00e8s de ses agresseurs pr\u00e9sum\u00e9s",
        "summary": "L'ancien journaliste de \"L'Union\" a \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9, en 2021, dans le quartier Croix-Rouge, alors qu'il couvrait une rixe entre deux bandes rivales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/agression-d-un-journaliste-a-reims-justice-sera-faite-je-ne-suis-pas-en-colere-temoigne-christian-lantenois-avant-le-proces-de-ses-agresseurs-presumes_6808915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de cyclisme 2024 : avec ce nouveau titre, Tadej Pogacar parfait un peu plus sa saison exceptionnelle",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne de 26 ans est le troisi\u00e8me coureur de l'histoire \u00e0 r\u00e9aliser le tripl\u00e9 Giro-Tour de France-Mondial apr\u00e8s Eddy Merckx et Stephen Roche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/tadej-pogacar/mondiaux-de-cyclisme-2024-avec-ce-nouveau-titre-tadej-pogacar-parfait-un-peu-plus-sa-saison-exceptionnelle_6808819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le deuil et la col\u00e8re dans la tribu de Saint-Louis apr\u00e8s la mort de deux Kanaks",
        "summary": "Les habitants de la tribu de Saint-Louis, non loin de Noum\u00e9a, organisaient samedi les fun\u00e9railles de deux Kanaks tu\u00e9s lors d'une op\u00e9ration de gendarme, le 19 septembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-nouvelle-caledonie-le-deuil-et-la-colere-dans-la-tribu-de-saint-louis-apres-la-mort-de-deux-kanaks_6808447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 1er\u00a0octobre : le trafic des TGV sera \"normal\", quelques perturbations sur des trains r\u00e9gionaux et Intercit\u00e9s, pr\u00e9voit la SNCF",
        "summary": "Plusieurs syndicats appellent \u00e0 faire gr\u00e8ve et \u00e0 manifester pour r\u00e9clamer l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites et l'augmentation des salaires, .",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-du-1er-octobre-le-trafic-des-tgv-sera-normal-quelques-perturbations-sur-des-trains-regionaux-et-intercites_6808831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : 21 magasins vont fermer leurs portes, faute de repreneur",
        "summary": "Les repreneurs ont jusqu'\u00e0 lundi pour se manifester, rappelle France Bleu Saint-\u00c9tienne Loire. Pr\u00e8s d'un millier de personnes vont \u00eatre licenci\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/casino-21-magasins-vont-fermer-leurs-portes-faute-de-repreneur_6808810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts et quatre bless\u00e9s dans une fusillade dans le 14e arrondissement de Marseille",
        "summary": "La fusillade pourrait \u00eatre li\u00e9e \"au trafic de stup\u00e9fiants\", selon le procureur de la R\u00e9publique de Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-morts-et-quatre-blesses-dans-une-fusillade-dans-le-14e-arrondissement-de-marseille_6808477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine affirme avoir tu\u00e9 37\u00a0membres de groupes terroristes dans des frappes en Syrie",
        "summary": "Elle dit avoir vis\u00e9 des membres du groupe Etat islamique et de Hourras al-Din, une formation li\u00e9e \u00e0 l'EI et \u00e0 Al-Qa\u00efda.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/terrorisme-djihadistes/l-armee-americaine-affirme-avoir-tue-37-terroristes-dans-des-frappes-en-syrie_6808693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a fait dispara\u00eetre notre culture mill\u00e9naire et notre civilisation\"\u00a0:\u00a0des mus\u00e9es parisiens accus\u00e9s d'effacer le nom du Tibet de leurs expositions",
        "summary": "Des chercheurs et membres de la communaut\u00e9 tib\u00e9taine d\u00e9plorent que certains mus\u00e9es parisiens n'utilisent pas le terme \"Tibet\" dans leurs expositions, pr\u00e9f\u00e9rant des termes de la propagande choinoise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/ca-fait-disparaitre-notre-culture-millenaire-et-notre-civilisation-des-musees-parisiens-accuses-d-effacer-le-nom-du-tibet-de-leurs-expositions_6808615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Nouvelle-Z\u00e9lande r\u00e9cup\u00e8re le record du monde du plus grand haka de masse d\u00e9tenu par la France",
        "summary": "Cette danse maorie l\u00e9gendaire, reprise avant chaque match important par les All Blacks, a \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e par plus de 6 000 personnes dans leur fameux stade de rugby d'Auckland.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/la-nouvelle-zelande-recupere-le-record-du-monde-du-plus-grand-haka-de-masse-detenu-par-la-france_6808672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois appelle \u00e0 \"ne pas dissimuler\" les violences sexuelles",
        "summary": "\"Je demande \u00e0 chacun, aux \u00e9v\u00eaques, de ne pas dissimuler les abus, de condamner les agresseurs et de les aider \u00e0 gu\u00e9rir de cette maladie\", a lanc\u00e9 le souverain pontife en Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-appelle-a-ne-pas-dissimuler-les-violences-sexuelles_6808657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vingt-sept d\u00e9put\u00e9s macronistes s'opposent \u00e0 une hausse des imp\u00f4ts",
        "summary": "Alors que le Premier ministre Michel Barnier envisage une hausse temporaire pour les plus ais\u00e9s, Aurore Berg\u00e9, Marie Lebec et des \u00e9lus macronistes estiment que \"le r\u00e9tablissement des comptes passe avant tout par la baisse de la d\u00e9pense publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/vingt-sept-deputes-macronistes-s-opposent-a-une-hausse-des-impots_6808429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On traite avec le diable\" : le pacte secret avec les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l'attentat de la rue des Rosiers qui r\u00e9volte les victimes",
        "summary": "Pourquoi a-t-il fallu plus de trente ans pour identifier les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l'attentat de la rue des Rosiers, en 1982 ? La r\u00e9ponse se trouve peut-\u00eatre dans de r\u00e9centes r\u00e9v\u00e9lations sur lesquelles revient cet extrait d'\"Affaires sensibles\". Elles mettent en cause l'Etat fran\u00e7ais et les relations secr\u00e8tes nou\u00e9es avec des terroristes d'Abou Nidal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-on-traite-avec-le-diable-le-pacte-secret-avec-les-auteurs-presumes-de-l-attentat-de-la-rue-des-rosiers-qui-revolte-les-victimes_6799366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de paracyclisme : Joseph Fritsch apporte un huiti\u00e8me titre \u00e0 l'\u00e9quipe de France, la 25e m\u00e9daille pour les Bleus",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 lors du relais mixte, le coureur Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 champion du monde de la course en ligne, en cat\u00e9gorie H4, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/mondiaux-de-paracyclisme-2024-joseph-fritsch-apporte-un-huitieme-titre-a-l-equipe-de-france-la-25e-medaille-pour-les-bleus_6808639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La porte-parole du gouvernement d\u00e9nonce des \"sous-entendus naus\u00e9abonds\" apr\u00e8s des propos de Jean-Luc M\u00e9lenchon sur le ministre de l'Europe",
        "summary": "Le fondateur de La France insoumise a accus\u00e9 Benjamin Haddad \"d'\u00eatre acquis \u00e0 la politique\" de Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-porte-parole-du-gouvernement-denonce-des-sous-entendus-nauseabonds-venant-de-jean-luc-melenchon_6808864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualit\u00e9, composition, risques pour la sant\u00e9... Que valent les \"dupes\", ces copies conformes de maquillage de grandes marques ?",
        "summary": "Ils font un carton dans le monde de la beaut\u00e9. Les \"dupes\", copies de grandes marques de maquillage, ressemblent comme deux gouttes d'eau aux originaux. Mais la copie vaut-elle vraiment l'original\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/qualite-composition-risques-pour-la-sante-que-valent-les-dupes-ces-copies-conformes-de-maquillage-de-grandes-marques_6807133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exposition \"Surr\u00e9alisme\" au Centre Pompidou : les femmes, grandes oubli\u00e9es du mouvement \u00e0 l'honneur",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer le centenaire du surr\u00e9alisme, environ 500 \u0153uvres sont expos\u00e9es, dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 est in\u00e9dite ou peu connue du grand public. D\u00e9couvrons ici, parmi les 38  artistes f\u00e9minins expos\u00e9s, trop souvent invisibilis\u00e9s, trois d'entre elles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/exposition-surrealisme-au-centre-pompidou-les-femmes-grandes-oubliees-du-mouvement-a-l-honneur_6803260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sciences : l'exp\u00e9dition Tara Polar sur le point d'explorer l'Arctique",
        "summary": "L\u2019impressionnant navire oc\u00e9anographique Tara Polar partira en mission avec 18 personnes \u00e0 son bord. Quel est l'objectif de cette exp\u00e9dition ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/sciences-l-expedition-tara-polar-sur-le-point-d-explorer-l-arctique_6807466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des talents de la Fashion Week de Vancouver en qu\u00eate de reconnaissance \u00e0 la Fashion Week de Paris",
        "summary": "Depuis 2017, la plateforme Global Fashion Collective fait venir des cr\u00e9ateurs \u00e9mergents dans des Fashion Week internationales. Pour la saison printemps-\u00e9t\u00e9 2025, ils \u00e9taient 18, s\u00e9lectionn\u00e9s par la Fashion Week de Vancouver, \u00e0 d\u00e9filer sur les podiums parisiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/interview-des-talents-de-la-fashion-week-de-vancouver-en-quete-de-reconnaissance-a-la-fashion-week-de-paris_6773827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution sonore, biodiversit\u00e9... Des micros install\u00e9s en pleine nature, pour dresser un \u00e9tat des lieux des for\u00eats fran\u00e7aises",
        "summary": "Une centaine de for\u00eats fran\u00e7aises ont \u00e9t\u00e9 \u00e9quip\u00e9es cette ann\u00e9e de petits bo\u00eetiers pour capter tous les sons du milieu naturel. Reportage dans le parc r\u00e9gional du G\u00e2tinais fran\u00e7ais, pr\u00e8s de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/reportage-pollution-sonore-biodiversite-des-micros-installes-en-pleine-nature-pour-dresser-un-etat-des-lieux-des-forets-francaises_6808597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre policiers soup\u00e7onn\u00e9s de violences sur une personne handicap\u00e9e en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise suspendus et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o montrant les fonctionnaires s'en prendre \u00e0 un homme en fauteuil roulant, \u00e0 Papeete.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/quatre-policiers-suspendus-et-places-en-garde-a-vue-en-polynesie-francaise-pour-des-violences-sur-une-personne-handicapee_6808459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur Didier Kaminka, auteur de com\u00e9dies \u00e0 succ\u00e8s comme \"Banza\u00ef\" et \"Promotion Canap\u00e9\", est mort",
        "summary": "Acteur, dialoguiste, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur, il avait travaill\u00e9 avec Pierre Richard, Coluche, Daniel Auteuil ou encore G\u00e9rard Jugnot. Il s'est \u00e9teint mardi \u00e0 l'\u00e2ge de 81 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/auteur-de-comedies-a-succes-comme-banzai-et-promotion-canape-le-scenariste-et-realisateur-didier-kaminka-est-decede_6808534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ces stars de la musique ukrainiennes qui sont pass\u00e9es chez l'ennemi apr\u00e8s l'invasion russe",
        "summary": "Depuis l'invasion russe en f\u00e9vrier 2022, plusieurs stars ukrainiennes ont choisi de s'installer \u00e0 Moscou. Par conviction ou par int\u00e9r\u00eat, afin de poursuivre leur carri\u00e8re en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-ces-stars-de-la-musique-ukrainiennes-qui-sont-passees-chez-l-ennemi-apres-l-invasion-russe_6781762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MMA : d\u00e9faite de Beno\u00eet Saint-Denis lors de la 3e \u00e9dition de l'UFC Fight Night \u00e0 Paris, mais un public \"\u00e0 fond\" et un spectacle \"g\u00e9nial\"",
        "summary": "Malgr\u00e9 une d\u00e9faite du Fran\u00e7ais sur blessure, le public de l'Accor Arena de Bercy \u00e9tait sous le charme de cette troisi\u00e8me \u00e9dition de l'UFC Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/mma/reportage-tout-le-monde-est-a-fond-c-est-un-vrai-spectacle-le-mma-seduit-a-paris-pour-la-3e-edition-de-l-ufc-fight-night_6808423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien Premier ministre britannique Boris Johnson dit avoir envisag\u00e9 \"un raid maritime\" aux Pays-Bas pour saisir des vaccins contre le Covid-19",
        "summary": "Dans un livre, Boris Johnson utilise cette anecdote pour d\u00e9noncer ce qu'il consid\u00e8re comme un blocage dont l'Union europ\u00e9enne serait responsable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/l-ancien-premier-ministre-britannique-boris-johnson-a-envisage-un-raid-maritime-aux-pays-bas-pour-saisir-des-vaccins-contre-le-covid-19_6807277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des manifestations pour d\u00e9fendre le droit \u00e0 l'avortement r\u00e9unissent des centaines de personnes dans plusieurs villes de France",
        "summary": "La mobilisation a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale consacr\u00e9e \u00e0 ce droit et \u00e0 l'appel du collectif \"Avortement en Europe, les femmes d\u00e9cident\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/des-centaines-de-personnes-ont-manifeste-en-france-pour-defendre-le-droit-a-l-avortement_6807319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: apr\u00e8s la mort du chef du Hezbollah, Hassan Nasrallah, jusqu'o\u00f9 peut aller Isra\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Si Benyamin N\u00e9tanyahou brandit l'objectif de s\u00e9curiser la fronti\u00e8re avec le Liban, le Premier ministre isra\u00e9lien pourrait choisir de pousser son avantage un peu plus loin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/guerre-au-proche-orient-apres-la-mort-du-chef-du-hezbollah-hassan-nasrallah-jusqu-ou-peut-aller-israel_6808489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : cette \u00e9ch\u00e9ance judiciaire peut-elle contrarier les ambitions pr\u00e9sidentielles de Marine Le Pen ?",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e risque dix ans de prison et une peine compl\u00e9mentaire d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de dix ans. En cas de condamnation, les voies de recours pourraient toutefois lui permettre de se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-cette-echeance-judiciaire-peut-elle-contrarier-les-ambitions-presidentielles-de-marine-le-pen_6801220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique, retraites, APL, prix du gaz... Ce qui change au 1er\u00a0octobre",
        "summary": "Les petites pensions de retraite et les aides au logement vont \u00eatre l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9es en octobre. Les prix du gaz vont aussi conna\u00eetre une hausse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/vitesse-sur-le-peripherique-retraites-apl-prix-du-gaz-ce-qui-change-au-1er-octobre_6808726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pogacar et Kopecky sacr\u00e9s, Saint Denis balay\u00e9, le PSG en balade de sant\u00e9... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Les championnats du monde de cyclisme \u00e0 Zurich se sont referm\u00e9s, dimanche, avec le titre de Tadej Pogacar. La conclusion de Mondiaux o\u00f9 la France a brill\u00e9 en paracyclisme. De leur c\u00f4t\u00e9, le PSG et l'Union Bordeaux-B\u00e8gles se sont impos\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/pogacar-et-kopecky-sacres-saint-denis-balaye-le-psg-en-balade-de-sante-le-recap-sport-du-week-end_6808561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le centre de Beyrouth a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis le 7 octobre",
        "summary": "Une source s\u00e9curitaire libanaise affirme qu'\"au moins quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es\" dans cette attaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/direct-guerre-au-proche-orient-le-centre-de-beyrouth-a-ete-frappe-pour-la-premiere-fois-depuis-le-7-octobre_6809836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne a fait au moins 93 morts",
        "summary": "En Caroline du Nord, l'Etat le plus touch\u00e9, 37 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es, dont 30 dans le seul comt\u00e9 de Buncombe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-l-ouragan-helene-a-fait-au-moins-93-morts_6809908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : plus de matchs, peu de r\u00e9cup\u00e9ration, fatigue mentale, blessures en pagaille... Pourquoi les meilleurs joueurs menacent de faire gr\u00e8ve",
        "summary": "Pris dans l'\u00e9tau d'un calendrier particuli\u00e8rement dense, des t\u00eates d'affiche du football mondial montent au cr\u00e9neau pour d\u00e9fendre leurs droits et leur sant\u00e9. Plusieurs sp\u00e9cialistes analysent leurs charges de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-plus-de-matchs-peu-de-recuperation-fatigue-mentale-blessures-en-pagaille-pourquoi-les-meilleurs-joueurs-menacent-de-faire-greve_6805726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est en train de d\u00e9truire le spectacle\", alerte David Terrier, pr\u00e9sident du syndicat europ\u00e9en des footballeurs pros, sur les cadences infernales",
        "summary": "Le patron de la FIFPro Europe \u00e9voque pour franceinfo: sport les probl\u00e9matiques du calendrier surcharg\u00e9, et explique comment c'est tout un \u00e9cosyst\u00e8me qui s'en trouve menac\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/interview-on-est-en-train-de-detruire-le-spectacle-alerte-david-terrier-president-du-syndicat-europeen-des-footballeurs-pros-sur-les-cadences-infernales_6801235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du RN : \u00e0 Bruxelles, tous les eurod\u00e9put\u00e9s sont d\u00e9sormais brief\u00e9s sur l'emploi de leurs assistants parlementaires",
        "summary": "D\u00e8s leur arriv\u00e9e au Parlement en juillet, les nouveaux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont eu droit \u00e0 des briefings sur l\u2019emploi et les missions de leurs assistants parlementaires. Une fa\u00e7on d'\u00e9viter les soup\u00e7ons de d\u00e9tournement de fonds publics europ\u00e9ens, alors que s'ouvre le proc\u00e8s du RN lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-du-rn-a-bruxelles-tous-les-eurodeputes-sont-desormais-briefes-sur-l-emploi-de-leurs-assistants-parlementaires_6808711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00e9lecteur veut un changement\" : en Autriche, l'extr\u00eame droite fait un bond historique aux l\u00e9gislatives",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l'histoire, le FP\u00d6 a remport\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Autriche, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/reportage-l-electeur-veut-un-changement-en-autriche-l-extreme-droite-fait-un-bond-historique-aux-legislatives_6809833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux millions de personnes \u00e2g\u00e9es vivent sous le seuil de pauvret\u00e9, alerte l'association des Petits fr\u00e8res des pauvres",
        "summary": "Les femmes, qui vivent plus longtemps que les hommes, et donc dans la solitude, sont plus expos\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/deux-millions-de-personnes-agees-vivent-sous-le-seuil-de-pauvrete-alerte-l-association-des-petits-freres-des-pauvres_6809968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au N\u00e9pal, le bilan des inondations s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 au moins 192 morts",
        "summary": "Le porte-parole du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a affirm\u00e9 que 31 personnes sont \"toujours port\u00e9es disparues\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/seisme-au-nepal/au-nepal-le-bilan-des-inondations-s-aggrave-a-au-moins-192-morts_6809929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : les Bleues corrig\u00e9es par le Canada pour le premier match du WXV",
        "summary": "A un an de la prochaine Coupe du monde, le XV de France a \u00e9t\u00e9 largement battu par le Canada \u00e0 Vancouver, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-les-bleues-corrigees-par-le-canada-pour-le-premier-match-du-wxv_6809962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : comment Jordan Bardella a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par l'affaire alors qu'il n'est pas poursuivi par la justice",
        "summary": "Dans un livre-enqu\u00eate, le journaliste Tristan Berteloot affirme que le patron du Rassemblement national a contribu\u00e9 \u00e0 fabriquer de \"fausses preuves\" de travail quand il \u00e9tait assistant parlementaire de Jean-Fran\u00e7ois Jalkh en 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-comment-jordan-bardella-a-ete-rattrape-par-l-affaire-alors-qu-il-n-est-pas-poursuivi-par-la-justice_6799075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausses d'imp\u00f4ts : \"Il faut que ce d\u00e9bat ait lieu\", estime Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "Ya\u00ebl Braun-Pivet, pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e9tait l'invit\u00e9e des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" lundi 30 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/hausses-d-impots-il-faut-que-ce-debat-ait-lieu-estime-yael-braun-pivet_6810016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau Premier ministre japonais veut convoquer des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es le 27 octobre",
        "summary": "Shigeru Ishiba a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu vendredi chef du Parti lib\u00e9ral-d\u00e9mocrate (PLD), le parti au pouvoir qui gouverne presque sans interruption depuis des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/le-nouveau-premier-ministre-japonais-veut-convoquer-des-elections-legislatives-anticipees-le-27-octobre_6809998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN\u00a0: \"Nous n'avons rien \u00e0 nous reprocher\", soutient le d\u00e9put\u00e9 Julien Odoul",
        "summary": "Interrog\u00e9 par France Bleu Auxerre, le d\u00e9put\u00e9 RN de la troisi\u00e8me circonscription de l'Yonne se dit \"tr\u00e8s serein\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-nous-n-avons-rien-a-nous-reprocher-soutient-le-depute-julien-odoul_6809926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit budg\u00e9taire : \"L'effort principal doit porter sur la r\u00e9duction de la d\u00e9pense et non pas sur les recettes\", soutient le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget",
        "summary": "Charles de Courson, rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget, estime lundi, que des mesures fiscales concentr\u00e9es sur les tr\u00e8s hauts revenus, ne rapporterons que \"quelques centaines de millions\". Il plaide pour \"des \u00e9conomies sur les d\u00e9penses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/deficit-budgetaire-l-effort-principal-doit-porter-sur-la-reduction-de-la-depense-et-non-pas-sur-les-recettes-soutient-le-rapporteur-general-du-budget_6783277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau juge que l'Etat de droit n'est pas \"intangible\" ni \"sacr\u00e9\", les critiques fusent dans le camp macroniste",
        "summary": "Dans le \"JDD\", dimanche, le nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur juge \u00e9galement que \"la source de l'Etat de droit, c'est la d\u00e9mocratie, c'est le peuple souverain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/bruno-retailleau-remet-en-cause-l-etat-de-droit-les-critiques-fusent-dans-le-camp-macroniste_6810046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couteaux : est-il vraiment interdit de se promener avec un Opinel ?",
        "summary": "Plusieurs internautes affirment qu'il est \"d\u00e9sormais\" interdit de se promener avec un Opinel ou autre couteau de poche. Or, cela ne concerne pas tous les couteaux et ce n'est pas nouveau. Seule la sanction a chang\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-est-il-vraiment-interdit-de-se-promener-avec-un-opinel_6783325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Industrie automobile : la succession de Carlos Tavares \u00e0 la t\u00eate de Stellantis est lanc\u00e9e",
        "summary": "Stellantis (ex PSA-Fiat-Chrysler) est devenu un g\u00e9ant mondial gr\u00e2ce \u00e0 Carlos Tavares, mais le groupe automobile conna\u00eet actuellement plusieurs difficult\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/industrie-automobile-la-succession-de-carlos-tavares-a-la-tete-de-stellantis-est-lancee_6783274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : les d\u00e9bats reprennent sans la pr\u00e9sence de Dominique Pelicot, dispens\u00e9 pour raison m\u00e9dicale",
        "summary": "Il avait d\u00e9j\u00e0 subi un examen de sant\u00e9 vendredi, qui \u00e9tait pr\u00e9vu depuis plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-les-debats-reprennent-sans-la-presence-de-dominique-pelicot-dispense-pour-raison-medicale_6810103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : on a v\u00e9rifi\u00e9 les arguments pour et contre",
        "summary": "La maire de Paris va abaisser la vitesse du p\u00e9riph\u00e9rique parisien d\u00e8s le 1er octobre. Une d\u00e9cision contest\u00e9e par les d\u00e9tracteurs d'Anne Hidalgo, qui redoutent entre autres une congestion du trafic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-peripherique-parisien-a-50-km-h-on-a-verifie-les-arguments-pour-et-contre_6762703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 1er octobre : transports, \u00e9coles... A quoi faut-il s'attendre pour la journ\u00e9e de mobilisation pour les salaires et les retraites ?",
        "summary": "La CGT, Solidaires et FSU, et des organisations de jeunesse, appellent \u00e0 faire gr\u00e8ve et \u00e0 manifester mardi pour r\u00e9clamer l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites et l'augmentation des salaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-transports/greve-du-1er-octobre-transports-ecoles-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-journee-de-mobilisation-pour-les-salaires-et-les-retraites_6809953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : \"C'est au Parlement qu'on d\u00e9cidera\", pr\u00e9vient G\u00e9rald Darmanin, craignant que la France ne \"retombe dans ses vieux d\u00e9mons\"",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 EPR G\u00e9rald Darmanin r\u00e9affirme sur France Inter, son opposition \u00e0 une hausse des imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/impots-c-est-au-parlement-qu-on-decidera-previent-gerald-darmanin-craignant-que-la-france-ne-retombe-dans-ses-vieux-demons_6810088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La star de la country et acteur Kris Kristofferson est mort \u00e0 88 ans",
        "summary": "Admir\u00e9 par Bob Dylan, repris par Janis Joplin ou Johnny Cash, auteur-compositeur-interpr\u00e8te \u00e9tait aussi connu pour ses r\u00f4les au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/la-star-de-la-country-et-acteur-kris-kristofferson-est-mort-a-88-ans_6810052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'Assurance-ch\u00f4mage : Michel Barnier redonne la main aux partenaires sociaux",
        "summary": "Michel Barnier ach\u00e8ve ses rencontres avec les num\u00e9ros un syndicaux et patronaux. Au menu notamment, l\u2019assurance-ch\u00f4mage. La r\u00e9forme de Gabriel Attal est en suspens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/reforme-de-l-assurance-chomage-michel-barnier-redonne-la-main-aux-partenaires-sociaux_6783316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'a\u00e9roport de Pointe-\u00e0-Pitre renomm\u00e9 en l'honneur de l'\u00e9crivaine Maryse Cond\u00e9",
        "summary": "En honorant l'autrice disparue il y a six mois, le gouvernement prend une d\u00e9cision hautement symbolique. C'est en effet le \"premier a\u00e9roport portant le nom d'une femme noire en France et peut-\u00eatre m\u00eame le premier du monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/l-aeroport-de-pointe-a-pitre-renomme-en-l-honneur-de-l-ecrivaine-maryse-conde_6810091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 1968 Pierre Cardin veut habiller l'homme qui va sur la lune, en 2024 la maison dessine les combinaisons d\u2019entra\u00eenement des astronautes europ\u00e9ens",
        "summary": "Avec cette collaboration, la maison de couture fran\u00e7aise se tourne une fois de plus vers le futur, presque soixante ans apr\u00e8s la collection Cosmocorps lanc\u00e9e en 1968 par son fondateur Pierre Cardin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/en-1968-pierre-cardin-veut-habiller-l-homme-qui-va-sur-la-lune-en-2024-la-maison-dessine-les-combinaisons-d-entrainement-des-astronautes-europeens_6777526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'attaquant du PSG Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 ne jouera pas contre Arsenal",
        "summary": "Il s'agit d'une \"d\u00e9cision technique\" prise par l'entra\u00eeneur du Paris Saint-Germain Luis Enrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-des-champions-l-attaquant-du-psg-ousmane-dembele-ne-jouera-pas-contre-arsenal_6810118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Tous les objectifs fix\u00e9s seront atteints\", assure Vladimir Poutine",
        "summary": "\"Nous luttons tous pour un avenir s\u00e9curis\u00e9\", a affirm\u00e9 le ma\u00eetre du Kremlin, deux ans jour pour jour apr\u00e8s l'annexion de quatre r\u00e9gions ukrainiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-tous-les-objectifs-fixes-seront-atteints-assure-vladimir-poutine_6810019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Antoine Griezmann, champion du monde 2018 et vice-capitaine de l'\u00e9quipe de France, annonce sa retraite internationale \u00e0 33 ans",
        "summary": "Apr\u00e8s 137 s\u00e9lections en Bleu, Antoine Griezmann a annonc\u00e9 sa fin de carri\u00e8re en \u00e9quipe de France, lundi, \u00e0 quelques jours de la prochaine liste de Didier Deschamps pour des matchs de Ligue des nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/foot-antoine-griezmann-champion-du-monde-2018-et-vice-capitaine-de-l-equipe-de-france-annonce-sa-retraite-internationale-a-33-ans_6810145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce serait triste \u00e7a, mais je voterai toujours RN\" : avant le proc\u00e8s des assistants parlementaires, ces \u00e9lecteurs assurent qu'ils resteront \"fid\u00e8les\" au parti de Marine Le Pen",
        "summary": "L'ex-candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et 24 autres personnes sont soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds du Parlement europ\u00e9en pour payer des salari\u00e9s du parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/ce-serait-triste-ca-mais-je-voterai-toujours-rn-avant-le-proces-des-assistants-parlementaires-des-electeurs-assurent-qu-ils-resteront-fideles-au-parti-de-marine-le-pen_6809950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux millions de personnes \u00e2g\u00e9es vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 : \"C'est totalement intol\u00e9rable\", s\u2019insurge l'association Les Petits fr\u00e8res des pauvres",
        "summary": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l'association Les Petits fr\u00e8res des pauvres met en garde sur le devenir de la prochaine g\u00e9n\u00e9ration de retrait\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/deux-millions-de-personnes-agees-vivent-sous-le-seuil-de-pauvrete-c-est-totalement-intolerable-s-insurge-l-association-les-petits-freres-des-pauvres_6810196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale : si Michel Barnier \"fait le jeu de la gauche, alors il y aura censure\", pr\u00e9vient Laurent Jacobelli, porte-parole du RN",
        "summary": "Le porte-parole du RN, Laurent Jacobelli, rappelle les \"lignes rouges\" de son parti pour la politique du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/declaration-de-politique-generale-si-michel-barnier-fait-le-jeu-de-la-gauche-alors-il-y-aura-censure-previent-laurent-jacobelli-porte-parole-du-rn_6810064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le plus jeune d\u00e9put\u00e9 de France, le RN Flavien Termet, annonce sa d\u00e9mission, une nouvelle \u00e9lection aura lieu dans les Ardennes",
        "summary": "Flavien Termet, d\u00e9put\u00e9 RN des Ardennes, \u00e2g\u00e9 de 22 ans, \u00e9lu en juin 2024, a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission par un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/le-plus-jeune-depute-de-france-le-rn-flavien-termet-annonce-sa-demission-une-nouvelle-election-dans-les-ardennes-annoncee_6810043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires du FN : le proc\u00e8s de Marine Le Pen et de 24 autres personnes s'ouvre \u00e0 Paris",
        "summary": "Le Front national \u00e0 l'\u00e9poque, rebaptis\u00e9 Rassemblement national en 2018, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds du Parlement europ\u00e9en pour payer des salari\u00e9s du parti. Le proc\u00e8s se d\u00e9roulera jusqu'au 27 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/direct-assistants-parlementaires-du-fn-le-proces-de-marine-le-pen-et-de-24-autres-personnes-s-ouvre-a-paris_6810157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous avez vos documents militaires avec vous\u00a0?\"\u00a0: en Ukraine, l'arm\u00e9e patrouille \u00e0 la recherche de soldats pour renouveler les effectifs",
        "summary": "De nombreux Ukrainiens font valoir leur droit d'exemption pour \u00e9chapper \u00e0 la mobilisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-vous-avez-vos-documents-militaires-avec-vous-en-ukraine-l-armee-patrouille-a-la-recherche-de-soldats-pour-renouveler-les-effectifs_6809905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Instrument de musique : le dernier fabricant fran\u00e7ais d'accord\u00e9ons risque de dispara\u00eetre",
        "summary": "L\u2019entreprise Maugein vient d\u2019\u00eatre plac\u00e9e en liquidation judiciaire et le tout dernier accord\u00e9on 100% fabriqu\u00e9 en France sera livr\u00e9 lundi \u00e0 son dernier client.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/instrument-de-musique-le-dernier-fabricant-francais-d-accordeons-risque-de-disparaitre_6783262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine\u00a0:  une pr\u00e9c\u00e9dente victime du suspect exhorte \u00e0 mieux pr\u00e9venir la r\u00e9cidive des crimes sexuels",
        "summary": "Alors que le suspect est sous le coup d'une OQTF, elle a exhort\u00e9 \u00e0 ce que le \"dysfonctionnement\" de cette proc\u00e9dure, point\u00e9e par de nombreuses personnalit\u00e9s politiques, ne puisse \"oblit\u00e9rer la question primordiale de la r\u00e9cidive\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-une-precedente-victime-du-suspect-exhorte-a-mieux-prevenir-la-recidive-des-crimes-sexuels_6810250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos de Bruno Retailleau sur l'\u00c9tat de droit : \"Stup\u00e9fiant, d\u00e9sastreux et vraiment tr\u00e8s inqui\u00e9tant\", r\u00e9agit la Ligue des droits de l'Homme",
        "summary": "Patrick Beaudouin, pr\u00e9sident de la Ligue des droits de l'Homme a r\u00e9agi sur franceinfo, lundi, apr\u00e8s les propos du ministre de l'Int\u00e9rieur sur l'Etat de droit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/propos-de-bruno-retailleau-sur-l-etat-de-droit-stupefiant-desastreux-et-vraiment-tres-inquietant-reagit-la-ligue-des-droits-de-l-homme_6810232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Antoine Griezmann, une retraite internationale surprenante qui vient conclure des derniers mois compliqu\u00e9s en Bleu",
        "summary": "L\u00e9gende de l\u2019\u00e9quipe de France, Antoine Griezmann a annonc\u00e9 sa fin de carri\u00e8re en Bleu, lundi, \u00e0 33 ans apr\u00e8s 137 s\u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/antoine-griezmann/foot-antoine-griezmann-une-retraite-internationale-surprenante-qui-vient-conclure-des-derniers-mois-compliques-en-bleu_6810268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous n'avez pas d'autre choix avec ces gens\" : \u00e0 Ha\u00effa, les habitants soutiennent l'offensive isra\u00e9lienne contre le Hezbollah",
        "summary": "Malgr\u00e9 la crainte des ripostes, la ville de Ha\u00effa au nord d'Isra\u00ebl vit au rythme de l'escalade du conflit avec le Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/mort-d-hassan-nasrallah/reportage-vous-n-avez-pas-d-autre-choix-avec-ces-gens-a-haifa-au-nord-d-israel-les-habitants-soutiennent-l-offensive-israelienne-contre-le-hezbollah_6809974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rythme de r\u00e9chauffement des oc\u00e9ans a presque doubl\u00e9 depuis 2005, alerte l'observatoire europ\u00e9en Copernicus",
        "summary": "Des eaux plus chaudes entra\u00eenent des ouragans et des temp\u00eates plus violentes, avec leur cort\u00e8ge de destructions et d'inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/le-rythme-de-rechauffement-des-oceans-a-presque-double-depuis-2005-alerte-l-observatoire-europeen-copernicus_6810343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : les ONG environnementales r\u00e9clament de \"remettre la transition \u00e9cologique en haut de l'agenda politique\"",
        "summary": "Pointant des \"premiers signaux alarmants\" pour la transition \u00e9cologique, des organisations appellent le nouveau Premier ministre \u00e0 int\u00e9grer ces enjeux \u00e0 sa politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-les-ong-environnementales-reclament-de-remettre-la-transition-ecologique-en-haut-de-l-agenda-politique_6810142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Garde altern\u00e9e, carte monofamille, pensions alimentaires... Ce qu'il faut retenir du rapport parlementaire sur les familles monoparentales",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi et comprenant 41 mesures, le s\u00e9nateur Renaissance Xavier Iacovelli entend renforcer la reconnaissance du statut des familles monoparentales et mettre en avant l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/garde-alternee-carte-monofamille-pensions-alimentaires-ce-qu-il-faut-retenir-du-rapport-parlementaire-sur-les-familles-monoparentales_6810220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos de Bruno Retailleau sur l'\u00c9tat de droit\u00a0: \"Ce sont des inepties\", tacle la pr\u00e9sidente du Syndicat de la magistrature",
        "summary": "Les propos du nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur ont choqu\u00e9 Kim Reuflet, pr\u00e9sidente du Syndicat de la magistrature. Elle rappelle que l'Etat de droit, ce sont avant tout \"une garantie pour tous les citoyens et citoyennes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/propos-de-bruno-retailleau-sur-l-etat-de-droit-ce-sont-des-inepties-tacle-la-presidente-du-syndicat-de-la-magistrature_6810352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 12 migrants tunisiens morts noy\u00e9s dans un naufrage au large de Djerba",
        "summary": "Vingt-neuf autres personnes ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es, a assur\u00e9 une source judiciaire \u00e0 l'AFP, sans pour autant \u00eatre en mesure de donner le nombre de personnes qui se trouvaient \u00e0 bord de l'embarcation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/au-moins-12-migrants-tunisiens-morts-noyes-dans-un-naufrage-au-large-de-djerba_6810394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]