[
    {
        "title": "Parc HLM satur\u00e9, record d'expulsions, enfants \u00e0 la rue... \"La bombe sociale du logement a explos\u00e9\", alerte la Fondation Abb\u00e9-Pierre",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 \"une ann\u00e9e noire pour les mal-log\u00e9s\", victimes d'une politique de \"rigueur budg\u00e9taire\", affirme l'organisme dans son rapport annuel sur le mal-logement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/parc-hlm-sature-record-d-expulsions-enfants-a-la-rue-la-bombe-sociale-du-logement-a-explose-alerte-la-fondation-abbe-pierre_6334186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"Il m'a fait une cl\u00e9 de bras contre le canap\u00e9\" : une entrepreneuse chinoise raconte les violences dont elle accuse des policiers",
        "summary": "Une femme de 40 ans assure avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une violente cl\u00e9 de bras et de propos discriminatoires tenus par des policiers, fin janvier. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Paris pour \"violences par personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique\" et confi\u00e9e \u00e0 l'IGPN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/temoignage-il-m-a-fait-une-cle-de-bras-contre-le-canape-une-entrepreneuse-chinoise-raconte-les-violences-dont-elle-accuse-des-policiers_6332653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans l'Education nationale : plus de 50% d'enseignants gr\u00e9vistes annonc\u00e9s dans les \u00e9coles de nombreux d\u00e9partements",
        "summary": "Les enseignants sont appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve jeudi, par la plupart des organisations syndicales. Un mouvement de protestation qui devrait \u00eatre plut\u00f4t suivi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-dans-l-education-nationale-plus-de-50-d-enseignants-grevistes-annonces-dans-les-ecoles-de-nombreux-departements_6337750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 31 janvier",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 de nouvelles frappes sur la bande de Gaza et livr\u00e9 des combats acharn\u00e9s avec le Hamas, en particulier dans la ville de Khan Youn\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-31-janvier_6337906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : un commando isra\u00e9lien infiltre un h\u00f4pital en Cisjordanie",
        "summary": "D\u00e9guis\u00e9s en Palestiniens, des Isra\u00e9liens ont r\u00e9ussi \u00e0 entrer dans un h\u00f4pital de J\u00e9nine, en Cisjordanie. Arm\u00e9, le commando a abattu trois hommes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-un-commando-israelien-infiltre-un-hopital-en-cisjordanie_6338038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit d'\"homicide routier\" adopt\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale en premi\u00e8re lecture",
        "summary": "Cette nouvelle qualification avait \u00e9t\u00e9 promise par Elisabeth Borne, alors Premi\u00e8re ministre, apr\u00e8s plusieurs accidents mortels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/la-creation-d-un-delit-d-homicide-routier-adoptee-par-l-assemblee-nationale-en-premiere-lecture_6337588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur les accusations de viol et d'agressions sexuelles port\u00e9es contre le psychanalyste G\u00e9rard Miller",
        "summary": "Trois femmes t\u00e9moignent dans le magazine \"Elle\" mercredi. Elles accusent le m\u00e9diatique psychanalyste d'agressions sexuelles et d'un viol, notamment lors de s\u00e9ances d'hypnose, il y a plusieurs ann\u00e9es. G\u00e9rard Miller assure \"n'avoir jamais abus\u00e9 sexuellement de quiconque\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/trois-questions-sur-les-accusations-de-viol-et-d-agressions-sexuelles-portees-contre-le-psychanalyste-gerard-miller_6337297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Les fruits et l\u00e9gumes cultiv\u00e9s en France sont-ils vraiment plus chers que ceux produits \u00e0 l'\u00e9tranger\u00a0?",
        "summary": "Si les l\u00e9gumes fran\u00e7ais sont souvent moins on\u00e9reux que leurs concurrents \u00e9trangers, les fruits cultiv\u00e9s sur le territoire p\u00e2tissent des importations du bassin m\u00e9diterran\u00e9en, d'Am\u00e9rique du Sud et d'Afrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/infographies-les-fruits-et-legumes-cultives-en-france-sont-ils-vraiment-plus-chers-que-ceux-produits-a-l-etranger_6334222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Savoie : un skieur meurt apr\u00e8s une violente sortie de piste en Maurienne, une enqu\u00eate est ouverte",
        "summary": "Un skieur de 29 ans, d'origine belge, est mort dans un accident de ski, mercredi 31 janvier en Savoie, rapporte France Bleu Pays de Savoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/savoie-un-skieur-meurt-apres-une-violente-sortie-de-piste-en-maurienne-une-enquete-est-ouverte_6337909.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : cinq questions sur l'accord entre l'UE et le Mercosur contre lequel se bat la France",
        "summary": "En 2019, les concessions n\u00e9goci\u00e9es avaient imm\u00e9diatement suscit\u00e9 la col\u00e8re des agriculteurs, qui d\u00e9non\u00e7aient une concurrence d\u00e9loyale et une \"tromperie\" vis-\u00e0-vis du consommateur europ\u00e9en. Les \u00e9cologistes, eux, s'alarmaient de cons\u00e9quences dramatiques sur la d\u00e9forestation en Amazonie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-cinq-questions-sur-l-accord-entre-l-ue-et-le-mercosur-contre-lequel-se-bat-la-france_6333784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arm\u00e9nie devient officiellement membre de la Cour p\u00e9nale internationale",
        "summary": "Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e d'\"inamicale\" par la Russie, alli\u00e9 traditionnel d'Erevan avec qui les relations se sont consid\u00e9rablement tendues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/armenie/l-armenie-devient-officiellement-membre-de-la-cour-penale-internationale_6337903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou dit avoir d\u00e9truit 20 missiles au-dessus de la mer Noire et en Crim\u00e9e",
        "summary": "Des \"d\u00e9bris\" de ces missiles ukrainiens sont tomb\u00e9s sur le territoire d'une \"unit\u00e9 militaire\" \u00e0 Lioubimovka, pr\u00e8s de la ville de S\u00e9bastopol, selon le minist\u00e8re de la D\u00e9fense russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-dit-avoir-detruit-20-missiles-au-dessus-de-la-mer-noire-et-en-crimee_6337780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne ne fournira que la moiti\u00e9 du million d'obus promis \u00e0 Kiev d'ici mars",
        "summary": "L'Ukraine a r\u00e9cemment alert\u00e9 ses soutiens du manque criant de munitions auquel le pays fait face pour se d\u00e9fendre contre l'invasion russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-ne-fournira-que-la-moitie-du-million-d-obus-promis-a-l-ukraine-d-ici-mars_6337531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fake news sur l'IVG : regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/ivg-fake-news-on-a-appele-le-site-ivg-net-regardez-le-nouvel-episode-de-c-quoi-l-info_6337870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : la guerre a fait \"pr\u00e8s de huit millions\" de d\u00e9plac\u00e9s, selon l'ONU",
        "summary": "Le conflit, qui fait rage depuis le printemps 2023 entre l'arm\u00e9e et les paramilitaires, a fait des milliers de morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-la-guerre-a-fait-pres-de-huit-millions-de-deplaces-selon-l-onu_6337867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : les Lyonnaises, accroch\u00e9es par le Slavia Prague, conservent leur premi\u00e8re place",
        "summary": "L'Olympique Lyonnais s'est heurt\u00e9 \u00e0 une d\u00e9fense du Slavia Prague imperm\u00e9able ce mercredi, et a conc\u00e9d\u00e9 son deuxi\u00e8me match nul de la saison en C1 (2-2).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-lyonnaises-accrochees-par-le-slavia-prague-conservent-leur-premiere-place_6337858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : pourquoi les Bleus ne joueront aucun match au Stade de France ?",
        "summary": "Le XV de France jouera ses trois matchs \u00e0 domicile \u00e0 Marseille, Lille et Lyon, loin du Stade de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-pourquoi-les-bleus-ne-joueront-aucun-match-au-stade-de-france_6337414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : l'\u00e9curie am\u00e9ricaine Andretti n'int\u00e9grera pas le paddock car jug\u00e9e \"pas assez comp\u00e9titive\"",
        "summary": "Liberty Media, d\u00e9tenteur des droits de la Formule 1, a rejet\u00e9, mercredi, la demande de l'\u00e9curie am\u00e9ricaine Andretti de cr\u00e9er une onzi\u00e8me \u00e9curie \u00e0 l'horizon 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/formule-1-l-ecurie-americaine-andretti-n-integrera-pas-le-paddock-car-jugee-pas-assez-competitive_6337732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 et des p\u00e9ages, simplification administrative, LEP\u2026 Voici ce qui change au 1er\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Le mois d\u00e9bute avec son lot de nouveaut\u00e9s, notamment sur les sujets li\u00e9s au pouvoir d'achat et les d\u00e9marches administratives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hausse-du-prix-de-l-electricite-et-des-peages-simplification-administrative-livret-d-epargne-populaire-voici-ce-qui-change-au-1er-fevrier_6334207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que veut dire Gabriel Attal quand il \u00e9voque une \"exception agricole fran\u00e7aise\" ?",
        "summary": "Cette notion, d\u00e9fendue depuis longtemps par certains syndicats agricoles, est reprise \u00e0 son compte par l'ex\u00e9cutif. Mais avec une d\u00e9finition qui varie sensiblement concernant les accords de libre-\u00e9change.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-qu-est-ce-que-l-exception-agricole-francaise-evoquee-par-gabriel-attal-lors-de-sa-declaration-de-politique-generale_6335617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : l'Union europ\u00e9enne propose de premi\u00e8res concessions sur les importations et les obligations de jach\u00e8re",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne propose notamment la mise en place de \"mesures correctives rapides\" en cas de \"perturbations importantes\" li\u00e9es aux importations de produits hors UE, et une \"d\u00e9rogation partielle\" aux r\u00e8gles de jach\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-l-union-europeenne-propose-de-premieres-concessions-sur-les-importations-et-les-obligations-de-jachere_6337384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout est satur\u00e9\" : en contournant les barrages d'agriculteurs, les automobilistes encombrent des routes secondaires",
        "summary": "Le blocage des principaux axes routiers oblige notamment les poids lourds \u00e0 se rabattre sur des axes pas adapt\u00e9es \u00e0 un trafic intense.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/c-etait-l-enfer-bouchons-incessants-camions-en-plein-village-les-routes-secondaires-saturees-a-cause-des-blocages-des-agriculteurs-2916447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des \u0153ufs \"non conformes aux normes europ\u00e9ennes\" sont-ils import\u00e9s en France et pr\u00e9sent\u00e9s dans les rayons de nos magasins ?",
        "summary": "Une vid\u00e9o tourn\u00e9e sur un barrage d'agriculteurs \u00e0 la fronti\u00e8re belge montre un chargement d'\u0153ufs en provenance d'Ukraine, portant la mention \"non conforme aux normes europ\u00e9ennes\". Ces cargaisons sont autoris\u00e9es mais restent rares.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/des-ufs-non-conformes-aux-normes-europeennes-sont-ils-importes-en-france-et-presentes-dans-les-rayons-de-nos-magasins_6337342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Maroc, le S\u00e9n\u00e9gal et l'Egype au tapis... Claude Le Roy explique l'h\u00e9catombe des favoris \u00e0 la Coupe d'Afrique des nations de football",
        "summary": "Le premier entra\u00eeneur fran\u00e7ais vainqueur d'une Coupe d'Afrique des nations n'est pas surpris par la redistribution des cartes sur le continent. Il verrait bien l'Afrique du Sud, le Cap-Vert ou le Mali en finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-le-maroc-le-senegal-et-l-egypte-sortis-des-les-huitiemes-de-finale-le-sorcier-blanc-claude-le-roy-explique-l-hecatombe-des-favoris_6337105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : le \"fonds d'urgence\" pour les viticulteurs en difficult\u00e9 port\u00e9 \u00e0 80\u00a0millions d'euros",
        "summary": "Le dispositif pourra \u00eatre demand\u00e9 par les viticulteurs d\u00e8s le 5 f\u00e9vrier, a annonc\u00e9 mercredi le ministre de l'Agriculture. L'Etat pourra \u00e9galement prendre en charge \"les int\u00e9r\u00eats d'emprunt sur l'ann\u00e9e 2024\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-le-fonds-d-urgence-pour-les-viticulteurs-en-difficulte-porte-a-80-millions-d-euros_6337228.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans l'\u00e9ducation : exasp\u00e9r\u00e9s par les pol\u00e9miques autour d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, les enseignants veulent se remobiliser",
        "summary": "Les propos de la nouvelle ministre de l'Education nationale sur l'absent\u00e9isme des profs dans le public ont cr\u00e9\u00e9 un fort \u00e9moi au sein de la communaut\u00e9 enseignante. Et renforc\u00e9 la motivation \u00e0 faire gr\u00e8ve massivement jeudi 1er f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/greve-dans-l-education-exasperes-par-les-polemiques-autour-d-amelie-oudea-castera-les-enseignants-veulent-se-remobiliser_6332334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soixante-dix ans apr\u00e8s l'appel de l'abb\u00e9 Pierre, \"il reste encore \u00e9norm\u00e9ment de travail \u00e0 accomplir\" pour \n aider les sans-abri, juge le pr\u00e9sident d'Emma\u00fcs France",
        "summary": "Dans un appel rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre, le 1er f\u00e9vrier 1954, le fondateur d'Emma\u00fcs appelait aux dons pour cr\u00e9er des h\u00e9bergements d'urgence. Aujourd'hui, en pleine crise du logement, son combat est toujours d'actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/soixante-dix-ans-apres-l-appel-de-l-abbe-pierre-il-reste-encore-enormement-de-travail-a-accomplir-pour-aider-les-sans-abri-juge-le-president-d-emmaus-france_6334765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les d\u00e9fis que l'UE doit surmonter pour fournir une aide financi\u00e8re et militaire \u00e0 la hauteur",
        "summary": "Les dirigeants des 27 Etats membres se r\u00e9unissent jeudi \u00e0 Bruxelles pour un Conseil europ\u00e9en en partie d\u00e9di\u00e9 au soutien \u00e0 Kiev \u00e0 court et long terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-defis-que-l-ue-doit-surmonter-pour-fournir-une-aide-financiere-et-militaire-a-la-hauteur_6334753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxes, consommation, abonnement\u2026 On fait la lumi\u00e8re sur votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "A compter de jeudi, les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 vont augmenter de pr\u00e8s de 10%. Pour comprendre l'origine de cette hausse, Franceinfo vous aide \u00e0 d\u00e9chiffrer votre facture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/taxes-consommation-abonnement-on-fait-la-lumiere-sur-votre-facture-d-electricite_6321393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : France-Irlande, le choc au sommet des frustr\u00e9s du Mondial",
        "summary": "Bleus et Irlandais disputent le premier match de l'\u00e9dition 2024 du Tournoi des six nations, plus de trois mois apr\u00e8s leur \u00e9limination en quarts de finale du dernier Mondial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-france-irlande-le-choc-au-sommet-des-frustres-du-mondial_6329544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Vacances de f\u00e9vrier : la col\u00e8re des agriculteurs freine les r\u00e9servations de derni\u00e8re minute",
        "summary": "Une \u00e9tude du site internet PAPVacances.fr indique que les r\u00e9servations pour les vacances de f\u00e9vrier 2024 sont en forte baisse par rapport \u00e0 l'an pass\u00e9. En plus de l'inflation, les vacanciers auraient aussi peur des barrages routiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/info-franceinfo-vacances-de-fevrier-la-colere-des-agriculteurs-freine-les-reservations-de-derniere-minute_6337672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00e8re absolument\"\u00a0: l\u2019\u00e9crivaine Ketty Rouf publie un deuxi\u00e8me roman sans concession sur la maternit\u00e9",
        "summary": "Ketty Rouf, d\u00e9j\u00e0 remarqu\u00e9e pour son premier roman \"On ne touche pas\", publie un deuxi\u00e8me\u00a0ouvrage au m\u00eame style direct et tranchant, sur l'aube de la quarantaine et la f\u00e9minit\u00e9. Un roman qui ne va pas forc\u00e9ment l\u00e0 o\u00f9 on l'attendrait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/mere-absolument-l-ecrivaine-ketty-rouf-publie-un-deuxieme-roman-sans-concession-sur-la-maternite_6321729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre dans la bande de Gaza : le chef du Hamas attendu en Egypte pour discuter d'une potentielle tr\u00eave",
        "summary": "\"Nous travaillons \u00e0 obtenir une autre entente pour la lib\u00e9ration de nos otages, mais pas \u00e0 n'importe quel prix\", a de son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 mardi soir le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-le-chef-du-hamas-attendu-en-egypte-pour-discuter-d-une-potentielle-treve_6338788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un loisir d'ultra-privil\u00e9gi\u00e9s\" : une proposition de loi vise \u00e0 interdire l'importation de troph\u00e9es de chasse issus d'esp\u00e8ces en danger",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9bat jeudi d'une proposition de loi visant \u00e0 interdire l'importation et l'exportation de d\u00e9pouilles ou de morceaux d'animaux identifi\u00e9s comme esp\u00e8ces en danger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/un-loisir-d-ultra-privilegies-une-proposition-de-loi-vise-a-interdire-l-importation-de-trophees-de-chasse-issus-d-especes-en-danger_6337897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "B\u00e2timent cinq fois plus petit, loyer deux fois moins cher... A Paris, Les R\u00e9publicains sont en plein d\u00e9m\u00e9nagement",
        "summary": "Le parti men\u00e9 par Eric Ciotti a vu ses finances s'effondrer ses derni\u00e8res ann\u00e9es. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9m\u00e9nager des locaux investis en 2011, du temps de l'UMP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/batiment-cinq-fois-plus-petit-loyer-deux-fois-moins-cher-a-paris-les-republicains-sont-en-plein-demenagement_6337849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La SNCF nous laisse \u00e0 quai\" : les abonn\u00e9s furieux de l'augmentation de l'offre \"Max Actif\" au 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "Ces abonnements qui permettent de faire plusieurs allers-retours par semaine sur la m\u00eame ligne de TGV augmentent de 10%. La compagnie restreint aussi les \u00e9changes de billets. De quoi rendre furieux les abonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-nous-laisse-a-quai-les-abonnes-furieux-de-l-augmentation-de-l-offre-max-actif-au-1er-fevrier_6337924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux : Mark Zuckerberg s'excuse apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur les dangers de Facebook pour les enfants",
        "summary": "Le dirigeant de Meta s'est exprim\u00e9 devant le S\u00e9nat am\u00e9ricain, reconnaissant que \"personne ne devrait vivre les choses que vos familles ont subies\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/reseaux-sociaux-mark-zuckerberg-s-excuse-apres-avoir-ete-interpelle-sur-les-dangers-de-facebook-pour-les-enfants_6338914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les jeunes aussi investis que leurs a\u00een\u00e9s dans leur rapport au travail, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Preuve de st\u00e9r\u00e9otypes toujours vivaces : 93% des managers estiment que les jeunes ont un rapport au travail \"diff\u00e9rent de celui de leurs a\u00een\u00e9s\", affirme une \u00e9tude conjointe de l'Apec et du think tank Terra Nova, publi\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/les-jeunes-aussi-investis-que-leurs-aines-dans-leur-rapport-au-travail-selon-une-etude_6338980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspect en Clio, pseudos Snapchat... Ces pistes dans la disparition de Lina qui entretiennent la \"lueur d'espoir\" de la m\u00e8re de l'ado de 15 ans",
        "summary": "Alors que sa fille de 15 ans a disparu le 23 septembre dernier, la m\u00e8re de Lina va \u00eatre entendue par deux juges d'instruction de Strasbourg \u00e0 sa demande, jeudi 1er f\u00e9vrier, pour suivre au mieux l'avancement de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/suspect-en-clio-pseudos-snapchat-ces-pistes-dans-la-disparition-de-lina-qui-donne-une-lueur-d-espoir-a-la-mere-de-l-ado-de-15-ans_6338797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faillites d'entreprises : \"Le plus dur n'est pas pass\u00e9\", pr\u00e9vient le patron du Medef",
        "summary": "Patrick Martin, pr\u00e9sident du Medef, \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" de France 2, jeudi 1er f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/faillites-d-entreprises-le-plus-dur-n-est-pas-passe-previent-le-patron-du-medef_6338995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"Nous ne pourrons pas continuer nos op\u00e9rations \u00e0 partir de la fin f\u00e9vrier\", alerte l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens",
        "summary": "Plusieurs pays donateurs ont suspendu leur financement \u00e0 l'agence onusienne en raison des accusations d'Isra\u00ebl contre plusieurs de ses employ\u00e9s qui auraient particip\u00e9 \u00e0 l'attaque du 7-Octobre. L'Unrwa rappelle qu'elle est \"au c\u0153ur de l'action humanitaire de Gaza\" et que la population \"commence \u00e0 mourir de faim\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-nous-ne-pourrons-pas-continuer-nos-operations-humanitaires-a-partir-de-la-fin-fevrier-alerte-l-unrwa_6338830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Paris 2024 : \u00e9lectronique, a\u00e9rodynamisme, intelligence artificielle\u2026 Comment le cyclisme mise sur la science dans sa qu\u00eate de m\u00e9dailles",
        "summary": "De plus en plus sophistiqu\u00e9, le mat\u00e9riel est d\u00e9sormais au c\u0153ur de la performance en VTT et en cyclisme sur piste, avant d\u2019\u00eatre copi\u00e9 sur route.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cyclisme/reportage-paris-2024-electronique-aerodynamisme-intelligence-artificielle-comment-le-cyclisme-mise-sur-la-science-dans-sa-quete-de-medailles_6001475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : l'homme qui a divulgu\u00e9 les coordonn\u00e9es du policier mis en cause condamn\u00e9 \u00e0 dix mois de prison avec sursis",
        "summary": "Le pr\u00e9venu, \u00e9galement condamn\u00e9 mercredi \u00e0 verser 4 500 euros aux parties civiles, avait partag\u00e9 une publication sur le r\u00e9seau social TikTok dans laquelle figuraient le nom et l'adresse du policier mis en cause dans la mort de Nahel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/mort-de-nahel-l-homme-qui-a-divulgue-les-coordonnees-du-policier-mis-en-cause-condamne-a-dix-mois-de-prison-avec-sursis_6339040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : un premier traitement autoris\u00e9 pour les patients atteints de vitiligo disponible en France",
        "summary": "La cr\u00e8me Opzelura d\u00e9velopp\u00e9e par le laboratoire am\u00e9ricain Incyte Biosciences est d\u00e9j\u00e0 disponible aux Etats-Unis, en Allemagne et en Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-un-premier-traitement-autorise-pour-les-patients-atteints-de-vitiligo-disponible-en-france_6338893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : \"La plupart des transporteurs ont perdu pr\u00e8s de 30% de chiffre d'affaires en dix jours\", d\u00e9plore un repr\u00e9sentant du secteur",
        "summary": "L'Union des entreprises de transport et logistique de France \"demande la libert\u00e9 constitutionnelle de pouvoir circuler\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-la-plupart-des-transporteurs-ont-perdu-pres-de-30-de-chiffre-d-affaires-en-dix-jours-deplore-l-union-tlf_6338908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interpellations d'agriculteurs \u00e0 Rungis : \"Ce qu'on ne voulait surtout pas c'est qu'on parle de ces \u00e9l\u00e9ments-l\u00e0 et pas du fond\", regrette la FNSEA",
        "summary": "Invit\u00e9 sur franceinfo, le vice pr\u00e9sident de la FNSEA, Luc Smessaert, regrette l'introduction de manifestants \u00e0 Rungis, mercredi apr\u00e8s-midi et renouvelle l'appel \"au respect des biens et des personnes.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/interpellations-d-agriculteurs-a-rungis-ce-qu-on-ne-voulait-surtout-pas-c-est-qu-on-parle-de-ces-elements-la-et-pas-du-fond-regrette-la-fnsea_6338035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les clich\u00e9s m\u00e9connus de Paul Wolff, \"l'homme au Leica\", expos\u00e9s \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Le photographe allemand est \u00e0 l'honneur au Pavillon Populaire. Une r\u00e9trospective de son \u0153uvre se tient jusqu'au 14 avril 2024. Pionnier du Leica, il a immortalis\u00e9 cette p\u00e9riode trouble de l'entre-deux-guerres",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/les-cliches-meconnus-de-paul-wolff-l-homme-au-leica-exposes-a-montpellier_6337516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y aura encore plus de touristes\" : la candidature des ch\u00e2teaux de Bavi\u00e8re au patrimoine mondial de l'Unesco ne pla\u00eet pas \u00e0 tout le monde",
        "summary": "L'Allemagne d\u00e9pose son dossier de candidature au patrimoine mondial de l'Unesco, jeudi, pour les quatre ch\u00e2teaux de Bavi\u00e8re. Sur place, cette candidature ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/il-y-aura-encore-plus-de-touristes-la-candidature-des-chateaux-de-baviere-au-patrimoine-mondial-de-l-unesco-ne-plait-pas-a-tout-le-monde_6338023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Les ministres passent et chacun ajoute sa pierre \u00e0 la b\u00eatise\" : \"pas sereins\" face \u00e0 l'avenir, ces profs expliquent pourquoi ils font gr\u00e8ve ce jeudi",
        "summary": "Les enseignants sont appel\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve et \u00e0 manifester partout en France jeudi pour \"lancer un avertissement\" au gouvernement sur les conditions de travail, les salaires et l'\u00e9cole publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/temoignages-les-ministres-passent-et-chacun-ajoute-sa-pierre-a-la-betise-pas-sereins-face-a-l-avenir-ces-profs-expliquent-pourquoi-ils-font-greve-ce-jeudi_6337765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"La plupart de la ville est ras\u00e9e\" : des humanitaires, qui ont pu acc\u00e9der au nord de la bande de Gaza, d\u00e9crivent \"l'apocalypse\"",
        "summary": "La partie nord de l'enclave est inaccessible \u00e0 la plupart des m\u00e9dias depuis plusieurs semaines. Chose rare : un camion humanitaire a pu acheminer de l'aide jusqu'\u00e0 l'h\u00f4pital Al-Shifa, dans un paysage apocalyptique. Des passagers racontent ce qu'ils ont vu \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-la-plupart-de-la-ville-est-rasee-des-humanitaires-qui-ont-pu-acceder-au-nord-de-la-bande-de-gaza-decrivent-l-apocalypse_6337861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Diagnostic de performance \u00e9nerg\u00e9tique des logements : le gouvernement annoncera mi-f\u00e9vrier des mesures de \"flexibilit\u00e9\"",
        "summary": "Ces annonces doivent permettre, \"aux propri\u00e9taires et aux locataires d'aborder\" avec \"plus de confiance\" l'\u00e9ch\u00e9ance du 1er janvier 2025, \u00e0 compter de laquelle tous les logements class\u00e9s G seront interdits \u00e0 la location.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/diagnostic-de-performance-energetique-des-logements-le-gouvernement-annoncera-mi-fevrier-des-mesures-de-flexibilite_6338104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Attal : l'attente pour les ministres manquants bat des records et crispe les esprits",
        "summary": "Maintenant que la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre, mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et mercredi au S\u00e9nat, est pass\u00e9e, la suite de la composition du gouvernement est attendue. La date du vendredi 2 f\u00e9vrier tenait la corde, mais ce n'est plus si s\u00fbr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/gouvernement-attal-l-attente-pour-les-ministres-manquants-bat-un-record-de-longevite-et-crispe-les-esprits_6309930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manche : l'EPR de Flamanville sera bien mis en route en 2024, selon la direction",
        "summary": "Alain Morvan, le directeur du site, pr\u00e9cise qu'apr\u00e8s une \"mont\u00e9e en puissance\", le r\u00e9seau fran\u00e7ais sera connect\u00e9 cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/manche-l-epr-de-flamanville-sera-bien-mis-en-route-en-2024-selon-la-direction_6339025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Zo\u00e9\", la nouvelle pi\u00e8ce de Julie Timmerman met une enfant face \u00e0 son p\u00e8re bipolaire\u00a0: explosif",
        "summary": "Apr\u00e8s deux r\u00e9ussites autour de sujets g\u00e9opolitiques et id\u00e9ologiques \"Un d\u00e9mocrate\" et \"Bananas\", Julie Timmerman traite d'un v\u00e9cu familial perturb\u00e9 par la maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/zoe-la-nouvelle-piece-de-julie-timmerman-met-une-enfant-face-a-son-pere-bipolaire-explosif_6337720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne s'accorde sur une aide de 50\u00a0milliards d'euros \u00e0 Kiev",
        "summary": "Les n\u00e9gociations entre les Vingt-Sept ont finalement permis de trouver un terrain d'entente, malgr\u00e9 les r\u00e9ticences du Premier ministre hongrois Viktor Orban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-union-europeenne-s-accorde-sur-une-aide-de-50-milliards-d-euros-a-kiev_6339184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\u00a0: 3\u00a0170\u00a0personnes sont mortes sur les routes de l'Hexagone en 2023",
        "summary": "L'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une baisse de 3% du nombre de morts dans toutes les cat\u00e9gories d'usagers de la route, selon un bilan provisoire de la S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/securite-routiere-3-170-personnes-sont-mortes-sur-les-routes-dans-l-hexagone-en-2023-un-chiffre-en-baisse-de-3-sur-un-an_6339058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des enseignants : \"47% des personnels des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es sont en gr\u00e8ve\", annonce le Snes-FSU",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le minist\u00e8re de l'Education recense un taux moyen d'enseignants gr\u00e9vistes de 20,26%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/greve-des-enseignants-47-des-personnels-des-colleges-et-des-lycees-sont-en-greve-annonce-le-snes-fsu_6339145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Importations de poulet ukrainien : \"On va remettre des quotas\", assure l'eurod\u00e9put\u00e9 Pascal Canfin",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la commission environnement du Parlement europ\u00e9en explique qu'il faut trouver \"un point d'\u00e9quilibre\" car l'Ukraine a besoin de d\u00e9bouch\u00e9s pour financer la guerre contre la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/importations-de-poulet-ukrainien-on-va-remettre-des-quotas-pour-empecher-une-destabilisation-trop-importante-de-nos-filieres-assure-l-eurodepute-pascal-canfin_6339073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation des agriculteurs \u00e0 Bruxelles\u00a0: \"Le probl\u00e8me n'est pas technique, la solution doit \u00eatre politique\", estime une chercheuse",
        "summary": "Depuis plusieurs semaines, les agriculteurs manifestent \u00e0 travers toute l\u2019Europe et se rassemblent jeudi devant le Conseil europ\u00e9en o\u00f9 un sommet extraordinaire est pr\u00e9vu. La sociologue Elise Roullaud analyse l'imbrication europ\u00e9enne au sein du mouvement agricole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/manifestation-des-agriculteurs-a-bruxelles-le-probleme-n-est-pas-technique-la-solution-doit-etre-politique-estime-une-chercheuse_6337540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux : trois questions sur les \"Pessi\", ces trolls apparus sur Twitter qui s'attaquent d\u00e9sormais \u00e0 LinkedIn",
        "summary": "Une d\u00e9put\u00e9e Renaissance a annonc\u00e9, mardi, \u00eatre victime d'une \"vague de harc\u00e8lement\" initi\u00e9e par cette communaut\u00e9 habitu\u00e9e aux assauts virtuels sous couvert d'humour potache.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/reseaux-sociaux-trois-questions-sur-les-pessi-ces-trolls-apparus-sur-twitter-qui-s-attaquent-desormais-a-linkedin_6337303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : la commission \u00e9lectorale a publi\u00e9 la d\u00e9claration financi\u00e8re de Vladimir Poutine",
        "summary": "L'autocrate russe affirme avoir gagn\u00e9 pr\u00e8s de 700 000 euros sur les six derni\u00e8res ann\u00e9es et ne poss\u00e9der qu'un seul appartement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/russie-la-commission-electorale-russe-a-publie-la-declaration-financiere-de-vladimir-poutine_6339205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le premier traitement d'une longue s\u00e9rie\" : un m\u00e9dicament autoris\u00e9 contre le vitiligo en France",
        "summary": "Tr\u00e8s attendue par les patients atteints de la maladie auto-immune, cette cr\u00e8me apporte des r\u00e9sultats significatifs, notamment sur le visage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/le-premier-traitement-d-une-longue-serie-un-medicament-autorise-contre-le-vitiligo-en-france_6338977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les dossiers au menu du Conseil europ\u00e9en sur lesquels les exploitants fran\u00e7ais attendent une r\u00e9ponse ferme",
        "summary": "En marge des discussions sur les aides l'Ukraine, la question agricole va aussi animer les d\u00e9bats entre chefs d'Etat et de gouvernement rassembl\u00e9s jeudi \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-les-dossiers-au-menu-du-conseil-europeen-sur-lesquels-les-exploitants-francais-attendent-une-reponse-ferme_6337168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : d\u00e9couvrez le parcours de la 76e \u00e9dition",
        "summary": "Le Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale du Tour de France, se d\u00e9roulera entre le 2 et le 9 juin, en pr\u00e9sence de Jonas Vingegaard, Primoz Roglic ou encore Remco Evenepoel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/criterium-du-dauphine-2024-l-etape-reine-entre-albertville-et-samoens-un-final-au-plateau-des-glieres-decouvrez-le-parcours-de-la-76e-edition_6339142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espagne : l'agglom\u00e9ration de Barcelone plac\u00e9e en \u00e9tat d'urgence face \u00e0 une s\u00e9cheresse historique",
        "summary": "\"Nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 un \u00e9pisode [de s\u00e9cheresse] aussi long et intense\", a expliqu\u00e9 le pr\u00e9sident r\u00e9gional pour justifier cet \"\u00e9tat d'urgence\", qui implique notamment d'importantes restrictions d'eau pour l'agriculture et l'industrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/espagne-l-agglomeration-de-barcelone-placee-en-etat-d-urgence-face-a-une-secheresse-historique_6339259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Jazy, l\u00e9gende de l'athl\u00e9tisme fran\u00e7ais, est mort",
        "summary": "Deux fois champion d'Europe du 1 500 m\u00e8tres et du 5 000 m\u00e8tres dans les ann\u00e9es 1960, Michel Jazy s'est \u00e9teint, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/michel-jazy-legende-de-l-athletisme-francais-est-mort_6339265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n\u2019est pas pr\u00e8s d\u2019oublier Rungis\u00a0!\" : un manifestant de la Coordination rurale raconte son interpellation",
        "summary": "Pr\u00e8s d'une centaine de manifestants de la Coordination Rurale ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s \u00e0 Rungis, mercredi dans la soir\u00e9e, apr\u00e8s s'\u00eatre introduits dans un local de stockage du march\u00e9 national. Ils ont pass\u00e9 la nuit en cellule.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/coordination-rurale-on-n-est-pas-pres-d-oublier-rungis-le-president-du-syndicat-en-haute-vienne-raconte-son-interpellation-2917005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On a tous les m\u00eames probl\u00e8mes\" : \u00e0 Bruxelles, des agriculteurs de toute l'Europe manifestent contre la politique agricole de l'UE",
        "summary": "Un millier de tracteurs ont envahi la capitale belge alors que les chefs d'Etat et de gouvernement des 27 pays de l'Union europ\u00e9enne se r\u00e9unissent pour un sommet extraordinaire, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/reportage-on-a-tous-les-memes-problemes-a-bruxelles-des-agriculteurs-de-toute-l-europe-manifestent-contre-la-politique-agricole-de-l-ue_6339274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. Des agriculteurs d\u00e9pannent des gendarmes embourb\u00e9s dans une vid\u00e9o virale sur TikTok",
        "summary": "Un \u00e9quipage de gendarmes a \u00e9t\u00e9 secouru par un groupe d'agriculteurs, en marge du convoi parti de Lot-et-Garonne qui cherchait \u00e0 traverser la Loire pour rejoindre Rungis pour manifester leur col\u00e8re. La vid\u00e9o a fait 600 000 vues sur TikTok.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loiret/orleans/video-des-agriculteurs-depannent-des-gendarmes-embourbes-dans-une-video-virale-sur-tiktok-2917143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai jamais vu \u00e7a depuis 15 ans\" : dans le massif du Jura, le manque de neige inqui\u00e8te les professionnels \u00e0 l'approche des vacances de f\u00e9vrier",
        "summary": "Apr\u00e8s l'annulation de la Transjurassienne faute de neige, les professionnels du tourisme craignent des annulations en s\u00e9rie pour les vacances scolaires de f\u00e9vrier. Mais la situation est tr\u00e8s contrast\u00e9e en Franche-Comt\u00e9. Les pistes de ski alpin restent ouvertes \u00e0 M\u00e9tabief (Doubs) o\u00f9 \"les conditions sont fantastiques\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/jura/haut-jura/je-n-ai-jamais-vu-ca-depuis-15-ans-dans-le-massif-du-jura-le-manque-de-neige-inquiete-les-professionnels-a-l-approche-des-vacances-de-fevrier-2916984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur l'interdiction des troph\u00e9es de chasse d'animaux, d\u00e9battue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Selon un rapport, \"la France est le troisi\u00e8me plus grand importateur de troph\u00e9es d\u2019\u00e9l\u00e9phants d'Afrique, de loups gris, d'hippopotames et d'oryx algazelles.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/quatre-questions-sur-l-interdiction-des-trophees-de-chasse-d-animaux-debattue-a-l-assemblee-nationale_6338887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Passeport\"\u00a0: la nouvelle pi\u00e8ce d\u2019Alexis Michalik suit un jeune \u00c9rythr\u00e9en sans-papiers dans une mise en sc\u00e8ne\u00a0\u00e9pique",
        "summary": "Les r\u00e9fugi\u00e9s et l\u2019immigration clandestine sont devenus des sujets dramatiques majeurs au th\u00e9\u00e2tre comme au cin\u00e9ma. Alexis Michalik s\u2019en empare avec souffle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/passeport-la-nouvelle-piece-d-alexis-michalik-suit-un-jeune-erythreen-sans-papiers-dans-une-mise-en-scene-epique_6339397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des mines d'or de l'Aude au camp d'extermination d'Auschwitz : l'histoire de treize juifs rafl\u00e9s en 1944 sortie de l'oubli",
        "summary": "Une c\u00e9r\u00e9monie honorait, mercredi, au m\u00e9morial des mineurs la Montagne noire dans l'Aude, treize juifs d\u00e9port\u00e9s en 1944, tous anciens travailleurs des mines d'or de Salsigne. Leur histoire, oubli\u00e9e apr\u00e8s la guerre, a \u00e9t\u00e9 remise en lumi\u00e8re par des particuliers.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/aude/carcassonne/des-mines-d-or-de-l-aude-au-camp-d-extermination-d-auschwitz-l-histoire-de-treize-juifs-rafles-en-1944-sortie-de-l-oubli-2916888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : Bruno Le Maire annonce une \"phase massive de contr\u00f4le\" chez les industriels et les supermarch\u00e9s",
        "summary": "Aucun contrat entre distributeurs et industriels, y compris les marques distributeurs, \"n'\u00e9chappera au contr\u00f4le de la R\u00e9pression des fraudes\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre de l'Economie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-bruno-le-maire-annonce-une-phase-massive-de-controle-chez-les-industriels-et-les-supermarches_6339358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "FNSEA, JA, Coordination rurale, Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne... Qui sont les principales figures des syndicats d'agriculteurs ?",
        "summary": "Depuis deux semaines environ, les agriculteurs bloquent les routes de France. Parmi eux, des syndiqu\u00e9s portent les revendications des diff\u00e9rentes franges du milieu agricole et s'expriment dans les m\u00e9dias et sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-qui-sont-les-principaux-membres-des-syndicats-qui-s-expriment-publiquement_6337387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs en col\u00e8re : \"Nous sommes un peu d\u00e9\u00e7us par la teneur des annonces qui ne sont pas structurelles\", r\u00e9agit la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "summary": "\"ll y a beaucoup de reculs environnementaux dans les annonces d'aujourd'hui qui ne nous satisfont pas\", d\u00e9plore V\u00e9ronique Marchesseau, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat agricole, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/agriculteurs-en-colere-on-est-un-peu-decu-par-la-teneur-des-annonces-qui-ne-sont-pas-structurelles-reagit-la-confederation-paysanne_6339346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9smicardiser\" la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise : que signifie cette formule de Gabriel Attal ?",
        "summary": "Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, le Premier ministre a annonc\u00e9 un projet de \"d\u00e9smicardisation\", sans en d\u00e9finir les contours. Derri\u00e8re ce n\u00e9ologisme, plusieurs pistes de r\u00e9forme se pr\u00e9sentent au gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/desmicardiser-la-societe-francaise-que-signifie-cette-formule-de-gabriel-attal_6339076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir coul\u00e9 un bateau militaire russe en mer Noire au large de la Crim\u00e9e",
        "summary": "La Russie n'a pas fait de commentaire officiel, mais une cha\u00eene Telegram proche de l'arm\u00e9e russe a fait \u00e9tat d'un navire \"endommag\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-coule-un-bateau-militaire-russe-en-mer-noire-au-large-de-la-crimee_6339610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF R\u00e9seau condamn\u00e9 \u00e0 une amende de 225 000 euros pour l'homicide involontaire d'un cheminot percut\u00e9 par un train",
        "summary": "Un agent de maintenance avait \u00e9t\u00e9 mortellement percut\u00e9 par un train lors d'une intervention en 2016, alors que la visibilit\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s mauvaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-reseau-condamne-a-une-amende-de-225-000-euros-pour-l-homicide-involontaire-d-un-cheminot-percute-par-un-train_6339514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, des salari\u00e9s du Centre Pompidou se disent \"\u00e9c\u0153ur\u00e9s\" et votent la poursuite de la gr\u00e8ve",
        "summary": "R\u00e9unis ce jeudi 1er f\u00e9vrier, des salari\u00e9s du Centre Pompidou ont dit s'\u00eatre sentis \"trahis\" par la signature d'un protocole d'accord par deux de leurs syndicats. Ils ont vot\u00e9 symboliquement la poursuite de leur gr\u00e8ve et convoqu\u00e9 une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale pour lundi\u00a05\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou/a-paris-des-salaries-du-centre-pompidou-se-disent-ecoeures-et-votent-la-poursuite-de-la-greve_6339379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gossip, le groupe de Beth Ditto, est de retour et rejoint la programmation du festival Rock en\u00a0Seine",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain, qui s'appr\u00eate \u00e0 faire son grand retour apr\u00e8s 12\u00a0ans d'absence, rejoint l'affiche d\u00e9j\u00e0 bien solide du festival Rock en Seine\u00a02024 pr\u00e9vu en ao\u00fbt prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock-en-seine/gossip-le-groupe-de-beth-ditto-est-de-retour-et-rejoint-la-programmation-du-festival-rock-en-seine_6339304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : les s\u00e9nateurs centristes d\u00e9posent un texte reprenant de nombreuses mesures censur\u00e9es par le Conseil constitutionnel",
        "summary": "La proposition de loi reprend notamment des dispositions sur le regroupement familial, le d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier et les prestations sociales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-les-senateurs-centristes-deposent-un-texte-reprenant-de-nombreuses-mesures-censurees-par-le-conseil-constitutionnel_6339685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"On a encore beaucoup de jeunes qui sont motiv\u00e9s pour \u00eatre agriculteurs\" : contre l'accaparement des terres, il existe un outil de r\u00e9gulation fonci\u00e8re",
        "summary": "Comment \u00e9viter que les terres agricoles soient accapar\u00e9es au d\u00e9triment des jeunes agriculteurs qui cherchent \u00e0 s'installer&nbsp;? Exemple en Normandie dans cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", o\u00f9 l'intervention de la SAFER, un organisme cr\u00e9\u00e9 par l'Etat dans les ann\u00e9es 1960, aide certains d'eux \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-on-a-encore-beaucoup-de-jeunes-qui-sont-motives-pour-etre-agriculteurs-contre-l-accaparement-des-terres-il-existe-un-outil-de-regulation-fonciere_6339157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je vais mieux\" : la chanteuse Hoshi r\u00e9pond \u00e0 \"C quoi l\u2019info ?\"",
        "summary": "Camille Dahan et Nacer Boubekeur re\u00e7oivent Hoshi dans le studio de \"C quoi l\u2019info ?\". La chanteuse \u00e9voque le harc\u00e8lement en ligne dont elle a \u00e9t\u00e9 victime \u00e0 partir de 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/je-vais-mieux-hoshi-repond-a-c-quoi-l-info_6339709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Petite Danseuse\" de Degas et quatre\u00a0autres \u0153uvres du mus\u00e9e d'Orsay pr\u00eat\u00e9es \u00e0 La\u00a0Piscine de Roubaix",
        "summary": "\u00c0 l'occasion du 150e\u00a0anniversaire de l'impressionnisme, le mus\u00e9e parisien a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00eater des \u0153uvres \u00e0 des \u00e9tablissements en r\u00e9gions. Deux\u00a0sculptures de Degas et trois\u00a0tableaux de Renoir et Pissarro font partie du voyage jusqu'au 26\u00a0mai\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/la-petite-danseuse-de-degas-et-quatre-autres-uvres-du-musee-d-orsay-pretees-a-la-piscine-de-roubaix_6339463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La nouvelle s\u00e9rie des cr\u00e9ateurs de \"Game of Thrones\" annonc\u00e9e sur Netflix pour mars\u00a02024",
        "summary": "Netflix compte sur cette nouvelle s\u00e9rie r\u00e9alis\u00e9e par les cr\u00e9ateurs de \"Game of Thrones\" pour maintenir sa domination sur le monde du streaming en\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/la-nouvelle-serie-des-createurs-de-game-of-thrones-annoncee-sur-netflix-pour-mars-2024_6339589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. En Azerba\u00efdjan, l'opposition \u00e0 un projet de mine d'or d\u00e9range le pouvoir",
        "summary": "Avec le consortium de journalistes internationaux Forbidden Stories, franceinfo a repris l'enqu\u00eate sur un projet de mine d'or en Azerba\u00efdjan, d\u00e9nonc\u00e9 par les habitants. Des journalistes qui ont couvert ces manifestations sont aujourd'hui d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/enquete-en-azerbaidjan-l-opposition-a-un-projet-de-mine-d-or-derange-le-pouvoir_6339079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]