[
    {
        "title": "Paris 2024 : d\u00e9fil\u00e9 des sportifs fran\u00e7ais, 70\u00a0000 spectateurs, best of musical... Ce qu'il faut savoir sur la Parade des champions, samedi",
        "summary": "Les champion(ne)s tricolores des Jeux olympiques et paralympiques \u2013 mais pas seulement \u2013 vont \u00eatre mis \u00e0 l'honneur, samedi, tout au long des Champs-Elys\u00e9es et sur la place de l'Etoile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-pres-de-10-000-defilants-acces-gratuit-best-of-musical-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-parade-des-champions-du-14-septembre_6775627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre \"est un terrible p\u00e9cheur\", estime le pape Fran\u00e7ois apr\u00e8s les multiples accusations de violences sexuelles mettant en cause le c\u00e9l\u00e8bre homme d'Eglise",
        "summary": "Le souverain pontife s'est exprim\u00e9 face aux journalistes pr\u00e9sents dans l'avion qui le ramenait d'une tourn\u00e9e en Asie du Sud-Est et Oc\u00e9anie. Il a pr\u00e9cis\u00e9 que le Vatican avait appris les accusations d'agressions sexuelles visant l'abb\u00e9 Pierre \"certainement apr\u00e8s [s]a mort\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-est-un-terrible-pecheur-estime-le-pape-francois-apres-les-multiples-accusations-de-violences-sexuelles-mettant-en-cause-le-celebre-homme-d-eglise_6779986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : \u00e0 partir de dimanche, les voyageurs devront respecter les nouvelles r\u00e8gles de limitation des bagages dans les TGV et les Intercit\u00e9s",
        "summary": "\"Vous devez simplement \u00eatre en mesure de porter vous-m\u00eame en une seule fois tous vos bagages\", explique la compagnie ferroviaire. Les usagers s'exposent \u00e0 une amende de 50 euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf-a-partir-de-dimanche-les-voyageurs-devront-respecter-les-nouvelles-regles-de-limitation-des-bagages-dans-les-tgv-et-les-intercites_6776080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump promet des \"expulsions massives\" \u00e0 Springfield, o\u00f9 il a accus\u00e9 des immigr\u00e9s de manger des chats",
        "summary": "\"Les enfants am\u00e9ricains sont \u00e0 la merci de criminels barbares\", a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 le candidat r\u00e9publicain, vendredi, lors d'une conf\u00e9rence de presse depuis son complexe de golf.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-donald-trump-promet-des-expulsions-massives-a-springfield-ou-il-a-accuse-des-immigres-de-manger-des-chats_6780151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9ralisation du SNU\u00a0:\u00a0\"\u00c7a ne peut pas \u00eatre le prolongement de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait qui est une exp\u00e9rimentation pas totalement concluante\", estime le pr\u00e9sident de la Cour des comptes",
        "summary": "La Cour des comptes a publi\u00e9 un rapport s\u00e9v\u00e8re sur le Service national universel, affichant son scepticisme quant aux \"objectifs\" du SNU qui \"demeurent, \u00e0 ce jour, incertains\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/generalisation-du-snu-ca-ne-peut-pas-etre-le-prolongement-de-ce-qui-a-ete-fait-qui-est-une-experimentation-pas-totalement-concluante-estime-le-president-de-la-cour-des-comptes_6759337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transports : les fausses cartes de stationnement pour personnes handicap\u00e9es se multiplient",
        "summary": "Des dizaines de milliers de fausses cartes de stationnement pour personnes handicap\u00e9es circulent en France. Vendredi 13 septembre, une vaste op\u00e9ration de contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transports-les-fausses-cartes-de-stationnement-pour-personnes-handicapees-se-multiplient_6780028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alerte aux incendies : des secteurs de l'H\u00e9rault et l'Aude class\u00e9s rouge aux feux de for\u00eat, risque \u00e9lev\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales samedi",
        "summary": "Les pr\u00e9fectures de l'Aude et de l'H\u00e9rault ont \u00e9mis une alerte aux feux de for\u00eat pour la journ\u00e9e de ce samedi 14 septembre 2024. Plusieurs zones de ces deux d\u00e9partements sont en alerte rouge. Du c\u00f4t\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, le risque est toujours tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/alerte-aux-incendies-des-secteurs-de-l-herault-et-l-aude-classes-rouge-aux-feux-de-foret-risque-eleve-dans-les-pyrenees-orientales-samedi_6779965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Esp\u00e8ce de merde sans talent\" : les joueurs de tennis cibles des parieurs sportifs",
        "summary": "En 2023, pr\u00e8s de 2 milliards d'euros ont \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les paris sportifs en France rien que pour le tennis. L'univers du jeu est souvent source d'addictions et de comportements irrationnels, qui pousse certains parieurs sportifs \u00e0 cyberharceler des joueurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/cyberharcelement-les-joueurs-de-tennis-cibles-des-parieurs-sportifs_6780013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Boris : Pologne, Autriche, Slovaquie... L'Europe centrale se pr\u00e9pare aux pires inondations depuis des d\u00e9cennies",
        "summary": "Selon les pr\u00e9visionnistes tch\u00e8ques et polonais, certaines zones de leurs pays pourraient enregistrer jusqu'\u00e0 400\u00a0litres d'eau par m\u00e8tre carr\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/cyclone-boris-l-europe-centrale-se-prepare-aux-pires-inondations-depuis-des-decennies_6777757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement\u00a0: les syndicats de fonctionnaires demandent des hausses de salaire rapides \u00e0 Michel Barnier",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de dix ans de gel du point d'indice, le gouvernement l'avait revaloris\u00e9 en 2022 et en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/fonction-publique/nouveau-gouvernement-les-syndicats-de-fonctionnaires-demandent-des-hausses-de-salaire-rapides-a-michel-barnier_6779578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les fun\u00e9railles de la jeune femme am\u00e9ricano-turque tu\u00e9e en Cisjordanie auront lieu samedi",
        "summary": "La Turquie a condamn\u00e9 dans un communiqu\u00e9 le \"meurtre\" de la militante propalestinienne, affirmant que celle-ci avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par les \"soldats isra\u00e9liens d'occupation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/les-funerailles-de-la-jeune-femme-americano-turque-tuee-en-cisjordanie-auront-lieu-samedi_6779644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dits immobiliers : visualisez l'\u00e9volution des taux d'int\u00e9r\u00eat, qui continuent de diminuer en septembre",
        "summary": "En septembre, le taux moyen pour un pr\u00eat sur vingt ans est estim\u00e9 \u00e0 3,55%. Un chiffre qui pourrait encore baisser d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/infographie-credits-immobiliers-visualisez-l-evolution-des-taux-d-interet-qui-continuent-de-diminuer-en-septembre_6779320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Internet : comment le smiley a fait sourire le monde entier",
        "summary": "Le smiley iconique est devenu culte. Connaissez-vous l'histoire du sourire le plus connu au monde ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/internet-comment-le-smiley-a-fait-sourire-le-monde-entier_6780091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale ovine : le nombre de foyers a presque tripl\u00e9 en une semaine, touchant 22 d\u00e9partements fran\u00e7ais",
        "summary": "Cette maladie virale, non transmissible \u00e0 l'homme, s'est propag\u00e9e essentiellement dans le quart nord-est du pays, avec pr\u00e8s de 2\u00a0000\u00a0foyers confirm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/fievre-catarrhale-ovine-pres-de-2-000-foyers-desormais-confirmes-en-france_6779764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni nationalise l'op\u00e9rateur de son r\u00e9seau \u00e9lectrique",
        "summary": "La nouvelle entit\u00e9 est baptis\u00e9e Op\u00e9rateur national du syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique (Neso). Cela concr\u00e9tise un projet de longue date pour reprendre la main sur ces op\u00e9rations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-royaume-uni-nationalise-l-operateur-de-son-reseau-electrique_6779920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale : \"\u00c0 No\u00ebl il y aura des agneaux\", mais \"les \u00e9leveurs ont besoin d'un soutien des pouvoirs publics\", estime la F\u00e9d\u00e9ration nationale ovine",
        "summary": "Le nombre de foyers de cette maladie qui touche les ovins a presque tripl\u00e9 en une semaine, touchant 22\u00a0d\u00e9partements fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/fievre-catarrhale-a-noel-il-y-aura-des-agneaux-mais-les-eleveurs-ont-besoin-d-un-soutien-des-pouvoirs-publics-estime-la-federation-nationale-ovine_6780139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : le gouvernement conservateur d\u00e9voile des mesures drastiques en mati\u00e8re d'asile",
        "summary": "La coalition de droite et d'extr\u00eame droite veut notamment d\u00e9clarer \"une crise de l'asile\" pour contourner certaines lois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pays-bas-le-gouvernement-conservateur-devoile-des-mesures-drastiques-en-matiere-d-asile_6779782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Koba LaD\u00a0: ce que l'on sait de l'accident de la route mortel pour lequel le rappeur a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "L'artiste, sous l'empire de \"stup\u00e9fiants\", \u00e9tait au volant lors de cet accident de la route qui a tu\u00e9 un des passagers, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet de Cr\u00e9t\u00e9il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-koba-lad-ce-que-l-on-sait-de-l-accident-de-la-route-mortel-pour-lequel-le-rappeur-a-ete-place-en-garde-a-vue_6779359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous r\u00e9sume le projet d'ascension de l'Everest par Inoxtag en quatre actes, depuis l'annonce jusqu'\u00e0 la sortie de son documentaire",
        "summary": "Apr\u00e8s un an de pr\u00e9paration, le youtubeur Inoxtag a tent\u00e9 de gravir l'Everest d\u00e9but avril. Il sort vendredi un documentaire de 2h40 au cin\u00e9ma pour raconter son aventure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/on-vous-resume-le-projet-d-ascension-de-l-everest-par-inoxtag-en-quatre-actes-depuis-l-annonce-jusqu-a-la-sortie-de-son-documentaire_6779203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la d\u00e9forestation : l'Allemagne demande \u00e0 l'UE de reporter sa loi",
        "summary": "Promulgu\u00e9 en 2023, ce r\u00e8glement europ\u00e9en contre la d\u00e9forestation pr\u00e9voit d'interdire d\u00e8s 2024 la commercialisation dans l'UE d'une s\u00e9rie de produits s'ils proviennent de terres d\u00e9bois\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/lutte-contre-la-deforestation-l-allemagne-demande-a-l-ue-de-reporter-sa-loi_6779545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis vont taxer \u00e0 100% les voitures \u00e9lectriques chinoises d\u00e8s fin septembre",
        "summary": "Le sujet est \u00e9minemment politique, \u00e0 moins de deux mois d'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle tr\u00e8s serr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-etats-unis-vont-taxer-a-100-les-voitures-electriques-chinoises-des-fin-septembre_6779707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le risque \u00e9pid\u00e9mique n'est plus \u00e0 \u00e9carter\" \u00e0 La R\u00e9union, o\u00f9 un sixi\u00e8me cas de chikungunya a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9, alerte l'ARS",
        "summary": "Le sixi\u00e8me cas a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 dans un quartier dans lequel r\u00e9sident d\u00e9j\u00e0 quatre autres malades.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/le-risque-epidemique-n-est-plus-a-ecarter-a-la-reunion-ou-un-sixieme-cas-de-chikungunya-a-ete-detecte-alerte-l-ars_6779584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Doublement du budget climat des collectivit\u00e9s\u00a0: \"On nous met devant des objectifs inatteignables\", d\u00e9nonce l\u2019Association des maires de France",
        "summary": "Les collectivit\u00e9s locales vont devoir investir largement en faveur du climat afin d'atteindre les objectifs de neutralit\u00e9 carbone fix\u00e9s par la France d'ici 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/doublement-du-budget-climat-des-collectivites-on-nous-met-devant-des-objectifs-inatteignables-denonce-l-association-des-maires-de-france_6779566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : le chanvre, nouvel ingr\u00e9dient dans nos assiettes",
        "summary": "La culture de chanvre est l'un des nouveaux filons de l'agriculture fran\u00e7aise. Dans la Vienne, on la cuisine \u00e0 toutes les sauces.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-le-chanvre-nouvel-ingredient-dans-nos-assiettes_6779632.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La vie secr\u00e8te des vieux\" au Th\u00e9\u00e2tre des Abbesses : du sexe, du sexe et de l\u2019amour dans un Ehpad",
        "summary": "Mohamed El Khatib l\u00e8ve un tabou, un impens\u00e9 social, dans une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre d\u2019une intelligence et d\u2019une finesse rares. \"La vie secr\u00e8te des vieux\", ou quand les ain\u00e9s prennent la parole, disent leur sexualit\u00e9 avec un humour ravageur et une sinc\u00e9rit\u00e9 bouleversante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/la-vie-secrete-des-vieux-au-theatre-des-abbesses-du-sexe-du-sexe-et-de-l-amour-dans-un-ehpad_6779521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le climat absent de la campagne de Kamala Harris par crainte \"de faire fuir certains \u00e9lecteurs\", selon un sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Fran\u00e7ois Gemenne, sp\u00e9cialiste des questions de g\u00e9opolitique de l'environnement et des migrations, pointe notamment trois raisons majeures pour expliquer l'absence de ce sujet dans la course \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/kamala-harris/presidentielle-americaine-le-climat-absent-de-la-campagne-de-kamala-harris-par-crainte-de-faire-fuir-certains-electeurs-selon-un-specialiste_6779542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DAZN, BeIN Sports\u2026 Est-ce vraiment si cher de s'abonner pour voir tout le championnat de France de foot ?",
        "summary": "DAZN, le nouveau diffuseur de la Ligue 1, a annonc\u00e9 une promotion limit\u00e9e dans le temps de son abonnement annuel. Franceinfo s'est plong\u00e9 dans les archives afin de retracer ce que les fans de foot paient depuis vingt ans pour suivre ce championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/infographies-dazn-bein-sports-est-ce-vraiment-si-cher-de-s-abonner-pour-voir-tout-le-championnat-de-france-de-foot_6771982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Snobisme de gauche\", \"campagne au faci\u00e8s\", \"apparatchiks\"... Ce que Fran\u00e7ois Ruffin reproche \u00e0 La France insoumise",
        "summary": "Dans son nouveau livre, paru mercredi, le d\u00e9put\u00e9 de la Somme ne m\u00e2che pas ses mots contre le fonctionnement et la strat\u00e9gie du mouvement fond\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon. Les \u00e9lus insoumis balaient ses accusations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/snobisme-de-gauche-campagne-au-facies-apparatchiks-ce-que-francois-ruffin-reproche-a-la-france-insoumise_6777364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi votre facture d'\u00e9lectricit\u00e9 devrait baisser en 2025 si vous b\u00e9n\u00e9ficiez des tarifs r\u00e9glement\u00e9s",
        "summary": "La Commission de r\u00e9gulation de l'\u00e9nergie anticipe une baisse \"d'au moins 10%\" pour les Fran\u00e7ais dans cette situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/pourquoi-votre-facture-d-electricite-devrait-baisser-en-2025-si-vous-beneficiez-des-tarifs-reglementes_6777346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parade des athl\u00e8tes sur les Champs-Elys\u00e9es : entre calculs politiques et f\u00eate populaire, comment les autres pays rendent hommage aux m\u00e9daill\u00e9s des Jeux",
        "summary": "D\u00e9cid\u00e9e par Emmanuel Macron en plein milieu des JO, cette grande parade est loin d'\u00eatre in\u00e9dite \u00e0 l'\u00e9chelle de la plan\u00e8te. Ce qui ne veut pas dire que la France a les m\u00eames vis\u00e9es que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/parade-des-athletes-sur-les-champs-elysees-entre-calculs-politiques-et-fete-populaire-comment-les-autres-pays-rendent-hommage-aux-medailles-des-jeux_6773881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ans apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini, le \"cri des Iraniens est toujours pr\u00e9sent\"",
        "summary": "Le 16 septembre 2022, le d\u00e9c\u00e8s de cette jeune Kurde iranienne de 22\u00a0ans, trois jours apr\u00e8s son arrestation pour non-respect du port du voile, provoquait une r\u00e9volte historique en Iran. Aujourd'hui, l\u2019h\u00e9ritage de cette col\u00e8re se fait toujours sentir dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/manifestations/deux-ans-apres-la-mort-de-mahsa-amini-le-cri-des-iraniens-est-toujours-present_6779281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visualisez jusqu'o\u00f9 pourrait frapper l'arm\u00e9e ukrainienne si elle \u00e9tait autoris\u00e9e \u00e0 utiliser des missiles longue port\u00e9e occidentaux en Russie",
        "summary": "Les Etats-Unis, la France et le Royaume-Uni livrent depuis 2023 \u00e0 l'arm\u00e9e ukrainienne de telles armes, mais refusent que Kiev les utilise contre le territoire russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/carte-visualisez-jusqu-ou-pourrait-frapper-l-armee-ukrainienne-si-elle-etait-autorisee-a-utiliser-des-missiles-longue-portee-occidentaux-en-russie_6779290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a une petite ann\u00e9e devant nous\" : comment le Rassemblement national se met d\u00e9j\u00e0 en ordre de bataille pour les prochaines \u00e9lections",
        "summary": "Les cadres du RN entendent revoir le maillage territorial du parti, apr\u00e8s une campagne des l\u00e9gislatives marqu\u00e9e par une multiplication de candidatures probl\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/on-a-une-petite-annee-devant-nous-comment-le-rassemblement-national-se-met-deja-en-ordre-de-bataille-pour-les-prochaines-elections_6775876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Barbares\" : pour Julie Delpy, l\u2019id\u00e9e \u00e9tait de \"traduire cette crise des migrants \u00e0 travers un microcosme\"",
        "summary": "Cette com\u00e9die acidul\u00e9e de Julie Delpy, qui raconte l'accueil d'une famille de r\u00e9fugi\u00e9s syriens dans un village breton , r\u00e9sonne tout particuli\u00e8rement dans l'actualit\u00e9 politique de cette rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/interview-les-barbares-pour-julie-delpy-l-idee-etait-de-traduire-cette-crise-des-migrants-a-travers-un-microcosme_6777340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bronchiolite : la deuxi\u00e8me campagne de Beyfortus est \"un service rendu aux enfants\" et va \"fluidifier\" l'organisation des soins, estime la coordinatrice de la campagne",
        "summary": "\"On esp\u00e8re fluidifier le parcours des patients et \u00e9viter ces embouteillages g\u00e9ants qu'on conna\u00eet tous les hivers\", estime Christ\u00e8le Gras-Le Guen sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/bronchiolite-la-deuxieme-campagne-de-beyfortus-est-un-service-rendu-aux-enfants-et-va-fluidifier-l-organisation-des-soins-estime-la-coordinatrice-de-la-campagne_6781039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les homicides \u00e0 Marseille li\u00e9s au narcotrafic ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par trois depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024",
        "summary": "Selon les chiffres obtenus par franceinfo, douze personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es lors de narchomicides depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e \u00e0 Marseille, alors que 39\u00a0personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/les-homicides-a-marseille-lies-au-narcotrafic-ont-ete-divises-par-trois-depuis-le-debut-de-l-annee-2024_6780910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une cr\u00e8che ouverte de 6h \u00e0 21h30 pour les parents aux horaires atypiques : \u201c\u00c7a va faciliter la vie de beaucoup de monde\u201d",
        "summary": "Une cr\u00e8che aux horaires atypiques ouvrira \u00e0 la rentr\u00e9e 2025 tout pr\u00e8s de l\u2019h\u00f4pital de Nevers, dans la Ni\u00e8vre. Elle permettra aux soignants, mais aussi \u00e0 d\u2019autres Neversois, de faire garder leurs enfants t\u00f4t le matin et jusqu\u2019\u00e0 tard le soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/une-creche-ouverte-de-6h-a-21h30-pour-les-parents-aux-horaires-atypiques-ca-va-faciliter-la-vie-de-beaucoup-de-monde_6780997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toujours peur de tomber dans la d\u00e9pendance\" : jeunes sous anti-d\u00e9presseurs, ils racontent leur quotidien",
        "summary": "Chez les 12-25 ans, la consommation d'antid\u00e9presseurs a bondi de 60 % entre 2019 et 2023. Une hausse significative, preuve d'une sant\u00e9 mentale qui d\u00e9cline chez les plus jeunes. Trois d'entre eux se sont confi\u00e9s \u00e0 France 3 Franche-Comt\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/temoignages-toujours-peur-de-tomber-dans-la-dependance-jeunes-sous-anti-depresseurs-ils-racontent-leur-quotidien_6780964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A69 : \"Alexandra a choisi de mettre fin \u00e0 des mois de harc\u00e8lement\" : sous pression, la derni\u00e8re opposante quitte son logement situ\u00e9 sur le trac\u00e9 de l'autoroute",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 Atosca, concessionnaire de la future autoroute A69 entre Castres et Toulouse, vient d'annoncer qu'un accord de relogement avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec la derni\u00e8re locataire \u00e0 expulser sur le trajet. Cette femme avait \u00e9t\u00e9 victime de deux incendies ces derni\u00e8res semaines. Le collectif La Voie Est Libre d\u00e9nonce des mois de harc\u00e8lement de l'entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/a69-alexandra-a-choisi-de-mettre-fin-a-des-mois-de-harcelement-sous-pression-la-derniere-opposante-quitte-son-logement-situe-sur-le-trace-de-l-autoroute_6780940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron propose d'organiser une \"F\u00eate nationale du sport\", le 14\u00a0septembre, tous les ans",
        "summary": "Cet \u00e9v\u00e9nement \"permettra de r\u00e9enclencher, pour la rentr\u00e9e, la pratique du sport au quotidien\", d\u00e9clare le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, vendredi, dans un entretien au \"Parisien\", \u00e0 la veille de la \"Parade des champions\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/emmanuel-macron-propose-d-organiser-une-fete-nationale-du-sport-le-14-septembre-tous-les-ans_6779938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]