[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de l'appel entre Donald Trump et Vladimir Poutine",
        "summary": "Dans un long entretien t\u00e9l\u00e9phonique mardi, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue russe ont convenu du d\u00e9marrage \"imm\u00e9diat\" de n\u00e9gociations sur une \u00e9ventuelle fin du conflit et d'un \u00e9change de prisonniers, mais pas d'un cessez-le feu g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-appel-entre-donald-trump-et-vladimir-poutine_7137648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Benyamin N\u00e9tanyahou avertit que \"ce n'est que le d\u00e9but\", apr\u00e8s les frappes meurtri\u00e8res de l'Etat h\u00e9breu sur la bande de Gaza",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s'est exprim\u00e9 mardi soir, au lendemain de bombardements de l'arm\u00e9e qui ont fait plus de 400 morts dans l'enclave palestinienne, malgr\u00e9 la tr\u00eave en vigueur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-benyamin-netanyahou-avertit-que-ce-n-est-que-le-debut-apres-les-frappes-meurtrieres-de-l-etat-hebreu-sur-la-bande-de-gaza_7138401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Astronautes bloqu\u00e9s dans l'ISS : on vous raconte l'odyss\u00e9e dans l'espace de Suni Williams et Butch Wilmore, partis pour huit jours et rest\u00e9s neuf mois",
        "summary": "Ces deux pilotes d'essai chevronn\u00e9s s'\u00e9taient envol\u00e9s en juin pour un test du vaisseau Starliner de Boeing, qui a tourn\u00e9 au fiasco. Avant leur retour dans un appareil de SpaceX, l'entreprise d'Elon Musk, leur sort est m\u00eame devenu un sujet politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/recit-astronautes-bloques-dans-l-iss-on-vous-raconte-l-odysee-dans-l-espace-de-suni-williams-et-butch-wilmore-partis-pour-huit-jours-et-restes-neuf-mois_7113516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : la justice saisie apr\u00e8s la d\u00e9couverte de deux accusations de violences sexuelles entre \u00e9l\u00e8ves en 2024",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s Paul Vannier et Violette Spillebout, corapporteurs de la commission d'enqu\u00eate parlementaire sur les violences dans les \u00e9tablissements scolaires, ont saisi le procureur de la R\u00e9publique de Pau, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-la-justice-saisie-apres-la-decouverte-de-deux-accusations-de-violences-sexuelles-entre-eleves-en-2024_7137531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : la CGT propose \u00e0 ses instances de \"quitter les concertations\", apr\u00e8s le refus de Fran\u00e7ois Bayrou de revenir aux 62 ans",
        "summary": "\"La commission ex\u00e9cutive conf\u00e9d\u00e9rale consid\u00e8re que la nature des concertations retraites a chang\u00e9\" depuis les d\u00e9clarations du Premier ministre, peut-on lire dans un courrier interne d\u00e9voil\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-dans-un-courrier-interne-la-cgt-propose-a-ses-instances-de-quitter-les-concertations-apres-le-refus-de-francois-bayrou-de-revenir-aux-62-ans_7137405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles dans le cin\u00e9ma\u00a0: on vous r\u00e9sume ce que Jean Dujardin, Gilles Lellouche, Pio Marma\u00ef et Jean-Paul Rouve ont d\u00e9clar\u00e9 devant la commission d'enqu\u00eate",
        "summary": "Les quatre acteurs ont \u00e9t\u00e9 entendus le 10 mars, \u00e0 huis clos, par les d\u00e9put\u00e9s planchant sur les violences commises dans le cin\u00e9ma. Un compte rendu des \u00e9changes a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexuelles-dans-le-cinema-on-vous-resume-ce-que-jean-dujardin-gilles-lellouche-pio-marmai-et-jean-paul-rouve-ont-declare-devant-la-commission-d-enquete_7137081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions f\u00e9minine : Lyon s'impose 2 \u00e0 0 aux d\u00e9pens du Bayern Munich",
        "summary": "Les joueuses de l'Olympique Lyonnais ont ainsi pris ainsi une bonne option, mardi, pour rejoindre le dernier carr\u00e9 de l'\u00e9preuve avant le match retour, qui se disputera au Groupama stadium le 26 mars, \u00e0 18h45.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bayern-munich/ligue-des-champions-feminine-lyon-s-impose-2-a-0-aux-depens-du-bayern-munich_7137819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9mant\u00e8lement de l'agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement d\u00e9cid\u00e9 par Donald Trump est \"probablement\" inconstitutionnel, selon un tribunal f\u00e9d\u00e9ral",
        "summary": "La juge a ordonn\u00e9 mardi \u00e0 la commission \u00e0 l'efficacit\u00e9 gouvernementale de r\u00e9tablir l'acc\u00e8s aux courriers \u00e9lectroniques et paiements de tout le personnel de l'USAID, apr\u00e8s le d\u00e9cret pris par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain le 20 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/le-demantelement-de-l-agence-americaine-de-developpement-decide-par-donald-trump-est-probablement-inconstitutionnel-selon-un-tribunal-federal_7137699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es en Belgique pour des soup\u00e7ons de corruption au Parlement europ\u00e9en au profit de Huawei",
        "summary": "Une premi\u00e8re vague de perquisitions avait eu lieu le 13 mars en Belgique et au Portugal, dans le cadre de l'enqu\u00eate ciblant le g\u00e9ant chinois des t\u00e9l\u00e9communications. De nouvelles perquisitions ont eu lieu lundi dans les bureaux du Parlement europ\u00e9en, \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/soupcons-de-corruption-au-parlement-europeen/cinq-personnes-ont-ete-inculpees-en-belgique-pour-des-soupcons-de-corruption-au-parlement-europeen-au-profit-de-huawei_7137675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'origine ou la religion d'une \u00e9tudiante est discriminante pour acc\u00e9der aux masters, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les candidates \"les plus p\u00e9nalis\u00e9es\" sont \"celles dont l'identit\u00e9 signale une origine africaine, (...) avec une baisse de 8,5% des chances de succ\u00e8s\", met en avant l'enqu\u00eate, publi\u00e9e mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/l-origine-ou-la-religion-d-une-etudiante-est-discriminante-pour-acceder-aux-masters-selon-une-etude_7137816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J\u2019ai juste voulu \u00eatre proche des agents surmen\u00e9s\" : la laborieuse d\u00e9fense de l\u2019ex-procureur de la R\u00e9publique de Castres, accus\u00e9 de harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "L\u2019ancien procureur, en poste de 2020 \u00e0 2023 \u00e0 Castres, est pass\u00e9 en audience disciplinaire mardi \u00e0 Paris devant le Conseil sup\u00e9rieur de la magistrature pour des faits de harc\u00e8lement sexuel sur sa secr\u00e9taire et d\u2019autres subordonn\u00e9es. L\u2019int\u00e9ress\u00e9 n\u2019est pas poursuivi p\u00e9nalement mais il encourt une sanction de la part du garde des Sceaux, apr\u00e8s avis du CSM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/j-ai-juste-voulu-etre-proche-des-agents-surmenes-la-laborieuse-defense-de-l-ex-procureur-de-la-republique-de-castres-accuse-de-harcelement-sexuel_7137696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de trois tonnes de c\u00e2bles vol\u00e9s, notamment \u00e0 Orange et la SNCF, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s au nord de la France et en Belgique",
        "summary": "Quelque 2,5 tonnes de ces mat\u00e9riaux ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s comme appartenant \u00e0 la SNCF ou \u00e0 l'entreprise Orange, a d\u00e9taill\u00e9 la pr\u00e9fecture du Nord dans son communiqu\u00e9, diffus\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/plus-de-trois-tonnes-de-cables-voles-ont-ete-retrouves-au-nord-de-la-france-et-en-belgique-annonce-la-prefecture-du-nord_7137714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : quand d'anciens squatteurs reviennent dans une r\u00e9sidence \u00e0 Annemasse",
        "summary": "Des anciens squatteurs veulent prendre possession d'une copropri\u00e9t\u00e9 \u00e0 Annemasse (Haute-Savoie). Les habitants ont port\u00e9 plainte et une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/haute-savoie-quand-d-anciens-squatteurs-reviennent-dans-une-residence-a-annemasse_7137678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visioconf\u00e9rence pour interroger les d\u00e9tenus : les interrogatoires en physique, \"\u00e7a sert \u00e0 quelque chose\", critique un juge d'instruction",
        "summary": "Richard Foltzer, juge d'instruction \u00e0 Nanterre et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association fran\u00e7aise des magistrats instructeurs (AFMI) r\u00e9agit mardi sur France Inter \u00e0 l'usage de la visioconf\u00e9rence pour interroger les d\u00e9tenus, pr\u00e9vu dans la loi pour lutter contre le narcotrafic, en cours d'examen \u00e0 l'Asembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/visioconference-pour-interroger-les-detenus-les-interrogatoires-en-physique-ca-sert-a-quelque-chose-critique-un-juge-d-instruction_7137609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : pourquoi le syndicat de joueurs cr\u00e9\u00e9 par Novak Djokovic attaque en justice des instances du tennis mondiales",
        "summary": "Une vingtaine de joueurs et un syndicat professionnel ont intent\u00e9, mardi, des actions, notamment contre la WTA et l'ATP, qu'ils accusent de promouvoir un \"syst\u00e8me corrompu, ill\u00e9gal et abusif\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-pourquoi-le-syndicat-de-joueurs-cree-par-novak-djokovic-attaque-en-justice-des-instances-du-tennis-mondiales_7137372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Insee revoit ses pr\u00e9visions de croissance \u00e0 la baisse pour le premier trimestre",
        "summary": "Le gouvernement s'est fix\u00e9 un objectif de croissance de 0,9% cette ann\u00e9e, mais il ne sera pas si facile \u00e0 atteindre si l'on en croit les derni\u00e8res pr\u00e9visions de l'Insee, publi\u00e9es jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-derniere-note-de-conjoncture-de-l-insee-met-a-mal-les-ambitions-de-croissance-du-gouvernement_7137408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamb\u00e9e des m\u00e9ningites : un nouvel \u00e9largissement de la vaccination recommand\u00e9 par la Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9but d'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un nombre de cas bien plus \u00e9lev\u00e9 qu'un an plus t\u00f4t, alors m\u00eame que 2024 avait connu un niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis une vingtaine d'ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/flambee-des-meningites-un-nouvel-elargissement-de-la-vaccination-recommande-par-la-haute-autorite-de-sante_7137129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tensions avec l'Alg\u00e9rie\u00a0: le rejet d'une liste de ressortissants expulsables \"porte atteinte\" aux int\u00e9r\u00eats de la France, assure le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot s'est exprim\u00e9 mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale alors que les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes ont oppos\u00e9 la veille une fin de non-recevoir \u00e0 la liste d'une soixantaine d'Alg\u00e9riens que Paris souhaite renvoyer dans leur pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/video-le-rejet-par-alger-d-une-liste-d-algeriens-expulsables-porte-atteinte-aux-interets-de-la-france-assure-le-chef-de-la-diplomatie-francaise_7137198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Hongrie adopte une loi pour interdire la marche des fiert\u00e9s",
        "summary": "Pour les organisateurs de la parade, pr\u00e9vue cette ann\u00e9e le 28 juin, c'est \"une \u00e9tape suppl\u00e9mentaire dans la fascisation de la soci\u00e9t\u00e9\" hongroise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/la-hongrie-adopte-une-loi-pour-interdire-la-marche-des-fiertes_7137297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e fran\u00e7aise va \"accro\u00eetre et acc\u00e9l\u00e9rer les commandes de Rafale\", annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait mardi une s\u00e9rie d'annonces sur la th\u00e9matique de la d\u00e9fense, lors d'un d\u00e9placement sur la base a\u00e9rienne de Luxeuil-les-Bains, en Haute-Sa\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/l-armee-francaise-va-accroitre-et-accelerer-les-commandes-de-rafale-annonce-emmanuel-macron_7137153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'esp\u00e8re que la justice va vraiment se saisir du sujet\"\u00a0: d'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'Institution Saint-Dominique de Neuilly accusent un surveillant pass\u00e9 par Betharram",
        "summary": "D'anciens \u00e9l\u00e8ves de l'Institution Saint Dominique t\u00e9moignent de violences commises de fa\u00e7on r\u00e9p\u00e9t\u00e9es par des professeurs et des pr\u00eates de cet \u00e9tablissement catholique de Neuilly-sur-Seine. La r\u00e9v\u00e9lation que l'ancien surveillant de B\u00e9tharram, surnomm\u00e9 \"Cheval\" a exerc\u00e9 pendant des ann\u00e9es dans le lyc\u00e9e a agi comme un \u00e9lectrochoc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/j-espere-que-la-justice-va-vraiment-se-saisir-du-sujet-apres-betharram-les-temoignages-d-anciens-de-l-institution-saint-dominique-de-neuilly-affluent_7137381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a fait plusieurs fois que je baisse le prix\"\u00a0: ils tentent de vendre leur Tesla apr\u00e8s le tournant trumpiste d'Elon Musk",
        "summary": "Les plateformes de vente en ligne en France ont vu se multiplier les annonces de v\u00e9hicules \u00e9lectriques de la marque, qui peinent \u00e0 trouver preneur. Le rejet suscit\u00e9 par le patron de Tesla fait aussi craindre \u00e0 certains propri\u00e9taires des d\u00e9gradations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/automobile-quand-les-proprietaires-de-tesla-decident-de-revendre-leurs-vehicules_7137261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Port du voile dans le sport : \"On ne peut pas rester dans un gouvernement qui c\u00e8de sur ces questions-l\u00e0\", menace G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice pose la question de son maintien dans l'\u00e9quipe de Fran\u00e7ois Bayrou si le Premier ministre c\u00e9dait sur le port du voile dans le sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/port-du-voile-dans-le-sport-on-ne-peut-pas-rester-dans-un-gouvernement-qui-cede-sur-ces-questions-la-menace-gerald-darmanin_7137099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bout\u00e9 par la justice, Albert Corrieri, victime du travail forc\u00e9 sous Vichy, d\u00e9nonce \"une honte pour la France\"",
        "summary": "Albert Corrieri s'est dit \"tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u par la d\u00e9cision du juge\", mardi, au micro d'\"ici Provence\". Pour ces deux ann\u00e9es de travail forc\u00e9 en Allemagne, l'homme de 102\u00a0ans r\u00e9clamait 43\u00a0200 euros, soit 10 euros de l'heure. Il compte faire appel du jugement du tribunal administratif de Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/deboute-par-la-justice-albert-corrieri-victime-du-travail-force-sous-vichy-denonce-une-honte-pour-la-france_7137420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jacques Delaporte, fondateur du Grand orchestre du Splendid et auteur du tube \"La Salsa du d\u00e9mon\", est mort",
        "summary": "Connu pour son travail de musicien, Jacques Delaporte \u00e9tait aussi acteur de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/jacques-delaporte-fondateur-du-grand-orchestre-du-splendid-et-auteur-du-tube-la-salsa-du-demon-est-mort_7137303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "BYD, le leader mondial de la voiture \u00e9lectrique, promet une recharge aussi rapide qu'un plein d'essence.",
        "summary": "Cette avanc\u00e9e, pr\u00e9sent\u00e9e mardi, confirme la domination technologique de la Chine, et de BYD en particulier, sur le march\u00e9 mondial des v\u00e9hicules \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/byd-le-leader-mondial-de-la-voiture-electrique-promet-une-recharge-aussi-rapide-qu-un-plein-d-essence_7137507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Expulsion de migrants aux Etats-Unis : le chef de la Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine contredit Donald Trump apr\u00e8s des attaques contre un juge",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a appel\u00e9 \u00e0 \"destituer\" un magistrat qui a ordonn\u00e9 la suspension d'op\u00e9rations massives d'expulsion de migrants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/le-chef-de-la-cour-supreme-contredit-donald-trump-apres-des-attaques-contre-un-juge_7137450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elisabeth Borne repousse la fin d'un r\u00e9gime d\u00e9rogatoire permettant \u00e0 des directeurs d'\u00e9cole \u00e0 Paris de faire moins cours que dans le reste du pays",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale avait soulign\u00e9 que ce dispositif, qui offre aux chefs d'\u00e9tablissement parisiens un r\u00e9gime plus favorable concernant leur obligation d'enseignement, n'\u00e9tait pas \"conforme \u00e0 la r\u00e9glementation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/elisabeth-borne-annonce-un-moratoire-pour-la-rentree-scolaire-sur-les-suppressions-de-decharge-des-directeurs-d-ecoles-a-paris_7137375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCETV. DPE : le plan de la ministre du Logement contre les \"diagnostics de complaisance\"",
        "summary": "La Loi Climat et r\u00e9silience impose aux propri\u00e9taires de publier le diagnostic \u00e9nerg\u00e9tique (DPE) de leur logement, et interdit progressivement aux passoires thermiques d'\u00eatre mises en location. Dans une interview \u00e0 \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", la ministre du Logement, Val\u00e9rie L\u00e9tard, d\u00e9taille dix mesures pour mieux encadrer ces diagnostics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/info-francetv-dpe-le-plan-de-la-ministre-du-logement-contre-les-diagnostics-de-complaisance_7137741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise des urgences : une \u00e9tude du minist\u00e8re de la Sant\u00e9 pointe des temps d'attente de plus en plus longs",
        "summary": "Pour la moiti\u00e9 des patients, plus de trois heures s'\u00e9coulent entre l'enregistrement \u00e0 l'accueil et la sortie. Cela repr\u00e9sente 45 minutes de plus qu'il y a dix ans, d'apr\u00e8s la Direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l'\u00e9valuation et des statistiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/crise-des-urgences-une-etude-du-ministere-de-la-sante-pointe-des-temps-d-attente-de-plus-en-plus-longs_7137051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s le Covid-19, Mon Soutien psy a \"chang\u00e9 le rapport \u00e0 la sant\u00e9 mentale\" sans convaincre les professionnels",
        "summary": "Ce dispositif prend en partie en charge des s\u00e9ances chez des psychologues pour les personnes atteintes de troubles \"l\u00e9gers \u00e0 mod\u00e9r\u00e9s\". Encore critiqu\u00e9 par de nombreux praticiens malgr\u00e9 de r\u00e9centes \u00e9volutions, les patients saluent pour leur part une aide financi\u00e8re bienvenue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/sante-mentale/cinq-ans-apres-le-covid-19-mon-soutien-psy-a-change-le-rapport-a-la-sante-mentale-sans-convaincre-les-professionnels_7082226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations en Serbie : on vous explique pourquoi des centaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 contre la corruption",
        "summary": "Les rues de Belgrade ont \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9es samedi par des habitants exc\u00e9d\u00e9s par la corruption qui mine le pays. Ce mouvement transpartisan, emmen\u00e9 par la jeunesse, n'a pas encore fait vaciller le pr\u00e9sident Aleksandar Vucic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-serbie-on-vous-explique-pourquoi-des-centaines-de-milliers-de-personnes-ont-defile-contre-la-corruption_7135077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que cache le succ\u00e8s des \"Bodin's\" en r\u00e9gion (et leur \u00e9chec dans les grandes villes) ?",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent volet des aventures des fermiers d'Indre-et-Loire avait battu le record de la diff\u00e9rence d'entr\u00e9es entre Paris et la province. De Dany Boon aux Bodin's en passant par les Tuche, le carton des com\u00e9dies populaires cristallise les dynamiques g\u00e9ographiques du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/que-cache-le-succes-des-bodin-s-en-region-et-leur-echec-dans-les-grandes-villes_7137174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Croatie-France : D\u00e9sir\u00e9 Dou\u00e9, un joueur au nom pr\u00e9destin\u00e9 passe au r\u00e9v\u00e9lateur Bleu",
        "summary": "L\u2019attaquant du PSG est convoqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re en \u00e9quipe de France et pourrait conna\u00eetre sa premi\u00e8re s\u00e9lection contre la Croatie en quarts de finale de la Ligue des nations, jeudi ou dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/croatie-france-desire-doue-un-joueur-au-nom-predestine-passe-au-revelateur-bleu_7137423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les frappes russes sur des infrastructures civiles ukrainiennes continuent",
        "summary": "Selon Volodymyr Zelensky, un h\u00f4pital a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 \u00e0 Soumy, quelques heures apr\u00e8s l'entretien entre Donald Trump et Vladimir Poutine, qui ont convenu d'un cessez-le-feu limit\u00e9 aux attaques sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-les-frappes-russes-sur-des-infrastructures-civiles-ukrainiennes-continuent_7138641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Haute-Garonne et le Tarn plac\u00e9s en vigilance orange \"vent\" \u00e0 partir de jeudi soir",
        "summary": "Les rafales se renforceront dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi pour atteindre 100 \u00e0 110 km/h tr\u00e8s localement, fait savoir M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/alertes-meteo-et-vigilances/la-haute-garonne-et-le-tarn-places-en-vigilance-orange-vent-a-partir-de-jeudi-soir_7138686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Port du voile dans le sport : Fran\u00e7ois Bayrou recadre ses ministres et les appelle \u00e0 la \"solidarit\u00e9\"",
        "summary": "Le Premier ministre a convoqu\u00e9 mardi les ministres qui se sont exprim\u00e9s dans la presse pour critiquer d'autres membres du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/port-du-voile-dans-le-sport-francois-bayrou-recadre-ses-ministres-et-les-appelle-a-la-solidarite_7137822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drogue : les saisies de coca\u00efne en zone gendarmerie multipli\u00e9es par 10 en deux ans",
        "summary": "Les gendarmes ont intercept\u00e9 6,6 tonnes de coca\u00efne en 2024, contre environ 700 kg en 2022, des chiffres qui traduisent une forte augmentation des saisies ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cocaine/drogue-les-saisies-de-cocaine-en-zone-gendarmerie-multipliees-par-10-en-deux-ans_7138644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La lutte contre le narcotrafic a permis \u00e0 l'Etat de r\u00e9cup\u00e9rer 79 millions d'euros en 2024",
        "summary": "La valeur des biens saisis repr\u00e9sente seulement 7,1% du montant global des saisies. En tr\u00e8s grande majorit\u00e9, les biens saisis sont de l'argent liquide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/la-lutte-contre-le-narcotrafic-a-permis-a-l-etat-de-recuperer-79-millions-d-euros-en-2024_7138695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne soigne pas une addiction avec une amende\"\u00a0: \u00e0 Amiens, un dispositif judiciaire unique pour les consommateurs de drogue",
        "summary": "Depuis bient\u00f4t deux ans, le parquet d'Amiens propose \u00e0 des consommateurs de drogue interpell\u00e9s de se soigner de leur addiction pour \u00e9viter une condamnation. Plus de la moiti\u00e9 des participants atteignent cet objectif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/reportage-on-ne-soigne-pas-une-addiction-avec-une-amende-a-amiens-un-dispositif-judiciaire-unique-pour-les-consommateurs-de-drogue_7137066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CIO : qui sont les sept candidats qui briguent la pr\u00e9sidence pour succ\u00e9der \u00e0 Thomas Bach ?",
        "summary": "Elu en 2013 et r\u00e9\u00e9lu en 2021, Thomas Bach va quitter son poste de pr\u00e9sident du CIO le 23 juin, et l'\u00e9lection pour sa succession se d\u00e9roule jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cio/cio-qui-sont-les-sept-candidats-qui-briguent-la-presidence-pour-succeder-a-thomas-bach_7135008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise rend hommage \u00e0 l'\u0153uvre unique, sophistiqu\u00e9e et enchanteresse de Wes\u00a0Anderson",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur Wes Anderson a une passion pour les tableaux vivants, la sym\u00e9trie, le graphisme, les dialogues po\u00e9tiques et l'omnipr\u00e9sence de la musique, ce qui en fait sa \"marque de fabrique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/la-cinematheque-francaise-rend-hommage-a-l-uvre-unique-sophistiquee-et-enchanteresse-de-wes-anderson_7135245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: la D\u00e9fense civile annonce 13 morts dans de nouvelles frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs semaines de tr\u00eave, les attaques men\u00e9es par Isra\u00ebl sur l'enclave palestinienne ne sont \"que le d\u00e9but\", a averti Benyamin N\u00e9tanyahou mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-la-defense-civile-annonce-13-morts-dans-de-nouvelles-frappes-israeliennes_7138731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Astronautes bloqu\u00e9s dans l'ISS : Suni Williams et Butch Wilmore sont de retour sur terre apr\u00e8s neuf mois d'attente",
        "summary": "Les astronautes ont \u00e9t\u00e9 accueillis mardi par un groupe de dauphins qui a encercl\u00e9 l'engin flottant arriv\u00e9 au large de la Floride.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/astronautes-bloques-dans-l-iss-suni-williams-et-butch-wilmore-sont-de-retour-sur-terre-apres-neuf-mois-d-attente_7138749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Onze ONG d'Afrique de l'Ouest portent plainte contre Vincent Bollor\u00e9",
        "summary": "Elles r\u00e9clament \"la restitution de fonds issus d'activit\u00e9s illicites commises par Bollor\u00e9 SE, Vincent Bollor\u00e9 et Cyrille Bollor\u00e9\" et d\u00e9noncent les conditions dans lesquelles le groupe de l'industriel breton a obtenu des concessions portuaires dans plusieurs pays d'Afrique de l'Ouest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/onze-ong-d-afrique-de-l-ouest-portent-plainte-contre-vincent-bollore_7138758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : un s\u00e9isme de magnitude 4 d\u00e9tect\u00e9 au nord de Nice",
        "summary": "La Ville de Nice ne recense pour l'instant aucun d\u00e9g\u00e2t ni victime apr\u00e8s que la Terre a trembl\u00e9 mardi en fin d'apr\u00e8s-midi. Une r\u00e9plique a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e quelques minutes apr\u00e8s. La pr\u00e9fecture rassure sur le fait qu'il n'y a \"pas de risque de tsunami\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/seismes/alpes-maritimes-un-seisme-de-magnitude-4-detecte-au-nord-de-nice_7137624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : l'int\u00e9gralit\u00e9 des archives sur l'assassinat de John F. Kennedy publi\u00e9e apr\u00e8s un d\u00e9cret de Donald Trump",
        "summary": "Des millions de pages de documents relatifs \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement majeur de l'histoire des Etats-Unis ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s au cours des derni\u00e8res d\u00e9cennies, sans mettre fin aux sp\u00e9culations sur la mort de l'ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-reste-des-archives-sur-l-assassinat-de-kennedy-rendu-public-par-l-administration-de-donald-trump_7138785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand personnalit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e des 7-14 ans, selon le \"Journal de Mickey\"",
        "summary": "Le quadruple champion olympique de natation devance notamment le judoka Teddy Riner et l'humoriste Artus, r\u00e9v\u00e8le l'hebdomadaire mercredi. Aucun youtubeur fran\u00e7ais ne figure dans ce classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/leon-marchand-personnalite-preferee-des-7-14-ans-selon-le-journal-de-mickey_7138728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du rugbyman Federico Martin Aramburu : \"Je participerai \u00e0 chaque seconde de ce proc\u00e8s\", affirme son ami Shaun Hegarty",
        "summary": "Invit\u00e9 mercredi sur \"ici Pays Basque\", Shaun Hegarty a l'espoir que la justice \"se rende compte qu'on \u00e9tait au mauvais endroit, au mauvais moment, avec des personnes qui sont totalement en dehors de la soci\u00e9t\u00e9\". Federico Martin Aramburu a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle \u00e0 Paris il y a trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-du-rugbyman-federico-martin-aramburu/mort-du-rugbyman-federico-martin-aramburu-je-participerai-a-chaque-seconde-de-ce-proces-affirme-son-ami-shaun-hegarty_7138809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Mali, le Niger et le Burkina Faso se retirent de l'Organisation internationale de la francophonie",
        "summary": "Ces trois pays dirig\u00e9s par des r\u00e9gimes militaires ont rompu avec l'ancien alli\u00e9 fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/le-mali-le-niger-et-le-burkina-faso-se-retirent-de-l-organisation-internationale-de-la-francophonie_7138770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, le maire d'Istanbul et principal opposant \u00e0 Recep Tayyip Erdogan a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour \"corruption\"",
        "summary": "L'agence \u00e9tatique Anadolu \u00e9voque \u00e9galement des accusations de \"terrorisme\" et \"d'aide au PKK\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/le-maire-d-istanbul-et-principal-opposant-a-recep-tayyip-erdogan-a-ete-arrete-pour-corruption_7138848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Collision en mer du Nord : dix jours apr\u00e8s, une pollution aux granul\u00e9s en plastique mais pas de mar\u00e9e noire",
        "summary": "La collision entre deux navires en mer du Nord survenue lundi dernier a fait crainte une catastrophe environnementale. Finalement, la catastrophe n'a pas eu lieu, malgr\u00e9 une pollution existante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/collision-en-mer-du-nord-dix-jours-apres-une-pollution-aux-granules-en-plastique-mais-pas-de-maree-noire_7110297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corse : le joueur de rugby de 15 ans victime d'un arr\u00eat cardiaque lors d'un match est mort, une minute de silence sur les terrains le week-end prochain",
        "summary": "Selon des t\u00e9moignages, Nicolas Haddad avait re\u00e7u un coup involontaire \u00e0 la t\u00eate lors d'un match en Corse, samedi dernier. Il avait \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital de Bastia, avant de d\u00e9c\u00e9der.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/corse-le-joueur-de-rugby-de-15-ans-victime-d-un-arret-cardiaque-lors-d-un-match-est-mort-une-minute-de-silence-sur-les-terrains-le-week-end-prochain_7138887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous vivons un moment historique du point de vue de l'\u00e9tat de la menace, au plus haut\", d\u00e9clare le chef de l'Office anti-stup\u00e9fiants",
        "summary": "Dimitri Zoulas, chef de l'Office antistup\u00e9fiants (Ofast) qui coordonne la lutte antidrogue en France, s'inqui\u00e8te d'une mont\u00e9e en puissance in\u00e9dite des trafics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/nous-vivons-un-moment-historique-du-point-de-vue-de-l-etat-de-la-menace-au-plus-haut-declare-le-chef-de-l-office-anti-stupefiants_7110285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cargos \u00e0 voile, bateaux hybrides, man\u0153uvres vertueuses... Ces solutions pour d\u00e9carboner le transport maritime",
        "summary": "Dans le cadre du \"Projet Oc\u00e9an\", franceinfo est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ceux qui, en France, essaient de d\u00e9carboner la marine marchande. Un secteur qui pourrait repr\u00e9senter 20% des \u00e9missions de CO2 d'ici 2050, si des mesures fortes ne sont pas mises en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/cargos-a-voile-bateaux-hybrides-man-uvres-vertueuses-ces-solutions-pour-decarboner-le-transport-maritime_7110264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau rompt avec la tradition de l'iftar \u00e0 la Grande mosqu\u00e9e de Paris",
        "summary": "Le ministre, qui est aussi celui des cultes, a d\u00e9clin\u00e9 l'invitation \u00e0 rompre le je\u00fbne au sein de l'institution mardi soir. Rien \u00e0 voir avec la crise en cours avec l'Alg\u00e9rie, d'apr\u00e8s son entourage, qui avance une autre raison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau-rompt-avec-la-tradition-de-l-iftar-a-la-grande-mosquee-de-paris_7110261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CFDT veut d\u00e9finir de \"nouvelles r\u00e8gles\" pour le conclave",
        "summary": "Si le syndicat participera \u00e0 la poursuite des n\u00e9gociations pr\u00e9vue jeudi entre partenaires sociaux, ce comit\u00e9 ne peut pas continuer \"tel qu'il existe\", a pr\u00e9venu sa secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale, apr\u00e8s le refus de Fran\u00e7ois Bayrou de revenir \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-la-cfdt-veut-definir-de-nouvelles-regles-pour-le-conclave_7138881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loto du patrimoine 2025\u00a0: 18\u00a0sites s\u00e9lectionn\u00e9s et un million d'euros pour Mayotte",
        "summary": "Plus de 700\u00a0candidatures ont \u00e9t\u00e9 soumises sur le site missionbern.fr pour l'\u00e9dition\u00a02025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/loto-du-patrimoine/loto-du-patrimoine-2025-18-sites-selectionnes-et-un-million-d-euros-pour-mayotte_7138890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins six morts et 40 disparus dans le naufrage d'un bateau de migrants en M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "Selon plusieurs m\u00e9dias, le drame s'est produit au large de l'\u00eele italienne de Lampedusa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/au-moins-six-et-40-disparus-dans-le-naufrage-d-un-bateau-de-migrants-en-mediterranee_7138938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"On doit continuer la guerre\", lance le p\u00e8re d'un otage isra\u00e9lien, \"heureux\" de la reprise des bombardements sur Gaza",
        "summary": "La reprise des frappes isra\u00e9liennes sur Gaza en d\u00e9but de semaine a d\u00e9j\u00e0 fait plusieurs centaines de morts. Si la plupart des familles d'otages d\u00e9noncent cette rupture de la tr\u00eave, le p\u00e8re d'Eitan Mor, encore retenu par le Hamas,  estime lui qu'il continuer \u00e0 \"mettre la pression sur le Hamas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-israel-hamas-on-doit-continuer-la-guerre-lance-le-pere-d-un-otage-israelien-heureux-de-la-reprise-des-bombardements-sur-gaza_7138734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Frappes isra\u00e9liennes sur Gaza : \"\u00c7a va \u00eatre pire que les 15 derniers mois parce qu'il y a le feu vert de Trump\", d\u00e9nonce le journaliste palestinien Rami Abou Jamous",
        "summary": "\"Pour pousser les gens \u00e0 partir, cette phase de guerre va \u00eatre tr\u00e8s violente\", d\u00e9plore Rami Abou Jamous, mercredi sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/frappes-israeliennes-sur-gaza-ca-va-etre-pire-que-les-15-derniers-mois-parce-qu-il-y-a-le-feu-vert-de-trump-denonce-le-journaliste-palestinien-rami-abou-jamous_7138839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Conclave\" sur les retraites : la CFTC appelle \u00e0 \"continuer\" les n\u00e9gociations \"de mani\u00e8re libre\", sans \"interf\u00e9rences politiques\"",
        "summary": "\"Il n'est plus possible de continuer \u00e0 travailler avec des interf\u00e9rences gouvernementales ou d'hommes et femmes politiques tous les quatre matins\", d\u00e9nonce Cyril Chabanier, pr\u00e9sident du syndicat CFTC, mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/conclave-sur-les-retraites-la-cftc-appelle-a-continuer-les-negociations-de-maniere-libre-sans-interferences-politiques_7138980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise diplomatique avec Alger\u00a0: \"Nous ne voulons pas la guerre avec l'Alg\u00e9rie, c'est l'Alg\u00e9rie qui nous agresse\", affirme Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 lundi soir la suspension de l'accord qui permet aux d\u00e9tenteurs de passeports diplomatiques alg\u00e9riens de venir en France sans visa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/crise-diplomatique-avec-alger-nous-ne-voulons-pas-la-guerre-avec-l-algerie-c-est-l-algerie-qui-nous-agresse-affirme-bruno-retailleau_7138962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elle me bouffait la jambe\"\u00a0: au proc\u00e8s de la mort de l'ourse Caramelles en Ari\u00e8ge, le chasseur auteur du tir mortel se d\u00e9fend",
        "summary": "Cet homme, aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de 81\u00a0ans, avait \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9 par l'animal. Il est jug\u00e9 avec 15\u00a0autres chasseurs au proc\u00e8s de cette battue contest\u00e9e, qui s'est ouvert mardi, quatre ans apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/elle-me-bouffait-la-jambe-j-ai-rearme-ma-carabine-et-j-ai-tire-les-mots-du-chasseur-juge-pour-avoir-tue-un-ours-des-pyrenees_7137528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9saccords au sein du gouvernement : \"On a le droit d\u2019avoir des avis personnels diff\u00e9rents\", rappelle la porte-parole Sophie Primas",
        "summary": "Elle \u00e9tait l\u2019invit\u00e9e des \"4\u00a0V\", mercredi 19 mars, au lendemain d'une passe d'armes entre ministres au sujet du port du voile dans le sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/desaccord-au-sein-du-gouvernement-on-a-le-droit-d-avoir-des-avis-personnels-differents-rappelle-la-porte-parole-du-gouvernement_7138869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un projet de club priv\u00e9 \"r\u00e9serv\u00e9 aux Europ\u00e9ens\", la pr\u00e9fecture de police de Paris saisit la justice pour \"provocation \u00e0 la discrimination\"",
        "summary": "Port\u00e9 par l'Institut Iliade, un think tank d'extr\u00eame droite, le projet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par \"Lib\u00e9ration\" et doit voir le jour en mai. Il est d\u00e9nonc\u00e9 par SOS Racisme et le s\u00e9nateur communiste parisien Ian Brossat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/face-a-un-projet-de-club-prive-reserve-aux-europeens-le-parquet-de-paris-saisi-pour-provocation-a-la-discrimination_7137540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski de bosses : apr\u00e8s une saison de pause, Perrine Laffont d\u00e9croche un troisi\u00e8me titre de championne du monde en simple",
        "summary": "Double championne du monde en titre, la Fran\u00e7aise a remport\u00e9 une troisi\u00e8me m\u00e9daille d'or de rang en simple, mercredi, en Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-acrobatique/perrine-laffont/ski-de-bosses-apres-une-saison-de-pause-perrine-laffont-decroche-un-troisieme-titre-de-championne-du-monde-en-simple_7139040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : une juge f\u00e9d\u00e9rale suspend l'interdiction des personnes transgenres dans l'arm\u00e9e d\u00e9cid\u00e9e par Donald Trump",
        "summary": "Cette juge de Washington a justifi\u00e9 cette d\u00e9cision en citant la d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance des Etats-Unis selon laquelle \"tous les \u00eatres humains sont cr\u00e9\u00e9s \u00e9gaux\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/une-juge-federale-suspend-l-interdiction-des-personnes-transgenres-dans-l-armee-americaine-edictee-par-un-decret-de-donald-trump_7139115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marineland d'Antibes : la ministre Agn\u00e8s Pannier-Runacher annonce le transfert des deux orques \"mi-avril\" en raison de l'\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 des bassins et du d\u00e9part des soigneurs",
        "summary": "Une expertise sur la sant\u00e9 des orques, demand\u00e9e par l'association One Voice, est toujours en attente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/bien-etre-animal/antibes-agnes-pannier-runacher-annonce-le-transfert-des-deux-orques-du-marineland-mi-avril-en-raison-de-l-etat-degrade-des-bassins-et-du-depart-des-soigneurs_7139121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : sur fond de tensions avec la Russie, ces pays veulent sortir du trait\u00e9 interdisant les mines antipersonnel",
        "summary": "Alors que les pays europ\u00e9ens r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 leur d\u00e9fense, certains \u00c9tats qui poss\u00e8dent des fronti\u00e8res avec la Russie entendent passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure :  les pays baltes et la Pologne envisagent par exemple d'autoriser \u00e0 nouveau les mines antipersonnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-sur-fond-de-tension-avec-la-russie-ces-pays-veulent-sortir-du-traite-interdisant-les-mines-antipersonnel_7138893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On part avec les op\u00e9rateurs\"\u00a0: des communes priv\u00e9es d'antennes relais sur fond de guerre des pyl\u00f4nes t\u00e9l\u00e9phoniques entre des entreprises concurrentes",
        "summary": "Plusieurs villes et villages ayant conclu un contrat avec un nouvel acteur du march\u00e9 ont vu les op\u00e9rateurs retirer leurs antennes relais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/telecom/telecommunication-quand-la-guerre-des-pylones-menace-la-couverture-du-reseau_7137684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jamais autant de populations n'ont d\u00fb fuir les catastrophes climatiques depuis 2008, alerte l'ONU",
        "summary": "Si les pays pauvres sont fortement touch\u00e9s, les pays riches ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s, explique rapport annuel de l'lOrganisation m\u00e9t\u00e9orologique mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/jamais-autant-de-populations-n-ont-du-fuir-les-catastrophes-climatiques-depuis-2008-alerte-l-onu_7139025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un migrant meurt dans une tentative de travers\u00e9e clandestine de la Manche",
        "summary": "Un autre candidat \u00e0 l'exil a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en \u00e9tat d'hypothermie apr\u00e8s une tentative de rallier clandestinement l'Angleterre, selon la pr\u00e9fecture maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-migrant-meurt-dans-une-tentative-de-traversee-clandestine-de-la-manche_7139190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autisme, dysphasie, troubles de l'apprentissage... Un nouvel \"Institut du cerveau de l'enfant\" va voir le jour \u00e0 Paris pour mieux accompagner les enfants",
        "summary": "Cet institut qui ouvrira en 2027 sous l'\u00e9gide de plusieurs grands organismes de recherche, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mercredi 19 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/autisme-dysphasie-troubles-de-l-apprentissage-un-nouvel-institut-du-cerveau-de-l-enfant-va-voir-le-jour-a-paris-pour-mieux-accompagner-les-enfants_7138917.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine, Volodymyr Zelensky, Donald Trump, les Europ\u00e9ens\u2026 Quelles sont les propositions de chacun pour un cessez-le-feu\u00a0?",
        "summary": "Lors d'un appel t\u00e9l\u00e9phonique mardi avec son homologue am\u00e9ricain, Vladimir Poutine a accept\u00e9 d'arr\u00eater les frappes sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques en Ukraine pour 30\u00a0jours, mais ne s'est pas engag\u00e9 \u00e0 un cessez-le-feu total.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-vladimir-poutine-donald-trump-les-europeens-quelles-sont-les-propositions-de-chacun-pour-un-cessez-le-feu_7138803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation du maire d'Istanbul : qui est Ekrem Imamoglu, la \"b\u00eate noire\" de Recep Tayyip Erdogan ?",
        "summary": "Ekrem Imamoglu, qui doit \u00eatre officiellement choisi dimanche comme candidat de l'opposition pour la prochaine pr\u00e9sidentielle, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mercredi accus\u00e9 de corruption et de terrorisme lors d'une op\u00e9ration d'envergure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/election-presidentielle-en-turquie/turquie-qui-est-ekrem-imamoglu-le-tres-populaire-maire-d-istanbul-et-bete-noire-de-recep-tayyip-erdogan_7139151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a peut avoir des cons\u00e9quences tr\u00e8s importantes\"\u00a0: Orange et la SNCF luttent tant bien que mal contre les vols de c\u00e2bles en cuivre",
        "summary": "Les voleurs sont \u00e0 l'origine de graves complications sur le r\u00e9seau ferroviaire et de \"millions d'euros\" de pr\u00e9judice pour l'entreprise de t\u00e9l\u00e9communication. La SNCF et Orange traquent les vols de c\u00e2bles en cuivre, notamment dans les Hauts-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/reportage-ca-peut-avoir-des-consequences-tres-importantes-orange-et-la-sncf-luttent-tant-bien-que-mal-contre-les-vols-de-cables-en-cuivre_7137717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour pr\u00e9venir l'ob\u00e9sit\u00e9 infantile, une mission parlementaire pr\u00e9conise de mesurer et peser les \u00e9l\u00e8ves en CE2",
        "summary": "Deux d\u00e9put\u00e9s souhaitent instaurer \"une mesure-pes\u00e9e de tous les \u00e9l\u00e8ves de CE2 par un infirmier scolaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/pour-prevenir-l-obesite-infantile-une-mission-parlementaire-preconise-de-mesurer-et-peser-les-eleves-en-ce2_7139199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Universit\u00e9 Rennes 2 : les forces de l'ordre ont \u00e9vacu\u00e9 \"dans le calme\" un b\u00e2timent occup\u00e9 depuis lundi soir par des \u00e9tudiants",
        "summary": "Selon la pr\u00e9sidence de l'universit\u00e9, \"cette d\u00e9cision s'est impos\u00e9e suite \u00e0 l'impossibilit\u00e9 de n\u00e9gocier avec l'AG \u00e9tudiante\" alors qu'elle \u00e9voque sa volont\u00e9 de cr\u00e9er les conditions d'un dialogue. Les \u00e9tudiants d\u00e9noncent les coupes budg\u00e9taires de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/universite-rennes-2-les-forces-de-l-ordre-ont-evacue-dans-le-calme-un-batiment-occupe-depuis-lundi-soir-par-des-etudiants_7139196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le n\u00e9gationniste et n\u00e9onazi Vincent Reynouard condamn\u00e9 \u00e0 douze mois de prison",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \"contestation de crimes de guerre\", \"contestation de crime contre l'humanit\u00e9\" et \"provocation \u00e0 la haine raciale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-negationniste-et-neonazi-vincent-reynouard-condamne-a-un-total-de-12-mois-de-prison_7139217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : pour Jean-Luc M\u00e9lenchon, Fran\u00e7ois Bayrou s'est \"foutu\" du Parti socialiste",
        "summary": "Le leader de la France Insoumise r\u00e9agit mercredi, avant un meeting \u00e0 Brest, apr\u00e8s que le Premier ministre a jug\u00e9 \"pas possible\" de revenir \u00e0 un \u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans, enjambant le \"conclave\" sur les retraites promis au PS pour \u00e9viter la censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/retraites-pour-jean-luc-melenchon-francois-bayrou-s-est-foutu-du-parti-socialiste_7139259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de revenus 2025\u00a0: les employeurs de salari\u00e9s \u00e0 domicile vont devoir remplir une nouvelle case",
        "summary": "Les contribuables devront dor\u00e9navant mentionner la nature et le nom du prestataire de services pour b\u00e9n\u00e9ficier des cr\u00e9dits d'imp\u00f4t associ\u00e9s. Une nouveaut\u00e9 qui doit permettre d'offrir une \"meilleure visibilit\u00e9 sur l\u2019utilisation effective\" de ces avantages fiscaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/declaration-de-revenus-2025-les-employeurs-de-salaries-a-domicile-vont-devoir-remplir-une-nouvelle-case_7138935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 \u00e0 Lyon : Jean-Michel Aulas a command\u00e9 un sondage pour \u00e9valuer ses chances aux prochaines \u00e9l\u00e9ctions",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de l'Olympique Lyonnais est cr\u00e9dit\u00e9 de 17% d'intentions de vote, dans un sondage r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi. Jean-Michel Aulas esp\u00e8re f\u00e9d\u00e9rer derri\u00e8re lui la droite et le centre et ne se d\u00e9cidera qu'\u00e0 l'automne sur une \u00e9ventuelle candidature pour devenir maire de Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/jean-michel-aulas/lyon-jean-michel-aulas-a-commande-un-sondage-pour-evaluer-ses-chances-aux-prochaines-municipales_7139292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ben Stiller, Cate Blanchett, Cynthia Erivo, Guillermo del Toro... Les stars de Hollywood appellent Trump \u00e0 prot\u00e9ger le cin\u00e9ma de l'IA",
        "summary": "Google et OpenAI veulent entra\u00eener leurs mod\u00e8les d'intelligence artificielle sur des contenus prot\u00e9g\u00e9s par les droits d'auteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/ben-stiller-cate-blanchett-cynthia-erivo-guillermo-del-toro-les-stars-de-hollywood-appellent-trump-a-proteger-le-cinema-de-l-ia_7139223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: la justice \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 saisie des faits signal\u00e9s par les parlementaires",
        "summary": "Les corapporteurs de la commission d'enqu\u00eate sur les violences dans les \u00e9tablissements scolaires avaient transmis \u00e0 la justice deux signalements de faits r\u00e9cents de viols, apr\u00e8s une visite \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-la-justice-deja-saisie-des-faits-signales-par-les-parlementaires_7139256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme mis en examen pour \"viols avec administration d'une substance chimique\" sur une quinzaine de victimes",
        "summary": "Lors de sa garde \u00e0 vue, ce paysagiste de 34 ans avait reconnu les faits, \"en indiquant avoir viol\u00e9 ses victimes apr\u00e8s leur avoir administr\u00e9 de l'alprazolam\", un m\u00e9dicament tranquillisant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/un-homme-mis-en-examen-pour-viols-avec-administration-d-une-substance-chimique-sur-une-quinzaine-de-victimes_7139343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ex-gendarme condamn\u00e9 \u00e0 30 ans de r\u00e9clusion criminelle pour avoir tu\u00e9 sa femme de 21 coups de couteau",
        "summary": "Le f\u00e9minicide s'est produit en 2022 \u00e0 Boulazac, en Dordogne. Le quinquag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi par la Cour d'assises de la Dordogne et il dispose de dix jours pour faire appel de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/un-ex-gendarme-condamne-a-30-ans-de-reclusion-criminelle-pour-avoir-tue-sa-femme-de-21-coups-de-couteau_7139451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : le Tour de France 2027 s'\u00e9lancera d'Edimbourg en Ecosse, le Tour de France femmes partira aussi du Royaume-Uni",
        "summary": "L'Ecosse, h\u00f4te des Mondiaux en 2023 \u00e0 Glasgow, accueillera une nouvelle fois un grand \u00e9v\u00e8nement du cyclisme avec le Grand D\u00e9part du Tour de France en 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/cyclisme-le-tour-de-france-2027-s-elancera-d-edimbourg-en-ecosse-le-tour-de-france-femmes-partira-aussi-du-royaume-uni_7137000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : qu'est-ce que la souche H7N9, transmissible \u00e0 l'homme, qui vient de r\u00e9appara\u00eetre aux Etats-Unis ?",
        "summary": "La derni\u00e8re d\u00e9tection de ce sous-type dans le pays datait d'ao\u00fbt 2017, quatre ans apr\u00e8s son apparition en Chine, dans la r\u00e9gion de Shanghai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-qu-est-ce-que-la-souche-h7n9-transmissible-a-l-homme-qui-vient-de-reapparaitre-aux-etats-unis_7138956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cela fait 13\u00a0ans que j'ai sur mes \u00e9paules le poids de cette infamie\"\u00a0: Nicolas Sarkozy balaie \u00e0 nouveau les accusations au proc\u00e8s des soup\u00e7ons de financement libyen",
        "summary": "Comme il l'a fait \u00e0 de nombreuses reprises depuis l'ouverture de son proc\u00e8s, Nicolas Sarkozy a clam\u00e9 son innocence, mercredi, alors qu'il \u00e9tait interrog\u00e9 une derni\u00e8re fois avant le d\u00e9but des plaidoiries des avocats des parties civiles, sous les yeux de son \u00e9pouse Carla Bruni-Sarkozy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/cela-fait-13-ans-que-j-ai-sur-mes-epaules-le-poids-de-cette-infamie-nicolas-sarkozy-balaie-a-nouveau-les-accusations-au-proces-des-soupcons-de-financement-libyen_7139448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sophie Binet annonce que la CGT quitte les concertations du \"conclave\" sur les retraites, apr\u00e8s le refus de Fran\u00e7ois Bayrou de revenir \u00e0 un \u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 62 ans",
        "summary": "Le syndicat rejoint donc Force ouvri\u00e8re, qui avait claqu\u00e9 la porte d\u00e8s le 27 f\u00e9vrier, d\u00e9non\u00e7ant une \"mascarade\". C\u00f4t\u00e9 organisations patronales,\u00a0l'U2P a \u00e9galement quitt\u00e9 le \"conclave\", voyant dans ces n\u00e9gociations un\u00a0\"jeu de dupes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/sophie-binet-annonce-que-la-cgt-quitte-les-concertations-du-conclave-sur-les-retraites-apres-le-refus-de-francois-bayrou-de-revenir-a-un-age-de-depart-a-62-ans_7139637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : un paysagiste mis en examen apr\u00e8s avoir avou\u00e9 une quinzaine de viols",
        "summary": "Un paysagiste de Montpellier aurait drogu\u00e9 une quinzaine de femmes pour les violer et les filmer, alors qu'elles \u00e9taient inconscientes. L'homme a reconnu les faits et a \u00e9t\u00e9 mis en examen, mercredi 19 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/herault-un-paysagiste-mis-en-examen-apres-avoir-avoue-une-quinzaine-de-viols_7139655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tape cl\u00e9 vient d'\u00eatre franchie vers la g\u00e9n\u00e9ralisation du cannabis m\u00e9dical en France, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "\"Les textes d\u00e9finissant le cadre de production et d\u2019autorisation du\u00a0cannabis \u00e0 usage m\u00e9dical\u00a0ont \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9s \u00e0 la Commission europ\u00e9enne\", a expos\u00e9 le minist\u00e8re dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/une-etape-cle-vient-d-etre-franchie-vers-la-generalisation-du-cannabis-medical-en-france-annonce-le-ministere-de-la-sante_7139730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je crois que \u00e7a se transmet avec l'haleine\", \"il faut se vacciner \u00e0 la naissance\" : une nouvelle enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le la m\u00e9connaissance du sida chez les jeunes",
        "summary": "Le Sidaction a interrog\u00e9 des jeunes de 15 \u00e0 24 ans et s'alarme mercredi du fait que les id\u00e9es re\u00e7ues et les fausses informations sur le VIH persistent. Cela se v\u00e9rifie aupr\u00e8s de lyc\u00e9ens interrog\u00e9s \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/sidaction/reportage-je-crois-que-ca-se-transmet-avec-l-haleine-il-faut-se-vacciner-a-la-naissance-une-nouvelle-enquete-revele-la-meconnaissance-du-sida-chez-les-jeunes_7139700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Maison Blanche accuse les juges qui se sont oppos\u00e9s \u00e0 certaines mesures de l'administration Trump d'\"usurper\" l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "\"La destitution n'est pas une r\u00e9ponse appropri\u00e9e \u00e0 un d\u00e9saccord \u00e0 propos d'une d\u00e9cision de justice\", avait rappel\u00e9 mardi John Roberts, le pr\u00e9sident de la plus haute juridiction du pays, dans le cadre d'une rarissime mise au point de la Cour supr\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-maison-blanche-accuse-les-juges-qui-se-sont-opposes-a-certaines-mesures-de-l-administration-trump-d-usurper-l-autorite-du-president-americain_7139712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash de la Germanwings : dix ans plus tard, retour sur le drame qui a traumatis\u00e9 l'Europe",
        "summary": "Le 24 mars 2015, un vol de la Germanwings s'\u00e9crasait dans les Alpes, avec 150 personnes \u00e0 son bord. Tr\u00e8s vite, l'enqu\u00eate va montrer que le copilote, Andreas Lubitz, a volontairement provoqu\u00e9 le crash, dans un geste suicidaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/crash-de-la-germanwings-dix-ans-plus-tard-retour-sur-le-drame-qui-a-traumatise-l-europe_7139688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Tarn et la Haute-Garonne seront plac\u00e9s en vigilance orange \"vent\" \u00e0 partir de jeudi \u00e0 21 heures, annonce M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Les rafales pourront atteindre \"jusqu'\u00e0 100 km/h aux portes de l'agglom\u00e9ration toulousaine\" dans la soir\u00e9e de jeudi \u00e0 vendredi, d\u00e9taille le pr\u00e9visionniste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/alertes-meteo-et-vigilances/le-tarn-et-la-haute-garonne-seront-places-en-vigilance-orange-vent-a-partir-de-jeudi-a-21-heures-annonce-meteo-france_7139691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers d'ex-otages fran\u00e7ais : le parquet requiert la perp\u00e9tuit\u00e9 pour \"oublier\" le \"criminel sans \u00e9tats d'\u00e2me\" Mehdi Nemmouche",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants du parquet antiterroriste avaient laiss\u00e9 peu de doute pendant leurs huit heures de r\u00e9quisitions sur la peine qu'ils r\u00e9clameraient mercredi contre celui qu'ils ont d\u00e9fini comme l'un des jihadistes les \"plus dangereux\" de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tueries/fusillade-au-musee-juif-de-bruxelles/mehdi-nemmouche/proces-des-geoliers-d-ex-otages-francais-le-parquet-requiert-la-perpetuite-pour-oublier-le-criminel-sans-etats-d-ame-mehdi-nemmouche_7139760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9trole russe : la flotte fant\u00f4me de Vladimir Poutine",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, les Occidentaux ont impos\u00e9 des sanctions aux Russes, notamment sur leur p\u00e9trole, mais elles sont contourn\u00e9es. Ainsi, des flottes fant\u00f4mes continuent d\u2019acheminer le p\u00e9trole russe et de le vendre \u00e0 d\u2019autres pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/petrole-russe-la-flotte-fantome-de-vladimir-poutine_7139682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]