[
    {
        "title": "Eaux en bouteilles trait\u00e9es ill\u00e9galement : une information judiciaire contre Nestl\u00e9",
        "summary": "Selon les informations de Franceinfo et du journal \"Le Monde\", une information judiciaire est ouverte contre Nestl\u00e9 dans l\u2019affaire des eaux contamin\u00e9es filtr\u00e9es et la multinationale suisse tente de bloquer les travaux de la Commission d\u2019enqu\u00eate charg\u00e9e de faire la lumi\u00e8re sur cette affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/info-franceinfo-le-monde-eaux-en-bouteilles-traitees-illegalement-une-information-judiciaire-contre-nestle_7020758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord Isra\u00ebl-Hamas : \"L'attente est d'autant plus terrible que les lib\u00e9rations vont s'\u00e9chelonner sur 42 jours\",  explique Olivier Jaoui, membre de la famille d'Ofer Kalderon",
        "summary": "Olivier Jaoui exprime aussi sa prudence, rappelant que \"le Hamas, qui est une organisation terroriste, peut \u00e0 tout moment changer d'avis\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/accord-israel-hamas-l-attente-est-d-autant-plus-terrible-que-les-liberations-vont-s-echelonner-sur-42-jours-explique-olivier-jaoui-membre-de-la-famille-d-ofer-kalderon_7020653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction de TikTok aux Etats-Unis : quels sont les sc\u00e9narios possibles pour l'avenir de la plateforme \u00e0 partir du 19 janvier\u00a0?",
        "summary": "Le r\u00e9seau social devient officiellement interdit aux Etats-Unis \u00e0 partir de dimanche. Mais la mise en \u0153uvre de cette interdiction demeure floue, notamment si Donald Trump s'implique dans ce dossier apr\u00e8s son investiture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/interdiction-de-tiktok-aux-etats-unis-quels-sont-les-scenarios-possibles-pour-l-avenir-de-la-plateforme-a-partir-du-19-janvier_7016111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Milliardaires, complotistes, stars de la t\u00e9l\u00e9vision... La nouvelle \u00e9quipe anticonformiste et tape-\u00e0-l'\u0153il de Donald Trump",
        "summary": "Les personnalit\u00e9s nomm\u00e9es \u00e0 des postes cl\u00e9s promettent un nouveau mandat agit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-la-nouvelle-equipe-de-donald-trump_7020827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quitter X n'est \"pas d'actualit\u00e9\" pour le gouvernement, annonce sa porte-parole",
        "summary": "M\u00eame si \"chaque ministre est libre de faire ce qu'il entend\", \"on ne peut pas se priver d'un tel outil de communication, touchant un tr\u00e8s large public, a d\u00e9clar\u00e9 Sophie Primas \u00e0 \"Ouest-France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/quitter-x-n-est-pas-d-actualite-pour-le-gouvernement-annonce-sa-porte-parole_7020869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avortement : 50 ans apr\u00e8s la loi Veil en France, visualisez la carte mondiale du droit \u00e0 l'avortement",
        "summary": "Il y a un demi si\u00e8cle, la loi l\u00e9galisant l'avortement port\u00e9e par la ministre de la Sant\u00e9 Simone Veil \u00e9tait promulgu\u00e9e. Comment ce droit \u00e0 l'IVG, entr\u00e9 dans la Constitution en mars 2024, est-il r\u00e9parti ailleurs dans le monde ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/avortement-50-ans-apres-la-loi-veil-en-france-visualisez-la-carte-mondiale-du-droit-a-l-avortement_7020167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 9 tonnes de coca\u00efne intercept\u00e9es au large de la Martinique",
        "summary": "Le patrouilleur Antilles-Guyane La Confiance a intercept\u00e9 un navire transportant plus de 9 tonnes de produits stup\u00e9fiants au large de la Martinique. Cette saisie marque la premi\u00e8re grande op\u00e9ration anti-drogue de l'ann\u00e9e 2025 pour les Forces arm\u00e9es aux Antilles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/plus-de-9-tonnes-de-cocaine-interceptees-au-large-de-la-martinique_7020806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline : deux militants des Soul\u00e8vements de la Terre relax\u00e9s",
        "summary": "Lors de l'audience en novembre, le parquet avait requis quatre mois de prison avec sursis et une amende de 3\u00a0000 euros \u00e0 l'encontre de Basile Dutertre, et deux mois de prison avec sursis et 1\u00a0500 euros d'amende contre L\u00e9na Lazare.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/sainte-soline-deux-militants-des-soulevements-de-la-terre-relaxes_7020785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Conclave\" des retraites : l'ancien directeur de l'Agirc-Arrco Jean-Jacques Marette choisi par Fran\u00e7ois Bayrou pour animer les discussions",
        "summary": "L'entourage du Premier ministre assure que ce nom satisfait les diff\u00e9rentes organisations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/conclave-des-retraites-l-ancien-directeur-de-l-agirc-arrco-jean-jacques-marette-propose-par-francois-bayrou-pour-animer-les-discussions_7020779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression dans le tramway de Caen : deux adolescents de 14 ans interpell\u00e9s, le caract\u00e8re homophobe n'est pas \u00e9tabli",
        "summary": "Un jeune homme de 19 ans avait racont\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie et frapp\u00e9, en raison de son orientation sexuelle, par un groupe d'une dizaine d'agresseurs dans le tramway.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/calvados/agression-dans-le-tramway-de-caen-deux-adolescents-de-14-ans-interpelles-le-caractere-homophobe-n-est-pas-etabli_7020887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme nucl\u00e9aire, guerre en Ukraine\u2026 A quoi va servir l'accord strat\u00e9gique que viennent de signer la Russie et l'Iran\u00a0?",
        "summary": "Vladimir Poutine a re\u00e7u le pr\u00e9sident iranien pour la signature d'accords diplomatiques, militaires et \u00e9conomiques. Ce document marque une nouvelle \u00e9tape du rapprochement des deux pays, tous deux vis\u00e9s par de multiples sanctions occidentales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/programme-nucleaire-guerre-en-ukraine-a-quoi-va-servir-l-accord-strategique-que-viennent-de-signer-la-russie-et-l-iran_7020026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2022 : la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Rousseau entendue comme suspecte dans l'enqu\u00eate sur sa domiciliation \u00e0 Paris",
        "summary": "L'\u00e9lue \u00e9cologiste a \u00e9t\u00e9 entendue le 10 janvier en audition libre \u00e0 la Brigade de r\u00e9pression de la d\u00e9linquance aux personnes, a fait savoir le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2022-la-deputee-sandrine-rousseau-entendue-comme-suspecte-sur-l-enquete-sur-sa-domiciliation-a-paris_7020710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme symboliquement Sylvester Stallone, Jon Voight et Mel Gibson \"ambassadeurs\" \u00e0 Hollywood",
        "summary": "Le futur pr\u00e9sident de 78\u00a0ans est rejet\u00e9 par nombre de stars de la musique et du cin\u00e9ma comme Taylor Swift, Beyonc\u00e9, Bruce Springsteen et George Clooney qui ont soutenu Kamala Harris \u00e0 la pr\u00e9sidentielle. Stallone, Voight et Gibson ont \u00e9t\u00e9, eux, aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/donald-trump-nomme-symboliquement-sylvester-stallone-jon-voight-et-mel-gibson-ambassadeurs-a-hollywood_7020509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vingt ans de r\u00e9clusion pour deux hommes apr\u00e8s la mort d'une octog\u00e9naire dans un cambriolage",
        "summary": "Tout au long de leur proc\u00e8s, \"les deux co-accus\u00e9s se sont accus\u00e9s mutuellement\" du crime qui leur est reproch\u00e9, a not\u00e9 l'avocat g\u00e9n\u00e9ral Philippe Renzi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/vingt-ans-de-reclusion-pour-deux-hommes-apres-la-mort-d-une-octogenaire-dans-un-cambriolage_7020812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Auditions de Pavel Durov devant la justice : le patron de Telegram assure que le r\u00e9seau \"n'a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 pour les criminels\"",
        "summary": "Interpell\u00e9 en France en ao\u00fbt 2024 et assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence, le fondateur du r\u00e9seau Telegram s'est d\u00e9fendu de favoriser les agissements criminels sur sa plateforme. Et s'est engag\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la mod\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/auditions-de-pavel-dourov-devant-la-justice-le-patron-de-telegram-assure-que-le-reseau-n-a-pas-ete-cree-pour-les-criminels_7020596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Diddl, la souris star des cours de r\u00e9cr\u00e9ation, de retour en octobre 2025",
        "summary": "Disparue depuis 2010 en France, la c\u00e9l\u00e8bre souris blanche va faire son retour dans les rayons sous la forme de peluches, de produits de papeterie ou de bagagerie, a annonc\u00e9 l'entreprise Kontiki.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/diddl-la-souris-star-des-cours-de-recreation-de-retour-en-octobre-2025_7020728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La seule langue que comprend Donald Trump, c'est lorsqu'on r\u00e9torque par la force\", selon l'\u00e9conomiste Joseph Stiglitz",
        "summary": "Le prix Nobel d'\u00e9conomie Joseph Stiglitz est l'invit\u00e9 \u00e9co de franceinfo, vendredi 17 janvier, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier livre\u00a0: \"Les routes de la libert\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/la-seule-langue-que-comprend-donald-trump-c-est-lorsqu-on-retorque-par-la-force-selon-l-economiste-joseph-stiglitz_6991577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un avion fran\u00e7ais pris pour cible par un radar de l'arm\u00e9e russe en mer Baltique, Paris d\u00e9nonce une \"action agressive\"",
        "summary": "Ce n'est \"pas acceptable\", a estim\u00e9 S\u00e9bastien Lecornu, le ministre des Arm\u00e9es, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/un-avion-francais-pris-pour-cible-par-un-radar-de-l-armee-russe-en-mer-baltique-paris-denonce-une-action-agressive_7020590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : \"les Fran\u00e7ais demandent l'abrogation\", affirme Lucie Castets",
        "summary": "Lucie Castets, candidate du NFP au poste de Premier ministre, est l'invit\u00e9e politique de franceinfo vendredi 17 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/lucie-castets/reforme-des-retraites-les-francais-demandent-l-abrogation-affirme-lucie-castets_7020740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tueur en s\u00e9rie \"le Gr\u00eal\u00e9\"\u00a0: les enqu\u00eateurs \u00e9tudient la piste d'une victime en Essonne",
        "summary": "Les investigations autour des crimes de Fran\u00e7ois V\u00e9rove se poursuivent. Les enqu\u00eateurs cherchent \u00e0 savoir si un homme tu\u00e9 par balles en 1990 \u00e0 Saint-Aubin est l'une de ses victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/tueur-en-serie-le-grele-les-enqueteurs-etudient-la-piste-d-une-victime-en-essonne_7020665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre de l'Agriculture Didier Guillaume est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 65 ans",
        "summary": "Il avait rejoint le gouvernement macroniste d'Edouard Philippe de 2018 \u00e0 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-ancien-ministre-de-l-agriculture-didier-guillaume-est-mort_7020491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La com\u00e9dienne Joan Plowright, figure du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma, est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 95\u00a0ans",
        "summary": "Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e durant pr\u00e8s de trente\u00a0ans \u00e0 l'une des l\u00e9gendes du th\u00e9\u00e2tre et du cin\u00e9ma britannique, Laurence Olivier, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1989.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/la-comedienne-joan-plowright-figure-du-theatre-et-du-cinema-est-morte-a-l-age-de-95-ans_7020356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron annonce une nouvelle conf\u00e9rence internationale \u00e0 Paris \"pour la reconstruction\" du Liban",
        "summary": "Le Liban sort d'une guerre d\u00e9vastatrice entre le Hezbollah et Isra\u00ebl, \u00e0 laquelle un accord de cessez-le-feu a mis fin le 27 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/explosions-a-beyrouth/emmanuel-macron-annonce-une-nouvelle-conference-internationale-a-paris-pour-la-reconstruction-du-liban_7020455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : la Cour des comptes rendra le 19 f\u00e9vrier son rapport sur le financement du syst\u00e8me",
        "summary": "Cette mission doit permettre d'\"\u00e9tablir les bilans chiffr\u00e9s les plus indiscutables possibles\", a fait valoir le Premier ministre vendredi, lors de la premi\u00e8re r\u00e9union avec les partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-la-cour-des-comptes-rendra-le-19-fevrier-son-rapport-sur-le-financement-du-systeme_7020278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles\u00a0: l'organisation des Jeux olympiques de 2028 est-elle menac\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Alors que les flammes ont d\u00e9truit plus de 16\u00a0000\u00a0hectares en plein mois de janvier, le risque de nouveaux feux pendant la comp\u00e9tition inqui\u00e8te, tout comme le co\u00fbt des reconstructions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/incendies-a-los-angeles-l-organisation-des-jeux-olympiques-de-2028-est-elle-menacee_7019840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'ancien commissaire europ\u00e9en Thierry Breton a-t-il eu le droit de rejoindre le comit\u00e9 consultatif de Bank of America ?",
        "summary": "L'int\u00e9ress\u00e9 avait annonc\u00e9 la nouvelle \u00e0 la Commission europ\u00e9enne en octobre. Malgr\u00e9 les critiques, le comit\u00e9 d'\u00e9thique a assur\u00e9 que ce nouveau poste \u00e9tait \"compatible\" avec les trait\u00e9s en vigueur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/pourquoi-l-ancien-commissaire-europeen-thierry-breton-a-t-il-eu-le-droit-de-rejoindre-le-comite-consultatif-de-bank-of-america_7020146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le brevet des coll\u00e8ges ne sera finalement pas obligatoire pour entrer en seconde",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale, Elisabeth Borne, est revenue sur cette d\u00e9cision de sa pr\u00e9d\u00e9cesseure Anne Genetet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/guide-parents/college/le-brevet-des-colleges-ne-sera-finalement-pas-obligatoire-pour-entrer-en-seconde-annonce-le-ministere-de-l-education-nationale_7020068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe\u00a0: visualisez la pouss\u00e9e de fi\u00e8vre de cet hiver en France en trois graphiques",
        "summary": "La part des consultations li\u00e9es \u00e0 des syndromes grippaux s'est intensifi\u00e9e au cours de la deuxi\u00e8me semaine de janvier. La tendance pourrait s'inverser dans les h\u00f4pitaux, mais la pression reste importante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/epidemie-de-grippe-visualisez-la-poussee-de-fievre-de-cet-hiver-en-france-en-trois-graphiques_7017857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt : quatre indices pour d\u00e9masquer les \"brouteurs\", ces escrocs qui jouent avec les sentiments de leurs victimes",
        "summary": "Les arnaques \u00e0 l'amour se multiplient sur les r\u00e9seaux sociaux. Aid\u00e9 par deux \"chasseurs de brouteurs\", franceinfo vous donne quelques cl\u00e9s pour \u00e9viter ces escroqueries.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/quatre-indices-pour-demasquer-les-brouteurs-ces-escrocs-qui-jouent-avec-les-sentiments-de-leurs-victimes_7018103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'il n'y avait pas eu de 49.3, on n'en serait pas l\u00e0\" : comment la r\u00e9forme des retraites continue d'empoisonner le second mandat d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s de nombreuses manifestations et une adoption par 49.3, la \"m\u00e8re des r\u00e9formes\" est remise \"en chantier\" par Fran\u00e7ois Bayrou, pour une dur\u00e9e pr\u00e9vue de trois mois. Le camp pr\u00e9sidentiel entend, lui, d\u00e9fendre un h\u00e9ritage contest\u00e9 mais jug\u00e9 n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/s-il-n-y-avait-pas-eu-de-49-3-on-n-en-serait-pas-la-comment-la-reforme-des-retraites-continue-d-empoisonner-le-second-mandat-d-emmanuel-macron_7019990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ici, tout le monde d\u00e9teste Donald Trump, mais...\"\u00a0: \u00e0 New York, l'espoir d'une pr\u00e9sidence \"probitcoin\" a converti des passionn\u00e9s de cryptomonnaies",
        "summary": "Le r\u00e9publicain, investi lundi, a promis de faire des Etats-Unis la \"capitale mondiale du bitcoin et des cryptomonnaies\", s'attirant de nouveaux \u00e9lecteurs parmi les clients d'un bar new-yorkais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-ici-tout-le-monde-deteste-donald-trump-mais-a-new-york-l-espoir-d-une-presidence-probitcoin-a-converti-des-passionnes-de-cryptomonnaies_7018385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernements maintenus, battus ou mis en minorit\u00e9... Comment les \u00e9lections de 2024 ont-elles chang\u00e9 la carte politique du monde ?",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2024 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par une conjonction in\u00e9dite d'\u00e9lections \u00e0 travers le monde. Au total, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la population mondiale \u00e9tait concern\u00e9e par une \u00e9lection d'ampleur nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/carte-gouvernements-maintenus-battus-ou-mis-en-minorite-comment-les-elections-de-2024-ont-elles-change-la-carte-politique-du-monde_6979586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils sont venus et ont tout vid\u00e9\"\u00a0: apr\u00e8s les accusations contre l'abb\u00e9 Pierre, les habitants de son village d'Esteville tournent douloureusement la page du religieux",
        "summary": "Ecole d\u00e9baptis\u00e9e, fermeture du centre d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa m\u00e9moire... La commune de Seine-Maritime o\u00f9 le fondateur d'Emma\u00fcs est enterr\u00e9 depuis 2007 a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e par les multiples accusations de violences sexuelles qui le visent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/reportage-ils-sont-venus-et-ont-tout-vide-apres-les-accusations-contre-l-abbe-pierre-les-habitants-de-son-village-d-esteville-tournent-douloureusement-la-page-du-religieux_7020098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le gouvernement isra\u00e9lien approuve l'accord avec le Hamas et promet la premi\u00e8re lib\u00e9ration de 737 prisonniers palestiniens",
        "summary": "Parmi les prisonniers appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s se trouve Zakaria Zubeidi, responsable de plusieurs attentats contre des civils isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-treve-a-gaza-le-gouvernement-israelien-approuve-l-accord-avec-le-hamas-et-promet-la-premiere-liberation-de-737-prisonniers-palestiniens_7022027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Corse est plac\u00e9e en vigilance orange \"pluie-inondation\" \u00e0 partir de samedi soir",
        "summary": "Cette alerte d\u00e9bute \u00e0 20 heures en Corse-du-Sud et \u00e0 22 heures en Haute-Corse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/la-corse-est-placee-en-vigilance-orange-pluie-inondation-a-partir-de-samedi-soir_7021997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre concours de sosie et d\u00e9monstrations de voltige, quand l'Open d'Australie devient un parc d'attractions pour attirer son public",
        "summary": "Le Majeur australien se diff\u00e9rencie des autres Grands Chelems sur le plan \u00e9conomique. Avec moins de droits TV et d'hospitalit\u00e9s, il a d\u00fb rechercher d'autres sources de revenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/entre-concours-de-sosie-et-demonstrations-de-voltige-quand-l-open-d-australie-devient-un-parc-d-attractions-pour-attirer-son-public_7007771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un mois de formation, c'est trop peu\" : en Ukraine, les d\u00e9boires de la brigade Anne de Kiev, form\u00e9e en France",
        "summary": "Selon la presse ukrainienne, 1700 des 5000 soldats de la brigade Anne de Kiev, form\u00e9s par la France, auraient d\u00e9sert\u00e9 d\u00e8s son d\u00e9ploiement. Ceux qui restent \u00e9voquent le fiasco du bout des l\u00e8vres mais essaient d'aller de l'avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-un-mois-de-formation-c-est-trop-peu-en-ukraine-les-deboires-de-la-brigade-anne-de-kiev-formee-en-france_7020221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Ga\u00ebl Monfils cr\u00e9e l'exploit en \u00e9liminant le n\u00b04 mondial Taylor Fritz au 3e tour",
        "summary": "A 38 ans, le Fran\u00e7ais a sign\u00e9 l'une des victoires les plus retentissantes de sa carri\u00e8re en tournoi du Grand Chelem, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-gael-monfils-cree-l-exploit-en-eliminant-le-n-4-mondial-taylor-fritz-au-3e-tour_7022045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les gens veulent tous aller voir de leurs propres yeux ce qui reste\"\u00a0: dans la bande de Gaza, l'envie et la peur m\u00eal\u00e9es pour les habitants d\u00e9plac\u00e9s",
        "summary": "Alors que le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 l'accord de cessez-le-feu avec le Hamas dans la bande de Gaza, les Palestiniens d\u00e9plac\u00e9s pendant la guerre se pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 retourner enfin chez eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/les-gens-veulent-tous-aller-voir-de-leurs-propres-yeux-ce-qui-reste-dans-la-bande-de-gaza-l-envie-et-la-peur-melees-pour-les-habitants-deplaces_7020752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quatre personnes sont mortes apr\u00e8s une attaque russe \u00e0 Kiev",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans un b\u00e2timent non r\u00e9sidentiel du district Shevchenkivsky, selon le maire de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quatre-personnes-sont-mortes-apres-une-attaque-russe-a-kiev_7022120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : et si Violette Dorange, du haut de ses 23 ans, \u00e9tait la vraie grande gagnante de la course ?",
        "summary": "Elle n\u2019a pas besoin d\u2019un troph\u00e9e pour briller. \u00c0 23 ans, Violette Dorange a boulevers\u00e9 le Vend\u00e9e Globe et conquis bien plus qu\u2019un podium : elle a captiv\u00e9 le grand public. Avec ses doutes, sa joie et son sourire apr\u00e8s les temp\u00eates, elle touche un public bien au-del\u00e0 des passionn\u00e9s de voile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/violette-dorange-et-si-c-etait-elle-la-vraie-grande-gagnante-du-vendee-globe_7021994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Kvaratskhelia, \"une ic\u00f4ne\" en G\u00e9orgie pr\u00eate \u00e0 enchanter le PSG",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain s'est offert les services de l'attaquant Khvicha Kvaratskhelia, en provenance de Naples. \u00c0 23 ans, il est une v\u00e9ritable star dans son pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/ligue-1-kvaratskhelia-une-icone-en-georgie-prete-a-enchanter-le-psg_7020557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TikTok annonce sa fermeture dimanche aux Etats-Unis apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame",
        "summary": "Sa disparition am\u00e9ricaine est quasi certaine, \u00e0 moins d'une intervention de derni\u00e8re minute du gouvernement de Joe Biden. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il laisserait son successeur, Donald Trump, trancher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/tiktok-annonce-sa-fermeture-dimanche-aux-etats-unis-apres-la-decision-de-la-cour-supreme_7022102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai l'impression d'\u00eatre trait\u00e9e comme une terroriste\" : la \"d\u00e9tresse\" des \u00e9trangers vis\u00e9s par une obligation de quitter le territoire",
        "summary": "Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a d\u00e9nonc\u00e9 mardi le faible taux d\u2019ex\u00e9cution des OQTF, les obligations de quitter le territoire fran\u00e7ais. Travail, \u00e9tudes, relations\u2026 Des personnes \u00e9trang\u00e8res vis\u00e9es par cette proc\u00e9dure administrative t\u00e9moignent des cons\u00e9quences sur leur vie personnelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/temoignages-j-ai-l-impression-d-etre-traitee-comme-une-terroriste-la-detresse-des-etrangers-vises-par-une-oqtf-une-obligation-de-quitter-la-france_7021967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a conditionne leurs vies\" : face \u00e0 Parcoursup, les \u00e9l\u00e8ves sont sous pression",
        "summary": "La plateforme pour les \u00e9tudes et formations de la rentr\u00e9e 2025 est ouverte depuis ce mercredi. \u00c9l\u00e8ves, parents et professionnels de sant\u00e9 constatent une angoisse importante g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par un syst\u00e8me jug\u00e9 encore trop opaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignages-des-que-j-ai-une-mauvaise-note-je-pleure-ca-conditionne-leurs-vies-face-a-parcoursup-les-eleves-sont-sous-pression_7021844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : comment va se passer la premi\u00e8re \u00e9tape de l'accord de tr\u00eave entre le Hamas et Isra\u00ebl qui d\u00e9bute dimanche ?",
        "summary": "L'entr\u00e9e en vigueur de la tr\u00eave sera effective dimanche \u00e0 8h30, heure locale, et ouvrira la premi\u00e8re \u00e9tape de l'accord entre les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes et le mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-comment-va-se-passer-la-premiere-etape-de-l-accord-de-treve-entre-le-hamas-et-israel-qui-debute-dimanche_7022108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On lui reproche d'\u00eatre noire et talentueuse\" : une candidate de la Star Academy victime d'une vague de racisme",
        "summary": "La candidate du t\u00e9l\u00e9crochet diffus\u00e9 sur TF1 est victime de nombreux propos racistes diffus\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux. Un comit\u00e9 de soutien s'est form\u00e9 pour la soutenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/on-lui-reproche-d-etre-noire-et-talentueuse-une-candidate-de-la-star-academy-victime-d-une-vague-de-racisme_7020848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : comment expliquer l\u2019\u00e9tat de gr\u00e2ce de Ga\u00ebl Monfils, qualifi\u00e9 en huiti\u00e8mes de finale ?",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais poursuit son tr\u00e8s bon d\u00e9but d'ann\u00e9e. Apr\u00e8s un titre \u00e0 Auckland (Nouvelle-Z\u00e9lande), il s'est offert samedi la t\u00eate de s\u00e9rie num\u00e9ro 4 \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-comment-expliquer-l-etat-de-grace-de-gael-monfils-qualifie-en-huitiemes-de-finale_7022048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : Elon Musk, autoproclam\u00e9 \"gamer\" de haut niveau, moqu\u00e9 apr\u00e8s une mauvaise performance",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir commis ce que des joueurs consid\u00e8rent comme des erreurs de d\u00e9butant lors d'une partie en direct \u00e0 \"Path of Exile II\", des amateurs ont estim\u00e9 que le milliardaire mentait sur son niveau, lui qui affirme \u00eatre l'un des meilleurs joueurs du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/jeux-video-elon-musk-autoproclame-gamer-de-haut-niveau-moque-apres-une-mauvaise-performance_7022189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le corps d'une femme d\u00e9couvert dans une maison en Vend\u00e9e apr\u00e8s les aveux de son compagnon",
        "summary": "Un homme ivre s'est pr\u00e9sent\u00e9 au commissariat de Cambrai pour faire cette r\u00e9v\u00e9lation, selon le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/le-corps-d-une-femme-decouvert-dans-une-maison-en-vendee-apres-les-aveux-de-son-compagnon_7022282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Iran, deux juges de la Cour supr\u00eame assassin\u00e9s dans leur bureau par un homme qui s'est suicid\u00e9",
        "summary": "Aucune information n'a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e sur les motivations de l'auteur des faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/en-iran-deux-juges-de-la-cour-supreme-ont-ete-assassines-dans-leur-bureau_7022243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un avenir radieux\" : Pierre Lemaitre brosse les Trente\u00a0Glorieuses comme le terreau du chaos contemporain",
        "summary": "R\u00eaves de progr\u00e8s, prosp\u00e9rit\u00e9, Guerre froide, naissance de la t\u00e9l\u00e9vision, espionnage et violences sexuelles sont au programme de ce troisi\u00e8me volume de la saga Pelletier pendant les Trente\u00a0Glorieuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/un-avenir-radieux-pierre-lemaitre-brosse-les-trente-glorieuses-comme-le-terreau-du-chaos-contemporain_7020275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concertation sur les retraites : \"Il n'y aura pas d'accord global\", pr\u00e9vient le d\u00e9put\u00e9 LFI Eric Coquerel",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI de Seine-Saint-Denis \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\", samedi 18 janvier 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/8h30-fauvelle-dely/concertation-sur-les-retraites-il-n-y-aura-pas-d-accord-global-previent-le-depute-lfi-eric-coquerel_6992963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : le Norv\u00e9gien Johannes Boe arr\u00eatera sa carri\u00e8re d\u00e8s le mois de mars, moins d'un an avant les JO",
        "summary": "L'actuel num\u00e9ro 1 mondial a annonc\u00e9 samedi qu'il \u00e9tait revenu sur sa d\u00e9cision de poursuivre sa carri\u00e8re jusqu'aux Jeux de Milan 2026. Le biathl\u00e8te a expliqu\u00e9 vouloir se consacrer \u00e0 sa famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-le-norvegien-johannes-boe-arretera-sa-carriere-des-le-mois-de-mars-moins-d-un-an-avant-les-jo_7022327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Onze bless\u00e9s, dont un grave, apr\u00e8s l'effondrement d'une terrasse en bois pr\u00e8s de Rouen",
        "summary": "La terrasse en bois d'une maison individuelle s'est effondr\u00e9e ce vendredi 17 janvier dans la soir\u00e9e \u00e0 Bois-Guillaume, en Seine-Maritime, sous le poids de la trentaine de personnes qui y stationnaient. La terrasse \u00e9tait situ\u00e9e \u00e0 environ trois m\u00e8tres du sol. Onze personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans la chute, dont une gravement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/onze-blesses-dont-un-grave-apres-l-effondrement-d-une-terrasse-en-bois-pres-de-rouen_7022153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gion d'honneur et ordre national du M\u00e9rite : une centaine d'artisans et d'entrepreneurs ayant particip\u00e9 au chantier de Notre-Dame de Paris d\u00e9cor\u00e9s",
        "summary": "Ces hommes et femmes qui ont contribu\u00e9 \u00e0 restaurer la cath\u00e9drale sont d\u00e9cor\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s de Philippe Jost, tandis que des personnalit\u00e9s comme l'actrice Camille Cottin et l'humoriste Laurent Gerra sont aussi faits \"chevalier\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/legion-d-honneur-une-promotion-speciale-notre-dame-de-paris-en-plus-de-la-promotion-traditionnelle-decalee_7022270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Inde, un homme reconnu coupable du viol et du meurtre d'une m\u00e9decin dans un h\u00f4pital",
        "summary": "Ce crime avait suscit\u00e9 l'indignation en ao\u00fbt dernier dans ce pays o\u00f9 les violences sexuelles contre les femmes sont tr\u00e8s courantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/en-inde-un-homme-a-ete-reconnu-coupable-du-viol-et-du-meurtre-d-une-medecin-dans-un-hopital_7022315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : avec Learner Tien, 19 ans, en huiti\u00e8mes de finale, la Next Gen est d\u00e9j\u00e0 au rendez-vous des Grands Chelems",
        "summary": "Le jeune Am\u00e9ricain de 19 ans fait d\u00e9j\u00e0 beaucoup parler de lui \u00e0 Melbourne. Sorti des qualifications, il encha\u00eene les performances et s'est qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale, samedi, d\u00e8s sa premi\u00e8re participation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-avec-un-learner-tien-19-ans-en-huitiemes-de-finale-la-next-gen-est-deja-au-rendez-vous-des-grands-chelems_7022225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Du c\u0153ur \u00e0 la main\u00a0: Dolce &amp;\u00a0Gabbana\" au Grand\u00a0Palais est une \u00e9poustouflante immersion dans l'univers cr\u00e9atif et luxueux du duo italien",
        "summary": "Apr\u00e8s un lancement au Palazzo Reale de Milan \u2013\u00a0o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 internationalement salu\u00e9e\u00a0\u2013 l'exposition s'installe \u00e0 Paris. Spectaculaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/metiers-art/du-c-ur-a-la-main-dolce-gabbana-au-grand-palais-est-une-epoustouflante-immersion-dans-l-univers-creatif-et-luxueux-du-duo-italien_6985106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Bolivie, un juge ordonne l'arrestation de l'ancien pr\u00e9sident Evo Morales dans une affaire de traite de mineure",
        "summary": "Selon le parquet, l'ancien chef d'Etat aurait entretenu une relation avec une mineure en 2015. Une petite fille serait n\u00e9e un an plus tard, avec le consentement des parents en \u00e9change d'avantages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/bolivie-un-juge-ordonne-l-arrestation-d-evo-morales-dans-une-affaire-de-traite-de-mineure-l-ancien-president-denonce-une-justice-partiale_7022348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous constatons d\u00e9j\u00e0 les effets d'une administration plus amicale\" : aux Etats-Unis, le secteur p\u00e9trolier se r\u00e9jouit du retour de Trump",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident am\u00e9ricain sera investi lundi. Il a d\u00e9j\u00e0 promis une baisse des co\u00fbts de l'\u00e9nergie et la hausse de la production de p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-nous-constatons-deja-les-effets-d-une-administration-plus-amicale-aux-etats-unis-le-secteur-petrolier-se-rejouit-du-retour-de-donald-trump_7022123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge en Espagne fait une trentaine de bless\u00e9s, dont plusieurs graves, \u00e0 la fronti\u00e8re fran\u00e7aise",
        "summary": "L'accident est survenu dans la station de ski d'Ast\u00fan, situ\u00e9e dans les Pyr\u00e9n\u00e9es, entre les cols du Pourtalet et du Somport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/un-accident-de-telesiege-en-espagne-fait-une-trentaine-de-blesses-dont-plusieurs-graves-a-la-frontiere-francaise_7022405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Du charbon dans les veines\" au th\u00e9\u00e2tre Saint-Georges\u00a0: la mine, la mort, l'amour",
        "summary": "Jean-Philippe Daguerre dresse la photographie d'une \u00e9poque avec beaucoup de tendresse et d'humour. Subtil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/du-charbon-dans-les-veines-au-theatre-saint-georges-la-mine-la-mort-l-amour_7020200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les secours sauvent 68 migrants \u00e0 bord d'une embarcation en mer au large de Calais",
        "summary": "Les 68 personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues et d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 quai \u00e0 Calais, avant d'\u00eatre prises en charge par les secours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/migrants-a-calais/les-secours-sauvent-68-migrants-a-bord-d-une-embarcation-en-mer-au-large-de-calais_7022447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout ce qu'on veut, c'est un toit o\u00f9 dormir\"\u00a0: l'occupation de La Ga\u00eet\u00e9 Lyrique par 300 jeunes migrants se poursuit \u00e0 Paris",
        "summary": "La mairie demande \u00e0 l'Etat de se mobiliser pour trouver une solution d'h\u00e9bergement pour les 300 jeunes migrants qui occupent, depuis un mois, le th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-tout-ce-qu-on-veut-c-est-un-toit-ou-dormir-l-occupation-de-la-gaite-lyrique-par-300-jeunes-migrants-se-poursuit-a-paris_7022174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]