[
    {
        "title": "Les Etats-Unis peuvent-ils emp\u00eacher les avions F-35 des arm\u00e9es europ\u00e9ennes de d\u00e9coller\u00a0?",
        "summary": "Plusieurs pays europ\u00e9ens ont point\u00e9 r\u00e9cemment l'enjeu de l'omnipr\u00e9sence du mat\u00e9riel am\u00e9ricain dans le domaine a\u00e9rien et la question de la souverainet\u00e9 de l'Europe en mati\u00e8re d'armement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-les-etats-unis-peuvent-ils-empecher-les-avions-f-35-des-armees-europeennes-de-decoller_7118070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ursula von der Leyen estime que les Etats-Unis sont encore des \"alli\u00e9s\" de l'Union europ\u00e9enne malgr\u00e9 les attaques de Donald Trump",
        "summary": "\"Nous sommes alli\u00e9s, mais\u00a0cela signifie que tous les alli\u00e9s doivent prendre leurs responsabilit\u00e9s\", a soulign\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/malgre-les-attaques-de-donald-trump-contre-l-ue-ursula-von-der-leyen-estime-que-les-etats-unis-sont-encore-des-allies_7119840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vent : plus de 2\u00a0000 foyers toujours priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 dans le Sud, principalement dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "summary": "Les Bouches-du-Rh\u00f4ne et l'H\u00e9rault \u00e9taient plac\u00e9s dimanche en vigilance orange au vent par M\u00e9t\u00e9o France. Dimanche soir, il n'y a plus aucun d\u00e9partement en vigilance orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/vents-violents-2-500-foyers-prives-d-electricite-dans-les-bouches-du-rhone-600-foyers-concernes-dans-l-herault-et-380-en-dordogne_7119786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roumanie : le candidat d'extr\u00eame droite Calin Georgescu, favori dans les sondages, exclu de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le sexag\u00e9naire est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une campagne de soutien illicite sur la plateforme TikTok lors de la pr\u00e9sidentielle de novembre dernier, annul\u00e9e par les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/roumanie-le-candidat-d-extreme-droite-calin-georgescu-favori-dans-les-sondages-exclu-de-la-presidentielle_7120086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : \"Nous refusons toute alliance avec des partis ou des formations qui pr\u00f4neraient des valeurs qui ne sont pas les n\u00f4tres\", affirme le maire de Rouen Nicolas Mayer-Rossignol",
        "summary": "L'\u00e9lu socialiste affirme que \"tant que\" La France insoumise \"est dans une strat\u00e9gie agressive\", il n'y aura pas d'alliance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/congres-du-ps/congres-du-ps-nous-refusons-toute-alliance-avec-des-partis-ou-des-formations-qui-proneraient-des-valeurs-qui-ne-sont-pas-les-notres-affirme-le-maire-de-rouen-nicolas-mayer-rossignol_7120119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affrontements en Syrie\u00a0: plus de 830 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des violences depuis jeudi, le nouveau dirigeant syrien appelle \u00e0 l'unit\u00e9",
        "summary": "Ce nouveau bilan donn\u00e9 dimanche par l'Observatoire syrien des droits de l'homme porte \u00e0 1 311 le nombre total de morts dans les violences qui touchent le pays depuis trois jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-plus-de-700-civils-ont-ete-tues-dans-des-violences-depuis-jeudi-selon-l-observatoire-syrien-des-droits-de-l-homme_7119540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois est toujours dans un \u00e9tat \"stable\", avec \"de l\u00e9g\u00e8res am\u00e9liorations\" selon le Vatican",
        "summary": "Dans la matin\u00e9e, le Vatican avait fait savoir que Fran\u00e7ois avait pass\u00e9 une \"nuit calme\" \u00e0 l'h\u00f4pital Gemelli de Rome.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-est-toujours-dans-un-etat-stable-avec-de-legeres-ameliorations-selon-le-vatican_7120098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la France va mobiliser 195\u00a0millions d'euros pour Kiev gr\u00e2ce aux int\u00e9r\u00eats des avoirs russes gel\u00e9s, annonce S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Cette somme \"permettra de livrer des obus de 155 mm ainsi que des bombes planantes AASM qui arment les Mirage 2000 ukrainiens\", explique le ministre des Arm\u00e9es dans \"La Tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-france-va-mobiliser-195-millions-d-euros-pour-kiev-grace-aux-interets-des-avoirs-geles-russes-annonce-sebastien-lecornu_7119519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SOS M\u00e9diterran\u00e9e annonce avoir port\u00e9 secours \u00e0 25 migrants au large de la Libye",
        "summary": "Selon les chiffres de l'Organisation internationale pour les migrations, 247 personnes qui tentaient de rejoindre l'Europe ont disparu ou sont morts en mer M\u00e9diterran\u00e9e en 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/sos-mediterranee-annonce-avoir-porte-secours-a-25-migrants-au-large-de-la-libye_7120068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl va cesser de fournir de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "L'unique ligne \u00e9lectrique entre Isra\u00ebl et Gaza alimente la principale usine de dessalement d'eau du territoire palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-au-proche-orient-israel-va-cesser-de-fournir-de-l-electricite-a-gaza_7120026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9localis\u00e9s\" : \"C\u2019est une histoire good movie, on sort du film avec la patate\", raconte l'humoriste Redouane Bougheraba",
        "summary": "Redouane Bougheraba est le roi de la punchline. Il est aussi le premier humoriste \u00e0 avoir rempli le stade V\u00e9lodrome de Marseille dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne. Il joue dans le film \"D\u00e9localis\u00e9s\" qui sort le 12 mars prochain au cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/franceinfo/l-interview-culture/l-interview-culture-du-dimanche-9-mars-2025_7120080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Argentine : au moins 16 personnes sont mortes, selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "Pr\u00e8s de 1\u00a0000 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es de la ville portuaire de Bah\u00eda Blanca, pr\u00e8s de Buenos Aires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/inondations-en-argentine-au-moins-16-personnes-sont-mortes-selon-les-autorites_7120074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : intouchables sur le relais de Nove Mesto, les Fran\u00e7aises remportent le globe de cristal de la discipline",
        "summary": "Championnes du monde en titre de la discipline, les Bleues ont sign\u00e9 leur premi\u00e8re victoire en Coupe du monde de la saison, dimanche, en R\u00e9publique tch\u00e8que.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-intouchables-sur-le-relais-de-nove-mesto-les-francaises-remportent-le-globe-de-cristal-de-la-discipline_7119924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le futur chancelier allemand, Friedrich Merz, se dit \u00e0 nouveau ouvert \u00e0 l'\u00e9largissement par la France de son bouclier nucl\u00e9aire en Europe",
        "summary": "Dans un entretien sur une radio allemande, le futur chef de gouvernement a toutefois soulign\u00e9 que toute discussion en Europe se ferait en compl\u00e9ment de l'alliance avec les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/le-futur-chancelier-allemand-friedrich-merz-se-dit-a-nouveau-ouvert-a-l-elargissement-par-la-france-de-son-bouclier-nucleaire-en-europe_7119936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies abandonne un projet de centrale photovolta\u00efque en Guyane : la collectivit\u00e9 territoriale appelle la compagnie \u00e0 \"revenir aux tables des discussions\"",
        "summary": "Le projet de centrale photovolta\u00efque Maya en Guyane a perdu le soutien des pouvoirs publics selon TotalEnergies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/energies-fossiles/totalenergies/totalenergies-abandonne-un-projet-de-centrale-photovoltaique-en-guyane-la-collectivite-territoriale-appelle-la-compagnie-a-revenir-aux-tables-des-discussions_7120014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : le r\u00e9sum\u00e9 de la large victoire de l'Angleterre face \u00e0 l'Italie",
        "summary": "A Twickenham, le XV de la Rose s'est d\u00e9fait sans encombre de la Squadra Azzurra, qui a d\u00e9sormais encaiss\u00e9 120 points sur ses deux derniers matchs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/videos/video-six-nations-2025-le-resume-de-la-large-victoire-de-l-angleterre-face-a-l-italie_7119963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : Antoine Dupont annonce souffrir d'une rupture des ligaments crois\u00e9s du genou droit",
        "summary": "Le capitaine du XV de France est sorti sur blessure peu avant la demi-heure de jeu lors du choc en Irlande, samedi 8 mars, face \u00e0 l'Irlande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-antoine-dupont-annonce-souffrir-d-une-rupture-des-ligaments-croises-du-genou-droit_7119822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky s'excuse avec humour de ne pas \u00eatre \"en costume\" pour une c\u00e9r\u00e9monie, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'altercation avec Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien porte des v\u00eatements aux accents militaires depuis le d\u00e9but de l'invasion russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-s-excuse-avec-humour-de-ne-pas-etre-en-costume-en-reference-a-l-altercation-a-la-maison-blanche-avec-donald-trump_7119984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2025 : trop puissant au sprint, Tim Merlier remporte la premi\u00e8re \u00e9tape devant Arnaud D\u00e9mare",
        "summary": "Le Belge s'est impos\u00e9 devant le Fran\u00e7ais Arnaud D\u00e9mare et l'Italien Alberto Dainese lors de la premi\u00e8re \u00e9tape qui se disputait autour du Perray-en-Yvelines, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2025-tim-merlier-remporte-la-premiere-etape-devant-arnaud-demare_7119837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: le plan de Donald Trump pour d\u00e9placer les Gazaouis \"prend forme\", affirme un ministre isra\u00e9lien",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait lanc\u00e9 l'id\u00e9e, d\u00e9nonc\u00e9e par l'ONU, d'une prise de contr\u00f4le de la bande de Gaza par les Etats-Unis pour la reconstruire et en faire la \"Riviera du Moyen-Orient\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-au-proche-orient-le-plan-de-donald-trump-pour-deplacer-les-gazaouis-prend-forme-affirme-un-ministre-israelien_7119888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il avait besoin de s'asseoir 30\u00a0secondes, il s'est assis vingt\u00a0ans\"\u00a0: comment cette r\u00e9plique de \"Bref\u00a02\" r\u00e9sonne avec la vie de nombreux t\u00e9l\u00e9spectateurs",
        "summary": "Dans la suite de la s\u00e9rie culte de Kyan Khojandi, cette phrase \u00e9voque la lente reconstruction du personnage incarn\u00e9 par Jean-Paul Rouve, apr\u00e8s une rupture amoureuse. Des internautes s'en sont saisis pour exprimer d'autres regrets ou frustrations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/il-avait-besoin-de-s-asseoir-30-secondes-il-s-est-assis-20-ans-comment-cette-replique-de-bref-2-resonne-avec-la-vie-de-nombreux-telespectateurs_7111443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie\u00a0: les enfants palestiniens priv\u00e9s d'\u00e9cole, victimes collat\u00e9rales des incursions isra\u00e9liennes",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a ouvert en janvier un nouveau front dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens en Cisjordanie, pour lutter contre ce qu'elle consid\u00e8re comme des bastions des groupes arm\u00e9s palestiniens, dont le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/reportage-cisjordanie-les-enfants-palestiniens-prives-d-ecole-victimes-collaterales-des-incursions-israeliennes_7113780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : le relais fran\u00e7ais remporte une cinqui\u00e8me victoire en Coupe du monde cette saison et s'offre le globe de cristal de la discipline",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France a remport\u00e9 le cinqui\u00e8me et dernier relais masculin de l'hiver en biathlon, dimanche, et signe un retentissant 5 sur 5.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-le-relais-francais-remporte-une-cinquieme-victoire-en-coupe-du-monde-cette-saison-et-s-offre-le-globe-de-cristal-de-la-discipline_7119834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le dramaturge sud-africain Athol Fugard est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans",
        "summary": "Auteur de plus de 30 pi\u00e8ces, Athol Fugard a re\u00e7u de nombreux prix parmi lesquels en 2011 un Tony Award pour l'ensemble de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/le-dramaturge-sud-africain-athol-fugard-est-mort-a-l-age-de-92-ans_7119987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Reine m\u00e8re\" : Manele Labini invite Camelia Jordana et le fant\u00f4me de Charles Martel dans un second film plein de fantaisie",
        "summary": "Damien Bonnard, hyper \u00e0 l'aise dans sa cotte de mailles, partage l'affiche de ce conte moderne avec Camelia Jordana, parfaite dans un r\u00f4le de \"Reine m\u00e8re\" taill\u00e9 pour elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/reine-mere-manele-labini-invite-camelia-jordana-et-le-fantome-de-charles-martel-dans-un-second-film-plein-de-fantaisie_7088676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur \u00e9tudie la dissolution de cinq groupes de supporters de Ligue 1 et de Ligue 2",
        "summary": "Les cinq groupes de supporters vis\u00e9s par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur sont la Brigade Loire (Nantes), les Magic Fans et les Green Angels (Saint-\u00c9tienne), les Offenders (Strasbourg) et la L\u00e9gion X (Paris FC).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/le-ministere-de-l-interieur-etudie-la-dissolution-de-cinq-groupes-de-supporters-de-ligue-1-et-de-ligue-2_7119651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aphatie annonce qu'il ne retournera pas \u00e0 RTL apr\u00e8s ses propos sur l'histoire coloniale en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le journaliste avait d'abord \u00e9t\u00e9 mis \"en retrait\" de l'antenne de la radio apr\u00e8s sa comparaison \"inappropri\u00e9e\" mais devait \u00eatre de retour au bout de quelques jours. Il en a d\u00e9cid\u00e9 autrement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/jean-michel-aphatie-annonce-qu-il-ne-retournera-pas-a-rtl-apres-ses-propos-sur-l-histoire-coloniale-en-algerie_7119690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est ce que pensent beaucoup de gens, et sans doute une majorit\u00e9 d'Am\u00e9ricains\", insiste le s\u00e9nateur Claude Malhuret apr\u00e8s son discours viral sur Donald Trump",
        "summary": "Son discours mercredi au palais du Luxembourg, dans lequel il affirmait que depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \"Washington est devenu la cour de N\u00e9ron\", a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 plus de 500\u00a0000 fois sur YouTube.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/propos-sur-donald-trump-et-elon-musk-le-senateur-claude-malhuret-a-dit-ce-que-pensent-beaucoup-de-gens-et-sans-doute-une-majorite-d-americains_7119567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, le Secret Service a tir\u00e9 sur un homme arm\u00e9 pr\u00e8s de la Maison Blanche, son \u00e9tat de sant\u00e9 n'est \"pas connu\"",
        "summary": "Les agents avaient \u00e9t\u00e9 avertis plus t\u00f4t, samedi, par la police locale de la pr\u00e9sence d'un homme \"suicidaire\" qui se rendait \u00e0 Washington depuis l'Indiana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-le-secret-service-a-tire-sur-un-homme-arme-pres-de-la-maison-blanche-son-etat-de-sante-n-est-pas-connu_7119795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c0 ce stade, la Russie n'est pas une menace militaire directe aux portes de la France\", d\u00e9clare l'eurod\u00e9put\u00e9e LFI Manon Aubry",
        "summary": "Apr\u00e8s le revirement am\u00e9ricain sur l'Ukraine, Manon Aubry appelle la France \u00e0 \"s'extirper du joug de l'Otan\". \"Ce n'est pas l'objectif de l'Europe de la d\u00e9fense qui nous est pr\u00e9sent\u00e9 aujourd'hui\", juge-t-elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/a-ce-stade-la-russie-n-est-pas-une-menace-militaire-directe-aux-portes-de-la-france-declare-l-eurodeputee-lfi-manon-aubry_7119801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avions de combat, missiles, blind\u00e9s... A quel point la d\u00e9fense europ\u00e9enne est-elle d\u00e9pendante des Etats-Unis\u00a0?",
        "summary": "Malgr\u00e9 les appels \u00e0 la diversification et \u00e0 l'\u00e9mancipation, les Europ\u00e9ens comptent encore \u00e9norm\u00e9ment sur leur alli\u00e9 am\u00e9ricain. Une situation qui ne devrait pas changer \u00e0 court terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/infographies-avions-de-combat-missiles-blindes-a-quel-point-la-defense-europeenne-est-elle-dependante-des-etats-unis_7107912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution au chlord\u00e9cone : la justice va-t-elle reconna\u00eetre le \"pr\u00e9judice d'anxi\u00e9t\u00e9\" des habitants de Guadeloupe et de Martinique ?",
        "summary": "La \"faute caract\u00e9ris\u00e9e\" de l'Etat dans les contaminations li\u00e9es \u00e0 ce pesticide devrait \u00eatre rappel\u00e9e par la cour administrative d'appel de Paris, mardi. Mais l'indemnisation des victimes pourrait \u00eatre tr\u00e8s limit\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/pollution-au-chlordecone-la-justice-va-t-elle-reconnaitre-le-prejudice-d-anxiete-des-habitants-de-guadeloupe-et-de-martinique_7115952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexistes et sexuelles dans les transports en commun : un rapport d\u00e9taille l'ampleur du ph\u00e9nom\u00e8ne qui concerne sept femmes sur 10",
        "summary": "La grande majorit\u00e9 des violences est subie par des femmes, en particulier jeunes, et commise par des hommes. Cette domination masculine de l'espace public conduit les femmes \u00e0 adopter des strat\u00e9gies d'\u00e9vitement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexistes-et-sexuelles-dans-les-transports-en-commun-un-rapport-detaille-l-ampleur-du-phenomene-qui-concerne-sept-femmes-sur-10_7119807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide d'Eva\u00eblle : pourquoi son ancienne professeure de fran\u00e7ais est jug\u00e9e pour harc\u00e8lement, pr\u00e8s de six ans apr\u00e8s la mort de la coll\u00e9gienne",
        "summary": "L'enseignante est renvoy\u00e9e lundi et mardi devant le tribunal correctionnel de Pontoise. Elle est soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir d\u00e9grad\u00e9 les \"conditions de vie\" d'Eva\u00eblle, \"notamment en l'humiliant r\u00e9guli\u00e8rement devant la classe\". La jeune fille de 11 ans s'est pendue en 2019 \u00e0 son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-d-evaelle-pourquoi-son-ancienne-professeure-de-francais-est-jugee-pour-harcelement-pres-de-six-ans-apres-la-mort-de-la-collegienne_6825461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Canada, le lib\u00e9ral Mark Carney d\u00e9sign\u00e9 nouveau Premier ministre par le parti au pouvoir",
        "summary": "Cet ancien fonctionnaire de 59 ans a obtenu 85,9% du vote des militants du parti lib\u00e9ral. Il doit suc\u00e9der \u00e0 Justin Trudeau, qui \u00e9tait en poste depuis 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/au-canada-le-liberal-mark-carney-designe-nouveau-premier-ministre-par-le-parti-au-pouvoir_7121148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : la FFR risque-t-elle le \"d\u00e9p\u00f4t de bilan\", comme l'affirme son pr\u00e9sident Florian Grill ?",
        "summary": "A son d\u00e9ficit structurel, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby (FFR) ajoute un redressement fiscal li\u00e9 \u00e0 l'organisation de la Coupe du monde de rugby, qui inqui\u00e8te s\u00e9rieusement \u00e0 tous les niveaux institutionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/rugby-la-ffr-risque-t-elle-le-depot-de-bilan-comme-l-affirme-son-president-florian-grill_7114017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme de 31 ans tu\u00e9 par balles \u00e0 Lyon, le tireur en fuite",
        "summary": "La victime a re\u00e7u deux balles dans le thorax avant de succomber \u00e0 ses blessures dans le 9e arrondissement de la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-de-31-ans-tue-par-balles-a-lyon-le-tireur-en-fuite_7121166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La bataille ne sera pas forc\u00e9ment gagn\u00e9e, mais on ralentit le ph\u00e9nom\u00e8ne\"\u00a0: les habitants des zones c\u00f4ti\u00e8res confront\u00e9s \u00e0 l'\"in\u00e9vitable\" mont\u00e9e des eaux",
        "summary": "La ministre de la Transition \u00e9cologique, Agn\u00e8s Pannier-Runacher, pr\u00e9sente lundi la feuille de route de la France pour s\u2019adapter au changement climatique. Parmi les d\u00e9fis \u00e0 relever : l'\u00e9rosion c\u00f4ti\u00e8re, qui s'acc\u00e9l\u00e8re \u00e0 cause de la mont\u00e9e des eaux et des temp\u00eates plus violentes, comme ici, \u00e0 la dune du Pilat, en Gironde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-la-bataille-ne-sera-pas-forcement-gagnee-mais-on-ralentit-le-phenomene-les-habitants-des-zones-cotieres-confrontes-a-l-inevitable-montee-des-eaux_7092423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J\u2019ai \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, battu, insult\u00e9\" : un ancien prisonnier palestinien affirme avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenu \"sans charge\" en Isra\u00ebl",
        "summary": "Depuis l'accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas, 1 777 d\u00e9tenus palestiniens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s. Parmi ces prisonniers, un millier avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s le 7-Octobre et d\u00e9tenus sans charge av\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-j-ai-ete-arrete-battu-insulte-un-ancien-prisonnier-palestinien-affirme-avoir-ete-detenu-sans-charge-en-israel_7119939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 \"plusieurs missiles balistiques non identifi\u00e9s\", alerte S\u00e9oul",
        "summary": "Ces tirs surviennent en marge d'un large exercice militaire entre la Cor\u00e9e du Sud et les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-tire-plusieurs-missiles-balistiques-non-identifies-alerte-son-voisin-du-sud_7121211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a pourrait ajouter de la vie\" : une proposition de loi veut faciliter l'ouverture des bistrots dans les villages",
        "summary": "Pour revitaliser les villages, le d\u00e9put\u00e9 macroniste Guillaume Kasbarian propose de cr\u00e9er plus facilement des licences IV qui permettent la vente d'alcool fort. Actuellement, une telle licence co\u00fbte plusieurs milliers d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/loire/reportage-ca-pourrait-ajouter-de-la-vie-une-proposition-de-loi-veut-faciliter-l-ouverture-des-bistrots-dans-les-villages_7119876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruce Springsteen et la France : \"Le public fran\u00e7ais occupe un r\u00f4le tout \u00e0 fait particulier dans mon c\u0153ur\"",
        "summary": "Bruce Springsteen est l'invit\u00e9 exceptionnel et exclusif du Monde d'Elodie \u00e0 l'occasion de ces trois concerts en France, les 24 et 27 mai \u00e0 Lille et le 31 mai \u00e0 Marseille. \u00c9pisode 2 : son interpr\u00e9tation en concert de la chanson \"Nighshift\", reprise des Commodores.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/bruce-springsteen-et-la-france-le-public-francais-occupe-un-role-tout-a-fait-particulier-dans-mon-c-ur_7094358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'info et vous\" : participez \u00e0 la grande consultation de franceinfo et \"La Voix du Nord\"",
        "summary": "franceinfo et \"La Voix du Nord\" ouvrent le d\u00e9bat sur le traitement de l\u2019actualit\u00e9 avec les citoyens. Comment les Fran\u00e7ais s\u2019informent-ils ? Quels sont leur avis sur l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e chaque jour ? Les sujets trait\u00e9s sont-ils proches de leurs pr\u00e9occupations ? Donnez votre avis sur franceinfo.fr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-info-et-vous-participez-a-la-grande-consultation-de-franceinfo-et-la-voix-du-nord_7095741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement climatique : le gouvernement lance un plan d'adaptation pour pr\u00e9parer la France \u00e0 un r\u00e9chauffement de 4\u00b0C",
        "summary": "Une cinquantaine de mesures sont au programme. L'ensemble est jug\u00e9 insuffisant par plusieurs observateurs, qui mettent notamment en cause son financement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/changement-climatique-lancement-du-plan-gouvernemental-d-adaptation-pour-preparer-la-france-a-un-rechauffement-de-4-c_7121244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne sais pas ce qui va nous attendre\" : en Syrie, la crainte des Alaouites apr\u00e8s une s\u00e9rie de massacres",
        "summary": "Depuis son arriv\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d'un pays d\u00e9chir\u00e9 par plus de treize ans de guerre civile, le pr\u00e9sident syrien par int\u00e9rim, Ahmad al-Chareh, s'efforce de rassurer les minorit\u00e9s. Des massacres en cours depuis le 6 mars entament toutefois la confiance et constituent un d\u00e9fi s\u00e9curitaire existentiel pour le nouveau pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/reportage-je-ne-sais-pas-ce-qui-va-nous-attendre-en-syrie-la-crainte-des-alaouites-apres-une-serie-de-massacres_7121202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'heure est au r\u00e9armement des esprits\" : le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res entame un tour de France pour expliquer la crise internationale aux Fran\u00e7ais",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot est attendu pour une premi\u00e8re \u00e9tape lundi \u00e0 Nantes. Le ministre souhaite notamment rapprocher son minist\u00e8re des citoyens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-heure-est-au-rearmement-des-esprits-le-ministre-des-affaires-etrangeres-entame-un-tour-de-france-pour-expliquer-la-crise-internationale-aux-francais_7121301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consultation, droit de prescription... L'Assembl\u00e9e nationale examine une proposition de loi pour autoriser plus d'actes aux infirmiers",
        "summary": "Cette proposition de loi vise \u00e0 r\u00e9nover le m\u00e9tier d'infirmier et donnerait par exemple \u00e0 ces professionnels l'autorisation de \"prescrire\" certains m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/consultation-droit-de-prescription-l-assemblee-nationale-examine-une-proposition-de-loi-pour-autoriser-plus-d-actes-aux-infirmiers_7121256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groenland : le Premier ministre du territoire refuse la main tendue de Donald Trump, le jugeant \"impr\u00e9visible\"",
        "summary": "Malgr\u00e9 l'insistance de Washington \u00e0 vouloir \"prendre\" le Groenland, le chef du gouvernement a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 que les Groenlandais ne veulent \u00eatre ni Danois, ni Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/groenland-le-premier-ministre-du-territoire-refuse-la-main-tendue-de-donald-trump-le-jugeant-imprevisible_7121337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Tib\u00e9tains sont oblig\u00e9s d'accepter d'\u00eatre classifi\u00e9s comme r\u00e9fugi\u00e9s chinois\" : en France aussi, l'identit\u00e9 tib\u00e9taine s'efface peu \u00e0 peu",
        "summary": "Pr\u00e8s de 75\u00a0ans apr\u00e8s l\u2019invasion chinoise du Tibet et 66\u00a0ans, jour pour jour, apr\u00e8s la r\u00e9volte tib\u00e9taine de 1959 qui avait abouti \u00e0 la fuite en Inde du dala\u00ef-lama, des manifestations auront lieu un peu partout dans le monde, lundi, pour ne pas oublier le Tibet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/temoignages-les-tibetains-sont-obliges-d-accepter-d-etre-classifies-comme-refugies-chinois-en-france-aussi-l-identite-tibetaine-s-efface-peu-a-peu_7119645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Blessure d'Antoine Dupont : \"Ce n'est jamais le bon moment, mais celui-ci est particuli\u00e8rement atroce pour lui\", r\u00e9agit le pr\u00e9sident du Stade Toulousain",
        "summary": "Sorti touch\u00e9 au genou droit lors de la victoire des Bleus contre l'Irlande samedi, le demi de m\u00eal\u00e9e des Bleus a annonc\u00e9 souffrir d'une rupture des ligaments crois\u00e9s, donnant rendez-vous \"dans quelques mois sur les terrains\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/blessure-d-antoine-dupont-ce-n-est-jamais-le-bon-moment-mais-celui-ci-est-particulierement-atroce-pour-lui-reagit-le-president-du-stade-toulousain_7121307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : un collectif d'anciens \u00e9l\u00e8ves d\u00e9nonce des violences physiques de la part des enseignants d'un coll\u00e8ge priv\u00e9",
        "summary": "Une soixantaine d'anciens \u00e9l\u00e8ves appellent \u00e0 t\u00e9moigner et pr\u00e9parent un signalement au procureur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/finistere-un-collectif-d-anciens-eleves-denonce-des-violences-physiques-de-la-part-des-enseignants-d-un-college-prive_7121298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 des ench\u00e8res de l'art en berne en 2024",
        "summary": "En 2024, le prix record pour une \u0153uvre d'art est revenu au Belge Ren\u00e9 Magritte avec \"L'empire des Lumi\u00e8res\", vendu 121 millions de dollars le 20 novembre chez Christie's \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/le-marche-des-encheres-de-l-art-en-berne-en-2024_7121313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le XV de France cr\u00e9e l'exploit mais perd Dupont, Pogacar intraitable, les biathl\u00e8tes fran\u00e7ais brillent en relais... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Si le XV de France a gagn\u00e9 avec une ombre au tableau, ce n'est pas le cas de Tadej Pogacar, Demi Vollering ou des biathl\u00e8tes fran\u00e7ais, tous impitoyables ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-xv-de-france-cree-l-exploit-mais-perd-dupont-pogacar-intraitable-les-biathletes-francais-brillent-en-relais-le-recap-sport-du-week-end_7119789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9armement de la France\u00a0: o\u00f9 trouver 50 milliards d'euros suppl\u00e9mentaires par an ?",
        "summary": "Depuis les signes de d\u00e9sinvestissement des \u00c9tats-Unis dans l'Otan et la d\u00e9fense de l'Europe et face \u00e0 la menace russe, le gouvernement cherche \u00e0 r\u00e9armer la France. Mais comment trouver l'argent n\u00e9cessaire \u00e0 l'heure o\u00f9 les caisses sont vides\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/rearmement-de-la-france-ou-trouver-50-milliards-d-euros-supplementaires-par-an_7092426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Mark Carney, le futur Premier ministre du Canada qui va succ\u00e9der \u00e0 Justin Trudeau\u00a0?",
        "summary": "Ce n\u00e9ophyte en politique a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Parti lib\u00e9ral, au pouvoir dans le pays, et prendra ses fonctions apr\u00e8s une passation de pouvoir avec Justin Trudeau, d\u00e9missionnaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/qui-est-mark-carney-le-futur-premier-ministre-du-canada-qui-va-succeder-a-justin-trudeau_7121232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie r\u00e9clame l'expulsion de deux diplomates britanniques accus\u00e9s d'espionnage",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le minist\u00e8re russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res a convoqu\u00e9 lundi un repr\u00e9sentant de l'ambassade britannique pour lui signifier une \"protestation vigoureuse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-russie-reclame-l-expulsion-de-deux-britanniques-accuses-d-espionnage-en-lien-avec-leur-ambassade_7121358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finance en ligne : l'influenceur Julien Tanti sanctionn\u00e9 pour \"pratiques commerciales trompeuses\"",
        "summary": "L'ancien candidat de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 install\u00e9 \u00e0 Duba\u00ef a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en France pour des pratiques li\u00e9es au trading sur son compte Instagram et sa cha\u00eene Telegram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/finance-en-ligne-l-influenceur-julien-tantil-sanctionne-pour-pratiques-commerciales-trompeuses_7121415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je serais pr\u00eate \u00e0 donner 50 euros par mois s'il fallait\" : ces Fran\u00e7ais favorables \u00e0 une mobilisation de leur \u00e9pargne pour financer la D\u00e9fense",
        "summary": "La France souhaite augmenter ses d\u00e9penses militaires, \u00e0 l'instar d'autres pays europ\u00e9ens comme l'Allemagne. Pour r\u00e9armer le pays sans affaiblir les finances, le gouvernement n'exclut pas de toucher \u00e0 l'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/je-serai-prete-a-donner-50-euros-par-mois-s-il-fallait-ces-francais-favorables-a-une-mobilisation-de-leur-epargne-pour-financer-la-defense_7121241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des chercheurs tentent de concevoir une neuroproth\u00e8se capable de d\u00e9tecter une \"intention de mouvement\" pour les victimes d'AVC",
        "summary": "Ces proth\u00e8ses neuronales permettraient, si elles voient le jour, d'acc\u00e9l\u00e9rer la r\u00e9\u00e9ducation des patients victimes d\u2019AVC. Les premiers essais cliniques entre 2027 et 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/des-chercheurs-tentent-de-concevoir-une-neuroprothese-capable-de-detecter-une-intention-de-mouvement-pour-les-victimes-d-avc_7092411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan national d'adaptation au changement climatique : \"Il faut mettre beaucoup plus d'argent que ce qui est pr\u00e9vu\", selon France Nature Environnement",
        "summary": "Le gouvernement pr\u00e9sente lundi son troisi\u00e8me plan national d'adaptation au changement climatique (PNACC), jug\u00e9 insuffisant par certains observateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/plan-national-d-adaptation-au-changement-climatique-il-faut-mettre-beaucoup-plus-d-argent-que-ce-qui-est-prevu-selon-france-nature-environnement_7121502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : ferez-vous forc\u00e9ment une bonne affaire\u00a0si vous achetez vos billets de train d\u00e8s l'ouverture des ventes d'\u00e9t\u00e9, mercredi\u00a0?",
        "summary": "La SNCF lance la vente de ses billets pour les vacances d'\u00e9t\u00e9 mercredi \u00e0 6 heures du matin. Il sera m\u00eame possible de r\u00e9server des trains Ouigo jusqu'au 13 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-les-jours-de-promotions-garantissent-ils-des-billets-de-train-moins-chers_7120140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inscription Parcoursup : la phase de formulation des v\u0153ux prend fin ce jeudi",
        "summary": "Une fois les formations s\u00e9lectionn\u00e9es, les utilisateurs de la plateforme d'orientation ont jusqu'au 2 avril pour finaliser leur dossier, avant d'entrer dans la derni\u00e8re phase de r\u00e9ception des r\u00e9ponses et de choix d\u00e9finitif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/guide-parents/lycee/inscription-parcoursup/parcoursup-la-phase-de-formulation-des-v-ux-prendra-fin-jeudi-13-mars_7121466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des milliers de vols annul\u00e9s en Allemagne en raison d'une gr\u00e8ve",
        "summary": "D'apr\u00e8s la f\u00e9d\u00e9ration syndicale, 3 400 vols seront annul\u00e9s, ce qui touchera un demi-million de voyageurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transport-aerien-appel-a-la-greve-dans-les-principaux-aeroports-allemands-les-vols-internationaux-certainement-affectes_7121421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord\u00a0: un homme de 30 ans tu\u00e9 par balle en pleine rue \u00e0 Denain, le tireur toujours en fuite",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour homicide volontaire est ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/nord-un-homme-de-30-ans-tue-par-balle-en-pleine-rue-a-denain-le-tireur-toujours-en-fuite_7121442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le \"futurisme gothique\" de Rammellzee, pionnier du hip-hop, dans une exposition choc au Palais de\u00a0Tokyo",
        "summary": "Cet artiste new-yorkais pluri-disciplinaire, qui fut un compagnon de route de Jean-Michel Basquiat \u00e0 ses d\u00e9buts, a d\u00e9velopp\u00e9 un surprenant imaginaire futuriste et guerrier d\u00e9clin\u00e9 sous diff\u00e9rentes formes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/le-futurisme-gothique-de-rammellzee-pionnier-du-hip-hop-dans-une-exposition-choc-au-palais-de-tokyo_7116177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Catastrophes naturelles : le s\u00e9nateur Les R\u00e9publicains Jean-Fran\u00e7ois Rapin veut simplifier les d\u00e9marches administratives des \"\u00e9lus parfois perdus\"",
        "summary": "L'ancien maire, coauteur d'une proposition de loi, a fait 20 recommandations pour notamment \"clarifier la situation sur leur fa\u00e7on de travailler face \u00e0 des inondations, face \u00e0 des risques majeurs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/catastrophes-naturelles/catastrophes-naturelles-le-senateur-les-republicains-jean-francois-rapin-veut-simplifier-les-demarches-administratives-des-elus-parfois-perdus_7121433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement moral et sexuel chez Ubisoft\u00a0: le proc\u00e8s de trois ex-hauts cadres de l'entreprise d\u00e9bute ce lundi",
        "summary": "Les t\u00e9moignages recueillis rapportent notamment des humiliations publiques et des actes s'apparentant \u00e0 du bizutage au quotidien au sein des locaux du g\u00e9ant fran\u00e7ais du jeu vid\u00e9o. L'un des accus\u00e9s est aussi poursuivi pour tentative d'agression sexuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/harcelement-moral-et-sexuel-chez-ubisoft-le-proces-des-trois-ex-hauts-cadres-debute_7121451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a ri jaune en apprenant \u00e7a\"\u00a0: dans la bande de Gaza, l'annonce isra\u00e9lienne de coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 inqui\u00e8te sans surprendre",
        "summary": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 dimanche qu'elle allait cesser de fournir de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la bande de Gaza alors que des n\u00e9gociations sur la poursuite de la tr\u00eave ont lieu lundi au Qatar. Franceinfo a pu recueillir, depuis J\u00e9rusalem, des t\u00e9moignages de Gazaouis qui semblent r\u00e9sign\u00e9s face \u00e0 la situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-on-a-ri-jaune-en-apprenant-ca-dans-la-bande-de-gaza-l-annonce-israelienne-de-coupures-d-electricite-inquiete-sans-surprendre_7121424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Collision entre un p\u00e9trolier et un navire cargo en mer du Nord, au large de l'Angleterre, une op\u00e9ration de sauvetage en cours",
        "summary": "Le choc a eu lieu au large des c\u00f4tes du Yorkshire, annoncent les garde-c\u00f4tes britanniques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/un-petrolier-et-un-navire-cargo-entrent-en-collision-en-mer-du-nord-au-large-de-l-angleterre-une-operation-de-sauvetage-en-cours_7121586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences dans le cin\u00e9ma : plusieurs acteurs, dont Jean Dujardin, Pierre Niney et Gilles Lellouche, entendus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Ces stars fran\u00e7aises du grand \u00e9cran sont convoqu\u00e9es par les d\u00e9put\u00e9s pour une table ronde \u00e0 huis clos sur la question des violences dans le secteur du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/jean-dujardin-pierre-niney-gilles-lellouche-jean-paul-rouve-et-pio-marmai-entendus-par-la-commission-d-enquete-sur-les-violences-dans-le-cinema_7121550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron posera mardi la premi\u00e8re pierre du nouveau site de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure \u00e0 Saint-Ouen, en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Actuellement situ\u00e9 \u00e0 Levallois-Perret, dans les Hauts-de-Seine, le nouveau site concentrera l'ensemble des services de renseignement int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/info-franceinfo-emmanuel-macron-posera-mardi-la-premiere-pierre-du-nouveau-site-de-la-direction-generale-de-la-securite-interieure-a-saint-ouen-en-seine-saint-denis_7121595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indre\u00a0: un important dispositif de gendarmerie d\u00e9ploy\u00e9 pour retrouver l\u2019auteur d\u2019un grave accident de la route",
        "summary": "Un automobiliste a pris l'autoroute \u00e0 contresens et percut\u00e9 une voiture dont le conducteur est gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/indre/indre-un-important-dispositif-de-gendarmerie-deploye-pour-retrouver-l-auteur-d-un-grave-accident-de-la-route_7121526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Billy Lavigne\", l'extraordinaire cow-boy en col\u00e8re dans la BD \u00e9v\u00e9nement d'Anthony Pastor",
        "summary": "Anthony Pastor signe une \u0153uvre puissante qui dynamite les clich\u00e9s avec un formidable talent. \"Billy Lavigne\", un roman graphique \u00e9mouvant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/billy-lavigne-l-extraordinaire-cow-boy-en-colere-dans-la-bd-evenement-d-anthony-pastor_7121412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fashion Week : la griffe Coperni rend hommage aux gamers",
        "summary": "Les deux cr\u00e9ateurs fran\u00e7ais Arnaud Vaillant et S\u00e9bastien Meyer voulaient \"c\u00e9l\u00e9brer cette sous-culture des ann\u00e9es\u00a01990\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/fashion-week-la-griffe-coperni-rend-hommage-aux-gamers_7121472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Massacres en Syrie\u00a0: 973 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en trois jours, selon l'OSDH",
        "summary": "Les violences dans le nord-ouest du pays ont fait de tr\u00e8s nombreux morts dans la communaut\u00e9 alaouite, partisane de l'ex-dictateur Bachar al-Assad, pr\u00e9cise l'Observatoire syrien des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/massacres-en-syrie-973-civils-ont-ete-tues-en-l-espace-de-trois-jours-selon-l-osdh_7121262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne\u00a0: une mission de la Fondation du patrimoine pour sauver le criquet de Crau et son habitat",
        "summary": "Le criquet de Crau est une esp\u00e8ce dite \"parapluie\", c'est-\u00e0-dire que son habitat doit \u00eatre sauvegard\u00e9 pour que d'autres esp\u00e8ces soient conserv\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/bouches-du-rhone-une-mission-de-la-fondation-du-patrimoine-pour-sauver-le-criquet-de-crau-et-son-habitat_7120113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky est arriv\u00e9 en Arabie saoudite pour une rencontre avec le prince saoudien Mohamed Ben Salmane",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien se d\u00e9place lundi \u00e0 Riyad, en amont d'une rencontre entre des diplomates de son pays et une \u00e9quipe am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-attendu-en-arabie-saoudite-pour-relancer-les-discussions-avec-les-etats-unis_7121223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : une association installe de faux cercueils devant le minist\u00e8re de l'Education pour r\u00e9clamer \"des actions fortes\" contre les violences dans les \u00e9coles",
        "summary": "Des militants de l'association Mouv'Enfants ont manifest\u00e9 lundi 10 mars devant le minist\u00e8re de l'Education et r\u00e9clament plus de moyens pour contr\u00f4ler les \u00e9tablissements scolaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-une-association-installe-de-faux-cercueils-devant-le-ministere-de-l-education-pour-reclamer-des-actions-fortes-contre-les-violences-dans-les-ecoles_7121637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9conomie de guerre rend \"d\u00e9risoire\" le d\u00e9bat sur les retraites : la position du pr\u00e9sident du COR critiqu\u00e9e par les organisations salariales",
        "summary": "L'\u00e9conomiste Gilbert Cette, consid\u00e9r\u00e9 comme proche d'Emmanuel Macron, a jug\u00e9 que l'entr\u00e9e du pays dans une \u00e9conomie de guerre rendrait le d\u00e9bat sur la r\u00e9forme des retraites \"secondaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/l-economie-de-guerre-rend-derisoire-le-debat-sur-les-retraites-la-position-du-president-du-cor-critiquee-par-les-organisations-salariales_7121649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X est victime d'une panne mondiale, rapportent de nombreux utilisateurs",
        "summary": "La plateforme, anciennement Twitter et propri\u00e9t\u00e9 d'Elon Musk, fait face \u00e0 de nombreux probl\u00e8mes de connexion dans l'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/le-reseau-social-x-est-victime-d-une-panne-mondiale-rapportent-de-nombreux-utilisateurs_7121640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des enqu\u00eates ouvertes apr\u00e8s des saluts nazis effectu\u00e9s dans certaines universit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "summary": "Au moins cinq faits ont ainsi \u00e9t\u00e9 relev\u00e9s depuis janvier 2025 \u00e0 travers la France. Des \u00e9tudiants proches du syndicat Uni ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/des-enquetes-ouvertes-apres-des-saluts-nazis-effectues-dans-certaines-universites-francaises_7121646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : les premi\u00e8res fraises fran\u00e7aises en avance",
        "summary": "Les fraises arrivent d\u00e9j\u00e0 sur le march\u00e9 avec un peu d\u2019avance. La raison ? Le temps particuli\u00e8rement cl\u00e9ment des derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/meteo-les-premieres-fraises-francaises-en-avance_7121661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: les syndicats \u00e9cartent tous l'id\u00e9e d'un effort de guerre financ\u00e9 par un d\u00e9calage de l'\u00e2ge de d\u00e9part",
        "summary": "Les n\u00e9gociations sur la r\u00e9forme des retraites se poursuivent tous les jeudis et les repr\u00e9sentants des salari\u00e9s refusent l'id\u00e9e d'un d\u00e9part \u00e0 la retraite plus tardif pour financer les d\u00e9penses de d\u00e9fense annonc\u00e9es par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-les-syndicats-ecartent-tous-l-idee-d-un-effort-de-guerre-finance-par-un-decalage-de-l-age-de-depart_7121754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux fr\u00e8res condamn\u00e9s \u00e0 trois et six mois de prison ferme pour avoir frapp\u00e9 quatre soignants des urgences d'Annemasse en janvier",
        "summary": "L\u2019agression des quatre soignants avait entra\u00een\u00e9 la fermeture de cet h\u00f4pital priv\u00e9 de Haute-Savoie pendant plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/deux-freres-condamnes-a-trois-et-six-mois-de-prison-ferme-pour-avoir-frappe-quatre-soignants-des-urgences-d-annemasse-en-janvier_7121748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ArcelorMittal investit dans la maintenance \u00e0 Dunkerque, fermeture pour trois mois du principal haut-fourneau",
        "summary": "Le groupe sid\u00e9rurgique a dit envisager la d\u00e9localisation de certaines de ses activit\u00e9s support d'Europe vers l'Inde, notamment face aux menaces de droits de douane am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/arcelormittal-investit-dans-la-maintenance-a-dunkerque-fermeture-pour-trois-mois-du-principal-haut-fourneau_7121616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2025 : Tim Merlier double la mise au sprint devant deux Fran\u00e7ais... Revivez la deuxi\u00e8me \u00e9tape de la Course au soleil",
        "summary": "La deuxi\u00e8me \u00e9tape, entre Montesson et Bellegarde lundi, est revenue au leader belge de la course, victorieux devant les Tricolores Emilien Jeanni\u00e8re et Hugo Page.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/direct-paris-nice-2025-jonas-vingegaard-matteo-jorgenson-julian-alaphilippe-suivez-la-premiere-etape-de-la-83e-edition-de-la-course-au-soleil_7114071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurence Bloch missionn\u00e9e par Rachida Dati sur la r\u00e9forme de gouvernance de l'audiovisuel public",
        "summary": "La ministre de la Culture a choisi Laurence Bloch pour contribuer aux r\u00e9flexions autour de la cr\u00e9ation d'une structure commune entre France T\u00e9l\u00e9visions, Radio France, France M\u00e9dias Monde ainsi que l'Ina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/laurence-bloch-missionnee-par-rachida-dati-sur-la-reforme-de-gouvernance-de-l-audiovisuel-public_7121730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Parthenope\" : le r\u00e9alisateur italien Paolo Sorrentino signe un film d'une beaut\u00e9 c\u00e9leste sur le temps qui passe",
        "summary": "Le dernier film de Paolo Sorrentino nous invite \u00e0 voyager dans une ville de Naples myst\u00e9rieuse et magnifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/parthenope-le-realisateur-italien-paolo-sorrentino-signe-un-film-d-une-beaute-celeste-sur-le-temps-qui-passe_7107678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Massacres en Syrie\u00a0: les nouvelles autorit\u00e9s mises \u00e0 l'\u00e9preuve par les pires violences depuis la chute d'Al-Assad",
        "summary": "La Syrie a connu ces derniers jours des tueries de civils qui ont fait plus d'un millier de victimes dans les r\u00e9gions alaouites. Le gouvernement de transition n'est pas parvenu \u00e0 les emp\u00eacher, ce qui pose des questions sur sa capacit\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/massacres-en-syrie-les-nouvelles-autorites-mises-a-l-epreuve-par-les-pires-violences-depuis-la-chute-d-al-assad_7121439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec : l'Espagne interpell\u00e9e par l'impunit\u00e9 et l'ampleur des violences sexuelles",
        "summary": "Le proc\u00e8s du chirurgien Jo\u00ebl Le Scournec, accus\u00e9 de violences sexuelles sur 299 victimes, suscite une forte couverture m\u00e9diatique en Espagne. Les journalistes espagnols s'interrogent sur l'impunit\u00e9 dont il a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 pendant 25 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/echos-du-monde/proces-le-scouarnec-l-espagne-interpellee-par-l-impunite-et-l-ampleur-des-violences-sexuelles_7092384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : dans quels sc\u00e9narios la France remporte-t-elle le Tournoi ?",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s bonifi\u00e9 face \u00e0 l'Irlande, samedi, la France a pris la t\u00eate du Tournoi \u00e0 une journ\u00e9e de la fin et peut esp\u00e9rer un nouveau sacre apr\u00e8s 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/six-nations-2025-dans-quels-scenarios-la-france-remporte-t-elle-le-tournoi_7121493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a n\u00e9cessite une alerte constante sur la s\u00e9curit\u00e9\"\u00a0: comment le Centre Pompidou d\u00e9marre son \"d\u00e9m\u00e9nagement du si\u00e8cle\" avant les travaux",
        "summary": "Le mus\u00e9e national d'art moderne du Centre Pompidou ferme lundi et ne rouvrira qu'en 2030. Le mus\u00e9e entame d\u00e9sormais le transfert de 120\u00a0000 \u0153uvres, ce qui n'est pas sans poser quelques d\u00e9fis logistiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou/reportage-ca-necessite-une-alerte-constante-sur-la-securite-comment-le-centre-pompidou-demarre-son-demenagement-du-siecle-avant-les-travaux_7121607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement de lanceurs d'alerte : la banque suisse UBS condamn\u00e9e \u00e0 Paris \u00e0 l'amende maximale",
        "summary": "La banque suisse a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour avoir harcel\u00e9 moralement deux lanceurs d'alerte qui avaient d\u00e9nonc\u00e9 le syst\u00e8me d'\u00e9vasion fiscale organis\u00e9 par l'\u00e9tablissement bancaire, une premi\u00e8re en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/harcelement-de-lanceurs-d-alerte-la-banque-suisse-ubs-condamnee-a-paris-a-l-amende-maximale_7121715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Renaissance\" du Printemps des po\u00e8tes\u00a0: plus de 18\u00a0000\u00a0manifestations \u00e0 travers la France",
        "summary": "Cette 27e \u00e9dition, du 14 au 31\u00a0mars, entend \"r\u00e9investir villes et villages\" et mettre des millions de citoyens en face d'un po\u00e8me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/renaissance-du-printemps-des-poetes-plus-de-18-000-manifestations-a-travers-la-france_7121823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00eemes : la pr\u00e9fecture ordonne la fermeture de quatre \u00e9piceries de nuit pour contrebande de tabac",
        "summary": "Un mois plus t\u00f4t, de premi\u00e8res sanctions avaient \u00e9t\u00e9 prises contre plusieurs commerces n\u00eemois pour vente ill\u00e9gale de tabac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/nimes-la-prefecture-ordonne-la-fermeture-de-quatre-epiceries-de-nuit-pour-contrebande-de-tabac_7121799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique\u00a0: le gouvernement livre son Plan national d'adaptation et laisse les associations sceptiques",
        "summary": "La version finale, pr\u00e9sent\u00e9e lundi, comporte quelques nuances par rapport \u00e0 la premi\u00e8re mouture d\u00e9voil\u00e9e \u00e0 l'automne. Ce troisi\u00e8me plan met l'accent sur la mise en \u0153uvre d'une cinquantaine de mesures au niveau local, d'ores et d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9es insuffisantes par certains experts du climat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/crise-climatique-le-gouvernement-livre-son-plan-national-d-adaptation-et-laisse-les-associations-sceptiques_7121430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar\u00a0: le proc\u00e8s de C\u00e9dric Jubillar, accus\u00e9 du meurtre de son \u00e9pouse, s\u2019ouvrira le 22 septembre devant les assises du Tarn",
        "summary": "C\u00e9dric Jubillar, incarc\u00e9r\u00e9 depuis le 18 juin 2021, clame son innocence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-le-proces-de-cedric-jubillar-accuse-du-meurtre-de-son-epouse-s-ouvrira-le-22-septembre-devant-les-assises-du-tarn_7122000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exclu de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Roumanie, le candidat nationaliste Calin Georgescu fait appel",
        "summary": "Arriv\u00e9 en t\u00eate du premier tour le 24 novembre, Calin Georgescu avait d\u00fb se r\u00e9soudre \u00e0 l'annulation du scrutin, au motif de multiples \"irr\u00e9gularit\u00e9s\" selon la Cour constitutionnelle, apr\u00e8s une campagne sur TikTok entach\u00e9e de soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/exclu-de-l-election-presidentielle-en-roumanie-le-candidat-nationaliste-calin-georgescu-fait-appel_7121955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : Antoine Dupont pourrait \u00eatre de retour \"\u00e0 100%\" en novembre, selon un ex-m\u00e9decin du XV de France",
        "summary": "Jean-Philippe Hager, ancien m\u00e9decin du XV de France, estime que le capitaine des Bleus pourrait \u00eatre absent au moins huit mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/rugby-antoine-dupont-pourrait-etre-de-retour-a-100-en-novembre-selon-un-ex-medecin-du-xv-de-france_7121973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nate Vance, ce cousin du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance qui est parti trois ans combattre sur le front ukrainien",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 45 ans, le cousin germain du vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis est un ancien volontaire parti combattre les Russes. Ce r\u00e9publicain dans l'\u00e2me, longtemps soutien de J.D. Vance, ressent une trahison de sa part sur le conflit ukrainien depuis l'humiliation de Volodymyr Zelensky \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/nate-vance-ce-cousin-du-vice-president-americain-j-d-vance-qui-est-parti-trois-ans-combattre-sur-le-front-ukrainien_7121667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]