[
    {
        "title": "Otages lib\u00e9r\u00e9es, retrouvailles en famille, convoi d'aide pour Gaza... R\u00e9cit de la premi\u00e8re journ\u00e9e du cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "Trois femmes isra\u00e9liennes, retenues en otage depuis plus de 470 jours par le Hamas, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es, dimanche, dans le cadre de l'accord de cessez-le-feu qui est entr\u00e9 en vigueur ce m\u00eame jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-trois-otages-israeliennes-ont-ete-liberees_7024355.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: les trois premi\u00e8res otages lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas sont de retour en Isra\u00ebl",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 les trois otages isra\u00e9liennes dans la bande de Gaza, dimanche, apr\u00e8s que le Hamas les a confi\u00e9es \u00e0 la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/accord-de-cessez-le-feu-a-gaza-les-trois-premieres-otages-liberees-par-le-hamas-sont-de-retour-en-israel_7024253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza\u00a0: la lib\u00e9ration de prisonniers palestiniens attendue apr\u00e8s le retour en Isra\u00ebl de trois premi\u00e8res otages",
        "summary": "La tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas est entr\u00e9e en vigueur dimanche matin, ouvrant la voie \u00e0 des lib\u00e9rations d'otages isra\u00e9liennes et de prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-cessez-le-feu-a-gaza-sur-le-point-d-entrer-en-vigueur-des-liberations-d-otages-et-de-prisonniers-attendues-dans-la-journee_7022393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 19 janvier",
        "summary": "Au premier jour de l'accord conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas, trois otages ont pu retrouver leurs proches en Isra\u00ebl, tandis que des dizaines de d\u00e9tenus palestiniens devaient \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-19-janvier_7024277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu entre le Hamas et Isra\u00ebl\u00a0: quels sont les besoins humanitaires \u00e0 Gaza\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s quinze mois de guerre, l'enclave palestinienne manque de tout et les besoins de la population, bombard\u00e9e sans rel\u00e2che, sont immenses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-entre-le-hamas-et-israel-quels-sont-les-besoins-humanitaires-a-gaza_7023980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : pourquoi le cessez-le-feu entr\u00e9 en vigueur entre le Hamas et Isra\u00ebl reste extr\u00eamement fragile",
        "summary": "La premi\u00e8re des trois phases pr\u00e9vues par l'accord a \u00e9t\u00e9 enclench\u00e9e, dimanche matin, mais rien ne garantit que le plan puisse \u00eatre men\u00e9 \u00e0 son terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-a-gaza-pourquoi-le-cessez-le-feu-entre-en-vigueur-entre-le-hamas-et-israel-reste-extremement-fragile_7023893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne peut compter que sur nous-m\u00eames\" : aux Etats-Unis, des personnes trans s'arment face aux discours transphobes de Donald Trump",
        "summary": "Le r\u00e9publicain, qui sera investi lundi, a cibl\u00e9 les personnes transgenres tout au long de sa campagne, promettant que son administration ne tol\u00e9rerait que deux genres, \"homme et femme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/temoignages-on-ne-peut-compter-que-sur-nous-memes-aux-etats-unis-des-personnes-trans-s-arment-face-aux-discours-transphobes-de-donald-trump_7024082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PS \"n\u2019est plus un partenaire\" de LFI, tranche Jean-Luc M\u00e9lenchon apr\u00e8s la non-censure de Fran\u00e7ois Bayrou par les socialistes",
        "summary": "Le triple candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a affirm\u00e9, dimanche, que le parti d'Olivier Faure \u00e9tait d\u00e9sormais un simple \"alli\u00e9 (...) de circonstance\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/le-ps-n-est-plus-un-partenaire-de-lfi-tranche-jean-luc-melenchon-apres-la-non-censure-de-francois-bayrou-par-les-socialistes_7024064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois b\u00e2timents publics endommag\u00e9s dans des violences nocturnes \u00e0 M\u00e2con, en Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "summary": "Dans la nuit du samedi 18 au dimanche 19 janvier, un groupe a attaqu\u00e9 plusieurs b\u00e2timents publics dans le quartier des Saugeraies \u00e0 M\u00e2con, en Sa\u00f4ne-et-Loire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/saone-et-loire-une-nuit-d-emeutes-a-macon_7024085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Perdus en plein ciel au nord de Paris, deux jeunes pilotes secourus et escort\u00e9s par des avions de l'arm\u00e9e de l'air",
        "summary": "Deux jeunes pilotes ont \u00e9t\u00e9 secourus ce dimanche midi par un Rafale de la base de Saint-Dizier, un mirage d'Evreux et un h\u00e9licopt\u00e8re de l'Arm\u00e9e de l'Air. Ils s'\u00e9taient perdus au nord de Paris. Ils avaient pour destination Reims.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/perdus-en-plein-ciel-deux-jeunes-pilotes-secourus-et-escortes-par-des-avions-de-l-armee-de-l-air_7024319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle en Is\u00e8re : la macroniste Camille Galliard-Minier \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e face \u00e0 Lyes Louffok (NFP)",
        "summary": "Camille Galliard-Minier a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue d\u00e9put\u00e9e ce dimanche, lors du second tour de l'\u00e9lection l\u00e9gislative partielle dans la premi\u00e8re circonscription de l'Is\u00e8re. La candidate du camp pr\u00e9sidentiel a devanc\u00e9 Lyes Louffok (LFI) lors d'un scrutin o\u00f9 l'abstention a battu des records.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/legislative-partielle-en-isere-la-macroniste-camille-galliard-minier-elue-deputee-face-a-lyes-louffok-nfp_7024391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joggeuse agress\u00e9e dans le Gard : le principal suspect mis en examen pour tentative d'assassinat",
        "summary": "Huit jours apr\u00e8s l'agression au couteau qui a failli co\u00fbter la vie \u00e0 une m\u00e8re de famille \u00e0 Verg\u00e8ze, le principal suspect a avou\u00e9 son geste aux gendarmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/affaire-de-l-attaque-au-couteau-dans-le-gard-le-principal-suspect-est-passe-aux-aveux-il-est-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-et-place-en-detention-provisoire_7024307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cas de chol\u00e9ra identifi\u00e9 par l'ARS \u00e0 Mayotte",
        "summary": "La saison actuelle des pluies peut favoriser la propagation de la maladie, pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/un-cas-de-cholera-identifie-par-l-ars-a-mayotte_7024022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novations, nettoyage des jardins, permis de construire... Apr\u00e8s les incendies de Los Angeles, comment adapter les zones urbaines aux m\u00e9gafeux ?",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes \u00e9vacu\u00e9es ne sont toujours pas autoris\u00e9es \u00e0 rentrer chez elles, dix jours apr\u00e8s le d\u00e9but des incendies qui ravagent les alentours de la deuxi\u00e8me ville des Etats-Unis. Et de nombreuses familles n'ont plus de domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/renovations-nettoyage-des-jardins-permis-de-construire-apres-les-incendies-de-los-angeles-comment-adapter-les-zones-urbaines-aux-megafeux_7016072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : que manque-t-il \u00e0 Ugo Humbert, \u00e9limin\u00e9 en 8es, pour franchir ce plafond de verre en Grand Chelem\u00a0?",
        "summary": "Le Tricolore n'a rien pu faire dimanche (6-1, 2-6, 6-3, 6-3), \u00e0 Melbourne, face \u00e0 l'un des favoris au titre, le num\u00e9ro 3 mondial Alexander Zverev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-que-manque-t-il-a-ugo-humbert-elimine-en-8es-pour-franchir-ce-plafond-de-verre-en-grand-chelem_7023626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : sans-faute pour Bordeaux-B\u00e8gles et Toulouse, Clermont et La Rochelle au finish... Le point sur les qualifi\u00e9s fran\u00e7ais pour les 8es de finale",
        "summary": "Les clubs tricolores ont r\u00e9alis\u00e9 un carton presque plein et seront pr\u00e9sents en nombre en phase finale de Champions Cup.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-sans-faute-pour-bordeaux-begles-clermont-et-la-rochelle-au-finish-le-point-sur-les-qualifies-francais-pour-les-8es-de-finale_7023899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise diplomatique avec l'Alg\u00e9rie : Bruno Retailleau appelle \u00e0 mettre fin \u00e0 l'accord de 1968 sur l'immigration alg\u00e9rienne",
        "summary": "Ce texte bilat\u00e9ral, qui accorde certaines facilit\u00e9s aux Alg\u00e9riens en mati\u00e8re d'immigration, \"est dat\u00e9\" et \"n'a pas lieu d'\u00eatre\", a plaid\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur, dimanche, disant vouloir s'inscrire dans un \"rapport de force\" avec Alger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-diplomatique-avec-l-algerie-bruno-retailleau-appelle-a-mettre-fin-a-l-accord-de-1968-sur-l-immigration-algerienne_7024115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, les juges prolongent la d\u00e9tention du pr\u00e9sident d\u00e9chu, des manifestants entrent dans le tribunal",
        "summary": "Yoon Suk-yeol, qui a plong\u00e9 le pays dans sa pire crise politique depuis des d\u00e9cennies, s'est exprim\u00e9 pendant 40\u00a0minutes devant les juges.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-la-detention-du-president-dechu-prolongee-des-manifestants-entrent-dans-le-tribunal_7023854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Onze expositions \u00e0 ne pas rater en r\u00e9gion avant l'\u00e9t\u00e9\u00a0: Monet, C\u00e9zanne, Hokusai, les copistes et les sorci\u00e8res",
        "summary": "Aubenas, Aix-en-Provence, Lyon, Lens, Nantes... L'ann\u00e9e\u00a02025 s'annonce riche dans les mus\u00e9es, les fondations et les centres d'art fran\u00e7ais. Focus sur onze\u00a0expositions que vous aurez tr\u00e8s envie de voir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/onze-expositions-a-ne-pas-rater-en-region-avant-l-ete-monet-cezanne-hokusai-les-copistes-et-les-sorcieres_7017761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quitter ou pas le r\u00e9seau X ? \"Je pense qu'il faut plut\u00f4t continuer le combat\", dit le sociologue Jean Viard",
        "summary": "Avec l'arriv\u00e9e d'Elon Musk \u00e0 la Maison-Blanche, certains politiques et de nombreux m\u00e9dias appellent \u00e0 quitter le r\u00e9seau social X d\u00e9tenu par le milliardaire propri\u00e9taire. Le r\u00e9seau est accus\u00e9 de faciliter la propagation de fausses informations. Pour le sociologue Jean Viard, il est n\u00e9cessaire d'y rester pour y faire entendre une voix progressiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/question-de-societe/quitter-ou-pas-le-reseau-x-je-pense-qu-il-faut-plutot-continuer-le-combat-dit-le-sociologue-jean-viard_6992933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le basketteur Victor Wembanyama organise une \"chasse au tr\u00e9sor\" en France avant ses deux matchs de NBA \u00e0 Paris",
        "summary": "\"Cinq villes, 5 QR Codes, 10 places\", a \u00e9crit le joueur fran\u00e7ais sur ses r\u00e9seaux sociaux, \u00e0 quelques jours de la double confrontation entre les San Antonio Spurs et les Indiana Pacers d\u00e9localis\u00e9e \u00e0 Bercy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/victor-wembanyama/le-basketteur-victor-wembanyama-organise-une-chasse-au-tresor-en-france-avant-ses-deux-matchs-de-nba-a-paris_7024142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c0 bas la r\u00e9publique\", \"Paris royaliste\" : une manifestation d'extr\u00eame droite en m\u00e9moire de Louis XVI",
        "summary": "Des centaines de manifestants royalistes ont manifest\u00e9 au flambeau samedi soir \u00e0 Paris avant l'anniversaire de la mort de Louis XVI, guillotin\u00e9 le 21 janvier 1793. Un cort\u00e8ge d\u00e9nonc\u00e9 par des d\u00e9put\u00e9s LFI.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/a-bas-la-republique-paris-royaliste-une-manifestation-d-extreme-droite-en-memoire-de-louis-xvi_7024175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie criminel \u00e0 Miramas : apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de la m\u00e8re, un enfant est mort des suites de ses blessures",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour homicides, tentative d'homicides en bande organis\u00e9e et incendie volontaire en bande organis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bouches-du-rhone-apres-le-deces-de-la-mere-un-enfant-est-mort-a-la-suite-d-un-incendie-criminel-a-miramas_7024019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : qui sont les trois otages isra\u00e9liennes lib\u00e9r\u00e9es dimanche ?",
        "summary": "Les noms de trois otages isra\u00e9liennes devant \u00eatre lib\u00e9r\u00e9es dimanche 19 janvier ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s par le Hamas. Le cessez-le-feu \u00e0 Gaza est entr\u00e9 en vigueur en retard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/cessez-le-feu-a-gaza-trois-otages-israeliennes-doivent-etre-liberees_7024061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand l'auteur du \"casse du si\u00e8cle\", Albert Spaggiari, en cavale, faisait la promotion de son livre dans l'\u00e9mission \"Apostrophes\"",
        "summary": "Presque sept ans apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 le \"casse du si\u00e8cle\", Albert Spaggiari alors en cavale \u00e9tait l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission litt\u00e9raire \"Apostrophes\" pour faire la promotion de son livre. Une interview d\u00e9j\u00e0 \u00e9tonnante \u00e0 l'\u00e9poque, et qui serait aujourd'hui irr\u00e9alisable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-quand-spaggiari-en-cavale-faisait-la-promotion-de-son-livre-a-la-television-dans-l-emission-apostrophes_7022396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet Neom en Arabie saoudite : \"Mohammed ben Salmane est en train d'\u00e9chouer, malgr\u00e9 les milliards\", assure l'auteur d'un documentaire sur le prince",
        "summary": "Diffus\u00e9e dimanche soir sur France 5, l'enqu\u00eate du journaliste Walid Berrissoul, \"MBS, l'Arabie du futur\", porte notamment sur le projet de ville futuriste que le prince h\u00e9ritier utilise pour faire la promotion de son pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/moyen-orient/interview-projet-neom-en-arabie-saoudite-mohammed-ben-salmane-est-en-train-d-echouer-malgre-les-milliards-assure-l-auteur-d-un-documentaire-sur-le-prince_7011698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : \"J'avais 19 ans, je pensais que \u00e7a n'arrivait qu\u2019aux autres\"",
        "summary": "Depuis le proc\u00e8s des viols de Mazan, l\u2019expression \"soumission chimique\" est entr\u00e9e dans notre vocabulaire. Mais le ph\u00e9nom\u00e8ne reste encore tr\u00e8s m\u00e9connu. L\u00e9a avait 19 ans quand elle a \u00e9t\u00e9 soumise et abus\u00e9e. Son cas est encore \u00e0 l'instruction. Elle a d\u00e9cid\u00e9 de prendre la parole pour avertir et mettre en garde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/temoignage-soumission-chimique-j-avais-19-ans-je-pensais-que-ca-n-arrivait-qu-aux-autres_7023800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curisation du Capitole, ouverture d'un stade au public, mobilisation des opposants... Aux Etats-Unis, jour J-1 pour l'investiture de Donald Trump",
        "summary": "L'investiture de Donald Trump a lieu lundi, \u00e0 Washington. Mais la c\u00e9r\u00e9monie, qui devait avoir lieu en ext\u00e9rieur, se fera finalement sous le d\u00f4me du Capitole, officiellement en raison du froid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-securisation-du-capitole-ouverture-d-un-stade-au-public-mobilisation-des-opposants-aux-etats-unis-jour-j-1-pour-l-investiture-de-donald-trump_6993014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ca ressemble \u00e0 un syst\u00e8me mafieux\" : la maire de Besan\u00e7on en appelle \u00e0 l'Etat apr\u00e8s une s\u00e9rie de tirs visant des commerces du Doubs",
        "summary": "\"Quand on est face \u00e0 un syst\u00e8me mafieux, c'est une obligation r\u00e9galienne de venir le d\u00e9manteler\", estime l'\u00e9lue \u00e9cologiste Anne Vignot, qui r\u00e9clame des \"moyens suppl\u00e9mentaires\" face au trafic de drogues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ca-ressemble-a-un-systeme-mafieux-la-maire-de-besancon-en-appelle-a-l-etat-apres-une-serie-de-tirs-visant-des-commerces-du-doubs_7022600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des scientifiques baptisent une nouvelle esp\u00e8ce de crustac\u00e9s en l'honneur de Dark Vador",
        "summary": "Une esp\u00e8ce de grand cloporte marin rappelant le c\u00e9l\u00e8bre personnage de \"Star Wars\" a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte au Vietnam.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/des-scientifiques-baptisent-une-nouvelle-espece-de-crustaces-en-l-honneur-de-dark-vador_7022459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl a rel\u00e2ch\u00e9 90 prisonniers palestiniens, quelques heures apr\u00e8s la lib\u00e9ration de trois otages par le Hamas",
        "summary": "Quelques heures plus t\u00f4t, trois otages isra\u00e9liennes ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas dans le cadre du cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-cessez-le-feu-a-gaza-israel-a-relache-90-prisonniers-palestiniens-quelques-heures-apres-la-liberation-de-trois-otages-par-le-hamas_7025426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza\u00a0: \"Une joie teint\u00e9e d'amertume\", d\u00e9clare Ange Dan Kalderon, grand cousin de l'otage Ofer Kalderon",
        "summary": "Ofer Kalderon, un de deux otages fran\u00e7ais retenus par le Hamas depuis le 7 octobre, fait partie de la liste des otages lib\u00e9rables par le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/liberation-des-otages-a-gaza-une-joie-teintee-d-amertume-declare-ange-dan-kalderon-grand-cousin-de-l-otage-ofer-kalderon_7024433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump\u00a0: prestation de serment, chefs d'Etats \u00e9trangers et Village People... A quoi faut-il s'attendre pour la c\u00e9r\u00e9monie de lundi\u00a0?",
        "summary": "Quelque 25\u00a0000\u00a0policiers et militaires seront mobilis\u00e9s pour s\u00e9curiser l'\u00e9v\u00e9nement, apr\u00e8s une campagne marqu\u00e9e par deux tentatives d'assassinat contre le r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/investiture-de-donald-trump-prestation-de-serment-chefs-d-etats-etrangers-et-village-people-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-ceremonie-de-lundi_7020137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un accord de paix rapide ne durera pas\" : cinq Ukrainiens au c\u0153ur de la guerre se confient avant le retour de Trump et de possibles n\u00e9gociations",
        "summary": "Oleksiy pilote des drones sur le front, le mari de Svetlana est prisonnier de guerre, le p\u00e8re d'Antonina est mort sur le champ de bataille\u2026 Rencontr\u00e9s \u00e0 Odessa, ils racontent leur histoire tout en \u00e9voquant les pourparlers avec la Russie souhait\u00e9s par le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-un-accord-de-paix-rapide-ne-durera-pas-cinq-ukrainiens-au-c-ur-de-la-guerre-se-confient-avant-le-retour-de-trump-et-de-possibles-negociations_7020560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fortune des milliardaires a augment\u00e9 trois fois plus vite en 2024 qu'en 2023, alerte Oxfam dans un nouveau rapport sur les in\u00e9galit\u00e9s",
        "summary": "L'ONG d\u00e9nonce l'accroissement des in\u00e9galit\u00e9s mondiales, dans un rapport publi\u00e9 lundi. Elle propose une s\u00e9rie de mesures pour lutter contre la pauvret\u00e9 et le risque d\u00e9mocratique que pose, selon elle, la multiplication du nombre de milliardaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/davos/la-fortune-des-milliardaires-a-augmente-trois-fois-plus-vite-en-2024-qu-en-2023-alerte-oxfam-dans-un-nouveau-rapport-sur-les-inegalites_7015907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chido \u00e0 Mayotte : cinq semaines apr\u00e8s le passage du cyclone, les enseignants font leur rentr\u00e9e",
        "summary": "Certains \u00e9tablissements n'ont pas \u00e9t\u00e9 remis en \u00e9tat et que d'autres restent occup\u00e9s par des sinistr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/chido-a-mayotte-cinq-semaines-apres-le-passage-du-cyclone-les-enseignants-font-leur-rentree_7025504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exposition aux pesticides dans les fleurs coup\u00e9es\u00a0: une expertise pour \u00e9valuer les risques",
        "summary": "Le gouvernement a demand\u00e9 \u00e0 l\u2019Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire de lancer une expertise concernant l\u2019exposition des fleuristes aux pesticides. Une initiative qui fait suite aux r\u00e9v\u00e9lations de la cellule investigation de Radio France et du journal \"Le Monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/enquete-exposition-aux-pesticides-dans-les-fleurs-coupees-une-expertise-pour-evaluer-les-risques_7024268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : en meeting \u00e0 Washington, le pr\u00e9sident \u00e9lu retrouve ses habitudes de campagne et promet d'agir vite",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu, investi lundi, s'est offert un dernier meeting aux airs de campagne, dimanche \u00e0 Washington (Etats-Unis).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/investiture-de-donald-trump-en-meeting-a-washington-le-president-elu-retrouve-ses-habitudes-de-campagne_7025369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'esp\u00e8re juste que le bateau tienne encore jusqu'aux Sables-d'Olonne\" : vers un record de vitesse pour Justine Mettraux sur le Vend\u00e9e Globe",
        "summary": "La bataille fait rage en mer pour les places d'honneur du Vend\u00e9e Globe. Une dizaine de bateaux pourraient franchir la ligne d'arriv\u00e9e dans les prochains jours, dont le monocoque bleu et gris de Justine Mettraux. La Suissesse pourrait devenir la navigatrice la plus rapide de l'histoire de la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/interview-j-espere-juste-que-le-bateau-tienne-encore-jusqu-aux-sables-d-olonne-vers-un-record-de-vitesse-pour-justine-mettraux-sur-le-vendee-globe_7022201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vols par ruse, d\u00e9lits en s\u00e9rie, criminels venus d'Am\u00e9rique du Sud... La police confront\u00e9e aux nouveaux modes op\u00e9ratoires du grand banditisme",
        "summary": "Depuis 50 ans, le grand banditisme a chang\u00e9 de visage, explique la BRB (brigade de r\u00e9pression du banditisme) \u00e0 franceinfo. Les forces de police de plusieurs pays europ\u00e9ens sont confront\u00e9es aux m\u00eames ph\u00e9nom\u00e8nes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/vols-par-ruse-delits-en-serie-criminels-venus-d-amerique-du-sud-la-police-confrontee-aux-nouveaux-modes-operatoires-du-grand-banditisme_7022366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : le nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis prend ses fonctions ce lundi",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie se tiendra \u00e0 l'int\u00e9rieur du Capitole, pour la premi\u00e8re fois depuis 40 ans, en raison du froid et du vent annonc\u00e9s sur la capitale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/direct-investiture-de-donald-trump-le-nouveau-president-des-etats-unis-prend-ses-fonctions-ce-lundi_7022369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Seigneur des anneaux\" : qui trouvera l'anneau d'une valeur de 7\u00a0000 euros cach\u00e9 en plein c\u0153ur de Lyon ?",
        "summary": "Avis aux fans de Tolkien\u00a0: le festival des mondes de l\u2019imaginaire Yggdrasil de Lyon f\u00eate ses dix ans et pr\u00e9voit pour l'occasion quelques surprises, dont une qu\u00eate de \"l\u2019anneau de pouvoir\", samedi 25 janvier. \u00c0 la cl\u00e9, un v\u00e9ritable anneau d\u2019or \u00e0 gagner, forg\u00e9 pour l\u2019occasion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-seigneur-des-anneaux-qui-trouvera-l-anneau-d-une-valeur-de-7-000-euros-cache-en-plein-c-ur-de-lyon_7017644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : comment les joueurs et leurs staffs prennent en compte les risques li\u00e9s \u00e0 l'exposition au soleil",
        "summary": "Tout au long de la saison, le circuit suit le soleil, ce qui n'est pas sans risque notamment vis-\u00e0-vis du cancer de la peau pour les joueurs et leurs staffs, eux aussi tr\u00e8s expos\u00e9s en tribune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-comment-les-joueurs-et-leurs-staffs-prennent-en-compte-les-risques-lies-a-l-exposition-au-soleil_7009298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand le chanteur d'Iron Maiden participe \u00e0 une comp\u00e9tition d'escrime dans le Nord",
        "summary": "Bruce Dickinson, chanteur du groupe de heavy metal britannique, a particip\u00e9 \u00e0 une comp\u00e9tition, dimanche \u00e0 Faches-Thumesnil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/quand-le-chanteur-d-iron-maiden-participe-a-une-competition-d-escrime-dans-le-nord_7025519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Jouer avec le feu\" : Vincent Lindon en p\u00e8re d\u00e9muni face \u00e0 la d\u00e9rive extr\u00e9miste de son fils",
        "summary": "Les r\u00e9alisatrices Muriel et Delphine Coulin signent un troisi\u00e8me long-m\u00e9trage qui questionne sur les d\u00e9rives d'une jeunesse happ\u00e9e par l'extr\u00eame-droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/jouer-avec-le-feu-vincent-lindon-en-pere-demuni-face-a-la-derive-extremiste-de-son-fils_7020620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Donald Trump s'en sortira encore mieux que la fois pr\u00e9c\u00e9dente\"\u00a0: \u00e9conomie, immigration et traditions... Les attentes tr\u00e8s pr\u00e9cises de ces \u00e9lecteurs am\u00e9ricains",
        "summary": "Dans l'\u00c9tat de Virginie-Occidentale, pr\u00e8s de Washington, les espoirs en mati\u00e8re d'immigration et d'\u00e9conomies sont forts pour les partisans de Donald Trump, investi pr\u00e9sident lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-donald-trump-s-en-sortira-encore-mieux-que-la-fois-precedente-economie-immigration-et-traditions-les-attentes-tres-precises-de-ces-electeurs-americains_7024304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PSG toujours invaincu, les Bleus du hand poursuivent leur route au Mondial, retraite surprise de Johannes Boe... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "En rugby, la phase de poules de Champions Cup a livr\u00e9 son verdict avec six clubs tricolores qualifi\u00e9s pour les huiti\u00e8mes. Le week-end a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par l'\u00e9limination d'Ugo Humbert en huiti\u00e8mes de finale de l'Open d'Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/le-psg-toujours-invaincu-les-bleus-du-hand-poursuivent-leur-route-au-mondial-retraite-surprise-de-johannes-boe-le-recap-sport-du-week-end_7024145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il fixe les r\u00e8gles\" : avant m\u00eame son investiture, Donald Trump a impos\u00e9 son rythme aux Etats-Unis",
        "summary": "Omnipr\u00e9sent dans les m\u00e9dias et influent au Congr\u00e8s, le r\u00e9publicain a presque effac\u00e9 Joe Biden depuis son \u00e9lection. Franceinfo revient sur ces trois mois de transition, comme un avant-go\u00fbt de son deuxi\u00e8me mandat, qui d\u00e9bute lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/il-fixe-les-regles-avant-meme-son-investiture-donald-trump-a-impose-son-rythme-aux-etats-unis_7013459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : pourquoi l'expulsion de millions de sans-papiers pourrait avoir de lourdes cons\u00e9quences",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a jur\u00e9 pendant la campagne \u00e9lectorale qu'il renverrait jusqu'\u00e0 11 millions de personnes se trouvant ill\u00e9galement aux Etats-Unis quand il serait de retour \u00e0 la Maison Blanche. Une promesse qui ne serait pas sans effet pour la premi\u00e8re \u00e9conomie mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/investiture-de-donald-trump-pourquoi-l-expulsion-de-millions-de-sans-papiers-pourraient-avoir-de-lourdes-consequences_6999434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]