[
    {
        "title": "Paris 2024 : Kylian Mbapp\u00e9 \u00e9carte sa participation aux Jeux olympiques et souhaite aux Bleus de \"ramener la m\u00e9daille d'or\"",
        "summary": "Interrog\u00e9 en conf\u00e9rence de presse, dimanche, \u00e0 la veille de l'entr\u00e9e en lice de la France \u00e0 l'Euro, le joueur du Real Madrid a annonc\u00e9 qu'il ne participerait pas aux JO cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/paris-2024-kylian-mbappe-ecarte-sa-participation-aux-jeux-olympiques-et-souhaite-aux-bleus-de-ramener-la-medaille-d-or_6607935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : futurs adversaires des Bleus, les Pays-Bas renversent la Pologne pour leur entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Les N\u00e9erlandais ont \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9s par de solides Polonais mais ont fini par l'emporter (2-1), dimanche, avant d'affronter l'\u00e9quipe de France la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/direct-pologne-pays-bas-les-deux-futurs-adversaires-des-bleus-veulent-reussir-leur-entree-suivez-le-match-de-l-euro-2024_6606162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pour faire la paix, \"il faut impliquer toutes les parties\", selon le communiqu\u00e9 final du sommet organis\u00e9 en Suisse",
        "summary": "La grande majorit\u00e9 des pays participants s'est engag\u00e9e \u00e0 faire plus pour prot\u00e9ger les sites nucl\u00e9aires ukrainiens, les routes marchandes en mer Noire et a appel\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer les prisonniers de guerre et les d\u00e9plac\u00e9s de force.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pour-faire-la-paix-il-faut-impliquer-toutes-les-parties-selon-le-communique-final-du-sommet_6607824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois touristes \u00e9trangers retrouv\u00e9s morts en Gr\u00e8ce en une semaine",
        "summary": "La plupart de ces touristes avaient entrepris des randonn\u00e9es sous un soleil \u00e9crasant, alors que la canicule s\u00e9vit en Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/trois-touristes-etrangers-retrouves-morts-en-grece-en-une-semaine_6607938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est ridicule, on est en d\u00e9mocratie\" : les manifestations contre l'extr\u00eame-droite vues par des \u00e9lecteurs du RN",
        "summary": "Des dizaines de milliers de personnes ont manifest\u00e9 dans toute la France contre l'extr\u00eame droite, samedi 15 juin. Des rassemblements incompr\u00e9hensibles pour les \u00e9lecteurs du Rassemblement national que franceinfo a rencontr\u00e9s \u00e0 \u00c9vreux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reportage-on-n-a-pas-a-manifester-parce-que-jordan-bardella-est-en-tete-des-electeurs-du-rn-jugent-les-manifestations-de-samedi-contre-l-extreme-droite_6606441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : vainqueur miraculeux \u00e0 Grenoble, Montpellier reste en Top 14",
        "summary": "Longtemps men\u00e9s par de valeureux Grenoblois, les H\u00e9raultais ont fait la diff\u00e9rence en fin de match pour sauver leur place en premi\u00e8re division (20-18), dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/rugby-vainqueur-miraculeux-a-grenoble-montpellier-reste-en-top-14_6608022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : Ferrari conserve son titre pour 14 secondes devant Toyota au terme d'une 92e \u00e9dition perturb\u00e9e par la pluie",
        "summary": "L'\u00e9curie italienne a domin\u00e9 l'\u00e9preuve d'endurance pour la deuxi\u00e8me fois d'affil\u00e9e, r\u00e9alisant moins d'erreurs que ses concurrentes sous les averses et malgr\u00e9 les interventions de la voiture de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/24h-du-mans/24-heures-du-mans-ferrari-conserve-son-titre-pour-14-secondes-au-terme-d-une-edition-perturbee-par-la-pluie_6607812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Morbihan : un homme de 27 ans est mort lors d'une free party",
        "summary": "Environ mille personnes \u00e9taient rassembl\u00e9es aux Forges de Lanou\u00e9e, pr\u00e8s de Plo\u00ebrmel, dans le Morbihan, lors d'une free party, dimanche 16 juin. Une personne est morte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/morbihan-un-homme-de-27-ans-est-decede-lors-d-une-free-party_6607944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la progression de l'extr\u00eame droite au Parlement europ\u00e9en peut-elle mettre \u00e0 mal le soutien \u00e0 Kiev ?",
        "summary": "Les \u00e9lections europ\u00e9ennes ont confirm\u00e9 la perc\u00e9e de plusieurs partis d'extr\u00eame droite, notamment en France ou en Autriche. Si la politique d'aide \u00e0 l'Ukraine ne devrait pas \u00eatre remise en cause, son adh\u00e9sion pourrait elle \u00eatre retard\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-progression-de-l-extreme-droite-au-parlement-europeen-peut-elle-mettre-a-mal-le-soutien-a-kiev_6600012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024 : cohabitation, Assembl\u00e9e sans majorit\u00e9\u2026 Quels sc\u00e9narios pour la France\u00a0?",
        "summary": "Le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives pr\u00e9vues le 30 juin et le 7 juillet s'annonce incertain. Selon la r\u00e9partition des si\u00e8ges \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le pays pourrait conna\u00eetre une cohabitation ou un blocage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-cohabitation-assemblee-sans-majorite-quels-scenarios-pour-la-france_6601848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mode et les sports d\u2019hiver dans le viseur de Jacques Henri Lartigue \u00e0 Grenoble",
        "summary": "Le Mus\u00e9e dauphinois expose une s\u00e9rie de clich\u00e9s m\u00e9connus du c\u00e9l\u00e8bre photographe fran\u00e7ais. Baptis\u00e9e \"Styles & Cimes\", l\u2019exposition invite le visiteur \u00e0 d\u00e9couvrir l\u2019\u00e9volution des v\u00eatements de ski au si\u00e8cle dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/la-mode-et-les-sports-d-hiver-dans-le-viseur-de-jacques-henri-lartigue-a-grenoble_6604365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : des membres du groupe Etat islamique \"neutralis\u00e9s\" apr\u00e8s avoir pris en otage deux surveillants de prison",
        "summary": "L'administration p\u00e9nitentiaire pr\u00e9cise que les agents n'ont pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s pendant l'op\u00e9ration sp\u00e9ciale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-des-membres-du-groupe-etat-islamique-neutralises-apres-avoir-pris-en-otage-deux-surveillants-de-prison_6607707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Lionel Jospin compare le Nouveau Front populaire \u00e0 une \"digue\" contre une \u00e9ventuelle vague d'extr\u00eame droite",
        "summary": "\"La gauche fait son devoir\", commente l'ancien Premier ministre socialiste dans un entretien au \"Monde\", tout en fustigeant la dissolution, car \"une fois de plus, Emmanuel Macron a d\u00e9cid\u00e9 seul\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-l-ancien-premier-ministre-lionel-jospin-compare-le-nouveau-front-populaire-a-une-digue-contre-le-rn-parti-d-un-clan_6607629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans les Vosges, Beno\u00eet Poelvoorde, Audrey Lamy et Elsa Zylberstein tournent \"La bonne \u00e9toile\" de Pascal Elb\u00e9",
        "summary": "Un casting de choix pour une p\u00e9riode trouble de notre histoire. Ce film, qui m\u00eale drame et com\u00e9die, se d\u00e9roule pendant l\u2019Occupation allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/dans-les-vosges-benoit-poelvoorde-audrey-lamy-et-elsa-zylberstein-tournent-la-bonne-etoile-de-pascal-elbe_6604131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un homme attaque la police avec une pioche \u00e0 Hambourg, en marge d'un match de l'Euro 2024 de football",
        "summary": "L'assaillant a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle et hospitalis\u00e9, a annonc\u00e9 la police locale, qui estime qu'\"il n'y a aucun \u00e9l\u00e9ment montrant qu'il y ait un lien\" entre l'attaque et le match.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-un-homme-attaque-la-police-avec-une-pioche-en-marge-d-un-match-de-l-euro-de-football_6607800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : pourquoi la bataille judiciaire autour de la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains n'est pas termin\u00e9e",
        "summary": "Le bureau politique de LR avait vot\u00e9 l'exclusion d'Eric Ciotti, qui contestait la l\u00e9galit\u00e9 du proc\u00e9d\u00e9. Le tribunal a suspendu la sanction, sans se prononcer sur le fond de l'affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-pourquoi-la-bataille-judiciaire-autour-de-la-presidence-des-republicains-n-est-pas-terminee_6605976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Landerneau, une exposition d\u00e9voile les multiples visages d'Henri Cartier-Bresson",
        "summary": "300 clich\u00e9s en noir et blanc du photographe fran\u00e7ais sont expos\u00e9s jusqu'au 5 janvier 2025 \u00e0 l'espace culturel H\u00e9l\u00e8ne et Michel-Edouard Leclerc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/a-landerneau-une-exposition-devoile-les-multiples-visages-d-henri-cartier-bresson_6606378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : l'a\u00e9roport international de Noum\u00e9a va rouvrir lundi et le couvre-feu d\u00e9butera d\u00e9sormais \u00e0 20 heures dans l'archipel",
        "summary": "Ces d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises \"au regard de l'am\u00e9lioration de la situation\" sur place. Lundi, les \u00e9l\u00e8ves de primaires, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es reprendront aussi progressivement le chemin de l'\u00e9cole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-l-aeroport-international-de-noumea-va-rouvrir-lundi-et-le-couvre-feu-debutera-desormais-a-20-heures-dans-l-archipel_6607386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : la FFF s'est entretenue avec Kylian Mbapp\u00e9 et Antoine Griezmann avant la publication de son communiqu\u00e9 appelant \u00e0 voter",
        "summary": "Il \u00e9tait question pour Philippe Diallo de dissiper tout malentendu avec les joueurs, explique une source proche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/legislatives-kylian-mbappe-et-antoine-griezmann-appeles-par-la-federation-francaise-de-football-avant-la-publication-de-son-communique-appelant-a-voter_6607587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Francine Leca, premi\u00e8re femme chirurgienne cardiaque de France, est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans",
        "summary": "Elle avait fond\u00e9 en 1996 l'association M\u00e9c\u00e9nat Chirurgie Cardiaque, qui a permis d'op\u00e9rer 5 000 enfants atteints de malformation cardiaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/francine-leca-premiere-femme-chirurgienne-cardiaque-de-france-est-morte-a-l-age-de-86-ans_6607656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce \"une pause tactique\" quotidienne dans le sud de la bande de Gaza",
        "summary": "Elle sera observ\u00e9e tous les jours de 8 heures \u00e0 19 heures pour augmenter le \"volume d'aide humanitaire entrant\" dans le territoire palestinien, affirme Tsahal dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/l-armee-israelienne-annonce-une-pause-tactique-quotidienne-dans-le-sud-de-la-bande-de-gaza_6607374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Nicolas Sarkozy critique Eric Ciotti, qu'il qualifie de \"suppl\u00e9tif\" du Rassemblement national",
        "summary": "Dans un entretien au \"Journal du dimanche\", l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique estime que l'alliance conclue entre l'\u00e9lu ni\u00e7ois et le parti d'extr\u00eame droite dirig\u00e9 par Jordan Bardella est \"inopportune\" car \"il s'agit d'une absorption\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-nicolas-sarkozy-critique-eric-ciotti-qualifie-de-potentiel-suppletif-du-rassemblement-national_6607581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ryan Condal, cr\u00e9ateur de \"House of the dragon\" : \"Nos combats entre dragons sont une m\u00e9taphore de la guerre nucl\u00e9aire\"",
        "summary": "Voici la deuxi\u00e8me saison de \"House of the dragon\", qui reprend les m\u00eames personnages qu'en premi\u00e8re saison, et leurs descendants toujours plus belliqueux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-empire-des-series/ryan-condal-createur-de-house-of-the-dragon-nos-combats-entre-dragons-sont-une-metaphore-de-la-guerre-nucleaire_6486734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeune tu\u00e9 \u00e0 Cherbourg : des violences urbaines ont \u00e9clat\u00e9 pendant la nuit dans le quartier d'origine de Sulivan Sauvey",
        "summary": "Plusieurs dizaines de personnes ont provoqu\u00e9 des incendies et une agence de France Travail a notamment subi d'importantes d\u00e9gradations, selon le pr\u00e9fet. Trois agents ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s et deux personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/jeune-tue-a-cherbourg-des-violences-urbaines-ont-eclate-pendant-la-nuit-dans-le-quartier-d-origine-de-sulivan_6607482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale n\u2019est pas dangereuse pour le cerveau, quelle que soit la dose",
        "summary": "L\u2019anesth\u00e9sie g\u00e9n\u00e9rale est une proc\u00e9dure qui suscite souvent des craintes chez les patients. Une \u00e9tude confirme pourtant son absence de risque pour le cerveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-ma-sante/une-anesthesie-generale-n-est-pas-dangereuse-pour-le-cerveau-quelle-que-soit-la-dose_6486563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Elections l\u00e9gislatives : Gabriel Attal pr\u00e9sente plusieurs mesures du programme du camp pr\u00e9sidentiel pour le pouvoir d'achat",
        "summary": "Le Premier ministre a d\u00e9taill\u00e9 plusieurs mesures envisag\u00e9es par le camp pr\u00e9sidentiel pour augmenter le pouvoir d'achat des classes moyennes, sur France 2 ainsi que dans une interview au \"Parisien\" et \u00e0 la presse r\u00e9gionale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/video-elections-legislatives-gabriel-attal-presente-plusieurs-mesures-du-programme-du-camp-presidentiel-pour-le-pouvoir-d-achat_6606390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival d'Annecy : le film d'animation australien \"Memoir of a Snail\" remporte le premier prix",
        "summary": "Le festival savoyard, qui a r\u00e9uni 17 400 festivaliers originaires de 103 pays, a d\u00e9cern\u00e9 son Cristal du long m\u00e9trage au film d'Adam Elliot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/festival-d-annecy-le-film-d-animation-australien-memoir-of-a-snail-remporte-le-premier-prix_6607590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On apprend plein de choses\" : les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes de l'arch\u00e9ologie, pour d\u00e9couvrir l'int\u00e9r\u00eat des fouilles \u00e0 la recherche du pass\u00e9",
        "summary": "Passionn\u00e9s d\u2019histoire ou simples curieux sont invit\u00e9s ce week-end \u00e0 d\u00e9couvrir les coulisses de la recherche arch\u00e9ologique \u00e0 l'occasion des Journ\u00e9es europ\u00e9ennes de l'arch\u00e9ologie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/journees-europeennes-de-l-archeologie-trois-jours-pour-devenir-archeologue-en-herbe-n-importe-ou-en-france_6606402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"La fabrique du mensonge\" s'attaque aux th\u00e9ories du complot sur l'espace",
        "summary": "Le nouvel opus de l'\u00e9mission \"La fabrique du mensonge\", diffus\u00e9 dimanche soir sur France\u00a05, se propulse dans l'espace pour d\u00e9noncer les contre-v\u00e9rit\u00e9s qui alimentent les th\u00e9ories complotistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/thomas-pesquet/video-la-fabrique-du-mensonge-s-attaque-aux-theories-du-complot-sur-l-espace_6599733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La photographe Bettina Rheims expose des instants de gr\u00e2ce au f\u00e9minin \u00e0 Nice",
        "summary": "Le Mus\u00e9e de la Photographie consacre pour la premi\u00e8re fois une exposition \u00e0 Bettina Rheims, qui d\u00e9veloppe depuis plus de quarante ans une \u0153uvre personnelle aux multiples facettes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/la-photographe-bettina-rheims-expose-des-instants-de-grace-au-feminin-a-nice_6606225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"\u00c7a m'a d\u00e9go\u00fbt\u00e9\"\u00a0: passer son bac quand Parcoursup a d\u00e9j\u00e0 livr\u00e9 un verdict n\u00e9gatif ou incertain, une \u00e9preuve d\u00e9motivante pour les lyc\u00e9ens",
        "summary": "Alors que les \u00e9preuves d\u00e9butent mardi, de nombreux \u00e9l\u00e8ves restent pr\u00e9occup\u00e9s par leur avenir. Les r\u00e9ponses des formations demand\u00e9es sur Parcoursup tombent au compte-gouttes, faisant passer le dipl\u00f4me au second plan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/temoignages-ca-m-a-degoute-passer-son-bac-quand-parcoursup-a-deja-livre-un-verdict-negatif-ou-incertain-une-epreuve-demotivante-pour-les-lyceens_6601704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 prend position, Ferrari garde son titre aux 24 Heures du Mans, La Rochelle et l'UBB en demi-finales du Top 14... Le r\u00e9cap' sport du week-end",
        "summary": "Les trois premiers jours du championnat d'Europe de football n'ont pas g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de surprises, les principaux favoris tenant leur rang, en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/kylian-mbappe-prend-position-ferrari-garde-son-titre-aux-24-heures-du-mans-la-rochelle-et-l-ubb-en-demi-finales-du-top-14-le-recap-sport-du-week-end_6607797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Polystyr\u00e8ne : le lobbying gagnant des industriels pour \u00e9viter l'interdiction des pots de yaourts et barquettes de viande",
        "summary": "Selon la loi Climat et r\u00e9silience, les emballages en polystyr\u00e8ne non recyclables doivent \u00eatre interdits au 1er janvier 2025. Mais de l\u2019aveu m\u00eame du gouvernement, les industriels ne seront pas en mesure d\u2019appliquer la loi. \"Le Monde\" et franceinfo ont eu acc\u00e8s \u00e0 un rapport qui aurait d\u00fb alerter les autorit\u00e9s d\u00e8s 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/polystyrene-le-lobbying-gagnant-des-industriels-pour-eviter-l-interdiction-des-pots-de-yaourts-et-barquettes-de-viande_6607899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]