[
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Ugo Didier en or, Marie Patouillet pionni\u00e8re argent\u00e9e... Le r\u00e9cap de la journ\u00e9e de jeudi",
        "summary": "Les \u00e9preuves des Jeux paralympiques commen\u00e7aient jeudi et l'\u00e9quipe de France a d\u00e9j\u00e0 trois m\u00e9dailles dans sa besace, une d'or et deux d'argent, gr\u00e2ce \u00e0 la cycliste Marie Patouillet et aux nageurs Ugo Didier et Alex Portal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/l-essentiel-des-jeux-paralympiques-de-paris-2024/paralympiques-2024-ugo-didier-en-or-marie-patouillet-pionniere-argentee-le-recap-de-la-journee-de-jeudi_6751879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Alex Portal remporte la m\u00e9daille d'argent sur 100 m papillon",
        "summary": "Alex Portal, l'une des figures de la paranatation tricolore, a rapport\u00e9 \u00e0 la France sa troisi\u00e8me m\u00e9daille, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-alex-portal-remporte-la-medaille-d-argent-sur-100-m-papillon_6752041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : revivez l'impressionnante remont\u00e9e d'Ugo Didier, qui s'offre la premi\u00e8re m\u00e9daille d'or de sa carri\u00e8re aux Jeux",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 m\u00e9daill\u00e9 d'argent et de bronze, le nageur fran\u00e7ais, natif du Chesnay (Yvelines), a remport\u00e9 le titre paralympique, jeudi, en \u00e9tant le plus rapide sur le 400 m nage libre, dans la cat\u00e9gorie S9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/natation/video-paralympiques-2024-revivez-l-impressionnante-remontee-d-ugo-didier-qui-s-offre-la-premiere-medaille-d-or-de-sa-carriere-aux-jeux_6751897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Marie Patouillet d\u00e9croche l'argent sur le contre-la-montre en cyclisme sur piste, la premi\u00e8re m\u00e9daille pour la France",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s sa quatri\u00e8me place \u00e0 Tokyo, la paracycliste de 36 ans a remport\u00e9 l'argent en contre-la-montre C4-5, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme/paralympiques-2024-marie-patouillet-decroche-l-argent-sur-le-contre-la-montre-en-cyclisme-sur-piste-la-premiere-medaille-pour-la-france_6751570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revivez la victoire des Bleus du rugby fauteuil face au Danemark, pour leur entr\u00e9e en lice aux Jeux paralympiques de Paris",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais ont remport\u00e9 leur premi\u00e8re rencontre sur le fil, jeudi, au Grand Palais \u00e9ph\u00e9m\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/rugby-fauteuil/video-revivez-la-victoire-des-bleus-du-rugby-fauteuil-face-au-danemark-pour-leur-entree-en-lice-aux-jeux-paralympiques-de-paris_6752017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : m\u00e9decin militaire, pianiste et militante LGBT+... Qui est la premi\u00e8re m\u00e9daill\u00e9e tricolore Marie Patouillet ?",
        "summary": "La paracycliste de 36 ans a d\u00e9croch\u00e9 l'argent en contre-la-montre sur piste, jeudi 29 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme/paralympiques-2024-medecin-militaire-pianiste-et-militante-lgbt-qui-est-la-premiere-medaillee-tricolore-marie-patouillet_6751666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des Paralympiques 2024 : les grands d\u00e9buts de l'athl\u00e9tisme, Alexandre L\u00e9aut\u00e9 en lice pour deux m\u00e9dailles d'or en cyclisme sur piste... Les rendez-vous du vendredi 30 ao\u00fbt",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais peuvent viser, vendredi, quelques m\u00e9dailles d'or en natation, cyclisme et tennis de table.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/programme-des-paralympiques-2024-les-grands-debuts-de-l-athletisme-alexandre-leaute-en-lice-pour-deux-medailles-d-or-en-cyclisme-sur-piste-les-rendez-vous-du-vendredi-30-aout_6749770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Th\u00e9o Curin, Christine and the Queens, allumage de la vasque... Retrouvez 11 sc\u00e8nes inoubliables de la c\u00e9r\u00e9monie qui a enflamm\u00e9 Paris",
        "summary": "Au total, 140 danseurs, dont 16 porteurs de handicap, et 4\u00a0400 parasportifs provenant de 182 d\u00e9l\u00e9gations ont anim\u00e9 cette soir\u00e9e orchestr\u00e9e par Thomas Jolly et le chor\u00e9graphe su\u00e9dois Alexander Ekman.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/videos-paralympiques-2024-theo-curin-christine-and-the-queens-allumage-de-la-vasque-retrouvez-11-scenes-inoubliables-de-la-ceremonie-qui-a-enflamme-paris_6749938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recherche d'un nouveau gouvernement : Emmanuel Macron assure \"faire tous les efforts\" pour \"aboutir \u00e0 la meilleure solution pour le pays\"",
        "summary": "\"Je ferai mes meilleurs efforts et je parlerai aux Fran\u00e7ais en temps voulu et dans le bon cadre\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l'Etat jeudi soir, lors d'une conf\u00e9rence de presse en Serbie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/recherche-d-un-nouveau-gouvernement-emmanuel-macron-assure-faire-tous-les-efforts-pour-aboutir-a-la-meilleure-solution-pour-le-pays_6752899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 dans les Alpes-Maritimes : comment la loi est r\u00e9ellement appliqu\u00e9e en mati\u00e8re de d\u00e9lits routiers",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de l'adjudant Eric Comyn, certains responsables politiques appellent \u00e0 sanctionner plus s\u00e9v\u00e8rement les auteurs d'infractions routi\u00e8res, et en particulier concernant les refus d'obtemp\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/gendarme-tue-a-mougins-comment-la-loi-est-reellement-appliquee-en-matiere-de-delits-routiers_6751612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 29 ao\u00fbt",
        "summary": "Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes ont notamment accept\u00e9 des\u00a0\"pauses humanitaires\"\u00a0de trois jours chacune dans le centre, le sud et le nord de Gaza, pour vacciner les enfants contre la polio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-29-aout_6752224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Serbie conclut l'achat de 12\u00a0avions de combat fran\u00e7ais Rafale, \u00e0 l'occasion d'une visite d'Emmanuel Macron \u00e0 Belgrade",
        "summary": "Le pays des Balkans devrait recevoir neuf Rafale monosi\u00e8ge et trois biplace d'ici \u00e0 2029.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/rafale/la-serbie-conclut-l-achat-de-12-avions-de-combat-francais-rafale-a-l-occasion-d-une-visite-d-emmanuel-macron-a-belgrade_6752038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Pokrovsk, menac\u00e9e par l'arm\u00e9e russe, les habitants auraient \"voulu tenir plus longtemps\"",
        "summary": "L'arm\u00e9e de Vladimir Poutine progresse chaque jour un peu plus vers cette localit\u00e9 cl\u00e9 du Donbass, engendrant l'exode des habitants. Mercredi, la mairie a d\u00e9cid\u00e9 d'\u00e9vacuer l'h\u00f4pital de la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-a-pokrovsk-menacee-par-l-armee-russe-les-habitants-auraient-voulu-tenir-plus-longtemps_6751900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG recevra City et ira au Bayern, Monaco et Brest h\u00e9ritent de Barcelone, le Real pour Lille et Brest\u2026 D\u00e9couvrez le tirage des quatre clubs fran\u00e7ais",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l\u2019histoire de la comp\u00e9tition, quatre clubs fran\u00e7ais sont engag\u00e9s en Ligue des champions, qui bascule dans une nouvelle formule.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-recevra-city-et-ira-au-bayern-monaco-et-brest-heritent-de-barcelone-lille-et-brest-du-real-decouvrez-le-tirage-des-quatre-clubs-francais_6751915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque de la synagogue de La Grande-Motte : o\u00f9 en est l'enqu\u00eate apr\u00e8s la mise en examen du principal suspect\u00a0?",
        "summary": "L'homme de 33\u00a0ans, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine de plusieurs d\u00e9parts de feu devant l'\u00e9difice religieux, a notamment \u00e9t\u00e9 mis en examen pour association de malfaiteurs terroriste et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-de-la-synagogue-de-la-grande-motte-ou-en-est-l-enquete-apres-la-mise-en-examen-du-principal-suspect_6751201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un avion F-16 s'est \u00e9cras\u00e9 en repoussant une attaque de missiles russes, le pilote tu\u00e9",
        "summary": "D\u00e9but ao\u00fbt, l'Ukraine avait annonc\u00e9 avoir re\u00e7u ses premiers avions de chasse occidentaux F-16, apr\u00e8s une attente de plus de deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-avion-f-16-s-est-ecrase-en-repoussant-une-attaque-de-missiles-russes-le-pilote-tue_6752149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Conf\u00e9rence : Lens \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les barrages par le Panathina\u00efkos",
        "summary": "Malgr\u00e9 une victoire 2-1 lors du match de barrage aller, les Lensois se sont inclin\u00e9s, jeudi, \u00e0 Ath\u00e8nes, et sont \u00e9limin\u00e9s de la Ligue Conf\u00e9rence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa-conference/ligue-conference-lens-elimine-des-les-barrages-par-le-panathinaikos_6752122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Origines, objectifs\u2026\u00a0 \u00c0 quoi servent les universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 des partis politiques fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "V\u00e9ritable tradition de la vie politique fran\u00e7aise, franceinfo vous explique l'histoire des universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9, alors que le Parti socialiste vient de lancer la sienne, \u00e0 Blois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/universites-d-ete/origines-objectifs-a-quoi-servent-les-universites-d-ete-des-partis-politiques-francais_6751942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afghanistan : en chantant sur les r\u00e9seaux sociaux, ces femmes d\u00e9fient les talibans qui leur interdisent de faire entendre leur voix dans l'espace public",
        "summary": "Le r\u00e9gime des talibans vient de promulguer de nouvelles restrictions visant \u00e0 effacer les femmes. En r\u00e9ponse, elles sont des dizaines \u00e0 chanter leur refus de se soumettre \u00e0 ces lois sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/en-images-afghanistan-en-chantant-sur-les-reseaux-sociaux-ces-femmes-defient-les-talibans-qui-leur-interdisent-de-faire-entendre-leur-voix-dans-l-espace-public_6751396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a un peu l'impression de toucher \u00e0 la magie\"\u00a0:\u00a0le cheval de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques continue d'enchanter le public",
        "summary": "Le cheval m\u00e9tallique et m\u00e9canique, qui a travers\u00e9 la Seine lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, le 26 juillet dernier, est expos\u00e9 dans l'une des cours de l'H\u00f4tel de Ville de Paris. Et il rencontre un vrai succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-on-a-un-peu-l-impression-de-toucher-a-la-magie-le-cheval-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-continue-d-enchanter-le-public_6752080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine va se rendre en Mongolie, pays tenu d'ex\u00e9cuter le mandat d'arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale internationale contre lui",
        "summary": "Il s'agit du premier d\u00e9placement du pr\u00e9sident russe sur le sol d'un Etat signataire du Statut de Rome depuis l'\u00e9mission de ce mandat d'arr\u00eat, en mars 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/vladimir-poutine-se-rend-le-3-septembre-en-mongolie-censee-l-arreter-en-vertu-du-mandat-d-arret-de-la-cour-penale-internationale_6751789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national, Jordan Bardella, demande la tenue d'une session extraordinaire du Parlement",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en d'extr\u00eame droite appelle Emmanuel Macron \u00e0 convoquer cette session extraordinaire, \"pour d\u00e9battre d'une grande loi de sursaut s\u00e9curitaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/le-president-du-rassemblement-national-jordan-bardella-demande-la-tenue-d-une-session-extraordinaire-du-parlement_6751963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'une m\u00e9decin \u00e0 Marseille\u00a0: le proc\u00e8s de la jeune femme mise en cause report\u00e9 au 3 octobre",
        "summary": "Une mineure \u00e2g\u00e9e de 11\u00a0ans, pr\u00e9sente au moment des faits, compara\u00eetra quant \u00e0 elle devant un juge des enfants. La m\u00e9decin affirme avoir \"\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e au visage, tir\u00e9e par les cheveux, mordue dans le dos et avoir re\u00e7u des coups de poing\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/agression-d-une-medecin-a-marseille-une-jeune-femme-de-19-ans-jugee-en-comparution-immediate-jeudi_6749818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le Nord, 77 migrants secourus au large de Dunkerque",
        "summary": "Les 77 personnes ont \u00e9t\u00e9 \"d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 quai \u00e0 Calais et prises en charge par les secours terrestres et la police aux fronti\u00e8res\", pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/dans-le-nord-77-migrants-secourus-au-large-de-dunkerque_6752077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : quatre changements par rapport \u00e0 l'Euro, deux vice-champions olympiques dont Michael Olise dans la liste de Didier Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus s'appuie sur un groupe stable, au sein duquel disparaissent Giroud, Pavard, Rabiot et Camavinga, pour les deux prochaines rencontres de Ligue des nations les 6 et 9 septembre prochains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-quatre-changements-par-rapport-a-l-euro-deux-vice-champions-olympiques-dont-michael-olise-dans-la-liste-de-didier-deschamps_6751552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Solingen\u00a0: l'Allemagne annonce un durcissement sur les armes blanches et les aides aux demandeurs d'asile",
        "summary": "Cette attaque, qui a fait trois morts, a remis au premier plan en Allemagne les d\u00e9bats sur l'immigration et la s\u00e9curit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/attentat-de-solingen-l-allemagne-annonce-un-durcissement-sur-les-armes-blanches-et-les-aides-aux-demandeurs-d-asile_6751888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'attaquant d'Everton Neal Maupay va signer \u00e0 l'Olympique de Marseille",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais doit signer son contrat vendredi pour un pr\u00eat d'un an \u00e0 l'OM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-attaquant-d-everton-neal-maupay-va-signer-a-l-olympique-de-marseille_6752020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Swifties pour Kamala\" : des fans de Taylor Swift prennent position pour la candidate d\u00e9mocrate Kamala Harris",
        "summary": "Un groupe de fans de la star am\u00e9ricaine, qui n'a pas encore pris position en vue de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de novembre, a d\u00e9cid\u00e9 d'entrer d'ores et d\u00e9j\u00e0 en campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/swifties-pour-kamala-des-fans-de-taylor-swift-prennent-position-pour-la-candidate-democrate-kamala-harris_6751753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances\u00a0:\u00a0embellie pour les h\u00f4tels et les g\u00eetes cet \u00e9t\u00e9, baisse de la fr\u00e9quentation pour les campings",
        "summary": "La semaine du 10 ao\u00fbt a m\u00eame connu un pic, avec 95% de remplissage pour les g\u00eetes de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/vacances-embellie-pour-les-hotels-et-les-gites-cet-ete-baisse-de-la-frequentation-pour-les-campings_6751831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plainte pour agression sexuelle visant l'ancienne vice-pr\u00e9sidente de la Ciivise class\u00e9e sans suite, annonce son avocate",
        "summary": "La p\u00e9diatre Caroline Rey-Salmon \u00e9tait accus\u00e9e par une ex-patiente d'agression sexuelle lors d'un examen gyn\u00e9cologique \u00e0 l'H\u00f4tel-Dieu \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/la-plainte-pour-agression-sexuelle-visant-l-ancienne-vice-presidente-de-la-ciivise-classee-sans-suite-annonce-son-avocate_6751771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Certains sont devenus riches gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a\"\u00a0:\u00a0en Cor\u00e9e du Sud, le fl\u00e9au des deepfakes pornographiques devient un business sur Telegram",
        "summary": "Des groupes f\u00e9ministes cor\u00e9ens ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l'existence de fils de conversation priv\u00e9s sur Telegram, o\u00f9 des hommes s'\u00e9changent des photos de victimes, d\u00e9tourn\u00e9es en images pornographiques via l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/certains-sont-devenus-riches-grace-a-ca-en-coree-du-sud-le-fleau-des-deepfakes-pornographiques-devient-un-business-sur-telegram_6751705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le virus du Nil occidental circule toujours dans le Var, 11 cas identifi\u00e9s en France en 2024",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, 10 cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s dans le Var et un en Guadeloupe, le 7 ao\u00fbt dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/le-virus-du-nil-occidental-circule-toujours-dans-le-var-11-cas-identifies-en-france-en-2024_6751873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le puissant typhon Shanshan frappe le sud du Japon, des rafales allant jusqu'\u00e0 200\u00a0km/h enregistr\u00e9es",
        "summary": "Au moins 26 bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s, tandis que plus de 150 b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s d\u00e8s les premi\u00e8res heures dans le d\u00e9partement de Miyazaki, sur la c\u00f4te pacifique, selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/japon-le-tres-puissant-typhon-shanshan-frappe-l-ile-de-kyushu-des-rafales-allant-jusqu-a-200-km-h-ont-ete-enregistrees_6751114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lidl veut s'\u00e9manciper des g\u00e9ants du num\u00e9rique en d\u00e9veloppant ses propres outils de cloud",
        "summary": "Le g\u00e9ant allemand du discount a cr\u00e9\u00e9 une filiale consacr\u00e9e au cloud, gardant ainsi la ma\u00eetrise sur ses propres donn\u00e9es et permettant \u00e0 des entreprises d'utiliser ses services au d\u00e9triment des g\u00e9ants am\u00e9ricains tels que Google, Amazon ou Microsoft.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/amazon/lidl-veut-s-emanciper-des-geants-du-numerique-en-developpant-ses-propres-outils-de-cloud_6751366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Kevin et Leslie\u00a0:\u00a0une reconstitution judiciaire se tiendra les 2 et 3 octobre prochains",
        "summary": "Le couple avait disparu en novembre 2022, dans les Deux-S\u00e8vres, leurs corps avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en Charente, en mars 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-leslie-et-kevin/affaire-kevin-et-leslie-une-reconstitution-judiciaire-se-tiendra-les-2-et-3-octobre-prochains_6751918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir tu\u00e9 sept combattants palestiniens au deuxi\u00e8me jour d'une op\u00e9ration en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "Dans la matin\u00e9e jeudi, le Jihad islamique a confirm\u00e9 la mort de son \"commandant\" Mohammed Jaber, dit \"Abou Choujaa\", \"avec plusieurs des fr\u00e8res de sa brigade\" dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Nour Shams \u00e0 Tulkarem.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/l-armee-israelienne-dit-avoir-elimine-cinq-combattants-palestiniens_6751249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'imam de la mosqu\u00e9e des Bleuets, \u00e0 Marseille, ressort libre de garde \u00e0 vue apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 la pr\u00e9sence de stup\u00e9fiants dans son immeuble",
        "summary": "Selon une source polici\u00e8re jointe par France Bleu Provence, il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue apr\u00e8s s'\u00eatre rendu \u00e0 la police pour d\u00e9noncer des stocks de stup\u00e9fiants cach\u00e9s dans la cave de son immeuble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-imam-de-la-mosquee-des-bleuets-a-marseille-ressort-libre-de-garde-a-vue-apres-avoir-denonce-la-presence-de-stupefiants-dans-son-immeuble_6752008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retours de vacances : Bison fut\u00e9 voit rouge sur les routes \u00e0 partir de vendredi",
        "summary": "Les derniers retours de vacances se conjugueront avec, en Ile-de-France, \"des conditions particuli\u00e8res de circulation\" en vigueur durant les Jeux paralympiques \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/retours-de-vacances-la-circulation-sera-dense-sur-les-routes-de-france-ce-week-end-previent-bison-fute_6749263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]