[
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG domine Arsenal pour se qualifier pour la deuxi\u00e8me finale de son histoire face \u00e0 l\u2019Inter Milan",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur \u00e0 l'aller, le club de la capitale a remport\u00e9 le match retour, mercredi au Parc des Princes, pour s'ouvrir avec autorit\u00e9 les portes de la finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-domine-arsenal-pour-jouer-la-deuxieme-finale-de-son-histoire-face-a-l-inter-milan_7233411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape : fum\u00e9e noire au Vatican, le premier vote des cardinaux n'a pas permis de d\u00e9signer le successeur de Fran\u00e7ois",
        "summary": "Les 133 cardinaux, r\u00e9unis en conclave, vont poursuivre l'\u00e9lection jeudi, avec deux tours pr\u00e9vus lors de la session du matin et deux autres l'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/direct-succession-du-pape-francois-un-conclave-historique-s-ouvre-au-vatican_7232511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : comment l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne progresse \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl annonce un plan de conqu\u00eate de la bande de Gaza. Son arm\u00e9e avance dans l'enclave et pousse les habitants \u00e0 fuir. Mais avec quelle strat\u00e9gie ? Quel espace reste-t-il aux Gazaouis ? \"Les R\u00e9v\u00e9lateurs\" vous proposent un d\u00e9cryptage de la situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/enquete-guerre-au-proche-orient-comment-l-armee-israelienne-progresse-a-gaza_7233681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : la CGT-Cheminots appelle de nouveau \u00e0 la mobilisation les 4, 5 et 11\u00a0juin",
        "summary": "Ces appels \u00e0 la gr\u00e8ve interviennent alors qu'un mouvement social perturbe d\u00e9j\u00e0 le trafic ferroviaire pour la semaine du pont du 8-mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-la-cgt-cheminots-appelle-de-nouveau-a-la-mobilisation-les-4-5-et-11-juin_7233711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont compris que c'\u00e9tait important de r\u00e9pondre\" : comment LFI riposte au livre \"La Meute\", tr\u00e8s critique sur le mouvement de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "Manuel Bompard, coordinateur de La France insoumise, a pris la parole pour r\u00e9pondre aux charges port\u00e9es par les journalistes Charlotte Bela\u00efch et Olivier P\u00e9rou. La formation politique opte ainsi pour une strat\u00e9gie assum\u00e9e du combat plut\u00f4t que de passer l'ouvrage sous silence. Au risque de lui faire de la publicit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/ils-ont-compris-que-c-etait-important-de-repondre-comment-lfi-riposte-au-livre-la-meute-tres-critique-sur-le-mouvement-de-jean-luc-melenchon_7233003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux : les d\u00e9put\u00e9s approuvent en premi\u00e8re lecture un texte pour r\u00e9guler l'installation des m\u00e9decins",
        "summary": "La proposition de loi, qui doit d\u00e9sormais \u00eatre examin\u00e9e au S\u00e9nat, suscite une lev\u00e9e de boucliers au sein du corps m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/deserts-medicaux-les-deputes-approuvent-en-premiere-lecture-un-texte-pour-reguler-l-installation-des-medecins_7233774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement du p\u00e8re d'un entrepreneur en cryptomonnaies : cinq suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Ils sont poursuivis pour extorsion en bande organis\u00e9e, et s\u00e9questration avec torture ou acte de barbarie commis en bande organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevement-du-pere-d-un-entrepreneur-en-cryptomonnaies-cinq-suspects-ont-ete-mis-en-examen_7234509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la tr\u00eave de trois jours ordonn\u00e9e par Vladimir Poutine est entr\u00e9e en vigueur mercredi soir",
        "summary": "Ce cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 \u00e0 l'occasion des comm\u00e9morations des 80 ans de la victoire contre l'Allemagne nazie \u00e0 Moscou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-treve-de-trois-jours-ordonnee-par-vladimir-poutine-est-entree-en-vigueur-mercredi-soir_7233765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes appelle \u00e0 \"r\u00e9former sans d\u00e9lai\" l'\u00e9ducation prioritaire face \u00e0 des effets \"limit\u00e9s\" sur la r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "La dynamique de la r\u00e9forme de 2015 \"s'est essouffl\u00e9e\", note l'institution dans un rapport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/zep/la-cour-des-comptes-appelle-a-reformer-sans-delai-l-education-prioritaire-face-a-des-effets-limites-sur-la-reussite-des-eleves_7233138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique les origines du conflit entre l'Inde et le Pakistan autour du Cachemire",
        "summary": "Les deux puissances nucl\u00e9aires sont rivales depuis la partition de l'Inde britannique en 1947. Un conflit vieux de pr\u00e8s de quatre-vingts ans qui a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par plusieurs guerres, insurrections et attentats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/conflit-inde-pakistan/on-vous-explique-les-origines-du-conflit-entre-l-inde-et-le-pakistan-autour-du-cachemire_7232880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron accueille le pr\u00e9sident syrien \u00e0 l'Elys\u00e9e pour lui demander de prot\u00e9ger \"tous les Syriens sans exception\"",
        "summary": "La s\u00e9curit\u00e9 des Syriens est \"la premi\u00e8re priorit\u00e9\", a assur\u00e9 Ahmed al-Charaa, \u00e0 l'occasion de sa premi\u00e8re visite en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/emmanuel-macron-accueille-le-president-syrien-a-l-elysee-pour-lui-demander-de-proteger-tous-les-syriens-sans-exception_7233669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez annonce la suspension des aides r\u00e9gionales \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 2",
        "summary": "L'universit\u00e9, au c\u0153ur d'une pol\u00e9mique depuis l'interruption de militants encagoul\u00e9s lors d'un cours en avril, n'a pas souhait\u00e9 commenter une d\u00e9cision dont elle dit ne \"pas avoir \u00e9t\u00e9 officiellement inform\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/laurent-wauquiez-annonce-la-suspension-des-aides-regionales-a-l-universite-lyon-2_7233621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau gouvernement allemand annonce d'embl\u00e9e un durcissement de la politique migratoire",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a ordonn\u00e9 \u00e0 la police des fronti\u00e8res de refouler les demandeurs d'asile sans papiers, \"sauf les groupes vuln\u00e9rables, comme les enfants et les femmes enceintes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/le-nouveau-gouvernement-allemand-annonce-d-emblee-un-durcissement-de-la-politique-migratoire_7233729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mauvais usage des frais de mandat\u00a0: les d\u00e9put\u00e9s Andy Kerbrat (LFI) et Christine Engrand (ex-RN) exclus 15 jours de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La sanction, la plus \u00e9lev\u00e9e dans l'arsenal parlementaire, a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9e mercredi apr\u00e8s-midi par un vote des d\u00e9put\u00e9s dans l'h\u00e9micycle. Les deux \u00e9lus sont priv\u00e9s de la moiti\u00e9 de leur indemnit\u00e9 parlementaire pendant deux mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/mauvais-usage-des-frais-de-mandat-le-bureau-de-l-assemblee-nationale-propose-d-exclure-15-jours-les-deputes-andy-kerbrat-et-christine-engrand_7233036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le plan \"maths et filles\" pr\u00e9sent\u00e9 par Elisabeth Borne face \u00e0 plusieurs limites",
        "summary": "La ministre de l'\u00c9ducation nationale pr\u00e9voit notamment de cr\u00e9er des \"classes am\u00e9nag\u00e9es maths et sciences en 4e et 3e\" pour inciter les filles \u00e0 se tourner vers ces mati\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/le-plan-maths-et-filles-presente-par-elisabeth-borne-face-a-plusieurs-limites_7233357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs rassemblements pour C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris d\u00e9tenus en Iran depuis trois ans",
        "summary": "Emmanuel Macron a assur\u00e9 agir \"sans rel\u00e2che\" pour faire lib\u00e9rer ces deux ressortissants fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/plusieurs-rassemblements-pour-cecile-kohler-et-jacques-paris-detenus-en-iran-depuis-trois-ans_7233747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Rennes : trois suspects d\u00e9j\u00e0 connus de la justice mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Au cours de cette fusillade samedi dernier \u00e0 Rennes, deux jeunes ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par balles, et un troisi\u00e8me a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par les assaillants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/fusillade-a-rennes-trois-suspects-deja-connus-de-la-justice-mis-en-examen-et-places-en-detention-provisoire_7233675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme suspect\u00e9 d'avoir coorganis\u00e9 la fuite de Mohamed Amra en Roumanie a \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "L'homme, qui s'\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 en Allemagne apr\u00e8s l'arrestation du narcotrafiquant, a \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 en France mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/l-homme-suspecte-d-avoir-coorganise-la-fuite-de-mohamed-amra-en-roumanie-a-ete-mis-en-examen_7233663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Perrier, Vittel, Contrex, H\u00e9par : les pr\u00e9fets ordonnent \u00e0 Nestl\u00e9 le retrait des filtres interdits de toutes ses usines fran\u00e7aises",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s les informations de franceinfo, les pr\u00e9fectures des Vosges et du Gard, o\u00f9 sont produites les marques du groupe, ordonnent \u00e0 Nestl\u00e9 Waters le retrait sous deux mois des filtres interdits sur les sites de Vittel et de Verg\u00e8ze, o\u00f9 la production d\u2019eau min\u00e9rale naturelle est plus que jamais menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/qualite-de-l-eau/perrier-vittel-contrex-hepar-les-prefets-ordonnent-a-nestle-le-retrait-des-filtres-interdits-de-toutes-ses-usines-francaises_7233291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ancien ORL, mis en examen pour agression sexuelle, toujours en activit\u00e9 comme m\u00e9decin du travail en Vend\u00e9e",
        "summary": "Six anciennes patientes ont port\u00e9 plainte contre le m\u00e9decin hospitalier pour des agressions sexuelles entre 2014 et 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/vendee/un-ancien-orl-mis-en-examen-pour-agression-sexuelle-toujours-en-activite-comme-medecin-du-travail-en-vendee_7233693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Extra omnes\"\u00a0: les portes de la chapelle Sixtine se sont referm\u00e9es, le conclave d\u00e9bute",
        "summary": "Le ma\u00eetre des c\u00e9l\u00e9brations liturgiques, Mgr Diego Ravelli, a clos, mercredi, en fin d'apr\u00e8s-midi, les battants de la chapelle qui accueille le conclave pour les prochaines heures, voire les prochains jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/video-extra-omnes-les-portes-de-la-chapelle-sixtine-se-sont-refermees-le-conclave-debute_7233447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape : plongez au c\u0153ur de la chapelle Sixtine r\u00e9am\u00e9nag\u00e9e \u00e0 l'occasion du conclave",
        "summary": "Le Vatican a diffus\u00e9 mardi des images in\u00e9dites de la c\u00e9l\u00e8bre chapelle dans laquelle les tractations en haut lieu se tiennent pour \u00e9lire le successeur de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-election-du-nouveau-pape-plongez-au-c-ur-de-la-chapelle-sixtine-reamenagee-a-l-occasion-du-conclave_7232811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique le d\u00e9bat provoqu\u00e9 par la pique lanc\u00e9e \u00e0 Nicolas Bedos par Paul de Saint Sernin sur le plateau de \"Quelle \u00e9poque\u00a0!\"",
        "summary": "Venu pr\u00e9senter son livre sur sa condamnation pour agressions sexuelles, l'acteur a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par l'humoriste, samedi soir sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/on-vous-explique-le-debat-provoque-par-la-pique-lancee-a-nicolas-bedos-par-paul-de-saint-sernin-sur-le-plateau-de-quelle-epoque_7233174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique : plus on attend, plus cela co\u00fbtera cher \u00e0 l'\u00e9conomie, estiment les banques centrales",
        "summary": "\"Retarder les efforts de la transition augmente les co\u00fbts \u00e9conomiques de la transition et provoque un stress financier suppl\u00e9mentaire\", explique une coalition de banques centrales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/transition-energetique-plus-on-attend-plus-cela-coutera-cher-a-l-economie-estiment-les-banques-centrales_7233702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le bilan de l'\u00e9pid\u00e9mie de chikungunya \u00e0 la R\u00e9union est d\u00e9sormais de 12 morts depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, selon Sant\u00e9 publique France",
        "summary": "\"Ces d\u00e9c\u00e8s sont survenus chez des personnes de plus 70 ans (...) porteuses de comorbidit\u00e9s\", principalement des \"pathologies chroniques\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'agence sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/le-bilan-de-l-epidemie-de-chikungunya-a-la-reunion-est-desormais-de-12-morts-depuis-le-debut-de-l-annee-selon-sante-publique-france_7233234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tention de C\u00e9cile Kohler et Jacques Paris en Iran : \"La m\u00e9thode de la pression sur les autorit\u00e9s iraniennes fonctionne\", d\u00e9fend le porte-parole du Quai d'Orsay",
        "summary": "L'enseignante et son compagnon sont d\u00e9tenus en Iran depuis trois ans. La France va d\u00e9poser une requ\u00eate devant la Cour internationale de justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/detention-de-cecile-kohler-et-jacques-paris-en-iran-la-methode-de-la-pression-sur-les-autorites-iraniennes-fonctionne-defend-le-porte-parole-du-quai-d-orsay_7232985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plainte de Mohamed Amra, qui accusait des surveillants de prison de l'avoir brutalis\u00e9, a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Le narcotrafiquant affirmait avoir \u00e9t\u00e9 \"jet\u00e9 au sol\" par des surveillants de la prison de Cond\u00e9-sur-Sarthe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/la-plainte-de-mohamed-amra-qui-accusait-des-surveillants-penitentiaires-de-l-avoir-brutalise-a-ete-classee-sans-suite_7233318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le comte de Monte-Cristo\" : derri\u00e8re la crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le retour discret mais salu\u00e9 de Manuel Valls aux affaires",
        "summary": "En premi\u00e8re ligne dans les n\u00e9gociations sur l'avenir de l'archipel n\u00e9o-cal\u00e9donien, Manuel Valls parvient depuis d\u00e9cembre \u00e0 s'\u00e9pargner les critiques frontales de la gauche, qui l'a jadis vilipend\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/manuel-valls/c-est-le-comte-de-monte-cristo-derriere-la-crise-en-nouvelle-caledonie-le-retour-discret-mais-salue-de-manuel-valls-aux-affaires_7231131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape : on vous explique comment est con\u00e7ue la fum\u00e9e noire ou blanche qui annonce l'issue d'un vote du conclave",
        "summary": "Depuis mercredi, la chemin\u00e9e de la chapelle Sixtine \u00e9met une fum\u00e9e \u00e0 l'issue de chaque vote des cardinaux \u00e9lecteurs. Si elle ressort sombre, cela signifie qu'ils n'ont pas encore r\u00e9ussi \u00e0 s'accorder. Si elle est blanche, le 267e souverain pontife a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/election-du-nouveau-pape-on-vous-explique-comment-est-concue-la-fumee-noire-ou-blanche-qui-annonce-l-issue-d-un-vote-du-conclave_7223937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : une qualification en finale historique et acquise \u00e0 la sueur du front pour le PSG",
        "summary": "\u00c0 d\u00e9faut d'\u00eatre facile, le parcours chaotique du Paris Saint-Germain dans cette \u00e9dition lui a permis de s'am\u00e9liorer tout au long de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-une-qualification-en-finale-historique-et-acquise-a-la-sueur-du-front-pour-le-psg_7233762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand \"un silence assez pesant\" sur la collaboration \u00e9touffe certaines familles, 80 ans apr\u00e8s la fin de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "De nombreux foyers fran\u00e7ais n'ont pas fait de r\u00e9sistance entre 1940 et 1945. Les enfants des collaborateurs, tout comme leur descendance, h\u00e9ritent d'une histoire familiale complexe, tiss\u00e9e de mythes et de non-dits. Plusieurs ont d'ailleurs choisi de se lib\u00e9rer du poids du secret en \u00e9crivant un livre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/temoignages-quand-un-silence-assez-pesant-sur-la-collaboration-etouffe-certaines-familles-80-ans-apres-la-fin-de-la-seconde-guerre-mondiale_7162668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : trois bless\u00e9s par une voiture et 43 interpellations \u00e0 Paris en marge de la victoire du PSG",
        "summary": "Les c\u00e9l\u00e9brations de la qualification du PSG en finale de la Ligue des Champions ont \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9es d'incidents, mercredi soir, \u00e0 Paris. Une voiture a renvers\u00e9 trois personnes pr\u00e8s des Champs-Elys\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-trois-blesses-par-une-voiture-et-43-interpellations-en-marge-de-la-demi-finale-de-ligue-des-champions_7234713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Aucun projet n\u2019a pu recueillir de consensus\"\u00a0: Manuel Valls, ministre des Outre-mer, quitte la Nouvelle-Cal\u00e9donie sans accord",
        "summary": "Le \"conclave\" qui se tenait \u00e0 Bourail depuis lundi s'est achev\u00e9 mercredi, tard dans la soir\u00e9e, avec l'ensemble des partenaires politiques cal\u00e9doniens qui ont \u00e9chang\u00e9 sur l'avenir institutionnel du Caillou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/aucun-projet-n-a-pu-recueillir-de-consensus-manuel-valls-ministre-des-outre-mer-quitte-la-nouvelle-caledonie-sans-accord-conclu-apres-trois-jours-de-discussions_7234785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi contre le narcotrafic\u00a0: des d\u00e9put\u00e9s de gauche saisissent le Conseil constitutionnel",
        "summary": "Port\u00e9 par des \u00e9lus insoumis, \u00e9cologistes et communistes, un premier recours s'en prend notamment \u00e0 la cr\u00e9ation tr\u00e8s comment\u00e9e de quartiers de haute s\u00e9curit\u00e9 dans les prisons pour les trafiquants les plus dangereux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/loi-contre-le-narcotrafic-des-deputes-de-gauche-saisissent-le-conseil-constitutionnel_7234716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: la circulation des TER reste \"tr\u00e8s perturb\u00e9e\" en Nouvelle-Aquitaine, retour \u00e0 un trafic normal en Ile-de-France et en Normandie",
        "summary": "Toutes les r\u00e9gions ne sont pas log\u00e9es \u00e0 la m\u00eame enseigne pour ce quatri\u00e8me jour de gr\u00e8ve, d\u00e9but du pont du 8-Mai. Le sud-ouest de la France est particuli\u00e8rement touch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-la-circulation-des-ter-reste-tres-perturbee-en-nouvelle-aquitaine-retour-a-un-trafic-normal-en-ile-de-france-et-en-normandie_7234728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si on r\u00e9gule d'un loup ou deux, ce ne sera pas un drame \u00e9cologique\" : dans la Manche, des \u00e9leveurs esp\u00e8rent un assouplissement des r\u00e8gles pour abattre l'animal",
        "summary": "Le d\u00e9classement du statut de protection du loup, qui passe d'esp\u00e8ce \"strictement prot\u00e9g\u00e9e\" \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9e\", va \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9 jeudi par le Parlement europ\u00e9en. Il peut ainsi mener \u00e0 un all\u00e8gement des r\u00e8gles de tir sur l'animal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/manche/reportage-si-on-regule-d-un-loup-ou-deux-ce-ne-sera-pas-un-drame-ecologique-dans-la-manche-des-eleveurs-esperent-un-assouplissement-des-regles-pour-abattre-l-animal_7233738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \"Lib\u00e9r\u00e9s\", \"Paris en fusion\", \"L'Eiffel power\"... La presse nationale et internationale salue la qualification du PSG en finale",
        "summary": "En \u00e9liminant Arsenal, le club de la capitale s\u2019est hiss\u00e9, mercredi, pour la deuxi\u00e8me fois de son histoire en finale de la C1. Il y d\u00e9fiera l\u2019Inter le 31 mai prochain \u00e0 Munich.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-liberes-paris-en-fusion-l-eiffel-power-la-presse-nationale-et-internationale-salue-la-qualification-du-psg-en-finale_7234914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl menace de faire \u00e0 l'Iran ce qu'il a \"fait au Hamas \u00e0 Gaza\"",
        "summary": "L'Etat h\u00e9breu affirme depuis des mois que le r\u00e9gime des mollahs soutient financi\u00e8rement et mat\u00e9riellement les houthis. Ces rebelles y\u00e9m\u00e9nites ont attaqu\u00e9 dimanche le principal a\u00e9roport d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-israel-menace-de-faire-a-teheran-ce-qu-il-a-fait-au-hamas-a-gaza_7234932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre l'Inde et le Pakistan\u00a0: nouveaux \u00e9changes de tirs nocturnes entre les deux pays",
        "summary": "L'escalade se poursuit au lendemain leur confrontation militaire la plus violente des deux derni\u00e8res d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/conflit-inde-pakistan/conflit-entre-l-inde-et-le-pakistan-nouveaux-echanges-de-tirs-nocturnes-entre-les-deux-pays_7234947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grok, l'IA d'Elon Musk, permet aux internautes de d\u00e9shabiller virtuellement des femmes",
        "summary": "Cette pratique d\u00e9gradante est ill\u00e9gale, pourtant elle se r\u00e9pand sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 l'aide de l'intelligence artificielle d'Elon Musk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/grok-l-ia-d-elon-musk-permet-aux-internautes-de-deshabiller-virtuellement-des-femmes_7234788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Kiev accuse Moscou d'attaques aux bombes guid\u00e9es, en d\u00e9pit de la tr\u00eave annonc\u00e9e par Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a unilat\u00e9ralement d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un cessez-le-feu de trois jours, couvrant la p\u00e9riode de jeudi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-accuse-moscou-d-attaques-aux-bombes-guidees-en-depit-de-la-treve-annoncee-par-vladimir-poutine_7235055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape\u00a0: nouvelle fum\u00e9e noire au Vatican, le conclave se poursuit jeudi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Les 133 cardinaux \u00e9lecteurs votent de nouveau jeudi, avec des scrutins programm\u00e9s le matin et l'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/direct-election-du-nouveau-pape-suivez-avec-nous-le-deuxieme-jour-du-conclave-et-l-attente-de-la-fumee-blanche_7234926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis fier de notre arm\u00e9e\" : les Russes pr\u00e9parent les c\u00e9l\u00e9brations du \"Jour de la Victoire\" avec la guerre en Ukraine dans tous les esprits",
        "summary": "De nombreux Russes ainsi que des personnalit\u00e9s politiques sont attendues \u00e0 Moscou \u00e0 l'occasion de la f\u00eate patriotique des comm\u00e9morations de la victoire contre l'Allemagne nazie le 9 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/je-suis-fier-de-notre-armee-les-russes-preparent-les-celebrations-du-jour-de-la-victoire-avec-la-guerre-en-ukraine-dans-tous-les-esprits_7234998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00e9ducation va changer\"\u00a0: pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, des \u00e9l\u00e8ves regrettent la fermeture de leur \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l'UNRWA ordonn\u00e9e par Isra\u00ebl",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien avait ordonn\u00e9 \u00e0 l'UNRWA de quitter son territoire fin janvier. Six \u00e9coles g\u00e9r\u00e9es par l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens ont ferm\u00e9, jeudi, \u00e0 l'est de J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/reportage-l-education-va-changer-pres-de-jerusalem-des-eleves-regrettent-la-fermeture-de-leur-ecole-geree-par-l-unrwa-ordonnee-par-israel_7234938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exposition au mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e\u00a0: six\u00a0objets pour illustrer la r\u00e9sistance des artistes exil\u00e9s pendant la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e consacre une exposition opportune \u00e0 ces femmes et \u00e0 ces hommes, contraints de fuir la France de Vichy, qui ont soutenu la R\u00e9sistance de multiples fa\u00e7ons depuis leur lieu d'exil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/exposition-au-musee-de-l-armee-six-objets-pour-illustrer-la-resistance-des-artistes-exiles-pendant-la-seconde-guerre-mondiale_7098123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rugbyman du Castres Olympique Josaia Raisuqe tu\u00e9 dans une collision entre sa voiture et un TER dans le Tarn",
        "summary": "Le joueur fidjien de 30 ans se rendait \u00e0 l'entra\u00eenement, jeudi matin, quand sa voiture a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un train \u00e0 un passage \u00e0 niveau, \u00e0 Sa\u00efx, dans le Tarn.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-rugbyman-du-castres-olympique-josaia-raisuqe-tue-dans-une-collision-entre-sa-voiture-et-un-ter-dans-le-tarn_7235100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale adopte un texte contre l'antis\u00e9mitisme et le racisme \u00e0 l'universit\u00e9",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont notamment r\u00e9tabli l'article 3, supprim\u00e9 en commission, cr\u00e9ant une \"section disciplinaire commune\" aux \u00e9tablissements d'une m\u00eame r\u00e9gion acad\u00e9mique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/l-assemblee-nationale-adopte-un-texte-contre-l-antisemitisme-et-le-racisme-a-l-universite_7235097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manuel Legris fait son retour \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris avec \"Sylvia\", un ballet inscrit au patrimoine de la danse classique",
        "summary": "Le danseur revient en tant que chor\u00e9graphe dans la maison dont il fut l'une des plus brillantes \u00e9toiles, avant de diriger deux compagnies \u00e0 l'\u00e9tranger. Il nous a ouvert les portes d'une r\u00e9p\u00e9tition tr\u00e8s intense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/manuel-legris-fait-son-retour-a-l-opera-de-paris-avec-sylvia-un-ballet-inscrit-au-patrimoine-de-la-danse-classique_7206627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme d'une trentaine d'ann\u00e9es tu\u00e9 par balles dans un snack-bar d'Avignon",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par plusieurs tirs, notamment un \u00e0 la t\u00eate, mercredi, \u00e0 Avignon. Les trois suspects sont en fuite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/un-homme-d-une-trentaine-d-annees-tue-par-balles-dans-un-snack-bar-d-avignon_7235058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfant martyre de l'A10 : \"C'est inadmissible, il y a une urgence\", d\u00e9nonce une avocate, alors que la justice refuse de d\u00e9payser le proc\u00e8s",
        "summary": "Les parents d'Inass Touloub, retrouv\u00e9e morte au bord de l'A10 en 1987, sont mis en examen depuis 2018. Leur proc\u00e8s n'a toutefois pas encore eu lieu \u00e0 cause de probl\u00e8mes de plannings \u00e0 la Cour d'assises du Loir-et-Cher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/martyre-de-l-a10/enfant-martyre-de-l-a10-c-est-inadmissible-il-y-a-une-urgence-denonce-une-avocate-alors-que-la-justice-refuse-de-depayser-le-proces_7234881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique\u00a0: les temp\u00e9ratures mondiales se maintiennent au-dessus de la barre de 1,5\u00b0C de r\u00e9chauffement, constate Copernicus",
        "summary": "Le mois d'avril prolonge une s\u00e9rie quasi ininterrompue de records qui dure depuis bient\u00f4t deux ans, selon l'observatoire europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/crise-climatique-en-avril-les-temperatures-mondiales-se-maintiennent-toujours-au-dessus-d-1-5-c-de-rechauffement_7235148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je te promets d'\u00eatre la m\u00e9moire de ta m\u00e9moire\"\u00a0:\u00a0petits-enfants de rescap\u00e9s de la Shoah, c'est d\u00e9sormais sur eux que repose le d\u00e9fi de la transmission",
        "summary": "Rapha\u00ebl Farhi, Elise Goldfarb, Rachel-Flore Pardo et Jonathan Safir sont respectivement petit-fils, petites-filles et fils de survivants juifs de la Seconde guerre mondiale. Troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de rescap\u00e9s, c'est \u00e0 leur tour de transmettre la m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/8-mai/grand-entretien-je-te-promets-d-etre-la-memoire-de-ta-memoire-petits-enfants-de-rescapes-de-la-shoah-c-est-desormais-sur-eux-que-repose-le-defi-de-la-transmission_7222194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Parlement lituanien donne son feu vert au retrait du trait\u00e9 sur les mines antipersonnel",
        "summary": "Imm\u00e9diatement apr\u00e8s le vote, la ministre lituanienne de la D\u00e9fense a annonc\u00e9 que son pays se pr\u00e9parait d'ores et d\u00e9j\u00e0 \"\u00e0 la production et \u00e0 l'acquisition de mines\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-parlement-lituanien-donne-son-feu-vert-au-retrait-du-traite-sur-les-mines-antipersonnel_7235226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump annonce un accord \"total et complet\" entre les Etats-Unis et le Royaume-Uni",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain doit d\u00e9tailler les contours de cet accord \u00e0 10 heures locales, depuis le Bureau ovale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane-donald-trump-annonce-un-accord-total-et-complet-entre-les-etats-unis-et-le-royaume-uni_7235286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9chec des n\u00e9gociations en Nouvelle-Cal\u00e9donie : \"Il y avait un chemin possible mais Manuel Valls a g\u00e2ch\u00e9 cette chance-l\u00e0\", d\u00e9plore la cheffe de file des Loyalistes",
        "summary": "Aucun accord sur l'avenir institutionnel de l'archipel n'a \u00e9t\u00e9 conclu au terme des trois jours de n\u00e9gociations entre ind\u00e9pendantistes et loyalistes. Ces derniers d\u00e9noncent l'intervention du ministre des Outre-mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/echec-des-negociations-en-nouvelle-caledonie-il-y-avait-un-chemin-possible-mais-manuel-valls-a-gache-cette-chance-la-deplore-la-cheffe-de-file-des-loyalistes_7235262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : face aux menaces du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur les films produits \u00e0 l'\u00e9tranger, la France d\u00e9fend son exception culturelle",
        "summary": "Les Etats-Unis estiment d\u00e9j\u00e0 que le syst\u00e8me de financement du cin\u00e9ma en France constitue une \"pratique commerciale d\u00e9loyale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-face-aux-menaces-du-president-americain-sur-les-films-produits-a-l-etranger-la-france-defend-son-exception-culturelle_7235043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme voyage \u00e0 l'ext\u00e9rieur d'un TGV, entre deux voitures, pendant plus de 500 km",
        "summary": "Le quadrag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9, transi de froid, par les contr\u00f4leurs, \u00e9videmment tr\u00e8s surpris, lors de l'arriv\u00e9e en gare de Valence, dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/un-homme-voyage-a-l-exterieur-d-un-tgv-entre-deux-voitures-pendant-plus-de-500-km_7235298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Force collective, r\u00e9silience, finale \u00e0 Munich... Quatre raisons de croire \u00e0 un premier titre du PSG en Ligue des champions contre l'Inter Milan",
        "summary": "Qualifi\u00e9 pour sa deuxi\u00e8me finale de C1, le club de la capitale affrontera l'Inter Milan \u00e0 l'Allianz Arena de Munich, le 31 mai prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/force-collective-resilience-finale-a-munich-quatre-raisons-de-croire-a-un-premier-titre-du-psg-en-ligue-des-champions-contre-l-inter-milan_7235007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Turquie : les autorit\u00e9s bloquent le compte X du maire d'Istanbul, opposant emprisonn\u00e9 de Recep Tayyip Erdogan",
        "summary": "Le maire d'Istanbul, 53 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 19 mars pour des accusations de \"corruption\" qu'il r\u00e9fute. Malgr\u00e9 son incarc\u00e9ration, il continue de s'exprimer via son compte sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/les-autorites-turques-bloquent-l-acces-au-compte-x-du-maire-d-istanbul-opposant-emprisonne-de-recep-tayyip-erdogan_7235283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations du 8-Mai\u00a0: suivez l'\u00e9dition sp\u00e9ciale de France 2 pour les 80 ans de la fin de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Emmanuel Macron pr\u00e9side une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Paris \u00e0 partir de 17h20.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/8-mai/direct-commemorations-du-8-mai-suivez-l-edition-speciale-pour-les-80-ans-de-la-fin-de-la-seconde-guerre-mondiale-a-partir-de-16-heures-sur-france-2_7234974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF : la direction adresse un courrier aux syndicats et promet des \"n\u00e9gociations constructives\"",
        "summary": "De futures tables rondes sont pr\u00e9vues, indique la direction de la SNCF dans ce courrier adress\u00e9 mercredi aux organisations syndicales que France Inter a pu consulter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-sncf-la-direction-adresse-un-courrier-aux-syndicats-et-promet-des-negociations-constructives_7235328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne menace de taxer les automobiles et avions am\u00e9ricains en r\u00e9ponse aux droits de douane de Donald Trump",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen, a toutefois assur\u00e9 qu'elle restait \"pleinement engag\u00e9e\" dans la recherche d'un compromis avec Washington.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/l-union-europeenne-menace-de-taxer-les-automobiles-et-avions-americains-en-reponse-aux-droits-de-douane-de-donald-trump_7235370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans la r\u00e9jouissante BD \"Paul\", Herv\u00e9 Bourhis raconte les ann\u00e9es de r\u00e9invention post-Beatles de McCartney",
        "summary": "L'auteur se concentre dans cette BD sur les difficiles ann\u00e9es que connut \"Macca\" apr\u00e8s la rupture des Fab\u00a0Four, et montre comment il remonta la pente en repartant de z\u00e9ro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/dans-la-rejouissante-bd-paul-herve-bourhis-raconte-les-annees-de-reinvention-post-beatles-de-mccartney_7230915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le dermatologue de P\u00e9rigueux condamn\u00e9 pour agressions sexuelles sur sept patientes va faire appel",
        "summary": "Un dermatologue de P\u00e9rigueux, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 lundi par le tribunal correctionnel de P\u00e9rigueux \u00e0 trois ans de prison dont deux avec sursis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-dermatologue-de-perigueux-condamne-pour-agressions-sexuelles-sur-sept-patientes-va-faire-appel_7235436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bill Gates donne \u00e0 sa fondation l'objectif de distribuer plus 200 milliards de dollars d'ici \u00e0 2045",
        "summary": "\"Beaucoup de choses peuvent \u00eatre faites en 20 ans\", a expliqu\u00e9 le co-fondateur de Microsoft.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/bill-gates-donne-a-sa-fondation-l-objectif-de-distribuer-plus-200-milliards-de-dollars-d-ici-a-2045-date-de-sa-fermeture_7235373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : tous les films de la s\u00e9lection officielle sont d\u00e9sormais connus",
        "summary": "Quatre nouveaux films ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. Parmi eux, \"R\u00e9surrection\" du cin\u00e9aste chinois Bi Gan qui devient l'ultime pr\u00e9tendant \u00e0 la Palme d'or de l'\u00e9dition 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-tous-les-films-de-la-selection-officielle-sont-desormais-connus_7235397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : le classement d'Alternative f\u00fcr Deutschland comme \"extr\u00e9miste\" suspendu provisoirement",
        "summary": "Cette suspension vaudra jusqu'\u00e0 ce que le tribunal administratif de Cologne se prononce sur le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par le parti d'extr\u00eame droite, qui conteste la d\u00e9cision des services du renseignement int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/relations-franco-allemandes/le-renseignement-interieur-allemand-suspend-provisoirement-le-classement-de-l-afd-comme-extremiste_7235424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau pape \u00e9lu par le conclave : sc\u00e8nes de liesse sur la place Saint-Pierre au moment o\u00f9 la fum\u00e9e blanche appara\u00eet au Vatican",
        "summary": "Les fid\u00e8les mass\u00e9s sur la place Saint-Pierre se sont r\u00e9jouis lorsque ce signal a annonc\u00e9 que les cardinaux ont \u00e9lu un nouveau pape, jeudi, au deuxi\u00e8me jour du conclave pour d\u00e9signer le successeur de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/video-nouveau-pape-elu-par-le-conclave-scenes-de-liesse-sur-la-place-saint-pierre-au-moment-ou-la-fumee-blanche-apparait-au-vatican_7235532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election du nouveau pape : les cloches de Notre-Dame de Paris sonnent apr\u00e8s l'annonce de la fum\u00e9e blanche",
        "summary": "A l'issue du deuxi\u00e8me jour du conclave, les 133 cardinaux ont \u00e9lu le nouveau souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/video-election-du-nouveau-pape-les-cloches-de-notre-dame-de-paris-sonnent-apres-l-annonce-de-la-fumee-blanche_7235550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Habemus papam !\" : qui est Dominique Mamberti, le cardinal fran\u00e7ais qui va annoncer le nom du successeur du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Ce cardinal de 73 ans, originaire de Corse, annoncera en sa qualit\u00e9 de \"protodiacre\" le nom du prochain souverain pontife, d\u00e9sign\u00e9 au terme du conclave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/habemus-papam-un-francais-le-cardinal-mamberti-annoncera-le-nom-du-successeur-du-pape-francois_7204077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pr\u00e9vois trois tailles\" : rencontre avec Raniero Mancinelli, le tailleur qui va habiller le nouveau pape",
        "summary": "Ce tailleur sp\u00e9cialis\u00e9 habille le Vatican depuis 70 ans. Pourtant, c'est la premi\u00e8re fois qu'il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 pour coudre la tenue que portera le tout nouveau souverain pontife.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/je-prevois-trois-tailles-rencontre-avec-raniero-mancinelli-le-tailleur-qui-va-habiller-le-nouveau-pape_7235217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les femmes dans l'Eglise ont des choses \u00e0 apporter\"\u00a0: des s\u0153urs esp\u00e8rent que le prochain pape poursuivra leur inclusion dans le clerg\u00e9",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois avait nomm\u00e9 des femmes \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9, mais il reste encore du chemin pour que les religieuses soient bien int\u00e9gr\u00e9es. Plusieurs s\u0153urs t\u00e9moignent de leur souhait d'\u00eatre reconnues \u00e0 part enti\u00e8re dans la vie de l'Eglise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/reportage-les-femmes-dans-l-eglise-ont-des-choses-a-apporter-des-s-urs-esperent-que-le-prochain-pape-poursuivra-leur-inclusion-dans-le-clerge_7235076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Succession du pape Fran\u00e7ois\u00a0: tout ce qu'il faut savoir sur le d\u00e9roulement du conclave en huit questions",
        "summary": "Mercredi, 133 cardinaux \u00e9lecteurs vont entrer dans la chapelle Sixtine pour d\u00e9cider du nom du 267e successeur de Saint-Pierre \u00e0 la t\u00eate de l'Eglise catholique, plus de deux semaines apr\u00e8s la mort du pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/succession-du-pape-francois-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-deroulement-du-conclave-en-huit-questions_7219725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election de L\u00e9on XIV : comment le nouveau pape choisit-il son nom de r\u00e8gne ?",
        "summary": "En choisissant leur nom, les souverains pontifes nouvellement \u00e9lus font souvent r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un pr\u00e9d\u00e9cesseur envers lequel ils entendent exprimer leur gratitude ou leur filiation morale et intellectuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/election-de-leon-xiv-comment-le-nouveau-pape-choisit-il-son-nom-de-regne_7231143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election de L\u00e9on XIV\u00a0: messes, d\u00e9m\u00e9nagement, remise de l'anneau du p\u00eacheur\u2026 Quel programme attend le pape apr\u00e8s le conclave\u202f?",
        "summary": "Le conclave est termin\u00e9, mais le pontificat du nouveau pape, lui, ne fait que commencer. Les rituels actant sa prise de fonction vont se succ\u00e9der dans les prochains jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/election-de-leon-xiv-messes-demenagement-remise-de-l-anneau-du-pecheur-quel-programme-attend-le-pape-apres-le-conclave_7231125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Habemus papam\" : revivez l'annonce du nom du nouveau pape L\u00e9on XIV \u00e9lu par le conclave",
        "summary": "Discret et r\u00e9serv\u00e9, ce proche collaborateur de l'ancien pape Fran\u00e7ois devient le premier souverain pontife am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/video-habemus-papam-l-americain-robert-francis-prevost-devient-le-267e-pape-et-regnera-sous-le-nom-de-leon-xiv_7235604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]