[
    {
        "title": "Crues en Ille-et-Vilaine : l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts vue du ciel",
        "summary": "Les images des crues, des villes de l\u2019ouest inond\u00e9es vues du ciel, sont spectaculaires. L'eau qui monte isole les communes et coupe les routes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-bretagne/les-crues-en-ille-et-vilaine-l-ampleur-des-degats-vue-du-ciel_7041929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle entr\u00e9e, \"La Joconde\" d\u00e9plac\u00e9e, tarification diff\u00e9renci\u00e9e... Ce qu'il faut retenir des annonces d'Emmanuel Macron sur la r\u00e9novation du Louvre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a notamment annonc\u00e9 la \"cr\u00e9ation d'une nouvelle grande entr\u00e9e\" au Louvre, au niveau de sa fa\u00e7ade orientale, pour d\u00e9sengorger la pyramide de verre, avec une inauguration \"d'ici 2031 au plus tard\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/nouvelle-entree-joconde-deplacee-tarification-differenciee-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-d-emmanuel-macron-sur-la-renovation-du-louvre_7041671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : Goma largement aux mains du M23, plus de 100 morts et pr\u00e8s d'un millier de bless\u00e9s",
        "summary": "Le gouvernorat, si\u00e8ge de l'autorit\u00e9 provinciale \u00e0 Goma, est occup\u00e9, a constat\u00e9 un journaliste de l'AFP mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/crise-en-republique-democratique-du-congo-goma-largement-aux-mains-du-m23-plus-de-100-morts-et-pres-d-un-millier-de-blesses_7041983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Croissance au ralenti, plans sociaux, d\u00e9faillances d'entreprises... Pourquoi le ch\u00f4mage repart fortement \u00e0 la hausse en France",
        "summary": "Le nombre de demandeurs d'emploi sans aucune activit\u00e9 a bondi de 3,9% au dernier trimestre de 2024, alimentant la tension autour des discussions sur le budget 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/croissance-au-ralenti-plans-sociaux-defaillances-d-entreprises-pourquoi-le-chomage-repart-fortement-a-la-hausse-en-france_7041359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9chauffement climatique a rendu plus probable la survenue des incendies de Los Angeles, selon des experts",
        "summary": "De tr\u00e8s graves incendies se sont d\u00e9clar\u00e9s le 7 janvier dans plusieurs quartiers de la m\u00e9galopole am\u00e9ricaine, faisant au moins 29 morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/le-rechauffement-climatique-a-rendu-plus-probable-la-survenue-des-incendies-de-los-angeles-selon-des-experts_7042073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations sur le budget : le PS annule une r\u00e9union avec le gouvernement apr\u00e8s les propos de Fran\u00e7ois Bayrou sur la \"submersion migratoire\"",
        "summary": "\"Pour le moment, on ne va pas ce [mardi] soir \u00e0 Matignon. On peut appeler \u00e7a une suspension, on verra dans les heures qui viennent si \u00e7a produit d'autres r\u00e9actions\", a expliqu\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 socialiste Laurent Baumel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/negociations-sur-le-budget-le-ps-annule-une-reunion-avec-le-gouvernement-apres-les-propos-de-francois-bayrou-sur-la-submersion-migratoire_7041581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de hand 2025 : la France s'impose \u00e0 la derni\u00e8re seconde contre l'Egypte (34-33) et rejoint la Croatie en demi-finales",
        "summary": "Les Bleus sont venus \u00e0 bout de l\u2019Egypte en quarts de finale du championnat du monde, mardi \u00e0 Zagreb, et rejoignent la Croatie dans le dernier carr\u00e9 (34-33).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-hand-2025-la-france-s-impose-a-la-derniere-seconde-contre-l-egypte-et-rejoint-la-croatie-en-demi-finales_7041884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enqu\u00eate sur les \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie d\u00e9pays\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "Ces violences, en lien avec la r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral, ont fait 14 morts et des centaines de bless\u00e9s l'an dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/l-enquete-sur-les-emeutes-en-nouvelle-caledonie-depaysee-a-paris_7041911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis ont officiellement notifi\u00e9 l'ONU qu'ils se retireront de nouveau de l'accord de Paris sur le climat dans un an",
        "summary": "Ce retrait de l'accord international de 2015 sera effectif le 27 janvier 2026. Donald Trump avait d\u00e9j\u00e0 pris cette d\u00e9cision lors de son premier mandat \u00e0 la Maison Blanche, en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-etats-unis-ont-officiellement-notifie-l-onu-qu-ils-se-retireront-de-nouveau-de-l-accord-de-paris-sur-le-climat-dans-un-an_7041782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de hand 2025 : en demi-finales pour trois dixi\u00e8mes de seconde... Les Bleus racontent le \"sc\u00e9nario de dingue\" de leur qualification contre l'Egypte",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est qualifi\u00e9e pour les demi-finales du Mondial gr\u00e2ce \u00e0 un but \u00e0 la toute derni\u00e8re seconde de Luka Karabatic contre l\u2019Egypte (34-33), mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-hand-2025-en-demi-finales-pour-trois-dixiemes-de-seconde-les-bleus-racontent-le-scenario-de-dingue-de-leur-qualification-contre-l-egypte_7042553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alger convoque l'ambassadeur de France, d\u00e9non\u00e7ant des \"traitements d\u00e9gradants\" d'Alg\u00e9riens dans les a\u00e9roports de Paris",
        "summary": "L'Alg\u00e9rie \u00e9voque \"des traitements provocateurs, d\u00e9gradants et discriminatoires\" de passagers alg\u00e9riens \"par la police aux fronti\u00e8res au niveau des a\u00e9roports de Roissy-Charles-De-Gaulle et d'Orly\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/alger-convoque-l-ambassadeur-de-france-denoncant-des-traitements-degradants-d-algeriens-dans-les-aeroports-de-paris_7041914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une accusation injuste\" : pourquoi Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9fend Marine Le Pen dans l'affaire des assistants parlementaires d'eurod\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Le Premier ministre trouve \"tr\u00e8s d\u00e9rangeant\" la possibilit\u00e9 que Marine Le Pen puisse \u00eatre jug\u00e9e in\u00e9ligible, avec une application imm\u00e9diate de cette peine. Lui-m\u00eame a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en 2024 dans une affaire similaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/une-accusation-injuste-pourquoi-francois-bayrou-defend-marine-le-pen-dans-l-affaire-des-assistants-parlementaires-d-eurodeputes_7041659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les h\u00f4pitaux sont totalement d\u00e9bord\u00e9s\" : face \u00e0 la crise en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, les humanitaires craignent le pire",
        "summary": "Plusieurs ambassades ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es dans la capitale congolaise par des manifestants, alors que les rebelles du M23 progressent dans l'est du pays. Une situation chaotique \u00e0 laquelle s'ajoute un risque sanitaire avec les craintes de la Croix-Rouge concernant la diss\u00e9mination du virus Ebola.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/les-hopitaux-sont-totalement-debordes-face-a-la-crise-en-rd-congo-les-humanitaires-craignent-le-pire_7041743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qu\u00e9bec : l\u2019aide \u00e0 mourir, un soin m\u00e9dical comme un autre",
        "summary": "Dans certains pays, l'aide \u00e0 mourir est consid\u00e9r\u00e9e comme un soin. Au Qu\u00e9bec, un m\u00e9decin accompagne le patient et r\u00e9alise le geste, volontairement. Les journalistes d'Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial ont suivi Odette, 64 ans, durant les cinq derniers jours de sa vie. Elle souffre d'un cancer des poumons incurable et a choisi l'aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/quebec-l-aide-a-mourir-un-soin-medical-comme-un-autre_7042004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'Elias \u00e0 Paris : \"Une minute de silence observ\u00e9e ce week-end lors des rencontres des comp\u00e9titions nationales, r\u00e9gionales et d\u00e9partementales\", annonce la FFF",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football \"souhaite exprimer son \u00e9motion et son soutien aux parents d\u2019Elias et \u00e0 ses proches\". L'adolescent de 14 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la rue alors qu'il venait de quitter son entra\u00eenement de football.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-d-elias-a-paris-une-minute-de-silence-observee-ce-week-end-lors-des-rencontres-des-competitions-nationales-regionales-et-departementales-annonce-la-fff_7041941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pour Vladimir Poutine, des n\u00e9gociations sont possibles, mais sans Volodymyr Zelensky",
        "summary": "La perspective de n\u00e9gociations en vue d'une paix entre les deux pays est de plus en plus \u00e9voqu\u00e9e depuis l'\u00e9lection et le retour au pouvoir de Donald Trump aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pour-vladimir-poutine-des-negociations-sont-possibles-mais-sans-volodymyr-zelensky_7041833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du RN : des magistrats menac\u00e9s de mort, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Les menaces ont \u00e9t\u00e9 prof\u00e9r\u00e9es dans la partie commentaires de publications sur le site d'extr\u00eame droite Riposte La\u00efque. Des \u00e9crits supprim\u00e9s depuis, mais dont franceinfo a retrouv\u00e9 la trace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-rn-des-magistrats-menaces-de-mort-une-enquete-ouverte_7041908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : l'acc\u00e8s au syst\u00e8me d'assurance sant\u00e9 des plus modestes temporairement bloqu\u00e9 dans plusieurs Etats, selon des \u00e9lus d\u00e9mocrates",
        "summary": "Cet acc\u00e8s du personnel soignant \u00e0 Medicaid sera\u00a0\"bient\u00f4t r\u00e9tabli\", a assur\u00e9 mardi la porte-parole de la Maison Blanche, Karoline Leavitt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-l-acces-au-systeme-d-assurance-sante-des-plus-modestes-bloque-dans-plusieurs-etats-selon-des-elus-democrates_7041887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix des mutuelles : pourquoi les chiffres des hausses de cotisations pour 2025 sont parfois diff\u00e9rents",
        "summary": "Certaines sources publiques, comme le minist\u00e8re de la Sant\u00e9, \u00e9voquent une augmentation d'environ 8% ces derni\u00e8res ann\u00e9es, quand l'UFC-Que choisir \u00e9voque le chiffre de 40%. En r\u00e9alit\u00e9, ils ne parlent pas de la m\u00eame chose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/prix-des-mutuelles-pourquoi-les-chiffres-des-hausses-de-cotisations-pour-2025-sont-parfois-differents_7041476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, plusieurs ambassades, dont celle de la France, attaqu\u00e9es par des manifestants \u00e0 Kinshasa",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot, a d\u00e9nonc\u00e9 mardi \"une attaque totalement inadmissible\". La RDC fait face \u00e0 un violent conflit dans l'est du pays, o\u00f9 le M23 affronte l'arm\u00e9e congolaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/plusieurs-ambassades-dont-celle-de-la-france-attaquees-en-rdc-par-des-manifestants-a-kinshasa_7041626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8res mesures de Donald Trump : quelles cons\u00e9quences pour les Etats-Unis et le reste du monde\u00a0? Posez vos questions",
        "summary": "En quelques jours, le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain a imprim\u00e9 sa marque pour rendre toujours plus \"sa grandeur \u00e0 l'Am\u00e9rique\". La m\u00e9thode et les actions pour y parvenir s\u00e9duisent, braquent ou interrogent. Echangez avec nous lors d'un live ce mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/premieres-mesures-de-donald-trump-quelles-consequences-pour-les-etats-unis-et-le-reste-du-monde-posez-vos-questions_7041521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipale de Villeneuve-Saint-Georges : pas d'accord \u00e0 gauche pour le second tour, la liste des communistes, \u00e9cologistes et socialistes ne fusionne pas avec LFI",
        "summary": "La liste PCF-EELV-PS, arriv\u00e9e en troisi\u00e8me position, a annonc\u00e9 son retrait pour \"faire barrage \u00e0 la droite\", mais ne s'allie pas avec la liste de l'insoumis Louis Boyard, arriv\u00e9 en t\u00eate au premier tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/municipale-de-villeneuve-saint-georges-pas-d-accord-a-gauche-pour-le-second-tour-la-liste-entre-les-communistes-ecologistes-et-socialistes-ne-fusionne-pas-avec-lfi_7041737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : apr\u00e8s sa chute, Alexis Pinturault devra observer une convalescence \"d\u2019environ six semaines\"",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, qui \u00e9tait tomb\u00e9 lourdement lors du Super-G de Kitzb\u00fchel, vendredi, souffre d'une fracture au genou droit et devra patienter un mois et demi avant d'entamer sa r\u00e9\u00e9ducation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/alexis-pinturault/ski-alpin-apres-sa-chute-alexis-pinturault-devra-observer-une-convalescence-d-environ-six-semaines_7041608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Parlons d'autre chose\"\u00a0: on a test\u00e9 l'IA chinoise DeepSeek, qui n'\u00e9chappe pas \u00e0 la censure",
        "summary": "L'essor de DeepSeek, la rivale chinoise de ChatGPT, agite actuellement l'industrie des hautes technologies. Mais le robot conversationnel, que nous avons essay\u00e9, semble g\u00ean\u00e9 d\u00e8s qu'on l'interroge sur des sujets sensibles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/parlons-d-autre-chose-on-a-teste-l-ia-chinoise-deepseek-qui-n-echappe-pas-a-la-censure_7041479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Double homicide pr\u00e8s de Trouville : le suspect mis en examen pour meurtre",
        "summary": "L'homme est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 Ma\u00ebva Gaz\u00e9 et Martin Delamare, \u00e2g\u00e9s de 20 ans. Leurs corps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts jeudi, enterr\u00e9s dans le jardin de la maison du suspect.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/double-homicide-pres-de-trouville-le-suspect-mis-en-examen-pour-meurtre_7041674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Catherine Laborde : trois choses \u00e0 savoir sur la maladie \u00e0 corps de Lewy, dont souffrait l'ex-pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "La populaire pr\u00e9sentatrice m\u00e9t\u00e9o de TF1, entre 1988 et 2017, est morte mardi 28 janvier, alors qu'elle \u00e9tait atteinte de cette maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/mort-de-catherine-laborde-trois-choses-a-savoir-sur-la-maladie-a-corps-de-lewy-dont-souffrait-l-ex-presentatrice-meteo_7041320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A l'Assembl\u00e9e, Fran\u00e7ois Bayrou maintient ses propos sur la \"submersion\" migratoire \u00e0 Mayotte et dans d'autres d\u00e9partements fran\u00e7ais",
        "summary": "Interrog\u00e9 par le socialiste Boris Vallaud, qui lui a reproch\u00e9 d'utiliser les mots de l'extr\u00eame droite, le Premier ministre a assur\u00e9 mardi dans l'h\u00e9micycle qu'il s'agissait du mot \"le plus adapt\u00e9\" \u00e0 la situation v\u00e9cue notamment par les Mahorais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/video-a-l-assemblee-francois-bayrou-maintient-ses-propos-sur-la-submersion-migratoire-a-mayotte-et-dans-d-autres-departements-francais_7041467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les v\u0153ux de Rachida Dati pour la culture en 2025\u00a0: r\u00e9forme de l'audiovisuel public, art contemporain et intelligence artificielle",
        "summary": "La ministre de la Culture a pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route, affichant ses ambitions dans des domaines multiples et vari\u00e9s, allant du hip-hop aux campings, sans nier les contraintes budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/les-v-ux-de-rachida-dati-pour-la-culture-en-2025-reforme-de-l-audiovisuel-public-art-contemporain-et-intelligence-artificielle_7041452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents lors de Nice-OM : le club ni\u00e7ois reconnait avoir \u00e9t\u00e9 \"inform\u00e9 de la teneur des banderoles\" avant la rencontre",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mardi, l'OGC Nice explique avoir demand\u00e9 aux Ultras Populaire Sud d'\u00f4ter ses banderoles et ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cout\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/incidents-lors-de-nice-om-le-club-nicois-reconnait-avoir-ete-informe-de-la-teneur-des-banderoles-avant-la-rencontre_7041446.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victor Wembanyama disputera \"sauf blessure\" l'Euro avec l'\u00e9quipe de France, annonce le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de basket",
        "summary": "Dans une interview donn\u00e9e samedi au Progr\u00e8s, Jean-Pierre Hunckler affirme avoir eu la confirmation du joueur sur sa future participation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euro/victor-wembanyama-disputera-sauf-blessure-l-euro-avec-l-equipe-de-france-annonce-le-president-de-la-federation-francaise-de-basket_7041398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : pourquoi la proposition de Donald Trump de d\u00e9placer les civils est rejet\u00e9e par les pays arabes ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a dit vouloir relocaliser la population gazaouie, de mani\u00e8re \"temporaire ou \u00e0 long terme\", en Egypte et en Jordanie. Les deux pays, ainsi que les Palestiniens, s'y opposent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-a-gaza-pourquoi-la-proposition-de-donald-trump-de-deplacer-les-civils-est-rejetee-par-les-pays-arabes_7041332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Bretagne : trois d\u00e9partements toujours en vigilance rouge pour \"crues\", quatre en alerte orange",
        "summary": "Des crues exceptionnelles touchent encore l'Ille-et-Vilaine, le Morbihan et la Loire-Atlantique, alors qu'une nouvelle d\u00e9pression est pr\u00e9vue mercredi, avec de fortes pluies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-bretagne/direct-inondations-en-bretagne-trois-departements-toujours-en-vigilance-rouge-pour-crues-quatre-en-alerte-orange_7042706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer du sein\u00a0: l'Assembl\u00e9e nationale ent\u00e9rine une loi pour am\u00e9liorer la prise en charge des soins",
        "summary": "Ce texte transpartisan et \"de compromis\" a pour objectif d'att\u00e9nuer le reste \u00e0 charge souvent \u00e9lev\u00e9 pour les femmes les plus pr\u00e9caires atteintes d'un cancer du sein.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/cancer-du-sein-l-assemblee-nationale-enterine-une-loi-pour-ameliorer-la-prise-en-charge-des-soins_7042790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : que doit faire le PSG \u00e0 Stuttgart pour se qualifier en barrages ?",
        "summary": "En se d\u00e9pla\u00e7ant \u00e0 Stuttgart, mercredi, lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de la phase de ligue de la C1, les Parisiens ont les cartes en main pour se qualifier pour les barrages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-que-doit-faire-le-psg-a-stuttgart-pour-se-qualifier-en-barrages_7041404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une d\u00e9sorganisation totale\", on vous explique pourquoi les internes en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale sont en gr\u00e8ve",
        "summary": "Les internes en m\u00e9decine g\u00e9n\u00e9rale sont en gr\u00e8ve du mercredi 29 au vendredi 31 janvier inclus, pour protester contre la r\u00e9forme leur imposant une ann\u00e9e suppl\u00e9mentaire de formation. Ils demandent son report. Un futur m\u00e9decin franc-comtois nous explique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/une-desorganisation-totale-on-vous-explique-pourquoi-les-internes-en-medecine-generale-sont-en-greve_7042766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education affective et sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole\u00a0: ce que contient la derni\u00e8re version du programme pr\u00e9vu pour la rentr\u00e9e prochaine",
        "summary": "Le texte doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 mercredi devant le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation. Hormis des inflexions symboliques par rapport au document pr\u00e9c\u00e9dent, la philosophie du programme reste inchang\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-a-l-ecole-ce-que-contient-la-derniere-version-du-programme-prevu-pour-la-rentree-prochaine_7032005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu une centaine de drones ukrainiens, une raffinerie en feu",
        "summary": "L'Ukraine a intensifi\u00e9 ses attaques a\u00e9riennes contre les installations \u00e9nerg\u00e9tiques et militaires russes ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-une-centaine-de-drones-ukrainiens-une-raffinerie-en-feu_7042862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quel est le vrai du faux dans \"Un parfait inconnu\", le biopic sur Bob Dylan avec Timoth\u00e9e Chalamet\u00a0?",
        "summary": "S'il est fid\u00e8le \u00e0 l'esprit de l'artiste et des ann\u00e9es\u00a01960, le film de James Mangold prend des libert\u00e9s avec la r\u00e9alit\u00e9, ce qui ne le g\u00e2che en rien. Franceinfo Culture vous propose n\u00e9anmoins un petit fact\u00a0checking, \u00e0 lire en priorit\u00e9 apr\u00e8s avoir vu \"Un parfait inconnu\"\u00a0\u2013 car attention, \"spoiler\u00a0alert\" \u00e0 tous les \u00e9tages\u00a0!",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/quel-est-le-vrai-du-faux-dans-un-parfait-inconnu-le-biopic-sur-bob-dylan-avec-timothee-chalamet_7030331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Inde, une bousculade meurtri\u00e8re survient lors du p\u00e8lerinage g\u00e9ant hindou de la Kumbh Mela",
        "summary": "Le chef de l'opposition indienne a rapidement mis en cause la \"mauvaise gestion\" des autorit\u00e9s. Un m\u00e9decin sur place a annonc\u00e9 qu'au moins quinez personnes \u00e9taient mortes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/en-inde-une-bousculade-meurtriere-survient-lors-du-pelerinage-geant-hindou-de-la-kumbh-mela_7042811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PDG de LVMH Bernard Arnault d\u00e9nonce une \"taxe du made in France\" qui \"pousse \u00e0 la d\u00e9localisation\"",
        "summary": "Le chef d'entreprise milliardaire se veut confiant mais d\u00e9nonce la menace de surtaxe qui plane sur son groupe en France, alors que le g\u00e9ant du luxe LVMH a connu comme tout le secteur une ann\u00e9e 2024 chahut\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/le-pdg-de-lvmh-bernard-arnault-denonce-une-taxe-du-made-in-france-qui-pousse-a-la-delocalisation_7042877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On sait que \u00e7a n'arrivera s\u00fbrement pas deux fois dans notre vie !\" : avant Brest-Real Madrid, les supporters bretons mesurent leur \"chance\"",
        "summary": "Plus petit coefficient UEFA au d\u00e9but de la comp\u00e9tition, Brest d\u00e9fie sans pression le g\u00e9ant espagnol, mercredi, pour terminer le premier tour de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/on-sait-que-ca-n-arrivera-surement-pas-deux-fois-dans-notre-vie-avant-brest-real-madrid-les-supporters-bretons-mesurent-leur-chance_7042907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos de Fran\u00e7ois Bayrou sur l'immigration : \"Le Premier ministre devrait se concentrer sur les vrais sujets\", selon Marine Tondelier",
        "summary": "Marine Tondelier, la secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes, \u00e9tait l'invit\u00e9e des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" mercredi 29 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/propos-de-francois-bayrou-sur-l-immigration-le-premier-ministre-devrait-se-concentrer-sur-les-vrais-sujets-selon-marine-tondelier_7042910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au sein du parti Renaissance, Gabriel Attal veut remobiliser les militants avec une campagne de tractage au message \"plus offensif\"",
        "summary": "Le nouveau secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti pr\u00e9sente son plan de bataille mercredi. Une campagne de remobilisation qui s'appuie sur son image, dans des tracts distribu\u00e9s durant le week-end du 1er et 2 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/au-sein-du-parti-renaissance-gabriel-attal-veut-remobiliser-les-militants-avec-une-campagne-de-tractage-au-message-plus-offensif_7014392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Magistrats menac\u00e9s de mort : \"On assiste \u00e0 une d\u00e9rive extr\u00eamement inqui\u00e9tante\", souligne Marie-Suzanne Le Qu\u00e9au, procureure g\u00e9n\u00e9rale de Paris",
        "summary": "\"Tous ceux qui exercent des fonctions d'autorit\u00e9\", magistrats, policiers ou enseignants, \"sont l'objet de plus en plus de menaces de mort et de propos totalement d\u00e9complex\u00e9s\", d\u00e9nonce la procureure g\u00e9n\u00e9rale de Paris, sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/magistrats-menaces-de-mort-on-assiste-a-une-derive-extremement-inquietante-souligne-marie-suzanne-le-queau-procureure-generale-de-paris_7042919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La culture de consentement commence d\u00e8s la maternelle\"\u00a0: l'\u00e9ducation affective, relationnelle et sexuelle d\u00e9fendue par une sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Charline Vermont, du compte Instagram \"Orgasme et Moi\", salue le programme d'\u00e9ducation \u00e0 la vie affective et relationnelle, et \u00e0 la sexualit\u00e9, qui est pr\u00e9sent\u00e9 mercredi devant le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/interview-la-culture-de-consentement-commence-des-la-maternelle-l-education-affective-relationnelle-et-sexuelle-defendue-par-une-specialiste_7041323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump et le Groenland : \"Remettre en question les fronti\u00e8res des \u00c9tats souverains europ\u00e9ens, c'est inacceptable\", d\u00e9nonce Benjamin Haddad",
        "summary": "Le ministre fran\u00e7ais d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de l'Europe \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-et-le-groenland-remettre-en-question-les-frontieres-des-etats-souverains-europeens-c-est-inacceptable-denonce-benjamin-haddad_7042925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : candidat, David Lisnard favorable \u00e0 une primaire de la droite et du centre",
        "summary": "Reconnaissant qu'il n'y a pas de \"leadership naturel et \u00e9vident\",  le maire de Cannes et pr\u00e9sident de l'Association des maires de France est favorable \"par d\u00e9faut\" \u00e0 une consultation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/presidentielle-2027-candidat-david-lisnard-favorable-a-une-primaire-de-la-droite-et-du-centre_7042949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ralentissement de l'emploi des cadres se confirme pour le premier trimestre 2025, selon la nouvelle \u00e9tude de l'Apec",
        "summary": "Les cadres ne sont pas \u00e9pargn\u00e9s par la baisse des recrutements dans les entreprises fran\u00e7aises. Une tendance qui ressort clairement du dernier barom\u00e8tre trimestriel publi\u00e9,mardi, par l\u2019Association pour l\u2019emploi des cadres (Apec).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/le-ralentissement-de-l-emploi-des-cadres-se-confirme-pour-le-premier-trimestre-2025-selon-la-nouvelle-etude-de-l-apec_7014389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules de service, temps de travail... Enqu\u00eates ouvertes apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur des d\u00e9rives de sapeurs-pompiers du Pas-de-Calais",
        "summary": "Une enqu\u00eate administrative et une enqu\u00eate judiciaire sont ouvertes \u00e0 Arras apr\u00e8s les accusations d'un adjudant-chef et du syndicat Sud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/vehicules-de-service-temps-de-travail-enquetes-ouvertes-apres-les-revelations-sur-des-derives-de-sapeurs-pompiers-du-pas-de-calais_7042943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar 2025\u00a0: \"Le Comte de Monte-Cristo\", \"L'Amour ouf\" et \"Emilia Perez\" en t\u00eate des nominations",
        "summary": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e faste pour le cin\u00e9ma fran\u00e7ais, pl\u00e9biscit\u00e9 par le public, les nominations aux C\u00e9sar ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9es mercredi. La 50e c\u00e9r\u00e9monie aura lieu le 28 f\u00e9vrier \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cesar/ceremonie-des-cesar-2025-le-comte-de-monte-cristo-l-amour-ouf-et-emilia-perez-en-tete-des-nominations_7042946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu ne touches pas \u00e0 mes cheveux\" : dans une maternelle du Val-d'Oise, des marionnettistes sensibilisent les enfants \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et au consentement",
        "summary": "Les programmes d'\u00e9ducation \u00e0 la vie affective, relationnelle et sexuelle sont pr\u00e9sent\u00e9s mercredi aux syndicats d'enseignants. Dans une classe de maternelle du Val-d'Oise, ces sujets sont abord\u00e9s via des spectacles de marionnettes puis des \u00e9changes avec les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-tu-ne-touches-pas-a-mes-cheveux-dans-une-maternelle-du-val-d-oise-des-marionnettistes-sensibilisent-les-enfants-a-l-egalite-des-sexes-et-au-consentement_7014395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Submersion\" migratoire : quelle est la r\u00e9alit\u00e9 des chiffres de l\u2019immigration en France ?",
        "summary": "Le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a affirm\u00e9 que la France s'approchait d'un \"sentiment de submersion\" migratoire. Devant le toll\u00e9 provoqu\u00e9 par ces mots, il a affirm\u00e9 qu'il parlait de Mayotte et de certains autres d\u00e9partements fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/submersion-migratoire-quelle-est-la-realite-des-chiffres-de-l-immigration-en-france_7014878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La prochaine saison de l'\u00e9mission \"Top Chef\" pourra permettre de d\u00e9crocher une \u00e9toile Michelin, annonce M6",
        "summary": "Rois de l'anonymat, les inspecteurs du guide Michelin seront pr\u00e9sents dans les cuisines sur plusieurs \u00e9preuves, mais cach\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/la-prochaine-saison-de-l-emission-top-chef-pourra-permettre-de-decrocher-une-etoile-michelin-annonce-m6_7043015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : une charni\u00e8re Dupont-Ntamack, Attissogbe remplace Penaud... D\u00e9couvrez la composition du XV de France face au pays de Galles",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9, mercredi, le XV qui sera align\u00e9 pour l'ouverture du Tournoi au Stade de France, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-une-charniere-dupont-ntamack-attissogbe-remplace-penaud-decouvrez-la-composition-du-xv-de-france-face-au-pays-de-galles_7042970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]