[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 19 novembre",
        "summary": "Isra\u00ebl \u00e9tend ses op\u00e9rations au sein de la bande de Gaza, tandis que plus de 30 b\u00e9b\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s de l'h\u00f4pital al-Chifa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-19-novembre_6193944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient la proposition de loi consacr\u00e9e au \"bien vieillir\", examin\u00e9e \u00e0 partir de lundi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "Le texte port\u00e9 par la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, qui vise \u00e0 r\u00e9pondre au d\u00e9fi du vieillissement et de la d\u00e9pendance en France, propose notamment de mieux signaler des cas de maltraitance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/maltraitance-dans-les-ehpad/que-contient-la-proposition-de-loi-consacree-au-bien-vieillir-examinee-a-partir-de-lundi-a-l-assemblee-nationale_6193656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles faites aux enfants : la secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat charg\u00e9e de l\u2019Enfance souhaite \u00e9largir le champ d'action de la Ciivise \"au-del\u00e0\" de l'inceste",
        "summary": "Invit\u00e9e sur franceinfo dimanche 19 novembre, Charlotte Caubel souhaite le maintien de la Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles faites aux enfants (Ciivise) \"avec une feuille de route remani\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/violences-sexuelles-faites-aux-enfants-la-secretaire-d-etat-chargee-de-l-enfance-souhaite-elargir-le-champ-d-action-de-la-ciivise-au-dela-de-l-inceste_6193470.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un recueillement\" : \u00e0 Paris, avec Lubna Azabal et Emmanuelle B\u00e9art, le monde de la culture s'est mobilis\u00e9 pour la paix lors d'une marche silencieuse",
        "summary": "Plus de 500 personnalit\u00e9s du secteur culturel avaient appel\u00e9 \u00e0 manifester pour la paix ce dimanche \u00e0 Paris. Ils ont \u00e9t\u00e9 rejoints par plusieurs milliers de personnes lors d'une marche sans revendications allant de l'Institut du monde arabe au Mus\u00e9e d'art et d'histoire du juda\u00efsme. Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/c-est-un-recueillement-a-paris-avec-lubna-azabal-et-emmanuelle-beart-le-monde-de-la-culture-s-est-mobilise-pour-la-paix-lors-d-une-marche-silencieuse_6193869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Argentine : les bureaux de vote ont ouvert pour le second tour",
        "summary": "Pr\u00e8s de 36 millions d'Argentins sont appel\u00e9s aux urnes, dans un contexte de crise \u00e9conomique et d'une inflation chronique \u00e0 143% sur un an. Les premiers r\u00e9sultats officiels sont attendus dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/presidentielle-en-argentine-les-bureaux-de-vote-ouvrent-pour-le-second-tour_6193665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Novak Djokovic mate Jannik Sinner et s'adjuge un septi\u00e8me titre historique du Masters ATP",
        "summary": "Le Serbe n'a laiss\u00e9 aucune chance en finale \u00e0 l'Italien (6-3, 6-3), dimanche, pour remporter son septi\u00e8me titre de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-novak-djokovic-mate-jannik-sinner-et-s-adjuge-un-septieme-titre-historique-du-masters-atp_6193884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : apr\u00e8s les crues, \"certains clubs ont tout perdu\", estime un pr\u00e9sident de district de football",
        "summary": "Selon Franck Poret, actuellement, \"sur 300 terrains, ce sont plus de 81% d\u2019entre eux qui sont impraticables, dont une vingtaine totalement sous les eaux.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/inondations-dans-le-pas-de-calais-apres-les-crues-certains-clubs-ont-tout-perdu-estime-un-president-de-district-de-football_6194100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : ce que l'on sait de la disparition de M\u00e9lodie Mendes da Silva, m\u00e8re de famille de 34 ans",
        "summary": "Cette m\u00e8re de deux enfants, esth\u00e9ticienne, n'a plus donn\u00e9 signe de vie depuis le 3 novembre. L'enqu\u00eate initialement ouverte pour \"disparition inqui\u00e9tante\" a \u00e9t\u00e9 requalifi\u00e9e samedi pour \"enl\u00e8vement et s\u00e9questration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/marseille-ce-que-l-on-sait-de-la-disparition-de-melodie-mendes-da-silva-mere-de-famille-de-34-ans_6193410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances publiques\u00a0: le minist\u00e8re de l'Economie veut r\u00e9duire d'un quart les surfaces occup\u00e9es par l'administration",
        "summary": "\"Il n'y aura pas d'immunit\u00e9. Tous les ministres seront concern\u00e9s\", a assur\u00e9 Thomas Cazenave, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Comptes publics, dans \"La Tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/finances-publiques-le-ministere-de-l-economie-veut-reduire-d-un-quart-les-surfaces-occupees-par-l-administration_6193725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : Antoine Dupont tente l'aventure du rugby \u00e0 7 aux Jeux Olympiques",
        "summary": "Le capitaine du XV de France va rejoindre en janvier le groupe qui pr\u00e9parera le tournoi olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/antoine-dupont/video-paris-2024-antoine-dupont-tente-l-aventure-du-rugby-a-7-aux-jeux-olympiques_6193968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Tiktokeur litt\u00e9raire Rams\u00e8s Parent cartonne sur la plateforme avec ses 23 000 abonn\u00e9s",
        "summary": "Originaire de la ville d'Estaires dans le Nord, Rams\u00e8s Parent, \u00e9tudiant en lettres modernes, rencontre un beau succ\u00e8s sur TikTok, o\u00f9 il d\u00e9clame des extraits d'\u0153uvres litt\u00e9raires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-tiktokeur-litteraire-ramses-parent-cartonne-sur-la-plateforme-avec-ses-23-000-abonnes_6193683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev dit avoir repouss\u00e9 l'arm\u00e9e russe \"de 3 \u00e0 8 km\" en profondeur pr\u00e8s du Dniepr, une avanc\u00e9e importante",
        "summary": "Il s'agit de la premi\u00e8re estimation chiffr\u00e9e de l'avanc\u00e9e des troupes de Kiev dans cette zone apr\u00e8s des mois de contre-offensive d\u00e9cevante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-armee-ukrainienne-dit-avoir-repousse-les-russes-de-3-a-8-km-en-profondeur-pres-du-dniepr-une-avancee-importante_6193593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : de nouvelles pr\u00e9cipitations contrarient la d\u00e9crue des diff\u00e9rents cours d'eau",
        "summary": "Les sols du d\u00e9partement sont satur\u00e9s par deux semaines d'inondations d\u00e9vastatrices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/pas-de-calais-de-nouvelles-precipitations-contrarient-la-decrue-des-differents-cours-d-eau_6193893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ench\u00e8res : le fameux bicorne noir de Napol\u00e9on 1er s'envole \u00e0 1,932 million d'euros",
        "summary": "La mise en vente du c\u00e9l\u00e8bre chapeau de Napol\u00e9on 1er a suscit\u00e9 une effervescence internationale dimanche. Le couvre-chef a d\u00e9pass\u00e9 de beaucoup les estimations de la maison de vente Osenat : mis \u00e0 prix 500 000 euros, il s'est vendu presque quatre fois plus cher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/encheres-la-fameux-bicorne-noir-de-napoleon-1er-s-envole-a-1-932-million-d-euros_6193818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9e : un tir de missile \u00e9tourdissant inqui\u00e8te la population \u00e0 Biscarrosse, le minist\u00e8re rassure",
        "summary": "Le centre d'essai des Landes, \u00e0 Biscarrosse, a effectu\u00e9 un test de tir de missile, samedi 18 novembre au soir. Le bruit et la longue tra\u00een\u00e9e blanche qu'il a entra\u00een\u00e9s ont inqui\u00e9t\u00e9 la population. Dans un communiqu\u00e9, le minist\u00e8re des Arm\u00e9es assure que le tir \u00e9tait sans danger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/armee-un-tir-de-missile-etourdissant-inquiete-la-population-a-biscarrosse-le-ministere-rassure_6193650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les atteintes aux \u00e9lus ont augment\u00e9 de 15% entre 2022 et 2023, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Le cyberharc\u00e8lement repr\u00e9sente un quart de toutes les atteintes comptabilis\u00e9es, selon le minist\u00e8re. Un chiffre en augmentation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/les-atteintes-aux-elus-ont-augmente-de-15-entre-2022-et-2023-selon-le-ministere-de-l-interieur_6193224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e de fraude fiscale, la chanteuse Shakira doit compara\u00eetre lundi devant la justice espagnole",
        "summary": "La superstar colombienne est appel\u00e9e devant la justice espagnole \u00e0 partir de lundi. Accus\u00e9e d'une fraude fiscale \u00e9valu\u00e9e \u00e0 14,5 millions d'euros, elle risque une peine de huit ans de prison et une amende de 23,8 millions d'euros, requises par le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/accusee-de-fraude-fiscale-la-chanteuse-shakira-doit-comparaitre-lundi-devant-la-justice-espagnole_6193803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'artiste britannique Mr Doodle orne le m\u00e9tro de Hong Kong de ses joyeux \"graffitis spaghettis\"",
        "summary": "Mr Doodle, dont le mod\u00e8le est le graffiti artiste am\u00e9ricain Keith Haring, a r\u00e9alis\u00e9 dimanche une performance dans le m\u00e9tro de Hong Kong qui a ravi les grands comme les petits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/l-artiste-britannique-mr-doodle-orne-le-metro-de-hong-kong-de-ses-joyeux-graffitis-spaghettis_6193713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : les rebelles Houthis affirment s'\u00eatre empar\u00e9s d'un navire isra\u00e9lien, ce que l'Etat h\u00e9breu d\u00e9ment",
        "summary": "Le navire commercial d\u00e9tourn\u00e9 dimanche vers la c\u00f4te y\u00e9m\u00e9nite n'est pas isra\u00e9lien, selon les forces de d\u00e9fense isra\u00e9liennes. Benyamin N\u00e9tanyahou d\u00e9nonce l'implication de l'Iran, ennemi d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/yemen-les-rebelles-houthis-se-sont-empares-d-un-navire-commercial-en-mer-rouge-selon-israel_6193863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Nicaraguayenne Sheynnis Palacios \u00e9lue Miss Univers, la Fran\u00e7aise Diane Leyre non class\u00e9e",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois qu'une candidate du Nicaragua l'emporte \u00e0 ce concours, qui se d\u00e9roulait au Salvador cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/la-nicaraguayenne-sheynnis-palacios-elue-miss-univers-la-francaise-diane-leyre-non-classee_6193707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MotoGP : Fabio Di Giannantonio signe sa premi\u00e8re victoire lors du Grand Prix du Qatar, Francesco Bagnaia se rapproche du titre",
        "summary": "Le pilote italien, deuxi\u00e8me, a capitalis\u00e9 sur sa bonne course et sur la soir\u00e9e tr\u00e8s compliqu\u00e9e de son principal adversaire, Jorge Martin, 10e, avant la derni\u00e8re course de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/direct-motogp-le-suspense-reste-entier-pour-le-titre-entre-jorge-martin-et-francesco-bagnaia-suivez-le-grand-prix-du-qatar_6192021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau : ce que l'on sait des faits reproch\u00e9s au s\u00e9nateur, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 une d\u00e9put\u00e9e",
        "summary": "Le s\u00e9nateur de Loire-Atlantique, suspendu samedi du parti Horizons et de son groupe parlementaire, a \u00e9t\u00e9 mis en examen vendredi. De l'ecstasy a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e \u00e0 son domicile parisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire-joel-guerriau-ce-que-l-on-sait-des-accusations-qui-pesent-sur-le-senateur-du-parti-horizons_6189387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Qatar \u00e9voque des obstacles \"tr\u00e8s mineurs\" avant un accord sur les otages",
        "summary": "Le Premier ministre qatari n'a en revanche pas fourni de calendrier pour la lib\u00e9ration des otages captur\u00e9s par le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-qatar-evoque-des-obstacles-tres-mineurs-avant-un-accord-sur-les-otages_6193911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme et son b\u00e9b\u00e9 meurent pr\u00e8s de Rennes lors d'un accouchement \u00e0 domicile, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Vendredi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi, une femme enceinte, qui devait accoucher \u00e0 son domicile pr\u00e8s de Foug\u00e8res (35), est morte. Son b\u00e9b\u00e9 est \u00e9galement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/accouchement-a-domicile-une-femme-enceinte-et-son-enfant-decedent-pres-de-fougeres-2875217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le trafic de la ligne B du m\u00e9tro de Rennes interrompu \"pour plusieurs jours\" \u00e0 la suite d'un incendie",
        "summary": "La ligne B du m\u00e9tro de Rennes est totalement \u00e0 l'arr\u00eat depuis hier, samedi 18 novembre 2023 et le restera ce dimanche. Un incendie est \u00e0 l'origine d'une panne importante.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/ille-et-vilaine/rennes/transport-le-trafic-de-la-ligne-b-du-metro-de-rennes-interrompu-2875316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : un mort et deux bless\u00e9s graves lors d'une rixe en marge d'une f\u00eate \u00e0 Cr\u00e9pol, une enqu\u00eate pour \"homicide volontaire\" et \"tentative d'homicide\" est ouverte",
        "summary": "Entre 300 et 400 personnes participaient \u00e0 une f\u00eate priv\u00e9e \u00e0 Cr\u00e9pol lorsqu'une dizaine de jeunes ont tent\u00e9 de s'y infiltrer, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/drome-17-victimes-dont-un-mort-et-deux-blesses-graves-lors-d-une-rixe-en-marge-d-une-fete-a-crepol-les-suspects-sont-en-fuite_6193554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La publicit\u00e9 lumineuse sera interdite en mer \u00e0 partir de mars 2024",
        "summary": "Seules les publicit\u00e9s non lumineuses allant jusqu'\u00e0 4 m\u00e8tres carr\u00e9s seront autoris\u00e9es le long du littoral et dans les eaux int\u00e9rieures. Un d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche au Journal officiel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/la-publicite-lumineuse-sera-interdite-en-mer-a-partir-de-mars-2024_6193800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine participera mercredi au sommet virtuel du G20 organis\u00e9 par l'Inde",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe avait renonc\u00e9 \u00e0 participer \u00e0 la rencontre physique du Groupe des Vingt, en septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/vladimir-poutine-participera-mercredi-au-sommet-virtuel-du-g20-organise-par-l-inde_6193761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Cacao, sucre, jus d'orange : visualisez l'explosion des cours de ces denr\u00e9es alimentaires \u00e0 cause du climat",
        "summary": "Avec le retour du ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique El Ni\u00f1o, les perspectives de r\u00e9coltes sont d\u00e9grad\u00e9es et les prix s'emballent sur les march\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/infographies-cacao-sucre-jus-d-orange-visualisez-l-explosion-des-cours-de-ces-denrees-alimentaires-a-cause-du-climat_6189738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nuit Incolore : qui se cache derri\u00e8re ce nom d'artiste en pleine ascension dans les hit parades ?",
        "summary": "\"La loi du papillon\", le premier album de Nuit Incolore, est d\u00e9j\u00e0 8e des ventes en France. Derri\u00e8re ce nom de sc\u00e8ne se cache Th\u00e9o Marclay, 22 ans, sacr\u00e9 R\u00e9v\u00e9lation francophone de l'ann\u00e9e aux NRJ Music Awards.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/nuit-incolore-qui-se-cache-derriere-ce-nom-d-artiste-en-pleine-ascension-dans-les-hit-parades_6193551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]