[
    {
        "title": "Redoublement, groupes de niveau, r\u00e9forme du brevet... Ce qu'il faut retenir des mesures annonc\u00e9es par Gabriel Attal",
        "summary": "Comme les \u00e9valuations nationales des \u00e9l\u00e8ves de quatri\u00e8me, le rapport Pisa de l'OCDE, publi\u00e9 mardi, pointe une baisse du niveau des jeunes Fran\u00e7ais, en particulier en math\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/classement-pisa/redoublement-groupes-de-niveaux-reforme-du-brevet-ce-qu-il-faut-retenir-des-mesures-annoncees-aux-enseignants-par-gabriel-attal_6224502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Champ gazier au Turkm\u00e9nistan, incin\u00e9rateur en Chine, installation industrielle au Texas\u2026  ces sites qui rel\u00e2chent du m\u00e9thane en toute impunit\u00e9",
        "summary": "Le secteur p\u00e9tro-gazier est responsable de 40% des \u00e9missions mondiales de m\u00e9thane d'origine anthropique. Mais face au manque de maintenance et de r\u00e9gulation, des compagnies polluent en toute impunit\u00e9 \u00e0 plusieurs endroits du globe. Franceinfo a enqu\u00eat\u00e9 sur ces fuites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/enquete-franceinfo-champ-gazier-au-turkmenistan-incinerateur-en-chine-installation-industrielle-au-texas-ces-sites-qui-relachent-du-methane-en-toute-impunite_6222597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 5 d\u00e9cembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e9tait aux prises avec le Hamas dans la ville de Khan Youn\u00e8s, for\u00e7ant des milliers de personnes \u00e0 fuir la zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-5-decembre_6225411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis rest\u00e9e comme une idiote\" : lors de son interrogatoire, Monique Olivier euph\u00e9mise sa participation aux crimes de Michel Fourniret",
        "summary": "L\u2019accus\u00e9e de 75 ans a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e mardi pour la premi\u00e8re fois sur les faits, lors de son proc\u00e8s devant les assises des Hauts-de-Seine. Elle a apport\u00e9 peu de pr\u00e9cisions sur les meurtres de Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et Joanna Parrish.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/je-suis-restee-comme-une-idiote-lors-de-son-interrogatoire-monique-olivier-euphemise-sa-participation-aux-crimes-de-michel-fourniret_6225120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : un bilan presque parfait pour les Bleues mais des r\u00e9glages encore \u00e0 peaufiner pour 2024",
        "summary": "Qualifi\u00e9e pour le Final Four \u00e0 l'issue de cette phase de poules de Ligue des nations, conclue avec une victoire sur le fil au Portugal mardi (1-0), l'\u00e9quipe de France retrouvera l'Espagne, les Pays-Bas ou l'Allemagne en demi-finales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-un-bilan-presque-parfait-pour-les-bleues-mais-des-reglages-encore-a-peaufiner-pour-2024_6225336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9nerg\u00e9tique : pr\u00e8s de 300 000 logements sociaux sont des passoires thermiques",
        "summary": "Les bailleurs sociaux n'\u00e9chappent pas au calendrier fix\u00e9 par la loi Climat et r\u00e9silience de 2021, qui pr\u00e9voit d'interdire la mise ou remise en location des logements les plus \u00e9nergivores.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/logement/transition-energetique-pres-de-300-000-logements-sociaux-sont-des-passoires-thermiques_6225126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky annule de fa\u00e7on inattendue son intervention devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "Des dissensions se font entendre au Congr\u00e8s am\u00e9ricain, qui avait jusqu'ici valid\u00e9 les gigantesques enveloppes d'aide militaire, humanitaire et macro\u00e9conomique pour Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-annule-de-facon-inattendue-son-intervention-devant-le-congres-americain_6225318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : une femme \u00e0 la grossesse tr\u00e8s risqu\u00e9e poursuit le Texas afin d'avorter",
        "summary": "L'avortement est interdit au Texas, y compris dans les cas d'inceste ou de viol. Seul exception : danger de mort ou risque de handicap pour la m\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-une-femme-a-la-grossesse-tres-risquee-poursuit-le-texas-afin-d-avorter_6225375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ile-de-France : les m\u00e9tros et les RER en souffrance \u00e0 huit mois des Jeux olympiques",
        "summary": "Dans le m\u00e9tro, cinq lignes affichent une ponctualit\u00e9 inf\u00e9rieure \u00e0 85% aux heures de pointe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/ile-de-france-les-metros-et-les-rer-en-souffrance-a-huit-mois-des-jeux-olympiques_6225171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : deux fr\u00e8res blessent la principale d'un coll\u00e8ge, son adjointe et un agent d'entretien",
        "summary": "Le parquet de Grenoble a ouvert une enqu\u00eate pour \"violences volontaires en r\u00e9union\". Deux jeunes sont suspect\u00e9s d'avoir bless\u00e9 trois personnels d'un coll\u00e8ge \u00e0 Corenc, pr\u00e8s de Grenoble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/isere-deux-freres-blessent-la-principale-d-un-college-son-adjointe-et-un-agent-d-entretien_6225327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le monde olympique favorable aux Russes sous banni\u00e8re neutre aux Jeux de Paris : \"On ne peut pas faire subir \u00e0 un athl\u00e8te les positions de son gouvernement\", estime le patron de l'olympisme fran\u00e7ais",
        "summary": "Le CIO doit trancher en mars prochain et dire si des athl\u00e8tes russes et bi\u00e9lorusses pourront participer aux JO de Paris sous la banni\u00e8re neutre. Le patron de l'olympisme fran\u00e7ais dit mardi y \u00eatre favorable pour le sportif qui n'a \u00e9t\u00e9 \"ni de loin ni de pr\u00e8s, m\u00eal\u00e9 aux actions de soutien \u00e0 la guerre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cio/le-monde-olympique-favorable-aux-russes-sous-banniere-neutre-aux-jeux-de-paris-on-ne-peut-pas-faire-subir-a-un-athlete-les-positions-de-son-gouvernement-estime-le-patron-de-l-olympisme-francais_6225396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL\u00a0: trois supporters lyonnais en garde \u00e0 vue pour des cris de singes et des saluts nazis lanc\u00e9s dans les tribunes du stade V\u00e9lodrome",
        "summary": "L'avant-match de football entre l'OM et l'OL fin octobre avait \u00e9t\u00e9 \u00e9maill\u00e9 de plusieurs incidents, notamment le caillassage des bus des joueurs et de supporters de l'OL. Une enqu\u00eate avait aussi \u00e9t\u00e9 ouverte concernant des saluts nazis lanc\u00e9s par des supporters lyonnais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/incidents-du-match-om-ol/incidents-om-ol-trois-supporters-lyonnais-en-garde-a-vue-pour-des-cris-de-singes-et-des-saluts-nazis-lances-dans-les-tribunes-du-stade-velodrome_6225177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Malaisie : l'archipel de Langkawi, un paradis pr\u00e9serv\u00e9",
        "summary": "L'archipel malaisien de Langkawi est un lieu paradisiaque qui a la chance d'\u00eatre loin des circuits touristiques. Sa jungle, dont la superficie est \u00e9gale \u00e0 celle de Paris, est devenue l'un des terrains de jeu pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s des scientifiques de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/malaisie-l-archipel-de-langkawi-un-paradis-preserve_6225312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hongrie : l'ambassadeur am\u00e9ricain d\u00e9nonce \"l'\u00e9treinte de Viktor Orban avec Vladimir Poutine\"",
        "summary": "David Pressman d\u00e9nonce r\u00e9guli\u00e8rement les atteintes \u00e0 l'Etat de droit du gouvernement magyar et sa proximit\u00e9 avec Moscou malgr\u00e9 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/hongrie-l-ambassadeur-americain-denonce-l-etreinte-de-viktor-orban-avec-vladimir-poutine_6225333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le transport a\u00e9rien atteint presque son niveau de 2019, avant l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19",
        "summary": "L'augmentation de la fr\u00e9quentation des vols est notamment due aux vols int\u00e9rieurs r\u00e9alis\u00e9s en Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/le-transport-aerien-atteint-presque-son-niveau-de-2019-avant-l-epidemie-de-covid-19_6225294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : l'OMS recommande d'augmenter les taxes sur l'alcool et les boissons sucr\u00e9es",
        "summary": "Selon l'OMS, 2,6 millions de personnes par an meurent \u00e0 cause de la consommation d'alcool, et plus de 8 millions en raison de la consommation de produits n\u00e9fastes pour la sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/sante-l-oms-recommande-d-augmenter-les-taxes-sur-l-alcool-et-les-boissons-sucrees_6225240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : Bruno Le Maire plaide pour de la flexibilit\u00e9 dans les r\u00e8gles budg\u00e9taires",
        "summary": "En vertu des r\u00e8gles du Pacte de stabilit\u00e9 et de croissance, suspendues depuis l'irruption du Covid-19 en 2020, le d\u00e9ficit des Etats membres de l'UE doit \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 3% du PIB.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/union-europeenne-bruno-le-maire-plaide-pour-de-la-flexibilite-dans-les-regles-budgetaires_6225264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Info ou Intox\" : Volodymyr Zelensky n'a pas achet\u00e9 des yachts avec des fonds occidentaux",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien est une nouvelle fois accus\u00e9 par des comptes favorables \u00e0 la Russie d'avoir d\u00e9tourn\u00e9 des fonds re\u00e7us des Occidentaux \u00e0 des fins personnelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-info-ou-intox-volodymyr-zelensky-n-a-pas-achete-des-yachts-avec-des-fonds-occidentaux_6225342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet de l'UE : Emmanuel Macron va rencontrer Viktor Orban tenter d'aplanir les diff\u00e9rends li\u00e9s \u00e0 la guerre en Ukraine",
        "summary": "Coutumier des bras de fer avec Bruxelles, Viktor Orban a la possibilit\u00e9 de bloquer les d\u00e9cisions du Conseil europ\u00e9en, puisque l'unanimit\u00e9 des Vingt-Sept est requise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/sommet-de-l-ue-une-rencontre-entre-viktor-orban-et-emmanuel-macron-pour-tenter-de-desamorcer-la-crise-a-venir_6224937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 No\u00ebl, deux Fran\u00e7ais sur cinq ont pr\u00e9vu d'offrir un cadeau de seconde main, d'apr\u00e8s une \u00e9tude",
        "summary": "Le cadeau d'occasion est entr\u00e9 dans les m\u0153urs ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Pour des raisons financi\u00e8res ou environnementales, de plus en plus de Fran\u00e7ais envisagent d'en offrir \u00e0 No\u00ebl, d'apr\u00e8s une \u00e9tude de l'IFOP pour Le Bon Coin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/a-noel-deux-francais-sur-cinq-ont-prevu-d-offrir-un-cadeau-de-seconde-main-d-apres-une-etude_6224850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Justice : la condamnation de Coline Berry pour diffamation annul\u00e9e par la Cour de cassation",
        "summary": "La fille de l'acteur Richard Berry avait \u00e9voqu\u00e9 des violences sexuelles qu'elle aurait subies mineure au domicile de son p\u00e8re, qui vivait alors avec la chanteuse Jeane Manson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/affaire-richard-berry/justice-la-condamnation-de-coline-berry-pour-diffamation-annulee-par-la-cour-de-cassation_6225003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les f\u00e9d\u00e9rations sportives internationales demandent au CIO d'admettre les Russes sous banni\u00e8re neutre",
        "summary": "A travers un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mardi, les repr\u00e9sentants des f\u00e9d\u00e9rations sportives internationales appellent le CIO \u00e0 r\u00e9int\u00e9grer rapidement les athl\u00e8tes russes et bi\u00e9lorusses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cio/paris-2024-les-federations-sportives-internationales-demandent-au-cio-d-admettre-les-russes-sous-banniere-neutre_6224985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Jarre donnera un concert exceptionnel pour les 400\u00a0ans du cha\u0302teau de Versailles le jour de No\u00ebl",
        "summary": "Le 25 de\u0301cembre 2023, ce concert-spectacle immersif rendra \"hommage aux grandes fe\u0302tes royales qui ont marque\u0301 l\u2019Histoire et fait la renomme\u0301e mondiale du Cha\u0302teau de Versailles, patrimoine mondial de l\u2019Unesco\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/jean-michel-jarre-donnera-un-concert-exceptionnel-pour-les-400-ans-du-chateau-de-versailles_6225027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couple retrouv\u00e9 mort en Is\u00e8re : que risque Valentin, 15 ans, mis en examen pour \"assassinats\" ?",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9couverte de deux corps dans une maison incendi\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2teauvilain, le fils cadet de la famille a \u00e9t\u00e9 mis en examen ce lundi. L'adolescent de 15 ans encourt jusqu'\u00e0 20 ans de r\u00e9clusion criminelle. L'instruction doit aussi d\u00e9terminer son degr\u00e9 de responsabilit\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/couple-retrouve-mort-en-isere-que-risque-valentin-15-ans-mis-en-examen-pour-assassinats-2884316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : \"Personne n'est \u00e9pargn\u00e9, que ce soit les humanitaires comme la population civile\", alerte un m\u00e9decin humanitaire",
        "summary": "\"Comment c'est possible de demander \u00e0 une population de se d\u00e9placer alors m\u00eame qu'on continue \u00e0 la bombarder\u00a0?\", s'indigne Rapha\u00ebl Pitti. \"Arriv\u00e9 \u00e0 ce point-l\u00e0, c'est un vrai g\u00e9nocide.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/gaza-personne-n-est-epargne-que-ce-soit-les-humanitaires-comme-la-population-civile-alerte-un-medecin-humanitaire_6224748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : l'ann\u00e9e 2023 est la plus chaude jamais enregistr\u00e9e, \u00e9tablit d\u00e9j\u00e0 le programme europ\u00e9en Copernicus",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2023 bat d\u00e9j\u00e0 de 0,13\u00b0C le record de chaleur \u00e9tabli en 2016, selon le programme de l'Union europ\u00e9enne Copernicus sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'observation de la Terre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-l-annee-2023-est-la-plus-chaude-jamais-enregistree-selon-le-programme-europeen-copernicus_6224991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Classement Pisa : pourquoi la France reste-t-elle une \u00e9l\u00e8ve moyenne, alors qu'elle \"met le paquet\" sur le fran\u00e7ais et les maths ?",
        "summary": "Depuis sa nomination, le ministre de l'Education a fait de ces deux mati\u00e8res sa priorit\u00e9. Pourtant, la France est d\u00e9j\u00e0 le pays de l'OCDE qui leur consacre le plus d'heures en primaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/classement-pisa/classement-pisa-pourquoi-la-france-reste-t-elle-une-eleve-moyenne-alors-qu-elle-met-le-paquet-sur-le-francais-et-les-maths_6199482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl : pourquoi les rebelles houthis du Y\u00e9men attaquent des \"navires isra\u00e9liens\" en mer Rouge",
        "summary": "Le groupe y\u00e9m\u00e9nite, soutenu par l'Iran, a men\u00e9 plusieurs op\u00e9rations en mer Rouge, dont le d\u00e9tournement d'un cargo, affirmant agir en repr\u00e9sailles \u00e0 la guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-le-hamas-et-israel-pourquoi-les-rebelles-houthis-du-yemen-attaquent-des-navires-israeliens-en-mer-rouge_6222711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L\u00e0, c'est pire que d'habitude\" : face \u00e0 la hausse des actes islamophobes, les musulmans de France entre peur et r\u00e9signation",
        "summary": "Les actes antimusulmans sont en hausse depuis d\u00e9but octobre en France. Une flamb\u00e9e de haine attis\u00e9e par l'actualit\u00e9 : les attaques du Hamas contre Isra\u00ebl, le meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, les attentats islamistes d'Arras et de Paris... Victimes et associations antiracistes t\u00e9moignent de ce ph\u00e9nom\u00e8ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/la-c-est-pire-que-d-habitude-face-a-la-hausse-des-actes-islamophobes-les-musulmans-de-france-entre-peur-et-resignation_6222585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : avec la multiplication r\u00e9cente des violences hors des stades, le hooliganisme resurgit-il pour autant en France ?",
        "summary": "Les nombreux incidents autour des pelouses ces derni\u00e8res saisons et semaines ont raviv\u00e9 les d\u00e9bats sur le retour des hooligans dans les gradins. Si le hooliganisme existe et \u00e9volue, il ne concerne pas toutes les violences qui ont r\u00e9cemment secou\u00e9 les tribunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-avec-la-multiplication-recente-des-violences-hors-des-stades-le-hooliganisme-resurgit-il-pour-autant-en-france_5450203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Iran : \"Les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont eu recours au viol et \u00e0 d'autres formes de violences sexuelles pour \u00e9craser le soul\u00e8vement\" en 2022, selon un rapport d'Amnesty International",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort de Mahsa Amini \u00e0 la suite de son arrestation en Iran \u00e0 l'automne 2022, des manifestations ont \u00e9clat\u00e9 dans tout le pays. Ce soul\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9 aussi par des viols, commis notamment par \"des membres des Pasdaran (gardiens de la r\u00e9volution)\", d'apr\u00e8s Amnesty International, dans un rapport publi\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/iran-les-forces-de-securite-ont-eu-recours-au-viol-et-a-d-autres-formes-de-violences-sexuelles-pour-ecraser-le-soulevement-en-2022-selon-un-rapport-d-amnesty-international_6225288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : \"La situation est inqui\u00e9tante\", alerte le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de l'agence sanitaire Anses",
        "summary": "\"Plusieurs foyers\" de contaminations ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s \"dans l'est de la France mais \u00e9galement en Bretagne\" selon Gilles Salvat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-la-situation-est-inquietante-alerte-le-directeur-general-delegue-de-l-agence-sanitaire-anses_6226182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : le principal syndicat d'acteurs \u00e0 Hollywood ratifie l'accord avec les studios pour mettre fin \u00e0 la gr\u00e8ve",
        "summary": "L'accord pr\u00e9voit notamment une somme de plus d'un milliard de dollars de compensations et de b\u00e9n\u00e9fices pour les acteurs, ainsi qu'une protection contre l'usage de l'intelligence artificielle par les studios.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-le-principal-syndicat-d-acteurs-a-hollywood-ratifie-l-accord-avec-les-studios-pour-mettre-fin-a-la-greve_6226158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moins de 25 ans, d\u00e9linquants de petite envergure... Qui sont les tueurs \u00e0 gage recrut\u00e9s par les r\u00e9seaux de trafics de drogue ?",
        "summary": "Dans une note confidentielle, en octobre dernier, l'Office central de lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e \u00e9voque une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de tueurs \u00e0 gage dans le milieu du narcotrafic. Ils \u00e9voluent dans la petite d\u00e9linquance et basculent subitement dans le crime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/moins-de-25-ans-delinquants-de-petite-envergure-qui-sont-les-tueurs-a-gage-recrutes-par-les-reseaux-de-trafics-de-drogue_6225435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : sans la candidature de Donald Trump, \"je ne suis pas s\u00fbr que je me pr\u00e9senterais\" \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2024, conc\u00e8de Joe Biden",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain est presque assur\u00e9 de remporter la nomination du parti d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection de novembre 2024, malgr\u00e9 son impopularit\u00e9 et sauf grande surprise ou grave probl\u00e8me de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-sans-la-candidature-de-donald-trump-je-ne-suis-pas-sur-que-je-me-presenterais-a-l-election-presidentielle-de-2024-concede-joe-biden_6226107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : les Anglaises surclassent l'Ecosse, 6-0, mais n'iront pas aux JO",
        "summary": "Malgr\u00e9 leur nette victoire, mardi, les Anglaises terminent deuxi\u00e8mes de leur groupe et disent adieu au Final Four et \u00e0 une potentielle qualification olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-les-anglaises-surclassent-l-ecosse-6-0-mais-n-iront-pas-aux-jo_6225414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]