[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: comment la France compte-t-elle financer l'augmentation de ses d\u00e9penses militaires\u00a0?",
        "summary": "Pour investir davantage dans sa d\u00e9fense, le pays devra \"mobiliser des financements priv\u00e9s\" et \"publics\", mais \"sans que les imp\u00f4ts soient augment\u00e9s\", a assur\u00e9 mercredi Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-comment-la-france-compte-t-elle-financer-l-augmentation-de-ses-depenses-militaires_7113594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les dirigeants des Vingt-Sept donnent leur feu vert au plan de la Commission europ\u00e9enne pour muscler la d\u00e9fense de l'UE",
        "summary": "Ce plan vise \u00e0 mobiliser quelque 800 milliards d'euros, dont 150 milliards d'euros sous forme de pr\u00eats, pour renforcer les capacit\u00e9s de d\u00e9fense du Vieux Continent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-dirigeants-des-vingt-sept-donnent-leur-feu-vert-au-plan-de-la-commission-europeenne-pour-muscler-la-defense-de-l-ue_7114293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron se dit \"pr\u00eat \u00e0 parler au pr\u00e9sident Poutine (...) quand nous aurons consid\u00e9r\u00e9 que c'est le bon moment\"",
        "summary": "Le chef de l'Etat s'est exprim\u00e9 jeudi soir, \u00e0 l'issue d'un Conseil europ\u00e9en extraordinaire d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la guerre en Ukraine et au renforcement de la d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-se-dit-pret-a-parler-au-president-poutine-quand-nous-aurons-considere-que-c-est-le-bon-moment_7114482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: une rencontre entre Am\u00e9ricains et Ukrainiens pr\u00e9vue la semaine prochaine en Arabie saoudite",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien, Volodymyr Zelensky, et l'\u00e9missaire am\u00e9ricain pour le Moyen-Orient, Steve Witkoff, ont confirm\u00e9 jeudi cette prochaine r\u00e9union.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-rencontre-entre-americains-et-ukrainiens-prevue-la-semaine-prochaine-en-arabie-saoudite_7115283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses militaires : les entreprises de l'armement se pr\u00e9parent \u00e0 augmenter la cadence",
        "summary": "La France souhaite augmenter son armement, mais pour l'heure, les entreprises ont encore du mal \u00e0 suivre. Face aux commandes qui se multiplient, les patrons pr\u00e9voient d\u00e9j\u00e0 de mettre les bouch\u00e9es doubles. Reportage \u00e0 Tarbes (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es), dans la seule usine fran\u00e7aise productrice de corps d'obus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/depenses-militaires-les-entreprises-de-l-armement-se-preparent-a-augmenter-la-cadence_7114290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Russie est devenue une menace pour la France et pour l'Europe\" : pourquoi Emmanuel Macron durcit le ton face \u00e0 Vladimir Poutine",
        "summary": "Dans son allocution de mercredi soir, le chef de l'Etat a fustig\u00e9 \"l'agressivit\u00e9\" de Moscou \"qui viole nos fronti\u00e8res\" et face \u00e0 laquelle \"rester spectateur serait une folie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/la-russie-est-devenue-une-menace-pour-la-france-et-pour-l-europe-pourquoi-emmanuel-macron-durcit-le-ton-face-a-vladimir-poutine_7113627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump remet en cause une nouvelle fois l'engagement am\u00e9ricain au sein de l'Otan",
        "summary": "\"S'ils ne paient pas, je ne vais pas les d\u00e9fendre\", a d\u00e9clar\u00e9 le dirigeant r\u00e9publicain \u00e0 la Maison Blanche jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/otan/donald-trump-remet-en-cause-une-nouvelle-fois-l-engagement-americain-au-sein-de-l-otan_7115292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les 200 narcotrafiquants les plus dangereux seront emprisonn\u00e9s dans \"deux \u00e9tablissements de haute s\u00e9curit\u00e9\" \u00e0 Vendin-le-Vieil et Cond\u00e9-sur-Sarthe, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice \u00e9tait l'invit\u00e9 du journal de 20 heures sur France 2, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/les-200-narcotrafiquants-les-plus-dangereux-integreront-les-prisons-de-haute-securite-de-vendin-le-vieil-et-de-conde-sur-sarthe-annonce-gerald-darmanin_7113891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'ex-chirurgien Jo\u00ebl Le Scouarnec, une premi\u00e8re victime de viol t\u00e9moigne : \"Il a bris\u00e9 ma vie et je veux qu'il l'entende\"",
        "summary": "L'ancien m\u00e9decin est accus\u00e9 d'agressions sexuelles et de viols sur 299 patients, dont cette femme, qui avait 10 ans au moment des faits commis lors de son hospitalisation dans une clinique de Loches en 1992.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/au-proces-de-l-ex-chirurgien-joel-le-scouarnec-une-premiere-victime-de-viol-temoigne-il-a-brise-ma-vie-et-je-veux-qu-il-l-entende_7113846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bombardements isra\u00e9liens sur Gaza : des m\u00e9thodes de destruction massive disproportionn\u00e9es, constitutives de crimes de guerre, selon l'ONU",
        "summary": "\"Crimes contre l'humanit\u00e9 et crimes de guerre\"&nbsp;: sur quels \u00e9l\u00e9ments factuels s'est bas\u00e9e la Cour p\u00e9nale internationale pour porter ces accusations contre le Premier ministre isra\u00e9lien&nbsp;? Dans cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", un expert militaire analyse une frappe d'octobre 2023. Elle fait partie des exemples retenus par l'ONU pour d\u00e9noncer les attaques contre la population civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-bombardements-israeliens-sur-gaza-des-methodes-de-destruction-massive-disproportionnees-constitutives-de-crimes-de-guerre-selon-l-onu_7113870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceur alg\u00e9rien Doualemn condamn\u00e9 \u00e0 cinq mois de prison avec sursis pour avoir appel\u00e9 \u00e0 \"corriger\" un opposant au r\u00e9gime",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Montpellier a estim\u00e9 que cet agent d'entretien de 59 ans r\u00e9sidant dans l'H\u00e9rault\u00a0s'\u00e9tait rendu coupable de  \"provocation non suivie d'effet \u00e0 commettre un crime ou un d\u00e9lit\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-influenceur-algerien-doualemn-condamne-a-cinq-mois-de-prison-avec-sursis-pour-avoir-appele-a-corriger-un-opposant-au-regime_7113834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, souffrant d'une double pneumonie, remercie les fid\u00e8les dans un court message audio, le premier en pr\u00e8s de trois semaines d'hospitalisation",
        "summary": "\"Je vous remercie de tout c\u0153ur pour les pri\u00e8res que vous faites pour ma sant\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 le souverain pontife dans ce court message jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-souffrant-d-une-double-pneumonie-remercie-les-fideles-dans-un-court-message-audio-le-premier-en-pres-de-trois-semaines-d-hospitalisation_7114359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : bouscul\u00e9 \u00e0 Bucarest, l'Olympique lyonnais s'impose en huiti\u00e8me de finale aller",
        "summary": "Secou\u00e9s par le FCSB et le public roumain, les Lyonnais ont tenu leur rang pour s'imposer (3-1) jeudi, en huiti\u00e8me de finale aller de Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-bouscule-a-bucarest-l-olympique-lyonnais-s-impose-en-huitieme-de-finale-aller_7114308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Donald Trump suspend l'essentiel des droits de douane contre le Mexique jusqu'au 2 avril, des produits canadiens \u00e9galement concern\u00e9s",
        "summary": "Depuis mardi, les Etats-Unis imposaient 25% de droits de douane sur l'essentiel des produits mexicains dans le cadre d'une \"guerre commerciale\" du pr\u00e9sident am\u00e9ricain avec ses voisins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-donald-trump-suspend-l-essentiel-des-droits-de-douane-contre-le-mexique-jusqu-au-2-avril_7114131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de coca\u00efne : les saisies record dans le port du Havre ne seraient qu'une goutte d'eau dans l'oc\u00e9an du march\u00e9",
        "summary": "En 2024, 14 tonnes de coca\u00efne ont \u00e9t\u00e9 saisies dans le port du Havre, consid\u00e9r\u00e9 comme la porte d'entr\u00e9e num\u00e9ro un de la poudre blanche en France. \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a pu suivre une \u00e9quipe de douaniers charg\u00e9e de contr\u00f4ler les cargaisons suspectes \u00e0 leur arriv\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/video-trafic-de-cocaine-les-saisies-record-dans-le-port-du-havre-ne-seraient-qu-une-goutte-d-eau-dans-l-ocean-du-marche_7109895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou demande une \"strat\u00e9gie spatiale nationale\" au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, d'ici juin",
        "summary": "Cette strat\u00e9gie nationale, \"attendue dans le courant du mois de juin\", devra notamment r\u00e9pondre aux probl\u00e9matiques de \"la s\u00e9curit\u00e9 et de la r\u00e9silience\", ajoute Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/francois-bayrou-demande-une-strategie-spatiale-nationale-au-secretariat-general-de-la-defense-et-de-la-securite-nationale-d-ici-juin_7114395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Emilien Jacquelin remporte le sprint de Nov\u00e9 Mesto",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s son titre de champion du monde du relais mixte, Emilien Jacquelin s'est offert sa deuxi\u00e8me victoire individuelle de l'hiver en Coupe du monde, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-emilien-jacquelin-remporte-le-sprint-de-nove-mesto_7114140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sites porno\u00a0: l'obligation de v\u00e9rifier l'\u00e2ge \"va d\u00e9courager beaucoup de tr\u00e8s jeunes qui ont une facilit\u00e9 d'acc\u00e8s anormale\", salue l'association e-Enfance",
        "summary": "Cette mesure vise en particulier \"les enfants de 8 \u00e0 11-12 ans qui peuvent aller tr\u00e8s facilement voir de la pornographie et pour qui c'est extr\u00eamement traumatisant\", explique Justine Atlan, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'association, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pornographie/sites-porno-l-obligation-de-verifier-l-age-va-decourager-beaucoup-de-tres-jeunes-qui-ont-une-facilite-d-acces-anormale-salue-l-association-e-enfance_7114368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Satellite militaire plac\u00e9 en orbite par Ariane 6 : \"Le\u00a0d\u00e9but d'une tr\u00e8s belle carri\u00e8re\", se f\u00e9licite le chef du programme Ariane \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne",
        "summary": "\"Cette mission est embl\u00e9matique avec le lancement d'une charge utile militaire d'observation de tr\u00e8s haute r\u00e9solution au profit de forces fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes\", se r\u00e9jouit Louis Laurent, jeudi dans franceinfo soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/satellite-militaire-place-en-orbite-par-ariane-6-le-debut-d-une-tres-belle-carriere-se-felicite-le-chef-du-programme-ariane-a-l-agence-spatiale-europeenne_7114266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PMA : les embryons con\u00e7us avant 2022 ne seront finalement pas d\u00e9truits",
        "summary": "La loi de bio\u00e9thique de 2021 pr\u00e9voit qu'\u00e0 partir du 31 mars 2025, les gam\u00e8tes de donneurs anonymes ne pourront plus \u00eatre utilis\u00e9s pour les proc\u00e9dures d'ins\u00e9mination artificielle ou de f\u00e9condation in vitro. Les professionnels de la PMA redoutaient une destruction des embryons con\u00e7us avant 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pma/pma-les-embryons-concus-avant-2022-ne-seront-finalement-pas-detruits_7114128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : au moins 16 membres des forces de s\u00e9curit\u00e9 tu\u00e9s par des partisans de Bachar al-Assad dans l'ouest du pays, selon une ONG",
        "summary": "Il s'agit \"des attaques les plus violentes contre les nouvelles autorit\u00e9s depuis la chute d'Assad\", d'apr\u00e8s l'Observatoire syrien des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-au-moins-16-membres-des-forces-de-securite-tues-par-des-partisans-de-bachar-al-assad-dans-l-ouest-du-pays-selon-une-ong_7114194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier\u00a0: apr\u00e8s une p\u00e9riode compliqu\u00e9e, le contexte de nouveau favorable \u00e0 l'investissement",
        "summary": "Le premier r\u00e9seau de courtage en cr\u00e9dit dresse un \u00e9tat des lieux optimiste du march\u00e9 de l'immobilier. L'environnement est m\u00eame particuli\u00e8rement favorable aux primo acc\u00e9dants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-apres-une-periode-compliquee-le-contexte-de-nouveau-favorable-a-l-investissement_7113972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Washington est devenu la cour de N\u00e9ron\" : le s\u00e9nateur Claude Malhuret tacle Donald Trump et Elon Musk",
        "summary": "L'\u00e9lu ind\u00e9pendant de l'Allier a notamment qualifi\u00e9 le milliardaire Elon Musk de \"bouffon sous k\u00e9tamine\", avant de fustiger le rapprochement diplomatique des Etats-Unis et de la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-washington-est-devenu-la-cour-de-neron-le-senateur-claude-malhuret-tacle-donald-trump-et-elon-musk-dans-une-intervention-remarquee-au-senat_7113990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fus\u00e9e europ\u00e9enne Ariane\u00a06 a d\u00e9coll\u00e9 pour son premier vol commercial",
        "summary": "Le premier lancement commercial de la fus\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 plusieurs fois repouss\u00e9, dont lundi au dernier moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/ariane-6-suivez-en-direct-le-lancement-de-la-nouvelle-fusee-europeenne_7113885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Suisse, les abris anti-atomiques rendus obligatoires depuis la guerre froide rassurent la population",
        "summary": "La Suisse, pourtant pays neutre, n'a eu de cesse de se prot\u00e9ger contre les attaques, particuli\u00e8rement depuis la guerre froide. Elle compte un nombre record d'abris anti-atomiques. Autrefois sujets \u00e0 critiques, ces lieux retrouvent leur raison d'\u00eatre depuis le conflit en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/nous-les-europeens/video-en-suisse-les-abris-anti-atomiques-rendus-obligatoires-depuis-la-guerre-froide-rassurent-la-population-face-a-une-menace-nucleaire_7113864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : au moins 188 enfants victimes de mines et de munitions non explos\u00e9es depuis la chute de Bachar al-Assad",
        "summary": "Dans le pays d\u00e9vast\u00e9 par 13 ans de guerre civile, l'ONG fait \u00e9tat d'au moins 60 enfants tu\u00e9s dans l'explosion de ces engins cach\u00e9s dans le sol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-au-moins-188-enfants-victimes-de-mines-et-de-munitions-non-explosees-en-3-mois_7113948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Racontez-nous votre histoire avec Skype, avant la fermeture de la plateforme d'appels vid\u00e9o",
        "summary": "Vous avez d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 Skype ? Que ce soit dans un but amical, amoureux ou professionnel, votre t\u00e9moignage nous int\u00e9resse, avant la fermeture de la plateforme d'appels vid\u00e9o en mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/appel-a-temoignages-racontez-nous-votre-histoire-avec-skype-avant-la-fermeture-de-la-plateforme-d-appels-video_7113957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prime Video\u00a0: la plateforme d'Amazon propose des films et des s\u00e9ries doubl\u00e9s par l'intelligence artificielle",
        "summary": "Les partisans du doublage\u00a0IA font valoir qu'il permet de proposer dans plusieurs langues des films insuffisamment populaires pour qu'un doublage soit justifi\u00e9 \u00e9conomiquement. Ses d\u00e9tracteurs mettent en garde contre la menace qu'il fait peser sur l'industrie mondiale du doublage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/prime-video-la-plateforme-d-amazon-propose-des-films-et-des-series-doubles-par-l-intelligence-artificielle_7113828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du \"roi Bibi\", protecteur d'Isra\u00ebl, au dirigeant poursuivi pour crimes de guerre : le parcours de Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "C'est l'un des premiers dirigeants d'une d\u00e9mocratie \u00e0 \u00eatre poursuivi par la justice internationale. Benyamin N\u00e9tanyahou fait l'objet d'un mandat d'arr\u00eat pour \"crimes contre l'humanit\u00e9 et crimes de guerre\" dans la bande de Gaza. Cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" revient sur la formation politique et le parcours hors norme du Premier ministre isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-du-roi-bibi-protecteur-d-israel-au-dirigeant-poursuivi-pour-crimes-de-guerre-le-parcours-de-benyamin-netanyahou_7112247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 133 000 Syriens r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie sont rentr\u00e9s chez eux depuis la chute de Bachar al-Assad",
        "summary": "Pr\u00e8s de trois millions de Syriens ont cherch\u00e9 refuge en Turquie pendant la guerre civile syrienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/plus-de-133-000-syriens-refugies-en-turquie-sont-rentres-chez-eux-depuis-la-chute-de-bachar-al-assad_7114272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fille de Gis\u00e8le Pelicot, Caroline Darian, porte plainte pour viol contre son p\u00e8re, Dominique Pelicot",
        "summary": "Deux photos d'elle d\u00e9nud\u00e9e avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es par les enqu\u00eateurs sur le disque dur de celui qu'elle appelle d\u00e9sormais son \"g\u00e9niteur\", condamn\u00e9 en d\u00e9cembre \u00e0 vingt ans de prison pour les viols et agressions sexuelles commis et commandit\u00e9s sur son ex-\u00e9pouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/la-fille-de-gisele-pelicot-caroline-darian-porte-plainte-pour-viol-contre-son-pere-dominique-pelicot_7113678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La maire de Lille, Martine Aubry, annonce qu'elle d\u00e9missionnera \"mi-mars\", \u00e0 un an des \u00e9lections municipales",
        "summary": "\"Il est grand temps de laisser la place\", estime la socialiste de 74\u00a0ans, \u00e0 la t\u00eate de la ville depuis 2001. Elle appelle le conseil municipal \u00e0 \u00e9lire son premier adjoint, Arnaud Deslandes, pour lui succ\u00e9der.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/lille/martine-aubry-annonce-qu-elle-demissionnera-de-la-mairie-de-lille-mi-mars-a-un-an-des-elections-municipales_7113654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Pire premier rencard de l'histoire\"\u00a0: passage en revue des sujets qui f\u00e2chent dans une pi\u00e8ce piquante",
        "summary": "Huiti\u00e8me pi\u00e8ce de J\u00e9r\u00e9my Manesse, \u00e9galement interpr\u00e8te, \"Le Pire premier rencard de l'histoire\" expose avec vivacit\u00e9 et humour une vision de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise contemporaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/le-pire-premier-rencard-de-l-histoire-passage-en-revue-des-sujets-qui-fachent-dans-une-piece-piquante_7111713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : deux avions de chasse larguent accidentellement des bombes sur un village, faisant 15 bless\u00e9s",
        "summary": "L'incident s'est produit 10 heures \u00e0 Pocheon, \u00e0 environ 25 kilom\u00e8tres au sud de la ligne de d\u00e9marcation avec la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-deux-avions-de-chasse-larguent-accidentellement-des-bombes-sur-un-village-faisant-15-blesses_7113831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dernier week-end pour profiter des chefs-d'\u0153uvre du Centre Pompidou avant la fermeture",
        "summary": "Le mus\u00e9e national d'art moderne fermera enti\u00e8rement le 22\u00a0septembre avec sa derni\u00e8re exposition temporaire, pour des travaux colossaux de d\u00e9samiantage et de r\u00e9novation programm\u00e9s jusqu'en\u00a02030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou/dernier-week-end-pour-profiter-des-chefs-d-uvre-du-centre-pompidou-avant-la-fermeture_7113696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-PDG de Casino Jean-Charles Naouri sera jug\u00e9 pour manipulation de cours et corruption",
        "summary": "Le proc\u00e8s devrait se tenir devant le tribunal correctionnel de Paris du 1er au 16 octobre, selon une source judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-ex-pdg-de-casino-jean-charles-naouri-sera-juge-pour-manipulation-de-cours-et-corruption_7114158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe bombarde massivement les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiennes, rapporte Kiev",
        "summary": "Par ailleurs, quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Kharkiv, dans l'est de l'Ukraine, par une frappe sur \"une infrastructure civile\", a relay\u00e9 sur Telegram le maire de la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-l-armee-russe-bombarde-massivement-les-infrastructures-energetiques-ukrainiennes-rapporte-kiev_7115466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des zombies qui tournent en rond\" : comment l'isolement en d\u00e9tention, que G\u00e9rald Darmanin veut g\u00e9n\u00e9raliser pour les narcotrafiquants, compromet la r\u00e9insertion",
        "summary": "Le ministre de la Justice veut adopter un nouveau r\u00e9gime carc\u00e9ral pour plusieurs centaines de d\u00e9tenus, inspir\u00e9 de la lutte antimafia italienne. Une telle solution pr\u00e9sente pourtant des risques document\u00e9s pour la sant\u00e9 mentale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/des-zombies-qui-tournent-en-rond-comment-l-isolement-en-detention-que-gerald-darmanin-veut-generaliser-pour-les-narcotrafiquants-compromet-la-reinsertion_7111482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques contre la science aux Etats-Unis\u00a0: \"C'est d'une gravit\u00e9 in\u00e9dite dans une d\u00e9mocratie\", alerte Val\u00e9rie Masson-Delmotte, qui appelle \u00e0 la mobilisation",
        "summary": "Face aux \"attaques sans pr\u00e9c\u00e9dent\" de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, une journ\u00e9e baptis\u00e9e \"Stand up for Science\" (\"D\u00e9fendons la science\") est organis\u00e9e vendredi. La climatologue explique l'importance de ce mouvement engag\u00e9 contre l'\"obscurantisme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/attaques-contre-la-science-aux-etats-unis-c-est-d-une-gravite-inedite-dans-une-democratie-alerte-valerie-masson-delmotte-qui-appelle-a-la-mobilisation_7111743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Tony Parker s'est reconverti en homme d\u2019affaires",
        "summary": "Depuis qu\u2019il a quitt\u00e9 les parquets de la NBA, l\u2019ex-star du basket a multipli\u00e9 les investissements dans de nombreux domaines d\u2019activit\u00e9s : patron de club sportif, responsable d\u2019\u00e9coles ou g\u00e9rant de station de ski. Avec des r\u00e9sultats en demi-teinte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-comment-tony-parker-s-est-reconverti-en-homme-d-affaires_7114284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Syrie, plus de 70 morts dans les \"plus violents\" affrontements depuis la chute de Bachar al-Assad, selon une ONG",
        "summary": "Les combats dans la ville de Jabl\u00e9 et des villages proches de la c\u00f4te m\u00e9diterran\u00e9enne, sont les attaques \"les plus violentes contre les nouvelles autorit\u00e9s depuis la chute d'Assad\" en d\u00e9cembre, relaie l'Observatoire syrien des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/en-syrie-plus-de-70-morts-dans-les-plus-violents-affrontements-depuis-la-chute-de-bachar-al-assad-selon-une-ong_7115520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mohamed Amra a tent\u00e9 de soudoyer des policiers roumains en leur promettant deux millions d'euros en cryptomonnaies pour s'\u00e9vader",
        "summary": "Selon des sources proches des enqu\u00eateurs roumains, Mohamed Amra a essay\u00e9 de soudoyer les policiers roumains pour\u00a0l\u2019aider \u00e0 s\u2019enfuir, encore une fois, en leur faisant une proposition all\u00e9chante",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/mohamed-amra-a-tente-de-soudoyer-des-policiers-roumains-en-leur-promettant-deux-millions-d-euros-en-cryptomonnaies-pour-s-evader_7115511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Running : pourquoi les courses sont d\u00e9sormais compl\u00e8tes des mois \u00e0 l'avance",
        "summary": "A l'image du semi-marathon de Paris, dimanche, complet depuis le 27 septembre, de plus en plus de coureurs s'inscrivent alors que le nombre de courses reste inf\u00e9rieur \u00e0 son niveau d\u2019avant la crise Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/running-pourquoi-les-courses-sont-desormais-completes-des-mois-a-l-avance_7074396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique pourquoi le tournage du film \"Donne-moi des ailes\" de Nicolas Vanier est mis en cause pour la destruction de 500 \u0153ufs de flamants roses",
        "summary": "Le 7 juin 2018, une \u00e9quipe de tournage avait survol\u00e9 en ULM une colonie de flamants roses en Camargue. Dans la panique, les oiseaux avaient cass\u00e9 ou abandonn\u00e9 plus de 10% de la ponte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/on-vous-explique-pourquoi-le-tournage-du-film-donne-moi-des-ailes-de-nicolas-vanier-est-mis-en-cause-pour-la-destruction-de-500-ufs-de-flamants-roses_7109787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lancement de la collecte des Restos du C\u0153ur : la priorit\u00e9 est \"d\u2019accompagner les 36 premiers mois d\u2019un enfant\", affirme le pr\u00e9sident de l'association",
        "summary": "Les Restos du C\u0153ur entament leur grande collecte 2025, qui dure du vendredi 7 au dimanche 9 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pauvrete/lancement-de-la-collecte-des-restos-du-c-ur-la-priorite-est-d-accompagner-les-36-premiers-mois-d-un-enfant-affirme-le-president-de-l-association_7115484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : une \u00e9tape de plus franchie vers la g\u00e9n\u00e9ralisation du cannabis th\u00e9rapeutique en France",
        "summary": "Selon les informations de France Inter, deux textes sont en cours d'\u00e9laboration afin de g\u00e9n\u00e9raliser l'utilisation du cannabis m\u00e9dical par les patients fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/sante-une-etape-de-plus-franchie-vers-la-generalisation-du-cannabis-therapeutique-en-france_7115508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me suis sentie rejet\u00e9e\"\u00a0: le combat d\u2019une victime oubli\u00e9e de Jo\u00ebl Le\u00a0Scouarnec pour \u00eatre reconnue par la justice",
        "summary": "Elles disent \u00eatre des victimes oubli\u00e9es de Jo\u00ebl Le\u00a0Scouarnec. Alors que les parties civiles sont entendues depuis jeudi au proc\u00e8s du chirurgien, 12 personnes se sont signal\u00e9es \u00e0 France Victimes 56 et disent avoir aussi \u00e9t\u00e9 agress\u00e9es. L'une d\u2019entre elles a accept\u00e9 de raconter son combat \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/temoignage-je-me-suis-sentie-rejetee-le-combat-d-une-victime-oubliee-de-joel-le-scouarnec-pour-etre-reconnue-par-la-justice_7114383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irlande-France : quels sc\u00e9narios pour que les Bleus restent en course pour la victoire finale dans le Tournoi des six nations ?",
        "summary": "Le match de l'\u00e9quipe de France en Irlande, samedi, est une finale avant l'heure entre les deux premiers du classement, qui sont \u00e9galement les deux meilleures nations du Tournoi des trois derni\u00e8res \u00e9ditions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/irlande-france-quels-scenarios-pour-que-les-bleus-restent-en-course-pour-la-victoire-finale-dans-le-tournoi-des-six-nations_7111800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits des femmes : l'Unicef regrette trente ans de progr\u00e8s in\u00e9gaux pour les adolescentes",
        "summary": "En\u00a02025, \"une fille sur cinq dans le monde se marie encore pendant l'enfance\", indique l'Unicef qui regrette une situation inchang\u00e9e depuis vingt-cinq ans dans certaines parties du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/droits-des-femmes-l-unicef-regrette-trente-ans-de-progres-inegaux-pour-les-adolescentes_7115493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro d'athl\u00e9tisme en salle : \"En ayant franchi 5,91 m, j'ai forc\u00e9ment des ambitions\", assure Renaud Lavillenie, de retour en Bleu apr\u00e8s deux ans et demi d'absence",
        "summary": "Le perchiste participe, vendredi, aux qualifications des championnats d'Europe en salle \u00e0 Apeldoorn (Pays-Bas). \u00c0 38 ans, le Clermontois retrouve l'\u00e9quipe de France apr\u00e8s avoir longuement soign\u00e9 son ischio-jambier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/euro-d-athletisme-en-salle-en-ayant-franchi-5-91-m-j-ai-forcement-des-ambitions-assure-renaud-lavillenie-de-retour-en-bleu-apres-deux-ans-et-demi-d-absence_7111902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'y arrive plus\" : impay\u00e9s, retards de paiements... Ces Fran\u00e7ais bataillent pour r\u00e9gler leur facture de gaz ou d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Les interventions pour impay\u00e9s ont augment\u00e9 de 24% en 2024 par rapport \u00e0 2023, d'apr\u00e8s les chiffres du m\u00e9diateur de l'\u00e9nergie, publi\u00e9s jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/reportage-on-n-y-arrive-plus-impayes-retards-de-paiements-ces-francais-bataillent-pour-regler-leur-facture-de-gaz-ou-d-electricite_7114134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transports : le trafic des trains et des RER totalement interrompu \u00e0 la Gare du Nord apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une bombe de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Une op\u00e9ration de d\u00e9minage s'organise apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une bombe non explos\u00e9e pr\u00e8s de la gare qui relie Paris au nord de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/transports-la-circulation-des-rer-et-des-trains-suspendue-a-la-gare-du-nord-apres-la-decouverte-d-une-bombe-datant-de-la-seconde-guerre-mondiale_7115559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe 2024 : encore en mer mais d\u00e9sormais hors d\u00e9lai, Denis Van Weynbergh perd-il gros ?",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois de l'histoire, un concurrent de l'Everest des mers va finir hors d\u00e9lai, puisque la ligne d'arriv\u00e9e a \u00e9t\u00e9 officiellement ferm\u00e9e vendredi \u00e0 8 heures. Le Belge est attendu aux Sables-d'Olonne ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-2024-encore-en-mer-mais-desormais-hors-delai-denis-van-weynbergh-perd-il-gros_7109568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'association Familles rurales interpelle le gouvernement sur les prix et la \"qualit\u00e9 de service\" de la SNCF",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, l'association calcule que, \"en 2023, la proportion de trains arrivant en retard \u00e0 destination (retard sup\u00e9rieur \u00e0 5 minutes) atteint 12%, soit 169 millions de voyageurs sur 1,35 milliard, tous services confondus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/l-association-familles-rurales-interpelle-le-gouvernement-sur-les-prix-et-la-qualite-de-service-de-la-sncf_7115577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je vous remercie d'avoir lu mes pauvres mots\" : dans le courrier adress\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron, des requ\u00eates et une inqui\u00e9tude grandissante",
        "summary": "Le nombre de lettres et de courriels de Fran\u00e7ais qui \u00e9voquent la situation internationale ou l'Ukraine se sont multipli\u00e9s depuis l'accession au pouvoir de Donald Trump. Les \u00e9quipes de l'\u00c9lys\u00e9e re\u00e7oivent en ce moment 750 courriers par semaine rien que sur ces th\u00e9matiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/reportage-je-vous-remercie-d-avoir-lu-mes-pauvres-mots-dans-le-courrier-adresse-a-emmanuel-macron-des-requetes-et-une-inquietude-grandissante_7114443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : le pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk-yeol va \u00eatre remis en libert\u00e9 apr\u00e8s l'annulation de son mandat d'arr\u00eat",
        "summary": "Son \u00e9quipe juridique avait intent\u00e9 le mois dernier un recours contre le maintien en d\u00e9tention de leur client, soutenant que les procureurs l'avaient inculp\u00e9 un jour apr\u00e8s l'expiration du mandat en vertu duquel il \u00e9tait d\u00e9tenu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-le-president-dechu-yoon-suk-yeol-a-ete-remis-en-liberte-apres-l-annulation-de-son-mandat-d-arret_7115556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"En surface\" : Luca Brunoni scrute les d\u00e9chirements d'une m\u00e8re dans un roman intimiste",
        "summary": "L'auteur suisse plonge dans les tourments d'une m\u00e8re partag\u00e9e entre la justice et son fils, une douleur qui la ronge de l'int\u00e9rieur et qui la force \u00e0 remettre en question toute sa vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/en-surface-luca-brunoni-scrute-les-dechirements-d-une-mere-dans-un-roman-intimiste_7111782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe doit s\u2019opposer \u201c\u00e0 l\u2019Internationale d\u2019extr\u00eame-droite qui menace nos d\u00e9mocraties\u201d, souligne Sophie Binet",
        "summary": "Sophie Binet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, \u00e9tait l'invit\u00e9e des 4 V\u00e9rit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-europe-doit-s-opposer-a-l-internationale-d-extreme-droite-qui-menace-nos-democraties-souligne-sophie-binet_7115607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump acte la cr\u00e9ation d'une r\u00e9serve strat\u00e9gique am\u00e9ricaine de bitcoins",
        "summary": "Cette r\u00e9serve sera \"une sorte de Fort Knox num\u00e9rique\", a annonc\u00e9 le conseiller \u00e0 l'intelligence artificielle et aux cryptomonnaies de la Maison Blanche, David Sacks.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-acte-la-creation-d-une-reserve-strategique-americaine-de-bitcoins_7115604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bombe d\u00e9couverte pr\u00e8s de la gare du Nord\u00a0: le trafic sera \"chamboul\u00e9 toute la journ\u00e9e\" le temps de d\u00e9miner cet obus, pr\u00e9vient le ministre des Transports",
        "summary": "C'est au cours de travaux qu'une bombe de la Seconde Guerre mondiale non explos\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte, \u00e0 2,5 km de la gare du Nord. En cons\u00e9quence, aucun TGV, Eurostar, RER, ni TER ne circule.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/direct-gare-du-nord-le-trafic-sera-chamboule-toute-la-journee-previent-le-ministre-des-transports-apres-la-decouverte-d-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale_7115649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Notre statut d'humanitaires n'est pas respect\u00e9\" : \u00e0 Gaza, des civils, mais aussi des m\u00e9decins \"pris pour cible de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e\" par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "C'est l'un des points qui valent \u00e0 Benyamin N\u00e9tanyahou une inculpation pour crimes de guerre&nbsp;: des attaques syst\u00e9matiques visant la population civile de la bande de Gaza. Un m\u00e9decin de l'ONG M\u00e9decins sans fronti\u00e8res t\u00e9moigne dans cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-notre-statut-d-humanitaires-n-est-pas-respecte-a-gaza-des-civils-mais-aussi-des-medecins-pris-pour-cible-de-maniere-repetee-par-l-armee-israelienne_7113975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance \u00e0 La R\u00e9union : Manuel Valls annonce un fonds de 200 millions d'euros pour aider les collectivit\u00e9s",
        "summary": "Ce \"soutien de l'Etat\" vise \"la remise en \u00e9tat des \u00e9quipements publics, pour permettre de r\u00e9tablir les services de proximit\u00e9\", et notamment \"les \u00e9coles\", a poursuivi le ministre sur R\u00e9union La 1\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/la-reunion/cyclone-garance-a-la-reunion-manuel-valls-annonce-un-fonds-de-200-millions-d-euros-pour-aider-les-collectivites_7115688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense de l'Europe : \"On ne peut pas s'abriter derri\u00e8re Viktor Orb\u00e1n et l'absence de consensus pour ne pas agir\", estime Rapha\u00ebl Glucksmann, qui demande de \"changer les trait\u00e9s qui obligent \u00e0 l'unanimit\u00e9\"",
        "summary": "Jeudi 6 mars, les 27 dirigeants europ\u00e9ens ont valid\u00e9 le plan de la Commission europ\u00e9enne pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 de l'UE, mais le Premier ministre hongrois Viktor Orb\u00e1n n'a pas sign\u00e9 les conclusions sur le soutien \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/defense-de-l-europe-on-ne-peut-pas-s-abriter-derriere-viktor-orban-et-l-absence-de-consensus-pour-ne-pas-agir-estime-raphael-glucksmann-qui-demande-de-changer-les-traites-qui-obligent-a-l-unanimite_7115670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Ricardo Scofidio, architecte de la High\u00a0Line \u00e0 New\u00a0York",
        "summary": "Attraction des riverains et des touristes, les jardins suspendus de la High\u00a0Line sont embl\u00e9matiques de la ville de New\u00a0York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/architecture/mort-de-ricardo-scofidio-architecte-de-la-high-line-a-new-york_7115667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'entreprise SpaceX d'Elon Musk essuie un nouveau revers avec sa m\u00e9gafus\u00e9e Starship",
        "summary": "L'immense vaisseau a explos\u00e9 jeudi en altitude, g\u00e9n\u00e9rant une constellation de d\u00e9bris incandescents au-dessus des Cara\u00efbes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/l-entreprise-spacex-d-elon-musk-essuie-un-nouveau-revers-avec-sa-megafusee-starship_7115586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u2019armateur marseillais CMA-CGM va investir 20 milliards de dollars aux \u00c9tats-Unis sur quatre ans",
        "summary": "L\u2019annonce retentissante a \u00e9t\u00e9 faite, jeudi soir dans le bureau ovale de la Maison Blanche, en pr\u00e9sence de Donald Trump, par le patron du g\u00e9ant fran\u00e7ais du transport maritime Rodolphe Saad\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/l-armateur-marseillais-cma-cgm-va-investir-20-milliards-de-dollars-aux-etats-unis-sur-quatre-ans_7086657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des humanitaires rescap\u00e9s de frappes russes assurent avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment vis\u00e9s",
        "summary": "Un groupe d'humanitaires venus d'Ukraine, du Royaume-Uni et des Etats-Unis s'\u00e9taient enregistr\u00e9s dans l'h\u00f4tel juste avant la frappe, mais ont r\u00e9ussi \u00e0 s'abriter \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-des-humanitaires-rescapes-de-frappes-russes-assurent-avoir-ete-deliberement-vises_7115739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Confront\u00e9e au d\u00e9sengagement am\u00e9ricain en Ukraine, l'Europe lance son vaste plan de r\u00e9armement face \u00e0 la menace russe",
        "summary": "Alors que les \u00c9tats-Unis ont suspendu leur aide militaire \u00e0 l'Ukraine, l'Union Europ\u00e9enne donne son feu vert au plan \"r\u00e9armer l'Europe\" qui vise \u00e0 mobiliser 800 milliards d'euros pour renforcer les moyens de d\u00e9fense des \u00c9tats membres. Une annonce qui reste \u00e0 traduire concr\u00e8tement, sur fond d'intense activit\u00e9 diplomatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/confrontee-au-desengagement-americain-en-ukraine-l-europe-lance-son-vaste-plan-de-rearmement-face-a-la-menace-russe_7086705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement va demander la reprise du chantier de l'A69, dans l'attente de l'appel",
        "summary": "L'appel \"sera d\u00e9pos\u00e9 dans les jours qui viennent\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre des Transports sur Sud Radio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/le-gouvernement-va-demander-la-reprise-du-chantier-de-l-a69-dans-l-attente-de-l-appel_7115712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les h\u00f4pitaux publics souhaitent cr\u00e9er un \"Livret H\" pour trouver des fonds et financer des \u00e9quipements co\u00fbteux",
        "summary": "Ce \"livret H\" permettrait aux h\u00f4pitaux qui n'ont pas les fonds suffisants de subvenir \u00e0 leurs besoins, selon les informations de France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/les-hopitaux-publics-souhaitent-creer-un-livret-h-pour-trouver-des-fonds-et-financer-des-equipements-couteux_7115760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit commercial fran\u00e7ais reste stable en janvier, apr\u00e8s trois mois cons\u00e9cutifs d'am\u00e9lioration",
        "summary": "Cette stabilit\u00e9 du solde commercial est due \u00e0 des montants d'exportations et d'importations inchang\u00e9s par rapport \u00e0 d\u00e9cembre, respectivement 50,7 milliards d'euros et 56,3 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/le-deficit-commercial-francais-reste-stable-en-janvier-apres-trois-mois-consecutifs-d-amelioration_7115772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des \"\u00e9carts persistants\" de niveau \u00e0 l'\u00e9cole subsistent entre les filles et les gar\u00e7ons, selon un rapport du minist\u00e8re de l'Education",
        "summary": "Ce rapport, publi\u00e9 vendredi 7 mars, d\u00e9montre que, d\u00e8s le CE1, les filles ont de moins bons r\u00e9sultats en math\u00e9matiques, alors que les gar\u00e7ons r\u00e9ussissent moins bien en fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/des-ecarts-persistants-de-niveau-a-l-ecole-subsistent-entre-les-filles-et-les-garcons-selon-un-rapport-du-ministere-de-l-education_7115568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat moyen des cr\u00e9dits se stabilise \"\u00e0 un niveau nettement plus bas qu\u2019il y a un an\", souligne la Banque de France",
        "summary": "Les taux d'emprunt sont en baisse, la barre peut m\u00eame descendre sous les 3% en ce mois de mars 2025 pour les meilleurs dossiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/immobilier-le-taux-d-interet-moyen-des-credits-se-stabilise-a-un-niveau-nettement-plus-bas-qu-il-y-a-un-an-souligne-la-banque-de-france_7115745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Kylie Minogue \u00e0 Bob Marley, le Roi Charles III partage sa playlist",
        "summary": "Le roi avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que Diana Ross et Edith Piaf faisaient partie de ses artistes favoris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/de-kylie-minogue-a-bob-marley-le-roi-charles-iii-partage-sa-playlist_7115727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La bible de Moutier-Grandval, vieille de 1\u00a0200\u00a0ans, au c\u0153ur d'une exposition en Suisse",
        "summary": "Cette bible inestimable a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Tours, en France, vers 830-840, avant de rejoindre l'abbaye de Moutier-Grandval, dans la r\u00e9gion montagneuse du Jura, au nord-ouest de la Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/la-bible-de-moutier-grandval-vieille-de-1-200-ans-au-c-ur-d-une-exposition-en-suisse_7115697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 depuis trois semaines, a pass\u00e9 une \"nuit tranquille\"",
        "summary": "Jeudi soir, pour la premi\u00e8re fois, le Vatican a publi\u00e9 un court enregistrement audio en espagnol dans lequel le souverain pontife remercie les fid\u00e8les pour leurs pri\u00e8res, la voix affaiblie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-hospitalise-depuis-trois-semaines-a-passe-une-nuit-tranquille_7115700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien patron du renseignement Bernard Squarcini condamn\u00e9 \u00e0 deux ans de prison ferme pour des activit\u00e9s illicites notamment au profit de LVMH",
        "summary": "L'ancien chef de la Direction centrale du renseignement int\u00e9rieur (DCRI, devenue depuis DGSI) a comparu en novembre aux c\u00f4t\u00e9s de neuf autres personnes, parmi lesquelles figuraient le pr\u00e9fet Pierre Lieutaud et l'ancien magistrat de la cour d'appel de Paris Laurent Marcadier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/l-ancien-patron-du-renseignement-bernard-squarcini-condamne-a-deux-ans-de-prison-ferme-pour-des-activites-illicites-notamment-au-profit-de-lvmh_7115790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les sites pornographiques Youporn et Pornhub vont contester l'obligation de v\u00e9rification d'\u00e2ge, impos\u00e9e par un arr\u00eat\u00e9 fran\u00e7ais",
        "summary": "L'arr\u00eat\u00e9 en question, publi\u00e9 jeudi au Journal officiel, a \u00e9tendu l'obligation de v\u00e9rification de la majorit\u00e9 de leurs utilisateurs sur les sites pornographiques \u00e0 tous les sites \u00e9tablis hors de France dans l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pornographie/les-sites-pornographiques-youporn-et-pornhub-vont-contester-l-obligation-de-verification-d-age-imposee-par-un-arrete-francais_7115787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Groenland, les convoitises de Donald Trump et des compagnies mini\u00e8res sur les terres rares inqui\u00e8tent les habitants",
        "summary": "Alors que Donald Trump r\u00eave de faire main basse sur ses richesses, la petite ville de Narsaq, isol\u00e9e \u00e0 la pointe sud du Groenland, est d\u00e9j\u00e0 aux prises avec un projet de mine \u00e0 ciel ouvert qui menace la montagne voisine. L'endroit regorge de ces terres rares si pr\u00e9cieuses pour les nouvelles technologies. \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" s'est rendu sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-groenland-l-enorme-potentiel-des-terres-rares-convoitees-par-trump-et-les-compagnies-minieres-inquiete-les-habitants_7115676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : P\u00e9kin d\u00e9fend la solidit\u00e9 de l\u2019alliance sino-russe et relativise l\u2019influence de Donald Trump",
        "summary": "Le r\u00e9gime de P\u00e9kin assure vendredi que l\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump ne va pas remettre en cause ce partenariat strat\u00e9gique entre la Chine et la Russie. Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, les deux voisins affichent une grande proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/guerre-en-ukraine-pekin-defend-la-solidite-de-l-alliance-sino-russe-et-relativise-l-influence-de-donald-trump_7115679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affrontements en Syrie : ce que l'on sait des combats entre pro-Assad et forces de s\u00e9curit\u00e9, qui ont fait des dizaines de morts",
        "summary": "Il s'agit des violences les plus meurtri\u00e8res depuis que les rebelles ont chass\u00e9 le dictateur Bachar al-Assad et mis en place un gouvernement de transition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/affrontements-en-syrie-ce-que-l-on-sait-des-combats-entre-pro-assad-et-forces-de-securite-qui-ont-fait-des-dizaines-de-morts_7115685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations f\u00e9minin 2025 : sans Ga\u00eblle Hermet ni Emeline Gros mais avec Pauline Bourdon-Sansus, le groupe des 32 Fran\u00e7aises pour le Tournoi d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "A quinze jours du premier match des Bleues dans le Tournoi 2025, l'encadrement de l'\u00e9quipe de France a annonc\u00e9, vendredi, son groupe de 32 joueuses qui va pr\u00e9parer la comp\u00e9tition, qui d\u00e9bute le 22 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-feminin-2025-sans-gaelle-hermet-ni-emeline-gros-mais-avec-pauline-bourdon-sansus-le-groupe-des-32-francaises-pour-le-tournoi-devoile_7115901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prisons de haute s\u00e9curit\u00e9 : le r\u00e9gime de d\u00e9tention des prisonniers dangereux est une \"atteinte \u00e0 des principes \u00e9l\u00e9mentaires que sont les droits fondamentaux des d\u00e9tenus\", d\u00e9nonce une magistrate",
        "summary": "Judith Allenbach a r\u00e9agi aux d\u00e9clarations du garde des Sceaux G\u00e9rald Daramnin, qui a annonc\u00e9 que les 200 d\u00e9tenus les plus dangereux int\u00e9greront deux prisons de haute s\u00e9curit\u00e9 dans les mois \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/prisons-de-haute-securite-le-regime-de-detention-des-prisonniers-dangereux-est-une-atteinte-a-des-principes-elementaires-que-sont-les-droits-fondamentaux-des-detenus-denonce-une-magistrate_7115862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic interrompu \u00e0 la gare du Nord \u00e0 Paris\u00a0: ce que l'on sait apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une bombe de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Un obus non explos\u00e9 retrouv\u00e9 sur un chantier pr\u00e8s des rails a perturb\u00e9 vendredi la circulation de nombreux trains transitant par la capitale. La reprise du trafic reste incertaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic-interrompu-a-la-gare-du-nord-a-paris-ce-que-l-on-sait-apres-la-decouverte-d-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale_7115820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u0152ufs de flamants roses d\u00e9truits pendant un tournage\u00a0: le parquet requiert 80\u00a0000 \u00e0 100\u00a0000 euros d'amende contre la production du film",
        "summary": "Lors d\u2019un tournage en juin 2018 du film \"Donne-moi des ailes\" de Nicolas Vannier, 500 oeufs de flamants roses avaient \u00e9t\u00e9 accidentellement d\u00e9truits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/un-message-pour-tous-ceux-qui-veulent-faire-joujou-dans-les-espaces-proteges-80-a-100-000-euros-d-amende-requis-dans-le-proces-des-flamants-roses_7115940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Simplification administrative : Fran\u00e7ois Bayrou veut \"mettre l'usager en situation de d\u00e9cideur\"",
        "summary": "Le Premier ministre doit recevoir vendredi 7 mars les comptes-rendus de toutes les administrations fran\u00e7aises concernant leur utilit\u00e9 et leurs missions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/simplification-administrative-francois-bayrou-veut-mettre-l-usager-en-situation-de-decideur_7115838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Bercy d\u00e9voile la liste de 19 projets port\u00e9s par des entreprises fran\u00e7aises dans le cadre du \"Fonds Ukraine\", d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la reconstruction du pays",
        "summary": "Ce Fonds, don de Bercy et du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en juin par les pr\u00e9sidents fran\u00e7ais et ukrainien, Emmanuel Macron et Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-bercy-devoile-la-liste-de-19-projets-portes-par-des-entreprises-francaises-dans-le-cadre-du-fonds-ukraine-dedie-a-la-reconstruction-du-pays_7116012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nominations au Conseil constitutionnel : le nouveau pr\u00e9sident Richard Ferrand, Philippe Bas et Laurence Vichnievsky ont pr\u00eat\u00e9 serment devant Emmanuel Macron",
        "summary": "Les trois nouveaux membres du Conseil constitutionnel prendront leurs fonction samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nominations-au-conseil-constitutionnel-le-nouveau-president-richard-ferrand-philippe-bas-et-laurence-vichnievsky-ont-prete-serment-devant-emmanuel-macron_7116060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Italie condamn\u00e9e \u00e0 indemniser des migrants \u00e9rythr\u00e9ens emp\u00each\u00e9s de d\u00e9barquer sur ses c\u00f4tes \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018",
        "summary": "La Cour de cassation a condamn\u00e9 jeudi le gouvernement \u00e0 verser une indemnisation mais a renvoy\u00e9 \u00e0 la Cour d'appel de Rome le calcul de son montant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/l-italie-condamnee-a-indemniser-des-migrants-erythreens-empeches-de-debarquer-sur-ses-cotes-a-l-ete-2018_7116036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec\u00a0: \"Comment j'aurais pu me douter qu'il y avait un pervers \u00e0 la maison\u00a0?\" affirme son ex-femme dans un entretien exclusif",
        "summary": "France 2 a recueilli le t\u00e9moignage exclusif de l'ancienne \u00e9pouse de l'ex-chirurgien, actuellement jug\u00e9 pour viols et agressions sexuelles aggrav\u00e9s sur 299 patients.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/video-proces-de-joel-le-scouarnec-comment-j-aurais-pu-me-douter-qu-il-y-avait-un-pervers-a-la-maison-affirme-son-ex-femme-dans-un-entretien-exclusif_7114155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a fait partie de la bo\u00eete \u00e0 outils dans laquelle on pourra piocher\" : un emprunt national envisag\u00e9 pour financer les d\u00e9penses militaires",
        "summary": "Eric Lombard, le ministre de l'Economie, a confirm\u00e9 vendredi que la piste d'un emprunt national est envisag\u00e9e pour financer le domaine de la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/ca-fait-partie-de-la-boite-a-outils-dans-laquelle-on-pourra-piocher-un-emprunt-national-envisage-pour-financer-les-depenses-militaires_7116009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si l'Ukraine tombe, ils seront les prochains\" : sur le front, les militaires ukrainiens saluent la mobilisation des pays europ\u00e9ens \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9",
        "summary": "Les pays de l'Union europ\u00e9enne ont adopt\u00e9, jeudi, un plan pr\u00e9voyant une enveloppe de 800 milliards d'euros pour renforcer leurs capacit\u00e9s de d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-si-l-ukraine-tombe-ils-seront-les-prochains-sur-le-front-les-militaires-ukrainiens-saluent-la-mobilisation-des-pays-europeens-a-leur-cote_7115991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Haute-Garonne et le Tarn plac\u00e9s en vigilance orange en raison des vents violents attendus samedi \u00e0 partir de 10 heures",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France souligne que \"le vent d'autan souffle d\u00e9j\u00e0 assez fort\" sur ces d\u00e9partements du sud-ouest de la France \"avec des rafales d\u00e9passant les 80 km/h du Midi-toulousain au sud du Tarn\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/alertes-meteo-et-vigilances/la-haute-garonne-et-le-tarn-places-en-vigilance-orange-en-raison-des-vents-violents-attendus-samedi-a-partir-de-10-heures_7116168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : le business d'Airbnb et Booking dans les colonies isra\u00e9liennes ill\u00e9gales",
        "summary": "Villas avec piscine, chambres d'h\u00f4tel, appartements... Selon un d\u00e9compte r\u00e9alis\u00e9 par \"The Guardian\", plus de 700 offres de location se situent sur des terres saisies aux Palestiniens. Un essor touristique que d\u00e9plore une ONG isra\u00e9lienne contact\u00e9e par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/proche-orient-le-business-d-airbnb-et-booking-dans-les-colonies-israeliennes-illegales_7111599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On cachait les femmes dans des sous-sols\" : Anne-Marie Cardon, militante infatigable, raconte son combat pour les droits des femmes",
        "summary": "Anne-Marie Cardon, 88 ans, a connu les avortements clandestins et la mort qui pouvait les accompagner. Militante de la premi\u00e8re heure, elle incarne les luttes pour la contraception et l\u2019interruption volontaire de grossesse (IVG), des combats qu\u2019elle juge toujours d\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/on-cachait-les-femmes-dans-des-sous-sols-anne-marie-cardon-militante-infatigable-raconte-son-combat-pour-les-droits-des-femmes_7116030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'info et vous\" : participez \u00e0 la grande consultation de franceinfo et \"La Voix du Nord\"",
        "summary": "franceinfo et \"La Voix du Nord\" ouvrent le d\u00e9bat sur le traitement de l\u2019actualit\u00e9 avec les citoyens. Comment les Fran\u00e7ais s\u2019informent-ils ? Quels sont leur avis sur l\u2019information d\u00e9livr\u00e9e chaque jour ? Les sujets trait\u00e9s sont-ils proches de leurs pr\u00e9occupations ? Donnez votre avis sur franceinfo.fr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/l-info-et-vous-participez-a-la-grande-consultation-de-franceinfo-et-la-voix-du-nord_7095741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre Rachida Dati d\u00e9voile un plan de lutte contre les violences sexuelles dans la culture",
        "summary": "Cette annonce intervient la veille de la Journ\u00e9e des droits des femmes, alors que l'Assembl\u00e9e nationale doit rendre, d\u00e9but avril, le rapport de la commission d'enqu\u00eate relative aux violences dans le monde de la culture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/politique-culturelle/la-ministre-rachida-dati-devoile-un-plan-de-lutte-contre-les-violences-sexuelles-dans-la-culture_7116099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : financ\u00e9 par l'Arabie saoudite, le cong\u00e9 maternit\u00e9 pour les joueuses professionnelles en cinq questions",
        "summary": "Le fonds public d'investissement saoudien, partenaire du circuit f\u00e9minin de tennis depuis plusieurs ann\u00e9es, a annonc\u00e9, jeudi, qu'il allait financer \"jusqu'\u00e0 douze mois\" de cong\u00e9 maternit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-finance-par-l-arabie-saoudite-le-conge-maternite-pour-les-joueuses-professionnelles-en-cinq-questions_7116021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment l'arr\u00eat du partage de renseignement am\u00e9ricain peut affecter Kiev",
        "summary": "Les informations fournies par Washington jusqu'ici \u00e9taient essentielles aux troupes ukrainiennes, autant pour planifier leurs frappes que pour prot\u00e9ger l'arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-comment-l-arret-du-partage-de-renseignement-americain-peut-affecter-kiev_7115733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : 20 personnes ont \u00e9t\u00e9 mises en examen, huit autres en cours de d\u00e9ferrement",
        "summary": "Les huit suspects seront ensuite pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention (JLD) qui statuera sur leur placement en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/arrestation-de-mohamed-amra-20-personnes-mises-en-examen-huit-autres-en-cours-de-deferrement_7116255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Uniforme \u00e0 l'\u00e9cole : l'Education nationale \"s'engage\" \u00e0 financer l'exp\u00e9rimentation pour l'ann\u00e9e scolaire 2025-2026",
        "summary": "Anticipant un d\u00e9sengagement de l'Etat accapar\u00e9 par d'autres priorit\u00e9s budg\u00e9taires, certaines collectivit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 d'abandonner cette exp\u00e9rimentation, comme la r\u00e9gion Sud Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur, ou ont \u00e9mis des doutes sa poursuite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/uniforme-a-l-ecole-l-education-nationale-s-engage-a-financer-l-experimentation-pour-l-annee-scolaire-2025-2026_7116252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur la 5G+, la derni\u00e8re version du r\u00e9seau mobile ouverte au grand public dans l'Hexagone par certains op\u00e9rateurs",
        "summary": "La plupart des r\u00e9seaux 5G actuels s'appuient en fait sur des antennes relais 4G modifi\u00e9es, qui n'optimisent pas compl\u00e8tement le potentiel de la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de r\u00e9seaux mobiles. Mais peu d'appareils grand public sont pour l'instant compatibles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/telephonie/5g/quatre-questions-sur-la-5g-la-derniere-version-du-reseau-mobile-ouverte-au-grand-public-dans-l-hexagone-par-certains-operateurs_7115925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]