[
    {
        "title": "Manifestations du 1er-Mai\u00a0: \u00e0 quoi faut-il s'attendre\u00a0?",
        "summary": "Une participation de 100 000 \u00e0 150 000 personnes est attendue mercredi dans les diff\u00e9rents cort\u00e8ges organis\u00e9s en France, y compris \u00e0 Paris, pour une mobilisation qui s'annonce plus classique cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/manifestations-du-1er-mai-a-quoi-faut-il-s-attendre_6516968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : comment v\u00e9rifier votre inscription sur les listes \u00e9lectorales avant la date butoir du 1er mai",
        "summary": "Pour \u00e9lire les eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais le 9 juin, il faut \u00eatre inscrit sur les listes \u00e9lectorales. Cette d\u00e9marche est \u00e0 effectuer au plus tard le 1er mai en ligne, ou le 3 mai en mairie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-comment-verifier-votre-inscription-sur-les-listes-electorales-avant-la-date-butoir-du-1er-mai_6489926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exposition des jeunes aux \u00e9crans : quelles sont les principales recommandations du rapport remis \u00e0 Emmanuel Macron ?",
        "summary": "La commission d'experts pr\u00e9conise une interdiction des \u00e9crans pour les moins de trois ans ou l'utilisation du t\u00e9l\u00e9phone portable sans internet \u00e0 partir de onze ans seulement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/exposition-des-jeunes-aux-ecrans-quelles-sont-les-principales-recommandations-du-rapport-remis-a-emmanuel-macron_6517127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix du gaz, consultations m\u00e9dicales, compte formation... Ce qui change \u00e0 partir du 1er\u00a0mai",
        "summary": "Annonc\u00e9 en juin 2023, le doublement de la participation forfaitaire sur les consultations m\u00e9dicales entre en vigueur le 15 mai. Les assur\u00e9s paieront d\u00e9sormais deux euros de leur poche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/menages/allocations-familiales/prix-du-gaz-consultations-medicales-compte-formation-ce-qui-change-a-partir-du-1er-mai_6515018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : pas de vainqueur entre le Bayern Munich et le Real Madrid apr\u00e8s un match nul spectaculaire en demi-finale aller",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un penalty transform\u00e9 par Vinicius dans les dix derni\u00e8res minutes de jeu, le Real Madrid a accroch\u00e9 le Bayern Munich sur sa pelouse, lors de la demi-finale aller, mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-pas-de-vainqueur-entre-le-bayern-munich-et-le-real-madrid-apres-un-match-nul-spectaculaire-en-demi-finale-aller_6517736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse \u00e0 Ch\u00e2teauroux : \"Je ne veux pas que qui que ce soit s'approprie la mort de Matou\", t\u00e9moigne son p\u00e8re",
        "summary": "Le p\u00e8re de l'adolescent tu\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux samedi s'exprime aupr\u00e8s de France 3 Centre-Val-de-Loire. Il r\u00e9clame que \"justice soit faite\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/indre/chateauroux/temoignage-meurtre-de-matisse-j-espere-que-la-justice-sera-faite-qu-elle-ne-sera-pas-trop-laxiste-que-ce-sera-un-maximum-raconte-son-pere-2963069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni a envoy\u00e9 un premier demandeur d'asile vers le Rwanda",
        "summary": "Cette proc\u00e9dure de d\u00e9part volontaire s'adresse aux personnes ayant vu leur demande de maintien sur le sol britannique rejet\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-royaume-uni-a-envoye-un-premier-demandeur-d-asile-vers-le-rwanda_6517994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Nike va rester l'\u00e9quipementier de l'\u00e9quipe de France jusqu'en 2034",
        "summary": "Le  montant du contrat n'est pas connu, mais ce partenariat doit assurer \"la stabilit\u00e9 budg\u00e9taire\" de la f\u00e9d\u00e9ration \"pour les dix prochaines ann\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/football-nike-va-rester-l-equipementier-de-l-equipe-de-france-jusqu-en-2034_6517901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : des journaux am\u00e9ricains poursuivent OpenAI et Microsoft en justice pour avoir \"vol\u00e9 des millions d'articles\" sans permission",
        "summary": "Huit journaux am\u00e9ricains, dont le Chicago Tribune, accusent mardi le cr\u00e9ateur de ChatGPT et son principal investisseur d'avoir viol\u00e9 leurs droits d'auteur pour cr\u00e9er la technologie \u00e0 l'\u0153uvre dans les assistants d'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-des-journaux-americains-poursuivent-openai-et-microsoft-en-justice-pour-avoir-vole-des-millions-d-articles-sans-permission_6517871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Casino, en proie \u00e0 de graves difficult\u00e9s financi\u00e8res, a c\u00e9d\u00e9 121 magasins \u00e0 Auchan, Les Mousquetaires et Carrefour",
        "summary": "Le distributeur, en proie \u00e0 de graves difficult\u00e9s financi\u00e8res, a annonc\u00e9 mardi avoir vendu 121 magasins grand format, et a pr\u00e9cis\u00e9 que \"les cessions des 166 magasins restants interviendront en deux \u00e9tapes, le 31 mai 2024 et le 1er juillet 2024\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/le-groupe-casino-en-proie-a-de-graves-difficultes-financieres-a-cede-121-magasins-a-auchan-les-mousquetaires-et-carrefour_6517919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : l'universit\u00e9 Columbia \u00e0 New York menace de \"renvoi\" les \u00e9tudiants propalestiniens qui occupent un b\u00e2timent",
        "summary": "Le mouvement de protestation, qui s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines et commence \u00e0 s'\u00e9tendre en France, est n\u00e9 sur ce campus new-yorkais mi-avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/guerre-a-gaza-l-universite-columbia-a-new-york-menace-de-renvoi-les-etudiants-propalestiniens-qui-occupent-un-batiment_6517745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 Lille, deux ordinateurs contenant des donn\u00e9es en lien avec les Jeux olympiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s",
        "summary": "Les investigations sont en cours \"pour identifier le suspect\", et d\u00e9terminer \"la nature exacte des donn\u00e9es que ces ordinateurs comportaient en lien avec les JO 2024\", a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet de Lille mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-a-lille-deux-ordinateurs-contenant-des-donnees-en-lien-avec-les-jeux-olympiques-ont-ete-derobes_6517727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9tition recueille plus de 22 000 signatures contre la r\u00e9int\u00e9gration au CHU de Limoges d'un \u00e9tudiant en m\u00e9decine condamn\u00e9 pour agressions sexuelles",
        "summary": "Le jeune homme de 26 ans avait \u00e9t\u00e9 suspendu \u00e0 titre provisoire par l'h\u00f4pital. Mais le tribunal administratif de Limoges a suspendu\u00a0la d\u00e9cision du CHU et l'\u00e9tudiant a pu r\u00e9int\u00e9grer le service d'oncologie o\u00f9 il effectuait son stage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/une-petition-recueille-plus-de-22-000-signatures-contre-la-reintegration-au-chu-de-limoges-d-un-etudiant-en-medecine-condamne-pour-agressions-sexuelles_6517769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations propalestiniennes : \"Honte \u00e0 ceux qui instrumentalisent le conflit et qui utilisent les \u00e9tudiants\", fustige Sylvie Retailleau",
        "summary": "Alors que de nouvelles actions ont eu lieu mardi dans plusieurs \u00e9tablissements, la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur a rappel\u00e9 la ligne du gouvernement face aux blocages : \"tol\u00e9rance z\u00e9ro\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/manifestations-propalestiniennes-honte-a-ceux-qui-instrumentalisent-le-conflit-et-qui-utilisent-les-etudiants-fustige-sylvie-retailleau_6517712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les g\u00e9ants p\u00e9troliers \"ont tromp\u00e9 le public am\u00e9ricain au sujet de leur r\u00f4le dans la crise climatique\", depuis \"au moins\" les ann\u00e9es 1960, affirme un rapport",
        "summary": "\"Il est plus que temps de placer les \"Big Oil\" devant leurs responsabilit\u00e9s pour leur campagne de tromperie\", ass\u00e8ne un rapport am\u00e9ricain d'une commission d'enqu\u00eate d'\u00e9lus d\u00e9mocrates publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/les-geants-petroliers-ont-trompe-le-public-americain-au-sujet-de-leur-role-dans-la-crise-climatique-depuis-au-moins-les-annees-1960-affirme-un-rapport_6517892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surpopulation carc\u00e9rale\u00a0: \"Le gouvernement manque de courage pour prendre les choses en main\", d\u00e9plore la contr\u00f4leuse g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9",
        "summary": "Pour tenter de d\u00e9sengorger les prisons fran\u00e7aises, Dominique Simonnot plaide pour privil\u00e9gier d'autres sanctions \"qui permettent d'effectuer les peines de fa\u00e7on plus intelligente\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/surpopulation-carcerale-le-gouvernement-manque-de-courage-pour-prendre-les-choses-en-main-deplore-la-controleuse-generale-des-lieux-de-privation-de-liberte_6517718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le syst\u00e8me de nos institutions ne leur parle pas plus que \u00e7a\" : pourquoi les jeunes Fran\u00e7ais semblent se d\u00e9tourner de la politique ?",
        "summary": "Une vaste enqu\u00eate du Cercle des \u00e9conomistes t\u00e9moigne du divorce croissant entre les 18-30\u00a0ans et la vie politique en France. Marion Joubert, directrice \u00e9ditoriale et des programmes du Cercle des \u00e9conomistes, \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/le-systeme-de-nos-institutions-ne-leur-parle-pas-plus-que-ca-pourquoi-les-jeunes-francais-se-detournent-ils-de-la-politique_6515387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : de l'immigration \u00e0 l'Ukraine, Donald Trump esquisse les contours de son programme en cas de victoire",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 au cours de deux entretiens accord\u00e9s \u00e0 l'hebdomadaire am\u00e9ricain \"Time\" sur ses projets en cas de victoire contre Joe Biden en novembre prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-esquisse-les-contours-de-son-programme-en-cas-de-victoire-en-2024_6517646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Madrid : Nadal \u00e9limin\u00e9, Alcaraz et Sinner secou\u00e9s mais qualifi\u00e9s, Swiatek dans le dernier carr\u00e9... Ce qu'il faut retenir des matchs de mardi",
        "summary": "Outre la d\u00e9faite de Nadal en session nocturne, la journ\u00e9e a aussi \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l'\u00e9limination d'Alexander Zverev, num\u00e9ro 5 mondial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/madrid-carlos-alcaraz-et-jannik-sinner-secoues-mais-qualifies-iga-swiatek-dans-le-dernier-carre-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-mardi_6517427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une tribune de soutien au mouvement #MeToo sign\u00e9e par une centaine d'hommes du cin\u00e9ma, du th\u00e9\u00e2tre ou de la litt\u00e9rature",
        "summary": "\"Il est r\u00e9voltant que le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma servent de couverture \u00e0 des abus qui n'ont rien \u00e0 voir avec l'art\", dit notamment la tribune. Celle-ci est sign\u00e9e, entre autres, par Reda Kateb, Jacques Audiard et Thomas Jolly.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/une-tribune-de-soutien-au-mouvement-metoo-signee-par-une-centaine-d-hommes-du-cinema-du-theatre-ou-de-la-litterature_6517598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir d'une intelligence artificielle, un pr\u00eatre \"r\u00e9voqu\u00e9\" pour avoir donn\u00e9 de mauvais conseils aux internautes",
        "summary": "Le P\u00e8re Justin, un chatbot en soutane, r\u00e9pondait aux questions des internautes gr\u00e2ce \u00e0 une intelligence artificielle. Apr\u00e8s plusieurs conseils erron\u00e9s, l'organisation qui lui avait donn\u00e9 vie a pris la d\u00e9cision de le d\u00e9froquer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/cree-a-partir-d-une-intelligence-artificielle-le-pere-justin-revoque-pour-avoir-donne-de-mauvais-conseils-aux-internautes_6517457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est d\u00e9j\u00e0 tellement \u00e9prouvant d'\u00e9crire\"\u00a0: dans son livre, l'actrice Isild Le\u00a0Besco dit renoncer \u00e0 porter plainte contre Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "En f\u00e9vrier, l'actrice affirmait qu'il \u00e9tait \"probable qu'\u00e0 un moment\" elle porte plainte contre le r\u00e9alisateur Beno\u00eet Jacquot. Elle explique aujourd'hui dans une autobiographie pourquoi elle n'est pas pr\u00eate \u00e0 le faire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/c-est-deja-tellement-eprouvant-d-ecrire-dans-son-livre-l-actrice-isild-le-besco-dit-renoncer-a-porter-plainte-contre-benoit-jacquot_6517415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Irlande veut renvoyer les sans-papiers venant du Royaume-Uni apr\u00e8s le durcissement de la politique migratoire britannique",
        "summary": "Depuis que le Royaume-Uni a vot\u00e9 l'expulsion de ses migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re au Rwanda, certains d'entre eux \u00e9migrent en Irlande, pour \u00e9chapper \u00e0 cette r\u00e8gle. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui inqui\u00e8te le pays voisin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/l-irlande-veut-renvoyer-les-sans-papiers-venant-du-royaume-uni-apres-le-durcissement-de-la-politique-migratoire-britannique_6517442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression de Samara \u00e0 Montpellier\u00a0: la m\u00e8re de l'adolescente conteste les conclusions de l'enqu\u00eate administrative",
        "summary": "Cinq mineurs ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour tentative de meurtre apr\u00e8s l'agression de l'adolescente \u00e0 Montpellier, le 2 avril, devant son coll\u00e8ge. L'enqu\u00eate administrative n'a pas relev\u00e9 de \"n\u00e9gligences\" de la part de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/agression-de-samara-a-montpellier-la-mere-de-l-adolescente-conteste-les-conclusions-de-l-enquete-administrative_6517544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e \u00e0 Londres : au moins un mort et quatre bless\u00e9s, un homme arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Le maire de la ville, Sadiq Khan, s'est dit \"absolument d\u00e9vast\u00e9\" par cette attaque survenue mardi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-au-moins-cinq-blesses-dans-une-attaque-a-l-epee-a-londres-un-homme-arrete_6517178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On se retrouve avec des peines \u00e0 rallonge\" : pourquoi la surpopulation carc\u00e9rale atteint un niveau sans pr\u00e9c\u00e9dent en France",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne s'explique principalement par l'allongement de la dur\u00e9e de d\u00e9tention. Il perdure depuis des ann\u00e9es et inqui\u00e8te des avocats \u00e0 l'approche des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/on-se-retrouve-avec-des-peines-a-rallonge-pourquoi-la-surpopulation-carcerale-atteint-un-niveau-sans-precedent-en-france_6506375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 800 collectifs et personnalit\u00e9s appellent \u00e0 manifester contre \"l'offensive transphobe\" le 5 mai",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e sur \"Politis\", les signataires s'inqui\u00e8tent notamment d'un rapport r\u00e9dig\u00e9 par les s\u00e9nateurs LR concernant les mineurs trans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/plus-de-800-collectifs-et-personnalites-appellent-a-manifester-contre-l-offensive-transphobe-le-5-mai_6517313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la d\u00e9sinformation : l'Union europ\u00e9enne ouvre une enqu\u00eate contre Facebook et Instagram",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne soup\u00e7onne les deux r\u00e9seaux sociaux du groupe Meta de ne pas respecter les r\u00e8gles en mati\u00e8re de lutte contre la d\u00e9sinformation en vue des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/desinformation-l-union-europeenne-ouvre-une-enquete-contre-facebook-et-instagram_6517280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le roi Charles\u00a0III a repris ses activit\u00e9s publiques, apr\u00e8s trois mois d'absence li\u00e9e \u00e0 son cancer",
        "summary": "Il s'est rendu mardi matin dans un centre de lutte contre le cancer situ\u00e9 \u00e0 Londres, accompagn\u00e9 de son \u00e9pouse Camilla.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-roi-charles-iii-a-repris-ses-activites-publiques-apres-trois-mois-d-absence-liee-a-son-cancer_6517238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est pay\u00e9s au ras des p\u00e2querettes\" : cinq salari\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s juste au-dessus du smic racontent leur sentiment de \"d\u00e9classement\"",
        "summary": "Alors que le gouvernement entend \"d\u00e9smicardiser la France\", une auxiliaire de pu\u00e9riculture, une fleuriste, une coiffeuse, un CPE et une factrice, d\u00e9\u00e7us de leur faible progression salariale, t\u00e9moignent du manque de \"valorisation\" de leur travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/on-est-payes-au-ras-des-paquerettes-cinq-salaries-remuneres-juste-au-dessus-du-smic-racontent-leur-sentiment-de-declassement_6446695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je me demande ce que j'aurais vot\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque\" : vingt ans apr\u00e8s l'entr\u00e9e de la Pologne dans l'Union europ\u00e9enne, des Polonais nous racontent ce qui a chang\u00e9 dans leur vie",
        "summary": "Le 1er mai 2004, 38 millions de Polonais ont int\u00e9gr\u00e9 l'Union europ\u00e9enne, aux c\u00f4t\u00e9s de neuf autres pays. Deux d\u00e9cennies plus tard, franceinfo est all\u00e9 \u00e0 la rencontre de ces citoyens entr\u00e9s dans l'UE, pour mieux comprendre les cons\u00e9quences de cette adh\u00e9sion dans leur vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/temoignages-je-me-demande-ce-que-j-aurais-vote-a-l-epoque-vingt-ans-apres-l-entree-de-la-pologne-dans-l-union-europeenne-des-polonais-nous-racontent-ce-qui-a-change-dans-leur-vie_6507728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sept questions sur la premi\u00e8re demande d'autorisation d'un mini-r\u00e9acteur nucl\u00e9aire en France",
        "summary": "La start-up fran\u00e7aise Jimmy a pour ambition de fournir de quoi chauffer un complexe industriel, \u00e0 partir de l'\u00e9nergie atomique. Le d\u00e9veloppement des ces petits r\u00e9acteurs de quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration est en plein essor.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/sept-questions-sur-la-premiere-demande-d-autorisation-d-un-mini-reacteur-nucleaire-en-france_6517058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : pourquoi des associations s'opposent \u00e0 la r\u00e9introduction du grand t\u00e9tras dans les Vosges",
        "summary": "Bien qu'il s'inscrive dans une volont\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 la menace qui p\u00e8se sur l'esp\u00e8ce, le projet du parc naturel r\u00e9gional des Ballons des Vosges a rencontr\u00e9 l'opposition de plusieurs associations de protection de l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-pourquoi-des-associations-s-opposent-a-la-reintroduction-du-grand-tetras-dans-les-vosges_6517091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o-France place 14 d\u00e9partements du quart Nord-Est en vigilance orange aux orages",
        "summary": "\"Une vague orageuse, organis\u00e9e et intense, va balayer les r\u00e9gions allant du nord de la Bourgogne aux Hauts-de-France entre la fin d'apr\u00e8s-midi et la deuxi\u00e8me partie de nuit de mercredi \u00e0 jeudi\", pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-france-place-14-departements-du-quart-nord-est-en-vigilance-orange-aux-orages_6518633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le romancier am\u00e9ricain Paul Auster, auteur de \"Trilogie New-Yorkaise\" et \"Moon Palace\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans",
        "summary": "Il \u00e9tait hospitalis\u00e9 pour un cancer, avait annonc\u00e9 sa famille, d\u00e9but 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-romancier-americain-paul-auster-auteur-de-trilogie-new-yorkaise-et-moon-palace-est-mort-a-l-age-de-77-ans_6518702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Paul Auster, l'\u00e9crivain du hasard et de l'errance qui avait \"New York dans la peau\"",
        "summary": "L'auteur am\u00e9ricain, mort mardi \u00e0 Brooklyn des suites d'un cancer, laisse derri\u00e8re lui une \u0153uvre riche de plus de trente ouvrages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/mort-de-paul-auster-l-ecrivain-du-hasard-et-de-l-errance-qui-avait-new-york-dans-la-peau_6035327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre \u00e0 Gaza : les Etats-Unis sont \"d\u00e9termin\u00e9s\" \u00e0 obtenir \"maintenant\" un accord Isra\u00ebl-Hamas",
        "summary": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, Antony Blinken, est en d\u00e9placement en Isra\u00ebl, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-a-gaza-les-etats-unis-sont-determines-a-obtenir-maintenant-un-accord-israel-hamas_6518786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Manifestations du 1er-Mai : les premiers cort\u00e8ges doivent s'\u00e9lancer d\u00e8s 10 heures \u00e0 Marseille, Strasbourg ou encore Clermont-Ferrand avec des revendications vari\u00e9es",
        "summary": "Apr\u00e8s la forte mobilisation unitaire de l'an dernier contre la r\u00e9forme des retraites, les principaux syndicats appellent \u00e0 battre le pav\u00e9 le 1er mai avec des diff\u00e9rents mots d'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/direct-manifestations-du-1er-mai-les-premiers-corteges-doivent-s-elancer-des-10-heures-a-marseille-strasbourg-ou-encore-clermont-ferrand-avec-revendications-variees_6518768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations propalestiniennes : \"Le probl\u00e8me, c'est l'instrumentalisation politique\", estime le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Strasbourg",
        "summary": "\"Je pense que, par exemple, celles et ceux qui sont sinc\u00e8rement \u00e9pris de la cause palestinienne devraient avoir un go\u00fbt un peu plus prononc\u00e9 pour la p\u00e9dagogie\", r\u00e9agit Michel Deneken, mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/manifestations-propalestiniennes-le-probleme-c-est-l-instrumentalisation-politique-estime-le-president-de-l-universite-de-strasbourg_6518819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sarthe : un septuag\u00e9naire condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison ferme pour avoir menac\u00e9 de mort Emmanuel Macron",
        "summary": "Lors de sa comparution imm\u00e9diate, il a assur\u00e9 qu'il n'avait \"pas l'intention de faire du mal\" et qu'il n'avait jamais envisag\u00e9 d'adresser ce courrier directement \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/sarthe-un-septuagenaire-condamne-a-six-mois-de-prison-ferme-pour-avoir-menace-de-mort-emmanuel-macron_6518813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : deux ans seulement apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 la natation, Maesha Saadi va participer aux Jeux",
        "summary": "En ao\u00fbt prochain, Maesha Saadi, 17 ans, participera aux 50 m\u00e8tres nage libre des Jeux olympiques. Cette Franco-comorienne, lyc\u00e9enne \u00e0 Vienne (Is\u00e8re), a d\u00e9but\u00e9 la natation il y a seulement deux ans. Une performance rare, rendue possible par le syst\u00e8me de places d'universalit\u00e9 qui permet aux athl\u00e8tes venus de pays aux infrastructures sportives moins d\u00e9velopp\u00e9es de prendre part aux JO.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/paris-2024-lorsque-j-ai-appris-ma-selection-je-n-ai-pas-trop-compris-deux-ans-seulement-apres-avoir-commence-la-natation-elle-va-participer-aux-jo-2962748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a pas de vie dans un gazon de 4 cm\" : pourquoi les sp\u00e9cialistes invitent \u00e0 ne plus tondre la pelouse au mois de mai",
        "summary": "Pour prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9, les naturalistes incitent \u00e0 laisser votre tondeuse \u00e0 l'arr\u00eat, notamment durant le printemps, alors que pr\u00e8s de 80% des insectes ont disparu ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/il-n-y-a-pas-de-vie-dans-un-gazon-de-4-cm-pourquoi-les-specialistes-invitent-a-ne-plus-tondre-la-pelouse-au-mois-de-mai_6517880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la CGT des \u00e9boueurs parisiens a d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve",
        "summary": "Les \u00e9boueurs franciliens r\u00e9clament notamment une \"prime exceptionnelle de 1\u00a0900 euros\" pour les agents sollicit\u00e9s lors des Jeux de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/paris-2024-la-cgt-des-eboueurs-parisiens-a-depose-un-preavis-de-greve_6518783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Blocage de Science Po Paris : des \u00e9tudiants ont-ils fait un salut nazi, comme le montre une photo publi\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux ?",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s le blocage de Science Po Paris, en soutien \u00e0 la Palestine, une image fait beaucoup r\u00e9agir sur les r\u00e9seaux sociaux. On y voit des \u00e9tudiants faisant un salut nazi. L'image a \u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'intelligence artificielle, et post\u00e9e initialement par un compte qui se veut parodique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-blocage-de-science-po-paris-des-etudiants-ont-ils-fait-un-salut-nazi-comme-le-montre-une-photo-publiee-sur-les-reseaux-sociaux_6490658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. Ouvert en 1970, le premier hypermarch\u00e9 Casino de France tire sa r\u00e9v\u00e9rence \u00e0 Marseille",
        "summary": "L'enseigne dispara\u00eet. Symbole d'une \u00e9poque, le premier hypermarch\u00e9 Casino de France avait ouvert ses portes quartier de la Valentine \u00e0 Marseille le 25 mars 1970.  Alors que le magasin a d\u00e9finitivement ferm\u00e9 ses portes ce mardi, retour sur les tous premiers jours d'ouverture.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/video-ouvert-en-1970-le-premier-hypermarche-casino-de-france-tire-sa-reverence-a-marseille-2962979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : la police de New York d\u00e9loge les manifestants propalestiniens de l'universit\u00e9 Columbia",
        "summary": "A New York mardi soir (vers 2h30, mercredi, heure de Paris), c'est en tenue anti\u00e9meute, aid\u00e9s d'un v\u00e9hicule d'intervention avec \u00e9chelle, que des dizaines, voire des centaines de policiers, sont entr\u00e9s sur le campus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-la-police-de-new-york-deloge-les-manifestants-propalestiniens-de-l-universite-columbia_6518825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Enveloppes budget\" : pourquoi cette m\u00e9thode venue des r\u00e9seaux sociaux pour g\u00e9rer son argent crispe de plus en plus les professionnels",
        "summary": "Ranger son argent dans des enveloppes pour mieux g\u00e9rer ses d\u00e9penses, c'est la m\u00e9thode \u00e0 la mode sur les r\u00e9seaux sociaux. Promue par des non-professionnels, elle comporte toutefois des risques pour les personnes les plus en difficult\u00e9s alertent les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/reportage-enveloppes-budget-pourquoi-cette-methode-venue-des-reseaux-sociaux-pour-gerer-son-argent-crispent-de-plus-en-plus-les-professionnels_6516947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : trente ans apr\u00e8s sa mort, Ayrton Senna reste pr\u00e9sent dans toutes les m\u00e9moires",
        "summary": "Il y a 30 ans jour pour jour, le pilote br\u00e9silien trouvait la mort sur le circuit d\u2019Imola (Italie) le 1er mai 1994. Un hommage lui sera rendu, mercredi, sur les lieux du drame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/formule-1-trente-ans-apres-sa-mort-ayrton-senna-reste-present-dans-toutes-les-memoires_6517271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : \"Les id\u00e9es d'extr\u00eame droite ne sont pas compatibles avec les droits sociaux\", fustige la CFDT",
        "summary": "Mercredi sur France Inter, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT Marylise L\u00e9on accuse le RN d'avoir \"une doctrine qui se base sur l'in\u00e9galit\u00e9 de droits entre les travailleurs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-les-idees-d-extreme-droite-ne-sont-pas-compatibles-avec-les-droits-sociaux-fustige-la-cfdt_6518885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'effondrement d'une autoroute fait au moins 19\u00a0morts dans le sud de la Chine",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont annonc\u00e9 l'envoi de pr\u00e8s de 500 personnes pour aider aux secours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/l-effondrement-d-une-autoroute-fait-19-morts-dans-le-sud-de-la-chine_6518888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations propalestiniennes : \"On sait ce qu'on fait, on sait ce qu'on dit\", d\u00e9fendent des \u00e9tudiants lyonnais qui contestent toute instrumentalisation politique",
        "summary": "Alors que le mouvement de soutien au peuple palestinien entam\u00e9 \u00e0 Sciences Po Paris s'\u00e9tend aux IEP de r\u00e9gions, 200 \u00e9tudiants se sont r\u00e9unis \u00e0 Lyon et d\u00e9fendent un mouvement spontan\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/manifestations-propalestiniennes-on-sait-ce-qu-on-fait-on-sait-ce-qu-on-dit-se-defendent-des-etudiants-lyonnais-qui-contestent-toute-instrumentalisation-politique_6518855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire du Barcar\u00e8s, mis en examen pour \"corruption\" et \"favoritisme\", plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Alain Ferrand est mis en cause par la justice dans le cadre d'une information judiciaire concernant la gestion des march\u00e9s publics relatifs aux villages de No\u00ebl de la commune entre 2012 et 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-maire-du-barcares-mis-en-examen-notamment-pour-corruption-et-favoritisme-et-place-en-detention-provisoire_6518924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Blocage de la Sorbonne\u00a0:\u00a0les forces de l'ordre ont-elles le droit d'intervenir dans une universit\u00e9\u00a0?",
        "summary": "En cas de blocage d'une universit\u00e9, la police ne peut proc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9vacuation des occupants que dans un cadre pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/blocage-de-la-sorbonne-les-forces-de-l-ordre-ont-elles-le-droit-d-intervenir-dans-une-universite_6518870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9a Drucker\u00a0: \"Les com\u00e9diennes de ma g\u00e9n\u00e9ration ont la chance de pouvoir incarner des personnages f\u00e9minins plus complexes\"",
        "summary": "Le dernier film de Pascal Bonitzer est inspir\u00e9 de l'histoire vraie d'un tableau spoli\u00e9 pendant la guerre \u00e0 une famille juive, retrouv\u00e9 plein de poussi\u00e8re dans un pavillon en Alsace, plus de quatre-vingts\u00a0ans apr\u00e8s sa disparition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/interview-lea-drucker-en-experte-d-art-fantasque-dans-le-tableau-vole-je-pense-que-les-comediennes-de-ma-generation-ont-cette-chance-de-pouvoir-incarner-des-personnages-feminins-plus-complexes_6515594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation propalestinienne\u00a0: des affrontements sur le campus universitaire d'UCLA \u00e0 Los Angeles",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains, le campement install\u00e9 dans l'universit\u00e9 californienne a \u00e9t\u00e9 investi par un groupe de contre-manifestants dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. La police est intervenue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/mobilisation-propalestinienne-des-affrontements-sur-le-campus-universitaire-d-ucla-a-los-angeles_6519092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir frapp\u00e9 une raffinerie russe situ\u00e9e \u00e0 500 km de sa fronti\u00e8re",
        "summary": "Le site avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 la cible d'une attaque de drones le 13 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-frappe-une-raffinerie-russe-situee-a-500-km-de-sa-frontiere_6519083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : malgr\u00e9 sa d\u00e9faite \u00e0 Madrid, Rafael Nadal se rassure et monte en puissance \u00e0 trois semaines de Roland-Garros",
        "summary": "L'Espagnol de 37 ans s'est inclin\u00e9 en huiti\u00e8mes de finale mardi. Il se testera de nouveau au Masters 1000 de Rome, \u00e0 partir du 8 mai, avant de se prononcer sur sa participation aux Internationaux de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-malgre-sa-defaite-a-madrid-rafael-nadal-se-rassure-et-monte-en-puissance-a-trois-semaines-de-roland-garros_6518927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transports : pour son premier anniversaire, le \"Deutschlandticket\" n\u2019a pas rempli tous ses objectifs",
        "summary": "Le \"pass rail\", lanc\u00e9 le 1er mai 2023, a convaincu 11 millions d\u2019abonn\u00e9s outre-Rhin. Un chiffre encore loin des 16 millions envisag\u00e9s au d\u00e9part.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/transports-pour-son-premier-anniversaire-le-deutschlandticket-n-a-pas-rempli-tous-ses-objectifs_6518867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un conducteur fonce volontairement avec sa voiture sur un groupe \u00e0 la sortie d'une bo\u00eete de nuit \u00e0 Toulon et fait un mort",
        "summary": "L'homme, \u00e2g\u00e9 de 20 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 peu de temps apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-voiture-fonce-volontairement-sur-un-groupe-a-la-sortie-d-une-boite-de-nuit-a-toulon-un-mort-et-un-blesse-grave_6519002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a encourag\u00e9 G\u00e9rard Depardieu \u00e0 se comporter comme un porc\", d\u00e9nonce Michel Brou\u00e9, \u00e0 l'initiative d'une tribune de soutien au mouvement #MeToo",
        "summary": "Le math\u00e9maticien, compagnon d'Anouk Grinberg, explique sur franceinfo qu'il refuse \"de se reconna\u00eetre dans cette masculinit\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique\" qui \"se confond surtout avec le probl\u00e8me du pouvoir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/gerard-depardieu-n-a-pas-compris-que-ce-qu-il-faisait-au-cinema-il-ne-devait-pas-le-faire-dans-la-vie-estime-michel-broue-a-l-initiative-d-une-tribune-de-soutien-au-mouvement-metoo_6519110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Paul Auster : un auteur \"\u00e0 la fois lumineux et tr\u00e8s sombre, dont la vie est marqu\u00e9e par la trag\u00e9die\", selon Christophe Ono-dit-Biot",
        "summary": "\"C'est un \u00e9crivain des vertiges\", qui \"savait se propulser dans la t\u00eate des autres\", raconte le journaliste et \u00e9crivain, mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/mort-de-paul-auster-un-auteur-a-la-fois-lumineux-et-tres-sombre-dont-la-vie-est-marquee-par-la-tragedie-selon-christophe-ono-dit-biot_6518987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Monsieur Bardella ne fait pas campagne pour les europ\u00e9ennes\" : la promesse du RN de dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale en cas de victoire agace les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "En cas de victoire aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, la t\u00eate de liste RN Jordan Bardella a annonc\u00e9 qu'il demandera la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale. Une proposition qui fait grincer des dents les d\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/monsieur-bardella-ne-fait-pas-campagne-pour-les-europeennes-la-promesse-du-rn-de-dissoudre-l-assemblee-en-cas-de-victoire-agace-les-deputes_6518798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Baumgartner\" :  le dernier roman de Paul Auster sur les inexorables d\u00e9g\u00e2ts de la vieillesse et l'appel au secours des souvenirs",
        "summary": "L'\u00e9t\u00e9 dernier, son \u00e9pouse Siri Hustvedt annon\u00e7ait que l'\u00e9crivain se battait contre un cancer. Elle pr\u00e9sentait aussi \"Baumgartner\" avec ces mots\u00a0: \"C'est un petit livre tendre et miraculeux.\" La lecture du roman lui donne raison. Mais le cancer a gagn\u00e9 et ce sera donc le dernier r\u00e9cit de l'\u00e9crivain am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/baumgartner-de-paul-auster-le-recit-des-inexorables-degats-de-la-vieillesse-et-l-appel-au-secours-des-souvenirs_6442873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev se dote d'une porte-parole g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'intelligence artificielle",
        "summary": "L'avatar baptis\u00e9 \"Victoria Shi\" sera d\u00e9sormais charg\u00e9 de commenter les affaires consulaires en lisant des textes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-se-dote-d-une-porte-parole-generee-par-l-intelligence-artificielle_6519194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Jusqu'au bout du monde\"\u00a0: Viggo Mortensen devant et derri\u00e8re la cam\u00e9ra dans un western romantique",
        "summary": "Troisi\u00e8me film r\u00e9alis\u00e9 par Viggo Mortensen, mais seulement deuxi\u00e8me sorti en France, \"Jusqu'au bout du monde\" est un western aux pr\u00e9ceptes classiques, mais \u00e0 la forme audacieuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/jusqu-au-bout-du-monde-viggo-mortensen-devant-et-derriere-la-camera-dans-un-western-romantique_6509729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il a mis dans la t\u00eate d'un pays entier que l'on pouvait s'en sortir\" : 30 ans apr\u00e8s sa mort, Ayrton Senna reste l'\"idole de tous les Br\u00e9siliens\"",
        "summary": "Le Br\u00e9sil salue la m\u00e9moire de la l\u00e9gende de Formule 1, mort brutalement sur le circuit d'Imola en Italie le 1er mai 1994.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/il-a-mis-dans-la-tete-d-un-pays-entier-que-l-on-pouvait-s-en-sortir-30-ans-apres-sa-mort-ayrton-senna-reste-l-idole-des-bresiliens_6519128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne me sens pas diff\u00e9rente\" : la com\u00e9dienne porteuse de trisomie Mayane El Baze cr\u00e8ve l'\u00e9cran dans la derni\u00e8re com\u00e9die d'Artus \"Un p'tit truc en plus\"",
        "summary": "Elle partage l'affiche du film avec Clovis Cornillac, Artus et Alice B\u00e9la\u00efdi. Mayane-Sarah El Baze, 19 ans, n'en est pas \u00e0 son coup d'essai. Avant d'interpr\u00e9ter une jeune fille girly dans \"Un p'tit truc en plus\", elle a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 \u00e0 une demi-douzaine de tournages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/je-ne-me-sens-pas-differente-la-comedienne-porteuse-de-trisomie-mayane-el-baze-creve-l-ecran-dans-la-derniere-comedie-d-artus-un-p-tit-truc-en-plus_6518990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Je crois que je vais \u00eatre arr\u00eat\u00e9 et renvoy\u00e9 en Chine\" : comment P\u00e9kin poursuit ses opposants en France",
        "summary": "Selon une ONG bas\u00e9e en Espagne, la Chine dispose d'un r\u00e9seau de postes de police clandestins \u00e0 travers le globe, ce que P\u00e9kin a toujours ni\u00e9. Le reportage d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", diffus\u00e9 jeudi 2 mai sur France 2, prouve l'existence en r\u00e9gion parisienne de l'une de ces antennes, qui harc\u00e8le et force le rapatriement de ressortissants chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-je-crois-que-je-vais-etre-arrete-et-renvoye-en-chine-comment-pekin-poursuit-ses-opposants-en-france_6519185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l'Education nationale ne restreindra finalement pas les heures suppl\u00e9mentaires des enseignants",
        "summary": "\"Les Echos\" et \"Le Monde\" d\u00e9voilaient mercredi matin que le minist\u00e8re avait demand\u00e9 aux recteurs de supprimer un tiers des heures relatives \u00e0 des missions particuli\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-ministere-de-l-education-nationale-restreint-les-heures-supplementaires-des-enseignants_6518972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Red\u00e9couvrir la ma\u00eetrise litt\u00e9raire \u00e9tourdissante de Paul Auster en sept romans cl\u00e9s",
        "summary": "Il est encore temps de d\u00e9couvrir l'\u00e9crivain am\u00e9ricain disparu mardi, en sept \u0153uvres litt\u00e9raires capitales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/redecouvrir-la-maitrise-litteraire-etourdissante-de-paul-auster-en-sept-romans-cles_6519230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations propalestiniennes\u00a0: la ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur va r\u00e9unir les pr\u00e9sidents d'\u00e9tablissements",
        "summary": "L'objectif de cette r\u00e9union est de \"collectivement rappeler que l'universit\u00e9 est un bastion de la d\u00e9mocratie et du d\u00e9bat cadr\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/manifestations-propalestiniennes-la-ministre-de-l-enseignement-superieur-va-reunir-les-presidents-d-etablissements_6519479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Dortmund-PSG : les Parisiens \u00e0 l'assaut du Mur Jaune... Suivez la demi-finale aller de Ligue des champions",
        "summary": "Apr\u00e8s leur remont\u00e9e face au Bar\u00e7a en quarts de finale, le PSG, pr\u00e9sent dans le dernier carr\u00e9 de la C1 pour la premi\u00e8re fois depuis 2021, d\u00e9fie le Borussia Dortmund en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-dortmund-psg-les-parisiens-a-l-assaut-du-mur-jaune-suivez-la-demi-finale-aller-de-ligue-des-champions_6517484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations du 1er-Mai : entre \"r\u00e9signation\" et \"col\u00e8re\", le cort\u00e8ge a march\u00e9 en ordre dispers\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "Dans la capitale, entre 18 000 et 50 000 manifestants ont d\u00e9fil\u00e9 entre R\u00e9publique et Nation. Avec des mots d'ordre disparates, les organisations syndicales et les partis de gauche n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser autant qu'en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/manifestations-du-1er-mai-entre-resignation-et-colere-le-cortege-a-marche-en-ordre-disperse-a-paris_6519257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations du 1er-Mai en Turquie : au moins 217 personnes arr\u00eat\u00e9es \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont accus\u00e9 mercredi des manifestants d'avoir \"tent\u00e9 d'avancer vers la place Taksim\" et attaqu\u00e9 des policiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/1er-mai/manifestations-du-1er-mai-en-turquie-au-moins-217-personnes-arretees-a-istanbul_6519485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Moscou, l\u2019arm\u00e9e russe expose ses prises de guerre",
        "summary": "En Ukraine, cinq civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans de nouveaux bombardements dans la r\u00e9gion de Kharkiv, mercredi 1er mai. \u00c0 Moscou, l\u2019arm\u00e9e russe expose les drones, lance-roquettes et carcasses de char prises \u00e0 l\u2019ennemi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-moscou-l-armee-russe-expose-ses-prises-de-guerre_6519548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France est le pays le plus attractif d'Europe pour les investisseurs \u00e9trangers pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, selon une \u00e9tude",
        "summary": "D'apr\u00e8s le barom\u00e8tre EY 2024, la France est num\u00e9ro un dans 11 secteurs sur 15, notamment dans l'automobile, les \u00e9quipements industriels, la logistique, la pharmaceutique et l'\u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/la-france-est-le-pays-le-plus-attractif-d-europe-pour-les-investisseurs-etrangers-pour-la-cinquieme-annee-consecutive-selon-une-etude_6492608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences contre les personnes LGBT+ : des associations d\u00e9noncent un \"silence institutionnel assourdissant\" face \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne en \"constante augmentation\"",
        "summary": "Une cinquantaine d'associations ont adress\u00e9 un courrier \u00e0 Gabriel Attal pour lui demander \"le droit de vivre dans l'espace public en s\u00e9curit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/violences-contre-les-personnes-lgbt-des-associations-denoncent-un-silence-institutionnel-assourdissant-face-a-un-phenomene-en-constante-augmentation_6519563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une usine Volvic partiellement incendi\u00e9e dans le Puy-de-D\u00f4me, des tags \u00e9cologistes d\u00e9couverts sur place",
        "summary": "Il s'agit d'une annexe de l'usine de Volvic, un petit b\u00e2timent d'une vingtaine de m\u00e8tres carr\u00e9s, qui a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par cet acte malveillant, selon la gendarmerie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-usine-volvic-dans-le-puy-de-dome-cible-d-un-incendie-volontaire-mercredi-matin-des-tags-ecologistes-retrouves-sur-place_6519569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]