[
    {
        "title": "\"Les juges vont d\u00e9clencher une guerre civile\"\u00a0: les sympathisants du RN r\u00e9unis \u00e0 Paris d\u00e9noncent la condamnation \"politique\" de Marine Le Pen",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite avait appel\u00e9 ses sympathisants \u00e0 venir soutenir, lors d'un meeting parisien dimanche, Marine Le Pen, moins d'une semaine apr\u00e8s sa condamnation qui rend incertaine sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/reportage-les-juges-vont-declencher-une-guerre-civile-les-sympathisants-du-rn-reunis-a-paris-denoncent-la-condamnation-politique-de-marine-le-pen_7174200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis tr\u00e8s inquiet, terrifi\u00e9 m\u00eame\"\u00a0: une partie de la gauche mobilis\u00e9e \u00e0 Paris contre le discours de l'extr\u00eame droite apr\u00e8s la condamnation de Marine Le Pen",
        "summary": "Des militants RN se sont rassembl\u00e9s \u00e0 Paris dimanche pour soutenir Marine Le Pen apr\u00e8s sa condamnation. Face \u00e0 cela, une partie de la gauche s'est aussi r\u00e9unie dimanche pour d\u00e9fendre la justice attaqu\u00e9e par l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/je-suis-tres-inquiet-terrifie-meme-une-partie-de-la-gauche-mobilisee-a-paris-contre-le-discours-de-l-extreme-droite-apres-la-condamnation-de-marine-le-pen_7174251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen\u00a0: \"Tu voles, tu payes\u00a0! Surtout quand on est un responsable politique\", clame Gabriel Attal lors d'un meeting de Renaissance",
        "summary": "L'ancien Premier a organis\u00e9 son premier grand \u00e9v\u00e8nement depuis son \u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de Renaissance en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/condamnation-de-marine-le-pen-tu-voles-tu-payes-surtout-quand-on-est-un-responsable-politique-clame-gabriel-attal-lors-d-un-meeting-de-renaissance_7174242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen : 7\u00a0000 participants au meeting du RN et 5\u00a0000 \u00e0 la manifestation de la gauche, selon la police",
        "summary": "Les partisans du Rassemblement national se sont r\u00e9unis dimanche apr\u00e8s-midi pour soutenir Marine Le Pen apr\u00e8s sa condamnation pour d\u00e9tournement de fonds publics. Une contre-manifestation a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e par les Ecologistes et La France insoumise, place de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/direct-condamnation-de-marine-le-pen-le-rn-rassemble-ses-soutiens-a-paris-la-gauche-annonce-une-contre-manifestation_7173756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen : \"Cette d\u00e9cision a foul\u00e9 aux pieds mon peuple, mon pays et mon honneur\", clame la leader du RN devant ses militants",
        "summary": "La cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s du RN a d\u00e9nonc\u00e9 dimanche une \"d\u00e9cision politique\" qui \"bafoue l'Etat de droit\", lors d'un meeting organis\u00e9 \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/condamnation-de-marine-le-pen-je-ne-lacherai-rien-cette-decision-a-foule-au-pied-mon-peuple-mon-pays-et-mon-honneur-clame-la-leader-du-rn-devant-ses-militants_7174221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois hommes, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir projet\u00e9 un attentat \u00e0 l'explosif, interpell\u00e9s dans le nord de la France et mis en examen",
        "summary": "Trois hommes, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir projet\u00e9 une action violente \u00e0 l'explosif, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s cette semaine dans le nord de la France et mis en examen dimanche 6 avril, a appris franceinfo aupr\u00e8s du parquet national antiterroriste (Pnat), confirmant une information de RTL.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/antiterrorisme/trois-hommes-soupconnes-d-avoir-projete-un-attentat-a-l-explosif-interpelles-dans-le-nord-de-la-france-et-mis-en-examen_7174404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron appelle \u00e0 des \"actions fortes\" si la Russie continue \u00e0 \"refuser la paix\"",
        "summary": "Dans un message post\u00e9 sur le r\u00e9seau social X, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais estime qu'\"il faut un cessez-le-feu dans les meilleurs d\u00e9lais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-appelle-a-des-actions-fortes-si-la-russie-continue-a-refuser-la-paix_7174275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Records de chaleur, r\u00e9gions concern\u00e9es, impact sur la v\u00e9g\u00e9tation... Trois questions sur les temp\u00e9ratures m\u00e9t\u00e9o \u00e9lev\u00e9es en France",
        "summary": "Paris a enregistr\u00e9, samedi, une valeur in\u00e9dite pour un 5 avril, avec une pointe \u00e0 25,9\u00b0C. Cette situation sur une grande partie du pays favorise le bourgeonnement des v\u00e9g\u00e9taux, rendus plus vuln\u00e9rables en cas de gel tardif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/vagues-de-chaleur-canicules/pics-de-chaleur-record-regions-concernees-impact-sur-la-vegetation-trois-questions-sur-les-temperatures-meteo-elevees-en-france_7172502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour des Flandres 2025 : le r\u00e9sum\u00e9 de la victoire monumentale de Tadej Pogacar, trop fort pour Mathieu van der Poel",
        "summary": "Parti seul \u00e0 18 kilom\u00e8tres de l\u2019arriv\u00e9e, le champion du monde slov\u00e8ne a remport\u00e9 le huiti\u00e8me Monument de sa carri\u00e8re, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/tour-des-flandres/video-tour-des-flandres-2025-le-resume-de-la-victoire-monumentale-de-tadej-pogacar-trop-fort-pour-mathieu-van-der-poel_7174155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron est arriv\u00e9 en Egypte pour une visite consacr\u00e9e essentiellement \u00e0 la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Lundi matin, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais rencontrera au Caire son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi avant un sommet \u00e0 trois \u00e0 la mi-journ\u00e9e, auquel se joindra le roi Abdallah II de Jordanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-est-arrive-en-egypte-pour-une-visite-consacree-essentiellement-a-la-guerre-a-gaza_7174359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : vainqueur de Toulouse, l'OM repart de l'avant et monte \u00e0 la deuxi\u00e8me place",
        "summary": "Les Phoc\u00e9ens, qui restaient sur trois d\u00e9faites de suite, ont \u00e9vit\u00e9 un d\u00e9but de crise en \u00e9cartant Toulouse \u00e0 domicile, dimanche (3-2), et remontent \u00e0 la deuxi\u00e8me place du classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-1-vainqueur-de-toulouse-l-om-repart-de-l-avant-et-monte-a-la-deuxieme-place_7174419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : des frappes isra\u00e9liennes font au moins 44 morts, selon les secours palestiniens",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a de son c\u00f4t\u00e9 fait \u00e9tat d'une dizaine de projectiles tir\u00e9s depuis Gaza, la plupart intercept\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-dans-la-bande-de-gaza-des-frappes-israeliennes-font-au-moins-44-morts-selon-les-secours-palestiniens_7174368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'administration Trump affirme que plus de 50 pays veulent n\u00e9gocier sur les droits de douane",
        "summary": "Le ministre des Finances Scott Bessent a pr\u00e9venu que ces discussions pourraient prendre plusieurs mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/l-administration-trump-affirme-que-plus-de-50-pays-veulent-negocier-sur-les-droits-de-douane_7174344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique une rare avanc\u00e9e dans la r\u00e9gion de Soumy, les autorit\u00e9s ukrainiennes d\u00e9mentent",
        "summary": "Cette r\u00e9gion avait \u00e9t\u00e9 partiellement occup\u00e9e au d\u00e9but de l'offensive russe il y a trois ans, mais les troupes russes s'en \u00e9taient retir\u00e9es au printemps 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-une-rare-avancee-dans-la-region-de-soumy_7174131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives dans le Jura : Marie-Christine Dalloz (LR) r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e de la 2e circonscription",
        "summary": "Pas de surprise lors de ce 2e tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives partielles, dans la 2e circonscription du Jura. Ce 6 avril, c'est la d\u00e9put\u00e9e sortante Marie-Christine Dalloz qui a \u00e9t\u00e9 largement r\u00e9\u00e9lue d\u00e9put\u00e9e devant Gilles Guichon (RN) avec 73,76 % des voix. Pour rappel, le scrutin de juillet 2024 avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 \u00e0 cause de l'in\u00e9ligibilit\u00e9 du candidat RN de l'\u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/nouvelles-elections-legislatives-dans-le-jura-comme-il-y-a-9-mois-marie-christine-dalloz-lr-elue-deputee-de-la-2e-circonscription_7174365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de la Justice am\u00e9ricaine minimise la possibilit\u00e9 d'un troisi\u00e8me mandat de Donald Trump",
        "summary": "Cette hypoth\u00e8se est r\u00e9guli\u00e8rement soulev\u00e9e par le pr\u00e9sident r\u00e9publicain. \"Ce serait loin d'\u00eatre \u00e9vident\", a conc\u00e9d\u00e9 Pam Bondi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/la-ministre-americaine-de-la-justice-minimise-la-possibilite-d-un-troisieme-mandat-de-donald-trump_7174323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violentes temp\u00eates et tornades aux Etats-Unis : le bilan s'alourdit \u00e0 au moins 17 morts",
        "summary": "Plusieurs Etats allant de l'Arkansas \u00e0 l'Ohio sont frapp\u00e9s depuis mercredi par un \u00e9pisode de vents violents, parfois accompagn\u00e9s de tornades et de pluies intenses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/violentes-tempetes-et-tornades-aux-etats-unis-le-bilan-s-alourdit-a-au-moins-17-morts_7174347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le r\u00e9sum\u00e9 de la qualification en quarts du Stade Toulousain, vainqueur de Sale",
        "summary": "Le Stade Toulousain, tenant du titre, a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 en seconde p\u00e9riode, dimanche, pour dominer les Sharks anglais et rejoindre les quarts, o\u00f9 il retrouvera Toulon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/video-champions-cup-le-resume-de-la-qualification-en-quarts-du-stade-toulousain-vainqueur-de-sale_7174290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"Le mec de la VAR devait \u00eatre en train de manger un hamburger comme dans la publicit\u00e9\"... Le pr\u00e9sident de Reims s'en prend \u00e0 l'arbitrage apr\u00e8s la d\u00e9faite face \u00e0 Strasbourg",
        "summary": "Consid\u00e9rant que son \u00e9quipe aurait d\u00fb b\u00e9n\u00e9ficier d'au moins un penalty pour une faute sur Junya Ito, Jean-Pierre Caillot est mont\u00e9 au cr\u00e9neau, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-mec-de-la-var-devait-etre-en-train-de-manger-un-hamburger-comme-dans-la-publicite-le-president-de-reims-s-en-prend-a-l-arbitrage-apres-la-defaite-face-a-strasbourg_7174410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centaines de vid\u00e9os de prisonniers sur TikTok malgr\u00e9 l'interdiction des t\u00e9l\u00e9phones en prison",
        "summary": "De Nice \u00e0 Marseille en passant par La Farl\u00e8de dans le Var, il suffit de rechercher le mot prison et le lieu pour d\u00e9couvrir la cour de promenade, les cellules et m\u00eame les conseils pour \u00e9chapper \u00e0 la fouille des gardiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/des-centaines-de-videos-de-prisonniers-sur-tiktok-malgre-l-interdiction-des-telephones-en-prison_7174335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tom Cruise, Julia Ducournau, Kristen Stewart, Spike Lee sur le tapis rouge ? Le Festival de Cannes d\u00e9voile sa s\u00e9lection jeudi",
        "summary": "Une certitude alors que les pronostics sur la s\u00e9lection cannoise vont bon train : Juliette Binoche, pr\u00e9sidente du jury de la 78e \u00e9dition, et Laurent Lafitte, qui sera le ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie, monteront les marches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/tom-cruise-julia-ducournau-scarlett-johansson-spike-lee-sur-le-tapis-rouge-le-festival-de-cannes-devoile-sa-selection-jeudi_7174173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Marine Le Pen\u00a0: trois militantes Femen expuls\u00e9es du meeting du Rassemblement national \u00e0 Paris",
        "summary": "Elles ont fait irruption place Vauban, o\u00f9 le meeting du RN s'appr\u00eatait \u00e0 d\u00e9buter en soutien de la cheffe de file de l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/video-condamnation-de-marine-le-pen-trois-militantes-femen-expulsees-du-rassemblement-du-rassemblement-national-a-paris_7174167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9cret ent\u00e9rine les groupes de besoins au coll\u00e8ge, dans les classes de 6e et 5e",
        "summary": "Le Conseil d'Etat avait exig\u00e9, fin 2024, la publication d'un tel texte pour rendre valable juridiquement la mise en \u0153uvre de cette mesure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/scolarite/guide-parents/college/un-decret-enterine-les-groupes-de-besoins-au-college-en-classes-de-6e-et-5e_7174101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise entre Alger et Paris : le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res en Alg\u00e9rie pour acter la reprise d'une relation bilat\u00e9rale",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs mois de tension, Jean-No\u00ebl Barrot est en visite en Alg\u00e9rie pour rencontrer son homologue et confirmer la relance du dialogue entre Paris et Alger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-entre-alger-et-paris-le-ministre-francais-des-affaires-etrangeres-en-algerie-pour-acter-la-reprise-d-une-relation-bilaterale_7173831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Semaines de r\u00e9p\u00e9titions, drone, timing au cordeau... Pourquoi le tournage en plan-s\u00e9quence d'\"Adolescence\" est une prouesse",
        "summary": "Tourn\u00e9e en quatre plans-s\u00e9quences d'une heure, la mini-s\u00e9rie Netflix a n\u00e9cessit\u00e9 une semaine de tournage par \u00e9pisode pour obtenir la prise parfaite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/semaines-de-repetitions-drone-timing-au-cordeau-pourquoi-le-tournage-en-plan-sequence-d-adolescence-est-une-prouesse_7164288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme mis en examen pour meurtre aggrav\u00e9 soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir volontairement \"roul\u00e9 sur le corps\" d'un p\u00e8re de famille dans le Gard",
        "summary": "Sous l'emprise de stup\u00e9fiants au moment des faits, l'homme a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour meurtre aggrav\u00e9 et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, rapporte \"ici Gard Loz\u00e8re\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-mis-en-examen-pour-meurtre-aggrave-soupconne-d-avoir-volontairement-roule-sur-le-corps-d-un-pere-de-famille-dans-le-gard_7173924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une frappe isra\u00e9lienne fait deux morts dans le sud du Liban, annonce Beyrouth",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9clar\u00e9 qu'un de ses avions avait frapp\u00e9 \"deux terroristes du Hezbollah\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/liban-une-frappe-israelienne-fait-deux-morts-dans-le-sud-annonce-le-ministere-de-la-sante_7174080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00eele de Taiwan n'imposera pas des droits de douane r\u00e9ciproques sur les importations am\u00e9ricaines",
        "summary": "Environ 60% des exportations ta\u00efwanaises vers les Etats-Unis sont des technologies de l'information et de la communication, qui comprennent les puces \u00e9lectroniques, dont Ta\u00efwan est le premier producteur mondial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/l-ile-de-taiwan-n-imposera-pas-des-droits-de-douane-reciproques-sur-les-importations-americaines_7174209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Convalescent, le pape Fran\u00e7ois fait une apparition surprise place Saint-Pierre",
        "summary": "Bien que le Vatican ait fait \u00e9tat d'am\u00e9liorations r\u00e9guli\u00e8res ces derniers jours, cette apparition publique n'avait pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-convalescent-fait-une-apparition-surprise-au-milieu-des-fideles-place-saint-pierre_7174077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un nouveau r\u00e9seau social professionnel destin\u00e9 aux cadres exp\u00e9riment\u00e9s",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a 6 mois et il est encore assez confidentiel. Hello Masters est un nouveau r\u00e9seau social professionnel qui, \u00e0 la diff\u00e9rence de ses concurrents, ne s\u2019adresse qu\u2019aux cadres exp\u00e9riment\u00e9s en deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me partie de carri\u00e8re. Ses fondateurs revendiquent \u00eatre les seuls sur ce cr\u00e9neau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-mon-boulot/un-nouveau-reseau-social-professionnel-destine-aux-cadres-experimentes_7145811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mission info\" : que vont devenir les orques des parcs marins ?",
        "summary": "Chaque semaine, \"Mission info\", pr\u00e9sent\u00e9e par Myriam Bounafaa, Raph\u00e4l Yem et Elise Lambert, explore un sujet d'actualit\u00e9 pour les enfants de 7 \u00e0 11 ans. Cette semaine, \"Mission info\" se penche et s'interroge sur l'avenir des orques des parcs marins en captivit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/mission-info-que-vont-devenir-les-orques-des-parcs-marins_7170246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Avant j'achetais sans arr\u00eat mais l\u00e0, tout a flamb\u00e9\" : avec des clients moins d\u00e9pensiers, les enseignes de bricolage en difficult\u00e9",
        "summary": "Les grandes marques du secteur du bricolage ont enregistr\u00e9 des r\u00e9sultats n\u00e9gatifs l'an dernier. En moyenne, 6% de chiffre d'affaires en moins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/reportage-avant-j-achetais-sans-arret-mais-la-tout-a-flambe-avec-des-clients-moins-depensiers-les-enseignes-de-bricolage-en-difficulte_7172307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : T\u00e9h\u00e9ran rejette la proposition de Donald Trump de n\u00e9gocier directement avec les Etats-Unis",
        "summary": "\"Des n\u00e9gociations directes avec une partie qui menace constamment de recourir \u00e0 la force (...) et dont les diff\u00e9rents responsables expriment des positions contradictoires n'auraient pas de sens\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de la diplomatie iranienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-teheran-rejette-la-proposition-de-donald-trump-de-negocier-directement-avec-les-etats-unis_7173843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes \"massives\" font au moins un mort et trois bless\u00e9s \u00e0 Kiev",
        "summary": "La Russie, \"aux premi\u00e8res heures de ce matin, a lanc\u00e9 une attaque massive \u00e0 l'\u00e9chelle nationale\", a d\u00e9clar\u00e9 la premi\u00e8re vice-Premi\u00e8re ministre ukrainienne, Yulia Svyrydenko.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-attaque-de-missile-et-des-explosions-font-au-moins-trois-blesses-a-kiev_7173753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de chikungunya\u00a0: ce que l'on sait de la situation \"pr\u00e9occupante\" \u00e0 La R\u00e9union o\u00f9 le plan blanc est activ\u00e9",
        "summary": "Le nombre de contaminations explose sur l'\u00eele, mettant \u00e0 mal le syst\u00e8me de sant\u00e9. Le ministre des Outre-mer, Manuel Valls, est attendu sur l'\u00eele, dimanche, \u00e0 la veille du coup d'envoi de la campagne de vaccination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/epidemie-de-chikungunya-ce-que-l-on-sait-de-la-situation-preoccupante-a-la-reunion-ou-le-plan-blanc-est-active_7172295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]