[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky dit qu'il \"attendra\" personnellement Vladimir Poutine en Turquie jeudi, apr\u00e8s une proposition russe de n\u00e9gociations \"directes\" avec Kiev",
        "summary": "Vladimir Poutine a \u00e9voqu\u00e9, dimanche, l'id\u00e9e de n\u00e9gociations \"directes\" et \"sans condition pr\u00e9alable\" entre la Russie et l'Ukraine, d\u00e8s jeudi. Il n'a toutefois pas \u00e9voqu\u00e9 l'appel \u00e0 la tr\u00eave de 30 jours lanc\u00e9 par Kiev et ses alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-dit-qu-il-attendra-personnellement-vladimir-poutine-en-turquie-jeudi-apres-une-proposition-russe-de-negociations-directes-avec-kiev_7241094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: Catherine Vautrin va \"compl\u00e9ter\" le texte pour un acc\u00e8s encore plus encadr\u00e9",
        "summary": "\"Je recherche un \u00e9quilibre entre ceux qui voudraient aller beaucoup plus loin et ceux qui estiment que le cadre actuel est suffisant\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre de la Sant\u00e9 dans un entretien au \"Parisien\", dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/aide-a-mourir-catherine-vautrin-va-completer-le-texte-pour-un-acces-encore-plus-encadre_7241013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9diation obligatoire, seuils minimaux de peines, prisons th\u00e9matiques... Les pistes pour la Justice envisag\u00e9es par G\u00e9rald Darmanin dans une lettre adress\u00e9e aux magistrats",
        "summary": "Le ministre de la Justice \u00e9voque plusieurs pistes de r\u00e9formes, notamment un \u00e9largissement du \"plaider coupable\" ou encore la cr\u00e9ation de \"prisons th\u00e9matiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/mediation-obligatoire-seuils-minimaux-de-peines-prisons-thematiques-les-pistes-pour-la-justice-envisagees-par-gerald-darmanin-dans-une-lettre-adressee-aux-magistrats_7240935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl d\u00e9clare que la reconnaissance unilat\u00e9rale d'un Etat palestinien entra\u00eenera des \"mesures unilat\u00e9rales\"",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou, et plusieurs ministres de son gouvernement ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ces derniers mois \u00eatre oppos\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tablissement d'un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/israel-declare-que-la-reconnaissance-unilaterale-d-un-etat-palestinien-entrainera-des-mesures-unilaterales_7240848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : un rapport parlementaire, port\u00e9 par la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso, fait 50 recommandations dont 15 prioritaires",
        "summary": "Ce rapport doit \u00eatre remis au gouvernement lundi. Il recommande notamment l'organisation d'une Conf\u00e9rence nationale annuelle relative \u00e0 la lutte contre les violences, \"int\u00e9grant les faits croissants de soumission et de vuln\u00e9rabilit\u00e9 chimiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/soumission-chimique-un-rapport-parlementaire-porte-par-la-depute-sandrine-josso-fait-50-recommandations-dont-15-prioritaires_7241121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : entre Bruno Retailleau et Laurent Wauquiez, une guerre froide avec 2027 en ligne de mire",
        "summary": "A une semaine du vote pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains, les 17 et 18 mai, les deux candidats jettent leurs derni\u00e8res forces dans une campagne cruciale pour la droite, \u00e0 deux ans de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/presidence-des-republicains-entre-bruno-retailleau-et-laurent-wauquiez-une-guerre-froide-avec-2027-en-ligne-de-mire_7227486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sapeurs-pompiers : 1500 soldats du feu victimes d\u2019agressions l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re",
        "summary": "Les sapeurs-pompiers volontaires de France en ont ras-le-bol. Et pour cause, ils ont subi pr\u00e8s de 1 500 agressions l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, soit une augmentation de 3 % en un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sapeurs-pompiers-1500-soldats-du-feu-victimes-d-agressions-l-annee-derniere_7241103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape L\u00e9on\u00a0XIV appelle les \"grands du monde\" \u00e0 arr\u00eater la guerre, lors de sa premi\u00e8re pri\u00e8re dominicale",
        "summary": "\"Il faut que l'on fasse tout notre possible pour signer un cessez-le-feu\", a-t-il notamment d\u00e9clar\u00e9, dimanche, au sujet de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-leon-xiv/le-pape-leon-xiv-appelle-les-grands-du-monde-a-arreter-la-guerre-lors-de-sa-premiere-priere-dominicale_7240752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re Ligue : la finale du championnat de France opposera les joueuses de l'OL \u00e0 celles du PSG",
        "summary": "Les deux clubs ont pass\u00e9 l'obstacle des demi-finales, dimanche, aux d\u00e9pens de Dijon et le Paris FC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/d1-feminine/premiere-ligue-la-finale-du-championnat-de-france-opposera-les-joueuses-de-l-ol-a-celles-du-psg_7241130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Troph\u00e9es UNFP : Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 \u00e9lu meilleur joueur de Ligue 1 2024-2025, Lucas Chevalier et Luis Enrique \u00e9galement r\u00e9compens\u00e9s",
        "summary": "Meilleur buteur de la saison dans le championnat de France, avec 21 buts, l'international fran\u00e7ais a logiquement \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/trophees-unfp-ousmane-dembele-sacre-meilleur-joueur-de-ligue-1-2024-2025-lucas-chevalier-et-luis-enrique-egalement-recompenses_7240866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoire du PSG contre Arsenal : le chauffeur VTC qui a percut\u00e9 trois personnes \u00e0 Paris est mis en examen, notamment pour d\u00e9lit de fuite",
        "summary": "L'homme, qui a bless\u00e9 gri\u00e8vement un supporter du PSG apr\u00e8s la victoire en demi-finale retour mercredi, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. Il est mis en examen notamment pour d\u00e9lit de fuite, usage de stup\u00e9fiants et conduite sans permis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/victoire-du-psg-le-chauffeur-vtc-qui-a-percute-trois-personnes-a-paris-mis-en-examen-notamment-pour-delit-de-fuite-usage-de-stupefiants-et-conduite-sans-permis_7240899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum co\u00fbte entre 100 et 200\u00a0millions d'euros, selon Bruno Retailleau",
        "summary": "Le Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, a r\u00e9cemment souhait\u00e9 pouvoir interroger directement les Fran\u00e7ais sur la question des finances publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-organisation-d-un-referendum-coute-entre-100-et-200-millions-d-euros-declare-bruno-retailleau_7240977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liga : le Bar\u00e7a renverse le Real Madrid malgr\u00e9 un tripl\u00e9 de Kylian Mbapp\u00e9 et file vers le titre",
        "summary": "Au terme d'un nouveau Clasico de l\u00e9gende, dimanche, le Bar\u00e7a n'est plus qu'\u00e0 un pas d'\u00eatre sacr\u00e9 champion d'Espagne 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/liga/liga-le-barca-renverse-le-real-madrid-malgre-un-triple-de-kylian-mbappe-et-file-vers-le-titre_7240938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Martinique, trois hommes tu\u00e9s par arme \u00e0 feu \u00e0 Fort-de-France",
        "summary": "Les trois victimes, dont les \u00e2ges ne sont pas connus, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dimanche matin devant un fast-food dans le centre-ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/en-martinique-trois-hommes-tues-par-arme-a-feu-a-fort-de-france_7240950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Mads Pedersen remporte la troisi\u00e8me \u00e9tape au sprint et reprend le maillot rose",
        "summary": "Le Danois, d\u00e9j\u00e0 vainqueur de la premi\u00e8re \u00e9tape, a remis le couvert, dimanche, pour la derni\u00e8re journ\u00e9e en Albanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-mads-pedersen-remporte-la-troisieme-etape-au-sprint-et-reprend-le-maillot-rose_7240953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau souhaite g\u00e9n\u00e9raliser la prise en chasse des v\u00e9hicules participant \u00e0 des rod\u00e9os urbains",
        "summary": "Dans le p\u00e9rim\u00e8tre de la pr\u00e9fecture de police de Paris, les forces de l'ordre poursuivent d\u00e9j\u00e0 des v\u00e9hicules participant \u00e0 des rod\u00e9os urbains, mais ce n'est pas le cas ailleurs sur le territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rodeos-urbains-bruno-retailleau-souhaite-une-generalisation-des-prises-en-chasse-des-contrevenants_7240833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MotoGP : Johann Zarco remporte le Grand Prix de France \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale et met fin \u00e0 une disette tricolore de 71 ans \u00e0 domicile",
        "summary": "Malgr\u00e9 la chute du poleman Fabio Quartararo, Johann Zarco a apport\u00e9 dimanche \u00e0 la France sa premi\u00e8re victoire sur son Grand Prix national depuis Pierre Monneret en 1954, dans la cat\u00e9gorie reine du championnat du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/motogp-johann-zarco-remporte-le-grand-prix-de-france-a-la-surprise-generale-et-met-fin-a-une-disette-tricolore-de-71-ans-a-domicile_7239192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Paris, des milliers de manifestants d\u00e9noncent \"la progression de l'islamophobie en France\"",
        "summary": "Les 3 700 personnes qui ont d\u00e9fil\u00e9 dimanche ont rendu hommage \u00e0 Aboubakar Ciss\u00e9, jeune musulman tu\u00e9 dans une mosqu\u00e9e du Gard fin avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/a-paris-des-milliers-de-manifestants-denoncent-la-progression-de-l-islamophobie-en-france_7240929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais favorables \u00e0 la proposition de r\u00e9f\u00e9rendum de Fran\u00e7ois Bayrou, selon un sondage",
        "summary": "Les sond\u00e9s placent l'\u00e9conomie, les retraites et l'immigration en t\u00eate des sujets sur lesquels ils aimeraient \u00eatre questionn\u00e9s, d'apr\u00e8s une \u00e9tude Elabe pour BFMTV publi\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/les-francais-favorables-a-l-organisation-d-un-referendum-proposee-par-bayrou-selon-un-sondage_7240704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Squeezie annonce une troisi\u00e8me \u00e9dition de la course GP Explorer du 3 au 5\u00a0octobre",
        "summary": "Elle se d\u00e9roulera sur le circuit Bugatti du Mans, a annonc\u00e9 l'influenceur, dimanche, pr\u00e9cisant qu'il s'agirait de la derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/squeezie-annonce-une-3e-edition-de-course-gp-explorer-du-3-au-5-octobre_7240743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pourquoi la France nous tue-t-elle ?\" : dans la tribu kanak de Saint-Louis, la col\u00e8re gronde toujours, un an apr\u00e8s les \u00e9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "Ces douze derniers mois, trois jeunes de ce fief ind\u00e9pendantiste ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les gendarmes. Malgr\u00e9 les appels au calme et le d\u00e9ploiement des forces de l'ordre, la situation reste extr\u00eamement tendue, \u00e0 l'approche du premier anniversaire des \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-pourquoi-la-france-nous-tue-t-elle-dans-la-tribu-kanak-de-saint-louis-la-colere-gronde-toujours-un-an-apres-les-emeutes-en-nouvelle-caledonie_7213653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thierry Ardisson s'excuse apr\u00e8s ses propos sur la situation dans la bande de Gaza, la Licra et le Crif s'indignent",
        "summary": "Sur France 2 samedi soir, l'animateur et producteur a d\u00e9clar\u00e9 que la bande de Gaza, \"c'est Auschwitz, voil\u00e0, c'est tout ce qu'il y a \u00e0 dire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/thierry-ardisson-s-excuse-apres-ses-propos-sur-la-situation-dans-la-bande-de-gaza-la-licra-et-le-crif-s-indignent_7241040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plus grande rave party de France s'ach\u00e8ve, des milliers de personnes quittent la zone",
        "summary": "La rave party organis\u00e9e ill\u00e9galement sur les communes de Rocamadour et Montvalent (Lot) depuis le 7 mai 2025 rassemblant 10 000 participants, se termine ce dimanche. Au total 240 personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge par les premiers secours. La pr\u00e9fecture du Lot signale avoir enregistr\u00e9 \"un tr\u00e8s grand nombre d'infractions\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/la-plus-grande-rave-party-de-france-s-acheve-des-milliers-de-personnes-quittent-la-zone_7240878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : Isra\u00ebl refuse que \"le r\u00e9gime le plus dangereux\" se dote de \"l'arme la plus dangereuse\"",
        "summary": "De nouvelles n\u00e9gociations entre les Etats-Unis et l'Iran sur le dossier du programme nucl\u00e9aire iranien ont eu lieu \u00e0 Oman dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-israel-refuse-que-l-iran-se-dote-de-l-arme-la-plus-dangereuse_7240881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: stars, jury, hommages... Voici les 25\u00a0choses \u00e0 savoir",
        "summary": "En c\u00e9l\u00e9brant les incontournables du cin\u00e9ma comme Robert De\u00a0Niro, tout en mettant \u00e0 l'honneur les premi\u00e8res r\u00e9alisations de cin\u00e9astes talentueux, la 78e\u00a0\u00e9dition du Festival de Cannes se place une fois encore entre tradition et modernit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-stars-jury-hommages-voici-les-25-choses-a-savoir_7223808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 30% des fruits et l\u00e9gumes consomm\u00e9s en Suisse contiennent des traces d'additifs de pneus, \"m\u00eame dans des lieux tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s du trafic routier\"",
        "summary": "\"On sait que cela peut \u00eatre toxique\", explique un chercheur de l'\u00c9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pollution/reportage-plus-de-30-des-fruits-et-legumes-consommes-en-suisse-contiennent-des-traces-d-additifs-utilises-dans-les-pneus-meme-dans-des-lieux-tres-eloignes-du-trafic-routier_7240842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: Bruno Retailleau s'oppose \u00e0 la proposition de loi, Line Renaud et Gabriel Attal d\u00e9fendent le texte",
        "summary": "\"Si nul ne souhaite mourir, en revanche, certains peuvent vouloir arr\u00eater de souffrir\", plaident l'artiste et l'ancien Premier ministre dans les colonnes de \"La Tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/aide-a-mourir-bruno-retailleau-s-oppose-au-texte-line-renaud-et-gabriel-attal-le-defendent_7240641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille et Monaco joueront la Ligue des champions, Saint-Etienne entretient l'espoir... Ce qu'il faut retenir de la 33e journ\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s l'avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de la saison, jou\u00e9e samedi sous le format multiplex, il ne reste plus qu'un billet pour la prochaine Ligue des champions et l'identit\u00e9 du deuxi\u00e8me rel\u00e9gu\u00e9 n'est toujours pas connue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-marseille-et-monaco-qualifies-en-ligue-des-champions-saint-etienne-entretient-l-espoir-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-33e-journee_7239519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un joueur de basket amateur de l'AS Monaco meurt dans l'accident d'un minibus qui transportait l'\u00e9quipe apr\u00e8s un match",
        "summary": "Un autre passager, gri\u00e8vement bless\u00e9, se trouve dans un \u00e9tat d'urgence absolue. Une enqu\u00eate pour homicide et blessures involontaires a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/var/var-le-conducteur-d-un-minibus-ramenant-six-jeunes-du-club-de-basket-de-monaco-s-endort-au-volant-un-adolescent-de-17-ans-tue-dans-l-accident_7240578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce la r\u00e9cup\u00e9ration en Syrie du corps d'un soldat tu\u00e9 au Liban en 1982",
        "summary": "Le sergent Zvi Feldman est mort lors de la bataille de Sultan Yacoub, qui avait mis aux prises les arm\u00e9es isra\u00e9lienne et syrienne dans la r\u00e9gion de la Bekaa, situ\u00e9e dans l'est du Liban, le long de la fronti\u00e8re avec la Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/israel-annonce-la-recuperation-en-syrie-du-corps-d-un-soldat-tue-au-liban-en-1982_7240668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: chez les opposants \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, la crainte d'euthanasies demand\u00e9es faute d'acc\u00e8s aux soins palliatifs",
        "summary": "Le d\u00e9bat sur la fin de vie revient, lundi, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Des d\u00e9put\u00e9s entendent alerter sur le risque d'un recours \"par d\u00e9faut\" \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, m\u00eame si diverses dispositions visent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 pr\u00e9venir de tels cas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-chez-les-opposants-a-l-aide-a-mourir-la-crainte-d-euthanasies-demandees-faute-d-acces-aux-soins-palliatifs_7233072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux : que contient la proposition de loi de la droite sur laquelle se penche le S\u00e9nat lundi ?",
        "summary": "Le texte, port\u00e9 par le pr\u00e9sident LR de la commission des affaires sociales du S\u00e9nat, entend r\u00e9pondre \u00e0 l'accroissement des d\u00e9serts m\u00e9dicaux en zone rurale par une r\u00e9gulation de l'installation des m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/deserts-medicaux-que-contient-la-proposition-de-loi-de-la-droite-sur-laquelle-se-penche-le-senat-lundi_7240869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La belle histoire pour Zarco, un Clasico compl\u00e8tement fou, direction la C1 pour l'OM et l'ASM... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Football, cyclisme, tennis et m\u00eame moto... L'actualit\u00e9 sport n'a pas manqu\u00e9 en ce deuxi\u00e8me week-end de pont de mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/la-belle-histoire-pour-zarco-un-clasico-completement-fou-direction-la-c1-pour-l-om-et-l-asm-le-recap-sport-du-week-end_7240593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e professionnel\u00a0: le nouveau calendrier du baccalaur\u00e9at chamboule l'ann\u00e9e des terminales, et inqui\u00e8te les \u00e9tablissements",
        "summary": "Les \u00e9preuves \u00e9crites du baccalaur\u00e9at sont organis\u00e9es \u00e0 partir de lundi, un mois avant celles de la fili\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. Juin doit \u00eatre consacr\u00e9 \u00e0 un stage suppl\u00e9mentaire ou \u00e0 un enseignement pr\u00e9paratoire aux \u00e9tudes sup\u00e9rieures, mais cette r\u00e9forme est entour\u00e9e d'incertitudes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/lycee-professionnel-le-nouveau-calendrier-du-baccalaureat-chamboule-l-annee-des-terminales-et-inquiete-les-etablissements_7215588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Martinique : Une fusillade dans le centre-ville de Fort-de-France fait trois morts",
        "summary": "Les faits se sont produits devant le Mc Donald's, au coin de la rue de Schoelcher, \u00e0 Fort-de-France (Martinique). Trois individus sont morts suite \u00e0 des tirs d'armes \u00e0 feu, le dimanche 11 mai, vers 6h45.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/martinique-une-fusillade-dans-le-centre-ville-de-fort-de-france-fait-trois-morts_7241043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : plusieurs repr\u00e9sentants de pays europ\u00e9ens attendus \u00e0 Londres apr\u00e8s l'ultimatum sur un cessez-le-feu envoy\u00e9 \u00e0 Moscou",
        "summary": "Les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res de la France, de l'Allemagne ou encore de la Pologne se r\u00e9unissent lundi dans la capitale britannique afin de maintenir la pression sur la Russie de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-plusieurs-representants-de-pays-europeens-attendus-a-londres-apres-l-ultimatum-sur-un-cessez-le-feu-envoye-a-moscou_7242174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : le Hamas annonce qu'il va lib\u00e9rer l'otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain Edan Alexander",
        "summary": "Le mouvement islamiste palestinien n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 quelle date il comptait remettre le captif en libert\u00e9. Isra\u00ebl a r\u00e9agi en r\u00e9p\u00e9tant que son arm\u00e9e allait intensifier les combats dans l'enclave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-le-hamas-annonce-qu-il-va-liberer-l-otage-israelo-americain-edan-alexander_7242141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pompier gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'un rod\u00e9o urbain : la F\u00e9d\u00e9ration nationale des sapeurs-pompiers d\u00e9nonce \"une volont\u00e9 absolue de vouloir tuer\" la victime",
        "summary": "Un pompier volontaire de 39 ans est dans le coma apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9, samedi, dans un rod\u00e9o urbain. Le commandant Eric Brocardi d\u00e9nonce une volont\u00e9 \"de shooter comme dans un jeu de quilles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pompier-grievement-blesse-lors-d-un-rodeo-urbain-la-federation-nationale-des-sapeurs-pompiers-denonce-une-volonte-absolue-de-vouloir-tuer-la-victime_7242189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On aura la place pour le haut niveau\" : le Centre aquatique olympique de Saint-Denis, futur cocon d\u2019un club de haut niveau en Ile-de-France",
        "summary": "Avec l\u2019ouverture prochaine au grand public du Centre aquatique olympique (CAO) de Saint-Denis, plus gros \u00e9quipement construit pour les Jeux de Paris, la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de natation veut cr\u00e9er un nouveau club de tr\u00e8s haut niveau. Son objectif : attirer les talents et devenir une r\u00e9f\u00e9rence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/reportage-on-aura-la-place-pour-le-haut-niveau-le-centre-aquatique-olympique-de-saint-denis-futur-cocon-d-un-club-de-haut-niveau-en-ile-de-france_7240839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Triple meurtres \u00e0 Fort-de-France : Que s'est-il pass\u00e9 lors de la fusillade ?",
        "summary": "Un drame d\u2019une rare violence a secou\u00e9 la capitale martiniquaise, ce dimanche 11 mai. Vers 7h, des tirs nourris ont retenti en plein centre-ville, non loin du fast-food. Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/triple-meurtres-a-fort-de-france-que-s-est-il-passe-lors-de-la-fusillade_7241943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]