[
    {
        "title": "La princesse Kate atteinte d'un cancer : qu'est-ce qu'une \"chimioth\u00e9rapie pr\u00e9ventive\"\u00a0?",
        "summary": "La princesse de Galles a indiqu\u00e9 avoir commenc\u00e9 un traitement contre le cancer qui lui a \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9 apr\u00e8s une op\u00e9ration en janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/la-princesse-kate-atteinte-d-un-cancer-qu-est-ce-qu-une-chimiotherapie-preventive_6441037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : comment les Etats-Unis ont fini par infl\u00e9chir leur position sur un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Les Etats-Unis ont soumis une r\u00e9solution au Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU afin d'aboutir \u00e0 une tr\u00eave, une option que Washington avait \u00e9cart\u00e9 jusqu'alors.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-comment-les-etats-unis-ont-fini-par-inflechir-leur-position-sur-un-cessez-le-feu-a-gaza_6440008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lille : un adolescent de 14 ans, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir voulu commettre un attentat dans un centre commercial, mis en examen",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 mis en examen vendredi. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir partag\u00e9 de la propagande de l\u2019\u00c9tat islamique et d'avoir envisag\u00e9 de commettre un attentat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/lille-un-adolescent-de-14-ans-soupconne-d-avoir-voulu-commettre-un-attentat-dans-un-centre-commercial-mis-en-examen_6440965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Quels sont les 51 sites industriels gourmands en eau qui s'engagent \u00e0 r\u00e9duire leur consommation ?",
        "summary": "Ces sites, qui repr\u00e9sentent 25% de la consommation d'eau de toute l'industrie, promettent de faire baisser leur utilisation de \"plus de 10%\" avant 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/carte-quels-sont-les-51-sites-industriels-gourmands-en-eau-qui-s-engagent-a-reduire-leur-consommation_6440278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO\u00a0: un syndicat saisit l'Inspection du travail apr\u00e8s de \"s\u00e9rieux doutes\" sur la r\u00e9mun\u00e9ration des danseurs",
        "summary": "Alors que les castings s'encha\u00eenent, Union danse syndicat assure que la soci\u00e9t\u00e9 de production cherche \u00e0 jouer la carte du b\u00e9n\u00e9volat. Les organisateurs d\u00e9mentent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-un-syndicat-saisit-l-inspection-du-travail-apres-de-serieux-doutes-sur-le-recrutement-des-danseurs_6438097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espoirs : gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Dou\u00e9, les Bleuets s'imposent face \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire dans leur premi\u00e8re \u00e9tape vers Paris 2024",
        "summary": "Ce match opposant l'\u00e9quipe de France Espoirs \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire avait beau \u00eatre amical (3-2), il comportait plusieurs enjeux pour les joueurs ainsi que leur s\u00e9lectionneur, en route vers les prochains Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/espoirs-grace-a-un-double-de-doue-les-bleuets-s-imposent-face-a-la-cote-d-ivoire-dans-leur-premiere-etape-vers-paris-2024_6440767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adolescent tu\u00e9 \u00e0 Talant : trois personnes mises en examen pour \"association de malfaiteurs en vue de commettre un crime\"",
        "summary": "Les trois hommes sont soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la mort d'un adolescent de 15 ans dimanche 17 mars \u00e0 Talant (C\u00f4te-d'Or).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/adolescent-tue-a-talant-trois-personnes-mises-en-examen-pour-association-de-malfaiteurs-en-vue-de-commettre-un-crime_6441040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cas de chol\u00e9ra \u00e0 La R\u00e9union et \u00e0 Mayotte : \"On est encore loin d'une \u00e9pid\u00e9mie\", note l'\u00e9pid\u00e9miologiste Renaud Piarroux",
        "summary": "Pour le m\u00e9decin, les deux cas identifi\u00e9s sur les deux \u00eeles sont \u00e0 \"prendre au s\u00e9rieux\". \"Il faut mener des actions tr\u00e8s rapidement pour \u00e9viter que la maladie se transmette autour des patients\", conseille-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/cas-de-cholera-a-la-reunion-et-a-mayotte-on-est-encore-loin-d-une-epidemie-note-l-epidemiologiste-renaud-piarroux_6440206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la flamme olympique en plein entra\u00eenement",
        "summary": "Une r\u00e9p\u00e9tition grandeur nature du passage de la flamme olympique a eu lieu, vendredi 22 mars, dans l'Aube.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-la-flamme-olympique-en-plein-entrainement_6441172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un poids lourd accident\u00e9 d\u00e9verse plus de 20\u00a0000 litres de produit inflammable pr\u00e8s de Nancy",
        "summary": "Une grande quantit\u00e9 d'acrylate de butyle stabilis\u00e9 s'est d\u00e9vers\u00e9e sur l'autoroute A31, en Meurthe-et-Moselle. \"La consommation de l'eau du robinet ne fait donc l'objet d'aucune restriction\", a pr\u00e9cis\u00e9 la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/meurthe-et-moselle/un-poids-lourd-accidente-deverse-plus-de-20-000-litres-de-produit-inflammable-pres-de-nancy_6441109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amazon fait appel de sa condamnation par la Cnil pour une surveillance \"excessive\" de ses salari\u00e9s",
        "summary": "Le gendarme fran\u00e7ais de la vie priv\u00e9e avait inflig\u00e9 \u00e0 l'entreprise une amende de 32\u00a0millions d'euros, en janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/amazon/amazon-fait-appel-de-sa-condamnation-par-la-cnil-pour-surveillance-excessive-de-ses-salaries_6440890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents du Stade de France en mai 2022 : l'UEFA va indemniser les supporters de Liverpool",
        "summary": "Les d\u00e9tails financiers de \"cet accord complet et d\u00e9finitif\" n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s par l'instance du football europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incidents-lors-de-la-finale-de-la-ligue-des-champions-2022/incidents-du-stade-de-france-en-mai-2022-l-uefa-va-indemniser-les-supporters-de-liverpool_6441973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Sidaction a 30 ans : \"Il y a encore beaucoup de pr\u00e9jug\u00e9s sur les personnes s\u00e9ropositives\", regrette le r\u00e9alisateur et ancien militant d'Act Up Robin Campillo",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur du film \"120 battements par minute\" s'exprime vendredi sur franceinfo, \u00e0 l'occasion du d\u00e9but de la trenti\u00e8me \u00e9dition du Sidaction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/sidaction/le-sidaction-a-30-ans-il-y-a-encore-beaucoup-de-prejuges-sur-les-personnes-seropositives-regrette-le-realisateur-et-ancien-militant-d-act-up-robin-campillo_6440899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Consommation et trafic de drogue : quand le crack empoisonne le quotidien des riverains parisiens",
        "summary": "\u00c0 Paris, de nuit comme de jour, des toxicomanes accros au crack errent dans les rues du nord de la capitale. Les habitants les surnomment de \"morts-vivants\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/crack-a-paris-quand-la-drogue-empoisonne-le-quotidien-des-riverains_6441148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Pr\u00e9sidentielle au S\u00e9n\u00e9gal\u00a0: entre foule en liesse et spectateurs \"r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s\", immersion dans un meeting du candidat de la majorit\u00e9",
        "summary": "Les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle s\u00e9n\u00e9galaise effectuent leurs derniers d\u00e9placements de campagne avant l'\u00e9lection pr\u00e9vue, dimanche 24 mars. Franceinfo s'est gliss\u00e9 dans la foule venue supporter le candidat Amadou Ba, poulain du pr\u00e9sident sortant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/reportage-election-presidentielle-au-senegal-entre-foule-en-liesse-et-spectateurs-remuneres-immersion-dans-un-meeting-du-candidat-de-la-majorite-amadou-ba_6440200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE FRANCEINFO. Gabriella Papadakis : \"Je pense avoir \u00e9t\u00e9 en burn out pendant longtemps mais \u00e7a va beaucoup mieux\"",
        "summary": "La championne olympique de danse sur glace, toujours en pause de comp\u00e9titions avec son partenaire Guillaume Cizeron, s'est longuement confi\u00e9e \u00e0 franceinfo: sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/temoignage-franceinfo-gabriella-papadakis-je-pense-avoir-ete-en-burn-out-pendant-longtemps-mais-ca-va-beaucoup-mieux_6436591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait des frappes russes massives men\u00e9es dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi",
        "summary": "Moscou affirme avoir men\u00e9 cette op\u00e9ration nocturne \"en r\u00e9ponse\" aux attaques ukrainiennes contre son territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-des-frappes-russes-massives-menees-dans-la-nuit-de-jeudi-a-vendredi_6440251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nathalie Saint-Cricq sur des affiches de La France insoumise\u00a0: la justice ordonne le retrait des images qui mettent en avant la journaliste",
        "summary": "La direction du mouvement politique a estim\u00e9 qu'il n'y avait \"aucune attaque ou mise en cause personnelle dans cette campagne\" de communication.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/nathalie-saint-cricq-dans-une-campagne-de-la-france-insoumise-la-justice-ordonne-le-retrait-des-images-qui-mettent-en-avant-la-journaliste_6440845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visite d'Emmanuel Macron \u00e0 Marseille\u00a0: le directeur de la r\u00e9daction de \"La Provence\" mis \u00e0 pied une semaine, une gr\u00e8ve illimit\u00e9e vot\u00e9e par les salari\u00e9s",
        "summary": "Le quotidien avait affich\u00e9 sur sa une en date de jeudi, apr\u00e8s la visite d'Emmanuel Macron, une photo avec la citation\u00a0: \"Il est parti et nous, on est toujours l\u00e0.\" Un traitement \u00e9ditorial qui a d\u00e9plu en \"haut lieu\", selon les syndicats du quotidien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/le-directeur-de-la-redaction-de-la-provence-mis-a-pied-une-semaine-par-l-actionnaire-principal_6440362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie ajoute le \"mouvement international LGBT\" \u00e0 sa liste des \"terroristes et extr\u00e9mistes\"",
        "summary": "Le \"mouvement international LGBT\" avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 banni par la Cour supr\u00eame russe en novembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-russie-ajoute-le-mouvement-international-lgbt-a-sa-liste-des-terroristes-et-extremistes_6440467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calvados : la direction interd\u00e9partementale des routes porte plainte apr\u00e8s la diffusion d'une vid\u00e9o de l'accident d'une voiture de gendarmerie sur Internet",
        "summary": "La vid\u00e9o de l'accident impliquant une voiture de gendarmerie apr\u00e8s une course-poursuite lundi dans le Calvados a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9e plusieurs millions de fois sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/calvados-la-direction-interdepartementale-des-routes-porte-plainte-apres-la-diffusion-d-une-video-de-l-accident-d-une-voiture-de-gendarmerie-sur-internet_6441130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Dupont de Ligonn\u00e8s : le procureur de Nantes r\u00e9fute la th\u00e8se de la s\u0153ur du suspect",
        "summary": "Dans un livre r\u00e9cemment paru, Christine Dupont de Ligonn\u00e8s consid\u00e8re que l'ensemble de la famille aurait pu \u00eatre \"exfiltr\u00e9e\" aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/xavier-dupont-de-ligonnes/affaire-dupont-de-ligonnes-le-procureur-de-nantes-refute-la-these-de-la-s-ur-du-suspect_6440380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Panneaux solaires : les producteurs fran\u00e7ais en difficult\u00e9 face \u00e0 la concurrence chinoise",
        "summary": "En Loire-Atlantique, une entreprise de panneaux solaires a vu sa production divis\u00e9e par cinq en quelques mois seulement. Une baisse qui s'explique par la concurrence de la Chine, dont les panneaux sont vendus quatre fois moins cher que ceux fabriqu\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/panneaux-solaires-les-producteurs-francais-en-difficulte-face-a-la-concurrence-chinoise_6441142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : une femme poignard\u00e9e \u00e0 mort dans le 11e arrondissement, son conjoint en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La victime, m\u00e8re d'une enfant de trois ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e vendredi dans un appartement avec plus d'une dizaine de coups de couteau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/paris-une-femme-de-36-ans-poignardee-a-mort-dans-le-11eme-arrondissement-son-conjoint-en-garde-a-vue_6440710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand : les fun\u00e9railles de l'ancien ministre de la Culture auront lieu mardi 26 mars \u00e0 Paris",
        "summary": "C'est \u00e0 l'\u00e9glise Saint-Thomas-d'Aquin \u00e0 Paris, lors d'une messe ouverte au public, que se d\u00e9rouleront les obs\u00e8ques de l'ancien journaliste, \u00e9crivain et homme politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mort-de-frederic-mitterrand-les-funerailles-de-l-ancien-ministre-de-la-culture-auront-lieu-mardi-26-mars-a-paris_6440893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Chine, les producteurs de vin fran\u00e7ais tentent de reconqu\u00e9rir un march\u00e9 en berne",
        "summary": "Entre ralentissement de l'\u00e9conomie chinoise et baisse de la consommation, les ventes de vin et spiritueux fran\u00e7ais sont compliqu\u00e9es. De retour \u00e0 la foire de Chengdu, les producteurs tentent toutefois de reconqu\u00e9rir ce march\u00e9 d\u00e9sormais beaucoup moins favorable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/mes-clients-n-ont-pas-commande-depuis-quatre-ou-cinq-ans-en-chine-les-producteurs-de-vin-francais-tentent-de-reconquerir-un-marche-en-berne_6440248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un immense personnage\", \"un homme d\u00e9licat et cultiv\u00e9\", \"un tr\u00e8s bon ministre\"... Les hommages \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand apr\u00e8s sa mort",
        "summary": "Le neveu de Fran\u00e7ois Mitterrand, \u00e9crivain et ancien ministre, s'est \u00e9teint jeudi \u00e0 l'\u00e2ge de 76\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/un-immense-personnage-un-homme-delicat-et-cultive-un-tres-bon-ministre-les-hommages-a-frederic-mitterrand-apres-sa-mort_6438754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins une quinzaine d'\u00e9tablissements franciliens ont re\u00e7u des menaces d'attentats ce vendredi",
        "summary": "Le message a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 via les Espaces num\u00e9riques de travail, les ENT. Il est \"similaire\", selon l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil, \u00e0 celui re\u00e7u jeudi dans des lyc\u00e9es d'\u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/securite-dans-les-etablissements-scolaires-une-dizaine-de-colleges-de-seine-et-marne-ont-recu-des-menaces-d-attentats_6440257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au S\u00e9n\u00e9gal : l'article \u00e0 lire pour comprendre les enjeux de l'\u00e9lection, dont le report a entra\u00een\u00e9 une crise politique",
        "summary": "Le premier tour du scrutin a finalement lieu dimanche, avec un mois de retard, apr\u00e8s une campagne express et la lib\u00e9ration de prison du principal candidat de l'opposition. L'issue s'annonce tr\u00e8s ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/presidentielle-au-senegal-l-article-a-lire-pour-comprendre-les-enjeux-de-l-election-dont-le-report-a-entraine-une-crise-politique_6433822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Sidaction : \"Le chemin est encore long\" pour mettre fin \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de VIH, estime l'infectiologue Gilles Pialoux",
        "summary": "Malgr\u00e9 des ann\u00e9es de campagnes de pr\u00e9vention, environ 5 000 personnes ont d\u00e9couvert leur s\u00e9ropositivit\u00e9 en 2022, selon Sant\u00e9 publique France. Un chiffre qui montre que la lutte contre le sida est encore d'actualit\u00e9, trente ans apr\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9dition du Sidaction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/sidaction/grand-entretien-sidaction-le-chemin-est-encore-long-pour-mettre-fin-a-l-epidemie-de-vih-estime-l-infectiologue-gilles-pialoux_6436504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : un civil tu\u00e9 et deux bless\u00e9s par une attaque de drone dans la r\u00e9gion russe de Belgorod, selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "L'Ukraine avait promis de porter les combats sur le sol russe, en repr\u00e9sailles aux bombardements massifs sur son territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-un-civil-tue-et-deux-blesses-par-une-attaque-de-drone-dans-la-region-russe-de-belgorod-selon-les-autorites_6442147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fake news\", plagiats... NewsGuard alerte sur l'explosion des sites d'actualit\u00e9 g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les intelligences artificielles",
        "summary": "Copies conformes de m\u00e9dias reconnus, ces sites diffusant de fausses informations se multiplient et attirent les annonceurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/fake-news-plagiats-newsguard-alerte-sur-l-explosion-des-sites-d-actualite-generes-par-les-intelligences-artificielles_6437977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : o\u00f9 en sont les Bleues avant le d\u00e9but du Tournoi ?",
        "summary": "Le XV de France dispute le match d\u2019ouverture du Tournoi 2024 face \u00e0 l\u2019Irlande, samedi, au Mans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/focus/six-nations-2024-ou-en-sont-les-bleues-avant-le-debut-du-tournoi_6440521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Act II Cowboy Carter\" de Beyonc\u00e9 dans les bacs le 29 mars : trois choses \u00e0 savoir sur le premier opus country de Queen Bey",
        "summary": "L'album country de Beyonc\u00e9, qu'elle ne souhaite d'ailleurs pas \u00e9voquer en ces termes, est d\u00e9j\u00e0 un symbole sur la sc\u00e8ne musicale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/beyonce/act-ii-cowboy-carter-de-beyonce-dans-les-bacs-le-29-mars-trois-choses-a-savoir-sur-le-premier-opus-country-de-queen-bey_6439753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : comment Mike Maignan est rapidement pass\u00e9 de successeur d'Hugo Lloris \u00e0 leader respect\u00e9 en \u00e9quipe de France",
        "summary": "Malgr\u00e9 le poids de l'h\u00e9ritage laiss\u00e9 par son pr\u00e9d\u00e9cesseur, le gardien s'est install\u00e9 sans la moindre contestation. M\u00eame s'il ne devrait pas jouer contre l'Allemagne samedi, il est attendu comme l'un des visages forts des Bleus \u00e0 l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/football-comment-mike-maignan-est-rapidement-passe-de-successeur-d-hugo-lloris-a-leader-respecte-en-equipe-de-france_6436345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Week-end de P\u00e2ques\u00a0: pourquoi votre salaire du mois de mars risque d'\u00eatre vers\u00e9 en retard",
        "summary": "La faute aux jours f\u00e9ri\u00e9s qui vont occasionner la fermeture du syst\u00e8me de paiement g\u00e9r\u00e9 par la Banque centrale europ\u00e9enne pendant quatre jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/week-end-de-paques-pourquoi-votre-salaire-du-mois-de-mars-risque-d-etre-verse-en-retard_6440992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \"coll\u00e8ge d\u00e9sert\" en Seine-Saint-Denis : parents d'\u00e9l\u00e8ves et enseignants appellent \u00e0 des \"mobilisations\" dimanche et la semaine prochaine",
        "summary": "Manque de personnels, v\u00e9tust\u00e9 des b\u00e2tis, \"sous-dotation structurelle\" des \u00e9tablissement scolaires... Depuis le 26 f\u00e9vrier, parents et enseignants du d\u00e9partement en appellent au minist\u00e8re de l'\u00c9ducation, sans r\u00e9ponse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/operation-college-desert-en-seine-saint-denis-parents-d-eleves-et-enseignants-appellent-a-des-mobilisations-dimanche-et-la-semaine-prochaine_6442150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes 2024 : Les R\u00e9publicains tiennent leur premier grand meeting de campagne",
        "summary": "La campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes monte en puissance, avec plusieurs d\u00e9placements et meetings pr\u00e9vus ce samedi 23 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-2024-les-republicains-tiennent-leur-premier-grand-meeting-de-campagne_6442237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]