[
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : de Gabriel Attal \u00e0 Jordan Bardella, la classe politique se presse sur le terrain",
        "summary": "En France, mais aussi en Allemagne ou aux Pays-Bas, les manifestations des agriculteurs se multiplient ces derniers jours. Le sujet, hautement inflammable alors que la campagne pour les europ\u00e9ennes d\u00e9marre, fait l'objet de toutes les attentions politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-de-gabriel-attal-a-jordan-bardella-la-classe-politique-se-presse-sur-le-terrain_6316023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tenue, co\u00fbt, nombre d'\u00e9tablissements\u2026 Ce que l'on sait sur l'exp\u00e9rimentation de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "La \"tenue commune\"\u00a0sera test\u00e9e dans une centaine d'\u00e9tablissements en vue d'une \u00e9ventuelle g\u00e9n\u00e9ralisation en 2026, a annonc\u00e9 Emmanuel Macron, mi-janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/tenue-cout-nombre-d-etablissements-concernes-ce-que-l-on-sait-sur-l-experimentation-de-l-uniforme-a-l-ecole_6315837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 20 janvier",
        "summary": "Les troupes isra\u00e9liennes, support\u00e9es par des forces a\u00e9riennes et navales d\u00e9truisent des \"infrastructures terroristes\" dans toute la bande c\u00f4ti\u00e8re, et ont frapp\u00e9 des lanceurs de roquettes \u00e0 Khan Youn\u00e8s, selon l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-20-janvier_6316344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le PSG qualifi\u00e9 pour les huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Orl\u00e9ans",
        "summary": "Sans forcer, le club de la capitale a ralli\u00e9 le tour suivant en \u00e9liminant les pensionnaires de National 1, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/direct-orleans-psg-duel-desequilibre-en-coupe-de-france-suivez-le-16e-de-finale_6313581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Saint-Denis : un lyc\u00e9en de 18 ans succombe \u00e0 ses blessures, trois jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une \"exp\u00e9dition punitive\"",
        "summary": "L'agression de Farid, 18 ans, avait eu lieu mercredi, quelques heures avant la mort dans cette commune d'un adolescent de 14 ans, pr\u00e9nomm\u00e9 Sedan, poignard\u00e9 \u00e0 mort dans le m\u00e9tro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/saint-denis-un-lyceen-de-18-ans-succombe-a-ses-blessures-trois-jours-apres-avoir-ete-victime-d-une-expedition-punitive_6316311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : 250 000 manifestants dans les rues contre le parti d'extr\u00eame droite AfD, en t\u00eate dans les sondages",
        "summary": "D'autres rassemblements sont pr\u00e9vus dimanche, notamment \u00e0 Berlin et Dresde en Saxe, un bastion du parti anti-migrants et anti-syst\u00e8me Alternative pour l'Allemagne (AfD).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-250-000-manifestants-dans-les-rues-contre-le-parti-d-extreme-droite-afd-en-tete-dans-les-sondages_6316374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cold cases: 15 ans apr\u00e8s, un homme \u00e9crou\u00e9 pour le meurtre d'une joggeuse dans le Loiret",
        "summary": "Dans l\u2019affaire du meurtre de la joggeuse Caroline Marcel en 2008 dans le Loiret, le suspect de 34 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/cold-cases-15-ans-apres-un-homme-ecroue-pour-le-meurtre-d-une-joggeuse-dans-le-loiret_6316380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Y a-t-il davantage d'absent\u00e9isme chez les enseignants ?",
        "summary": "Il est courant d'entendre que les enseignants sont souvent en arr\u00eat maladie. Les chiffres ne confirment pourtant pas ce pr\u00e9jug\u00e9. Les heures de cours perdues sont plut\u00f4t dues \u00e0 des dysfonctionnements au sein de l'\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-y-a-t-il-davantage-d-absenteisme-chez-les-enseignants_6316287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : le match entre l'Udinese et l'AC Milan interrompu quelques minutes apr\u00e8s des injures racistes visant le Fran\u00e7ais Mike Maignan",
        "summary": "Le gardien tricolore a quitt\u00e9 le terrain \u00e0 la 34e minute, samedi soir, apr\u00e8s des cris de singe venus des tribunes, avant de revenir terminer la rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/foot-le-match-entre-l-udinese-et-l-ac-milan-interrompu-quelques-minutes-apres-des-injures-racistes-visant-le-francais-mike-maignan_6316431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : \"Il y a vraiment un sentiment de destruction totale\", t\u00e9moigne L\u00e9o Cans, chef de mission de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res dans les Territoires palestiniens",
        "summary": "Chef de mission de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, L\u00e9o Cans, est dans le sud de la bande de Gaza. Il raconte, sur franceinfo, le sentiment de d\u00e9sespoir des Palestiniens \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/gaza-il-y-a-vraiment-un-sentiment-de-destruction-totale-temoigne-leo-cans-chef-de-mission-de-medecins-sans-frontieres-dans-les-territoires-palestiniens_6316266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : une personne est morte dans une avalanche en secteur hors piste \u00e0 Chamonix-Mont-Blanc",
        "summary": "Un skieur, qui progressait dans un secteur hors piste, est mort emport\u00e9 par une avalanche samedi, sur le domaine de Chamonix-Mont-Blanc",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/haute-savoie-une-personne-est-morte-dans-une-avalanche-en-secteur-hors-piste-a-chamonix-mont-blanc_6316275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid long : \"Plus de la moiti\u00e9 des gens gu\u00e9rissent au bout d'un an\", affirme l'infectiologue Benjamin Davido",
        "summary": "En France, 2 millions de personnes souffrent du Covid long rappelle l'infectiologue Benjamin Davido, invit\u00e9 samedi sur franceinfo, alors qu'une \u00e9quipe de chercheurs suisses vient de trouver un moyen de le d\u00e9tecter dans le sang.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-long-plus-de-la-moitie-des-gens-guerissent-au-bout-d-un-an-affirme-l-infectiologue-benjamin-davido_6316122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Cyprien Sarrazin r\u00e9alise un doubl\u00e9 historique sur la descente de Kitzb\u00fchel",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur la veille, le Fran\u00e7ais a remis \u00e7a sur la mythique piste de la Streif, en Autriche, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/ski-alpin-cyprien-sarrazin-realise-un-double-historique-sur-la-descente-de-kitzbuhel_6315873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique\u00a0: la prochaine synth\u00e8se du Giec, pr\u00e9vue en 2029, mettra l'accent sur l'adaptation",
        "summary": "Le Groupe intergouvernemental d'experts sur l'\u00e9volution du climat (Giec) a annonc\u00e9 que son 7e cycle de travail accorderait une part importante \u00e0 la question de l'adaptation \u00e0 la hausse des temp\u00e9ratures moyennes mondiales, \u00e0 l'origine de calamit\u00e9s climatiques plus nombreuses, plus fr\u00e9quentes et plus intenses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-la-prochaine-synthese-sur-l-etat-du-climat-prevue-en-2029-mettra-l-accent-sur-l-adaptation_6316086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. S\u00e9cheresse en Espagne\u00a0: \u00e0 Barcelone, la pression de l\u2019eau des robinets va \u00eatre r\u00e9duite",
        "summary": "\u00c0 Barcelone, il ne pleut pas, ou pas suffisamment, depuis trois ans. Les r\u00e9serves d\u2019eau sont au plus bas, et les autorit\u00e9s vont bient\u00f4t r\u00e9duire la pression de l\u2019eau des robinets dans la ville et sa banlieue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/reportage-secheresse-en-espagne-a-barcelone-la-pression-de-l-eau-des-robinets-va-etre-reduite_6315768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le Racing 92 en huiti\u00e8mes de finale, l'UBB premi\u00e8re apr\u00e8s la d\u00e9faite de Lyon... Ce qu'il faut retenir des matchs de samedi",
        "summary": "Plusieurs clubs fran\u00e7ais jouaient leur place pour la phase finale de Champions Cup, samedi. D\u00e9fait, Bordeaux a tout de m\u00eame verrouill\u00e9 la premi\u00e8re place du groupe apr\u00e8s la d\u00e9faite de Lyon, tandis que le Racing 92 rallie les huiti\u00e8mes. Le Stade Fran\u00e7ais, lui, est \u00e9limin\u00e9 de toute comp\u00e9tition europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-le-racing-92-en-huitiemes-de-finale-l-ubb-premiere-en-attendant-lyon-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-samedi_6316257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RECIT FRANCEINFO. \"C'est le jeu, mais c'est tr\u00e8s difficile\" : ministres, conseillers et postulants face \u00e0 l'interminable attente du reste du gouvernement Attal",
        "summary": "Le casting des secr\u00e9taires d'Etat et ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ne devrait pas \u00eatre connu avant la fin janvier. Tandis que certains man\u0153uvrent en coulisse, le suspense alimente les rumeurs et met les nerfs des int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/recit-franceinfo-c-est-le-jeu-mais-c-est-tres-difficile-ministres-conseillers-et-postulants-face-a-l-interminable-attente-du-reste-du-gouvernement-attal_6313539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un maire d\u00e9pose plainte apr\u00e8s que des c\u00e2bles de sa voiture ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s",
        "summary": "Les c\u00e2bles contr\u00f4lant le syst\u00e8me antiblocage des roues de sa voiture personnelle ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s intentionnellement, selon une expertise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nord-un-maire-depose-plainte-apres-que-des-cables-de-sa-voiture-ont-ete-sectionnes_6316233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Russie : 100 ans apr\u00e8s sa mort, L\u00e9nine reste \"un personnage tr\u00e8s controvers\u00e9\"",
        "summary": "Si Vladimir Poutine est en pleine op\u00e9ration de r\u00e9habilitation de l'Union sovi\u00e9tique, l'image de L\u00e9nine suscite toujours des sentiments ambigus. Ce qui n'emp\u00eache pas de nombreux Russes de visiter son mausol\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/reportage-russie-100-ans-apres-sa-mort-lenine-reste-un-personnage-tres-controverse_6314325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Madonna accus\u00e9e de retard chronique \u00e0 ses concerts : deux fans am\u00e9ricains l'attaquent en justice",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e cette semaine devant la justice civile \u00e0 New York, suite \u00e0 un retard de deux heures de la superstar pop \u00e0 des spectacles donn\u00e9s en d\u00e9cembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/madonna/madonna-accusee-de-retard-chronique-a-ses-concerts-deux-fans-americains-l-attaquent-en-justice_6316041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : l'Alg\u00e9rie sur le gong, la Tunisie encore en vie, l'Angola proche des huiti\u00e8mes\u2026 Ce qu'il faut retenir des matchs de samedi",
        "summary": "Face au Burkina Faso, samedi, les Fennecs ont obtenu un point du match nul qui pourrait valoir cher dans la course aux huiti\u00e8mes de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-l-algerie-arrache-le-match-nul-face-au-burkina-faso-en-attendant-le-choc-tunisie-mali_6316092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : des Europ\u00e9ens arrivent sur l'ISS, via une mission priv\u00e9e",
        "summary": "Au cours des deux semaines qu'ils passeront \u00e0 bord, les membres de la mission Ax-3 doivent mener une s\u00e9rie d'exp\u00e9riences, notamment pour mieux comprendre l'impact de la microgravit\u00e9 sur le corps humain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-des-europeens-arrivent-sur-l-iss-via-une-mission-privee_6316020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : \u00e0 67 ans, un homme passe ses dipl\u00f4mes et devient m\u00e9decin de l'\u00eele de Sein",
        "summary": "Alors qu'il avait 56 ans, Bernard Pino a contract\u00e9 un pr\u00eat \u00e9tudiant pour devenir m\u00e9decin. 10 ans plus tard, il a pu pr\u00eater serment et devenir le m\u00e9decin de la petite \u00eele de Sein, dans le Finist\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/finistere-a-67-ans-un-homme-passe-ses-diplomes-et-devient-medecin-de-l-ile-de-sein_6316362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Arthur Cazaux est \"sur une bonne dynamique et les choses s'encha\u00eenent\", analyse l'entra\u00eeneur Patrick Mouratoglou",
        "summary": "A 21 ans, le Fran\u00e7ais Arthur Cazaux, se qualifie pour les 8e de finale de l'Open d'Australie. Invit\u00e9 samedi sur franceinfo, son entra\u00eeneur assure qu'un d\u00e9clic a eu lieu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-arthur-cazaux-est-sur-une-bonne-dynamique-et-les-choses-s-enchainent-analyse-l-entraineur-patrick-mouratoglou_6316026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les raisins de la col\u00e8re\" : la compagnie Demain d\u00e8s l'aube s'empare avec force du best-seller de John Steinbeck",
        "summary": "Roman majeur du XXe si\u00e8cle, \"Les raisins de la col\u00e8re\", de John Steinbeck, d\u00e9crypte avec pr\u00e9cision la Grande D\u00e9pression des ann\u00e9es 30 aux \u00c9tats-Unis \u00e0 travers l'exode d'une famille de paysans d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de leur terre. Pour son adaptation th\u00e9\u00e2trale, le metteur en sc\u00e8ne Hugo Roux met en avant les destins bris\u00e9s et le texte puissant du prix Nobel de litt\u00e9rature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/les-raisins-de-la-colere-la-compagnie-demain-des-l-aube-s-empare-avec-force-du-best-seller-de-john-steinbeck_6315807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plus que deux heures pour profiter de cette offre\" : comment les commerces en ligne vous incitent \u00e0 craquer pendant les soldes",
        "summary": "Comptes \u00e0 rebours, alertes sur des stocks faibles, ajout par d\u00e9faut de produits dans un panier... Les sites de vente regorgent de techniques marketing, appel\u00e9es \"dark patterns\", pour pousser \u00e0 l'achat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/soldes/plus-que-deux-heures-pour-profiter-de-cette-offre-comment-les-commerces-en-ligne-vous-incitent-a-craquer-pendant-les-soldes_6305175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On fait un \u00e9change?\" : cet instant o\u00f9 le colonel Beltrame a pris la place d'une otage lors de l'attentat dans le Super U de Tr\u00e8bes en 2018",
        "summary": "Arnaud Beltrame fait partie des quatre victimes du terroriste Radouane Lakdim, le 23 mars 2018. Alors que le proc\u00e8s de sept membres de l'entourage du terroriste, tu\u00e9 dans l'assaut, s'ouvre lundi, franceinfo revient sur son geste h\u00e9ro\u00efque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-terroristes-dans-l-aude/on-fait-un-echange-cet-instant-ou-le-colonel-beltrame-a-pris-la-place-d-une-otage-lors-de-l-attentat-dans-le-super-u-de-trebes-en-2018_6298992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"Relancer la natalit\u00e9 fran\u00e7aise\" n'est pas \"une priorit\u00e9\", estime un d\u00e9mographe fran\u00e7ais",
        "summary": "Bien que l'Insee ait enregistr\u00e9 une baisse historique des naissances en 2023, Laurent Toulemon, directeur de recherches \u00e0 l'Ined, explique que la population fran\u00e7aise continuera d'augmenter dans les prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-entretien-relancer-la-natalite-francaise-n-est-pas-une-priorite-estime-un-demographe-francais_6309606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Intelligence artificielle : l'algorithme Life2vec est-il r\u00e9llement capable de pr\u00e9dire la date de votre mort ?",
        "summary": "Des chercheurs danois ont travaill\u00e9 sur l'esp\u00e9rance de vie et ont d\u00e9velopp\u00e9 un outil \u00e0 partir des donn\u00e9es de sant\u00e9 de six millions de personnes. Si cette \u00e9tude d\u00e9mographique est innovante, rien ne permet pas de deviner l'\u00e2ge du d\u00e9c\u00e8s d'une personne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-intelligence-artificielle-l-algorithme-life2vec-est-il-rellement-capable-de-predire-la-date-de-votre-mort_6305112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le gouvernement N\u00e9tanyahou sous le feu des critiques apr\u00e8s des manifestations organis\u00e9es dans plusieurs grandes villes",
        "summary": "Des milliers de personnes se sont r\u00e9unies \u00e0 Tel-Aviv, Ha\u00effa ou encore J\u00e9rusalem, pour faire pression sur le Premier ministre isra\u00e9lien et r\u00e9clamer le retour des otages toujours d\u00e9tenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-plusieurs-manifestations-organisees-contre-le-gouvernement-netanyahou_6317403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : des manifestations contre l'adoption du texte pr\u00e9vues dimanche \u00e0 travers toute la France",
        "summary": "Plusieurs cort\u00e8ges d\u00e9fileront dans une centaine de villes pour demander au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de faire marche arri\u00e8re sur ce texte, qui durcit la politique de la France concernant les \u00e9tudiants et travailleurs immigr\u00e9s notamment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/loi-immigration-des-manifestations-contre-l-adoption-du-texte-prevues-dimanche-a-travers-toute-la-france_6317502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Paris exp\u00e9rimente un bitume anti-bruit pour diminuer la pollution sonore de la circulation",
        "summary": "Depuis quelques ann\u00e9es, 200 m\u00e8tres d'une rue du 15e arrondissement de la capitale sont recouverts d'un rev\u00eatement phonique qui absorbe le bruit des voitures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/reportage-paris-experimente-un-bitume-anti-bruit-pour-diminuer-la-pollution-sonore-de-la-circulation_6316113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Mannarino balay\u00e9 par Novak Djokovic, Sabalenka et Gauff tiennent leur rang\u2026 Ce qu'il faut retenir des matches de dimanche",
        "summary": "Le choc de la nuit n'a pas eu lieu. Le Fran\u00e7ais Adrian Mannarino est tomb\u00e9 sur un Novak Djokovic de tr\u00e8s haut niveau en huiti\u00e8mes de finale \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-2024-mannarino-balaye-par-djokovic-sabalenka-et-gauff-tiennent-leur-rang-ce-qu-il-faut-retenir-des-matches-de-dimanche_6317454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, assure au journal \"Le Parisien\" que sa \"forte dyslexie\" n'a \"aucune implication\" sur son travail",
        "summary": "A peine nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Quai d'Orsay, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 raill\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux pour des fautes de fran\u00e7ais commises \u00e0 l'oral. Il retrace son travail de \"r\u00e9\u00e9ducation\" entam\u00e9 depuis l'enfance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/politique-le-ministre-des-affaires-etrangeres-stephane-sejourne-evoque-sa-lourde-dyslexie-et-assure-que-cela-n-a-aucune-implication-sur-son-travail-dans-un-entretien-avec-le-parisien_6317460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts violentes en quelques jours \u00e0 Saint-Denis : \"Lundi, tous les \u00e9tablissements scolaires seront s\u00e9curis\u00e9s\", promet le maire",
        "summary": "Aucun lien n'est \u00e9tabli entre les deux drames qui ont pourtant eu lieu le m\u00eame jour, mercredi. Un adolescent a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort dans le m\u00e9tro, un autre a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 devant son lyc\u00e9e et n'a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-morts-violentes-en-quelques-jours-a-saint-denis-lundi-tous-les-etablissements-scolaires-seront-securises-promet-le-maire_6317532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : le point sur les blocages dans le Sud-Ouest",
        "summary": "Les agriculteurs ne se d\u00e9mobilisent pas en d\u00e9pit des rencontres avec l'ex\u00e9cutif. Ils annoncent m\u00eame une intensification des blocages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-le-point-sur-les-blocages-dans-le-sud-ouest_6317427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un homme de 19 ans mis examen pour le meurtre d'un adolescent de 14 ans dans le m\u00e9tro",
        "summary": "Selon le parquet, cet homicide n'a pas de lien av\u00e9r\u00e9 avec la rixe mortelle survenue le m\u00eame jour et dans la m\u00eame ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-un-homme-de-19-ans-mis-examen-pour-le-meurtre-d-un-adolescent-de-14-ans-dans-le-metro_6317583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carambolage sur l'A16 dans la Somme : une vingtaine de bless\u00e9s dont 3 en urgence absolue, la circulation est coup\u00e9e sur l'autoroute",
        "summary": "Un accident important a eu lieu ce dimanche 21 janvier sur l'A16 \u00e0 hauteur de Bettencourt-Saint-Ouen dans la Somme. D'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments, 10 v\u00e9hicules ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9s et une vingtaine de personnes bless\u00e9es. Pr\u00e9cisions.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/somme/carambolage-sur-l-a16-une-vingtaine-de-blesses-dont-3-en-urgence-absolue-la-circulation-est-coupee-sur-l-autoroute-2910359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE FRANCE 3. \"C\u2019est facile d\u2019en acheter\" : plong\u00e9e au c\u0153ur du march\u00e9 de cigarettes de contrebande \u00e0 Marseille",
        "summary": "Le prix du paquet de cigarettes va de nouveau augmenter ces prochaines ann\u00e9es, pour atteindre 13 euros en 2026. A Marseille, il n\u2019est pas difficile de s\u2019en procurer \u00e0 moiti\u00e9 prix sur le march\u00e9 parall\u00e8le. France 3 Provence-Alpes a pu le constater au march\u00e9 aux puces des Arnavaux, haut-lieu de la contrebande.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/enquete-france-3-c-est-facile-d-en-acheter-plongee-au-c-ur-du-marche-de-cigarettes-de-contrebande-a-marseille-2888810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Si \u00e7a se passe mal, comment on fait ?\" : faute d'infirmier, des villageois se soignent entre eux",
        "summary": "Plusieurs villages perch\u00e9s \u00e0 environ 1000 m\u00e8tres d'altitude, \u00e0 la limite de la Dr\u00f4me et des Hautes-Alpes, se sentent abandonn\u00e9s. Faute d'infirmier, les habitants se relaient pour pratiquer des soins essentiels \u00e0 leurs voisins.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/drome/temoignages-si-ca-se-passe-mal-comment-on-fait-faute-d-infirmier-des-villageois-se-soignent-entre-eux-2909261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution de l'air au Mont-Blanc : dans la vall\u00e9e comme en altitude, la pr\u00e9sence de particules fines quasiment identique selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les \u00e9lus de la Communaut\u00e9 de communes du Pays du Mont-Blanc ont rendu public, ce vendredi 19 janvier, les r\u00e9sultats d'une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023 sur la pr\u00e9sence de dioxyde d'azote, d'ozone et de particules fines dans leurs villes. R\u00e9sultats : le degr\u00e9 de pollution an altitude est quasiment identique \u00e0 celui relev\u00e9 dans la vall\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/chamonix/pollution-de-l-air-au-mont-blanc-dans-la-vallee-comme-en-altitude-la-presence-de-particules-fines-quasiment-identique-selon-une-etude-2909600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : tentative de \"home jacking\" chez la journaliste Anne-Sophie Lapix, cinq personnes interpell\u00e9es",
        "summary": "Le domicile de la journaliste \u00e9tait surveill\u00e9 depuis une tentative d'intrusion mardi. Ce jour-l\u00e0, elle \u00e9tait parvenue \u00e0 mettre en fuite le cambrioleur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-tentative-de-home-jacking-chez-la-journaliste-anne-sophie-lapix-cinq-personnes-interpellees_6317610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Moscou revendique la prise d'une petite localit\u00e9 dans l'est, qui n'a \"aucune importance\" selon Kiev",
        "summary": "Selon les forces ukrainiennes, sous pression croissante de l'arm\u00e9e russe et des s\u00e9paratistes, le village en question est un hameau \"de cinq maisons\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-moscou-revendique-la-prise-d-une-petite-localite-dans-l-est-qualifiee-d-aucune-importance-par-kiev_6317604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afghanistan\u00a0: un avion russe s'\u00e9crase dans le nord-est du pays avec six personnes \u00e0 son bord",
        "summary": "L'avion d'affaires, qui effectuait un vol m\u00e9dicalis\u00e9, a chut\u00e9 dans une zone montagneuse, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/afghanistan-un-avion-russe-s-ecrase-dans-le-nord-est-du-pays-avec-six-personnes-a-son-bord_6317559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Mis et Thiennot : \"On est peut-\u00eatre au bout\" d'un \"combat de longue haleine\", confie le fils de Gabriel Thiennot",
        "summary": "Thierry Thiennot entend continuer \u00e0 se battre \"pour l'honneur de [son] p\u00e8re qui malheureusement n'est plus l\u00e0\" mais aussi \"pour faire honneur \u00e0 la justice fran\u00e7aise\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/affaire-mis-et-thiennot-on-est-peut-etre-au-bout-d-un-combat-de-longue-haleine-confie-le-fils-de-gabriel-thiennot_6105108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice new-yorkaise restitue deux dessins de l'Autrichien Egon Schiele vol\u00e9s par les nazis",
        "summary": "Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par les h\u00e9ritiers du collectionneur juif \u00e0 qui les deux dessins de Schiele avaient \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s par les nazis, comme \"une victoire pour la justice et la m\u00e9moire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/la-justice-new-yorkaise-restitue-deux-dessins-de-l-autrichien-egon-schiele-voles-par-les-nazis_6317625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Loi immigration\u00a0: des manifestations contre le texte pr\u00e9vues dans toute la France",
        "summary": "Alors qu'une d\u00e9cision du Conseil constitutionnel est attendue pour le 25 janvier, une centaine de rassemblements sont attendus \u00e0 travers le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/direct-loi-immigration-des-manifestations-contre-le-texte-prevues-dans-toute-la-france_6317658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Sans eux on n'existerait pas\" : pr\u00e8s de Toulouse, des habitants viennent soutenir les agriculteurs en col\u00e8re",
        "summary": "Quatri\u00e8me jour de mobilisation des agriculteurs dimanche \u00e0 Carbonne pour obtenir des avanc\u00e9es sur une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration et prise en charge. Le mouvement durera tant qu\u2019il n\u2019y aura pas d\u2019annonces concr\u00e8tes, disent les organisateurs. Pour tenir, ils peuvent compter sur le soutien de la population.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-sans-eux-on-n-existerait-pas-pres-de-toulouse-des-habitants-viennent-soutenir-les-agriculteurs-en-colere_6317742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou accuse Kiev d'une attaque \"barbare\" sur un march\u00e9 de Donetsk, o\u00f9 au moins 25 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es",
        "summary": "L'Ukraine n'a pas confirm\u00e9 ou infirm\u00e9 \u00eatre \u00e0 l'origine de cette frappe dans cette grande ville du Donbass, situ\u00e9e \u00e0 20 kilom\u00e8tres environ de la ligne de front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-moscou-accuse-kiev-d-une-attaque-barbare-sur-un-marche-de-donetsk-ou-au-moins-25-personnes-ont-ete-tuees_6317772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \"Vous \u00eates complices\", la r\u00e9ponse forte de Mike Maignan apr\u00e8s les insultes racistes re\u00e7ues face \u00e0 l'Udinese",
        "summary": "Le gardien de l'\u00e9quipe de France, cible d'insultes racistes sur le terrain de l'Udinese, samedi, pointe du doigt la responsabilit\u00e9 d'une partie des supporters ainsi que du club adverse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/football-vous-etes-complices-la-reponse-forte-de-mike-maignan-apres-les-insultes-racistes-recues-face-a-l-udinese_6317766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Les gens finiront par revenir\" : en Jordanie, le secteur du tourisme \u00e0 l'arr\u00eat depuis le d\u00e9but de la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl",
        "summary": "Depuis le 7 octobre dernier, la fr\u00e9quentation touristique au Proche-Orient est quasi-inexistante. C'est le cas notamment en Jordanie, pays voisin d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-les-gens-finiront-par-revenir-en-jordanie-le-secteur-du-tourisme-a-l-arret-depuis-le-debut-de-la-guerre-entre-le-hamas-et-israel_6316095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu retrouv\u00e9 pendu \u00e0 la prison de la Sant\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "Le corps sans vie d'un d\u00e9tenu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans sa cellule de la prison de la Sant\u00e9 \u00e0 Paris, samedi, ont indiqu\u00e9 dimanche \u00e0 l'AFP le parquet de Paris et une source polici\u00e8re, qui pr\u00e9cise que l'homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 pendu.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/un-detenu-retrouve-pendu-a-la-prison-de-la-sante-a-paris-2910455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Todd Haynes dirige Julianne Moore et Natalie Portman dans \"May December\" qui part dans tous les sens",
        "summary": "En m\u00e9langeant un fait divers \u00e0 scandale, une r\u00e9flexion sur le travail d'actrice et un m\u00e9lodrame d\u00e9cal\u00e9, Todd Haynes s'emm\u00eale les pinceaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/todd-haynes-dirige-julianne-moore-et-natalie-portman-dans-may-december-qui-part-dans-tous-les-sens_6311286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9rives\" au lyc\u00e9e Stanislas : l'\u00e9tablissement rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre apr\u00e8s un \"contournement\" des r\u00e8gles de Parcoursup",
        "summary": "L'\u00e9cole priv\u00e9e est accus\u00e9e d'avoir influenc\u00e9 le choix des v\u0153ux de ses \u00e9l\u00e8ves en \u00e9change de la \"garantie d'\u00eatre admis\" en pr\u00e9pa. Sa direction affirme que \"personne n'est l\u00e9s\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/derives-a-l-ecole-stanislas-l-etablissement-rappele-a-l-ordre-apres-un-contournement-des-regles-de-parcoursup_6317682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : on vous explique pourquoi l'AfD, puissant parti d'extr\u00eame droite, est menac\u00e9 d'interdiction",
        "summary": "La presse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 d\u00e9but janvier qu'un projet de \"remigration\" en Afrique du Nord de personnes \u00e9trang\u00e8res ou issues de l'immigration avait \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 entre des \u00e9lus de l'AfD et un identitaire autrichien. Depuis, des manifestations quotidiennes agitent le pays et les voix se multiplient en faveur de l'interdiction du parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-on-vous-explique-pourquoi-l-afd-puissant-parti-d-extreme-droite-est-menace-d-interdiction_6317547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moins d'enfants en France par peur du futur, dit Jean Viard : \"Il existe un \u00e2ge dont on ne s'occupe pas bien : entre 16 et 26 ans, l'\u00e2ge des exp\u00e9rimentations d'une soci\u00e9t\u00e9 complexe\"",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais font moins de b\u00e9b\u00e9s. Le constat est l\u00e0, mais se pose-t-on les bonnes questions pour donner un d\u00e9sir de futur \u00e0 la jeunesse ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/question-de-societe/moins-d-enfants-en-france-par-peur-du-futur-dit-jean-viard-il-existe-un-age-dont-on-ne-s-occupe-pas-bien-entre-16-et-26-ans-l-age-des-experimentations-d-une-societe-complexe_6287259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Julia Simon s'impose devant Lou Jeanmonnot sur la mass start d'Antholz-Anterselva",
        "summary": "La native d'Albertville a sign\u00e9, dimanche, sa deuxi\u00e8me victoire en Coupe du monde cette saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-julia-simon-s-impose-devant-lou-jeanmonnot-sur-la-mass-start-d-antholz-anterselva_6317805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les ravages de Belal \u00e0 la R\u00e9union : tous les agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s",
        "summary": "Un pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 au moins 50 millions d\u2019euros pour les agriculteurs, apr\u00e8s le passage du cyclone Belal \u00e0 La R\u00e9union.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-journal-des-outre-mers/les-ravages-de-belal-a-la-reunion-tous-les-agriculteurs-ont-ete-touches_6287238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : le projet de loi qui devait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 mercredi est report\u00e9 \"de quelques semaines\", annonce le ministre Marc Fesneau",
        "summary": "Cette annonce survient dans un contexte de mobilisation des agriculteurs, qui d\u00e9noncent notamment le trop grand nombre de normes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-le-projet-de-loi-qui-devait-etre-presente-mercredi-est-reporte-de-quelques-semaines-annonce-le-ministre-marc-fesneau_6317823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Anatomie d'une chute\" : semaine de v\u00e9rit\u00e9 en perspective pour la r\u00e9alisatrice Justine Triet",
        "summary": "Succ\u00e8s public et critique, ce film fran\u00e7ais qui a obtenu la Palme d'or \u00e0 Cannes en mai 2023, pourrait faire une perc\u00e9e aux Oscars dont les nominations seront d\u00e9voil\u00e9es mardi 23 janvier. Le lendemain, ce sont les nominations aux C\u00e9sar qui seront annonc\u00e9es et \"Anatomie d'une chute\" devrait y figurer en bonne place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/anatomie-d-une-chute-semaine-de-verite-en-perspective-pour-la-realisatrice-justine-triet_6317820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le trafic de drogue\u00a0: \"1\u00a0000 points de deal ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s en trois ans\", d\u00e9clare G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur s'est exprim\u00e9 depuis la ville de Cr\u00e9teil, dans le Val-de-Marne, o\u00f9 les policiers ont saisi 500\u00a0kg de cannabis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/lutte-contre-le-trafic-de-drogue-1-000-points-de-deal-ont-ete-supprimes-en-trois-ans-declare-gerald-darmanin_6317898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre Rachida Dati soutient le choix de Sylvain Tesson comme parrain du Printemps des po\u00e8tes",
        "summary": "La ministre de la Culture r\u00e9agissait \u00e0 une tribune publi\u00e9e jeudi dans \"Lib\u00e9ration\" reprochant \u00e0 l'\u00e9crivain voyageur d'\u00eatre \"une figure de proue\" de l'extr\u00eame droite litt\u00e9raire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-ministre-rachida-dati-soutient-le-choix-de-sylvain-tesson-comme-parrain-du-printemps-des-poetes_6317904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Perpignan quitte la Challenge Cup sur une d\u00e9faite face \u00e0 Newscastle... Revivez les moments forts de la rencontre",
        "summary": "A domicile, les Perpignanais se sont inclin\u00e9s 32-23 face aux Anglais, dimanche. Leur quatri\u00e8me revers en autant de matchs dans la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/video-perpignan-quitte-la-challenge-cup-sur-une-defaite-face-a-newscastle-revivez-les-moments-forts-de-la-rencontre_6317796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un coup de d\u00e9s\"\u00a0: Yvan Attal se donne le mauvais r\u00f4le dans un thriller sur la l\u00e2chet\u00e9 et la trahison",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, Yvan Attal s'essaie au film de genre avec un polar tendu dans lequel il s'est octroy\u00e9 le r\u00f4le du vilain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/un-coup-de-des-yvan-attal-se-donne-le-mauvais-role-dans-un-thriller-sur-la-lachete-et-la-trahison_6290517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : les billets de train pour les vacances de printemps et les ponts de mai seront mis en vente mercredi",
        "summary": "Il sera possible de r\u00e9server des billets pour les voyages allant jusqu'au 22 mai, pour les TGV Inoui et les Intercit\u00e9s, et jusqu'au 5 juillet pour les trains Ouigo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-les-billets-de-train-pour-les-vacances-de-printemps-et-les-ponts-de-mai-seront-mis-en-vente-mercredi_6317961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Oui \u00e0 la pr\u00e9vention, non \u00e0 la constitutionnalisation\" : \u00e0 Paris, plusieurs milliers d'opposants \u00e0 l'IVG dans la rue",
        "summary": "La \"Marche pour la vie\" annuelle \u00e9tait organis\u00e9e dimanche, alors que le projet de loi de constitutionnalisation de l'IVG est discut\u00e9 mercredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/reportage-oui-a-la-prevention-non-a-la-constitutionnalisation-a-paris-plusieurs-milliers-d-opposants-a-l-ivg-dans-la-rue_6317952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : malgr\u00e9 un but d'Achraf Hakimi, le Maroc accroch\u00e9 par la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo",
        "summary": "Longtemps devant, le Maroc a conc\u00e9d\u00e9 le nul face \u00e0 la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo dans le dernier quart d'heure. S'il n'a toujours pas valid\u00e9 son ticket pour les phases finales, il reste en t\u00eate de son groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-malgre-un-but-d-achraf-hakimi-le-maroc-accroche-par-la-republique-democratique-du-congo_6317868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]