[
    {
        "title": "Le com\u00e9dien Philippe Caub\u00e8re mis en examen pour agression sexuelle et viol sur deux mineures et corruption pour une troisi\u00e8me",
        "summary": "Le parquet de Cr\u00e9teil confirme \u00e0 franceinfo, jeudi, la mise en examen de Philippe Caub\u00e8re pour agression sexuelle, viol et corruption de mineur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-comedien-philippe-caubere-mis-en-examen-pour-agression-sexuelle-et-viol-sur-deux-mineures-et-corruption-pour-une-troisieme_6353791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Italie et Belgique les \u00e9ternelles rivales, Isra\u00ebl en terrain inconnu... Focus sur les adversaires des Bleus",
        "summary": "Le tirage au sort de la phase de groupes de la Ligue des Nations a plac\u00e9 l'\u00e9quipe de France dans la m\u00eame poule que l'Italie, la Belgique et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-italie-et-belgique-les-eternelles-rivales-israel-en-terrain-inconnu-focus-sur-les-adversaires-des-bleus_6353800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 8 f\u00e9vrier",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a intensifi\u00e9 ses frappes dans la partie sud de la bande de Gaza, o\u00f9 sont r\u00e9fugi\u00e9s plus d'un million de Palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-8-fevrier_6353890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : aucune charge retenue contre le pr\u00e9sident Joe Biden pour sa gestion de documents confidentiels",
        "summary": "Le chef d'Etat am\u00e9ricain \u00e9tait dans le viseur de la justice pour avoir conserv\u00e9 dans sa r\u00e9sidence une dizaine de documents \"top secret\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/etats-unis-aucune-charge-retenue-contre-le-president-joe-biden-pour-sa-gestion-de-documents-confidentiels_6353806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky remplace son commandant en chef des forces arm\u00e9es, le g\u00e9n\u00e9ral Zaloujny",
        "summary": "Valery Zaloujny est remplac\u00e9 par Oleksandre Syrsky, commandant des forces terrestres de l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-remplace-son-commandant-en-chef-des-forces-armees-le-general-zaloujny_6353614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suisse : des passagers d'un train pris en otage puis lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Les voyageurs ont pu sortir sains et saufs du train une dizaine de minutes apr\u00e8s \"de fortes d\u00e9tonations\", selon la presse locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/suisse-des-passagers-d-un-train-pris-en-otage-puis-liberes_6353926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guillaume Kasbarian nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Logement : \"C'est une v\u00e9ritable gifle \u00e0 tout le secteur du logement\", d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de la CNL",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi sur franceinfo, Eddie Jacquemart, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale du logement regrette la nomination du d\u00e9put\u00e9 Renaissance Guillaume Kasbarian comme ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge du Logement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/guillaume-kasbarian-nomme-ministre-delegue-au-logement-c-est-une-veritable-gifle-a-tout-le-secteur-du-logement-denonce-le-president-de-la-cnl_6353758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur Jacques Doillon accus\u00e9 de viol, d\u2019agression sexuelle et de harc\u00e8lement par Judith Godr\u00e8che, Anna Mouglalis et Isild le Besco",
        "summary": "Les trois actrices ont confi\u00e9 leur t\u00e9moignage au \"Monde\" concernant les agissements suppos\u00e9s du r\u00e9alisateur de 79 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-realisateur-jacques-doillon-accuse-de-viol-d-agression-sexuelle-et-de-harcelement-par-judith-godreche-anna-mouglalis-et-isild-le-besco_6353662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Dans la promiscuit\u00e9, une femme r\u00e9fugi\u00e9e n\u2019a plus d\u2019intimit\u00e9, plus aucune autonomie\", confie Noor, d\u00e9plac\u00e9e dans le sud de Gaza",
        "summary": "Noor Swirki, 35 ans, est une journaliste palestinienne vivant \u00e0 Gaza. Comme des centaines de milliers de civils palestiniens, elle a fui vers le sud de l\u2019enclave o\u00f9 elle est devenue \"r\u00e9fugi\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/dans-la-promiscuite-une-femme-refugiee-n-a-plus-d-intimite-plus-aucune-autonomie-confie-noor-deplacee-dans-le-sud-de-gaza_6339619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau pr\u00e9sident de la Ciivise, S\u00e9bastien Boueilh, annonce sa d\u00e9mission",
        "summary": "Cette d\u00e9cision intervient au lendemain de la mise \"en retrait total\" de la nouvelle vice-pr\u00e9sidente de la commission, vis\u00e9e par une plainte pour agression sexuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-nouveau-president-de-la-ciivise-sebastien-boueilh-annonce-sa-demission_6353722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : les Bleus contre l'Italie, la Belgique et Isra\u00ebl",
        "summary": "Vainqueurs de la comp\u00e9tition en 2021, les Bleus tenteront de d\u00e9crocher une deuxi\u00e8me Ligue des nations en 2024-2025, avec des matchs contre l'Italie, la Belgique et Isra\u00ebl pour d\u00e9buter en phase de groupes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-les-bleus-contre-l-italie-la-belgique-et-israel_6353641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AVANT/APRES. La s\u00e9cheresse historique dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales vue du ciel",
        "summary": "Les images satellite montrent les terres agricoles et la v\u00e9g\u00e9tation d\u00e9truites par les trop hautes temp\u00e9ratures et le manque d'eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/avant-apres-la-secheresse-historique-dans-les-pyrenees-orientales-vue-du-ciel_6351196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nature des travaux, montant des projets\u00a0: quelles sont les conditions d'acc\u00e8s aux \"pr\u00eats verts\" annonc\u00e9s pour les entreprises fran\u00e7aises\u00a0?",
        "summary": "Pour encourager les entreprises priv\u00e9es \u00e0 s'adapter au changement climatique, Bercy annonce la cr\u00e9ation de \"pr\u00eats verts\" garantis par l'Etat, \u00e0 hauteur de deux milliards d'euros pour 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/nature-des-travaux-montant-des-projets-quelles-sont-les-conditions-d-acces-aux-prets-verts-annonces-pour-les-entreprises-francaises_6353482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : un choc entre le PSG et l'OGC Nice en quarts, Lyon retrouvera Strasbourg",
        "summary": "Le tirage au sort de la Coupe de France a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 jeudi en direct dans l'\u00e9mission Tout le sport sur France 3 et a d\u00e9voil\u00e9 deux chocs entre clubs de Ligue\u00a01.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-un-choc-entre-le-psg-et-l-ogc-nice-en-quarts-lyon-retrouvera-strasbourg_6353755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'\u00e9tais tellement docile, compl\u00e8tement endoctrin\u00e9e\"\u00a0: Judith Godr\u00e8che se confie sur Beno\u00eet Jacquot qu'elle accuse de violences sexuelles",
        "summary": "L'actrice a port\u00e9 plainte contre le r\u00e9alisateur, mardi 6 f\u00e9vrier, pour viols sur mineure. Elle d\u00e9nonce des faits qui se sont d\u00e9roul\u00e9s lorsqu'elle \u00e9tait adolescente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/je-regardais-cet-homme-comme-une-figure-paternelle-judith-godreche-revient-sur-ses-accusations-a-l-encontre-de-benoit-jacquot_6352801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Huawei a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 en France sur des soup\u00e7ons d'atteintes \u00e0 la probit\u00e9",
        "summary": "Des perquisitions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans les bureaux fran\u00e7ais de la multinationale Huawei, apprend franceinfo, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/le-groupe-huawei-a-ete-perquisitionne-en-france-sur-des-soupcons-d-atteintes-a-la-probite_6353659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait du vol de donn\u00e9es de plus de 33\u00a0millions d'assur\u00e9s en France",
        "summary": "L'\u00e9tat civil, le num\u00e9ro de S\u00e9curit\u00e9 sociale et des informations sur la mutuelle ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi la Cnil. En revanche, les informations bancaires ou m\u00e9dicales ne feraient pas partie des donn\u00e9es vol\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cyberattaque-chez-viamedis-et-almerys-ce-que-l-on-sait-du-vol-de-donnees-de-plus-33-millions-d-assures-en-france_6352741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0: l'assurance-maladie ouvre la voie au passage \u00e0 30\u00a0euros de la consultation des m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes",
        "summary": "Cette annonce intervient apr\u00e8s une nouvelle s\u00e9ance de n\u00e9gociations tarifaires entre l'Assurance maladie et les syndicats de m\u00e9decins.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/securite-sociale-l-assurance-maladie-ouvre-la-voie-au-passage-a-30-euros-de-la-consultation-des-generalistes_6353377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je sais qu'il y a des choses qui ne vont pas assez vite\", reconnait Gabriel Attal face aux sinistr\u00e9s du Pas-de-Calais",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s sa premi\u00e8re visite aupr\u00e8s des sinistr\u00e9s des inondations dans le Pas-de-Calais, le Premier ministre Gabriel Attal se rend une nouvelle fois dans le d\u00e9partement ce jeudi 8 f\u00e9vrier. L'occasion de faire le point sur les engagements pris.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/inondations-dans-le-pas-de-calais-gabriel-attal-se-rend-a-nouveau-sur-place-un-mois-apres-2921181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le psychanalyste G\u00e9rard Miller accus\u00e9 de viols ou d'agressions sexuelles par 18 autres femmes",
        "summary": "Dans une nouvelle enqu\u00eate du magazine \"Elle\", 41 femmes ont t\u00e9moign\u00e9 contre le psychanalyste. Ce dernier, d\u00e9j\u00e0 mis en cause, a ni\u00e9 ces autres accusations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-psychanalyste-gerard-miller-accuse-de-viols-ou-d-agressions-sexuelles-par-18-autres-femmes_6353209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet fait appel de la relaxe de Fran\u00e7ois Bayrou dans l'affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens du MoDem",
        "summary": "En premi\u00e8re instance, le maire de Pau n'a pas \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, faute de preuves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/modem/assistants-parlementaires-du-modem/le-parquet-fait-appel-de-la-relaxe-de-francois-bayrou-dans-l-affaire-des-assistants-parlementaires-europeens-du-modem_6353347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise au S\u00e9n\u00e9gal : des groupes de la soci\u00e9t\u00e9 civile appellent \u00e0 se \"mobiliser massivement\" contre le report de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "\"Une grande manifestation est pr\u00e9vue mardi\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'un des coordinateurs de la plateforme au cours d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/crise-au-senegal-des-groupes-de-la-societe-civile-appellent-a-se-mobiliser-massivement-contre-le-report-de-la-presidentielle_6353218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \"On veut bouger du Parc des Princes\", affirme le pr\u00e9sident du PSG Nasser Al-Khela\u00effi",
        "summary": "Le conseil municipal de Paris a de nouveau vot\u00e9, mardi 6 f\u00e9vrier, un v\u0153u pour rappeler que le Parc des Princes est \"l'appartenance du patrimoine de la ville\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/football-on-veut-bouger-du-parc-affirme-le-president-du-psg-nasser-al-khelaifi_6353230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique\u00a02024\u00a0: Zaho de Sagazan favorite et de nombreux artistes rap et R&B\u00a0nomm\u00e9s",
        "summary": "La chanteuse Zaho de Sagazan est cit\u00e9e dans cinq\u00a0cat\u00e9gories aux Victoires de la musique qui se tiendront ce vendredi\u00a09\u00a0f\u00e9vrier. L'\u00e9dition\u00a02024 est aussi marqu\u00e9e par une ouverture comme jamais aux courants rap et R&amp;B, une fa\u00e7on de r\u00e9pondre aux critiques\u00a0d'entre-soi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/victoires-de-la-musique/victoires-de-la-musique-2024-zaho-de-sagazan-favorite-et-de-nombreux-artistes-rap-et-r-n-b-nomines_6353227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'UE va interdire progressivement le mercure, notamment utilis\u00e9 dans les amalgames dentaires",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en et les Etats membres devront encore donner leur feu vert formel avant l'entr\u00e9e en vigueur de la l\u00e9gislation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/union-europeenne-un-accord-conclu-pour-eliminer-l-usage-du-mercure-les-amalgames-dentaires-vises_6353554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maintien de l'ordre : la France condamn\u00e9e par la CEDH pour le recours \u00e0 une nasse polici\u00e8re dans une manifestation en 2010",
        "summary": "L'affaire concernait l'encerclement d'une douzaine de personnes par les forces de l'ordre, \u00e0 Lyon, lors d'une manifestation contre un projet de r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/maintien-de-l-ordre-la-france-condamnee-par-la-cedh-pour-le-recours-a-une-nasse-policiere-dans-une-manifestation_6353275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : accus\u00e9 de \"tentative de coup d'Etat\", l'ex-pr\u00e9sident Jair Bolsonaro va remettre son passeport \u00e0 la police f\u00e9d\u00e9rale",
        "summary": "Les forces de l'ordre ont lanc\u00e9 plusieurs perquisitions dans le cadre de l'enqu\u00eate sur \"une organisation criminelle qui a pris part \u00e0 une tentative de coup d'Etat\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/assaut-contre-des-lieux-de-pouvoir/accuse-de-tentative-de-coup-d-etat-l-ex-president-jair-bolsonaro-annonce-remettre-son-passeport-a-la-police-federale-bresilienne_6353599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ses titres olympiques, la pr\u00e9sidence de Paris 2024, son lien avec la politique... Tony Estanguet se confie dans \"Pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques s'est pr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'interview \"Pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur\" sur les r\u00e9seaux sociaux de franceinfo. L'occasion de mieux saisir comment ses exp\u00e9riences \u00e9clairent sa vie actuelle, mais aussi son avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ses-titres-olympiques-la-presidence-de-paris-2024-son-lien-avec-la-politique-tony-estanguet-se-confie-dans-passe-present-futur_6351199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Jusqu'\u00e0 ce qu'ils meurent, c'est \u00e7a ?\" : en Ukraine, les familles des soldats s'inqui\u00e8tent de la prolongation de leur mobilisation",
        "summary": "Un projet de loi controvers\u00e9 a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au Parlement ukrainien en premi\u00e8re lecture, mercredi. Il pr\u00e9voit que les hommes mobilis\u00e9s restent au front pour au moins un an suppl\u00e9mentaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-jusqu-a-ce-qu-ils-meurent-c-est-ca-en-ukraine-les-familles-des-soldats-s-inquietent-de-la-prolongation-de-leur-mobilisation_6351754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RECIT. Le \"long cheminement\" de Judith Godr\u00e8che pour mettre des mots sur sa relation d'emprise avec Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "L'actrice a port\u00e9 plainte mardi contre le r\u00e9alisateur pour \"viol sur mineur\", apr\u00e8s des ann\u00e9es de silence, mais \u00e9galement contre un autre cin\u00e9aste, Jacques Doillon, pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/recit-le-long-cheminement-de-judith-godreche-pour-mettre-des-mots-sur-sa-relation-d-emprise-avec-benoit-jacquot_6353293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Contre le trafic de drogue, \"les op\u00e9rations 'place nette' ne sont pas une baguette magique\"",
        "summary": "Si les pr\u00e9fets s'en f\u00e9licitent, riverains, policiers et associatifs sont plus dubitatifs \u00e0 propos de ces op\u00e9rations coups-de-poing vant\u00e9es par l'ex\u00e9cutif. Car les r\u00e9sultats sont plut\u00f4t mitig\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/enquete-franceinfo-contre-le-trafic-de-drogue-les-operations-place-nette-ne-sont-pas-une-baguette-magique_6332683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]