[
    {
        "title": "Coupe de France : port\u00e9 par un grand Bradley Barcola, le PSG s\u2019offre un 16e sacre apr\u00e8s sa large victoire en finale face \u00e0 Reims",
        "summary": "Les Parisiens se sont facilement impos\u00e9s, samedi, au Stade de France et empochent leur troisi\u00e8me titre de la saison apr\u00e8s le Troph\u00e9e des champions et le championnat de France.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-porte-par-un-grand-bradley-barcola-le-psg-s-offre-un-16e-sacre-apres-sa-large-victoire-en-finale-face-a-reims_7270230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : la Palme d'or attribu\u00e9e au film \"Un simple accident\" de l'Iranien Jafar Panahi, retrouvez le palmar\u00e8s complet",
        "summary": "Laurent Lafitte, ma\u00eetre des c\u00e9r\u00e9monies du festival cette ann\u00e9e, a pr\u00e9sent\u00e9 cette soir\u00e9e en direct sur France 2.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/direct-festival-de-cannes-2025-qui-decrochera-la-palme-d-or-suivez-la-ceremonie-de-cloture-de-la-78e-edition-a-partir-de-18-heures_7268040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Lot-et-Garonne\u00a0: la reprise partielle des circulations des trains SNCF Toulouse-Bordeaux confirm\u00e9e pour le mercredi 28\u00a0mai",
        "summary": "SNCF R\u00e9seau doit reconstituer 200 m\u00e8tres de voies endommag\u00e9es par les orages survenus lundi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/transports/sncf/intemperies-dans-le-lot-et-garonne-la-reprise-partielle-des-circulations-des-trains-sncf-toulouse-bordeaux-confirmee-pour-le-mercredi-28-mai_7270422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des taxis : \"Nous allons retravailler le d\u00e9tail\" de la nouvelle convention sur les transports de patients, annonce Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le chef du gouvernement a re\u00e7u les chauffeurs, qui ont lanc\u00e9 il y a pr\u00e8s d'une semaine un mouvement de protestation.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/colere-des-taxis-nous-allons-retravailler-le-detail-de-la-nouvelle-convention-sur-les-transports-de-patients-annonce-francois-bayrou_7270353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viralit\u00e9, vaccin, nombre de cas... Ce que l'on sait du nouveau variant du Covid-19 d\u00e9tect\u00e9 en France",
        "summary": "Le variant NB 1.8.1, qui pourrait devenir \"majoritaire\", s\u00e9vit depuis plusieurs semaines en Asie et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans plusieurs pays d'Europe. Au moins quatre cas ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/viralite-vaccin-nombre-de-cas-ce-que-l-on-sait-du-nouveau-variant-du-covid-19-detecte-en-france_7269840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyl\u00f4ne sci\u00e9, incendies criminels, r\u00e9seaux touch\u00e9s\u00a0: ce que l'on sait de la panne de courant qui a touch\u00e9 les Alpes-Maritimes en plein Festival de Cannes",
        "summary": "Cette panne massive, qui a priv\u00e9 160\u00a0000 foyers d'\u00e9lectricit\u00e9 une bonne partie de la journ\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par des actes malveillants, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, puis samedi matin. Deux enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes par les parquets de Grasse et de Draguignan.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/pylone-scie-incendies-criminels-reseaux-touches-ce-que-l-on-sait-de-la-panne-de-courant-qui-a-touche-les-alpes-maritimes-en-plein-festival-de-cannes_7270101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : neuf enfants d'un couple de m\u00e9decins tu\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne, selon la D\u00e9fense civile palestinienne",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 qu'un de ses a\u00e9ronefs avait \"frapp\u00e9 plusieurs individus soup\u00e7onn\u00e9s d'op\u00e9rer depuis une structure adjacente\" \u00e0 des soldats dans cette zone.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-a-gaza-la-defense-civile-fait-etat-de-six-morts-dans-des-bombardements-israeliens_7269873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : l'Union Bordeaux-B\u00e8gles remporte le premier titre europ\u00e9en de son histoire apr\u00e8s sa victoire face aux Anglais de Northampton",
        "summary": "Gr\u00e2ce notamment \u00e0 deux essais de Damian Penaud, les Bordelo-B\u00e9glais ont remport\u00e9 le premier titre europ\u00e9en de leur histoire, samedi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-l-union-bordeaux-begles-remporte-le-premier-titre-europeen-de-son-histoire-apres-sa-victoire-autoritaire-face-a-northampton_7270110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s voteront mardi 27 mai sur la cr\u00e9ation d'un droit \u00e0 l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s, qui se prononceront d\u00e9finitivement sur les deux propositions de loi (l'aide \u00e0 mourir, mais aussi les soins palliatifs), ont aussi approuv\u00e9 la cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit d'entrave \u00e0 l'acc\u00e8s \u00e0 l'aide \u00e0 mourir, tout en renfor\u00e7ant la peine encourue.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-les-deputes-voteront-mardi-27-mai-sur-la-creation-d-un-droit-a-l-aide-a-mourir_7270044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Syrie, plus de 8 millions de personnes \u00e9taient recherch\u00e9es par les services de renseignement du r\u00e9gime Assad",
        "summary": "C'est le chiffre communiqu\u00e9 par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur de la coalition islamiste qui a pris le pouvoir en d\u00e9cembre dans le pays.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/en-syrie-plus-de-8-millions-de-personnes-etaient-recherchees-par-les-services-de-renseignement-de-l-ex-president-bachar-al-assad_7270275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Moscou et Kiev ont \u00e9chang\u00e9 307 prisonniers de guerre de chaque camp",
        "summary": "Un accord sur un \u00e9change d'un millier de prisonniers avait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 pendant une s\u00e9ance de n\u00e9gociations \u00e0 Istanbul le 16 mai, lors de laquelle la Russie et l'Ukraine ne se sont pas entendues sur une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-au-moins-huit-blesses-apres-une-attaque-de-drone-et-de-missiles-sur-kiev_7269723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi agricole Duplomb : les partisans du texte vont d\u00e9poser une motion de rejet pour contourner le \"mur\" d'amendements",
        "summary": "Si une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s vote la motion lundi, le texte sera imm\u00e9diatement consid\u00e9r\u00e9 comme rejet\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale, sans examen dans l'h\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/les-partisans-de-la-proposition-de-loi-duplomb-vont-deposer-une-motion-de-rejet-pour-contourner-le-mur-d-amendements_7270092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Emirats arabes unis enregistrent un nouveau record de temp\u00e9rature en mai, avec 51,6\u00a0degr\u00e9s Celsius",
        "summary": "Vendredi, un record de 50,4\u00a0degr\u00e9s avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 battu dans la r\u00e9gion d'Abou Dhabi. Le nombre de jours extr\u00eamement chauds a presque doubl\u00e9 dans le monde en trois d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/les-emirats-arabes-unis-enregistrent-nouveau-un-record-de-temperature-en-mai-avec-51-6-degres-celsius_7270161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On va crever si on continue comme \u00e7a\" : les militants \u00e9cologistes d'Extinction Rebellion mobilis\u00e9s \u00e0 Paris en marge de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de TotalEnergies",
        "summary": "Quelques militants sont entr\u00e9s bri\u00e8vement dans le si\u00e8ge de la BNP Paribas \u00e0 Paris, vendredi matin, pour protester contre les liens financiers de la banque avec le p\u00e9trolier TotalEnergies. Ils ont ensuite tent\u00e9 d'organiser une r\u00e9union \u00e0 Montmartre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/crise-climatique/une-action-d-extinction-rebellion-au-siege-parisien-de-bnp-paribas-pour-ses-liens-financiers-avec-totalenergies_7267713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Kasper Asgreen s'impose avec autorit\u00e9 sur la 14e \u00e9tape, Isaac Del Toro conforte son maillot rose",
        "summary": "Le coureur d'EF Education-EasyPost a apport\u00e9 au Danemark, samedi, sa cinqui\u00e8me victoire sur ce Giro apr\u00e8s les quatre succ\u00e8s de Mads Pedersen.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-kasper-asgreen-s-impose-avec-autorite-sur-la-14e-etape-isaac-del-toro-conforte-son-maillot-rose_7270179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : quel est le profil type du laur\u00e9at de la Palme d'or ?",
        "summary": "Pays et cin\u00e9astes les plus prim\u00e9s, parit\u00e9 hommes-femmes... Alors que le jury de la 78e \u00e9dition du festival doit d\u00e9voiler son palmar\u00e8s samedi soir, franceinfo s'est plong\u00e9 dans l'historique des r\u00e9compenses d\u00e9cern\u00e9es depuis 1955.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/infographies-festival-de-cannes-2025-quel-est-le-profil-type-du-laureat-de-la-palme-d-or_7259160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le programme de dimanche \u00e0 Roland-Garros : cinq Fran\u00e7ais sur les courts dont Mpetshi Perricard et Halys, Sabalenka et Musetti en t\u00eate d'affiche",
        "summary": "Cinq repr\u00e9sentants tricolores entrent en lice dimanche, pour la premi\u00e8re journ\u00e9e du tour principal. La Bi\u00e9lorusse et num\u00e9ro une mondiale sera l'une des stars de la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/programme/2025/le-programme-de-dimanche-a-roland-garros-cinq-francais-sur-les-courts-dont-giovanni-mpetshi-perricard-et-quentin-halys-aryna-sabalenka-et-lorenzo-musetti-en-tete-d-affiche_7269963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque au couteau dans la gare de Hambourg, en Allemagne, qui a fait au moins 18 bless\u00e9s",
        "summary": "Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments, une femme \u00e2g\u00e9e de 39 ans s'en est prise vendredi, autour de 18 heures, aux voyageurs pr\u00e9sents sur un quai de la gare centrale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/allemagne/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-au-couteau-dans-la-gare-de-hambourg-en-allemagne-qui-a-fait-au-moins-17-blesses_7268676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'un adolescent \u00e0 Bordeaux en 2021\u00a0: les deux principaux accus\u00e9s condamn\u00e9s \u00e0 30 ans de prison",
        "summary": "Lionel, 16 ans, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 le 2 janvier 2021 au soir, alors qu'il vendait des p\u00e2tisseries au pied d'un immeuble \u00e0 Bordeaux, sur fond de rivalit\u00e9 entre quartiers.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/justice-proces/les-deux-principaux-accuses-dans-le-meurtre-d-un-adolescent-a-bordeaux-en-2021-condamnes-a-30-ans-de-reclusion_7268616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment participer au recensement des oiseaux organis\u00e9 les 24 et 25 mai par la Ligue de protection des oiseaux",
        "summary": "En partenariat avec le Mus\u00e9um d'histoire naturelle, l'association invite tous les volontaires \u00e0 comptabiliser les volatiles venus se poser sur leur balcon ou dans leur jardin. Cette initiative aide les scientifiques \u00e0 mieux comprendre le comportement de ces animaux.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/comment-participer-au-recensement-des-oiseaux-organise-les-24-et-25-mai-par-la-ligue-de-protection-des-oiseaux_7267557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bac 2025 : m\u00e9thodes, planning, rythme de vie... Cinq conseils pour les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un mois des \u00e9preuves",
        "summary": "Franceinfo a interrog\u00e9 la psychop\u00e9dagogue Brigitte Prot et le champion de France de la m\u00e9moire, S\u00e9bastien Martinez, pour guider les lyc\u00e9ens dans la derni\u00e8re ligne droite avant la premi\u00e8re \u00e9preuve \u00e9crite, la philosophie, le 16 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/education/methodes-planning-rythme-de-vie-cinq-conseils-pour-les-eleves-a-un-mois-des-epreuves-du-bac-2025_7242426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : Monaco \u00e9limine l\u2019Olympiakos et se qualifie pour sa premi\u00e8re finale d\u2019Euroligue",
        "summary": "Pour son deuxi\u00e8me Final Four d\u2019Euroligue, la Roca Team a r\u00e9alis\u00e9 l\u2019exploit de renverser l\u2019Olympiakos en demi-finale, vendredi soir, \u00e0 Abou Dhabi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/basket/euroligue/basket-monaco-elimine-l-olympiakos-et-se-qualifie-pour-sa-premiere-finale-d-euroligue_7268541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : l'Union europ\u00e9enne veut un accord avec les Etats-Unis fond\u00e9 sur le \"respect\" et sans \"menaces\"",
        "summary": "Donald Trump a menac\u00e9 vendredi l'UE d'appliquer 50% de droits de douane \u00e0 partir du 1er juin, consid\u00e9rant que les n\u00e9gociations avec les Europ\u00e9ens \"ne m\u00e8nent nulle part\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/guerre-commerciale-l-union-europeenne-veut-un-accord-avec-les-etats-unis-fonde-sur-le-respect-et-sans-menaces_7269789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du braquage de Kim Kardashian : jusqu'\u00e0 trois ans de prison ferme pour les \"papys braqueurs\", la star se dit \"satisfaite\" du verdict",
        "summary": "Dix personnes \u00e9taient jug\u00e9es pour le braquage de la vedette de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 avec menace d'une arme, commis \u00e0 l'automne 2016 dans une chambre d'h\u00f4tel \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-du-braquage-de-kim-kardashian-jusqu-a-trois-ans-de-prison-ferme-pour-les-papys-braqueurs-la-star-se-dit-satisfaite-du-verdict_7268562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'avionneur Boeing \u00e9vite un proc\u00e8s p\u00e9nal apr\u00e8s un accord avec le gouvernement am\u00e9ricain sur les accidents a\u00e9riens du 737\u00a0MAX",
        "summary": "Cet accord,\u00a0qui doit encore \u00eatre homologu\u00e9 par un juge f\u00e9d\u00e9ral du Texas, permettrait au groupe a\u00e9ronautique d'\u00e9viter un proc\u00e8s pour deux crashs qui ont provoqu\u00e9 la mort de 346 personnes en 2018 et 2019.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/aeronautique/l-avionneur-boeing-evite-un-proces-penal-apres-un-accord-avec-le-gouvernement-americain-sur-les-accidents-aeriens-du-737-max_7269747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Rapha\u00ebl Glucksmann annonce qu'il \"ne participera pas\" \u00e0 une primaire de la gauche",
        "summary": "\"Je ne participerai pas \u00e0 un truc d'appareils qui produit une synth\u00e8se molle, car \u00e7a ne fonctionnera pas\", explique le leader du parti Place publique, rejetant de fait les appels de Fran\u00e7ois Ruffin et de Marine Tondelier.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/elections/presidentielle/presidentielle-2027-raphael-glucksmann-annonce-qu-il-ne-participera-pas-a-une-primaire-de-la-gauche_7268598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Stanislas Wawrinka, Ga\u00ebl Monfils, Novak Djokovic... Moins fringants, les doyens du circuit repoussent la retraite par plaisir du jeu",
        "summary": "A 38 ans, Richard Gasquet a annonc\u00e9 que Roland-Garros serait son dernier tournoi, mais d'autres joueurs aussi voire plus \u00e2g\u00e9s que lui, comme Stanislas Wawrinka, Ga\u00ebl Monfils ou Novak Djokovic allongent leur carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-stanislas-wawrinka-gael-monfils-novak-djokovic-moins-fringants-les-doyens-du-circuit-repoussent-la-retraite-par-plaisir-du-jeu_7267995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antid\u00e9presseurs : le d\u00e9sarroi des patients face \u00e0 la p\u00e9nurie qui touche la France",
        "summary": "Pharmaciens et patients font face \u00e0 une p\u00e9nurie des stocks d\u2019antid\u00e9presseurs. Une situation qui inqui\u00e8te et qui devrait encore durer plusieurs mois.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/antidepresseurs-le-desarroi-des-patients-face-a-la-penurie-qui-touche-la-france_7268625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Cannes, le film chilien \"Le Myst\u00e9rieux regard du flamant rose\" de Diego C\u00e9spedes remporte le prix Un certain regard",
        "summary": "Le film raconte comment un groupe de femmes transgenres survit dans un village isol\u00e9 du d\u00e9sert chilien, o\u00f9 une myst\u00e9rieuse maladie se propage.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-magazine/franceinfo/festival-de-cannes/a-cannes-le-film-chilien-le-mysterieux-regard-du-flamant-rose-de-diego-cespedes-remporte-le-prix-un-certain-regard_7268661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfant tu\u00e9 en mer \u00e0 Arcachon : test\u00e9 positif au cannabis et \u00e0 la coca\u00efne, le p\u00e9cheur responsable de l'accident a \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Un enfant de 8 ans est mort mercredi lors d'une collision avec l'embarcation d'un p\u00eacheur professionnel.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/enfant-tue-en-mer-a-arcachon-le-pecheur-responsable-de-l-accident-teste-positif-au-cannabis-et-a-la-cocaine_7268304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025 : la Palme d'or pour \"Un simple accident\", un doubl\u00e9 pour \"L'Agent secret\"... Ce qu'il faut retenir d'un palmar\u00e8s tr\u00e8s politique qui r\u00e9compense l'audace",
        "summary": "Le jury de la 78e \u00e9dition du Festival de Cannes a distingu\u00e9 le courage et le talent en d\u00e9cernant sa Palme d'or au r\u00e9alisateur iranien Jafar Panahi, de retour sur la Croisette apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 priv\u00e9 pendant quinze ans de son passeport par les autorit\u00e9s iraniennes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-la-palme-d-or-pour-un-simple-accident-un-double-pour-l-agent-secret-ce-qu-il-faut-retenir-d-un-palmares-tres-politique-qui-recompense-l-audace_7270209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au moins neuf morts apr\u00e8s des attaques massives russes sur le pays",
        "summary": "Il s'agit de la deuxi\u00e8me nuit cons\u00e9cutive d'attaques importantes contre l'Ukraine. Kiev avait \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par quelque 250 drones et 14 missiles balistiques dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-au-moins-neuf-morts-apres-des-attaques-massives-russes-sur-le-pays_7271466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense, commerce, recherche... Quels sont les enjeux de la tourn\u00e9e d'Emmanuel Macron en Asie du Sud-Est\u00a0?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va encha\u00eener, \u00e0 partir de dimanche, trois visites d'Etat, au Vietnam, en Indon\u00e9sie et \u00e0 Singapour, pour consolider la \"strat\u00e9gie indopacifique\" de la France, selon l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/emmanuel-macron/defense-commerce-recherche-quels-sont-les-enjeux-de-la-tournee-d-emmanuel-macron-en-asie-du-sud-est_7268100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un d\u00e9fouloir et une validation de ce que je pense\"\u00a0:\u00a0quand l'intelligence artificielle remplace les consultations chez le psy",
        "summary": "ChatGPT, Gemini, Mistral... Les robots conversationnels qui utilisent l'intelligence artificielle sont de plus en plus pr\u00e9sents dans notre quotidien. Jusqu'\u00e0 devenir des confidents pour certains utilisateurs.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/temoignages-un-defouloir-et-une-validation-de-ce-que-je-pense-quand-l-intelligence-artificielle-remplace-les-consultations-chez-le-psy_7232604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : neuf enfants d'un couple de m\u00e9decins tu\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne, selon la D\u00e9fense civile palestinienne",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 qu'un de ses a\u00e9ronefs avait \"frapp\u00e9 plusieurs individus soup\u00e7onn\u00e9s d'op\u00e9rer depuis une structure adjacente\" \u00e0 des soldats dans cette zone.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-a-gaza-neuf-enfants-d-un-couple-de-medecins-tues-dans-une-frappe-israelienne-selon-la-defense-civile-palestinienne_7271502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le PSG a fait le plein de confiance et valid\u00e9 l'ultime \u00e9tape avant \"d'\u00e9crire l'histoire\" face \u00e0 l'Inter en finale de Ligue des champions",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire sur Reims, les Parisiens se sont donn\u00e9 le droit de croire en un quadrupl\u00e9 historique : troph\u00e9e des champions, championnat, Coupe de France, et Ligue des champions, en cas de victoire face \u00e0 l'Inter, samedi prochain.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-le-psg-a-fait-le-plein-de-confiance-et-valide-l-ultime-etape-avant-d-ecrire-l-histoire-face-a-l-inter-en-finale-de-ligue-des-champions_7270233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Quand on entendait son palmar\u00e8s, \u00e7a faisait flipper\"... Pour la premi\u00e8re sans Rafael Nadal, un nouveau chapitre s'ouvre",
        "summary": "Si l'Espagnol aux quatorze titres Porte d'Auteuil fera une apparition \u00e0 Paris pour un dernier hommage dimanche, il sera bel et bien absent en tant que joueur pour la premi\u00e8re fois depuis pr\u00e8s de vingt ans. De quoi faire na\u00eetre de nouvelles ambitions sur le Tour.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-quand-on-entendait-son-palmares-ca-faisait-flipper-pour-la-premiere-sans-rafael-nadal-un-nouveau-chapitre-s-ouvre_7247613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : la France craint une situation \"intenable\" sur certains secteurs comme le vin et l'a\u00e9ronautique",
        "summary": "\"Ce serait \u00e9videmment une catastrophe pour tout le monde mais, j'insiste, d'abord pour l'\u00e9conomie am\u00e9ricaine\", a aussi dit le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Commerce ext\u00e9rieur, Laurent Saint-Martin, alors que Donald Trump menace l'Union europ\u00e9enne d'appliquer 50% de droits de douane \u00e0 partir du 1er juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-la-france-craint-une-situation-intenable-sur-certains-secteurs-comme-le-vin-et-l-aeronautique_7271520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La compagnie ferroviaire South Western Railway devient le premier op\u00e9rateur renationalis\u00e9 au Royaume-Uni",
        "summary": "C'est \"un moment d\u00e9cisif dans notre travail pour remettre les chemins de fer au service des passagers\", a salu\u00e9 le minist\u00e8re des Transports, alors que le gouvernement travailliste britannique a lanc\u00e9 une campagne de renationalisation du rail.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/royaume-uni/la-compagnie-ferroviaire-south-western-railway-devient-le-premier-operateur-renationalise-au-royaume-uni_7271532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un transformateur \u00e9lectrique a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 \u00e0 Nice, Christian Estrosi d\u00e9nonce un \"acte malveillant\" qui a bri\u00e8vement priv\u00e9 45 000 foyers d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Cet incident survient au lendemain de d\u00e9gradations volontaires sur deux installations \u00e9lectriques dans les Alpes-Maritimes, qui ont affect\u00e9 160\u00a0000 foyers et le Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/un-transformateur-electrique-a-ete-incendie-a-nice-christian-estrosi-denonce-un-acte-malveillant-qui-a-brievement-prive-45-000-foyers-d-electricite_7271553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e des enfants disparus\u00a0: le combat des parents d'enfants enlev\u00e9s et emmen\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Alors que dans un tiers des signalements d'enfant disparu, il s\u2019agit d\u2019un enl\u00e8vement parental, franceinfo a recueilli le t\u00e9moignage de deux parents qui n'ont pas revu leur enfant depuis des ann\u00e9es malgr\u00e9 leur combat quotidien et leurs d\u00e9marches juridiques.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignages-journee-des-enfants-disparus-le-combat-des-parents-d-enfants-enleves-et-emmenes-a-l-etranger_7244589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir : Olivier Falorni d\u00e9fend une loi \"solide et \u00e9quilibr\u00e9e\" avant le vote \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le texte est soumis au vote solennel des d\u00e9put\u00e9s mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/aide-a-mourir-olivier-falorni-defend-une-loi-solide-et-equilibree-avant-le-vote-a-l-assemblee-nationale_7271544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]