[
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : d\u00e9couvrez les pr\u00e9visions de trafic de lundi r\u00e9gion par r\u00e9gion",
        "summary": "Si la circulation des TGV devrait \u00eatre normale, celle des TER s'annonce plus perturb\u00e9e. La SNCF invite les voyageurs \u00e0 se renseigner au cas par cas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-decouvrez-les-previsions-de-trafic-de-lundi-region-par-region_7227360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump assure qu'il ne \"cherche pas\" \u00e0 faire un troisi\u00e8me mandat",
        "summary": "Depuis son retour \u00e0 la Maison Blanche en janvier, le pr\u00e9sident des Etats-Unis avait multipli\u00e9 les allusions sur cette \u00e9ventualit\u00e9 contraire \u00e0 la Constitution am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-assure-qu-il-ne-cherche-pas-a-faire-un-troisieme-mandat-a-la-maison-blanche_7227267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conclave : qui pour devenir le successeur du pape Fran\u00e7ois ?",
        "summary": "Le conclave qui doit d\u00e9signer le successeur du pape Fran\u00e7ois d\u00e9butera le mercredi 7 mai. Parmi les cardinaux, il y a ceux qui font figure de favoris. Conservateurs ou progressistes, qui sont-ils ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/conclave-qui-pour-devenir-le-successeur-du-pape-francois_7227477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Roumanie : le candidat d'extr\u00eame droite largement en t\u00eate du premier tour, selon un sondage de sortie des urnes",
        "summary": "A la cl\u00f4ture des bureaux de vote \u00e0 21 heures, George Simion, le chef du parti nationaliste AUR, \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9 de 30 \u00e0 33% des suffrages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/presidentielle-en-roumanie-le-candidat-d-extreme-droite-largement-en-tete-du-premier-tour-selon-un-sondage-de-sortie-des-urnes_7227468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : l'Union Bordeaux-B\u00e8gles prend sa revanche sur Toulouse et affrontera Northampton en finale",
        "summary": "Les Bordelais ont battu les Toulousains, dimanche, \u00e0 domicile. L'UBB d\u00e9fiera les Anglais de Northampton en finale, le 24 mai, \u00e0 Cardiff.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-l-union-bordeaux-begles-prend-sa-revanche-sur-toulouse-et-affrontera-northampton-en-finale_7227303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle circulaire de Bruno Retailleau adopte un ton plus restrictif sur les naturalisations",
        "summary": "Dans ce texte de cinq pages, le ministre de l'Int\u00e9rieur rappelle que \"la jurisprudence \u00e9tablit la naturalisation non comme un droit, mais comme une d\u00e9cision souveraine du gouvernement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/une-nouvelle-circulaire-de-bruno-retailleau-adopte-un-ton-plus-restrictif-sur-les-naturalisations_7227498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, la police affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 un attentat \u00e0 la bombe lors du concert de Lady Gaga \u00e0 Rio de Janeiro",
        "summary": "Les personnes impliqu\u00e9es \"recrutaient des participants pour encourager des attaques \u00e0 l'explosif et aux cocktails Molotov\", pr\u00e9cise la police dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/au-bresil-la-police-affirme-avoir-dejoue-un-attentat-a-la-bombe-lors-du-concert-de-lady-gaga-a-rio-de-janeiro_7227408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Animaux de compagnie : les affaires d'empoisonnement se multiplient",
        "summary": "Les affaires d'empoisonnement d'animaux domestiques augmentent en France avec presque toujours des issues fatales. Les services de police prennent ce ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s au s\u00e9rieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/bien-etre-animal/animaux-de-compagnie-les-affaires-d-empoisonnement-se-multiplient_7227483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intervention polici\u00e8re \u00e0 Drancy : deux personnes vont \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 un juge d'instruction pour des violences sur des policiers",
        "summary": "Parmi ces deux suspects, figure \"la personne ayant film\u00e9 la sc\u00e8ne et outrag\u00e9 les policiers\" qui \"avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour violences, r\u00e9bellion et outrage\", pr\u00e9cise le procureur de la R\u00e9publique de Bobigny.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/intervention-policiere-a-drancy-deux-personnes-vont-etre-presentees-a-un-juge-d-instruction-pour-des-violences-sur-des-policiers_7227435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky \"ne croit pas\" que la Russie respectera le cessez-le-feu de trois jours",
        "summary": "Vladimir Poutine a propos\u00e9 une tr\u00eave de trois jours, du 8 au 10 mai, qui co\u00efncide avec les comm\u00e9morations russes du 9 mai afin, selon lui, de tester la disposition de Kiev \u00e0 faire la paix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/volodymyr-zelensky-ne-croit-pas-que-la-russie-respectera-le-cessez-le-feu-de-trois-jours_7227423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bundesliga : Michael Olise, Harry Kane, Vincent Kompany... Les trois hommes forts du 34e titre du Bayern Munich",
        "summary": "Apr\u00e8s son match nul \u00e0 Leipzig samedi, puis le nul du Bayer Leverkusen \u00e0 Fribourg dimanche, le Bayern Munich a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 champion d'Allemagne pour la 34e fois de son histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bundesliga/bundesliga-michael-olise-harry-kane-vincent-kompany-les-trois-hommes-forts-du-34e-titre-du-bayern-munich_7216128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ran\u00e7on, doigt coup\u00e9, vid\u00e9o... Ce que l'on sait de l'enl\u00e8vement en plein Paris du p\u00e8re d'un g\u00e9rant d'une soci\u00e9t\u00e9 de cryptomonnaies",
        "summary": "L'homme, \u00e2g\u00e9 d'une soixantaine d'ann\u00e9es, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 dans le 14e arrondissement de la capitale. La police a pu le lib\u00e9rer apr\u00e8s deux jours de s\u00e9questration. Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rancon-doigt-coupe-ce-que-l-on-sait-de-l-enlevement-en-plein-paris-du-pere-d-un-gerant-d-une-societe-de-cryptomonnaies_7226961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une quinquag\u00e9naire retrouv\u00e9e morte dans l'Is\u00e8re, son conjoint mis en examen",
        "summary": "La femme avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e0 son domicile de Pont-de-Beauvoisin, par son fils, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/une-quinquagenaire-retrouvee-morte-dans-l-isere-son-conjoint-mis-en-examen_7227462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage des finances publiques : la proposition de r\u00e9f\u00e9rendum de Fran\u00e7ois Bayrou divise la classe politique",
        "summary": "Le Premier ministre a propos\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rendum pour surmonter les blocages politiques \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et r\u00e9duire les d\u00e9ficits et la dette.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/referendum-sur-le-budget-la-proposition-de-francois-bayrou-divise_7227291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : \"Toutes les \u00e9tapes de la r\u00e9\u00e9ducation se d\u00e9roulent bien\" rassure Antoine Dupont",
        "summary": "Le demi de m\u00eal\u00e9e du Stade toulousain est contraint de suivre les matchs de son club depuis les tribunes apr\u00e8s sa rupture du ligament crois\u00e9 du genou droit le 8 mars. Aucune date de reprise n'est encore fix\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/antoine-dupont/video-rugby-toutes-les-etapes-de-la-reeducation-se-deroulent-bien-rassure-antoine-dupont_7227309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : trois morts et 60 bless\u00e9s apr\u00e8s le naufrage de deux bateaux transportant des touristes",
        "summary": "Quelque 70 personnes sont tomb\u00e9es \u00e0 l'eau quand les deux bateaux ont chavir\u00e9 sur une rivi\u00e8re \u00e0 Qianxi, dans la province du Guizhou, a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche l'agence de presse officielle Xinhua.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-trois-morts-et-60-blesses-apres-le-naufrage-de-deux-bateaux-transportant-des-touristes_7227489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Redonner une forme d'humanit\u00e9\"\u00a0:\u00a0en Allemagne, des archives avec des millions de documents aident des familles de d\u00e9port\u00e9s \u00e0 retrouver leurs proches disparus dans des camps",
        "summary": "En Allemagne, 30 millions de documents sont conserv\u00e9s depuis 1946 pour permettre, notamment, aux descendants de victimes du nazisme de retrouver la trace de leurs proches disparus sous le r\u00e9gime nazi. L'an dernier, les archives num\u00e9ris\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es 700 000 fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/reportage-redonner-une-forme-d-humanite-en-allemagne-des-archives-avec-des-millions-de-documents-aident-des-familles-de-deportes-a-retrouver-leurs-proches-disparus-dans-des-camps_7227294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : seize personnes, dont trois enfants, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans des frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 dimanche matin, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir \"frapp\u00e9 plus de 100 cibles terroristes dans toute la bande de Gaza\" au cours des deux derniers jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/bande-de-gaza-seize-personnes-dont-trois-enfants-ont-ete-tuees-dans-des-frappes-israeliennes-selon-la-defense-civile-palestinienne_7227222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Rennes, le quartier de Villejean secou\u00e9 par de nouveaux tirs sur fond de trafic de drogue",
        "summary": "Samedi vers 19h30, \"une dizaine de coups de feu\" ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s, blessant trois personnes, des mineurs \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 17 ans. Leur pronostic vital n'est pas engag\u00e9. Trois suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/a-rennes-le-quartier-de-villejean-secoue-par-de-nouveaux-tirs-sur-fond-de-trafic-de-drogue_7227234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une colonie de 25 000 abeilles d\u00e9log\u00e9e d'une statue du centre-ville de Dijon",
        "summary": "Les abeilles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 une autre ruche, apport\u00e9e par un apiculteur b\u00e9n\u00e9vole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/une-colonie-de-25-000-abeilles-delogee-d-une-statue-du-centre-ville-de-dijon_7227204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ellen Pompeo, sacr\u00e9e star par la s\u00e9rie m\u00e9dicale \"Grey's Anatomy\", a son \u00e9toile sur le Hollywood Walk of Fame",
        "summary": "Depuis deux d\u00e9cennies, elle porte la s\u00e9rie \"Grey's Anatomy\" qui l'a rendue c\u00e9l\u00e8bre partout dans le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/ellen-pompeo-sacree-star-par-la-serie-medicale-grey-s-anatomy-a-son-etoile-sur-le-hollywood-walk-of-fame_7223853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle en Roumanie : comment les autorit\u00e9s tentent d'\u00e9viter la manipulation du scrutin",
        "summary": "En d\u00e9cembre, le premier tour a \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9 par la justice roumaine, apr\u00e8s des soup\u00e7ons d'ing\u00e9rence russe. Le candidat d'extr\u00eame droite, Calin Georgescu, \u00e9tait arriv\u00e9 en t\u00eate \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, apr\u00e8s une campagne massive sur TikTok. Il a depuis \u00e9t\u00e9 exclu du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/election-presidentielle-en-roumanie-comment-les-autorites-tentent-d-eviter-la-manipulation-du-scrutin_7182102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je voudrais un pape moins politique\" : \u00e0 Neuilly-sur-Seine, ces catholiques qui veulent tourner la page du pontificat de Fran\u00e7ois",
        "summary": "Certains fid\u00e8les, rencontr\u00e9s dimanche par franceinfo, plaident pour un pape plus conservateur et moins port\u00e9 sur les questions soci\u00e9tales. \"Ce n'est pas son r\u00f4le\", estime une catholique de Neuilly-sur-Seine, pr\u00e8s de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/reportage-je-voudrais-un-pape-moins-politique-a-neuilly-sur-seine-ces-catholiques-qui-veulent-tourner-la-page-du-pontificat-de-francois_7227258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga r\u00e9unit 2,1 millions de personnes lors d'un concert gratuit sur la plage de Copacabana, \u00e0 Rio de Janeiro",
        "summary": "Pour son grand retour au Br\u00e9sil depuis 2012, la star am\u00e9ricaine de la pop a offert un op\u00e9ra pop face \u00e0 une foule immense en d\u00e9lire sur la plage iconique de Copacabana.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/lady-gaga-met-le-feu-lors-d-un-mega-concert-gratuit-sur-la-plage-de-copacabana-a-rio-de-janeiro_7226979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Huit hommes \"soup\u00e7onn\u00e9s de pr\u00e9parer un acte terroriste\" ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s au Royaume-Uni",
        "summary": "\"L'enqu\u00eate porte sur un complot pr\u00e9sum\u00e9 visant un site sp\u00e9cifique\", a pr\u00e9cis\u00e9 la police, sans fournir d'informations sur le lieu cibl\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/cinq-hommes-soupconnes-de-preparer-un-acte-terroriste-arretes-au-royaume-uni_7226955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Nicaragua va quitter l'Unesco, apr\u00e8s un prix d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 un journal d'opposition \"La Prensa\"",
        "summary": "Le Prix mondial de la libert\u00e9 de la presse de l'Unesco a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 le 3 mai 2025 au journal nicaraguayen \"La Prensa\", quotidien historique de ce pays d'Am\u00e9rique centrale dont la r\u00e9daction a \u00e9t\u00e9 contrainte \u00e0 l'exil par la r\u00e9pression du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/le-nicaragua-va-quitter-l-unesco-apres-un-prix-decerne-a-un-journal-d-opposition-la-prensa_7227246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un missile, tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men, tombe dans l'enceinte de l'a\u00e9roport isra\u00e9lien de Tel-Aviv",
        "summary": "Plusieurs compagnies a\u00e9riennes ont pris la d\u00e9cision de suspendre leurs vols vers Tel-Aviv, comme Lufthansa et British Airways.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/un-missile-tire-depuis-le-yemen-tombe-dans-l-enceinte-de-l-aeroport-israelien-de-tel-aviv_7227168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9ga-coupure de courant en Espagne : il faudra \"de nombreux jours\" pour conna\u00eetre les causes, avertit la ministre de l'Environnement",
        "summary": "Sara Aagesen a admis la possibilit\u00e9 d'une anomalie initiale provenant d'installations photovolta\u00efques dans le sud-ouest de l'Espagne, tout en d\u00e9fendant les \u00e9nergies renouvelables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/il-faudra-de-nombreux-jours-pour-connaitre-les-causes-de-la-mega-coupure-de-courant-en-espagne-avertit-la-ministre-de-l-environnement_7227003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il prenait de l\u2019\u00e9lan et entrait la t\u00eate dans le mur\" : les enregistrements in\u00e9dits de Klaus Barbie sur la mort de Jean Moulin",
        "summary": "Quarante-cinq ans apr\u00e8s leur enregistrement, les entretiens entre Klaus Barbie et un journaliste allemand sont rendus publics. Depuis son exil en Bolivie, le \"boucher de Lyon\" y livre sa version de la mort de Jean Moulin, sans remords. Un document gla\u00e7ant, entre aveux et cynisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/auschwitz/il-prenait-de-l-elan-et-entrait-la-tete-dans-le-mur-les-enregistrements-inedits-de-klaus-barbie-sur-la-mort-de-jean-moulin_7226676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Lenny Martinez deuxi\u00e8me du Tour de Romandie, la derni\u00e8re \u00e9tape pour Remco Evenepoel",
        "summary": "Leader du g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 l'entame du contre-la-montre final, Lenny Martinez a termin\u00e9 13e de l'\u00e9tape, dimanche, \u00e0 Gen\u00e8ve. Le Portugais Joao Almeida a remport\u00e9 le Tour de Romandie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-lenny-martinez-deuxieme-du-tour-de-romandie-la-derniere-etape-pour-remco-evenepoel_7227276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : Donald Trump annonce des droits de douane de 100% sur les films produits \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Il s'agit d'une premi\u00e8re phase d'enqu\u00eate avant l'adoption \u00e9ventuelle d'un d\u00e9cret. \"L'industrie cin\u00e9matographique am\u00e9ricaine est en train de mourir tr\u00e8s rapidement (...) Hollywood et de nombreuses autres r\u00e9gions des Etats-Unis sont d\u00e9vast\u00e9es\", s'est justifi\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/guerre-commerciale-donald-trump-annonce-des-droits-de-douane-de-100-sur-les-films-produits-a-l-etranger_7228530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La programmation pluriannuelle de l'\u00e9nergie va-t-elle \"augmenter de 100% les factures des consommateurs\", comme l'affirme Marine Le Pen\u00a0?",
        "summary": "C'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s RN, d\u00e9but avril, dans une interview au magazine \"L'H\u00e9micycle\". En r\u00e9alit\u00e9, elle reprend une pr\u00e9vision floue d'Andr\u00e9 Merlin, ancien directeur de RTE, calcul\u00e9e en l'absence de nombreuses donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/vrai-ou-faux-la-programmation-pluriannuelle-de-l-energie-va-t-elle-augmenter-de-100-les-factures-des-consommateurs-comme-l-affirme-marine-le-pen_7223706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire P. Diddy : ce qu'il faut savoir sur le proc\u00e8s du rappeur, qui s'ouvre lundi \u00e0 New York",
        "summary": "L'artiste de 55 ans est notamment accus\u00e9 de trafic sexuel, de corruption, d'enl\u00e8vements et d'intimidation. Il risque la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/affaire-p-diddy-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-proces-du-rappeur-qui-s-ouvre-lundi-a-new-york_7223730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pesticides : un millier de m\u00e9decins et scientifiques d\u00e9noncent la proposition de r\u00e9introduction de certaines substances interdites",
        "summary": "Le texte de loi examin\u00e9 cette semaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale remet aussi en cause le r\u00f4le de l\u2019Anses, l'agence charg\u00e9e de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/dans-une-lettre-ouverte-plus-de-1000-medecins-et-scientifiques-denoncent-la-proposition-de-loi-duplomb-qui-prevoit-la-reintroduction-de-certains-pesticides-interdits_7227441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Saint-Etienne en sursis, le Paris FC au paradis, l'UBB en finale... Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Un an apr\u00e8s leur remont\u00e9e en Ligue 1, les Verts sont proches d'une descente imm\u00e9diate en Ligue 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/saint-etienne-en-sursis-le-paris-fc-au-paradis-l-ubb-en-finale-le-recap-sport-du-week-end_7226994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Service national : d'un SNU \"vitamin\u00e9\" \u00e0 600 millions d'euros \u00e0 un service militaire obligatoire \u00e0 pr\u00e8s de 15 milliards, les sc\u00e9narios du Haut-Commissariat au plan",
        "summary": "\u00c0 la demande d\u2019Emmanuel Macron, plusieurs sc\u00e9narios sont envisag\u00e9s pour faire \u00e9voluer le service national. Du SNU \u00e9largi \u00e0 un retour du service militaire obligatoire, les options varient fortement en ambition et en co\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/service-national-universel/service-national-d-un-snu-vitamine-a-600-millions-d-euros-a-un-service-militaire-obligatoire-a-pres-de-15-milliards-les-scenarios-du-haut-commissariat-au-plan_7227552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : troisi\u00e8me victoire de rang pour Oscar Piastri au Grand Prix de Miami, devant Lando Norris et George Russell",
        "summary": "Le pilote australien a sign\u00e9 son quatri\u00e8me succ\u00e8s de la saison, le cinqui\u00e8me de sa carri\u00e8re, dimanche, en Floride (Etats-Unis).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/lando-norris/f1-troisieme-victoire-de-rang-pour-oscar-piastri-au-grand-prix-de-miami-devant-lando-norris-et-george-russell_7227564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Casper Ruud s'offre son premier Masters 1000 \u00e0 Madrid face \u00e0 Jack Draper",
        "summary": "Le Norv\u00e9gien a remport\u00e9, dimanche, le plus beau titre de sa carri\u00e8re. De quoi rassurer ce sp\u00e9cialiste de la terre battue \u00e0 trois semaines de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-casper-ruud-s-offre-son-premier-masters-1000-a-madrid-face-a-jack-draper_7227510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate pour homicide volontaire ouverte apr\u00e8s la mort d'un homme \u00e0 la sortie d'une bo\u00eete de nuit dimanche \u00e0 Albi",
        "summary": "La victime, pr\u00e9sente au moins \"deux plaies par arme blanche\", pr\u00e9cise le parquet, apr\u00e8s une soir\u00e9e pass\u00e9e au sein de la discoth\u00e8que \"Le Cristal\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/une-enquete-pour-homicide-volontaire-ouverte-apres-la-mort-d-un-homme-a-la-sortie-d-une-boite-de-nuit-dimanche-a-albi_7227516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lille arrache le match nul contre l'OM, qui reprend la deuxi\u00e8me place du championnat",
        "summary": "Tenus en \u00e9chec \u00e0 Lille dimanche, en cl\u00f4ture de la 32e journ\u00e9e, les Marseillais reprennent leur deuxi\u00e8me place de Ligue 1, \u00e0 deux journ\u00e9es de la fin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-lille-arrache-le-match-nul-contre-l-om-qui-reprend-la-deuxieme-place-du-championnat_7227480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9lu violemment frapp\u00e9 apr\u00e8s avoir voulu interrompre un rod\u00e9o urbain en Gironde",
        "summary": "Il indique avoir \u00e9t\u00e9 violemment rou\u00e9 de coups avec un objet m\u00e9tallique, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par une quinzaine de jeunes rassembl\u00e9s avec leurs motos et avant de perdre connaissance. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Libourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-elu-violemment-frappe-apres-avoir-voulu-interrompre-un-rodeo-urbain-en-gironde_7227501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : la circulation des TER affect\u00e9e lundi dans plusieurs r\u00e9gions, le trafic francilien \"fortement perturb\u00e9\"",
        "summary": "Le PDG de SNCF Voyageurs s'est montr\u00e9 rassurant pour cette semaine marqu\u00e9e par le pont du 8-Mai. \"Les circulations seront normales du lundi 5 au jeudi 8 mai sur les TGV\", a-t-il notamment assur\u00e9 \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/direct-greve-a-la-sncf-la-circulation-des-ter-affectee-lundi-dans-plusieurs-regions-le-trafic-francilien-fortement-perturbe_7228587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y en a eu une, il ne faut pas qu\u2019il y en ait deux\"\u00a0: la l\u00e9gende de la papesse Jeanne, mythe sexiste pour \u00e9carter les femmes du clerg\u00e9",
        "summary": "Alors que les cardinaux vont bient\u00f4t choisir un nouveau pape lors du conclave, retour sur le mythe de la papesse Jeanne\u00a0: une femme qui se travestit en homme et qui r\u00e9ussit \u00e0 \u00eatre \u00e9lue pape gr\u00e2ce \u00e0 son \u00e9rudition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/il-y-en-a-eu-une-il-ne-faut-pas-qu-il-y-en-ait-deux-la-legende-de-la-papesse-jeanne-mythe-sexiste-pour-ecarter-les-femmes-du-clerge_7220175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : deux clubs de la capitale dans l'\u00e9lite, une anomalie r\u00e9par\u00e9e",
        "summary": "Avant la promotion du Paris FC en Ligue 1 la saison prochaine, Paris \u00e9tait l'une des rares capitales europ\u00e9ennes \u00e0 ne compter qu'un seul club dans l'\u00e9lite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1-deux-clubs-de-la-capitale-dans-l-elite-une-anomalie-reparee_7227078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]