[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU sort de son silence et appelle \u00e0 des \"pauses humanitaires\"",
        "summary": "La r\u00e9solution, r\u00e9dig\u00e9e par Malte, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par douze voix pour et trois abstentions ; celles des Etats-Unis, du Royaume-Uni et de la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-conseil-de-securite-de-l-onu-sort-de-son-silence-et-appelle-a-des-pauses-humanitaires_6186804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il a franchi un pas qu'il n'aurait jamais d\u00fb franchir\" : un an de prison avec sursis requis \u00e0 l'encontre d\u2019Eric Dupond-Moretti lors de son proc\u00e8s pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "S'agissant de la peine compl\u00e9mentaire d'in\u00e9ligibilit\u00e9, le minist\u00e8re public s'en est remis \u00e0 l'appr\u00e9ciation de la Cour de justice de la R\u00e9publique. C'est la premi\u00e8re fois qu'un ministre en exercice, qui plus est de la Justice, compara\u00eet devant cette juridiction d'exception.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/proces-d-eric-dupond-moretti-un-an-de-prison-avec-sursis-requis-a-l-encontre-du-ministre-de-la-justice-juge-pour-prise-illegale-d-interets_6185514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement adopte d\u00e9finitivement la loi de programmation budg\u00e9taire pour la p\u00e9riode 2023-2027",
        "summary": "Le rejet sans surprise d'une nouvelle motion de censure La France insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est \u00e0 l'origine de cette adoption d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-parlement-adopte-definitivement-la-loi-de-programmation-budgetaire-pour-la-periode-2023-2027_6186093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme\u00a0: Emmanuel Macron \"condamne avec la plus grande force\" la d\u00e9gradation de st\u00e8les juives dans l'Oise",
        "summary": "Dix st\u00e8les ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9es dans le cimeti\u00e8re militaire allemand de la Premi\u00e8re Guerre mondiale \u00e0 Moulin-sous-Touvent, a annonc\u00e9 mercredi la pr\u00e9fecture du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/guerre-entre-israel-et-le-hamas-emmanuel-macron-condamne-avec-la-plus-grande-force-la-degradation-de-steles-juives-dans-l-oise_6185727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le Pas-de-Calais, le Nord, la Vend\u00e9e et la Charente-Maritime restent en vigilance orange crues",
        "summary": "La France va par ailleurs \u00eatre travers\u00e9e \u00e0 partir de jeudi par une nouvelle d\u00e9pression, baptis\u00e9e \"Frederico\", qui occasionnera un fort coup de vent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-la-vigilance-orange-pour-crues-levee-en-haute-savoie-sept-departements-toujours-en-alerte_6185583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet entre la Chine et les Etats-Unis\u00a0: les enjeux des retrouvailles entre Xi Jinping et Joe Biden",
        "summary": "Les deux dirigeants \u00e9changent mercredi, en marge du sommet de la Coop\u00e9ration \u00e9conomique pour l'Asie-Pacifique (Apec) qui se tient aux Etats-Unis. Si la situation \u00e0 Ta\u00efwan cristallise les tensions, des axes d'entente sont possibles et les deux camps essaient de limiter les risques d'escalade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/sommet-entre-la-chine-et-les-etats-unis-quels-sont-les-enjeux-des-retrouvailles-entre-xi-jinping-et-joe-biden_6181215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre entre le\u00a0Hamas\u00a0et Isra\u00ebl :\u00a0en immersion avec les soldats de\u00a0Tsahal\u00a0\u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e des journalistes internationaux \u00e0 Gaza est contr\u00f4l\u00e9e.\u00a0Les \u00e9quipes de France 24 ont pu se rendre sur place avec l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.\u00a0Reportage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-le-hamas-et-israel-en-immersion-avec-les-soldats-de-tsahal-a-gaza_6186060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e professionnel : les syndicats appellent \u00e0 une gr\u00e8ve le 12 d\u00e9cembre pour \"exiger le retrait\" de la r\u00e9forme",
        "summary": "L'intersyndicale s'oppose \u00e0 la r\u00e9forme propos\u00e9e par Emmanuel Macron pour am\u00e9liorer l'insertion professionnelle des jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/lycee-professionnel-les-syndicats-appellent-a-une-greve-le-12-decembre-pour-exiger-le-retrait-de-la-reforme_6185817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \"Je crois que je vais rejouer\", apr\u00e8s un an loin des courts, Rafael Nadal pr\u00e9pare son retour",
        "summary": "Absent du circuit mondial de tennis depuis janvier et une blessure \u00e0 la jambe gauche, Rafael Nadal a affirm\u00e9, mercredi, son intention de rejouer, sans donner de date de retour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-je-crois-que-je-vais-rejouer-apres-un-an-loin-des-courts-rafael-nadal-prepare-son-retour_6186078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition inqui\u00e9tante : un enfant de 8 ans recherch\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand",
        "summary": "A Clermont-Ferrand, la police et les gendarmes sont \u00e0 la recherche d'Ilyass, un enfant de 8 ans, ce mercredi 15 novembre. A la mi-journ\u00e9e, alors qu\u2019il \u00e9tait parti jouer, il n\u2019a pas regagn\u00e9 son domicile. Suite \u00e0 cette disparition inqui\u00e9tante, d\u2019importantes recherches sont men\u00e9es.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/disparition-inquietante-un-enfant-de-8-ans-recherche-a-clermont-ferrand-2873666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contr\u00f4leurs a\u00e9riens : le parlement adopte un texte pour permettre \"un service minimum adapt\u00e9\" en cas de gr\u00e8ve",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 mercredi par le parlement impose aux gr\u00e9vistes de pr\u00e9venir de leur participation \u00e0 un mouvement social \"au plus tard \u00e0 midi l'avant-veille de chaque journ\u00e9e de gr\u00e8ve\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/controleurs-aeriens-le-parlement-adopte-un-texte-pour-permettre-un-service-minimum-adapte-en-cas-de-greve_6185895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG chute d'entr\u00e9e sur la pelouse de l'Ajax Amsterdam",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de Lyon et la d\u00e9faite du Paris FC, le Paris Saint-Germain \u00e9tait le dernier repr\u00e9sentant fran\u00e7ais, mercredi, \u00e0 entrer en lice en C1, et il s'est inclin\u00e9 (2-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions-le-psg-chute-d-entree-sur-la-pelouse-de-l-ajax-amsterdam_6185889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Musique : Karl Tremblay, le chanteur des Cowboys Fringants, est mort \u00e0 47 ans, annonce le groupe",
        "summary": "\"Il a \u00e9t\u00e9 un guerrier exemplaire devant la maladie et un mod\u00e8le pour nous tous\", ont salu\u00e9 les membres du groupe dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/karl-tremblay-le-chanteur-des-cowboys-fringants-est-mort-a-47-ans-annonce-le-groupe_6186081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait de l'\"op\u00e9ration cibl\u00e9e\" de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne contre l'h\u00f4pital al-Chifa de Gaza",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien et les Etats-Unis affirment que l'\u00e9tablissement de sant\u00e9 est utilis\u00e9 pour abriter un site militaire strat\u00e9gique du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-de-l-operation-ciblee-de-l-armee-israelienne-contre-l-hopital-al-chifa-de-gaza_6184923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. Pornographie, Syrie, foot et cybersurveillance : les autres r\u00e9v\u00e9lations de \"Cyprus Confidential\"",
        "summary": "Le projet \"Cyprus Confidential\" ne fait pas que r\u00e9v\u00e9ler l\u2019importance des avoirs russes \u00e0 Chypre. Il montre aussi que l\u2019\u00eele abrite toutes sortes d\u2019entreprises douteuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/paradis-fiscaux/enquete-pornographie-syrie-foot-et-cybersurveillance-les-autres-revelations-de-cyprus-confidential_6185517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'\u00e9tat de catastrophe naturelle n'est pas reconnu en Bretagne apr\u00e8s la temp\u00eate Ciaran, \u00e0 l'inverse des villes du Pas-de-Calais et du Nord inond\u00e9es",
        "summary": "Pr\u00e8s de 250 communes du Pas-de-Calais et du Nord vont \u00eatre class\u00e9es en \u00e9tat de catastrophe naturelle, a annonc\u00e9 mardi Emmanuel Macron. Les habitants des localit\u00e9s d\u00e9vast\u00e9es par la temp\u00eate Ciaran, eux, seront indemnis\u00e9s par leurs assureurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-en-bretagne/pourquoi-l-etat-de-catastrophe-naturelle-n-est-il-pas-reconnu-en-bretagne-apres-la-tempete-ciaran-a-l-inverse-des-villes-du-pas-de-calais-et-du-nord-inondees_6185157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Friends\" : Jennifer Aniston,  Lisa Kudrow et David Schwimmer rendent \u00e0 leur tour un dernier hommage \u00e0 leur ami Matthew Perry",
        "summary": "\"Nous l'aimions profond\u00e9ment. Il faisait partie de notre ADN\", a regrett\u00e9 mercredi celle qui incarnait \"Rachel\" dans le feuilleton am\u00e9ricain culte, une quinzaine de jours apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s de Matthew Perry.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/friends-jennifer-aniston-et-david-schwimmer-rendent-a-leur-tour-un-dernier-hommage-a-leur-ami-matthew-perry_6185943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: la difficile enqu\u00eate sur les violences sexuelles commises contre des femmes lors des massacres du 7 octobre",
        "summary": "La police isra\u00e9lienne a ouvert une enqu\u00eate autour des viols et mutilations sexuelles commis sur des femmes par des combattants du Hamas lors des massacres du 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-difficile-enquete-sur-les-violences-sexuelles-commises-contre-des-femmes-lors-des-massacres-du-7-octobre_6185121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le soutien militaire de la France \u00e0 l'Ukraine s'\u00e9l\u00e8ve-t-il \u00e0 3,2 milliards d'euros ?",
        "summary": "Dans un rapport, Paris, critiqu\u00e9 pour son faible soutien militaire \u00e0 Kiev, assure qu'il repr\u00e9sente plus de 3 milliards d'euros. Pourtant, ce calcul est trompeur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/vrai-ou-faux-le-soutien-militaire-de-la-france-a-l-ukraine-s-eleve-t-il-a-3-2-milliards-d-euros_6183894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Son odeur apr\u00e8s la pluie\" : le prix 30\u00a0Millions d'amis d\u00e9cern\u00e9 au roman de C\u00e9dric Sapin-Defour",
        "summary": "C\u00e9dric Sapin-Defour, alpiniste, chroniqueur et \u00e9crivain, a remport\u00e9 le prix 30\u00a0Millions d'amis pour son roman \"Son odeur apr\u00e8s la pluie\" aux \u00e9ditions Stock, qui raconte 13 ans de vie commune avec un chien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-30-millions-d-amis-decerne-au-roman-de-cedric-sapin-defour-son-odeur-apres-la-pluie_6185631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl : \"L'information glisse assez facilement vers la propagande\", pr\u00e9vient un directeur de recherches \u00e0 l'IRIS",
        "summary": "Alors que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne assure que le Hamas a \u00e9tablit un QG dans l'hopital Al-Shifa dans la bande de Gaza, B\u00e9ligh Nabli, directeur de recherche \u00e0 l'IRIS, rappelle qu'il est impossible de savoir s'il s'agit de la v\u00e9rit\u00e9 pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-le-hamas-et-israel-l-information-glisse-assez-facilement-vers-la-propagande-previent-un-directeur-de-recherches-a-l-iris_6186030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : le policier \u00e0 l'origine du tir mortel a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9",
        "summary": "Le juge d'instruction, charg\u00e9 de l'enqu\u00eate, a ordonn\u00e9 la fin de la d\u00e9tention provisoire de l'agent, r\u00e9v\u00e8le France Inter. Il est plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/mort-de-nahel-le-policier-a-l-origine-du-tir-mortel-a-ete-remis-en-liberte_6185343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Billets de train : des records de vente malgr\u00e9 la hausse des prix",
        "summary": "Plus d'un million de billets de train ont \u00e9t\u00e9 vendus, mercredi 15 novembre, pour les vacances d'hiver. Les tarifs de la SNCF sont en hausse et devraient continuer d'augmenter en 2024 selon plusieurs experts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/billets-de-train-des-records-de-vente-malgre-la-hausse-des-prix_6185910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Paris FC tombe \u00e0 domicile contre les Su\u00e9doises du BK H\u00e4cken et rate son retour en C1",
        "summary": "Le club francilien a retrouv\u00e9 par une d\u00e9faite, mercredi, la phase de poules de Ligue des champions, dix ans apr\u00e8s l'avoir quitt\u00e9e (1-2).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-paris-fc-tombe-a-domicile-contre-les-suedoises-du-bk-hacken_6185823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Antoine Dupont va int\u00e9grer le groupe de rugby \u00e0 VII en vue des Jeux olympiques",
        "summary": "Le demi de m\u00eal\u00e9e des Bleus va rejoindre en janvier le groupe qui pr\u00e9parera l'\u00e9preuve de rugby \u00e0 VII et manquera le prochain Tournoi des six nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/antoine-dupont/jo-2024-antoine-dupont-va-integrer-le-groupe-de-rugby-a-vii-en-vue-des-jeux-olympiques-de-paris_6185553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. R\u00e8glements de comptes : dans quels quartiers ont eu lieu les \"narchomicides\" \u00e0 Marseille en 2023 ?",
        "summary": "Au dernier d\u00e9compte, on ne d\u00e9nombre pas moins de 49 r\u00e8glements de compte \u00e0 Marseille depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023. Ces morts violentes li\u00e9es au narcobanditisme sont appel\u00e9es d\u00e9sormais \"narchomicides\". Aucun quartier ne semble \u00e9pargn\u00e9, m\u00eame si la plupart ont tout de m\u00eame lieu dans les quartiers nord de la ville.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/carte-reglements-de-comptes-dans-quels-quartiers-ont-eu-lieu-les-narchomicides-a-marseille-en-2023-2873189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Couple sauvagement poignard\u00e9 dans son lit en Gironde : un homme interpell\u00e9 quatre ans apr\u00e8s",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans le cadre de l'enqu\u00eate sur le double meurtre des \u00e9poux Muller, poignard\u00e9 dans leur domicile d'Izon, en Gironde, en d\u00e9cembre 2019. Il est pass\u00e9 aux aveux en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/couple-sauvagement-poignarde-dans-son-lit-en-gironde-un-homme-interpelle-quatre-ans-apres-2873513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Neymar attaqu\u00e9 devant les prud'hommes par une ancienne employ\u00e9e de maison pour \"travail dissimul\u00e9\"",
        "summary": "Les faits reproch\u00e9s \u00e0 la star br\u00e9silienne se seraient d\u00e9roul\u00e9s entre janvier 2021 et octobre 2022 selon les avocats de la plaignante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/neymar/football-neymar-attaque-devant-les-prud-hommes-par-une-ancienne-employee-de-maison-pour-travail-dissimule_6185799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. On a visit\u00e9 la \"chambre secr\u00e8te\" de Michel-Ange \u00e0 Florence",
        "summary": "Cette pi\u00e8ce, o\u00f9 \"il s\u2019est cach\u00e9 de la col\u00e8re des M\u00e9dicis\", ouvre ses portes au public pour la premi\u00e8re fois. Situ\u00e9e dans l\u2019un des lieux les plus visit\u00e9s de Florence, la basilique San Lorenzo, qui abrite justement des tombeaux des M\u00e9dicis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/reportage-on-a-visite-la-chambre-secrete-de-michel-ange-a-florence_6184905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adolescent tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche pr\u00e8s de Lyon : sa m\u00e8re plac\u00e9e en d\u00e9tention",
        "summary": "Les faits remontent au dimanche 12 novembre 2023. \u00c0 Caluire, un jeune homme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 de blessures \u00e0 l'arme blanche. Sa m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour meurtre.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/adolescent-tue-a-l-arme-blanche-pres-de-lyon-sa-mere-placee-en-detention-2873639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : stocker l'eau des crues en vue de la s\u00e9cheresse est \"extr\u00eamement complexe\", selon l'hydrog\u00e9ologue Alain Dupuy",
        "summary": "Pourquoi ne pas profiter des inondations pour r\u00e9cup\u00e9rer et conserver l'eau en pr\u00e9vision des p\u00e9riodes s\u00e8ches ? Alain Dupuy, professeur d'hydrog\u00e9ologie \u00e0 l'Institut polytechnique de Bordeaux, d\u00e9crypte cette hypoth\u00e8se pour franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations-dans-le-pas-de-calais-stocker-l-eau-des-crues-en-vue-de-la-secheresse-est-extremement-complexe-selon-l-hydrogeologue-alain-dupuy_6185397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \u00e0 l'exposition de l'Institut du monde arabe sur la Palestine, des visiteurs en qu\u00eate de \"recul\" et de \"connaissances\"",
        "summary": "Depuis les attaques du Hamas et la riposte de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, l'exposition \"Ce que la Palestine apporte au monde\" a vu sa fr\u00e9quentation nettement augmenter, particuli\u00e8rement chez les jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-entre-israel-et-le-hamas-a-l-exposition-de-l-institut-du-monde-arabe-sur-la-palestine-des-visiteurs-en-quete-de-recul-et-de-connaissances_6185394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet entre la Chine et les Etats-Unis : Biden et Xi renouent le dialogue, mais exposent leurs diff\u00e9rends au grand jour",
        "summary": "La rencontre va permettre une reprise des communications militaires, mais le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9clar\u00e9 qu'il consid\u00e9rait toujours son homologue chinois comme un \"dictateur\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/sommet-entre-la-chine-et-les-etats-unis-biden-et-xi-renouent-le-dialogue-mais-exposent-leurs-differends-au-grand-jour_6186990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : trois choses \u00e0 retenir du mercredi 15 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-a-retenir-du-mercredi-15-novembre_6185871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du jeune Fayed \u00e0 N\u00eemes\u00a0: neuf personnes toujours en garde \u00e0 vue dans le cadre de l'enqu\u00eate",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir re\u00e7u une balle alors qu'il se trouvait dans la voiture de son oncle, Fayed, \u00e2g\u00e9 de 10 ans, \u00e9tait mort dans le quartier de Pissevin \u00e0 N\u00eemes en ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-du-jeune-fayed-a-nimes-neuf-personnes-toujours-en-garde-a-vue-dans-le-cadre-de-l-enquete_6185985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A la machine \u00e0 caf\u00e9, parler d'argent est plus tabou que le sexe et la religion, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Pour 82% des salari\u00e9s fran\u00e7ais, les liens d'amiti\u00e9 permettent de faire oublier la p\u00e9nibilit\u00e9 du travail. Mais ces rapports privil\u00e9gi\u00e9s peuvent aussi attiser conflits et jalousies, selon une \u00e9tude Ifop.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/a-la-machine-a-cafe-parler-d-argent-est-plus-tabou-que-le-sexe-et-la-religion-selon-une-etude_6185205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0 ent\u00e9riner dans son droit le crime d'\u00e9cocide",
        "summary": "Ce texte \"r\u00e9volutionnaire\" permettra de condamner, par exemple, \"un \u00e9pandage massif de pesticides, des mar\u00e9es noires, des destructions d'\u00e9cosyst\u00e8me, des feux de for\u00eats\", explique l'eurod\u00e9put\u00e9e Marie Toussaint sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-l-union-europeenne-s-apprete-a-enteriner-dans-son-droit-le-crime-d-ecocide_6187062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : une voiture percute une barri\u00e8re pr\u00e8s de l'ambassade d'Isra\u00ebl \u00e0 Tokyo et blesse un policier",
        "summary": "Un homme d'une cinquantaine d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9. Il serait membre d'un groupe d'extr\u00eame droite, ont rapport\u00e9 certains m\u00e9dias nippons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/japon-une-voiture-percute-une-barriere-pres-de-l-ambassade-d-israel-a-tokyo-et-blesse-un-policier_6187041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"R\u00e9servoir strat\u00e9gique\", \"impacts tr\u00e8s concrets\"... Comment le d\u00e9bit du Rh\u00f4ne est devenu une source de tension entre la Suisse et la France",
        "summary": "Par sa position en amont, la Suisse contr\u00f4le la quantit\u00e9 d'eau qui s'\u00e9coule dans le Rh\u00f4ne. Depuis plus de dix ans, Paris demande \u00e0 Berne de revoir la gestion du d\u00e9bit du plus puissant des fleuves fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/reservoir-strategique-impacts-tres-concrets-comment-le-debit-du-rhone-est-devenu-une-source-de-tension-entre-la-suisse-et-la-france_6186231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Is\u00e8re\u00a0: des cars scolaires diesel \"r\u00e9trofit\u00e9s\" en \u00e9lectrique pour gagner 50 ans de dur\u00e9e de vie",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 R\u00e9trofleet vient d'homologuer un kit qui permet de transformer un car essence ou diesel en v\u00e9hicule \u00e9lectrique et lui donner ainsi une seconde vie. Trois cars scolaires \u00e9quip\u00e9s rouleront bient\u00f4t sur les routes d'Is\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/reportage-isere-des-cars-scolaires-diesel-retrofites-en-electrique-pour-gagner-50-ans-de-duree-de-vie_6185661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "St\u00e8les juives d\u00e9grad\u00e9es dans l'Oise : le devoir de m\u00e9moire a \u00e9t\u00e9 \"sauvagement sali, c'est inadmissible\", d\u00e9clare la maire",
        "summary": "Une dizaine de st\u00e8les juives ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9es dans le cimeti\u00e8re militaire allemand de Moulin-sous-Touvent, pr\u00e8s de Compi\u00e8gne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/steles-juives-degradees-dans-l-oise-le-devoir-de-memoire-a-ete-sauvagement-sali-c-est-inadmissible-declare-la-maire_6186090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Robert Guediguian pr\u00e9sente \"Et la f\u00eate continue\", son 18eme film sur le th\u00e8me de l'engagement \u00e0 Toulouse",
        "summary": "\"Et la f\u00eate continue\", en salle \u00e0 partir du 15 novembre, est le nouveau film sign\u00e9 Robert Gu\u00e9diguian. Le r\u00e9alisateur marseillais a travers\u00e9 une partie de l'hexagone pour pr\u00e9senter son long m\u00e9trage \u00e0 Toulouse. Une ville qui affectionne particuli\u00e8rement et qui le lui rend bien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/robert-guediguian-presente-et-la-fete-continue-son-18eme-film-sur-le-theme-de-l-engagement-a-toulouse_6185439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]