[
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: \u00e0 la veille de l'ouverture, la Croisette f\u00e9brile face \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 d'un nouveau #MeToo dans le monde du cin\u00e9ma",
        "summary": "Apr\u00e8s les accusations formul\u00e9es par Judith Godr\u00e8che \u00e0 l'encontre de Beno\u00eet Jacquot et Jacques Doillon, le magazine \"Elle\" publie, lundi soir, une enqu\u00eate mettant en cause le producteur Alain Sarde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-a-la-veille-de-l-ouverture-la-croisette-febrile-face-a-l-eventualite-d-un-nouveau-metoo-dans-le-monde-du-cinema_6541736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences en Nouvelle-Cal\u00e9donie : un couvre-feu est d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 \u00e0 Noum\u00e9a pour la nuit de mardi \u00e0 mercredi",
        "summary": "L'achipel est en proie \u00e0 de fortes tensions li\u00e9es \u00e0 une r\u00e9forme constitutionnelle examin\u00e9e par l'Assembl\u00e9e nationale. Cette derni\u00e8re vise \u00e0 \u00e9largir le corps \u00e9lectoral aux \u00e9lections provinciales, cruciales en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/violences-en-nouvelle-caledonie-un-couvre-feu-est-decrete-a-noumea-pour-la-nuit-de-mardi-a-mercredi_6542378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Kylian Mbapp\u00e9 nomm\u00e9 meilleur joueur de Ligue 1 aux troph\u00e9es UNFP, le PSG \u00e0 l'honneur avec Tabitha Chawinga \u00e9lue meilleure joueuse",
        "summary": "Le club parisien a remport\u00e9 la majorit\u00e9 des r\u00e9compenses individuelles remises vendredi lors de la c\u00e9r\u00e9monie des troph\u00e9es UNFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/foot-kylian-mbappe-nomme-meilleur-joueur-de-ligue-1-aux-trophees-unfp-le-psg-a-l-honneur-avec-tabitha-chawinga-elue-meilleure-joueuse_6542369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'accident du TGV Est : le procureur requiert un an de prison avec sursis contre le conducteur et 400\u00a0000 euros d'amende contre la SNCF",
        "summary": "Le procureur a requis un an de prison avec sursis contre le conducteur de la rame pour homicides et blessures involontaires. Le m\u00eame motif a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9 contre la SNCF. Il y avait eu onze morts dans l\u2019accident d\u2019un TGV d\u2019essai qui circulait vers Strasbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/deraillement-d-un-tgv-en-alsace/proces-de-l-accident-du-tgv-est-un-an-de-prison-avec-sursis-requis-contre-le-conducteur-de-la-rame-400-000-euros-d-amende-requis-contre-la-sncf_6541940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate ouverte \u00e0 Nice pour les cumuls d\u2019emplois de l'entourage d'Eric Ciotti",
        "summary": "Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour d\u00e9tournement de fonds publics a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Nice concernant des   soup\u00e7ons de cumuls d'emplois de proches du pr\u00e9sident des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/enquete-ouverte-a-nice-pour-les-cumuls-d-emplois-de-l-entourage-d-eric-ciotti_6542330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : OpenAI lance GPT-4o, un nouveau mod\u00e8le d'IA g\u00e9n\u00e9rative, accessible \u00e0 tous",
        "summary": "Ce nouveau mod\u00e8le d'IA g\u00e9n\u00e9rative peut \"raisonner\" en temps r\u00e9el via l'audio, la vision et le texte. Ces nouvelles capacit\u00e9s vont \u00eatre progressivement ajout\u00e9es \u00e0 ChatGPT, en commen\u00e7ant par le texte et l'image.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-openai-lance-gpt-4o-un-nouveau-modele-d-ia-generative-accessible-a-tous_6542231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la pr\u00e9fecture de police envoie un message relatif \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pendant les Jeux sur les t\u00e9l\u00e9phones portables via le dispositif FR-Alert",
        "summary": "Une alerte a retenti, lundi, sur les t\u00e9l\u00e9phones portables des usagers situ\u00e9s dans le p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/paris-2024-la-prefecture-de-police-envoie-un-message-relatif-a-la-securite-pendant-les-jeux-sur-les-telephones-portables-via-le-dispositif-fr-alert_6542159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: qui est Andre\u00ef Belooussov, le nouveau ministre de la D\u00e9fense russe nomm\u00e9 par Vladimir Poutine\u00a0?",
        "summary": "Economiste de formation, Andre\u00ef Belooussov succ\u00e8de \u00e0 Sergue\u00ef Cho\u00efgou, qui \u00e9tait en poste depuis 2012. Civil, sans aucun bagage militaire, il est l'un des principaux conseillers \u00e9conomiques du pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-qui-est-andrei-belooussov-le-nouveau-ministre-de-la-defense-russe-nomme-par-vladimir-poutine_6541427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron n'est \"pas du tout\" ravi \u00e0 l'id\u00e9e d'une cotation principale \u00e0 New York de TotalEnergies",
        "summary": "\"Je serais tr\u00e8s surpris, mais j'attends la confirmation\", d\u00e9clare le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 l'agence Bloomberg. Le patron de TotalEnergies, Patrick Pouyann\u00e9, avait dit fin avril r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 une cotation principale \u00e0 la Bourse de New York, en raison de la mont\u00e9e en puissance de l'actionnariat venu d'Am\u00e9rique du Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/totalenergies-emmanuel-macron-n-est-pas-du-tout-ravi-a-l-idee-d-une-cotation-principale-a-new-york_6542168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Conduisez comme une femme\" : une nouvelle campagne de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re tord les pr\u00e9jug\u00e9s misogynes",
        "summary": "\"Sur la route, 84% des accidents mortels sont caus\u00e9s par des hommes\", rappelle l'association Victimes et Citoyens qui lance une nouvelle campagne de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/conduisez-comme-une-femme-une-nouvelle-campagne-de-securite-routiere-tord-les-prejuges-misogynes_6542183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Aide \u00e0 mourir : des malades confient leurs espoirs et leurs craintes sur le projet de loi",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s entament, lundi, en commission sp\u00e9ciale, l'examen du texte sur la fin de vie. Des patients veulent faire entendre leur voix dans ce d\u00e9bat qui les concerne directement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/temoignages-aide-a-mourir-des-malades-confient-leurs-espoirs-et-leurs-craintes-sur-le-projet-de-loi-examine-a-l-assemblee-nationale_6505790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rave-party dans le Maine-et-Loire : 5\u00a0180\u00a0infractions constat\u00e9es et 15\u00a0personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue",
        "summary": "L'homme d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'un arr\u00eat cardio-respiratoire dimanche a \u00e9galement pu \u00eatre identifi\u00e9, pr\u00e9cise la procureure de la R\u00e9publique de Saumur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rave-party-dans-le-maine-et-loire-5-180-infractions-constatees-et-15-personnes-placees-en-garde-a-vue_6541811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : Aupr\u00e8s des salari\u00e9s de Metex \u00e0 Amiens, Manon Aubry tente de recentrer la campagne des Insoumis sur la question sociale",
        "summary": "Manon Aubry, candidate insoumise aux europ\u00e9ennes, \u00e9tait aupr\u00e8s des salari\u00e9s de Metex \u00e0 Amiens, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-aupres-des-salaries-de-metex-a-amiens-manon-aubry-tente-de-recentrer-la-campagne-des-insoumis-sur-la-question-sociale_6542036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il a donn\u00e9 sa vie\"\u00a0: l'hommage national aux soldats et victimes d'attentats dans un contexte particulier en Isra\u00ebl",
        "summary": "Comme tous les ans, Isra\u00ebl rend hommage aux soldats morts en service et aux victimes d'attentats. Une journ\u00e9e marquante cette ann\u00e9e, sept mois apr\u00e8s le 7-Octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-il-a-donne-sa-vie-l-hommage-national-aux-soldats-et-victimes-d-attentats-dans-un-contexte-particulier-en-israel_6541988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet Choose France\u00a0: \"Les 15\u00a0milliards d'euros d'investissements permettront de cr\u00e9er ou maintenir plus de 10\u00a0000\u00a0emplois\", salue Business France",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la structure publique, charg\u00e9e de la promotion \u00e9conomique de la France, assure que d\u00e9sormais, \"on ouvre plus d'usines qu'on en ferme\" en France, \"une vraie r\u00e9volution industrielle\", selon lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/sommet-choose-france-les-15-milliards-d-euros-d-investissements-permettront-de-creer-ou-maintenir-plus-de-10-000-emplois-salue-business-france_6541199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Olivier Giroud annonce son d\u00e9part de l'AC Milan en fin de saison pour \"le championnat nord-am\u00e9ricain\"",
        "summary": "L'international fran\u00e7ais quittera la Lombardie apr\u00e8s trois ans pass\u00e9s au club et un titre de champion d'Italie remport\u00e9 en 2021-2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/olivier-giroud/foot-olivier-giroud-annonce-son-depart-de-l-ac-milan-en-fin-de-saison-pour-le-championnat-nord-americain_6541868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : des caves inond\u00e9es et des routes coup\u00e9es en Normandie",
        "summary": "Le Calvados est d\u00e9sormais en vigilance orange pour \"crues\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-des-caves-inondees-et-des-routes-coupees-en-normandie_6541220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 son contr\u00f4le judiciaire, le gourou du \"crudivorisme\", Thierry Casasnovas, continue de tenir des conf\u00e9rences payantes",
        "summary": "Thierry Casasnovas a tenu une conf\u00e9rence pr\u00e8s de Perpignan, le week-end dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/malgre-son-controle-judiciaire-le-gourou-du-crudivorisme-thierry-casasnovas-continue-de-tenir-des-conferences-payantes_6541715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du double assassinat \u00e0 l'a\u00e9roport de Bastia\u00a0: \"Je suis un soldat, j'avais un travail \u00e0 faire\", raconte Cathy, l'ancienne gardienne de prison \u00e0 la barre",
        "summary": "\u00c0 Aix-en-Provence, 16 personnes sont jug\u00e9es pour un double assassinat \u00e0 l'a\u00e9roport de Bastia en 2017. Une histoire de vengeance entre h\u00e9ritiers du clan mafieux corse de la Brise de Mer. Dans ce proc\u00e8s, une accus\u00e9e attire tous les regards\u00a0: Cathy Chatelain, \"Cathy la matonne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-du-double-assassinat-a-l-aeroport-de-bastia-je-suis-un-soldat-j-avais-un-travail-a-faire-raconte-cathy-l-ancienne-gardienne-de-prison-a-la-barre_6541991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "OM : l'entra\u00eeneur de Lille Paulo Fonseca, \"un profil tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9\" par le club phoc\u00e9en pour remplacer Jean-Louis Gasset",
        "summary": "Paulo Fonseca, entra\u00eeneur de Lille, int\u00e9resse l'Olympique de Marseille pour remplacer Jean-Louis Gasset en fin de saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om-l-entraineur-de-lille-paulo-fonseca-un-profil-tres-apprecie-par-le-club-phoceen-pour-remplacer-jean-louis-gasset_6542015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de m\u00e9dicaments : \"\u00c7a engage des pronostics vitaux\", alerte France Assos sant\u00e9",
        "summary": "France Assos Sant\u00e9 et treize autres associations d\u00e9noncent une \"inad\u00e9quation des politiques du m\u00e9dicament aux besoins de sant\u00e9 publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/penurie-de-medicaments-ca-engage-des-pronostics-vitaux-des-pertes-de-chance-pour-les-patients-alerte-france-assos-sante-signataire-de-l-appel-des-14-associations_6541925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lucien Mias, capitaine du XV de France des ann\u00e9es 50 et l\u00e9gende du rugby tricolore, est mort",
        "summary": "Joueur, commentateur, l'ancien deuxi\u00e8me ligne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, \u00e0 93 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/lucien-mias-capitaine-du-xv-de-france-des-annees-50-et-legende-du-rugby-tricolore-est-mort_6541649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les plateformes de streaming \"sont hors la loi\", d\u00e9nonce l'actrice Anne Bouvier, pr\u00e9sidente de l'Adami",
        "summary": "Sept mille artistes ont sign\u00e9 une lettre ouverte pour r\u00e9clamer une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration sur les plateformes de streaming.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/les-plateformes-de-streaming-sont-hors-la-loi-denonce-l-actrice-anne-bouvier-presidente-de-l-adami_6541781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Audiovisuel public : \"Absurde et incompr\u00e9hensible\" de remplacer France 24 par franceinfo, d\u00e9noncent les journalistes de la cha\u00eene internationale",
        "summary": "Les d\u00e9clarations du d\u00e9put\u00e9 Renaissance Quentin Bataillon \"r\u00e9v\u00e8lent une m\u00e9connaissance \u00e9vidente des sp\u00e9cificit\u00e9s et des enjeux de l'audiovisuel public ext\u00e9rieur\", d\u00e9nonce la CFTC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/audiovisuel-public-absurde-de-remplacer-france-24-par-franceinfo-denoncent-les-journalistes-de-la-chaine-internationale_6541679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'audiovisuel public\u00a0: l'ancien ministre de la Culture Jacques Toubon ne voit \"ni l'utilit\u00e9 ni la pertinence de cette fusion\"",
        "summary": "Jacques Toubon, ancien ministre de la Culture, r\u00e9agit au projet de r\u00e9forme de l'audiovisuel public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/audiovisuel-public-je-ne-vois-ni-l-utilite-ni-la-pertinence-de-cette-fusion-denonce-l-ancien-ministre-de-la-culture-jacques-toubon_6541751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Tunisie, les avocats font gr\u00e8ve pour d\u00e9noncer l'arrestation muscl\u00e9e d'une cons\u0153ur qui a tenu des propos sarcastiques sur la situation du pays",
        "summary": "L'avocate et chroniqueuse Sonia Dahmani a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e samedi soir, devant des cam\u00e9ras.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tunisie/en-tunisie-les-avocats-font-greve-pour-denoncer-l-arrestation-musclee-d-une-collegue-qui-a-tenu-des-propos-sarcastiques-sur-la-situation-du-pays_6541703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La mode en mouvement\u00a0#2\" au Palais Galliera\u00a0: une plong\u00e9e passionnante dans l'histoire du baln\u00e9aire",
        "summary": "Alors que Paris accueille les Jeux olympiques et paralympiques \u00e0 l'\u00e9t\u00e9\u00a02024, le deuxi\u00e8me accrochage de \"La mode en mouvement\" \u2013\u00a0qui appr\u00e9hende la place du v\u00eatement dans la pratique d\u2019activit\u00e9s physiques et sportives jusqu'aux cons\u00e9quences sociales de son \u00e9volution\u00a0\u2013 offre aussi un riche focus sur la mode baln\u00e9aire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/la-mode-en-mouvement-2-au-palais-galliera-une-plongee-passionnante-dans-l-histoire-du-balneaire_6503387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]