[
    {
        "title": "Six nations 2024 : le XV de France termine sur une bonne note en s'imposant face \u00e0 l'Angleterre \u00e0 domicile",
        "summary": "Auteurs d\u2019une prestation renversante, les Bleus ont remport\u00e9 leur dernier match du Tournoi des six nations face \u00e0 l\u2019Angleterre, samedi, \u00e0 Lyon (33-31).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-le-xv-de-france-termine-sur-une-bonne-note-en-remportant-le-crunch-a-domicile-face-a-l-angleterre_6428650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Peut-\u00eatre qu\u2019\u00e0 un moment donn\u00e9, il faudra avoir des op\u00e9rations sur le terrain\", r\u00e9affirme Emmanuel Macron, qui \"ne le souhaite pas\"",
        "summary": "Le chef de l'Etat s'est confi\u00e9 au Parisien dans l'avion qui le ramenait d'un sommet en Allemagne, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-peut-etre-qu-a-un-moment-donne-il-faudra-avoir-des-operations-sur-le-terrain-concede-emmanuel-macron_6428680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : o\u00f9 en est la distribution de l'aide alimentaire \u00e0 Gaza apr\u00e8s l'ouverture d'un couloir maritime ?",
        "summary": "L'aide humanitaire, distribu\u00e9e par voie terrestre, a\u00e9rienne et d\u00e9sormais maritime, reste largement insuffisante au regard des besoins immenses de la population.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ou-en-est-la-distribution-de-l-aide-alimentaire-a-gaza-apres-l-ouverture-d-un-couloir-maritime_6428056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura aux JO : de la rumeur sur sa pr\u00e9sence aux Jeux \u00e0 l'ouverture d'une enqu\u00eate pour racisme, on vous r\u00e9sume la pol\u00e9mique",
        "summary": "La chanteuse de 28 ans, sacr\u00e9e artiste f\u00e9minine aux derni\u00e8res Victoires de la musique, est stigmatis\u00e9e par l'extr\u00eame droite et fait l'objet de nombreuses attaques racistes depuis l'annonce de sa possible participation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/aya-nakamura-aux-jo-de-la-rumeur-sur-sa-presence-aux-jeux-a-l-ouverture-d-une-enquete-pour-racisme-on-vous-resume-la-polemique_6428110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : Jean-Luc M\u00e9lenchon figurera sur la liste LFI en position non \u00e9ligible",
        "summary": "En 80e position, le fondateur du mouvement n'a aucune chance d'\u00eatre \u00e9lu, mais sa participation vise \u00e0 \"donner de la force\" \u00e0 LFI, justifie la t\u00eate de liste, Manon Aubry.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-jean-luc-melenchon-figurera-sur-la-liste-lfi-en-position-non-eligible_6428440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : des forces de l'ordre ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9es \u00e0 Rillieux-La-Pape apr\u00e8s des violences urbaines, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "Des actions \"inacceptables\" ont \u00e9t\u00e9 commises vendredi soir, visant les forces de l\u2019ordre et les pompiers, a d\u00e9nonc\u00e9 samedi la pr\u00e9f\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/rhone-des-forces-de-l-ordre-ont-ete-deployees-a-rillieux-la-pape-apres-des-violences-urbaines-annonce-la-prefecture_6428608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Montb\u00e9liard, le Premier ministre Gabriel Attal lance la \"Capitale de la culture\" 2024",
        "summary": "Le chef du gouvernement fran\u00e7ais, qui c\u00e9l\u00e8bre son 35e anniversaire samedi 16 mars, va se retrouver au c\u0153ur d'un \"Joyeux bazar\", nom de bapt\u00eame de la f\u00eate inaugurale de \"Montb\u00e9liard, Capitale fran\u00e7aise de la culture\" 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/a-montbeliard-le-premier-ministre-gabriel-attal-lance-la-capitale-de-la-culture-2024_6428392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 16 mars",
        "summary": "Les r\u00e9gions russes frontali\u00e8res de l'Ukraine ont subi de nouvelles frappes samedi en plein scrutin pr\u00e9sidentiel, des attaques qui ont fait au moins deux morts \u00e0 Belgorod.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-16-mars_6428623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : trois personnes sont mortes apr\u00e8s des coups de feu pr\u00e8s de Philadelphie",
        "summary": "Le suspect \"s'est rendu pacifiquement\" \u00e0 la police alors que le SWAT entourait son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-trois-personnes-sont-mortes-apres-des-coups-de-feu-pres-de-philadelphie_6428584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Pourquoi une rumeur circule-t-elle autour de l'identit\u00e9 de genre de Brigitte Macron\u00a0?",
        "summary": "Depuis 2021, une th\u00e9orie veut que la compagne du pr\u00e9sident, Brigitte Macron, soit une femme transgenre. Elle a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 d\u00e9mentie par Emmanuel Macron, qui parle d'une \"humiliation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-pourquoi-une-rumeur-circule-autour-de-l-identite-de-genre-de-brigitte-macron_6428563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yonne : un adolescent de 13 ans d\u00e9c\u00e8de suite \u00e0 un malaise, lors d'un match de football \u00e0 Sens",
        "summary": "Le drame s'est produit lors d'un match en cat\u00e9gorie U15 (moins de 15 ans), selon les informations de France Bleu Auxerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/yonne-un-adolescent-de-13-ans-decede-suite-a-un-malaise-lors-d-un-match-de-football-a-sens_6428548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Milan-San Remo 2024 : Jasper Philipsen d\u00e9croche au sprint son premier Monument",
        "summary": "Le premier Monument de la saison, Milan-San Remo, est revenu samedi \u00e0 Jasper Philipsen, vainqueur pour la premi\u00e8re fois en Italie. Michael Matthews et Tadej Pogacar compl\u00e8tent le podium.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/milan-san-remo-2024-jasper-philipsen-l-emporte-et-decroche-son-premier-monument_6428413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Egypte : un incendie ravage un des plus anciens studios de cin\u00e9ma dans le monde arabe",
        "summary": "Le studio Al-Ahram, construit en 1944, s'\u00e9tendait sur 27\u00a0000 m2 et comprenait trois plateaux de tournage, une salle de projection et une salle de montage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/egypte-un-incendie-ravage-un-des-plus-anciens-studios-de-cinema-dans-le-monde-arabe_6428491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dijon : plusieurs gardes \u00e0 vue sont en cours dans le cadre d'une enqu\u00eate pour tentative de meurtre en bande organis\u00e9e",
        "summary": "Un jeune homme de 17 ans avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 aux bras mercredi lors d'une fusillade dans le quartier de la Fontaine d'Ouche \u00e0 Dijon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/dijon-plusieurs-gardes-a-vue-sont-en-cours-dans-le-cadre-d-une-enquete-pour-tentative-de-meurtre-en-bande-organisee_6428620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es de la schizophr\u00e9nie :  au cin\u00e9ma en passant par les politiques, les id\u00e9es re\u00e7ues sur ce trouble psychiatrique perdurent",
        "summary": "La 21e \u00e9dition des journ\u00e9es mondiales de la schizophr\u00e9nie se tient \u00e0 partir de samedi et pour une semaine. L'occasion d'informer le grand public sur la r\u00e9alit\u00e9 de cette pathologie, mais aussi de corriger les a priori v\u00e9hicul\u00e9s par le cin\u00e9ma et les politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/journees-de-la-schizophrenie-du-cinema-en-passant-par-les-politiques-les-idees-recues-sur-ce-trouble-psychiatrique-perdurent_6428335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : 16 ramasseurs de truffes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l'explosion d'une mine, annonce une ONG",
        "summary": "Selon l'Observatoire syrien des droits de l'homme, les jihadistes de l'Etat islamique s'en prennent souvent \u00e0 des habitants qui vont chercher ces mets dans des zones isol\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-16-ramasseurs-de-truffes-ont-ete-tues-dans-l-explosion-d-une-mine-annonce-l-osdh_6428368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: o\u00f9 en est l\u2019enqu\u00eate\u00a0apr\u00e8s les cinq nouvelles mises en examen ?",
        "summary": "Le parquet pr\u00e9cise que l'auteur du coup de couteau mortel n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9. Au total, 14 personnes sont poursuivies dans cette affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-ou-en-est-l-enquete-apres-les-cinq-nouvelles-mises-en-examen_6426337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des pochoirs \u00e0 la peinture \u00e0 l\u2019huile, le street artiste Ose poursuit sa lib\u00e9ration artistique",
        "summary": "Olivier Secretan, dit Ose, s\u2019est pris de passion, il y a 15 ans, pour le pochoir. Avec cette technique, il a sign\u00e9 d\u2019\u00e9mouvants portraits. Aujourd\u2019hui, il se lance un nouveau d\u00e9fi avec la peinture \u00e0 l\u2019huile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/des-pochoirs-a-la-peinture-a-l-huile-le-street-artiste-ose-poursuit-sa-liberation-artistique_6428545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : \"On vit vraiment le MeToo aujourd'hui\" en France, estime la r\u00e9alisatrice Justine Triet",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice du film \"Anatomie d'une chute\", r\u00e9cemment r\u00e9compens\u00e9 de l'Oscar du meilleur sc\u00e9nario original, estime sur France Inter samedi qu'un lent mouvement de lib\u00e9ration de la parole est en cours en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-on-vit-vraiment-le-metoo-aujourd-hui-en-france-estime-la-realisatrice-justine-triet_6428044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic \u00e0 Marseille : dix personnes mises en examen dans le cadre d'une enqu\u00eate pour tentative d\u2019homicide volontaire en bande organis\u00e9e",
        "summary": "Treize personnes avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es, lundi, \u00e0 Marseille dans le cadre d'une enqu\u00eate sur une tentative d'homicide en Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/narcotrafic-a-marseille-10-personnes-mises-en-examen-dans-le-cadre-d-une-enquete-pour-tentative-d-homicide-volontaire-en-bande-organisee_6428434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontres c\u00e9lestes, nouvelles preuves d'ovnis... \u00c0 Limoges, un rassemblement autour des extraterrestres suscite de vives r\u00e9actions",
        "summary": "\u00c0 partir de samedi et pour trois jours, le Z\u00e9nith de Limoges accueille le Symposium Exovision. Un rendez-vous pour se pr\u00e9parer \u00e0 l'arriv\u00e9e des extraterrestres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/rencontres-celestes-nouvelles-preuves-d-ovnis-a-limoges-un-rassemblement-autour-des-extraterrestres-suscite-de-vives-reactions_6428149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Le r\u00e9sultat est aussi pr\u00e9visible que le lever du soleil\" : en Turquie, les exil\u00e9s russes pas emball\u00e9s par l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle dans leur pays",
        "summary": "Plusieurs dizaines de milliers de Russes se sont exil\u00e9s en Turquie apr\u00e8s l'invasion de l'Ukraine. Appel\u00e9s au vote depuis vendredi, ils ne font pas montre d\u2019un enthousiasme d\u00e9bordant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/temoignages-le-resultat-est-aussi-previsible-que-le-lever-du-soleil-en-turquie-les-exiles-russes-pas-emballes-par-l-election-presidentielle-dans-leur-pays_6427846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : cinq choses \u00e0 savoir sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, que Vladimir Poutine est assur\u00e9 de remporter",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs russes sont appel\u00e9s aux urnes de vendredi \u00e0 dimanche, pour le premier scrutin pr\u00e9sidentiel depuis le d\u00e9but de l'invasion russe de l'Ukraine. Une \u00e9lection qui n'en est pas vraiment une, aucun opposant r\u00e9el n'ayant \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/russie-cinq-choses-a-savoir-sur-l-election-presidentielle-que-vladimir-poutine-est-assure-de-remporter_6417544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : des milliers de manifestants \u00e0 Villeneuve-de-la-Raho pour d\u00e9noncer un projet de golf",
        "summary": "Une vingtaine d'associations environnementales ont appel\u00e9 \u00e0 manifester samedi contre un futur projet de golf sur 180 hectares. Les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales traversent depuis deux ans la pire s\u00e9cheresse de leur histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pyrenees-orientales-plus-de-4-000-manifestants-a-villeneuve-de-la-raho-pour-denoncer-le-projet-de-golf_6428242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Anne Hidalgo a rencontr\u00e9 Barack Obama, en visite \u00e0 Paris vendredi",
        "summary": "La maire de Paris et l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain ont notamment \u00e9voqu\u00e9 les Jeux olympiques et paralympiques, qui se tiendront cet \u00e9t\u00e9 dans la capitale fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/paris-2024-anne-hidalgo-a-rencontre-barack-obama-en-visite-a-paris-vendredi_6428356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival S\u00e9ries Mania : de \"Hannibal\" \u00e0 \"Game of Thrones\", l\u2019exposition \"L\u2019envers du d\u00e9cor\" met en lumi\u00e8re les m\u00e9tiers de l\u2019ombre qui font le succ\u00e8s des s\u00e9ries",
        "summary": "L\u2019exposition \"L\u2019envers du d\u00e9cor\" plonge le public dans les coulisses des s\u00e9ries avec la pr\u00e9sentation de professions, parfois surprenantes, qui contribuent \u00e0 cr\u00e9er l\u2019univers de ces fictions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/festival-series-mania-de-hannibal-a-game-of-thrones-l-exposition-l-envers-du-decor-met-en-lumiere-les-metiers-de-l-ombre-qui-font-le-succes-des-series_6428317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te-d'Or\u00a0: un coll\u00e9gien interpell\u00e9 \u00e0 Chen\u00f4ve apr\u00e8s avoir menac\u00e9 avec un couteau la principale de l'\u00e9tablissement",
        "summary": "Les forces de l'ordre ont trouv\u00e9 sur l'adolescent une lettre dans laquelle il annon\u00e7ait son intention de tuer et de prendre des otages, a appris France 3 Bourgogne-Franche-Comt\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cote-d-or-un-collegien-interpelle-apres-avoir-menace-la-principale-avec-un-couteau_6426532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : la Coordination rurale poursuit le blocage du site TotalEnergies de Pau tant qu'elle n'obtient pas de \"n\u00e9gociation\" sur le gazole non routier",
        "summary": "Le syndicat occupe le site depuis mercredi pour demander une baisse du tarif du gazole non routier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-la-coordination-rurale-poursuit-le-blocage-du-site-totalenergies-de-pau-tant-qu-elle-n-obtient-pas-de-negociation-sur-le-gazole-non-routier_6428272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'atelier de chaussettes et pulls en laine Miss\u00e8gle : \"Une vraie fiert\u00e9 \u00e0 faire quelque chose avec ses mains\"",
        "summary": "Lanc\u00e9e en 1983, la production de laine dans l'atelier Miss\u00e8gle, dans le Tarn, a explos\u00e9 quelques ann\u00e9es plus tard. L'entreprise r\u00e9alise aujourd'hui 10 millions d'euros de chiffre d'affaires et vend 400.000 paires de chaussettes par an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/ca-nous-marque/l-atelier-de-chaussettes-et-pulls-en-laine-missegle-une-vraie-fierte-a-faire-quelque-chose-avec-ses-mains_6398377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Russie : l\u2019offensive ultraconservatrice, l\u2019autre guerre de Vladimir Poutine",
        "summary": "L'autocrate russe, dont la r\u00e9\u00e9lection est d\u00e9j\u00e0 \u00e9crite, se pr\u00e9sente en grand d\u00e9fenseur de la famille et des valeurs traditionnelles, en opposition \u00e0 un Occident plus lib\u00e9ral, volontiers d\u00e9peint comme d\u00e9cadent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/presidentielle-en-russie-l-offensive-ultraconservatrice-l-autre-guerre-de-vladimir-poutine_6425989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"C'est la personne qui nous fait bien jouer\", comment Aubameyang a conquis Gasset et l'OM",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison marqu\u00e9 par son manque d\u2019efficacit\u00e9, Pierre-Emerick Aubameyang encha\u00eene les buts avec l\u2019OM, qui rencontre Rennes dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-c-est-la-personne-qui-nous-fait-bien-jouer-comment-aubameyang-a-conquis-gasset-et-l-olympique-de-marseille_6423898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Puy du Fou remporte une distinction mondiale du \"meilleur spectacle\"",
        "summary": "Le parc de loisir vend\u00e9en a re\u00e7u, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, le \"Thea Classic Award\", haute distinction de l'industrie du divertissement mondial, \u00e0 Los Angeles (Californie).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/le-puy-du-fou-remporte-une-distinction-mondiale-du-meilleur-spectacle_6429745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"Mon cin\u00e9ma, c'est un cin\u00e9ma de la rencontre\" : le documentariste Nicolas Philibert donne \u00e0 voir cette psychiatrie \"qui essaye d'accueillir la parole singuli\u00e8re des patients\"",
        "summary": "Le cin\u00e9aste poursuit son travail sur la psychiatrie avec deux nouveaux films qui compl\u00e8tent \"Sur l'Adamant\", sacr\u00e9 Ours d'Or \u00e0 Berlin en 2023. Ces trois films composent un triptyque \u00e0 la fois bouleversant et passionnant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/grand-entretien-mon-cinema-c-est-un-cinema-de-la-rencontre-le-documentariste-nicolas-philibert-donne-a-voir-cette-psychiatrie-qui-essaye-d-accueillir-la-parole-singuliere-des-patients_6424090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le monde est \u00e0 eux\" : un an dans une classe de terminale de banlieue avec des \u00e9l\u00e8ves entra\u00een\u00e9s comme des athl\u00e8tes de haut niveau",
        "summary": "Dans ce lyc\u00e9e de la banlieue parisienne, la classe de terminale de Monsieur Fontanieu obtient chaque ann\u00e9e 100% de r\u00e9ussite au bac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/le-monde-est-a-eux-un-an-dans-une-classe-de-terminale-de-banlieue-avec-des-eleves-entraines-comme-des-athletes-de-haut-niveau_6411703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : encore malmen\u00e9, le XV de France a puis\u00e9 dans son mental d'acier pour partir l'esprit plus l\u00e9ger",
        "summary": "Les Bleus sont all\u00e9s chercher une victoire dans les derni\u00e8res secondes face \u00e0 l'Angleterre, samedi soir, \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-encore-malmene-le-xv-de-france-a-puise-dans-son-mental-d-acier-pour-partir-l-esprit-plus-leger_6429358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On va beaucoup plus vite\"\u00a0: comment les gendarmes utilisent l'intelligence artificielle pour contrer les criminels",
        "summary": "Dans le cyber campus de la gendarmerie dans le quartier de La D\u00e9fense, des gendarmes sp\u00e9cialis\u00e9s d\u00e9veloppent de nouveaux outils pour faire \u00e9voluer leurs enqu\u00eates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/reportage-on-va-beaucoup-plus-vite-comment-les-gendarmes-utilisent-l-intelligence-artificielle-pour-contrer-les-criminels_6417985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : r\u00e9union du cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien avant de partir \u00e0 Doha pour n\u00e9gocier une tr\u00eave",
        "summary": "L'annonce de l'envoi prochain d'une d\u00e9l\u00e9gation au Qatar intervient alors que le Hamas a accept\u00e9 d'infl\u00e9chir sa position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-reunion-du-cabinet-de-securite-israelien-avant-de-partir-a-doha-pour-negocier-une-treve_6429823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aveyron : un homme d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une agression \u00e0 l'arme blanche dans un supermarch\u00e9",
        "summary": "L'agresseur a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du supermarch\u00e9, selon France 3 Occitanie. La femme et le fils de la victime ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aveyron-un-homme-decede-apres-une-agression-a-l-arme-blanche-dans-un-supermarche_6429802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]