[
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : troisi\u00e8me soir\u00e9e cons\u00e9cutive de manifestations \u00e0 Paris pour r\u00e9clamer un cessez-le-feu",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me soir\u00e9e de suite, des manifestants se sont r\u00e9unis dans le centre de la capitale contre les bombardements isra\u00e9liens sur l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-troisieme-soiree-consecutive-de-manifestation-a-paris-pour-reclamer-un-cessez-le-feu_6573188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. L'actrice Isild le Besco explique sa plainte pour viol contre le r\u00e9alisateur Beno\u00eet Jacquot",
        "summary": "Selon la com\u00e9dienne, Beno\u00eet Jacquot l'a prise \"comme une muse et objet de fantasme\" \u00e0 partir de 1999, alors qu'elle avait 16 ans et lui 62. Elle d\u00e9nonce aujourd'hui des faits qui ne sont pas tous prescrits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/metoo-cinema-il-m-a-prise-comme-une-muse-et-objet-de-fantasme-assure-la-comedienne-isild-le-besco-a-l-egard-du-realisateur-benoit-jacquot_6573275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : \"Si vous criez pendant un \u00e9change, c'est vraiment difficile\", s'agace Iga Swiatek face au public fran\u00e7ais",
        "summary": "La Polonaise n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 que certains spectateurs crient pendant des \u00e9changes cruciaux \u00e0 la fin de son match remport\u00e9 face \u00e0 Naomi Osaka.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2024-agacee-iga-swiatek-demande-au-public-francais-d-arreter-de-crier_6573230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo \u00e0 l'h\u00f4pital\u00a0: une manifestation pour d\u00e9noncer le cas d\u2019un \u00e9tudiant en m\u00e9decine condamn\u00e9 mais pas \u00e9cart\u00e9",
        "summary": "Plusieurs associations et collectifs appellent \u00e0 un rassemblement mercredi devant le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 pour d\u00e9noncer \"l\u2019omerta morbide\" qui r\u00e8gne, selon eux, dans le milieu m\u00e9dical sur les violences sexistes et sexuelles. Dans leur viseur notamment\u00a0: le cas d\u2019un \u00e9tudiant condamn\u00e9 pour agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/agressions-sexuelles-une-manifestation-pour-denoncer-le-cas-d-un-etudiant-en-medecine-condamne-mais-pas-ecarte_6572381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Richard Gasquet sans solution face au num\u00e9ro 2 mondial, Jannik Sinner",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, qui disputait son 21e Roland-Garros, a \u00e9t\u00e9 battu d\u00e8s le deuxi\u00e8me tour, mercredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-richard-gasquet-sans-solution-face-au-numero-2-mondial-jannik-sinner_6573245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra : le syndicat des directeurs p\u00e9nitentiaires demande de recr\u00e9er un secr\u00e9tariat d'\u00c9tat \u00e0 la condition p\u00e9nitentiaire",
        "summary": "Le syndicat r\u00e9clame mercredi sur franceinfo une \"structure qui permettrait d'avoir un interlocuteur politique au gouvernement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/evasion-de-mohamed-amra-le-syndicat-des-directeurs-penitentiaires-demande-de-recreer-un-secretariat-d-etat-a-la-condition-penitentiaire_6573377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : plusieurs mairies de France \u00e9teignent les lumi\u00e8res en m\u00e9moire des victimes civiles",
        "summary": "A l'appel du maire socialiste de Marseille, Beno\u00eet Payan, les mairies de Montpellier, Lille ou encore Bordeaux ont choisi l'extinction des feux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-plusieurs-mairies-de-france-eteignent-les-lumieres-en-memoire-des-victimes-civiles_6573395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : le film \"Un p'tit truc en plus\" devient le plus gros succ\u00e8s de l'ann\u00e9e 2024 dans les salles en France",
        "summary": "Le premier long-m\u00e9trage d'Artus a attir\u00e9 4,5 millions de spectateurs en moins d'un mois \u00e0 l'affiche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-le-film-un-p-tit-truc-en-plus-devient-le-plus-gros-succes-de-l-annee-dans-les-salles-en-france_6573134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump : le jury r\u00e9clame plus de temps pour d\u00e9lib\u00e9rer dans l'affaire Stormy Daniels",
        "summary": "Le milliardaire de 77 ans, qui est accus\u00e9 d'avoir maquill\u00e9 les comptes de son entreprise pour acheter le silence d'une actrice de films pornographiques, est le premier des pr\u00e9sidents am\u00e9ricains \u00e0 \u00eatre poursuivi au p\u00e9nal",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/proces-de-donald-trump-le-jury-se-retire-pour-deliberer-dans-l-affaire-stormy-daniels_6573047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : seulement trois jeunes sur 10 se disent certains d'aller voter, selon un sondage",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate de l'institut Ipsos pour France T\u00e9l\u00e9visions et Brut, pr\u00e8s d'un jeune sur deux assure ne pas bien comprendre les enjeux du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/sondages/elections-europeennes-2024-seulement-trois-jeunes-sur-10-se-disent-certains-d-aller-voter-selon-un-sondage_6572798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tuerie de Chevaline : l\u2019enqu\u00eate relanc\u00e9e par de nouvelles expertises ADN",
        "summary": "Des nouvelles expertises ADN sur des v\u00eatements et des m\u00e9gots vont \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es, \u00e0 la demande du p\u00f4le Cold case qui s\u2019occupe de l\u2019affaire de la tuerie de Chevaline.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tuerie-de-chevaline-l-enquete-relancee-par-de-nouvelles-expertises-adn_6573293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. Comment la Cor\u00e9e du Nord profite de ses milliers de travailleurs expatri\u00e9s",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord, l\u2019un des pays les plus ferm\u00e9s au monde, laisse sortir discr\u00e8tement de la main-d'\u0153uvre, exploit\u00e9e notamment par la Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/coree-du-nord-des-dizaines-de-milliers-d-habitants-sont-employes-a-travers-le-monde_6573215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Services bancaires : quand les bureaux de tabac remplacent les agences",
        "summary": "En France, de plus en plus de bureaux de tabac proposent les m\u00eames services que les agences bancaires. Il est possible d\u2019y d\u00e9poser de l\u2019argent et de disposer d\u2019une carte de paiement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/bureaux-de-tabac-ils-remplacent-progressivement-les-agences-bancaires_6573209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : accus\u00e9 d'\u00eatre \"totalement irrespectueux\", le public du tournoi parisien a-t-il vraiment chang\u00e9 ?",
        "summary": "Le coup de gueule du Belge David Goffin a remis la question de l'attitude des supporters sur la table, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-accuse-d-etre-totalement-irrespectueux-le-public-du-tournoi-parisien-a-t-il-vraiment-change_6572717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : le candidat Robert Kennedy Junior se plaint de ne pas pouvoir d\u00e9battre avec Joe Biden et Donald Trump",
        "summary": "Le neveu du pr\u00e9sident John Fitzgerald Kennedy, qui avait \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 en 1963, accuse la cha\u00eene CNN de l'avoir exclu d'une \u00e9mission pr\u00e9vue pour le 27 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/election-presidentielle-aux-etats-unis-le-candidat-robert-kennedy-junior-se-plaint-de-ne-pas-pouvoir-debattre-avec-joe-biden-et-donald-trump_6573269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. \"Rwanda Classified\" : comment le Rwanda s'est impos\u00e9 comme un alli\u00e9 aussi incontournable qu'encombrant",
        "summary": "Bien qu\u2019il intervienne au Congo en toute ill\u00e9galit\u00e9, comme le pr\u00e9cise l\u2019ONU dans une note que nous r\u00e9v\u00e9lons, le Rwanda s\u2019est rendu incontournable aupr\u00e8s des occidentaux en leur fournissant des soldats dans des op\u00e9rations de maintien de la paix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/rwanda/rwanda-classified-comment-le-rwanda-s-est-impose-comme-un-allie-aussi-incontournable-qu-encombrant_6572855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les soutiens de Kiev vont \"adapter\" leur aide, annonce le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine",
        "summary": "En visite mercredi en Moldavie, pays frontalier de l'Ukraine, Antony Blinken a notamment r\u00e9agi au souhait \u00e9mis par Kiev de pouvoir frapper des cibles en Russie avec les armes occidentales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-la-suede-annonce-une-aide-militaire-de-1-16-milliard-d-euros-pour-l-ukraine_6572255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre tombes de d\u00e9funts juifs d\u00e9grad\u00e9es dans l'Eure, le pr\u00e9fet condamne des \"actes antis\u00e9mites\"",
        "summary": "Les quatre tombes ont \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9es de peinture noire \u00e0 l'aide de bombes a\u00e9rosols dans le cimeti\u00e8re de la Madeleine mercredi, selon un source polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/profanations-de-cimetieres/eure-quatre-tombes-de-defunts-juifs-degradees-le-prefet-condamne-des-actes-antisemites_6572786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. La Hongrie durcit sa politique d'immigration mais manque de travailleurs pour faire tourner son \u00e9conomie",
        "summary": "Malgr\u00e9 le discours anti-immigration du gouvernement, la Hongrie fait face \u00e0 un manque de main-d'\u0153uvre\u00a0: le pays a besoin de 500\u00a0000 travailleurs suppl\u00e9mentaires pour faire tourner ses usines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/reportage-la-hongrie-durcit-sa-politique-d-immigration-mais-manque-de-travailleurs-pour-faire-tourner-son-economie_6572858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des pharmaciens : entre 75% et 90% des officines seront ferm\u00e9es jeudi, selon les syndicats",
        "summary": "Un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 par les syndicats de pharmaciens pour le jeudi 30 mai. Une trentaine de rassemblements est pr\u00e9vue partout en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-pharmaciens-entre-75-et-90-des-officines-seront-fermees-jeudi-selon-les-syndicats_6572987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enseignante agress\u00e9e dans le Maine-et-Loire : le lyc\u00e9en mis en examen pour trois tentatives d'assassinat",
        "summary": "Le jeune homme est poursuivi pour avoir agress\u00e9 une enseignante du lyc\u00e9e de l'Hyr\u00f4me, \u00e0 Chevill\u00e9-en-Anjou, lundi. Il projetait \u00e9galement de s'en prendre \u00e0 deux \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enseignante-agressee-dans-le-maine-et-loire-le-lyceen-mis-en-examen-pour-trois-tentatives-d-assassinat_6572702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. Elle est la premi\u00e8re \u00e0 avoir accus\u00e9 Cauet de viol  : \"j'ai perdu mon travail, je suis tomb\u00e9e dans l'alcool\"",
        "summary": "Julie, originaire de M\u00e2con (Sa\u00f4ne-et-Loire), est la premi\u00e8re femme \u00e0 avoir accus\u00e9 S\u00e9bastien Cauet de viol et d'agression sexuelle. Cinq jours apr\u00e8s la mise en examen de l'animateur, elle s'est confi\u00e9e \u00e0 France 3 Bourgogne.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/saone-et-loire/macon/temoignage-elle-est-la-premiere-a-avoir-accuse-cauet-de-viol-j-ai-perdu-mon-travail-je-suis-tombee-dans-l-alcool-2977448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes pr\u00e9conise de ne plus indemniser les arr\u00eats maladie de moins de huit jours",
        "summary": "L'institution a propos\u00e9 une batterie de mesures pour r\u00e9aliser entre \"500 millions et un milliard d'euros\" d'\u00e9conomies sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/sante-au-travail/la-cour-des-comptes-preconise-de-ne-plus-indemniser-les-arrets-maladie-de-moins-de-huit-jours_6572966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : l'extr\u00eame droite caracole en t\u00eate des sondages en Autriche et en Hongrie",
        "summary": "Les derniers sondages pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes illustrent la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite en Europe, notamment en Hongrie et en Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-des-correspondants/elections-europeennes-l-extreme-droite-caracole-en-tete-des-sondages-en-autriche-et-en-hongrie_6544361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guets-apens homophobes\u00a0: cinq mineurs vont \u00eatre d\u00e9f\u00e9r\u00e9s, quatre autres toujours entendus",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue mardi, apr\u00e8s des agressions homophobes. Les victimes \u00e9taient contact\u00e9es via des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/guets-apens-homophobes-cinq-mineurs-vont-etre-deferes-quatre-autres-toujours-entendus_6572696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La BD \u00e0 tous les \u00e9tages\" : le Centre Pompidou c\u00e9l\u00e8bre le 9e art avec une exposition \u00e9v\u00e8nement",
        "summary": "Tous les espaces du Centre Pompidou sont consacr\u00e9s \u00e0 la bande dessin\u00e9e pendant cinq mois. Une immersion totale dans les diff\u00e9rents univers de cette expression artistique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/la-bd-a-tous-les-etages-le-centre-pompidou-celebre-le-9e-art-avec-une-exposition-evenement_6572504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice transgenre Karla Sofia Gascon porte plainte contre Marion Mar\u00e9chal pour \"outrage sexiste\"",
        "summary": "Elle r\u00e9agit au message post\u00e9 par la candidate Reconqu\u00eate aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, apr\u00e8s son prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine re\u00e7u \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/l-actrice-transgenre-karla-sofia-gascon-porte-plainte-contre-marion-marechal-pour-outrage-sexiste_6572492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle \u00e9ruption volcanique sur la p\u00e9ninsule de Reykjanes, dans l'ouest de l'Islande",
        "summary": "Il s'agit de la cinqui\u00e8me \u00e9ruption dans la r\u00e9gion depuis d\u00e9cembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/une-nouvelle-eruption-volcanique-a-l-ouest-de-l-islande-sur-la-peninsule-de-reykjanes_6572897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Pr\u00e8s d'un tiers des d\u00e9fibrillateurs cardiaques install\u00e9s en France sont hors service",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un tiers des 500 000 d\u00e9fibrillateurs cardiaques install\u00e9s dans des lieux publics \u00e0 travers le pays ne fonctionnent pas, d'apr\u00e8s l'audit r\u00e9alis\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 de maintenance que franceinfo a pu consulter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/info-franceinfo-pres-d-un-tiers-des-defibrillateurs-cardiaques-installes-en-france-sont-hors-service_6571205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Europ\u00e9ennes 2024 : dans son fief, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy \"a besoin d'encouragements\" face \u00e0 une campagne qui ne d\u00e9colle pas",
        "summary": "Malgr\u00e9 quelques sorties m\u00e9diatiques, la t\u00eate de liste du parti Les R\u00e9publicains plafonne dans les sondages, avec des intentions de vote stagnant entre 6 et 8%. Franceinfo a assist\u00e9 \u00e0 une de ses r\u00e9unions publiques dans les Yvelines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/reportage-europeennes-2024-dans-son-fief-francois-xavier-bellamy-a-besoin-d-encouragements-face-a-une-campagne-qui-ne-decolle-pas_6572819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nuries de m\u00e9dicaments, fermetures d'officines, revalorisation des honoraires... Pourquoi les pharmaciens sont en gr\u00e8ve jeudi",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 90% des pharmacies pourraient \u00eatre ferm\u00e9es jeudi, selon l'Union des syndicats de pharmaciens d'officine (USPO).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/penuries-de-medicaments-fermetures-d-officines-revalorisation-des-honoraires-pourquoi-les-pharmaciens-sont-en-greve-jeudi_6572459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est fini, on va s'en aller\" : en Nouvelle-Cal\u00e9donie, apr\u00e8s les \u00e9meutes, \"la tentation du d\u00e9part\" agite les esprits",
        "summary": "Les r\u00e9centes violences ont fractur\u00e9 encore un peu plus l'archipel. Des habitants, vivant parfois depuis plusieurs d\u00e9cennies dans ce territoire du Pacifique, ont pris la d\u00e9cision de refaire, dans l'autre sens, les 17 000 kilom\u00e8tres qui les s\u00e9parent de l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-c-est-fini-on-va-s-en-aller-en-nouvelle-caledonie-apres-les-emeutes-la-tentation-du-depart-agite-les-esprits_6562724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'offensive terrestre se poursuit \u00e0 Rafah, malgr\u00e9 les protestations internationales",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dit avoir pris le contr\u00f4le du \"couloir de Philadelphie\", une zone tampon de 14 kilom\u00e8tres entre la bande de Gaza et l'Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-offensive-terrestre-se-poursuit-a-rafah-malgre-les-protestations-internationales_6574067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Dans le Lot, la lutte contre les d\u00e9serts m\u00e9dicaux s'organise d\u00e8s le lyc\u00e9e avec Parcoursup",
        "summary": "Inqui\u00e8te pour le devenir de son offre de sant\u00e9, la ville de Saint-C\u00e9r\u00e9 a cr\u00e9\u00e9 une option pour convaincre ses lyc\u00e9ens de poursuivre des \u00e9tudes de m\u00e9decine. Avec l'espoir qu'ils reviennent s'installer dans la r\u00e9gion une fois leur dipl\u00f4me en poche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/reportage-dans-le-lot-la-lutte-contre-les-deserts-medicaux-s-organise-des-le-lycee-avec-parcoursup_6515117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dix secondes \u00e0 ne pas rater\" : comment l'arriv\u00e9e des Bleus \u00e0 Clairefontaine est devenu un rendez-vous incontournable de la mode",
        "summary": "Une partie des internationaux fran\u00e7ais s\u00e9lectionn\u00e9s pour l'Euro sont r\u00e9unis \u00e0 Clairefontaine depuis mercredi. L'occasion pour les joueurs de soigner leur arriv\u00e9e avec des tenues qui sont de plus en plus scrut\u00e9es et comment\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/dix-secondes-a-ne-pas-rater-comment-l-arrivee-des-bleus-a-clairefontaine-est-devenu-un-rendez-vous-incontournable-de-la-mode_6572234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La guitare utilis\u00e9e par John Lennon pour \"Help !\", pr\u00e9sum\u00e9e perdue pendant 50 ans, vendue pour pr\u00e8s de 3 millions de dollars aux ench\u00e8res",
        "summary": "La guitare \u00e9tait vendue aux ench\u00e8res mercredi au Hard Rock Cafe de New York. C'est la guitare des Beatles la plus ch\u00e8re jamais vendue aux ench\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/the-beatles/la-guitare-utilisee-par-john-lennon-pour-help-presumee-perdue-pendant-50-ans-vendue-pour-pres-de-3-millions-de-dollars-aux-encheres_6573989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : garder le secret ou tester son programme aupr\u00e8s des juges, le choix strat\u00e9gique des sports artistiques",
        "summary": "A l'approche des JO, les athl\u00e8tes de sports not\u00e9s adoptent des tactiques diff\u00e9rentes. Certains divulguent leur encha\u00eenement pour conna\u00eetre la r\u00e9action des juges, d'autres ne se risquent pas \u00e0 informer la concurrence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-garder-le-secret-ou-tester-son-programme-aupres-des-juges-le-choix-strategique-des-sports-artistiques_6526670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'Olympiakos remporte la Ligue Europa conf\u00e9rence en dominant la Fiorentina en prolongation",
        "summary": "L'\u00e9quipe grecque succ\u00e8de \u00e0 West Ham au palmar\u00e8s de la comp\u00e9tition, dont la troisi\u00e8me \u00e9dition s'est termin\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa-conference/football-l-olympiakos-remporte-la-ligue-europa-conference-en-dominant-la-fiorentina-en-prolongation_6573398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On est r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9\" : comment les \u00e9diteurs des ENT de l'Education nationale tentent de d\u00e9jouer les cyberattaques",
        "summary": "Apr\u00e8s la vague de piratage qui a frapp\u00e9 les espaces num\u00e9riques de travail, en mars dernier, Nicole Belloubet, la ministre de l'\u00c9ducation nationale, avait promis une meilleure s\u00e9curisation de ces plateformes num\u00e9riques. Reportage chez l'un des principaux \u00e9diteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/numerique-a-l-ecole/reportage-on-est-regulierement-attaque-comment-les-editeurs-des-ent-de-l-education-nationale-tentent-de-dejouer-les-cyberattaques_6573014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : l'Otan se r\u00e9unit \u00e0 Prague pour trouver des armes \u00e0 destination de Kiev et discuter de leur usage",
        "summary": "Le d\u00e9bat sur l'utilisation ou non sur le territoire de la Russie de certaines des armes fournies \u00e0 Kiev par les Occidentaux, en l'occurrence des missiles \u00e0 longue port\u00e9e, agite les capitales des pays de l'Alliance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-l-otan-se-reunit-a-prague-pour-trouver-des-armes-a-destination-de-kiev-et-discuter-de-leur-usage_6574130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIH : des personnalit\u00e9s demandent au laboratoire Gilead de baisser les prix d'un traitement prometteur",
        "summary": "Approuv\u00e9 depuis 2022 par les autorit\u00e9s sanitaires am\u00e9ricaines et europ\u00e9ennes, il est commercialis\u00e9 sous le nom Sunlenca. Il ne n\u00e9cessite que deux injections par an chez les personnes infect\u00e9es par le virus. Mais son prix est un frein.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vih-des-personnalites-demandent-au-laboratoire-gilead-de-baisser-les-prix-d-un-traitement-prometteur_6574193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"\u00c0 moins de trois mois des JO, il y a encore du boulot !\"\u00a0: un athl\u00e8te non-voyant n'a pas pu prendre un taxi parisien \u00e0 cause de son chien guide",
        "summary": "Le sprinteur fran\u00e7ais Timoth\u00e9e Adolphe s'est vu refuser une course en taxi \u00e0 Paris, fin mai. L'incident, plut\u00f4t rare, l'inqui\u00e8te notamment \u00e0 quelques jours des Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/temoignage-a-trois-mois-des-jo-il-y-a-encore-du-boulot-un-athlete-non-voyant-n-a-pas-pu-prendre-un-taxi-parisien-a-cause-de-son-chien-guide_6574217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Aymeric Caron a projet\u00e9 un film sur le quotidien des Gazaouis devant une quinzaine d'\u00e9lus",
        "summary": "Le parlementaire apparent\u00e9 LFI a regrett\u00e9 une \"une d\u00e9marche politique qui consiste pour beaucoup de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 boycotter\" son film. Aymeric Caron souhaite mettre son film \"\u00e0 disposition de tous ceux qui veulent le voir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/le-depute-aymeric-caron-a-projete-un-film-sur-le-quotidien-des-gazaouis-devant-une-quinzaine-d-elus_6574256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \u00c9lections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: au Portugal, la politique migratoire au centre des d\u00e9bats",
        "summary": "Pour faire face au vieillissement de sa population, le Portugal a largement ouvert ses fronti\u00e8res ces derni\u00e8res ann\u00e9es, mais le sujet provoque des tensions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-elections-europeennes-2024-au-portugal-la-politique-migratoire-au-centre-des-debats_6546386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tuerie de Chevaline : le p\u00f4le \"cold case\" a demand\u00e9 de nouvelles analyses ADN",
        "summary": "La tuerie a eu lieu en 2012. Deux fillettes ont surv\u00e9cu. Leur parents et leur grand-m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par balles ainsi qu'un cycliste. Quelques indices comme des fragments d'une arme et des m\u00e9gots de cigarettes vont de nouveau \u00eatre examin\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/tuerie-de-chevaline/tuerie-de-chevaline-le-pole-cold-case-a-demande-de-nouvelles-analyses-adn_6574226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements fissur\u00e9s : comment mieux indemniser les propri\u00e9taires de maisons victimes de retrait-gonflement des argiles ?",
        "summary": "Les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par ce probl\u00e8me, qui se manifeste quand un sol argileux se r\u00e9tracte avec un \u00e9pisode de s\u00e9cheresse et se gonfle avec le retour de la pluie, concernent 10 millions de maisons individuelles en France. Une proposition de loi est examin\u00e9e, jeudi, au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/logements-fissures-comment-mieux-indemniser-les-proprietaires-de-maisons-victimes-de-retrait-gonflement-des-argiles_6546428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une p\u00e9tition en ligne recueille 20\u00a0000\u00a0signatures en 24\u00a0heures pour faire interdire des combats de vaches pr\u00e9vus lors d'un festival en Is\u00e8re",
        "summary": "Ces \"combats de reines\" ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9s de Suisse, il y a 30 ans. L'association Justice Animaux Savoie craint que cette \"inadmissible\" pratique ne se r\u00e9pande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/une-petition-en-ligne-recueille-20-000-signatures-en-24-heures-pour-faire-interdire-des-combats-de-vaches-prevus-lors-d-un-festival-en-isere_6574259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous voulons que l'Iran r\u00e9ponde \u00e0 des questions\" sur leurs conditions de d\u00e9tention, lance l'un des avocats des familles des trois Fran\u00e7ais prisonniers",
        "summary": "Les soutiens de C\u00e9cile Kohler, Jacques Paris et Louis Arnaud ont fait appel aux Nations unies pour v\u00e9rifier si les conventions internationales sont respect\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/nous-voulons-que-l-iran-reponde-a-des-questions-sur-leurs-conditions-de-detention-lance-l-un-des-avocats-des-familles-des-trois-francais-prisonniers_6574253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Automobile : le constructeur chinois BYD pr\u00e9pare la voiture hybride rechargeable autonome sur 2\u00a0000 kilom\u00e8tres",
        "summary": "Dans le contexte actuel de forte concurrence sur le march\u00e9 de la voiture \u00e9lectrique, le constructeur chinois BYD frappe fort avec sa promesse de voiture hybride rechargeable capable de parcourir 2000 kilom\u00e8tres sans \u00eatre recharg\u00e9e, ni devoir faire le plein d\u2019essence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/automobile-le-constructeur-chinois-byd-prepare-la-voiture-hybride-rechargeable-autonome-sur-2-000-kilometres_6546389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre arrestations dans \"la plus grande op\u00e9ration jamais r\u00e9alis\u00e9e\" contre un r\u00e9seau de logiciels malveillants, annonce l'agence Europol",
        "summary": "L'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e par la France, l'Allemagne et les Pays-Bas, mais elle a impliqu\u00e9 au total une dizaine de pays. Elle a cibl\u00e9 les infrastructures de  \"Bumblebee\", \"Pikabot\", \"Smokeloader\", \"System BC\", \"IcedID\" et \"Trickbot\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/quatre-arrestations-dans-la-plus-grande-operation-jamais-realisee-contre-des-logiciels-malveillants-annonce-l-agence-europol_6574229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des pharmaciens : \"L'id\u00e9e est de maintenir la s\u00e9curit\u00e9 du patient et de ne pas d\u00e9structurer la profession\", souligne le pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie nationale de pharmacie",
        "summary": "Entre 15\u00a0000 et 18\u00a0000\u00a0pharmacies, sur les 20\u00a0500 que compte la France, seront ferm\u00e9es jeudi, d'apr\u00e8s les pr\u00e9visions des syndicats et des rassemblements sont pr\u00e9vus dans toute la France. C'est la premi\u00e8re grande gr\u00e8ve de la profession en dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/greve-des-pharmaciens-l-idee-est-de-maintenir-la-securite-du-patient-et-de-ne-pas-destructurer-la-profession-souligne-le-president-de-l-academie-nationale-de-pharmacie_6574298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : une enqu\u00eate r\u00e9v\u00e8le que quatre entreprises fran\u00e7aises sur dix n'ont encore rien fait pour l'int\u00e9grer \u00e0 leur activit\u00e9",
        "summary": "Une entreprise sur 10 ne compte pas du tout int\u00e9grer l'IA dans son activit\u00e9, selon une \u00e9tude r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par France Inter. Une r\u00e9ticence dangereuse, pr\u00e9vient un expert qui \u00e9value les risques de prendre trop de retard par rapport \u00e0 la concurrence \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-une-enquete-revele-que-quatre-entreprises-francaises-sur-dix-n-ont-encore-rien-fait-pour-l-integrer-a-leur-activite_6574289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"Avant c'\u00e9tait une prison \u00e0 ciel ouvert, l\u00e0 on est dans une cage\" : Rami, journaliste \u00e0 Gaza, raconte la fuite de Rafah avec toute sa famille",
        "summary": "Malgr\u00e9 les critiques, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit son offensive sur Rafah, obligeant les civils \u00e0 un nouvel exode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-avant-c-etait-une-prison-a-ciel-ouvert-la-on-est-dans-une-cage-rami-journaliste-a-gaza-raconte-la-fuite-de-rafah-avec-toute-sa-famille_6574286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Emmanuel Macron veut que la France entre en guerre\", selon Marine Le Pen",
        "summary": "Invit\u00e9e de franceinfo, jeudi, la pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est revenue sur les propos du pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui veut permettre l'utilisation d'armes occidentales pour \"neutraliser\" des bases militaires russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-veut-que-la-france-entre-en-guerre-selon-marine-le-pen_6574358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Essai et Roman France T\u00e9l\u00e9visions 2024 : Beata Umubyeyi Mairesse et Sophie Divry r\u00e9compens\u00e9es",
        "summary": "Vingt-deux jur\u00e9s ont d\u00e9cern\u00e9 ce mercredi \u00e0 Beata Umubyeyi Mairesse, pour son essai \"Le Convoi\" et \u00e0 Sophie Divry pour son roman \"Fantastique histoire d'amour\" les Prix France T\u00e9l\u00e9visions",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-essai-et-roman-france-televisions-2024-beata-umubyeyi-mairesse-et-sophie-divry-recompensees_6572468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drapeau palestinien \u00e0 l'Assembl\u00e9e : \"Partout, les gens me remercient et me disent que j\u2019ai \u00e9crit l\u2019histoire\", se f\u00e9licite le d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu",
        "summary": "Selon le d\u00e9put\u00e9 LFI des Bouches-du-Rh\u00f4ne, son geste doit permettre un \"soul\u00e8vement des consciences\" en France sur la situation \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/drapeau-palestinien-a-l-assemblee-partout-les-gens-me-remercient-et-me-disent-que-j-ai-ecrit-l-histoire-se-felicite-le-depute-lfi-sebastien-delogu_6574421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la plainte de Sandrine Bonnaire sur la mort de sa m\u00e8re en Ehpad",
        "summary": "Cette femme de 84 ans est morte en ao\u00fbt dernier. L'actrice accuse l'\u00e9tablissement d'une \"n\u00e9gligence m\u00e9dicale\" qui a entra\u00een\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/une-enquete-a-ete-ouverte-apres-la-plainte-de-sandrine-bonnaire-sur-la-mort-de-sa-mere-en-ehpad_6574427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois ans apr\u00e8s le suicide d'un caporal-chef, des perquisitions men\u00e9es dans les locaux des pompiers en Is\u00e8re",
        "summary": "Elles ont eu lieu dans le cadre de l'enqu\u00eate pour \"homicide involontaire\" visant \u00e0 \u00e9tablir d'\u00e9ventuelles responsabilit\u00e9s p\u00e9nales dans le suicide du pompier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/trois-ans-apres-le-suicide-d-un-caporal-chef-des-perquisitions-menees-dans-les-locaux-des-pompiers-en-isere_6574412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : Manon Aubry accuse \"les macronistes d'\u00eatre des opposants de confort\" \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "La t\u00eate de liste de La France insoumise aux \u00e9lections europ\u00e9ennes d\u00e9nonce cette fa\u00e7on \"de nous rejouer la carte de 'c'est moi ou le chaos'\". Elle estime que cette dualit\u00e9 est  \"extr\u00eamement dangereuse\" car elle favorise la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-manon-aubry-accuse-les-macronistes-d-etre-des-opposants-de-confort-a-l-extreme-droite_6574442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Roland-Garros 2024 : M\u00fcller et Paquet ouvrent la journ\u00e9e des Fran\u00e7ais, Medvedev sur le Lenglen... Suivez et commentez la cinqui\u00e8me journ\u00e9e avec nous",
        "summary": "Les adversaires de Matteo Arnaldi et Katerina Siniakova sont les premiers des sept Fran\u00e7ais attendus sur les courts porte d'Auteuil, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-alexandre-muller-et-chloe-paquet-ouvrent-la-journee-des-francais-daniil-medvedev-sur-le-lenglen-suivez-et-commentez-la-cinquieme-journee-avec-nous_6573992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]