[
    {
        "title": "Euro 2024 : les Bleus conjurent le sort aux tirs au but face aux Portugais et se qualifient pour les demi-finales",
        "summary": "La France a \u00e9limin\u00e9 le Portugal (0-0, 5-3 t.a.b), vendredi \u00e0 Hambourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-les-bleus-conjurent-le-sort-aux-tirs-au-but-face-aux-portugais-et-se-qualifient-pour-les-demi-finales_6648156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Tour de France 2024 : Remco Evenepoel s'impose sur le contre-la-montre, Tadej Pogacar reste en jaune... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 7e \u00e9tape",
        "summary": "Le Belge a remport\u00e9, vendredi, sa premi\u00e8re \u00e9tape sur le Tour de France, lui qui d\u00e9couvre la Grand Boucle cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/video-tour-de-france-2024-remco-evenepoel-s-impose-sur-le-contre-la-montre-tadej-pogacar-reste-en-jaune-le-resume-de-la-7e-etape_6647997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances : les premiers voyageurs prennent la route",
        "summary": "Les premiers d\u00e9parts en vacances ont lieu, vendredi 5 juillet. Entre tensions politiques et m\u00e9t\u00e9o morose, la pause estivale \u00e9tait attendue de tous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/vacances/departs-en-vacances-les-premiers-voyageurs-prennent-la-route_6648195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau Premier ministre britannique Keir Starmer d\u00e9voile son gouvernement",
        "summary": "Sa num\u00e9ro deux, Angela Rayner, 44\u00a0ans, est issue d'un milieu tr\u00e8s d\u00e9favoris\u00e9 et a quitt\u00e9 l'\u00e9cole \u00e0 16\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/legislatives-britanniques/le-nouveau-premier-ministre-britannique-keir-starmer-devoile-son-gouvernement_6648168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : les donn\u00e9es de pr\u00e8s de 60\u00a0000 clients du Quartz, la sc\u00e8ne nationale, ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9es",
        "summary": "Les pirates ont notamment mis la main sur les adresses mails, adresses postales, identit\u00e9s et num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone des clients de la sc\u00e8ne nationale de Brest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/finistere/finistere-les-donnees-de-pres-de-60-000-clients-du-quartz-la-scene-nationale-ont-ete-piratees_6647835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Morbier contamin\u00e9 par une bact\u00e9rie E.coli : enqu\u00eate ouverte pour mise en danger",
        "summary": "En d\u00e9cembre, les autorit\u00e9s sanitaires avaient engag\u00e9 le rappel de plusieurs fromages \u00e0 base de lait cru \u00e0 la suite de la d\u00e9tection de contaminations par cette bact\u00e9rie Escherichia coli (E.coli) dans une cr\u00e8che.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/morbier-contamine-par-une-bacterie-e-coli-enquete-ouverte-pour-mise-en-danger_6647886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : la Ligue de football professionnel a le choix entre DAZN pour 375 millions d'euros ou lancer sa propre cha\u00eene",
        "summary": "DAZN pourrait ainsi diffuser huit matches sur neuf de L1 la saison prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-la-ligue-de-football-professionnel-a-le-choix-entre-dazn-pour-375-millions-d-euros-ou-lancer-sa-propre-chaine_6647904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : un an apr\u00e8s les incendies, Rhodes est toujours meurtrie",
        "summary": "L'\u00eele de Rhodes a subi d'importants incendies durant plusieurs jours \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023. Un an apr\u00e8s, les habitants continuent de reconstruire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/grece-un-an-apres-les-incendies-rhodes-est-toujours-meurtrie_6648237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : Alcaraz en huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s un match marathon, Sinner et Gauff assurent... Ce qu'il faut retenir de la 5e journ\u00e9e",
        "summary": "Le tenant du titre, Carlos Alcaraz, a fr\u00f4l\u00e9 l'\u00e9limination au troisi\u00e8me tour, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-monfils-oppose-a-dimitrov-sinner-gauff-et-alcaraz-sur-les-courts-suivez-la-5e-journee_6645144.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Championne de France de marathon, Ana\u00efs Quemener a d\u00fb faire face au cancer du sein",
        "summary": "Le sport a \u00e9t\u00e9 \u201csa\u201d th\u00e9rapie. Brut a rencontr\u00e9 la championne fran\u00e7aise de marathon, Ana\u00efs Quemener, qui parle du cancer du sein auquel elle a d\u00fb faire face \u00e0 24 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-loisirs/video-championne-de-france-de-marathon-anais-quemener-a-du-faire-face-au-cancer-du-sein_6648120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Angleterre face au d\u00e9fi suisse, duel entre les Pays-Bas et la Turquie... Le programme de samedi",
        "summary": "Convaincants en huiti\u00e8mes de finale, la Suisse et les Pays-Bas retrouvent l'Angleterre et la Turquie pour une qualification en demi-finales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/programme-des-matchs/euro-2024-l-angleterre-face-au-defi-suisse-duel-entre-les-pays-bas-et-la-turquie-le-programme-de-samedi_6641904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Candlelight\" : des concerts \u00e0 la chandelle dans des lieux insolites cartonnent \u00e0 Lyon",
        "summary": "C'est une autre fa\u00e7on d'\u00e9couter de la musique\u00a0: des concerts \u00e0 la bougie. M\u00e9langeant Vivaldi, K-Pop et musiques de films, le concept s\u00e9duit un large public. La particularit\u00e9\u00a0: ils sont toujours organis\u00e9s dans des lieux insolites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/candlelight-des-concerts-a-la-chandelle-dans-des-lieux-insolites-cartonnent-a-lyon_6647376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Rapha\u00ebl G\u00e9miniani \u00e0 99 ans, une l\u00e9gende du Tour de France",
        "summary": "Rapha\u00ebl G\u00e9miniani est mort ce vendredi 5 juillet \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 99 ans, a-t-on appris aupr\u00e8s d'un de ses amis, alors que le Tour du France bat son plein. Le coureur cycliste, n\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand, a marqu\u00e9 l\u2019histoire du cyclisme et particuli\u00e8rement celle de la Grande Boucle. Il a toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 son Auvergne natale.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/mort-de-raphael-geminiani-a-99-ans-une-legende-du-tour-de-france-3000020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 Toulouse\u00a0: le p\u00e8re qui a oubli\u00e9 son enfant dans la voiture ne sera pas poursuivi",
        "summary": "Le parquet explique que ce n'\u00e9tait pas lui qui d\u00e9posait l'enfant \u00e0 la cr\u00e8che habituellement, et qu'il \u00e9tait particuli\u00e8rement stress\u00e9 ce jour-l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/haute-garonne/toulouse/mort-d-un-bebe-a-toulouse-le-pere-qui-a-oublie-son-enfant-dans-la-voiture-ne-sera-pas-poursuivi_6648081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des frappes russes font quatre morts et 23\u00a0bless\u00e9s dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine a d\u00e9clar\u00e9 au Premier ministre hongrois Viktor Orban que l'Ukraine devait abandonner quatre r\u00e9gions de l'est et du sud, en plus de la Crim\u00e9e annex\u00e9e en 2014, dont celle de Donetsk, si Kiev voulait la paix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/des-frappes-russes-font-quatre-morts-et-23-blesses-dans-l-est-de-l-ukraine_6648114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicide de Nathalie Debaillie : son ex-conjoint J\u00e9r\u00f4me Tonneau condamn\u00e9 \u00e0 trente ans de prison",
        "summary": "L'ex-entrepreneur de 58\u00a0ans avait surveill\u00e9, harcel\u00e9 et menac\u00e9 la victime et sa famille pendant des mois suivant leur rupture. Il avait fini par l'enlever et la tuer le 27\u00a0mai 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/feminicide-de-nathalie-debaillie-son-ex-conjoint-jerome-tonneau-condamne-a-30-ans-de-prison_6647841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'opposant russe Vladimir Kara-Mourza hospitalis\u00e9 en prison, annonce son \u00e9pouse",
        "summary": "Ses proches s'inqui\u00e8tent depuis plusieurs mois de son \u00e9tat de sant\u00e9. Vladimir Kara-Mourza a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en avril 2023 \u00e0 vingt-cinq ans de prison pour \"trahison\" et diffusion de \"fausses informations\" sur le conflit en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/l-opposant-russe-vladimir-kara-mourza-hospitalise-en-prison-annonce-son-epouse_6647799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Pierre Palmade : le com\u00e9dien sera jug\u00e9 le 20 novembre prochain",
        "summary": "Le com\u00e9dien avait provoqu\u00e9 un accident en f\u00e9vrier 2023 alors qu'il \u00e9tait sous l'emprise de stup\u00e9fiants. Il encourt 14 ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pierre-palmade/affaire-pierre-palmade-le-comedien-sera-juge-le-20-novembre-prochain_6647712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Moha La Squale condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison ferme pour violences conjugales",
        "summary": "Pendant presque cinq ans, Mohamed Bellahmed \u2013 le vrai nom de l'artiste \u2013, 29 ans, a fait subir \u00e0 ses victimes un sch\u00e9ma de violences tr\u00e8s similaire, a point\u00e9 la procureure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-rappeur-moha-la-squale-condamne-a-trois-ans-de-prison-ferme-pour-violences-conjugales_6647637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On fait des groupes de parole entre coll\u00e8gues\" : en cas de victoire du RN, les diplomates fran\u00e7ais tiraill\u00e9s entre loyaut\u00e9 et convictions personnelles",
        "summary": "Ces fonctionnaires du Quai d'Orsay fran\u00e7ais s'interrogent sur les cons\u00e9quences d'une potentielle accession du Rassemblement national \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/on-fait-des-groupes-de-parole-entre-collegues-en-cas-de-victoire-du-rn-les-diplomates-francais-tirailles-entre-loyaute-et-convictions-personnelles_6647277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viktor Orban se rend \u00e0 Moscou pour rencontrer Vladimir Poutine et suscite un toll\u00e9 dans l'UE",
        "summary": "Budapest, qui assure depuis le 1er juillet la pr\u00e9sidence semestrielle du conseil de l'Union europ\u00e9enne, n'a re\u00e7u \"aucun mandat\" de l'UE, a affirm\u00e9 vendredi son chef de la diplomatie, Josep Borrell.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/victor-orban-se-rend-a-moscou-pour-rencontrer-vladimir-poutine-et-suscite-un-tolle-dans-l-ue_6647586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jos\u00e9 Bailly, \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl\u00a0: \"Mon kif total est de procurer de l'\u00e9motion aux gens\"",
        "summary": "Direction la M\u00e9diterran\u00e9e, \u00e0 Saint-Rapha\u00ebl, o\u00f9 le chef Jos\u00e9 Bailly dirige les cuisines de R\u00e9cif, le restaurant de l\u2019h\u00f4tel Les Roches Rouges. Un Breton au parcours riche en exp\u00e9rience et en \u00e9motions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-ete-des-chefs/jose-bailly-a-saint-raphael-mon-kif-total-est-de-procurer-de-l-emotion-aux-gens_6616269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives au Royaume-Uni : Rishi Sunak annonce sa d\u00e9mission de la t\u00eate du Parti conservateur apr\u00e8s sa d\u00e9faite",
        "summary": "Face \u00e0 un Labour triomphant, le Parti conservateur britannique a essuy\u00e9 lors de ces l\u00e9gislatives sa pire d\u00e9faite depuis le d\u00e9but du XXe si\u00e8cle : seulement 121 d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus, contre 365 il y a cinq ans sous l'ancien Premier ministre Boris Johnson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/legislatives-britanniques/elections-legislatives-au-royaume-uni-rishi-sunak-annonce-sa-demission-de-la-tete-du-parti-conservateur-apres-sa-defaite-electorale_6647553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le site de cano\u00eb et d'aviron, futur plan B pour l'eau libre, si la Seine est trop pollu\u00e9e",
        "summary": "Le plan d'eau de Vaires-sur-Marne pourrait servir de repli pour les \u00e9preuves d'eau libre des JO. En revanche, celles de triathlon se tiendront dans la Seine ou seront transform\u00e9es en duathlon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/paris-2024-le-site-de-canoe-et-d-aviron-futur-plan-b-pour-l-eau-libre-si-la-seine-est-trop-polluee_6647301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le CNC change son mode de s\u00e9lection pour le meilleur film \u00e9tranger, apr\u00e8s la pol\u00e9mique d'\"Anatomie d'une chute\"",
        "summary": "\"Anatomie d'une chute\" de Justine Triet, succ\u00e8s international notamment aur\u00e9ol\u00e9 d'une Palme d'or au Festival de Cannes, avait remport\u00e9 l'Oscar du meilleur sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/le-cnc-change-son-mode-de-selection-pour-le-meilleur-film-etranger-apres-la-polemique-d-anatomie-d-une-chute_6647499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9 a d\u00e9sormais son double de cire au mus\u00e9e Gr\u00e9vin",
        "summary": "La sculpture plus vraie que nature, que les visiteurs du mus\u00e9e parisien peuvent admirer depuis jeudi, a demand\u00e9 six\u00a0mois de travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/beyonce-a-desormais-son-double-de-cire-au-musee-grevin_6647538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pizzas Buitoni contamin\u00e9es \u00e0 la bact\u00e9rie E.coli : Nestl\u00e9 France annonce sa mise en examen",
        "summary": "La filiale exploitant l'usine de Caudry, dans le Nord, et Nestl\u00e9 France ont \u00e9t\u00e9 mis en examen \"respectivement les 2 et 4 juillet derniers\", pr\u00e9cise l'entreprise. Ce scandale sanitaire avait provoqu\u00e9 la mort de deux enfants au printemps 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/pizzas-buitoni-contaminees-a-la-bacterie-e-coli-nestle-france-annonce-sa-mise-en-examen_6647316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"C'est le prix de nos vies\" : apr\u00e8s neuf mois de guerre dans la bande de Gaza, les cagnottes en ligne comme \"ultime \u00e9chappatoire\" pour fuir",
        "summary": "Pour les civils palestiniens qui ne sont pas en mesure de s'acquitter des montants exorbitants demand\u00e9s pour traverser la fronti\u00e8re avec l'Egypte, le financement participatif s'impose comme la seule alternative pour un exil forc\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-c-est-le-prix-de-nos-vies-apres-neuf-mois-de-guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-cagnottes-en-ligne-comme-ultime-echappatoire-pour-fuir_6622995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"J'ai l'impression de rater pas mal de choses\" : des adolescents sans smartphone racontent leur mode de vie en voie de disparition",
        "summary": "Parmi les 12-17 ans, plus de 9 sur 10 poss\u00e8dent un smartphone. Comment font les rares adolescents qui n'en ont pas\u00a0? Les relations avec les amis et les parents sont-elles diff\u00e9rentes\u00a0? Franceinfo a interrog\u00e9 plusieurs d'entre eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/temoignages-j-ai-l-impression-de-rater-pas-mal-de-choses-des-adolescents-sans-smartphone-racontent-leur-mode-de-vie-en-voie-de-disparition_6639846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTES. L\u00e9gislatives 2024 : triangulaires, duels... Visualisez les configurations du second tour apr\u00e8s les nombreux d\u00e9sistements",
        "summary": "Un second tour va se tenir dimanche dans 501 circonscriptions. Plus de 220 candidats se sont d\u00e9sist\u00e9s, la plupart pour faire barrage au Rassemblement national. Bien que divis\u00e9 par trois, le nombre de triangulaires reste \u00e9lev\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/cartes-legislatives-2024-triangulaires-duels-visualisez-les-configurations-du-second-tour-apres-les-nombreux-desistements_6643359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ici on est reconnues \u00e0 notre juste valeur\" : le Qu\u00e9bec, eldorado des infirmi\u00e8res fran\u00e7aises",
        "summary": "De plus en plus d'infirmi\u00e8res choisissent de partir exercer au Qu\u00e9bec. Malgr\u00e9 quelques inconv\u00e9nients, elles y trouvent de meilleures conditions de travail et une meilleure reconnaissance. C'est le choix de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-ici-on-est-reconnues-a-notre-juste-valeur-le-quebec-eldorado-des-infirmieres-francaises_6648192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontres de la photographie d'Arles\u00a02024\u00a0: un regard sur le monde en image",
        "summary": "Des migrants \u00e9lev\u00e9s au rang de h\u00e9ros \u00e0 l'IA complice des artistes en passant par le Japon d\u00e9vast\u00e9 de Fukushima, ce sont des centaines de photographies qui sont accroch\u00e9es tout l'\u00e9t\u00e9 dans la ville d'Arles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/rencontres-de-la-photographie-d-arles-2024-un-regard-sur-le-monde-en-image_6603864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : \"Personne n'est plus qualifi\u00e9 que moi\" pour \"gagner\", assure Joe Biden face aux inqui\u00e9tudes sur sa sant\u00e9",
        "summary": "Attendu au tournant dans un entretien \u00e0 ABC, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a d\u00e9fendu, vendredi, son acuit\u00e9 mentale et sa capacit\u00e9 \u00e0 gouverner le pays pour un second mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-aux-etats-unis-personne-n-est-plus-qualifie-que-moi-pour-gagner-assure-joe-biden-face-aux-inquietudes-sur-sa-sante_6649401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9formateur Massoud Pezeshkian remporte la pr\u00e9sidentielle en Iran",
        "summary": "\"Nous tendrons la main de l'amiti\u00e9 \u00e0 tout le monde\", a promis le nouveau pr\u00e9sident, samedi, apr\u00e8s avoir appel\u00e9 au r\u00e9tablissement de \"relations constructives\" avec l'Occident durant sa campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/presidentielle-en-iran-le-reformateur-massoud-pezeshkian-s-impose-au-second-tour_6649368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : apr\u00e8s des ann\u00e9es d'\u00e9chec, les tirs au but ont enfin souri aux Bleus",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France s'est impos\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la r\u00e9ussite de ses cinq tireurs contre le Portugal, en quarts de finale de l'Euro vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-apres-des-annees-d-echec-les-tirs-au-but-ont-enfin-souri-aux-bleus_6649173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Espagne sort l'Allemagne de \"sa\" comp\u00e9tition et se qualifie de nouveau pour les demi-finales",
        "summary": "Pouss\u00e9e en prolongation par le pays h\u00f4te, l'Espagne s'est finalement impos\u00e9e au bout du suspense, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-espagne-sort-l-allemagne-de-sa-competition-et-se-qualifie-de-nouveau-pour-les-demi-finales_6647994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Moi je vais \u00eatre vraiment en vacances\u00a0!\" : quand les parents envoient leurs enfants passer l'\u00e9t\u00e9 chez les grands-parents ou en colonie",
        "summary": "La SNCF attend quelque 450 000 voyageurs dans les gares parisiennes \u00e0 l'occasion du premier week-end de d\u00e9part en vacances, dont beaucoup d'enfants qui rejoignent les centres de colonie ou la maison des grands-parents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-moi-je-vais-etre-vraiment-en-vacances-quand-les-parents-envoient-leurs-enfants-passer-l-ete-chez-les-grands-parents-ou-en-colonie_6648225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : pr\u00e9paration de la peau, acc\u00e9l\u00e9rateur de bronzage... Quatre id\u00e9es re\u00e7ues sur la protection solaire",
        "summary": "Beaucoup de fausses id\u00e9es persistent dans l'imaginaire collectif sur l'utilisation de protection solaire, dont certaines sont massivement relay\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux. Tour d'horizon de ces clich\u00e9s qui ont la peau dure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/sante-preparation-de-la-peau-accelerateur-de-bronzage-quatre-idees-recues-sur-la-protection-solaire_6641826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. A Paris, le Moulin Rouge a retrouv\u00e9 ses ailes lors d'une inauguration haute en couleurs",
        "summary": "Un spectacle de French Cancan a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 en plein boulevard, vendredi soir, pour f\u00eater l'installation des nouvelles pales, plus de deux mois apr\u00e8s la chute encore inexpliqu\u00e9e d'une partie de l'enseigne du cabaret.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/en-images-a-paris-le-moulin-rouge-a-retrouve-ses-ailes-lors-d-une-inauguration-haute-en-couleurs_6649407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel \u00e0 Nanterre : la justice classe l'enqu\u00eate sur la cagnotte controvers\u00e9e de soutien \u00e0 la famille du policier",
        "summary": "La famille de l'adolescent tu\u00e9 en juin 2023 avait d\u00e9pos\u00e9 plainte pour \"escroquerie en bande organis\u00e9e\" en d\u00e9non\u00e7ant des \"man\u0153uvres frauduleuses\" et des \"mensonges\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/mort-de-nahel-a-nanterre-la-justice-classe-l-enquete-sur-la-cagnotte-controversee-de-soutien-a-la-famille-du-policier_6649443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INSOLITE. Dormir dans un Airbus A320 : cette ancienne carcasse d'avion devient une chambre d'h\u00f4tel atypique",
        "summary": "Dormir dans la carcasse d'un ancien Airbus qui a perdu ses ailes... C'est l'exp\u00e9rience insolite que propose un h\u00f4tel, au Pays de Galles. L'avion est rest\u00e9 tel quel et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 pour accueillir des lits et des canap\u00e9s.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/insolite-dormir-dans-un-airbus-a320-cette-ancienne-carcasse-d-avion-devient-une-chambre-d-hotel-atypique-2999849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024 : le second tour d\u00e9bute samedi dans une partie des outre-mer et sur le continent am\u00e9ricain",
        "summary": "Les premiers bureaux de vote ouvriront, samedi, \u00e0 midi (heure de Paris), \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-le-second-tour-debute-samedi-dans-une-partie-des-outre-mer-et-sur-le-continent-americain_6649464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. En Italie, les images impressionnantes des \u00e9ruptions de l'Etna et du Stromboli",
        "summary": "En Sicile, le niveau d'alerte est pass\u00e9 au rouge, vendredi, pour le Stromboli, alors que d\u00e9bute la saison des vacances. Les vols ont \u00e9t\u00e9 provisoirement suspendus \u00e0 l'a\u00e9roport de Catane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/italie-eruptions-spectaculaires-de-l-etna-et-du-stromboli_6647793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : une chance pour les baroudeurs face aux sprinteurs ? La 8e \u00e9tape en questions",
        "summary": "Nouvelle \u00e9tape de plaine, samedi, entre Semur-en-Auxois et Colombey-les-Deux-Eglises. Les quelques difficult\u00e9s au programme pourraient permettre aux baroudeurs de faire d\u00e9jouer les \u00e9quipes de sprinteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-une-chance-pour-les-baroudeurs-face-aux-sprinteurs-la-8e-etape-en-questions_6633444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques racistes contre Aya Nakamura : six personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue, puis rel\u00e2ch\u00e9es",
        "summary": "Ces interpellations ont eu lieu dans le cadre d'une enqu\u00eate ouverte pour \"provocation \u00e0 la haine en ligne\" apr\u00e8s des messages critiquant la possible participation de la star \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/attaques-racistes-contre-aya-nakamura-six-personnes-placees-en-garde-a-vue-puis-relachees_6649566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Slov\u00e9nie : deux Fran\u00e7ais, dont un enfant, d\u00e9c\u00e8dent dans un accident de la route lors d'un \"voyage sportif\"",
        "summary": "Le centre de crise du minist\u00e8re, en lien avec l'ambassade de France \u00e0 Ljubljana, a mis en place une cellule pour organiser le rapatriement des enfants et de leurs accompagnateurs et apporter un soutien psychologique aux familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/slovenie-deux-francais-dont-un-enfant-decedent-dans-un-accident-de-la-route-lors-d-un-voyage-sportif_6649515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Wimbledon 2024 : Lucas Pouille forfait, quatre Fran\u00e7ais en lice en simple, les matchs retard\u00e9s \u00e0 cause de la pluie... Suivez la 6e journ\u00e9e",
        "summary": "Avant le \"middle Sunday\" marquant la moiti\u00e9 du tournoi britannique, les Tricolores sont \u00e0 la f\u00eate samedi. Ils seront quatre, parmi lesquels Ugo Humbert et Arthur Fils, \u00e0 pr\u00e9tendre \u00e0 une place en huiti\u00e8mes de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-cinq-francais-en-lice-en-simple-novak-djokovic-et-iga-swiatek-egalement-sur-les-courts-suivez-la-6e-journee_6647457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Tour de France 2024 : Mads Pedersen non partant, les baroudeurs esp\u00e8rent pi\u00e9ger les sprinteurs... Suivez la 8e \u00e9tape",
        "summary": "Apr\u00e8s le premier contre-la-montre de ce Tour de France, les coureurs s'\u00e9lanceront, samedi, dans une \u00e9tape accident\u00e9e, propice aux \u00e9chapp\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/direct-tour-de-france-2024-mads-pedersen-non-partant-les-baroudeurs-esperent-pieger-les-sprinteurs-suivez-la-8e-etape_6645183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9vision : le sport f\u00e9minin et les Jeux paralympiques int\u00e8grent la liste des \u00e9v\u00e9nements \"d'importance majeure\"",
        "summary": "Cette distinction impose la diffusion \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de ces rendez-vous sportifs sur un service gratuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/television-le-sport-feminin-et-le-jeux-paralympiques-integrent-la-liste-des-evenements-d-importance-majeure_6649578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Portugal-France : Maignan et Saliba imperm\u00e9ables, Mbapp\u00e9 fantomatique... Les notes des Bleus en quarts de finale de l'Euro 2024",
        "summary": "La solidit\u00e9 d\u00e9fensive des Bleus leur aura encore permis de franchir un obstacle dans ce tournoi, vendredi, o\u00f9 ils ne se trouvent d\u00e9sormais plus qu'\u00e0 une marche de la finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/portugal-france-maignan-et-saliba-impermeables-mbappe-fantomatique-les-notes-des-bleus-en-quarts-de-finale-de-l-euro-2024_6645699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ici, on se bat pour l'\u00e9nergie \u00e9lectrique\" : en Ukraine, la mobilisation se fait aussi dans les mines de charbon",
        "summary": "Les mines de charbon alimentent notamment les centrales thermiques du pays. Reportage \u00e0 510 m\u00e8tres de profondeur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-la-bas-les-gars-se-battent-sur-le-front-ici-on-se-bat-pour-l-energie-electrique-en-ukraine-la-mobilisation-se-fait-aussi-sous-terre_6649392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les lutteurs russes refusent de participer aux Jeux olympiques, la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9nonce \"une parodie de comp\u00e9tition\"",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration russe de lutte a annonc\u00e9, samedi, que ses lutteurs autoris\u00e9s \u00e0 participer aux JO avaient refus\u00e9 \"\u00e0 l'unanimit\u00e9\" de se rendre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/lutte/paris-2024-les-lutteurs-russes-refusent-de-participer-aux-jeux-olympiques-la-federation-denonce-une-parodie-de-competition_6649668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie assure avoir pris un village dans la r\u00e9gion de Donetsk",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la D\u00e9fense russe a annonc\u00e9 \"la lib\u00e9ration\" du village de Sokil, situ\u00e9 \u00e0, environ, 30 km au nord-ouest de Donetsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-assure-avoir-pris-un-village-dans-la-region-de-donetsk_6649689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Centre Pompidou ferm\u00e9 en raison d'une gr\u00e8ve pour une prime JO",
        "summary": "Les syndicats mettent en avant la \"surcharge de travail\" li\u00e9e au fait que l'\u00e9tablissement reste ouvert pendant les Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/centre-pompidou/le-centre-pompidou-ferme-en-raison-d-une-greve-pour-une-prime-jo_6649656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France veut conserver deux pistolets de Napol\u00e9on Ier consid\u00e9r\u00e9s comme \"un tr\u00e9sor national\"",
        "summary": "Un arr\u00eat\u00e9 du minist\u00e8re de la Culture permet \u00e0 l'Etat fran\u00e7ais de se porter acqu\u00e9reur de ces armes qui doivent \u00eatre vendues aux ench\u00e8res le 7 juillet \u00e0 Fontainebleau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/la-france-veut-conserver-deux-pistolets-de-napoleon-ier-consideres-comme-un-tresor-national_6649677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances d'\u00e9t\u00e9 : jusqu'\u00e0 653 km de bouchons sur les routes \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "La journ\u00e9e de samedi est class\u00e9e rouge sur tout le territoire dans le sens des d\u00e9parts lors de ce premier week-end des vacances estivales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/departs-en-vacances-d-ete-jusqu-a-653-km-de-bouchons-sur-les-routes-a-la-mi-journee_6649707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]