[
    {
        "title": "Ligue des champions : \u00e0 nouveau battu 1-0 par Dortmund, le PSG dit adieu \u00e0 ses r\u00eaves de finale",
        "summary": "Brouillon et d\u00e9cevant, le club de la capitale n\u2019a pas profit\u00e9 du fait de jouer sa demi-finale retour \u00e0 domicile pour renverser son adversaire, mardi et s'est inclin\u00e9 (0-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-a-nouveau-battu-par-dortmund-le-psg-elimine-aux-portes-de-la-finale_6531071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 7 mai",
        "summary": "L'ONU a annonc\u00e9 que l'acc\u00e8s depuis l'Egypte au point de passage de Rafah, principale porte d'entr\u00e9e de l'aide humanitaire, vitale pour la population de Gaza, lui \u00e9tait interdit par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-7-mai_6531218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : en meeting \u00e0 Paris, le camp pr\u00e9sidentiel sonne \"la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale\" pour soutenir Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "La majorit\u00e9 s'est retrouv\u00e9e mardi soir, \u00e0 la Mutualit\u00e9, pour une r\u00e9union de soutien \u00e0 la t\u00eate de liste Renaissance, fortement distanc\u00e9e dans les sondages par le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-en-meeting-a-paris-le-camp-presidentiel-sonne-la-mobilisation-generale-pour-soutenir-valerie-hayer_6530960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pr\u00e9pare le terrain au d\u00e9ploiement d'une force de s\u00e9curit\u00e9 internationale",
        "summary": "Cette force, dirig\u00e9e par le Kenya, doit tenter d'endiguer la violence des gangs. Washington contribuera avec de l'argent et des \u00e9quipements, mais n'enverra pas de troupes ou de policiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-l-armee-americaine-prepare-le-terrain-au-deploiement-d-une-force-de-securite-internationale_6531296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Guerre \u00e0 Gaza : comment la ville de Rafah est \"compress\u00e9e de toutes parts\" alors qu'Isra\u00ebl se pr\u00e9pare \u00e0 y lancer une offensive",
        "summary": "En l'espace de quelques mois, le chef-lieu du sud de l'enclave palestinienne a accueilli plus d'un million de d\u00e9plac\u00e9s de guerre, qui y survivent dans des conditions extr\u00eamement difficiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/en-images-guerre-a-gaza-comment-la-ville-de-rafah-est-compressee-de-toutes-parts-alors-qu-israel-se-prepare-a-y-lancer-une-offensive_6528599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire autorise la mise en service de l'EPR de Flamanville, initialement pr\u00e9vue en 2012",
        "summary": "La mise en service future du r\u00e9acteur de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration EPR de Flamanville consitue une \u00e9tape cl\u00e9 pour le lancement progressif de la production d'\u00e9lectricit\u00e9 pr\u00e9vu au cours de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/l-autorite-de-surete-nucleaire-autorise-la-mise-en-service-de-l-epr-de-flamanville-initialement-prevue-en-2012_6530819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AVANT/APRES. Visualisez l'ampleur des inondations qui ont touch\u00e9 le Br\u00e9sil",
        "summary": "Le satellite Sentinel-2 a pu survoler la zone sinistr\u00e9e par temps clair et constater les d\u00e9g\u00e2ts dans l'Etat de Rio Grande do Sul.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/avant-apres-visualisez-l-ampleur-des-inondations-qui-ont-touche-le-bresil_6530345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Devoir de visite des p\u00e8res : \"Cela d\u00e9culpabilise les m\u00e8res et \u00e7a remet les pendules \u00e0 l'heure\", salue la F\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles monoparentales",
        "summary": "Dans une interview au magazine \"Elle\", le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sugg\u00e8re d'ouvrir un \"d\u00e9bat\" sur l'instauration d'un \u00e9ventuel \"devoir de visite\" des p\u00e8res dans les familles monoparentales essentiellement \u00e0 la charge des femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/devoir-de-visite-des-peres-cela-deculpabilise-les-meres-et-ca-remet-les-pendules-a-l-heure-salue-la-federation-syndicale-des-familles-monoparentales_6531266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Une des causes les plus nobles qu'on puisse rendre \u00e0 l'\u00c9glise\"\u00a0: de jeunes recrues se pr\u00e9parent \u00e0 int\u00e9grer l'arm\u00e9e du pape au Vatican",
        "summary": "Ils sont 34 nouveaux soldats du pape \u00e0 avoir jur\u00e9 fid\u00e9lit\u00e9 et loyaut\u00e9 au souverain pontife, mardi, lors d'une c\u00e9r\u00e9monie au Vatican. C'est la Garde suisse, la plus petite arm\u00e9e du monde, qui attire toujours le regard des touristes comme les nouvelles recrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/reportage-une-des-causes-les-plus-nobles-qu-on-puisse-rendre-a-l-eglise-de-jeunes-recrues-se-preparent-a-integrer-l-armee-du-pape-au-vatican_6530927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Commission d'enqu\u00eate TNT : les d\u00e9put\u00e9s adoptent le rapport du LFI Saintoul malgr\u00e9 des d\u00e9saccords",
        "summary": "Ce texte sera rendu public le 14 mai. La majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle a refus\u00e9 de signer neuf des 47 propositions, qui appara\u00eetront donc comme des positions personnelles du rapporteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/commission-d-enquete-tnt-les-deputes-adoptent-le-rapport-du-lfi-saintoul-malgre-des-desaccords_6531122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonfanti : la prescription de l'affaire r\u00e9examin\u00e9e fin mai devant la justice \u00e0 Lyon",
        "summary": "Yves Chatain avait avou\u00e9 en mai\u00a02022 avoir tu\u00e9e Marie-Th\u00e9r\u00e8se Bonfanti en mai 1986. Il a depuis \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 conditionnelle apr\u00e8s un arr\u00eat de la Cour de cassation allant dans le sens de la prescription.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-marie-therese-bonfanti-la-prescription-de-l-affaire-reexaminee-fin-mai-devant-la-justice-a-lyon_6531293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ressortissant isra\u00e9lo-argentin, jusqu'ici pr\u00e9sum\u00e9 otage, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 pendant l'attaque du Hamas le 7 octobre",
        "summary": "\"Son corps avait \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 vers Gaza par les terroristes\", a annonc\u00e9 le Forum des familles d'otages, principale association isra\u00e9lienne de proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/un-ressortissant-israelo-argentin-jusqu-ici-presume-otage-a-ete-tue-pendant-l-attaque-du-hamas-le-7-octobre_6531146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la cyberattaque qui a vis\u00e9 plusieurs \u00e9lus fran\u00e7ais, attribu\u00e9e au groupe de pirates chinois APT31",
        "summary": "Sept parlementaires fran\u00e7ais et l'eurod\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 les cibles d'une campagne de piratage informatique, attribu\u00e9e \u00e0 un groupe de pirates soutenus par P\u00e9kin. Les faits remontent \u00e0 2021, mais les \u00e9lus d\u00e9noncent un manque de r\u00e9action des autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/ce-que-l-on-sait-de-la-cyberattaque-qui-a-vise-plusieurs-elus-francais-attribuee-au-groupe-de-pirates-chinois-apt31_6530657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les forces de l'ordre \u00e9vacuent des \u00e9tudiants propalestiniens qui occupaient un amphith\u00e9\u00e2tre de la Sorbonne",
        "summary": "Plusieurs dizaines d'entre eux avaient pris possession des lieux en fin d'apr\u00e8s-midi, selon l'organisation \u00e9tudiante Le Poing lev\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/des-etudiants-propalestiniens-annoncent-occuper-un-amphitheatre-de-l-universite-de-la-sorbonne_6531050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : \"Moi aussi\", le court m\u00e9trage de Judith Godr\u00e8che sur les violences sexuelles, projet\u00e9 sur la Croisette",
        "summary": "Le film de 17 minutes est un recueil de t\u00e9moignages d'hommes et de femmes, victimes de violences sexuelles. En s\u00e9lection officielle, il sera projet\u00e9 le 15 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-moi-aussi-le-court-metrage-de-judith-godreche-sur-les-violences-sexuelles-projete-sur-la-croisette_6530810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : apr\u00e8s Moscou, l'arm\u00e9e bi\u00e9lorusse dit proc\u00e9der \u00e0 une v\u00e9rification de ses lanceurs d'armes nucl\u00e9aires tactiques",
        "summary": "A l'\u00e9t\u00e9 2023, la Russie a d\u00e9ploy\u00e9 des armes nucl\u00e9aires tactiques en Bi\u00e9lorussie, son plus proche alli\u00e9 et un pays voisin de l'Union europ\u00e9enne. Des armes qui restent sous contr\u00f4le russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-apres-moscou-l-armee-bielorusse-dit-proceder-a-une-verification-de-ses-lanceurs-d-armes-nucleaires-tactiques_6530816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : dans les coulisses du choix du dernier porteur de la flamme olympique, \"le secret le mieux gard\u00e9 des Jeux\"",
        "summary": "Derri\u00e8re l'identit\u00e9 de celui ou celle qui aura l'honneur d'allumer la vasque le 26 juillet se cache la main de Tony Estanguet (beaucoup) et d'Emmanuel Macron (un peu).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-dans-les-coulisses-du-choix-du-dernier-porteur-de-la-flamme-olympique-le-secret-le-mieux-garde-des-jeux_6438394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Origine du monde\" tagu\u00e9 \u00e0 Metz : le maire d\u00e9nonce \"l'extr\u00e9misme f\u00e9ministe\"",
        "summary": "Le maire de Metz, Fran\u00e7ois Grosdidier r\u00e9agit, mardi, au lendemain de la d\u00e9gradation du tableau \"L'Origine du monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-origine-du-monde-tague-a-metz-le-maire-denonce-l-extremisme-feministe_6530051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monnaie fragile, grosse coupure... L'Argentine lance un billet de 10 000 pesos pour tenter de faciliter les transactions",
        "summary": "La Banque centrale pr\u00e9voit d\u00e9j\u00e0 un billet de 20 000 pesos pour la fin de l'ann\u00e9e, alors que le pays conna\u00eet une inflation d\u00e9vorante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/monnaie-fragile-grosse-coupure-l-argentine-lance-un-billet-de-10-000-pesos-pour-tenter-de-faciliter-les-transactions_6531119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tunnel sous la Manche repr\u00e9sente \"25% des \u00e9changes marchands entre la Grande-Bretagne et l'ensemble des pays europ\u00e9ens\", estime l'exploitant Getlink",
        "summary": "Trente ans apr\u00e8s l'inauguration du tunnel sous la Manche, Yann Leriche, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Getlink (ex Eurotunnel) le concessionnaire et exploitant du tunnel, se r\u00e9jouit, mardi, d'une \"formidable r\u00e9ussite\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/le-tunnel-sous-la-manche-represente-25-des-echanges-marchands-entre-la-grande-bretagne-et-l-ensemble-des-pays-europeens-estime-l-exploitant-getlink_6502352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La France maintient sa premi\u00e8re place mondiale en termes de destination touristique\", indique la ministre Olivia Gr\u00e9goire",
        "summary": "Olivia Gr\u00e9goire ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Entreprises, du Tourisme et de la Consommation \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo le mardi 7 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/la-france-maintient-sa-premiere-place-mondiale-en-termes-de-destination-touristique-indique-la-ministre-olivia-gregoire_6502298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du dessinateur Fred Dewilde : \"Le terrorisme et les traumas qui vont avec, c'est un poison tr\u00e8s lent\", t\u00e9moigne le pr\u00e9sident de Life for Paris",
        "summary": "Fred Dewilde, rescap\u00e9 du Bataclan, s'est donn\u00e9 la mort dimanche 5 mai, ont annonc\u00e9 ses proches dans une lettre relay\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux par l'association de victimes des attentats du 13 novembre 2015 Life for Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-du-13-novembre-a-paris/mort-du-dessinateur-fred-dewilde-le-terrorisme-et-les-traumas-qui-vont-avec-c-est-un-poison-tres-lent-temoigne-le-president-de-life-for-paris_6531035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : trois questions sur le remplacement du PDG Jean-Pierre Farandou, annonc\u00e9 par le gouvernement",
        "summary": "Jean-Pierre Farandou sera remplac\u00e9 \u00e0 ses fonctions \u00e0 l'issue des Jeux olympiques et paralympiques de Paris. La d\u00e9cision, annonc\u00e9e mardi par le gouvernement, fait pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-trois-questions-sur-le-remplacement-du-pdg-jean-pierre-farandou-annonce-par-le-gouvernement_6530624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plateforme de streaming am\u00e9ricaine Max sera lanc\u00e9e en France le 11 juin",
        "summary": "Issue de la fusion de HBO Max et Discovery+, elle sera accessible avec trois formules.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/la-plateforme-de-streaming-americaine-max-sera-lancee-en-france-le-11-juin_6531038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le dessinateur Fred Dewilde, rescap\u00e9 du Bataclan, s'est donn\u00e9 la mort",
        "summary": "Fred Dewilde \u00e9tait au Bataclan le soir des attentats du 13 novembre 2015. Il est mort \"terrass\u00e9 par la violence de ses traumas contre lesquels il luttait sans rel\u00e2che\", a annonc\u00e9 l'association Life for Paris sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaques-du-13-novembre-a-paris/le-dessinateur-fred-dewilde-rescape-du-bataclan-s-est-donne-la-mort_6530567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Canada : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s une fusillade pr\u00e8s de la maison du rappeur Drake \u00e0 Toronto",
        "summary": "Cette fusillade intervient alors que le conflit entre l'artiste torontois Drake et le rappeur am\u00e9ricain Kendrick Lamar s'est intensifi\u00e9. Cependant aucun lien n'a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli entre l'incident et cette rivalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/canada-une-enquete-ouverte-apres-une-fusillade-pres-de-la-maison-du-rappeur-drake-a-toronto_6530891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Belgique, la haute autorit\u00e9 de la sant\u00e9 recommande d'interdire les vols de nuit \u00e0 l'a\u00e9roport de Bruxelles-Zaventem",
        "summary": "Le Conseil sup\u00e9rieur de la Sant\u00e9 met en avant les risques pour la sant\u00e9 que font courir les bruits a\u00e9riens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/en-belgique-la-haute-autorite-de-la-sante-recommande-d-interdire-les-vols-de-nuit-a-l-aeroport-de-bruxelles-zaventem_6530972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine annonce l'arrestation de deux \"agents\" qui comptaient assassiner le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky sur ordre de Moscou",
        "summary": "La Russie a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e \u00e0 maintes reprises d'empoisonner des adversaires du Kremlin, dans le pays comme \u00e0 l'\u00e9tranger, mais elle a toujours ni\u00e9 ces all\u00e9gations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-annonce-l-arrestation-de-deux-agents-qui-comptaient-assassiner-le-president-volodymyr-zelensky-sur-ordre-de-moscou_6530600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rives sectaires : le Conseil constitutionnel valide le nouveau d\u00e9lit de \"provocation \u00e0 l'abstention de soins m\u00e9dicaux\"",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s RN et les s\u00e9nateurs LR, qui voyaient dans ce texte une \"atteinte disproportionn\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 d'expression\", avaient saisi les Sages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/derives-sectaires-le-conseil-constitutionnel-valide-le-nouveau-delit-de-provocation-a-l-abstention-de-soins-medicaux_6530957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nos maris ne doivent pas \u00eatre oubli\u00e9s\"\u00a0:\u00a0l'interminable attente des familles de soldats ukrainiens disparus apr\u00e8s la bataille de Marioupol",
        "summary": "Depuis bient\u00f4t deux ans, certaines familles n'ont pas eu de nouvelles de leurs proches, membres du r\u00e9giment Azov qui s'est rendu \u00e0 Marioupol en mai 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-nos-maris-ne-doivent-pas-etre-oublies-l-interminable-attente-des-familles-de-soldats-ukrainiens-disparus-apres-la-bataille-de-marioupol_6530342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : entre limites et renouveau, le PSG tire un trait contrast\u00e9 sur son parcours europ\u00e9en",
        "summary": "Malgr\u00e9 sa frustration et son impuissance mardi soir, le club de la capitale a pris rendez-vous pour la saison prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-entre-limites-et-renouveau-le-psg-tire-un-trait-contraste-sur-son-parcours-europeen_6531290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu, devoir des p\u00e8res, \"r\u00e9armement d\u00e9mographique\"\u2026 Ce qu'il faut retenir de l'interview d'Emmanuel Macron dans \"Elle\"",
        "summary": "Dans un entretien donn\u00e9 au magazine \"Elle\", paru mercredi, Emmanuel Macron est revenu sur de nombreux sujets li\u00e9s notamment aux droits des femmes et aux violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/gerard-depardieu-devoir-des-peres-rearmement-demographique-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-d-emmanuel-macron-dans-elle_6531083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Suivez la comm\u00e9moration de la victoire du 8 mai 1945 pr\u00e9sid\u00e9e par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dirige mercredi la c\u00e9r\u00e9monie du 79e anniversaire de la victoire des Alli\u00e9s sur l'Allemagne nazie lors de la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/8-mai/direct-suivez-la-commemoration-de-la-victoire-du-8-mai-1945-presidee-par-emmanuel-macron_6528815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre dans la bande de Gaza : les Etats-Unis ont suspendu une livraison de bombes \u00e0 Isra\u00ebl, en raison de l'offensive annonc\u00e9e sur Rafah",
        "summary": "Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise la semaine derni\u00e8re, a annonc\u00e9, mardi, un haut responsable am\u00e9ricain. Cette livraison \"se compose de 1 800 bombes de 2 000 livres [907 kg] et de 1 700 bombes de 500 livres [226 kg]\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-etats-unis-ont-suspendu-une-livraison-de-bombes-a-israe-en-raison-de-l-offensive-annoncee-sur-rafah_6531998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est dans la d\u00e9mesure\" : pourquoi l'arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 Marseille ne r\u00e9jouit pas tout le monde",
        "summary": "Trop chers, trop sales, trop de policiers, trop peu de d\u00e9mocratie. Pour eux, les JO sont \"trop\". Ils se sont r\u00e9unis en collectif, \u00e0 Marseille, pour se faire entendre, \u00e0 leur fa\u00e7on, d\u00e8s le 8 mai.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/on-est-dans-la-demesure-pourquoi-l-arrivee-de-la-flamme-olympique-a-marseille-ne-rejouit-pas-tout-le-monde-2964584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : en avril, le record de chaleur mensuel dans le monde a de nouveau \u00e9t\u00e9 battu pour le 11e mois cons\u00e9cutif",
        "summary": "Sur les douze derniers mois, la temp\u00e9rature du globe a \u00e9t\u00e9 en moyenne 1,61\u00b0C plus \u00e9lev\u00e9e qu'\u00e0 l'\u00e8re pr\u00e9industrielle, selon le dernier bilan de l'observatoire europ\u00e9en Copernicus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/crise-climatique-en-avril-le-record-de-chaleur-mensuel-dans-le-monde-a-de-nouveau-ete-battu-pour-le-11e-mois-consecutif_6532046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev d\u00e9nonce une nouvelle attaque russe \"massive\" contre ses infrastructures",
        "summary": "Ces attaques ont vis\u00e9 des installations de production et de transmission d'\u00e9lectricit\u00e9 das les r\u00e9gions de Poltava, Kirovograd ou encore Zaporijjia. Les diff\u00e9rentes autorit\u00e9s locales ont fait \u00e9tat d'au moins six bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-denonce-une-nouvelle-attaque-russe-massive-contre-ses-infrastructures_6532103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 quelques heures de l'arriv\u00e9e de la flamme, \"il y a beaucoup d'\u00e9motion\" \u00e0 Marseille, rapporte le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation",
        "summary": "La flamme olympique arrive, mercredi, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/paris-2024-a-quelques-heures-de-l-arrivee-de-la-flamme-il-y-a-beaucoup-d-emotion-a-marseille-rapporte-le-president-du-comite-d-organisation_6504275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je deviens fou, je n'en peux plus de ce club\"\u00a0:\u00a0apr\u00e8s l'\u00e9limination du PSG en Ligue des champions, la d\u00e9ception des supporters ne retombe pas",
        "summary": "Le PSG, encore battu 1 \u00e0 0 par le Borussia Dortmund lors du match retour, a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 en demi-finales de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/je-deviens-fou-je-n-en-peux-plus-de-club-apres-l-elimination-du-psg-en-ligue-des-champions-la-deception-des-supporters-ne-retombe-pas_6531992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Diab\u00e8te : M\u00e9decins sans fronti\u00e8res demande aux laboratoires pharmaceutiques de baisser le prix des stylos \u00e0 insuline",
        "summary": "Pr\u00e8s de 60% des patients diab\u00e9tiques dans le monde qui s'injectent de l'insuline le font actuellement \u00e0 l'aide d'un stylo injecteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/diabete-medecins-sans-frontieres-demande-aux-laboratoires-pharmaceutiques-de-baisser-le-prix-des-stylos-a-insuline_6531302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "OpenAI pr\u00e9sente un outil pour d\u00e9tecter les images cr\u00e9\u00e9es avec l'intelligence artificielle",
        "summary": "L'authentification des contenus en ligne est devenue une pr\u00e9occupation majeure avec l'explosion de l'IA, qui permet de produire, entre autres, des fausses photographies de personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/openai-presente-un-outil-pour-detecter-les-images-creees-avec-l-intelligence-artificielle_6532163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Est-ce vrai qu'un \u00e9tranger de plus de 65 ans, qui vient d'arriver en France \"touche le minimum vieillesse\", comme l'affirment Marine Le Pen et Jordan Bardella ?",
        "summary": "En pleine campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, la t\u00eate de liste Rassemblement national, Jordan Bardella, et la cheffe de fil des d\u00e9put\u00e9s RN, Marine Le Pen, affirment que \"quelqu'un qui n'a pas la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, qui arrive de l'\u00e9tranger, qui a plus de 65 ans et qui n'a jamais cotis\u00e9, touche le minimum vieillesse\". C'est un gros raccourci.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-est-ce-vrai-qu-un-etranger-de-plus-de-65-ans-qui-vient-d-arriver-en-france-touche-le-minimum-vieillesse-comme-l-affirment-marine-le-pen-et-jordan-bardella_6504236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le Th\u00e8me musical officiel, enregistr\u00e9 avec l'Orchestre national de France, d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "Victor le Masne a \u00e9t\u00e9 choisi \"comme directeur musical des quatre c\u00e9r\u00e9monies\" qui auront chacune leur propre identit\u00e9 sonore.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-le-theme-musical-officiel-enregistre-avec-l-orchestre-national-de-france-devoile_6532166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]