[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : qui sont les candidats \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s se r\u00e9uniront jeudi pour voter \u00e0 bulletin secret et choisir parmi six aspirants au perchoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-qui-sont-les-candidats-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale_6671856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : l'une des personnes percut\u00e9es par un v\u00e9hicule sur une terrasse du 20e arrondissement est morte",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \"homicide involontaire\" et \"blessures involontaires par conducteur\", a appris franceinfo aupr\u00e8s du parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-une-voiture-percute-la-terrasse-d-un-restaurant-pres-du-cimetiere-du-pere-lachaise-trois-personnes-en-urgence-absolue_6671886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 de violences sexuelles\u00a0: trois questions sur le rapport qui incrimine le fondateur d'Emma\u00fcs",
        "summary": "Plusieurs femmes ont t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s d'un cabinet d'experts pour d\u00e9noncer des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement sexuel visant l'homme d'Eglise mort en 2007. Ces faits s'\u00e9talent sur plus de trente ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles-trois-questions-sur-le-rapport-qui-incrimine-le-fondateur-d-emmaus_6671481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un migrant meurt dans le naufrage d'une embarcation en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Il y a 71 autres personnes qui ont \u00e9t\u00e9 secourues, pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture maritime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-migrant-meurt-dans-le-naufrage-d-une-embarcation-en-tentant-de-traverser-la-manche_6672003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Joe Biden affirme qu'il r\u00e9\u00e9valuerait sa candidature si on lui diagnostiquait un probl\u00e8me \"m\u00e9dical\"",
        "summary": "Un \u00e9lu de Californie, Adam Schiff, l'a par ailleurs appel\u00e9 mercredi \u00e0 retirer sa candidature, devenant ainsi l'\u00e9lu d\u00e9mocrate le plus haut plac\u00e9 \u00e0 faire publiquement cette demande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-joe-biden-affirme-qu-il-reevaluerait-sa-candidature-si-on-lui-diagnostiquait-un-probleme-medical_6671994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations de viol en Argentine\u00a0: le placement en r\u00e9sidence surveill\u00e9e accord\u00e9 pour les rugbymen fran\u00e7ais Hugo Auradou et Oscar Jegou",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France, Hugo Auradou et Oscar Jegou, ont notamment \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol en r\u00e9union en Argentine. Ils \u00e9taient jusque-l\u00e0 d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accusations-de-viol-en-argentine-le-placement-en-residence-surveillee-accorde-pour-les-rugbymen-francais-hugo-auradou-et-oscar-jegou_6671907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On reste dans la m\u00e9moire des gens en faisant vivre des \u00e9motions\", affirme Kylian Mbapp\u00e9 sur France\u00a02, apr\u00e8s son transfert au Real Madrid",
        "summary": "L'attaquant fran\u00e7ais, qui s'est officiellement engag\u00e9 mardi avec le mythique club espagnol, s'est exprim\u00e9 dans le  \"20 Heures\" de France 2 sur sa nouvelle vie en Espagne, sa fondation et les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/video-on-reste-dans-la-memoire-des-gens-en-faisant-vivre-des-emotions-affirme-kylian-mbappe-sur-france-2-apres-son-transfert-au-real-madrid_6671763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Suisse, une capsule d'assistance au suicide probablement utilis\u00e9e \"tr\u00e8s bient\u00f4t\", malgr\u00e9 les critiques",
        "summary": "Selon l'association The Last Resort, \u00e0 l'origine du dispositif, le premier d\u00e9c\u00e8s dans cette capsule pourrait intervenir d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/en-suisse-une-capsule-d-assistance-au-suicide-probablement-utilisee-tres-bientot-malgre-les-critiques_6671997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nonce Paolini, ancien PDG de TF1, est mort",
        "summary": "Nonce Paolini avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en\u00a02007 directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe TF1, il succ\u00e8de l'ann\u00e9e suivante \u00e0 Patrick Le Lay en tant que PDG. Il restera \u00e0 ce poste jusqu'en 2016.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/tf1/nonce-paolini-ancien-pdg-de-tf1-est-mort_6671904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9cision du tribunal sur l'avenir de l'entreprise Duralex a \u00e9t\u00e9 mise en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 au 26 juillet",
        "summary": "Ce fleuron de l'industrie fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en redressement judiciaire fin avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/duralex-la-decision-du-tribunal-sur-l-avenir-de-l-entreprise-de-verrerie-a-ete-mise-en-delibere-au-26-juillet_6671979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un jeune n\u00e9onazi suspect\u00e9 d'avoir projet\u00e9 des actions violentes pendant les JO plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "\"Il y avait une volont\u00e9 d'intervenir pendant une \u00e9tape, manifestement, du relais de la flamme\", a expliqu\u00e9 le ministre de l'int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin, en marge d'un d\u00e9placement \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/un-jeune-neo-nazi-suspecte-d-avoir-projete-des-actions-violentes-pendant-les-jo-place-en-garde-a-vue_6671484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances d'\u00e9t\u00e9 : une descente vertigineuse en parapente au-dessus de l'Himalaya",
        "summary": "Pour le frisson de l'\u00e9t\u00e9, le 20 Heures prend la direction du N\u00e9pal pour un vol en parapente au-dessus de l'Himalaya. Une exp\u00e9rience \u00e0 couper le souffle absolument unique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/vacances/vacances-d-ete-une-descente-vertigineuse-en-parapente-au-dessus-de-l-himalaya_6671952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines : utiliser ou non des r\u00e9serves d\u2019eau, un d\u00e9bat chez les agriculteurs",
        "summary": "La construction des m\u00e9gabassines continue de cliver. Sont-elle une solution d\u2019avenir face \u00e0 la s\u00e9cheresse ou une aberration \u00e9cologique ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/megabassines-utiliser-ou-non-des-reserves-d-eau-un-debat-chez-les-agriculteurs_6671922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmy Awards 2024\u00a0: la s\u00e9rie \u00e9pique \"Shogun\" grande favorite de la comp\u00e9tition avec 25\u00a0nominations",
        "summary": "Diffus\u00e9e sur la cha\u00eene FX, appartenant \u00e0 Disney,\u00a0la s\u00e9rie \"Shogun\", bas\u00e9e sur le roman historique du Britannique James Clavell, succ\u00e8s litt\u00e9raire des ann\u00e9es\u00a01970, transporte les t\u00e9l\u00e9spectateurs dans le Japon du XVIIe\u00a0si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/emmy-awards/emmy-awards-2024-la-serie-epique-shogun-en-grand-favori-de-la-competition-avec-25-nominations_6671805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9e : 2100 militaires ukrainiens attendus dans les camps d'entra\u00eenement en Champagne",
        "summary": "Pour s'entra\u00eener au combat, 2100 militaires ukrainiens sont attendus au sein des camps militaires de Champagne, dans l'Aube et la Marne, fin septembre 2024, pour une dur\u00e9e de deux mois. Un effort consid\u00e9rable de la France suite \u00e0 l'invasion russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/info-france-3-armee-2100-militaires-ukrainiens-attendus-dans-les-camps-d-entrainement-en-champagne_6671748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le romancier, critique et producteur radio Beno\u00eet Duteurtre est mort \u00e0 64 ans",
        "summary": "Beno\u00eet Duteurtre est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mardi \u00e0 la suite d'une crise cardiaque. Il produisait depuis 1999 l'\u00e9mission \"\u00c9tonnez-moi Beno\u00eet\" sur France Musique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-romancier-critique-et-producteur-radio-benoit-duteurtre-est-mort-a-64-ans_6671913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9pargne des Fran\u00e7ais signe une ann\u00e9e 2023 \"exceptionnelle\" avec 935,5 milliards d'euros",
        "summary": "L'\u00e9pargne r\u00e9glement\u00e9e comme les Livret A, LEP ou PEL a sign\u00e9 une ann\u00e9e de collecte exceptionnelle en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/livret-a/l-epargne-des-francais-signe-une-annee-exceptionnelle-avec-935-5-milliards-d-euros_6671796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024\u00a0: Richard Carapaz s'offre une premi\u00e8re victoire sur la Grande Boucle \u00e0 SuperD\u00e9voluy, Tadej Pogacar toujours en jaune",
        "summary": "Le coureur \u00e9quatorien s'est impos\u00e9 en solitaire, mercredi, devant le Britannique Simon Yates et l'Espagnol Enric Mas. Remco Evenepoel a repris 10\u00a0secondes \u00e0 Tadej Pogacar dans la derni\u00e8re ascension.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-richard-carapaz-s-offre-une-premiere-victoire-sur-la-grande-boucle-a-superdevoluy-tadej-pogacar-toujours-en-jaune_6671424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \"Je me suis dit que \u00e7a n'allait jamais partir\", avec la victoire de Richard Carapaz, la fin d'une longue disette pour les \u00e9chapp\u00e9s",
        "summary": "Sur les 14 derni\u00e8res \u00e9tapes, la victoire n'\u00e9tait revenue qu'une seule fois \u00e0 un coureur \u00e9chapp\u00e9. Jusqu'\u00e0 mercredi et la victoire de l'Equatorien en solitaire \u00e0 SuperD\u00e9voluy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-je-me-suis-dit-que-ca-n-allait-jamais-partir-avec-la-victoire-de-richard-carapaz-la-fin-d-une-longue-disette-pour-les-echappes_6671421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl intensifie ses frappes dans la bande Gaza, Benyamin N\u00e9tanyahou souhaite \"augmenter encore la pression\" sur le Hamas",
        "summary": "Tsahal a affirm\u00e9, mercredi, avoir men\u00e9 25 frappes ces derni\u00e8res 24 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-intensifie-ses-frappes-a-gaza-netanyahou-souhaite-augmenter-encore-la-pression-sur-le-hamas_6671673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le Val-de-Marne, deux jeunes soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir vol\u00e9 25 d\u00e9fibrillateurs sur les RER C et B pour les revendre sur Leboncoin",
        "summary": "Les deux mis en cause, originaires du Val-de-Marne, sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir vendu les d\u00e9fibrillateurs par lots sur le site de revente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/dans-le-val-de-marne-deux-jeunes-soupconnes-d-avoir-vole-25-defibrillateurs-sur-les-rer-c-et-b-pour-les-revendre-sur-leboncoin_6671817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Anne Hidalgo tient sa promesse et plonge dans la Seine en compagnie de Tony Estanguet",
        "summary": "La maire de Paris avait promis de nager dans le fleuve parisien pour attester du fait qu'il est d\u00e9sormais possible de s'y baigner. Plusieurs fois repouss\u00e9e, la baignade a eu lieu mercredi matin, non loin de l'H\u00f4tel de ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/video-paris-2024-anne-hidalgo-tient-sa-promesse-et-plonge-dans-la-seine-en-compagnie-de-tony-estanguet_6671082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : une \u00e9tape alpine tr\u00e8s ouverte... La 18e \u00e9tape en questions",
        "summary": "Le parcours de la 18e \u00e9tape, qui serpente dans les Alpes jeudi, est sem\u00e9 d'emb\u00fbches et pourrait convenir \u00e0 de nombreux coureurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-une-etape-alpine-tres-ouverte-la-18e-etape-en-questions_6668226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vienne, Munich, Zurich... Avant Paris, ces villes o\u00f9 se baigner dans les fleuves est autoris\u00e9 depuis longtemps",
        "summary": "La maire de Paris, Anne Hidalgo, s'est baign\u00e9e dans la Seine mercredi apr\u00e8s avoir repouss\u00e9 l'\u00e9ch\u00e9ance \u00e0 plusieurs reprises. D'autres villes en Europe permettent \u00e0 leurs habitants de plonger dans des fleuves, et ont am\u00e9nag\u00e9 des espaces de baignade depuis un moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/vienne-munich-zurich-avant-paris-ces-villes-ou-se-baigner-dans-les-fleuves-est-autorise-depuis-longtemps_6671589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Duralex : une centaine de personnes rassembl\u00e9es devant le palais de justice d'Orl\u00e9ans, o\u00f9 doit se jouer l'avenir de la verrerie",
        "summary": "L'audience au tribunal de commerce d'Orl\u00e9ans mercredi devrait d\u00e9cider de l'avenir de Duralex, rapporte France Bleu Orl\u00e9ans. Trois dossiers sont candidats \u00e0 la reprise de la verrerie de La Chapelle-Saint-Mesmin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/duralex-une-centaine-de-personnes-rassemblees-devant-le-palais-de-justice-d-orleans-ou-doit-se-jouer-l-avenir-de-la-verrerie_6671721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne alloue pr\u00e8s de 765 millions suppl\u00e9mentaires au chantier du Lyon-Turin",
        "summary": "Ce projet controvers\u00e9 de liaison ferroviaire \u00e0 grande vitesse entre la France et l'Italie a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 il y a plus de trente ans par Bruxelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/l-union-europeenne-alloue-pres-de-765-millions-supplementaires-au-chantier-du-lyon-turin_6671772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : grilles devant les restaurants, march\u00e9s ferm\u00e9s... Les commer\u00e7ants touch\u00e9s \u00e9conomiquement pourront bel et bien demander \u00e0 \u00eatre indemnis\u00e9s",
        "summary": "Alors qu'environ 160 sessions de march\u00e9 seront supprim\u00e9es \u00e0 Paris pendant la dur\u00e9e des Jeux olympiques et paralympiques, la F\u00e9d\u00e9ration nationale des march\u00e9s de France a \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9e par les autorit\u00e9s. Il y aura bien des indemnisations en cas de pr\u00e9judice li\u00e9 \u00e0 la s\u00e9curisation de l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-grilles-devant-les-restaurants-marches-fermes-les-commercants-touches-economiquement-pourront-bel-et-bien-demander-a-etre-indemnises_6671457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline : 5\u00a0000 personnes contr\u00f4l\u00e9es depuis lundi, 400\u00a0objets dangereux saisis",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de la Vienne a interdit \"toute manifestation\" vendredi sur la commune de Saint-Sauvant et ses alentours, o\u00f9 les opposants aux bassines ont pr\u00e9vu de se rassembler.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/sainte-soline-5-000-personnes-controlees-depuis-lundi-400-objets-dangereux-saisis_6671628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hamas : l'association fran\u00e7aise Humani'Terre vis\u00e9e par une enqu\u00eate pour financement du terrorisme",
        "summary": "L'enqu\u00eate est \u00e9galement ouverte pour \"association de malfaiteurs terroriste criminelle, blanchiment en bande organis\u00e9e et en relation avec une entreprise terroriste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/terrorisme-djihadistes/hamas-l-association-francaise-humani-terre-visee-par-une-enquete-pour-financement-du-terrorisme_6671550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai l'impression que l'OM me crache dessus\" : l'arriv\u00e9e de Mason Greenwood suscite la col\u00e8re chez les supportrices",
        "summary": "Mason Greenwood a donn\u00e9 son accord pour venir \u00e0 l'OM et doit signer mercredi. Un transfert qui ne passe pas inaper\u00e7u, car le joueur a \u00e9t\u00e9 un temps accus\u00e9 de violences conjugales et tentative de viol sur sa compagne. Femmes, joueuses de foot ou supportrices, elles ne dig\u00e8rent pas cette annonce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignages-j-ai-l-impression-que-l-om-me-crache-dessus-l-arrivee-de-mason-greenwood-suscite-la-colere-chez-les-supportrices_6671760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: pourquoi l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale va \u00eatre d\u00e9terminante bien au-del\u00e0 de l'h\u00e9micycle",
        "summary": "Le scrutin interne de jeudi sera un premier test pour de possibles alliances au Palais-Bourbon, o\u00f9 nul ne dispose de la majorit\u00e9 absolue. Et pourrait influer sur la couleur politique du futur gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/legislatives-2024-pourquoi-l-election-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale-va-etre-determinante-bien-au-dela-de-l-hemicycle_6669711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Nouveau Front populaire choisit le communiste Andr\u00e9 Chassaigne comme candidat unique \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "\"Nous avons une l\u00e9gitimit\u00e9 collective pour pr\u00e9sider\" cet h\u00e9micycle, a d\u00e9clar\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 mercredi au nom du NFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/le-nouveau-front-populaire-choisit-le-communiste-andre-chassaigne-comme-candidat-unique-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale_6671832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : on vous explique \u00e0 quoi servent les groupes parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Apr\u00e8s leur \u00e9lection, les d\u00e9put\u00e9s se rassemblent en groupes parlementaires, en fonction de leurs camps politiques. De la gauche \u00e0 l'extr\u00eame droite, ces groupes jouent un r\u00f4le cl\u00e9 dans le fonctionnement de l'Assembl\u00e9e, notamment dans le contr\u00f4le de l'action du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/legislatives-2024-on-vous-explique-a-quoi-servent-les-groupes-parlementaires-a-l-assemblee-nationale_6662358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: comment va se d\u00e9rouler l'ouverture de la session parlementaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale\u00a0?",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s vont \u00e9lire leur pr\u00e9sident, jeudi. Avant de proc\u00e9der, pendant trois jours, \u00e0 une vague de d\u00e9signations strat\u00e9giques, particuli\u00e8rement incertaines dans un h\u00e9micycle tr\u00e8s fragment\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-comment-va-se-derouler-l-ouverture-de-la-session-parlementaire-a-l-assemblee-nationale_6671394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : pr\u00e9sident, vice-pr\u00e9sidents, questeurs... A quoi servent ces postes cl\u00e9s convoit\u00e9s par de nombreux d\u00e9put\u00e9s ?",
        "summary": "De jeudi \u00e0 samedi, les d\u00e9put\u00e9s de la nouvelle Assembl\u00e9e vont batailler pour d\u00e9crocher les postes les plus strat\u00e9giques et prestigieux de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/assemblee-nationale-president-vice-presidents-questeurs-a-quoi-servent-ces-postes-cles-convoites-par-de-nombreux-deputes_6671208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : le pr\u00e9sident Joe Biden a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au Covid-19",
        "summary": "La porte-parole de Joe Biden a fait valoir mercredi que le pr\u00e9sident, qui dit aller \"bien\", \u00e9tait \"compl\u00e8tement vaccin\u00e9\" et qu'il \"continuerait \u00e0 exercer pleinement ses fonctions\" pendant sa p\u00e9riode de confinement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/etats-unis-le-president-americain-joe-biden-a-ete-teste-positif-au-covid-19_6672798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0: pi\u00e9tons, automobilistes, m\u00e9tro et RER... Quelles sont les nouvelles restrictions de circulation \u00e0 partir de jeudi\u00a0?",
        "summary": "Avant m\u00eame la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, le 26\u00a0juillet, la s\u00e9curisation de celle-ci impose la mise en place d'un vaste p\u00e9rim\u00e8tre o\u00f9 la circulation est restreinte, voire interdite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-pietons-automobilistes-metro-et-rer-quelles-sont-les-nouvelles-restrictions-de-circulation-a-partir-de-jeudi_6669363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: apr\u00e8s l'attentat contre Donald Trump, Joe Biden contraint de temp\u00e9rer son discours tout en restant offensif",
        "summary": "Des r\u00e9publicains ont accus\u00e9 le pr\u00e9sident des Etats-Unis d'avoir attis\u00e9 la violence envers son pr\u00e9d\u00e9cesseur et adversaire en le pr\u00e9sentant comme une menace pour la d\u00e9mocratie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/presidentielle-americaine-2024-apres-l-attentat-contre-donald-trump-joe-biden-contraint-de-temperer-son-discours-tout-en-restant-offensif_6671076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament lance un appel \u00e0 la vigilance pour les patients qui portent un ballon gastrique de la marque Allurion",
        "summary": "Des milliers de Fran\u00e7ais se font poser un ballon gastrique de la marque am\u00e9ricaine Allurion chaque ann\u00e9e. Ce dispositif est non rembours\u00e9 par la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-agence-de-securite-du-medicament-lance-un-appel-a-la-vigilance-pour-les-patients-qui-portent-un-ballon-gastrique-de-la-marque-allurion_6671976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : entre les Verts et l\u2019extr\u00eame droite, Ursula von der Leyen sur une ligne de cr\u00eate pour garder la pr\u00e9sidence de la Commission",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en se prononce jeudi sur la reconduction d\u2019Ursula von der Leyen \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne. Une majorit\u00e9 absolue de 361 votes lui est n\u00e9cessaire si elle souhaite effectuer un second mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/union-europeenne-entre-les-verts-et-l-extreme-droite-ursula-von-der-leyen-sur-une-ligne-de-crete-pour-garder-la-presidence-de-la-commission_6671070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chaque famille politique a le droit \u00e0 sa repr\u00e9sentation\"\u00a0: la strat\u00e9gie du cordon sanitaire face au RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e divise les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Certains d\u00e9put\u00e9s, notamment de la droite, s'interrogent sur le bien-fond\u00e9 de faire barrage au Rassemblement national pour les postes cl\u00e9s au sein du Palais-Bourbon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/chaque-famille-politique-a-le-droit-a-sa-representation-la-strategie-du-cordon-sanitaire-face-au-rn-a-l-assemblee-divise-les-deputes_6671943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins sept personnes sont mortes dans l'incendie d'un immeuble \u00e0 Nice, annoncent les pompiers",
        "summary": "\"Immense \u00e9motion \u00e0 la suite d\u2019un terrible incendie dans le quartier des Moulins \u00e0 Nice\", a r\u00e9agi le d\u00e9put\u00e9 LR-RN \u00c9ric Ciotti sur X ce jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/nice/au-moins-sept-personnes-sont-mortes-dans-l-incendie-d-un-immeuble-a-nice-annoncent-les-pompiers_6672924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : J.D. Vance, colistier de Donald Trump, accepte l'investiture des r\u00e9publicains et appelle l'Am\u00e9rique \u00e0 \"choisir une nouvelle voie\"",
        "summary": "\"Nous sommes unis dans la victoire\", a lanc\u00e9 le s\u00e9nateur J.D. Vance mercredi. Il deviendra vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis si Donald Trump l'emporte en novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-j-d-vance-colistier-de-donald-trump-accepte-l-investiture-des-republicains-et-appelle-l-amerique-a-choisir-une-nouvelle-voie_6672801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les prix sont fous, les gens deviennent fous\" : \u00e0 Gaza, des paquets de cigarettes \u00e0 1 000 euros et des convois attaqu\u00e9s \u00e0 cause de la contrebande",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, les prix du tabac ont explos\u00e9 dans la bande de Gaza. Des groupes criminels profitent de l'absence d'autorit\u00e9 pour s'enrichir sur le dos des plus pauvres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-les-prix-sont-fous-les-gens-deviennent-fous-a-gaza-des-paquets-de-cigarettes-a-1-000-euros-et-des-convois-attaques-a-cause-de-la-contrebande_6671649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 Nice : la piste \"criminelle\" est privil\u00e9gi\u00e9e, annonce le procureur de la R\u00e9publique",
        "summary": "Une enqu\u00eate est ouverte, pr\u00e9cise procureur de la R\u00e9publique, apr\u00e8s cet incendie qui a fait au moins sept morts, dont trois enfants, dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi \u00e0 Nice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/nice/direct-incendie-a-nice-la-piste-criminelle-est-privilegiee-annonce-le-procureur-de-la-republique_6672993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les m\u00e9gabassines sont-elles contest\u00e9es\u00a0?",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 10\u00a0000\u00a0personnes sont attendues en cette fin de semaine dans les Deux-S\u00e8vres pour d\u00e9fendre le partage de l\u2019eau et protester contre les projets de m\u00e9gabassines d\u2019irrigation. Ce rassemblement est plac\u00e9 sous haute surveillance polici\u00e8re tant ces r\u00e9servoirs d'eau artificiels sont contest\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/pourquoi-les-megabassines-sont-elles-contestees_6642300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : rentr\u00e9e des classes \u00e0 l'Assembl\u00e9e, o\u00f9 se tient l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du perchoir \u00e0 partir de 15 heures",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s de la XVIIe l\u00e9gislature de la Ve R\u00e9publique \u00e9lisent leur pr\u00e9sident ce jeudi, alors qu'\u00e0 gauche, les tractations pour choisir un candidat \u00e0 Matignon se poursuivent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-legislatives-2024-rentree-des-classes-a-l-assemblee-ou-se-tient-l-election-du-president-du-perchoir-a-partir-de-15-heures_6672987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Collaborateurs parlementaires, personnel administratif... Dans les coulisses de l'Assembl\u00e9e nationale, des centaines de travailleurs de l'ombre",
        "summary": "La 17e l\u00e9gislature s'ouvre officiellement jeudi avec l'\u00e9lection du ou de la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale dans l'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/temoignages-collaborateurs-parlementaires-personnel-administratif-dans-les-coulisses-de-l-assemblee-nationale-des-centaines-de-petites-mains-a-la-man-uvre_6672921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groupe parlementaire, majorit\u00e9 absolue... Quatre choses \u00e0 savoir sur les seuils de d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Selon le nombre de d\u00e9put\u00e9s qu'un parti envoie \u00e0 l'Assembl\u00e9e, il peut peser plus ou moins sur la vie parlementaire. Franceinfo fait le point avant l'\u00e9lection au \"perchoir\", la pr\u00e9sidence de la chambre basse, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/groupe-parlementaire-majorite-absolue-quatre-choses-a-savoir-sur-les-seuils-de-deputes-a-l-assemblee-nationale_6671433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, J-8 : ouverture du village olympique, passage de la flamme dans l'Oise ... Suivez avec nous l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques",
        "summary": "Alors que le village olympique ouvre ses portes, les d\u00e9placements se restreignent \u00e0 Paris avec le lancement du p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 antiterroriste, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/direct-paris-2024-j-8-ouverture-du-village-olympique-passage-de-la-flamme-dans-l-oise-suivez-avec-nous-l-actualite-des-jeux-olympiques_6671853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : un syndicat de la CGT Spectacle d\u00e9pose un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants syndicaux d\u00e9noncent les conditions de recrutement de \"250 \u00e0 300\u00a0danseurs intermittents du spectacle\" sur les 3\u00a0000 qui prendront part aux c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/paris-2024-un-syndicat-de-la-cgt-spectacle-depose-un-preavis-de-greve-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo_6673077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Choquant\", \"D\u00e9concertant\", \"Mauvais coup pour Emma\u00fcs\" : les accusations contre l'abb\u00e9 Pierre sid\u00e8rent et attristent salari\u00e9s et clients",
        "summary": "L'abb\u00e9 Pierre, ic\u00f4ne pendant des d\u00e9cennies de la lutte contre la pauvret\u00e9, est accus\u00e9 d'agressions sexuelles sur au moins sept femmes. Les faits dont elles ont t\u00e9moign\u00e9 s'\u00e9talent sur plus de trente ans",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/choquant-deconcertant-mauvais-coup-pour-emmaus-les-accusations-contre-l-abbe-pierre-siderent-et-attristent-salaries-et-clients_6672990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d'agressions sexuelles : \"Tout porte \u00e0 croire qu'il peut y avoir d'autres victimes\", selon le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral d'Emma\u00fcs International",
        "summary": "L'Abb\u00e9 Pierre est accus\u00e9 par plusieurs femmes d'agressions sexuelles commises entre la fin des ann\u00e9es 1970 et 2005.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-d-agressions-sexuelles-tout-porte-a-croire-qu-il-peut-y-avoir-d-autres-victimes-selon-le-delegue-general-d-emmaus-international_6672981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Depuis l\u2019Hexagone, Christian Tein appelle \u00e0 \u201cl\u2019apaisement\u201d et s\u2019inqui\u00e8te de l\u2019absence de l\u2019Etat sur le dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "\"Plus personne ne s'occupe\" de la Nouvelle-Cal\u00e9donie du fait de l'incertitude politique \u00e0 Paris, s'est alarm\u00e9 mercredi le leader ind\u00e9pendantiste Christian Tein. Il estime \u00e9galement ne pas comprendre pourquoi il est d\u00e9tenu \u00e0 la prison de Mulhouse-Lutterbach (Haut-Rhin), \u00e0 plus de 17.000 kilom\u00e8tres de chez lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/depuis-l-hexagone-christian-tein-appelle-a-l-apaisement-et-s-inquiete-de-l-absence-de-l-etat-sur-le-dossier-de-la-nouvelle-caledonie_6672783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : Emmanuel Macron tente de renouer le lien avec ses troupes",
        "summary": "Selon les informations de franceinfo, le chef de l'Etat organise des d\u00e9jeuners \u00e0 l'Elys\u00e9e avec des d\u00e9put\u00e9s Renaissance, qui ont le sentiment d'avoir \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9s ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/assemblee-nationale-emmanuel-macron-tente-de-renouer-le-lien-avec-ses-troupes_6672951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024: les annonces Airbnb en \u00cele-de-France ont doubl\u00e9 en un an",
        "summary": "Une \u00e9tude publi\u00e9e jeudi a recens\u00e9 plus de 134 400 annonces actives sur la plateforme am\u00e9ricaine en mai 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-annonces-airbnb-en-ile-de-france-ont-double-en-un-an_6673005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si je suis refus\u00e9e, je ne suis pas scolaris\u00e9e l'ann\u00e9e prochaine\" : les \"sans-facs\" se mobilisent face au manque de places \u00e0 l'universit\u00e9",
        "summary": "Cinq jours apr\u00e8s la fin de la phase d'admission principale de la plateforme d'acc\u00e8s \u00e0 l'enseignement sup\u00e9rieur Parcoursup, le collectif \"sans-facs\" et le syndicat \u00e9tudiant UNEF d\u00e9noncent un \"tri social\" et un gel des places \u00e0 l'universit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/temoignages-si-je-suis-refusee-je-ne-suis-pas-scolarisee-l-annee-prochaine-les-sans-facs-se-mobilisent-face-au-manque-de-places-a-l-universite_6672915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la mairie de Paris a d\u00e9pos\u00e9 un recours en urgence aupr\u00e8s du Conseil d'\u00c9tat contre les taxis volants",
        "summary": "Le gouvernement a donn\u00e9 d\u00e9but juillet son feu vert pour que cette exp\u00e9rimentation soit men\u00e9e jusqu'au 31 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/paris-2024-la-mairie-de-paris-a-depose-un-recours-en-urgence-aupres-du-conseil-d-etat-contre-les-taxis-volants_6672975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Du jamais vu\" : un homard albinos p\u00each\u00e9 dans la Manche d\u00e9sormais recueilli \u00e0 la Cit\u00e9 de la Mer",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s en avoir inform\u00e9 la Cit\u00e9 de la Mer \u00e0 Cherbourg-en-Cotentin, le crustac\u00e9 a \u00e9t\u00e9 recueilli et plac\u00e9 dans un bassin de quarantaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/du-jamais-vu-un-homard-albinos-peche-dans-la-manche-desormais-recueilli-a-la-cite-de-la-mer_6672000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'incendie qui a fait au moins sept morts dans un immeuble de Nice",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs privil\u00e9gient la piste criminelle pour expliquer le d\u00e9part de feu dans un immeuble du quartier des Moulins. L'incendie a tu\u00e9 trois enfants, un adolescent et trois adultes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/nice/ce-que-l-on-sait-de-l-incendie-qui-a-fait-au-moins-sept-morts-dans-un-immeuble-de-nice_6673008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : malaise autour de la s\u00e9lection d'un joueur de beach-volley n\u00e9erlandais condamn\u00e9 pour viol sur mineur",
        "summary": "Condamn\u00e9 en 2016 pour le viol d'une fille de 12\u00a0ans au Royaume-Uni, Steven van de Velde a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 pour les Jeux de Paris. A sa demande, il logera dans un \"h\u00e9bergement diff\u00e9rent\" des autres athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/beach-volley/paris-2024-malaise-autour-de-la-selection-d-un-joueur-de-beach-volley-neerlandais-condamne-pour-viol-sur-mineur_6673023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il rend la drogue \u00e0 un dealer \u201cpour prot\u00e9ger son \u00e9cole\u201d, un directeur poursuivi pour complicit\u00e9 de trafic de stup\u00e9fiants",
        "summary": "Le directeur de l'\u00e9cole Pierre-Brossolette quartier du Plan \u00e0 Valence est poursuivi pour avoir rendu de la drogue pos\u00e9e aux grilles de l'\u00e9cole \u00e0 un dealer. Une affaire qui soul\u00e8ve la question du danger et des d\u00e9cisions complexes auxquels sont confront\u00e9s habitants et agents de service publics dans des zones de narco trafic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/il-rend-la-drogue-a-un-dealer-pour-proteger-son-ecole-un-directeur-poursuivi-pour-complicite-de-trafic-de-stupefiants_6672888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme de 34 ans meurt percut\u00e9e par une voiture au nord de Strasbourg, le chauffard a pris la fuite",
        "summary": "Une femme \u00e2g\u00e9e de 34 ans est morte ce jeudi 17 juillet \u00e0 Hoenheim vers 22h30. Elle a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un v\u00e9hicule qui roulait \u00e0 vive allure. L'automobiliste a pris la fuite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/une-femme-de-34-ans-meurt-percutee-par-une-voiture-au-nord-de-strasbourg-le-chauffard-a-pris-la-fuite_6673032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration, environnement, logement... Ce qu'il faut retenir de la feuille de route d'Ursula von der Leyen pr\u00e9sent\u00e9e devant les eurod\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Une pr\u00e9sentation des grandes lignes de son programme qui intervient alors que les eurod\u00e9put\u00e9s votent jeudi sur sa reconduction comme pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/ursula-von-der-leyen-vise-une-baisse-de-90-des-emissions-de-l-union-europeenne-d-ici-2040_6673107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sainte-Soline : la FNSEA appelle ses adh\u00e9rents \"au calme\" avant le rassemblement contre les m\u00e9gabassines",
        "summary": "Un nouveau rassemblement se d\u00e9roule jusqu'\u00e0 dimanche pr\u00e8s de Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres pour protester contre les projets de m\u00e9gabassines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/sainte-soline-la-fnsea-appelle-ses-adherents-au-calme-avant-le-rassemblement-contre-les-megabassines_6673257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a des \u00eatres humains derri\u00e8re les mod\u00e8les \u00e9conomiques\" : 4 salari\u00e9s sur 10 souffrent de burn-out \u00e0 la Banque centrale europ\u00e9enne, selon une enqu\u00eate",
        "summary": "L'institution se r\u00e9unit \u00e0 Francfort pour statuer sur ses taux, alors qu'une enqu\u00eate pointe le mal-\u00eatre au travail de ses salari\u00e9s, en raison notamment d'une trop lourde charge de travail et de jeux de pouvoirs en interne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/burn-out/il-y-a-des-etres-humains-derriere-les-modeles-economiques-4-salaries-sur-10-souffrent-de-burn-out-a-la-banque-centrale-europeenne-selon-une-enquete_6673146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'est pas dans une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 des chances\" : depuis 2017 les Fran\u00e7ais s'appauvrissent",
        "summary": "Le taux de pauvret\u00e9 reste relativement \u00e9lev\u00e9 en France, notamment en raison de l'inflation, selon les derniers rapports de l'Insee. Pourtant, dans le m\u00eame temps, les profits augmentent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/on-n-est-pas-dans-une-societe-d-egalite-des-chances-depuis-2017-les-francais-s-appauvrissent_6672816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois choses \u00e0 savoir sur la baleine \u00e0 bec de Travers, \"la plus rare au monde\", dont un sp\u00e9cimen s'est \u00e9chou\u00e9 en Nouvelle-Z\u00e9lande",
        "summary": "Cette esp\u00e8ce est \"si rare qu'on ne sait pratiquement rien d'elle\", a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re de la Conservation n\u00e9o-z\u00e9landais. Jamais vue en mer et jamais retrouv\u00e9e vivante, elle pourrait cette fois livrer quelques secrets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/trois-choses-a-savoir-sur-la-baleine-a-bec-de-travers-la-plus-rare-au-monde-dont-un-specimen-s-est-echoue-en-nouvelle-zelande_6671445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Terrasse percut\u00e9e par une voiture \u00e0 Paris : \"l'acte pourrait \u00eatre intentionnel\", selon le parquet de Paris, qui requalifie l'enqu\u00eate en assassinat et tentative d'assassinat",
        "summary": "La garde \u00e0 vue du suspect, sans ant\u00e9c\u00e9dent judiciaire, a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e et il a \u00e9t\u00e9 conduit en psychiatrie, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrasse-percutee-par-une-voiture-a-paris-l-acte-pourrait-etre-intentionnel-selon-le-parquet-de-paris-qui-requalifie-l-enquete-en-assassinat-et-tentative-d-assassinat_6673320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : profil accident\u00e9, journ\u00e9e charni\u00e8re pour les maillots distinctifs... Suivez la 18e\u00a0\u00e9tape, propice \u00e0 une \u00e9chapp\u00e9e",
        "summary": "La Grande Boucle continue de sillonner les Alpes jeudi. Arriv\u00e9e au sprint, victoire d'un puncheur ou d'une \u00e9chapp\u00e9e, tout est envisageable dans cette \u00e9tape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/direct-tour-de-france-2024-profil-accidente-journee-charniere-pour-les-maillots-distinctifs-suivez-la-18e-etape-propice-a-une-echappee_6668271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol : le placement en r\u00e9sidence surveill\u00e9e est \"une d\u00e9claration de confiance envers eux\", affirme l'avocat des joueurs",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar Jegou sont mis en examen en Argentine pour viol en r\u00e9union, pour des faits remontants \u00e0 la nuit du 6 juillet. Ils sont sortis de prison mercredi et ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention dans une r\u00e9sidence surveill\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/rugbymen-francais-accuses-de-viol-le-placement-en-residence-surveillee-est-une-declaration-de-confiance-envers-eux-affirme-l-avocat-des-joueurs_6673203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : le pansement sur l'oreille, nouveau signe de ralliement des soutiens de Donald Trump",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain s'est affich\u00e9 avec un pansement blanc sur l'oreille, 24 heures apr\u00e8s avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d'assassinat. De quoi inspirer certains de ses supporters.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/presidentielle-americaine-le-pansement-sur-l-oreille-nouveau-signe-de-ralliement-des-soutiens-de-donald-trump_6673239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen, est reconduite par les eurod\u00e9put\u00e9s pour un second mandat",
        "summary": "Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue, jeudi, avec 401 voix alors qu'il lui en fallait 360.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/la-presidente-de-la-commission-europeenne-ursula-von-der-leyen-est-reconduite-par-les-eurodeputes-pour-un-second-mandat_6673248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Il reste encore quelques jours pour \u00e9viter ces d\u00e9sagr\u00e9ments\", pr\u00e9vient Bernard Thibault apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d'un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Un syndicat de la CGT Spectacle a appel\u00e9 \u00e0 faire gr\u00e8ve le 26 juillet prochain pour protester contre \"de criantes in\u00e9galit\u00e9s de traitement\" entre les artistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-il-reste-encore-quelques-jours-pour-eviter-ces-desagrements-previent-bernard-thibault-apres-le-depot-d-un-preavis-de-greve-pour-la-ceremonie-d-ouverture_6673368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment circuler dans Paris et en Ile-de-France pendant les Jeux olympiques et paralympiques 2024 ? Visualisez notre carte interactive des restrictions de circulation",
        "summary": "Franceinfo vous aide \u00e0 savoir comment vous d\u00e9placer pendant toute la p\u00e9riode des Jeux olympiques et paralympiques, dans Paris et toute l'Ile-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/carte-comment-circuler-dans-paris-et-l-ile-de-france-pendant-les-jeux-olympiques-et-paralympiques-2024-visualisez-notre-carte-interactive-des-restrictions-de-circulation_6523148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : Wilfried Happio accus\u00e9 de violences conjugales par une ancienne compagne, la F\u00e9d\u00e9ration saisit la justice",
        "summary": "La FFA a annonc\u00e9 saisir la justice, au lendemain des accusations de violence de la part d'une jeune femme dans \"Le Monde\". Le hurdler fran\u00e7ais, qualifi\u00e9 pour les Jeux olympiques, conteste les faits par la voix de son avocat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/athletisme-wilfried-happio-accuse-de-violences-conjugales-par-une-ancienne-compagne-la-federation-saisit-la-justice_6673206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a permet de conserver une trace de la Seconde Guerre mondiale\" : \u00e0 Hambourg, en Allemagne, un bunker transform\u00e9 en complexe touristique",
        "summary": "L'un des plus grands bunkers de la Seconde Guerre mondiale, situ\u00e9 dans la ville du nord de l'Allemagne, vient d'ouvrir au public apr\u00e8s une grande r\u00e9habilitation. Le b\u00e2timent y accueille d\u00e9sormais un h\u00f4tel, des restaurants ou encore une salle de sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/reportage-ca-permet-de-conserver-une-trace-de-la-seconde-guerre-mondiale-a-hambourg-en-allemagne-un-bunker-transforme-en-complexe-touristique_6664617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Azerba\u00efdjan, les \u00e9lus cal\u00e9doniens fustigent l'Etat et invitent une d\u00e9l\u00e9gation du Groupe initiative Bakou \u00e0 venir en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "L'Azerba\u00efdjan accueille mercredi et jeudi un congr\u00e8s rassemblant des repr\u00e9sentants de plusieurs formations ind\u00e9pendantistes fran\u00e7aises, dont la Nouvelle-Cal\u00e9donie. Cette r\u00e9union de deux jours est organis\u00e9e avec le soutien du Groupe initiative Bakou (GIB), une organisation promue par l'Etat azerba\u00efdjanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/en-azerbaidjan-les-elus-caledoniens-fustigent-l-etat-et-invitent-une-delegation-du-groupe-initiative-bakou-a-venir-en-nouvelle-caledonie_6673014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le moment de l'engagement\" : Laurence Tubiana, candidate du PS, des \u00e9cologistes et du PCF, se dit pr\u00eate pour Matignon",
        "summary": "\"Quand il y a une crise politique, il faut y r\u00e9pondre. Il y a besoin d'une personne de gauche, si cela doit \u00eatre moi, je le fais\", d\u00e9clare l'\u00e9conomiste et diplomate du climat, jeudi, dans un entretien \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/c-est-le-moment-de-l-engagement-laurence-tubiana-candidate-du-ps-des-ecologistes-et-du-pcf-se-dit-prete-pour-matignon_6673413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : jusqu\u2019\u00e0 quand Joe Biden pourrait-il retirer sa candidature ?",
        "summary": "Depuis le d\u00e9bat manqu\u00e9 du pr\u00e9sident face \u00e0 Donald Trump, les appels se multiplient dans les rangs d\u00e9mocrates pour proposer une candidature alternative.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-jusqu-a-quand-joe-biden-pourrait-il-retirer-sa-candidature_6673152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce sur une terrasse \u00e0 Paris : le suspect explique en garde \u00e0 vue avoir entendu une voix qui l'a pouss\u00e9 \u00e0 commettre cet acte",
        "summary": "Une voiture a fonc\u00e9 sur une terrasse parisienne, mercredi 17 juillet, provoquant un d\u00e9c\u00e8s et six bless\u00e9s. Le suspect explique avoir entendu des voix, qui l'ont incit\u00e9 \u00e0 commettre cet acte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-voiture-fonce-sur-une-terrasse-a-paris-le-suspect-explique-en-garde-a-vue-avoir-entendu-une-voix-qui-l-a-pousse-a-commettre-cet-acte_6673428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des milliers d'opposants aux m\u00e9gabassines r\u00e9unis dans les Deux-S\u00e8vres avant des manifestations",
        "summary": "Plus de 3\u00a0000 gendarmes sont mobilis\u00e9s autour de la commune de Melle, qui h\u00e9berge le campement militant international depuis mardi et jusqu'\u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/des-milliers-d-opposants-aux-megabassines-reunis-dans-les-deux-sevres-avant-des-manifestations-redoutees_6673473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d'agressions sexuelles\u00a0: \"Le scandale, c'est que durant 35\u00a0ans, il ait pu commettre ces m\u00e9faits en toute impunit\u00e9\", d\u00e9nonce s\u0153ur V\u00e9ronique Margron",
        "summary": "Plusieurs femmes ont t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s d'un cabinet d'experts, mandat\u00e9 par la Fondation Abb\u00e9 Pierre, pour d\u00e9noncer des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement sexuel visant l'homme d'\u00c9glise mort en 2007. Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s entre les ann\u00e9es 1970 et 2005.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-d-agressions-sexuelles-le-scandale-c-est-que-durant-35-ans-il-ait-pu-commettre-ces-mefaits-en-toute-impunite-denonce-s-ur-veronique-margron_6673482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"On ne peut plus circuler librement\"... Les Parisiens d\u00e9couvrent leur quotidien olympique, avec QR code",
        "summary": "Le p\u00e9rim\u00e8tre \"gris\", aussi appel\u00e9 SILT, est entr\u00e9 en vigueur dans la capitale, o\u00f9 des barrages filtrants ont \u00e9t\u00e9 dress\u00e9s aux abords des quais de Seine. Un premier jour de filtrage diversement appr\u00e9ci\u00e9 par les Parisiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/reportage-paris-2024-on-ne-peut-plus-circuler-librement-les-parisiens-decouvrent-leur-quotidien-olympique-avec-qr-code_6673407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ACCIDENT A\u00c9RIEN. Deux morts dans un crash d'ULM",
        "summary": "Aux alentours de midi, ce jeudi 18 juillet, deux adultes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans le crash d'un avion-l\u00e9ger de type ULM \u00e0 l'Isle Saint-Georges en Gironde. Les forces de gendarmerie sont sur place pour identifier l'\u00e2ge et le sexe des deux victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/accident-aerien-deux-morts-dans-un-crash-d-ulm_6673458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZFE \u00e0 Lyon : 60 000 v\u00e9hicules suppl\u00e9mentaires exclus de l'agglom\u00e9ration \u00e0 partir du 1\u1d49\u02b3 janvier 2025",
        "summary": "Le 1\u1d49\u02b3 janvier 2025, 60 000 v\u00e9hicules class\u00e9s Crit'Air 3 devraient \u00eatre interdits de circuler et de stationner dans la zone \u00e0 faibles \u00e9missions de l'agglom\u00e9ration lyonnaise. Ils viendront s'ajouter aux 23 000 voitures et autres transports individuels interdits l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, portant le chiffre total \u00e0 un quart du parc automobile de la ZFE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/zfe-a-lyon-60-000-vehicules-supplementaires-exclus-de-l-agglomeration-a-partir-du-1-janvier-2025_6673365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualit\u00e9 des eaux de baignade. Onze plages des C\u00f4tes-d'Armor et du Finist\u00e8re point\u00e9es du doigt par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "summary": "Selon le bilan de l'ARS, l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, onze plages bretonnes, situ\u00e9es dans le Finist\u00e8re et dans les C\u00f4tes-d'Armor, ne r\u00e9pondent pas aux exigences sanitaires pour la qualit\u00e9 de leurs eaux de baignade. Pour l'association Eau et Rivi\u00e8res de Bretagne, ce serait plut\u00f4t 21 plages \u00e0 \u00e9viter sur le littoral de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/qualite-des-eaux-de-baignade-onze-plages-des-cotes-d-armor-et-du-finistere-pointees-du-doigt-par-l-agence-regionale-de-sante_6673350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai pas pu me recoucher, j'ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9e\" : \u00e0 Nice, le quartier des Moulins boulevers\u00e9 par la mort de sept habitants dans un incendie",
        "summary": "La piste criminelle est privil\u00e9gi\u00e9e apr\u00e8s qu'un incendie a caus\u00e9 la mort de sept habitants d'un immeuble des Moulins, \u00e0 Nice. Dans ce quartier, les habitants sont sous le choc et inquiets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/nice/reportage-je-n-ai-pas-pu-me-recoucher-j-ai-ete-choquee-a-nice-le-quartier-des-moulins-bouleverse-par-la-mort-de-sept-habitants-dans-un-incendie_6673488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Le nettoyage social est grav\u00e9 dans l'ADN des Jeux\", d\u00e9noncent des associations face \u00e0 des \u00e9vacuations de camps de sans-abri",
        "summary": "Les derni\u00e8res \u00e9vacuations ont eu lieu mercredi 17 juillet, \u00e0 Paris. La pr\u00e9fecture d'\u00cele-de-France souligne un travail \"d'accompagnement\", alors que des associations pointent un \"nettoyage social\" \u00e0 quelques jours des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/video-paris-2024-le-nettoyage-social-est-grave-dans-l-adn-des-jeux-denoncent-des-associations-face-a-des-evacuations-de-camps-de-sans-abri_6673338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un moment sp\u00e9cial\" : le Village olympique ouvre ses portes \u00e0 huit jours du d\u00e9but des JO de Paris 2024",
        "summary": "Les premiers athl\u00e8tes sont arriv\u00e9s au Village olympique, qui ouvre officiellement ses portes ce jeudi. Au plus fort des Jeux, le site accueillera jusqu'\u00e0 14 000 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/un-moment-special-le-village-olympique-ouvre-ses-portes-a-huit-jours-du-debut-des-jo-de-paris-2024_6673212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme suspect\u00e9 de harceler la star am\u00e9ricaine Taylor Swift a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en\u00a0Allemagne",
        "summary": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 gr\u00e2ce au contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du premier des trois\u00a0concerts donn\u00e9s dans la ville de Gelsenkirchen, dans l'ouest de l'Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/un-harceleur-presume-de-la-star-americaine-taylor-swift-a-ete-interpelle-en-allemagne_6673521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e\u00a0: l'enseigne Les Meubles Gautier plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "Le groupe Gautier est implant\u00e9 en Vend\u00e9e depuis les ann\u00e9es 1960, rappelle France Bleu Loire Oc\u00e9an. Il fait travailler 700 salari\u00e9s sur 3 sites de production : au Boup\u00e8re, \u00e0 Chantonnay et Saint-Prouant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/vendee-l-enseigne-les-meubles-gautier-placee-en-redressement-judiciaire_6673518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : quels points d'entr\u00e9e reste-t-il pour acheminer l'aide humanitaire ?",
        "summary": "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 mercredi l'arr\u00eat de l'exploitation de leur jet\u00e9e flottante au large de l'enclave palestinienne, en proie \u00e0 une catastrophe humanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-quels-points-d-entree-reste-t-il-pour-acheminer-l-aide-humanitaire_6673437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis juste trop excit\u00e9e d'\u00eatre ici\"\u00a0: les premiers athl\u00e8tes arrivent au village olympique",
        "summary": "Les premi\u00e8res d\u00e9l\u00e9gations sont arriv\u00e9es au Village olympique, qui a officiellement ouvert ses portes jeudi, \u00e0 huit jours du d\u00e9but des JO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-je-suis-juste-trop-excitee-d-etre-ici-les-premiers-athletes-arrivent-au-village-olympique_6673635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : Victor Campenaerts remporte la 18e\u00a0\u00e9tape devant le Fran\u00e7ais Matt\u00e9o Vercher",
        "summary": "Victor Campenaerts a r\u00e9gl\u00e9 le sprint d'une \u00e9chapp\u00e9e \u00e0 trois, avec Matt\u00e9o Vercher et Michal Kwiatkowski, jeudi, lors de la 18e \u00e9tape entre Gap et Barcelonnette.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-victor-campenaerts-remporte-la-18e-etape-devant-le-francais-matteo-vercher_6673551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines : le pr\u00e9fet de Charente-Maritime \u00e9tend l'interdiction de manifester au centre de La Rochelle",
        "summary": "Les manifestations contre les m\u00e9gabassines seront interdites d\u00e8s 6 heures samedi matin et pendant 24 heures, rapporte France Bleu La Rochelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/deux-sevres/megabassines-le-prefet-de-charente-maritime-etend-l-interdiction-de-manifester-au-centre-de-la-rochelle_6673650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vente de voitures neuves : la part des v\u00e9hicules \u00e9lectriques en baisse en Europe, la France r\u00e9siste gr\u00e2ce au leasing social",
        "summary": "Si le march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectrique est en recul, les ventes restent \u00e0 la hausse en France. L'effet, en partie, de la mesure de leasing social, qui a rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/vente-de-voitures-neuves-la-part-des-vehicules-electriques-en-baisse-en-europe-la-france-resiste-grace-au-leasing-social_6673605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : au c\u0153ur des soup\u00e7ons, le monoxyde de carbone est-il un nouvel atout pour la performance des coureurs ?",
        "summary": "Tadej Pogacar a confirm\u00e9 utiliser des techniques d'inhalation de monoxyde de carbone. Bien qu'autoris\u00e9e, l'utilisation de ce gaz pourrait am\u00e9liorer les performances des coureurs, tout en pr\u00e9sentant des risques pour leur sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-au-c-ur-des-soupcons-le-monoxyde-de-carbone-est-il-un-nouvel-atout-pour-la-performance-des-coureurs_6673452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre les m\u00e9gabassines : ce qu'il faut savoir de cette semaine de manifestations sous haute tension",
        "summary": "Plus de 3\u00a0000 policiers et gendarmes sont mobilis\u00e9s face \u00e0 un nouveau rassemblement contre les bassines cette semaine dans le Poitou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/mobilisation-contre-les-megabassines-ce-qu-il-faut-savoir-de-cette-semaine-de-manifestations-sous-haute-tension_6667971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 2 : le propri\u00e9taire de Bordeaux, G\u00e9rard Lopez, reconna\u00eet \"une situation critique\", apr\u00e8s l'\u00e9chec du rachat du club",
        "summary": "A cinq jours d'une nouvelle audience d\u00e9cisive, le pr\u00e9sident des Girondins de Bordeaux est sorti de son silence. Il a annonc\u00e9 plusieurs sc\u00e9narios pour le futur du club, dont la liquidation, mais ne veut pas r\u00e9investir de sa poche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/girondins-de-bordeaux/ligue-2-le-proprietaire-de-bordeaux-gerard-lopez-reconnait-une-situation-critique-apres-l-echec-du-rachat-du-club_6673506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ressens une fragilit\u00e9 et une force immense\"\u00a0: une proche de victimes du Hamas raconte comment sa vie a chang\u00e9 depuis le 7 octobre",
        "summary": "Le cousin d'Eve Hohman et sa fille a\u00een\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors de l'attaque de leur kibboutz. Sa femme et trois de ses enfants sont rest\u00e9s otages des terroristes pendant 51 jours. La jeune Fran\u00e7aise raconte la \"torture\" de l'attente, \"l'angoisse, la peur, le d\u00e9sarroi, la tristesse\". Elle confie aussi d\u00e9sormais cacher sa confession, effray\u00e9e par les \"discours violents\" qu'elle entend.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/ils-ont-fait-l-actu/je-ressens-une-fragilite-et-une-force-immense-une-proche-de-victimes-du-hamas-raconte-comment-sa-vie-a-change-depuis-le-7-octobre_6642405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Patrick Vieira n'est plus l'entra\u00eeneur de Strasbourg",
        "summary": "Le champion du monde 1998 a quitt\u00e9 le club alsacien, jeudi, apr\u00e8s une saison boucl\u00e9e \u00e0 la 13e\u00a0place du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-patrick-vieira-n-est-plus-l-entraineur-de-strasbourg_6673431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un policier \"victime d'une attaque\" dans le 8e arrondissement, le suspect \"neutralis\u00e9\", annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Selon le ministre de l'Int\u00e9rieur, le membre des forces de l'ordre \"intervenait suite \u00e0 un appel d\u2019agents s\u00e9curisant une boutique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-policier-victime-d-une-attaque-dans-le-8e-arrondissement-le-suspect-neutralise-annonce-gerald-darmanin_6673782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection de la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale : le d\u00e9put\u00e9 RN Flavien Termet ignor\u00e9 par une partie des \u00e9lus",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lisent ce jeudi 18 juillet 2024 celui ou celle qui occupera la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale pour la l\u00e9gislature qui d\u00e9bute. Le benjamin de l'H\u00e9micycle, le d\u00e9put\u00e9 RN ardennais Flavien Termet, \u00e9tait \u00e0 la tribune, aux c\u00f4t\u00e9s de l'urne. Les d\u00e9put\u00e9s qui ont d\u00e9fil\u00e9 devant lui n'ont pas tous r\u00e9pondu \u00e0 sa poign\u00e9e de main.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/election-de-la-presidence-de-l-assemblee-nationale-le-depute-rn-flavien-termet-ignore-par-une-partie-des-elus_6673659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme radicalis\u00e9 en fuite apr\u00e8s avoir agress\u00e9 un chauffeur de taxi \u00e0 l'arme blanche dans la Sarthe",
        "summary": "\"Les premi\u00e8res investigations ont permis d\u2019identifier le client comme \u00e9tant un individu connu des services sp\u00e9cialis\u00e9s pour sa radicalisation\", note le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/un-homme-radicalise-en-fuite-apres-avoir-agresse-un-chauffeur-de-taxi-a-l-arme-blanche-dans-la-sarthe_6673776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ARS de Quimper occup\u00e9e en septembre 2023 : six \u00e9lus dont le maire de Carhaix bient\u00f4t auditionn\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Ils vont \u00eatre auditionn\u00e9s dans l'affaire des soup\u00e7ons de violences et s\u00e9questration par les d\u00e9fenseurs de l'h\u00f4pital de Carhaix en septembre dernier. Pour le maire de Carhaix, ces convocations sont un \"v\u00e9ritable d\u00e9ni de d\u00e9mocratie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ars-de-quimper-occupee-en-septembre-2023-six-elus-dont-le-maire-de-carhaix-bientot-auditionnes-en-garde-a-vue_6673746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Ya\u00ebl Braun-Pivet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'issue du troisi\u00e8me tour",
        "summary": "Le communiste Andr\u00e9 Chassaigne, repr\u00e9sentant du Nouveau Front populaire, est arriv\u00e9 deuxi\u00e8me avec 207 voix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-yael-braun-pivet-a-ete-reelue-presidente-de-l-assemblee-nationale-a-l-issue-du-troisieme-tour_6673803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il sera l'un des meilleurs d\u00e9fenseurs centraux d'Europe\"... Ce qu'il faut savoir sur le Fran\u00e7ais Leny Yoro, nouvelle recrue de Manchester United",
        "summary": "Le joueur de 18 ans a rejoint Manchester United en provenance de Lille, jeudi. Il remplacera un autre d\u00e9fenseur fran\u00e7ais, Rapha\u00ebl Varane, libre de tout contrat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/mercato/il-sera-l-un-des-meilleurs-defenseurs-centraux-d-europe-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-francais-leny-yoro-nouvelle-recrue-de-manchester-united_6673245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loir-et-Cher : trois m\u00e9decins de l'h\u00f4pital de Vend\u00f4me soup\u00e7onn\u00e9s d'agression et harc\u00e8lement sexuels, deux sont mis en examen",
        "summary": "Huit femmes, travaillant au centre hospitalier comme m\u00e9decin, infirmi\u00e8re ou interne, ont alors d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 l'encontre de trois m\u00e9decins travaillant au sein du service des urgences, dont le chef de ce service.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/loir-et-cher-trois-medecins-de-l-hopital-de-vendome-soupconnes-d-agression-et-harcelement-sexuels-deux-sont-mis-en-examen_6673836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un guide suisse meurt dans le massif du Mont-Blanc",
        "summary": "Vers 7 heures jeudi, un guide originaire de Suisse est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur l\u2019itin\u00e9raire menant \u00e0 l\u2019aiguille d\u2019Argenti\u00e8re. Il a \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par bloc de granite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/un-guide-suisse-meurt-dans-le-massif-du-mont-blanc_6673830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Atmosph\u00e8re tendue, six heures de vote et tractations en coulisses... On vous raconte la r\u00e9\u00e9lection sur le fil de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Apr\u00e8s trois tours de scrutin, la candidate macroniste a finalement devanc\u00e9 Andr\u00e9 Chassaigne, d\u00e9sign\u00e9 par le NFP, gr\u00e2ce aux suffrages de la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/reportage-atmosphere-tendue-six-heures-de-vote-et-alliance-en-coulisses-on-vous-raconte-la-reelection-sur-le-fil-de-yael-braun-pivet-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale_6673200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une alliance contre-nature\", \"une victoire des combines\"\u2026 Les r\u00e9actions politiques \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet comme pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Ya\u00ebl Braun-Pivet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue jeudi pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'issue du troisi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/une-alliance-contre-nature-une-victoire-des-combines-les-reactions-politiques-a-la-reelection-de-yael-braun-pivet-comme-presidente-de-l-assemblee-nationale_6673851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : un parcours de haute montagne propice \u00e0 une explication entre favoris...La 19e \u00e9tape en questions",
        "summary": "La premi\u00e8re des trois \u00e9tapes des Alpes-Maritimes propose un condens\u00e9 de haute montagne, vendredi, avec trois cols en 145 kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-un-parcours-de-haute-montagne-propice-a-une-explication-entre-favoris-la-19e-etape-en-questions_6669714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]