[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 25 septembre",
        "summary": "Les bombardements isra\u00e9liens au Liban sont revenus dans de nombreux discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU. Pour Emmanuel Macron, \"il ne doit pas et ne peut pas y avoir la guerre\" dans ce pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-25-septembre_6801817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On voit un niveau de besoins massifs\"\u00a0:\u00a0au Liban, le difficile travail des ONG depuis les bombardements isra\u00e9liens",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la campagne de bombardement de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne lundi, 90\u00a0000 personnes ont du quitter leur logement, selon l'ONU. Autant de personnes que les ONG sur place tentent de prendre en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/temoignages-on-voit-un-niveau-de-besoins-massifs-au-liban-le-difficile-travail-des-ong-depuis-les-bombardements-israeliens_6801517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: on vous explique pourquoi Isra\u00ebl a lanc\u00e9 une offensive visant le Hezbollah au Liban",
        "summary": "L'Etat h\u00e9breu a lanc\u00e9 une op\u00e9ration a\u00e9rienne de grande envergure au nord de ses fronti\u00e8res depuis quelques jours. Officiellement, le but premier d'Isra\u00ebl est d'\"\u00e9craser\" l'infrastructure que le Hezbollah a construite \"pendant vingt ans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-on-vous-explique-pourquoi-israel-a-lance-une-offensive-visant-le-hezbollah-au-liban_6799333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n'est pas ma guerre\"\u00a0: ces Libanais qui se d\u00e9solidarisent du Hezbollah, en guerre contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Durement affaibli par les bombardements men\u00e9s par Isra\u00ebl, d\u00e9cri\u00e9 par de plus en plus de Libanais, le Hezbollah traverse l'une des crises les plus importantes de son histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ce-n-est-pas-ma-guerre-des-libanais-se-desolidarisent-de-la-guerre-enclenchee-par-le-hezbollah-contre-israel_6800884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : visualisez les zones bombard\u00e9es par Isra\u00ebl depuis le 21 septembre",
        "summary": "Les frappes de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne au Liban ont fait plus de 500 morts et ont pouss\u00e9 des dizaines de milliers d'habitants \u00e0 fuir le sud du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/carte-liban-visualisez-les-zones-bombardees-par-israel-depuis-le-21-septembre_6799171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de budget 2025\u00a0: le ministre Laurent Saint-Martin annonce qu'il pr\u00e9sentera le texte \"dans deux semaines\"",
        "summary": "Devant la commission des Finances de l'Assembl\u00e9e nationale, il a pr\u00e9conis\u00e9 \"prioritairement\" une baisse des d\u00e9penses pour assainir les finances publiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-ministre-laurent-saint-martin-annonce-qu-il-presentera-le-texte-dans-deux-semaines_6801385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippine \u00e0 Paris\u00a0: une information judiciaire ouverte contre le suspect pour meurtre et viol, annonce le parquet",
        "summary": "Un homme de 22\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 mardi soir \u00e0 Gen\u00e8ve, en Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-philippine-a-paris-une-information-judiciaire-a-ete-ouverte-pour-meurtre-et-viol-annonce-le-parquet_6801268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : dominateur mais frustr\u00e9, l'OGC Nice tenu en \u00e9chec par la Real Sociedad pour son entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Les joueurs de Franck Haise ont livr\u00e9 une prestation convaincante, mercredi, mais ont manqu\u00e9 de tranchant pour prendre les trois points, en manquant notamment un p\u00e9nalty (1-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-dominateur-mais-frustre-l-ogc-nice-tenu-en-echec-par-la-real-sociedad-pour-son-entree-en-lice_6801694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \"Dieu, un flingue et Trump\", plong\u00e9e au c\u0153ur de la Virginie occidentale",
        "summary": "Les Am\u00e9ricains choisiront leur pr\u00e9sident dans six semaines. Direction la Virginie occidentale, ce mercredi 25 septembre, o\u00f9 presque tous les habitants votent Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-dieu-un-flingue-et-trump-plongee-au-c-ur-de-la-virginie-occidentale_6801640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ehpad : un rapport du S\u00e9nat alerte sur la situation \u00e9conomique dramatique d'un secteur \"\u00e0 bout de souffle\"",
        "summary": "Les \u00e9tablissements pour les personnes \u00e2g\u00e9es font face \u00e0 une crise in\u00e9dite, entre baisse du taux d'occupation, crise de confiance apr\u00e8s la pand\u00e9mie de Covid-19 et le scandale Orp\u00e9a et difficult\u00e9s \u00e0 attirer des professionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/ehpad-un-rapport-du-senat-alerte-sur-la-situation-economique-dramatique-d-un-secteur-a-bout-de-souffle_6800962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cigarettes \u00e9lectroniques jetables\u00a0:\u00a0la Commission europ\u00e9enne donne raison \u00e0 la France pour les interdire",
        "summary": "La loi avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en d\u00e9cembre 2023 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, puis au S\u00e9nat. Il ne manquait plus que le feu vert de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cigarette-electronique/cigarettes-electroniques-jetables-la-commission-europeenne-donne-raison-a-la-france-pour-les-interdire_6801688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine tire un missile \u00e0 capacit\u00e9 nucl\u00e9aire dans le Pacifique, l'engin chute pr\u00e8s de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "summary": "Selon le magazine Air et Cosmos, la Chine a tir\u00e9 mercredi 25 septembre un \"missile \u00e0 capacit\u00e9 nucl\u00e9aire\" sans charge depuis l'\u00eele d\u2019Hainan en direction de l\u2019oc\u00e9an Pacifique. L'engin serait tomb\u00e9 pr\u00e8s de la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, \u00e0 700 kilom\u00e8tres de Nuku Hiva et 875 kilom\u00e8tres de Bora Bora.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/polynesie-francaise/la-chine-tire-un-missile-a-capacite-nucleaire-dans-le-pacifique-l-engin-chute-pres-de-la-polynesie-francaise_6801715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Oscar Jegou et Hugo Auradou : une expertise d\u00e9nonce \"une s\u00e9rie de contradictions\" dans le t\u00e9moignage de la plaignante",
        "summary": "Selon les experts, la plaignante \"ne pr\u00e9sente pas de sympt\u00f4mes cliniques de stress post-traumatique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/affaire-oscar-jegou-et-hugo-auradou-une-expertise-denonce-une-serie-de-contradictions-dans-le-temoignage-de-la-plaignante_6801652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face aux Nations unies, Emmanuel Macron multiplie les appels \u00e0 la paix et \u00e0 soutenir l'Ukraine",
        "summary": "Invit\u00e9 \u00e0 la tribune de l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU mercredi soir, le chef de l'Etat a notamment confirm\u00e9 le soutien de la France \u00e0 l'Ukraine, pour que le pays \"tienne bon\" contre la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/video-face-aux-nations-unies-emmanuel-macron-multiplie-les-appels-a-la-paix-et-a-soutenir-l-ukraine_6801595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a n'a fait que se d\u00e9grader\" : \u00e0 Marseille, des professeurs font valoir leur droit de retrait apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'impacts de plombs au sein d'un coll\u00e8ge",
        "summary": "La quarantaine de professeurs et de personnels d'un coll\u00e8ge du 13e arrondissement de Marseille, situ\u00e9 en r\u00e9seau d'\u00e9ducation prioritaire, a fait valoir leur droit de retrait depuis mardi. Ils d\u00e9noncent un \"environnement de travail ins\u00e9curitaire\" qui ne fait \"que se d\u00e9grader\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/reportage-ca-n-a-fait-que-se-degrader-a-marseille-des-professeurs-font-valoir-leur-droit-de-retrait-apres-la-decouverte-d-impacts-de-balles-au-sein-d-un-college_6801250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de soumission chimique\u00a0:\u00a0le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau ne si\u00e9gera plus au S\u00e9nat, il se met \"en retrait de ses fonctions\"",
        "summary": "L'\u00e9lu, mis en examen pour \"administration d'une substance\" afin de commettre \"un viol ou une agression sexuelle\" a accept\u00e9 de se mettre en retrait de ses fonctions s\u00e9natoriales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/senat/soupcons-de-soumission-chimique-le-senateur-joel-guerriau-ne-siegera-plus-au-senat-il-se-met-en-retrait-de-ses-fonctions_6801505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Batteries \u00e9lectriques : la premi\u00e8re usine fran\u00e7aise peine \u00e0 d\u00e9coller",
        "summary": "L'implantation du march\u00e9 de la batterie \u00e9lectrique en Europe est \u00e0 la peine. L'usine ouverte dans le Pas-de-Calais jette encore une grande partie de sa production.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie-la-premiere-usine-francaise-de-batteries-electriques-peine-a-decoller_6801670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La demande de destitution d'Emmanuel Macron sera examin\u00e9e le 2\u00a0octobre en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Pouss\u00e9e en priorit\u00e9 par des d\u00e9put\u00e9s de La France insoumise, cette proc\u00e9dure pr\u00e9vue \u00e0 l'article\u00a068 de la Constitution a peu de chances d'aboutir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/la-demande-de-destitution-d-emmanuel-macron-sera-examinee-le-2-octobre-en-commission-des-lois_6801535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C8 et NRJ12 \u00e9cart\u00e9es de la TNT : le Conseil d'Etat rejette les recours en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 des deux cha\u00eenes",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative a d\u00e9bout\u00e9 les deux cha\u00eenes dans leurs proc\u00e9dures d'urgence, mais se prononcera sur le fond d'ici \u00e0 fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/c8-et-nrj12-ecartees-de-la-tnt-le-conseil-d-etat-rejette-les-recours-des-deux-chaines_6801538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky affirme \u00e0 l'ONU que son pays \"n'acceptera jamais\" un accord de paix impos\u00e9",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a \u00e9galement accus\u00e9 Vladimir Poutine de planifier des attaques contre les infrastructures nucl\u00e9aires de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-affirme-a-l-onu-que-son-pays-n-acceptera-jamais-un-accord-de-paix-impose_6801289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"G\u00e9rer toute seule, je ne peux pas\"\u00a0: \u00e0 Valenciennes, les jeunes de l'Aide sociale \u00e0 l'enfance sont accompagn\u00e9s vers l'autonomie",
        "summary": "\u00c0 Valenciennes, la Maison Claire Morandat accueille les jeunes de l'Aide sociale \u00e0 l'enfance (ASE) apr\u00e8s leur majorit\u00e9. Franceinfo est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/services-a-la-personne-et-aide-a-l-enfance/reportage-gerer-toute-seule-je-ne-peux-pas-a-valenciennes-les-jeunes-de-l-aide-sociale-a-l-enfance-sont-accompagnes-vers-l-autonomie_6799618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Jura, l'Ain et la Haute-Savoie plac\u00e9s en vigilance orange \"pluie-inondation\" pour la journ\u00e9e de jeudi",
        "summary": "Sur ces d\u00e9partements, \"des pluies par moments soutenues\" sont attendues, avec des cumuls \"compris entre 50 et 80\u00a0mm en 12\u00a0heures\", pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-jura-l-ain-et-la-haute-savoie-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation-pour-la-journee-de-jeudi_6801241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Talk - Le nouveau gouvernement est -il d\u00e9connect\u00e9 des aspirations des Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Dans le Talk de franceinfo sur Twitch, Ludovic Pauchant et ses invit\u00e9s reviennent sur le gouvernement de Michel Barnier, jug\u00e9 r\u00e9actionnaire par certains, puis sur les n\u00e9o-papas, plus dou\u00e9s sur Instagram que dans la vraie vie pour partager la charge mentale de la parentalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/direct-le-talk-le-nouveau-gouvernement-est-il-deconnecte-des-aspirations-des-francais-et-la-charge-mentale-l-arnaque-des-neo-papas_6801322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le soutien d'Hollywood \u00e0 Kamala Harris permet de lever des fonds mais aura-t-il de l'impact sur le vote ?",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine est attendue dimanche prochain \u00e0 Los Angeles, capitale du divertissement am\u00e9ricain, o\u00f9 r\u00e8gne actuellement une v\u00e9ritable \"Kamala-mania\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-soutien-d-hollywood-a-kamala-harris-permet-de-lever-des-fonds-mais-aura-t-il-de-l-impact-sur-le-vote_6801325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que le \"Sarco\", cette capsule de suicide qui fait pol\u00e9mique en Suisse ?",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte en Suisse pour \"incitation et aide au suicide\" apr\u00e8s l'utilisation de ce dispositif qui permet de se suicider sans l'aide d'un m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/video-qu-est-ce-que-le-sarco-cette-capsule-de-suicide-qui-fait-polemique-en-suisse_6801007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Koba LaD condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison ferme pour des violences dans une bo\u00eete de nuit",
        "summary": "L'artiste se trouve en d\u00e9tention provisoire depuis son implication dans un accident de la route mortel, mi-septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-rappeur-koba-lad-condamne-a-un-an-de-prison-ferme-pour-des-violences-dans-une-boite-de-nuit_6801376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 \u00c9chirolles\u00a0:\u00a0l'\u00c9tat est \"en \u00e9chec sur la politique s\u00e9curitaire qu'il m\u00e8ne\", d\u00e9nonce la maire, Amandine Demore",
        "summary": "La maire a fait \u00e9vacuer un immeuble d'\u00c9chirolles, en Is\u00e8re, par s\u00e9curit\u00e9, \u00e0 cause du trafic de drogue qui s'y d\u00e9roule.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/trafic-de-drogue-a-echirolles-l-etat-est-en-echec-sur-la-politique-securitaire-qu-il-mene-denonce-la-maire-amandine-demore_6801298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Ligues des champions, titre mondial, blessures... La carri\u00e8re de Rapha\u00ebl Varane en cinq moments marquants",
        "summary": "A 31 ans, le d\u00e9fenseur et ancien international fran\u00e7ais a annonc\u00e9, mercredi, qu'il mettait un terme \u00e0 sa carri\u00e8re de footballeur professionnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/raphael-varane/foot-ligues-des-champions-titre-mondial-blessures-la-carriere-de-raphael-varane-en-cinq-moments-marquants_6800992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une st\u00e8le en hommage aux harkis vandalis\u00e9e \u00e0 Lille le jour o\u00f9 la France leur rend un hommage national",
        "summary": "La maire de Lille, Martine Aubry, a annonc\u00e9 que la Ville allait porter plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-stele-en-hommage-aux-harkis-vandalisee-a-lille-le-jour-ou-la-france-leur-rend-un-hommage-national_6801253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma fille vient pour travailler, pas pour se prendre une balle\"\u00a0: le coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 de Marseille cribl\u00e9 de plombs",
        "summary": "Deux jours sans cours au coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 dans le quartier de la rose \u00e0 Marseille (13e). Ce mardi 24 septembre, les personnels et enseignants ont exerc\u00e9 leur droit de retrait apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 87 impacts sur les vitres de l'\u00e9tablissement et retrouv\u00e9 des douilles sur le terrain de sport. Ce mercredi 25 septembre, les cours n'ont toujours pas repris. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/ma-fille-vient-a-l-ecole-pour-travailler-pas-pour-se-prendre-une-balle-le-college-mallarme-de-marseille-crible-de-plombs_6801280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne donne son feu vert pour une protection r\u00e9duite du loup",
        "summary": "Cette proposition doit encore \u00eatre approuv\u00e9e au sein de la Convention de Berne sur la conservation de la vie sauvage, avant une \u00e9ventuelle modification de la l\u00e9gislation europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/l-union-europeenne-donne-son-feu-vert-pour-une-protection-reduite-du-loup_6801199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : une ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux personnes en situation de handicap va \u00eatre nomm\u00e9e",
        "summary": "L'absence d'un portefeuille d\u00e9di\u00e9 aux personnes en situation de handicap dans le nouveau gouvernement avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9e par les associations. Une ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e sera nomm\u00e9e, a appris France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-une-ministre-deleguee-aux-personnes-en-situation-de-handicap-va-etre-nommee_6801127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur am\u00e9ricain P. Diddy vis\u00e9 par une nouvelle plainte pour viol",
        "summary": "Vis\u00e9 depuis plusieurs mois par une dizaine de plaintes pour viols ou agressions sexuelles, Sean \"Diddy\" Combs a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 16\u00a0septembre et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/en-prison-le-rappeur-americain-p-diddy-vise-par-une-nouvelle-plainte-pour-viol_6801175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Kylian Mbapp\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la cuisse gauche, officialise le Real Madrid",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi, le Real Madrid a annonc\u00e9 la blessure de son attaquant fran\u00e7ais, sans pr\u00e9ciser la dur\u00e9e attendue de son indisponibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/foot-kylian-mbappe-blesse-a-la-cuisse-gauche-officialise-le-real-madrid_6801154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : le Planning familial se dit \"inquiet\" du gouvernement Barnier et r\u00e9clame une \"politique forte\" sur l'acc\u00e8s aux droits",
        "summary": "Le fait que le gouvernement \"se justifie\" au sujet du maintien des droits acquis, comme l'IVG, les droits des femmes et les droits LGBT, \"interroge\" la pr\u00e9sidente du Planning familial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/sante-le-gouvernement-barnier-inquiete-le-planning-familial-et-reclame-une-politique-forte-sur-l-acces-aux-droits_6800710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un r\u00e9seau de fraude au CPF d\u00e9mantel\u00e9 dans les Yvelines, le pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 au moins 31 millions d'euros",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont d\u00e9couvert la supercherie en \u00e9pluchant les comptes d'un trafiquant de drogue de Trappes, dans les Yvelines, a appris franceinfo de source proche du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/info-franceinfo-un-reseau-de-fraude-au-cpf-demantele-dans-les-yvelines-le-prejudice-estime-a-au-moins-31-millions-d-euros_6801814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, la d\u00e9fense difficile \u00e0 assumer des accus\u00e9s face \u00e0 une victime \"devenue une ic\u00f4ne\"",
        "summary": "Les avocats des 50 coaccus\u00e9s de Dominique Pelicot ne contestent pas la mat\u00e9rialit\u00e9 des faits, tous film\u00e9s par le retrait\u00e9, mais tentent de se positionner autrement. Avec plus ou moins de succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/au-proces-des-viols-de-mazan-la-defense-difficile-a-assumer-des-accuses-face-a-une-victime-devenue-une-icone_6799012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Martinique : comment \"une r\u00e9volution citoyenne\" a mobilis\u00e9 l'\u00eele contre la vie ch\u00e8re",
        "summary": "En quelques mois, le Rassemblement pour la protection des peuples et des ressources afro-carib\u00e9ens (RPPRAC) a multipli\u00e9 les rassemblements en s'appuyant sur les r\u00e9seaux sociaux plut\u00f4t que sur les syndicats et les politiques. Mais les n\u00e9gociations avec les services de l'Etat patinent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/crise-en-martinique-comment-une-revolution-citoyenne-a-mobilise-l-ile-contre-la-vie-chere_6801130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 partir du 1er d\u00e9cembre, une ordonnance s\u00e9curis\u00e9e sera n\u00e9cessaire pour obtenir des m\u00e9dicaments \u00e0 base de cod\u00e9ine ou de tramadol",
        "summary": "Ces deux opio\u00efdes sont g\u00e9n\u00e9ralement prescrits contre la douleur, mais sont parfois d\u00e9tourn\u00e9s de leur usage et en deviennent dangereux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/a-partir-du-1er-decembre-une-ordonnance-securisee-sera-necessaire-pour-obtenir-des-medicaments-a-base-de-codeine-ou-de-tramadol_6801655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : plusieurs pays, dont la France et les Etats-Unis, r\u00e9clament un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" de 21 jours entre Isra\u00ebl et le Hezbollah",
        "summary": "Cet appel, lanc\u00e9 depuis l'ONU \u00e0 New York, intervient alors que les frappes isra\u00e9liennes ont fait 72 morts au Liban mercredi et que le Proche-Orient est \"au bord d'une guerre totale\", selon l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-plusieurs-pays-dont-la-france-et-les-etats-unis-reclament-un-cessez-le-feu-immediat-de-21-jours-entre-israel-et-le-hezbollah_6802528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Corr\u00e8ze est plac\u00e9e en vigilance orange \"pluie-inondation\", elle rejoint le Jura, l'Ain et la Haute-Savoie",
        "summary": "Les trois d\u00e9partements de l'est du pays avaient \u00e9t\u00e9 mis en alerte d\u00e8s mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/la-correze-est-placee-en-vigilance-orange-pluie-inondation-elle-rejoint-le-jura-l-ain-et-la-haute-savoie_6802567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve Maia Cani\u00e7o \u00e0 Nantes\u00a0:\u00a0la relaxe du commissaire \"est une insulte \u00e0 la m\u00e9moire de Steve\", d\u00e9noncent ses parents",
        "summary": "Vendredi, le commissaire poursuivi pour la mort du jeune homme \u00e0 Nantes en 2019 a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9, apr\u00e8s un proc\u00e8s de cinq jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-steve-a-nantes/mort-de-steve-maia-canico-a-nantes-la-relaxe-du-commissaire-est-une-insulte-a-la-memoire-de-steve-denoncent-ses-parents_6801820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une assistante maternelle condamn\u00e9e en appel \u00e0 12 ans de r\u00e9clusion criminelle pour avoir secou\u00e9 un b\u00e9b\u00e9 en Haute-Savoie",
        "summary": "Sa peine a \u00e9t\u00e9 alourdie par rapport \u00e0 la d\u00e9cision de 2022. Elle a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 deux ans de prison de plus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-assistante-maternelle-de-haute-savoie-condamnee-en-appel-a-12-ans-de-reclusion-criminelle-pour-avoir-secoue-un-bebe_6802450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contenus sponsoris\u00e9s, soir\u00e9es avec des influenceurs... Une association d\u00e9nonce les m\u00e9thodes des g\u00e9ants de l'alcool pour inciter les jeunes \u00e0 boire sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Face \u00e0 la multiplication des contenus faisant la promotion de l'alcool sur les r\u00e9seaux sociaux, l'association Addictions France demande son interdiction, selon un rapport que France Inter a pu consulter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/contenus-sponsorises-soirees-avec-des-influenceurs-une-association-denonce-les-methodes-des-geants-de-l-alcool-pour-inciter-les-jeunes-a-boire-sur-les-reseaux-sociaux_6801808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enseignement sup\u00e9rieur\u00a0: apr\u00e8s un changement des bar\u00e8mes, le nombre d'\u00e9tudiants boursiers a augment\u00e9 l'an dernier",
        "summary": "Selon le minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche a constat\u00e9 une hausse de 2,1% du nombre d'\u00e9tudiants boursier pour l'ann\u00e9e universitaire 2023-2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/enseignement-superieur-le-nombre-d-etudiants-boursiers-a-augmente-l-an-dernier_6801664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : \"J'ai tr\u00e8s peur que mon beau pays disparaisse\", t\u00e9moigne Josyane Boulos,\u00a0directrice de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "Devant l'ONU, Emmanuel Macron a d\u00e9clar\u00e9 qu'\"il ne peut pas y avoir de guerre au Liban\", tandis que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a dit pr\u00e9parer \"une possible entr\u00e9e\" dans le pays pour frapper le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/liban-j-ai-tres-peur-que-mon-beau-pays-disparaisse-temoigne-josyane-boulos-directrice-de-theatre-a-beyrouth_6802624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine\u00a0:\u00a0la justice a lib\u00e9r\u00e9 le suspect, tout en reconnaissant \"le risque de r\u00e9it\u00e9ration de faits d\u00e9lictueux\"",
        "summary": "Dans une ordonnance du juge de la libert\u00e9 et de la d\u00e9tention, consult\u00e9e par franceinfo, le magistrat estimait que le comportement du suspect ne n\u00e9cessitait pas une nouvelle demande de prolongation de r\u00e9tention administrative, apr\u00e8s sa sortie de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/meurtre-de-philippine-la-justice-a-libere-le-suspect-tout-en-reconnaissant-le-risque-de-reiteration-de-faits-delictueux_6801472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lactalis va r\u00e9duire sa collecte de lait en France : \"Une d\u00e9flagration pour le milieu laitier\", r\u00e9agit le patron de la FNSEA",
        "summary": "Le groupe laitier a annonc\u00e9 mercredi qu'\u00e0 partir de la fin de l'ann\u00e9e, il allait baisser les volumes de lait collect\u00e9 dans les fermes fran\u00e7aises \u00e0 destination des march\u00e9s internationaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/lactalis-va-reduire-sa-collecte-de-lait-en-france-une-deflagration-pour-le-milieu-laitier-reagit-le-patron-de-la-fnsea_6776104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky va \u00eatre re\u00e7u par Joe Biden et Kamala Harris \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "Le dirigeant ukrainien va exposer son \"plan de la victoire\" visant \u00e0 mettre fin \u00e0 l'invasion russe au lendemain de l'annonce par Washington de l'envoi de 375 millions de dollars d'aide militaire \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-va-etre-recu-par-joe-biden-et-kamala-harris-a-la-maison-blanche_6802654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : la cour d'appel de Toulouse confirme le renvoi aux assises du mari pour homicide volontaire sur conjoint",
        "summary": "Ce renvoi devant les assises du Tarnais de 37 ans avait \u00e9t\u00e9 requis en juin par le parquet g\u00e9n\u00e9ral, mais avait \u00e9t\u00e9 contest\u00e9 par ses avocats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-la-cour-d-appel-de-toulouse-confirme-le-renvoi-aux-assises-du-mari-pour-homicide-volontaire-sur-conjoint_6802759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour acc\u00e9der \u00e0 Matignon, le Rassemblement national pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 de nouvelles l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le parti de Jordan Bardella mise toujours sur une nouvelle dissolution de l'Assembl\u00e9e d\u00e8s que le d\u00e9lai d'un an sera \u00e9coul\u00e9\u00a0et pr\u00e9pare son \"plan Matignon 2\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/pour-acceder-a-matignon-le-rassemblement-national-prepare-deja-de-nouvelles-legislatives_6776170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Automobile : la direction de Renault et les syndicats entament des n\u00e9gociations sociales",
        "summary": "Pr\u00e9vues de longue date, elles portent sur l'\u00e9volution des effectifs durant les trois prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/automobile-la-direction-de-renault-et-les-syndicats-entament-des-negociations-sociales_6802756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s \u00e0 l'IVG :\u00a082% des femmes ayant eu recours \u00e0 un avortement reconnaissent que des freins subsistent",
        "summary": "Manque de structures, d\u00e9lais d\u2019attente encore trop longs.. Selon ce barom\u00e8tre du Planning familial, que r\u00e9v\u00e8le France Inter, neuf Fran\u00e7ais sur dix estiment que des freins persistent dans l'acc\u00e8s \u00e0 l'avortement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-82-des-femmes-ayant-eu-recours-a-un-avortement-reconnaissent-qu-il-y-a-encore-des-freins-a-l-acces-a-l-avortement_6801787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : Oxfam propose des mesures fiscales pour d\u00e9gager plus de 100\u00a0milliards d'euros de recettes suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "L'ONG publie jeudi 16 propositions, dont la r\u00e9introduction d'un imp\u00f4t sur la fortune, l'abolition des niches fiscales et une r\u00e9forme de la fiscalit\u00e9 des entreprises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/deficit-oxfam-propose-des-mesures-fiscales-pour-degager-plus-de-100-milliards-d-euros-de-recettes-supplementaires_6802738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Impacts de plombs sur un coll\u00e8ge \u00e0 Marseille : la nouvelle ministre de l'\u00c9ducation nationale va s'entretenir avec le principal et les parents d'\u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Les professeurs du coll\u00e8ge St\u00e9phane-Mallarm\u00e9 situ\u00e9 dans le 13e\u00a0arrondissement de Marseille ont fait valoir leur droit de retrait apr\u00e8s que plus de 80 impacts de plomb ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur la fa\u00e7ade de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/impacts-de-plombs-sur-un-college-a-marseille-la-nouvelle-ministre-de-l-education-nationale-va-s-entretenir-avec-le-principal-et-les-parents-d-eleves_6802741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Terre a-t-elle \u00e9t\u00e9, comme Saturne, entour\u00e9e d'un anneau ?",
        "summary": "C'est l'hypoth\u00e8se, jug\u00e9e cr\u00e9dible, \u00e9mise par des chercheurs australiens. Ils basent leur raisonnement sur la d\u00e9couverte de m\u00e9t\u00e9orites fossiles \u00e0 plusieurs endroits du monde. Elles ont visiblement toutes atterri, il y a plusieurs centaines de millions d'ann\u00e9es, sur une bande situ\u00e9e le long de la ligne de l\u2019\u00e9quateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/la-terre-a-t-elle-ete-comme-saturne-entouree-d-un-anneau_6776164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chaque fois que je repars, j\u2019ai le sourire jusqu'aux oreilles\"\u00a0: la r\u00e9ussite de France services, qui facilite l'acc\u00e8s aux services publics",
        "summary": "C'est l'un des dossiers qui attendent le nouveau Premier ministre et son \u00e9quipe : am\u00e9liorer l'acc\u00e8s aux services publics. Cinq ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation des espaces France services, la Cour des comptes souligne leur int\u00e9r\u00eat mais se pr\u00e9occupe de leur financement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-chaque-fois-que-je-repars-j-ai-le-sourire-jusqu-aux-oreilles-la-reussite-de-france-services-qui-facilite-l-acces-aux-services-publics_6776098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : on a suivi les pompiers en premi\u00e8re ligne dans le sud du Liban",
        "summary": "Alors que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses bombardements sur le Liban, qui auraient fait 51 morts et 220 bless\u00e9s, mercredi 25 septembre, France T\u00e9l\u00e9visions a suivi une \u00e9quipe de pompiers \u00e0 Nabatieh.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/guerre-au-proche-orient/guerre-au-proche-orient-les-pompiers-en-premiere-ligne-au-liban_6801628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : une \"rivi\u00e8re atmosph\u00e9rique\", c'est quoi ?",
        "summary": "Le temps perturb\u00e9, avec des \"pluies soutenues dop\u00e9es en humidit\u00e9\", s'explique par une situation dite de \"rivi\u00e8re atmosph\u00e9rique\" qui concerne la plupart des d\u00e9partements depuis mercredi et jusqu'\u00e0 vendredi, selon M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-une-riviere-atmospherique-c-est-quoi_6802693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : \"C'est un f\u00e9minicide et il faut le punir s\u00e9v\u00e8rement\", r\u00e9agit la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Sandrine Rousseau",
        "summary": "L'\u00e9lue se dit \"inqui\u00e8te\" d'entendre que \"le sujet\", dans cette affaire, c'est l'OQTF. Elle juge que le probl\u00e8me de la \"r\u00e9cidive du viol\" est \"sous-estim\u00e9\" dans notre soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/meurtre-de-philippine-c-est-un-feminicide-et-il-faut-le-punir-severement-reagit-la-deputee-ecologiste-sandrine-rousseau_6802801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le compagnon de la Miss Univers Iris Mittenaere plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour violences conjugales",
        "summary": "La garde \u00e0 vue de l'homme, qui a d\u00e9but\u00e9 mardi dans le commissariat du 18e arrondissement de la capitale selon \"Voici\", a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e mercredi apr\u00e8s-midi, a confirm\u00e9 le minist\u00e8re public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-compagnon-de-la-miss-univers-iris-mittenaere-place-en-garde-a-vue-pour-violences-conjugales_6802780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: plusieurs pays, dont la France et les Etats-Unis, r\u00e9clament un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" de 21\u00a0jours entre Isra\u00ebl et le Hezbollah",
        "summary": "Cet appel, lanc\u00e9 depuis l'ONU \u00e0 New York, intervient alors que les frappes isra\u00e9liennes ont fait 72 morts au Liban mercredi et que le Proche-Orient est \"au bord d'une guerre totale\", selon l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-plusieurs-pays-dont-la-france-et-les-etats-unis-reclament-un-cessez-le-feu-immediat-de-21-jours-entre-israel-et-le-hezbollah_6802849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Echirolles : quatre hommes interpell\u00e9s dans l'immeuble \u00e9vacu\u00e9, de la coca\u00efne et du cannabis saisis",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019\u00e9vacuation de l\u2019immeuble le Carrare \u00e0 \u00c9chirolles, la pr\u00e9sence polici\u00e8re s\u2019intensifie. Une vaste op\u00e9ration des forces de l'ordre a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e ce mercredi apr\u00e8s-midi. Elle a conduit \u00e0 l\u2019interpellation de quatre individus \u00e2g\u00e9s de 16 \u00e0 48 ans et \u00e0 la saisie d\u2019importantes quantit\u00e9s de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/evacuation-d-un-immeuble-a-echirolles-quatre-hommes-interpelles-au-carrare-de-la-cocaine-et-du-cannabis-saisis_6802840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9duction de la collecte de lait en France : la F\u00e9d\u00e9ration nationale des producteurs de lait d\u00e9nonce \"un acte de repr\u00e9sailles\" de Lactalis",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 mondial du lait a annonc\u00e9 mercredi qu'il allait baisser les volumes de lait collect\u00e9 dans les fermes fran\u00e7aises \u00e0 destination des march\u00e9s internationaux \u00e0 partir de la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reduction-de-la-collecte-de-lait-en-france-la-federation-nationale-des-producteurs-de-lait-denonce-un-acte-de-represailles-de-lactalis_6802912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis de table : les fr\u00e8res Lebrun de retour \u00e0 la comp\u00e9tition \u00e0 P\u00e9kin, pour le plus grand plaisir de leurs fans chinois",
        "summary": "Les deux champions pongistes fran\u00e7ais participent au WTT China Smash 2024 qui d\u00e9marre jeudi\u00a0en Chine, o\u00f9 ils sont tr\u00e8s populaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis-de-table/reportage-tennis-de-table-les-freres-lebrun-de-retour-a-la-competition-a-pekin-pour-le-plus-grand-plaisir-de-leurs-fans-chinois_6802729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : Bruno Retailleau \"tient les m\u00eames discours\" que l'extr\u00eame droite, estime Eric Ciotti",
        "summary": "Selon le nouveau pr\u00e9sident de l'Union des droites pour la R\u00e9publique (UDR), Bruno Retailleau \"a eu des interrogations\", pour rejoindre comme lui le camp de l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-bruno-retailleau-tient-les-memes-discours-que-l-extreme-droite-estime-eric-ciotti_6803011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de Saint-Brieuc agress\u00e9 avec un couteau, un homme arr\u00eat\u00e9, il voulait \"tuer le maire\", t\u00e9moigne l\u2019\u00e9dile",
        "summary": "L'\u00e9lu a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises avec le manche d'un couteau, il a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital mais il est hors de danger..",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-maire-de-saint-brieuc-agresse-un-homme-arrete_6802993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve \u00e0 Nantes\u00a0: le parquet de Rennes ne fera pas appel de la relaxe du commissaire",
        "summary": "Le procureur de Rennes annonce jeudi 26 septembre qu'il ne fera pas appel de la d\u00e9cision du tribunal concernant la relaxe du commissaire Chassaing du d\u00e9lit d\u2019homicide involontaire de Steve Maia Cani\u00e7o, prononc\u00e9e le 20 septembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-la-loire/mort-de-steve-a-nantes-il-n-y-aura-pas-de-proces-en-appel_6802927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Japonais de 88\u00a0ans a \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9 apr\u00e8s 46\u00a0ann\u00e9es pass\u00e9es dans le couloir de la mort",
        "summary": "Ancien boxeur devenu employ\u00e9 dans une entreprise de fabrication de soja ferment\u00e9, Iwao Hakamada \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9, en 1966, son patron et trois membres de la famille de ce dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/un-japonais-de-88-ans-a-ete-innocente-apres-46-annees-passees-dans-le-couloir-de-la-mort_6802903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France 2 lance le tournage d'un t\u00e9l\u00e9film inspir\u00e9 du livre \"Les Fossoyeurs\" de Victor Castanet sur les maltraitances dans les Ehpad du groupe Orp\u00e9a",
        "summary": "Le t\u00e9l\u00e9film avec Elodie Bouchez en t\u00eate d'affiche met en sc\u00e8ne une femme aid\u00e9e par un journaliste dans son enqu\u00eate sur l'Ehpad dans lequel sa m\u00e8re a trouv\u00e9 la mort subitement de mani\u00e8re inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/france-2-lance-le-tournage-d-un-telefilm-inspire-du-livre-les-fossoyeurs-de-victor-castanet-sur-les-maltraitances-dans-les-ehpad-du-groupe-orpea_6802921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : 21 pr\u00e9fets bient\u00f4t convoqu\u00e9s par Bruno Retailleau pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des am\u00e9liorations dans les proc\u00e9dures d'\u00e9loignement",
        "summary": "Le nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 cette rencontre afin de les interroger notamment sur \"d'\u00e9ventuels trous dans la raquette\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-21-prefets-bientot-convoques-par-bruno-retailleau-pour-reflechir-a-des-ameliorations-dans-les-procedures-d-eloignement_6803041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Isra\u00ebl essaye de renforcer la tension interne\" : au Liban, chr\u00e9tiens et chiites se soutiennent au-del\u00e0 des clivages communautaires",
        "summary": "Depuis plusieurs jours, les frappes isra\u00e9liennes se poursuivent dans le sud du Liban, obligeant la population chiite \u00e0 fuir vers le nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/reportage-israel-essaye-de-renforcer-la-tension-interne-au-liban-chretiens-et-chiites-se-soutiennent-au-dela-des-clivages-communautaires_6802951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \u00e0 Tel Aviv, les habitants divis\u00e9s entre sentiment de \"s\u00e9curit\u00e9\" et inqui\u00e9tude de l'escalade du conflit avec le Hezbollah",
        "summary": "Mercredi, pour la premi\u00e8re fois, le Hezbollah a lanc\u00e9 un missile vers la r\u00e9gion de Tel Aviv. Une attaque qui a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9e et qui n'a pas fait de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-guerre-au-proche-orient-a-tel-aviv-les-habitants-divises-entre-sentiment-de-securite-et-inquietude-de-l-escalade-du-conflit-avec-le-hezbollah_6803014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fraude sociale estim\u00e9e \u00e0 13 milliards d\u2019euros par an, en majorit\u00e9 due aux entreprises",
        "summary": "Contrairement aux id\u00e9es re\u00e7ues, ce ne sont pas les assur\u00e9s qui fraudent en majorit\u00e9 mais les entreprises et les ind\u00e9pendants (56%).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/la-fraude-sociale-estimee-a-13-milliards-d-euros-par-an-en-majorite-due-aux-entreprises_6803083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public : les \u00e9lus locaux m\u00e9ritent \"de l'\u00e9coute et du respect\", r\u00e9pond Catherine Vautrin \u00e0 Bruno Le Maire",
        "summary": "D\u00e9but septembre, l'ancien ministre des Finances avait en partie tenu responsables les collectivit\u00e9s territoriales de la d\u00e9gradation du d\u00e9ficit public en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/deficit-public-les-elus-locaux-meritent-de-l-ecoute-et-du-respect-repond-catherine-vautrin-a-bruno-le-maire_6803119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans certaines vignes de Champagne, 80\u00a0euros et une assiette de riz pour quatorze heures de travail\u00a0par jour",
        "summary": "Le raisin de certaines de nos bouteilles de champagne serait-il r\u00e9colt\u00e9 par des victimes de traite d\u2019\u00eatres humains&nbsp;? Ces deux travailleurs saisonniers ont \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9s l\u2019an dernier pour vendanger une parcelle dans le vignoble champenois. Ils t\u00e9moignent dans \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" de conditions dignes de l\u2019esclavage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-dans-certaines-vignes-de-champagne-80-euros-et-une-assiette-de-riz-pour-quatorze-heures-de-travail-par-jour_6801598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Harrods d\u00e9nonce \"la culture toxique\" \u00e0 l'\u00e9poque de Mohamed Al-Fayed, accus\u00e9 de viols et d'agressions sexuelles",
        "summary": "L'ancien propri\u00e9taire du grand magasin Harrods est accus\u00e9 par des dizaines de femmes de viols et d'agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-directeur-general-d-harrods-denonce-la-culture-toxique-a-l-epoque-de-mohamed-al-fayed-accuse-de-viols-et-d-agressions-sexuelles_6803122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse \"pr\u00e9occupante\" des cancers du poumon et du pancr\u00e9as chez les femmes en France",
        "summary": "La consommation de tabac, \"d\u00e9but\u00e9e dans les ann\u00e9es 1970/80 chez les femmes\", plus tard que chez les hommes, est un facteur majeur de cette augmentation, selon l'Institut national du cancer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/hausse-preoccupante-des-cancers-du-poumon-et-du-pancreas-chez-les-femmes-en-france_6803071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "The Cure d\u00e9voile \"Alone\", sa premi\u00e8re chanson depuis 16 ans, avant un nouvel album",
        "summary": "Ce nouveau morceau du groupe de rock britannique, extrait d\u2019un album \u00e0 para\u00eetre le 1er novembre, met fin \u00e0 une longue attente. L'album sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un double single live de charit\u00e9 enregistr\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/the-cure-devoile-alone-sa-premiere-chanson-depuis-16-ans-avant-un-nouvel-album_6803056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaques au CPF : \"Des escrocs prosp\u00e8rent sur une esp\u00e8ce de laxisme du r\u00e9gulateur\", d\u00e9plore un avocat",
        "summary": "Un r\u00e9seau de fraude au compte personnel de formation (CPF) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 dans les Yvelines, avec un pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 au moins 31 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arnaques-au-cpf-des-escrocs-prosperent-sur-une-espece-de-laxisme-du-regulateur-deplore-un-avocat_6803104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bombardements dans la bande de Gaza : de cette famille palestinienne de sept personnes, il ne reste que Sha\u00efma, la maman, et deux enfants",
        "summary": "Le 12 f\u00e9vrier 2024, quand l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne bombarde son quartier de Rafah, Sha\u00efma se retrouve bless\u00e9e sous les d\u00e9combres. Son b\u00e9b\u00e9 \u00e0 na\u00eetre, deux de ses enfants et son mari sont morts. Dans cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\", elle raconte cette nuit d\u2019horreur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-bombardements-dans-la-bande-de-gaza-de-cette-famille-palestinienne-de-sept-personnes-il-ne-reste-que-shaima-la-maman-et-deux-enfants_6802996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Gilets jaunes\" : proc\u00e8s requis devant la cour criminelle pour le policier soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \u00e9borgn\u00e9 J\u00e9r\u00f4me Rodrigues",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Rodrigues avait \u00e9t\u00e9 \u00e9borgn\u00e9 en janvier 2019, place de la Bastille \u00e0 Paris, par un tir de grenade de d\u00e9sencerclement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/gilets-jaunes-proces-requis-devant-la-cour-criminelle-pour-le-policier-soupconne-d-avoir-eborgne-jerome-rodrigues_6803167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte contre le d\u00e9put\u00e9-maire de L'Ha\u00ff-les-Roses Vincent Jeanbrun pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Le porte-parole du groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir attribu\u00e9 des logements appartenant \u00e0 un syndicat intercommunal \u00e0 deux de ses collaborateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/une-enquete-ouverte-contre-le-depute-maire-de-l-hay-les-roses-vincent-jeanbrun-pour-prise-illegale-d-interets_6803170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est temps\" que l'\u00e9ducation \u00e0 la vie sexuelle soit \"effective\", affirme le gouvernement",
        "summary": "\"Il va falloir trouver de nouvelles id\u00e9es et faire en sorte que (la loi) soit vraiment appliqu\u00e9e\", a d\u00e9clar\u00e9 jeudi la nouvelle secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9e de l'Egalit\u00e9 femmes-hommes Salima Saa",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/il-est-temps-que-l-education-a-la-vie-sexuelle-soit-effective-affirme-le-gouvernement_6803152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes en col\u00e8re\", un rassemblement de Reporters sans fronti\u00e8res \u00e0 Paris pour soutenir les journalistes \u00e0 Gaza",
        "summary": "Une quinzaine de militants de l'association Reporters sans fronti\u00e8res (RSF) se sont rassembl\u00e9s place du Trocad\u00e9ro \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/nous-sommes-en-colere-un-rassemblement-de-reporters-sans-frontieres-a-paris-pour-soutenir-les-journalistes-a-gaza_6803125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du maire de Saint-Brieuc : les maires \"de plus en plus expos\u00e9s\" \u00e0 des individus \"violents\", d\u00e9plore David Lisnard",
        "summary": "Jeudi matin, le maire de Saint-Brieuc a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par un homme qui lui a donn\u00e9 des coups de manche de couteau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/agression-du-maire-de-saint-brieuc-les-maires-de-plus-en-plus-exposes-a-des-individus-violents-deplore-david-lisnard_6803155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : \"Le d\u00e9bat public bascule dans la vendetta et la surench\u00e8re x\u00e9nophobe\", d\u00e9nonce le Syndicat de la magistrature",
        "summary": "Le principal suspect, interpell\u00e9 mardi, \u00e9tait sous le coup d'une OQTF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/meurtre-de-philippine-le-debat-public-bascule-dans-la-vendetta-et-la-surenchere-et-les-obsessions-xenophobes-denonce-le-syndicat-de-la-magistrature_6803128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un manque dramatique de vocations\": les bouquinistes de Paris s'inqui\u00e8tent du peu de candidatures pour reprendre des boites vacantes",
        "summary": "L'appel d'offre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 le 16 septembre dernier par la mairie de Paris  et prendra fin le 14 octobre prochain. Les bouquinistes estiment que cela ne laisse pas assez de temps pour d\u00e9poser des candidatures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/un-manque-dramatique-de-vocations-les-bouquinistes-de-paris-s-inquietent-du-peu-de-candidatures-pour-reprendre-des-boites-vacantes_6803164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Otages isra\u00e9liens \u00e0 Gaza : \"Ram\u00e8ne tout le monde et va-t'en !\" : \u00e0 Tel-Aviv, chaque samedi soir, la col\u00e8re enfle contre N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Un an apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du 7&nbsp;octobre 2023, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" est retourn\u00e9 en Isra\u00ebl et a retrouv\u00e9 des rescap\u00e9s de Nir Oz. Dans le kibboutz, pr\u00e8s d\u2019un habitant sur quatre a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ou kidnapp\u00e9. Les familles des otages toujours d\u00e9tenus par le Hamas en tiennent pour responsable Benyamin N\u00e9tanyahou, de plus en plus critiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-otages-israeliens-a-gaza-ramene-tout-le-monde-et-va-t-en-a-tel-aviv-chaque-samedi-soir-la-colere-enfle-contre-netanyahou_6803101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous avez besoin d'un fauteuil roulant pour vous d\u00e9placer ? Racontez-nous comment cet \u00e9quipement p\u00e8se sur votre budget",
        "summary": "Alors que le remboursement int\u00e9gral des fauteuils promis par Emmanuel Macron en 2023 se fait toujours attendre, franceinfo vous donne la parole : comment faites-vous face aux co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 votre \u00e9quipement ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/appel-a-temoignages-vous-avez-besoin-d-un-fauteuil-roulant-pour-vous-deplacer-racontez-nous-comment-cet-equipement-pese-sur-votre-budget_6802939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Impacts de plombs sur un coll\u00e8ge \u00e0 Marseille : le pr\u00e9fet de police promet une \"pr\u00e9sence permanente\" de la police \"tant que n\u00e9cessaire\"",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police assure que des policiers sont pr\u00e9sents \"tous les jours\" devant le coll\u00e8ge depuis la d\u00e9couverte de ces impacts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/impacts-de-plombs-sur-un-college-a-marseille-le-prefet-de-police-promet-une-presence-permanente-de-la-police-tant-que-necessaire_6803236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 massive en Eure-et-Loir : 80 000 foyers priv\u00e9s de courant",
        "summary": "Une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 massive a touch\u00e9 Chartres et certaines communes environnantes ce 26 septembre \u00e0 13\u00a0h\u00a050. Selon RTE, une ligne \u00e0 haute tension est en cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/coupure-d-electricite-massive-en-eure-et-loir-80-000-foyers-prives-de-courant_6803224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une catastrophe\"\u00a0: Oph\u00e9lie Gaillard lance un appel pour retrouver son pr\u00e9cieux violoncelle, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 1,3 million d'euros, d\u00e9rob\u00e9 \u00e0 son domicile",
        "summary": "La violoncelliste avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victime d'un vol pour le m\u00eame instrument en 2018. Son violoncelle avait miraculeusement fait sa r\u00e9apparition peu de temps apr\u00e8s l'agression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/c-est-l-horreur-c-est-une-catastrophe-ophelie-gaillard-lance-un-appel-pour-retrouver-son-precieux-violoncelle-derobe-a-son-domicile_6803029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition des 43 \u00e9tudiants d'Ayotzinapa au Mexique\u00a0: 10\u00a0ans apr\u00e8s, les manifestants r\u00e9clament toujours la v\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Le pays, min\u00e9 par une v\u00e9ritable crise de disparitions chroniques et myst\u00e9rieuses, comm\u00e9more jeudi le drame survenu il y a 10\u00a0ans \u00e0 Iguala : la disparition de 43 \u00e9tudiants en 2014. Cette semaine, une marche et plusieurs actions sont pr\u00e9vues pour r\u00e9clamer encore une fois la v\u00e9rit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/comprendre-le-monde/disparition-des-43-etudiants-d-ayotzinapa-au-mexique-10-ans-apres-les-manifestants-reclament-toujours-la-verite_6776137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de paracyclisme : nouveau tripl\u00e9 fran\u00e7ais sur la course en ligne, Gatien Le Rousseau sacr\u00e9",
        "summary": "Comme sur le contre-la-montre lundi, Gatien Le Rousseau, Mattis Lebeau et K\u00e9vin Le Cunff sont mont\u00e9s sur le podium de la course en ligne C4, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/mondiaux-de-paracyclisme-nouveau-triple-francais-sur-la-course-en-ligne-gatien-le-rousseau-sacre_6803212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : une Fran\u00e7aise de 87\u00a0ans tu\u00e9e apr\u00e8s une \"forte explosion\" dans le sud du Liban, annonce le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Le Quai d'Orsay n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 l'origine de l'explosion qui a tu\u00e9 cette Fran\u00e7aise, lundi, premier jour de la vague de bombardements isra\u00e9liens au Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-une-francaise-de-87-ans-est-morte-apres-une-forte-explosion-dans-le-sud-du-liban-annonce-le-ministere-des-affaires-etrangeres_6803239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond : le sp\u00e9cialiste Daniel Meier a r\u00e9pondu \u00e0 vos questions sur la situation au Liban",
        "summary": "Franceinfo a soumis les questions des internautes \u00e0 cet enseignant \u00e0 Sciences Po Grenoble. Il revient ainsi sur l'escalade des derniers jours, avec une intensification des frappes isra\u00e9liennes contre le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/onvousrepond-le-specialiste-daniel-meier-a-repondu-a-vos-questions-sur-la-situation-au-liban_6803143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2024\u00a0: pourquoi le d\u00e9ficit continue-t-il de se creuser et \"risque de d\u00e9passer les 6% du PIB\" cette ann\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Selon Laurent Saint-Martin, nouveau ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Comptes publics, le d\u00e9ficit du budget de l'Etat pour l'ann\u00e9e en cours sera bien sup\u00e9rieur aux trajectoires initiales annonc\u00e9es par le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/budget-2024-pourquoi-le-deficit-continue-t-il-de-se-creuser-et-risque-de-depasser-les-6-du-pib-cette-annee_6802858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : les ministres peuvent-ils rester maires ou pr\u00e9sidents de d\u00e9partement ?",
        "summary": "Plusieurs membres du gouvernement sont \u00e0 la t\u00eate d'un ex\u00e9cutif local. Une situation permise par la loi mais qui d\u00e9rogerait \u00e0 une tradition politique qui remonte \u00e0 1997.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-les-ministres-peuvent-ils-rester-maires-ou-presidents-de-departement_6802837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Carnage\", licenciements, incompr\u00e9hension... La dure r\u00e9alit\u00e9 des entrepreneurs de Nouvelle-Cal\u00e9donie apr\u00e8s les \u00e9meutes du mois de mai",
        "summary": "Il y a pr\u00e8s de quatre mois, certaines entreprises sont litt\u00e9ralement parties en fum\u00e9e au cours des violences qui ont secou\u00e9 l'archipel. C'est notamment le cas d'un concessionnaire automobile de Noum\u00e9a, contraint aujourd'hui de licencier un tiers de ses effectifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/reportage-carnage-licenciements-incomprehension-la-dure-realite-des-entrepreneurs-de-nouvelle-caledonie-apres-les-emeutes-du-mois-de-mai_6803203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Banques : la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, la BNP et le Cr\u00e9dit Agricole \"ont les pratiques les plus critiquables\", \u00e9pingle 60 millions de consommateurs",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'association de consommateurs r\u00e9v\u00e8le que les \"grandes\" banques ont des pratiques plus critiquables que les \"petites\" banques qui obtiennent de meilleures notes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/banques-la-societe-generale-la-bnp-et-le-credit-agricole-ont-les-pratiques-les-plus-critiquables-epingle-60-millions-de-consommateurs_6803263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai fr\u00f4l\u00e9 la mort\" : s\u00e9questr\u00e9e et battue par sa belle-s\u0153ur, elle raconte deux ann\u00e9es d'esclavage domestique",
        "summary": "Marion travaillait quinze heures par jour et dormait sur le carrelage, \u00e0 la merci d\u2019une belle-s\u0153ur qui la violentait. Dans cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", voici le r\u00e9cit, \u00e9prouvant, de deux ann\u00e9es d'enfer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-j-ai-frole-la-mort-sequestree-et-battue-par-sa-belle-s-ur-elle-raconte-deux-annees-d-esclavage-domestique_6798973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Cergy, Annie Ernaux d\u00e9fend les sciences humaines : \"L'universit\u00e9 est l'objet d'attaques et d'accusations d'un anti-intellectualisme qui ne dit pas son nom\"",
        "summary": "L'\u00e9crivaine Prix Noble de Litt\u00e9rature 2022 s'est exprim\u00e9e \u00e0 l'occasion de l'inauguration dans sa ville de Cergy Pontoise d'une Maison de recherche en sciences humaines  qui porte son nom.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/a-cergy-annie-ernaux-defend-les-sciences-humaines-l-universite-est-l-objet-d-attaques-et-d-accusations-d-un-anti-intellectualisme-qui-ne-dit-pas-son-nom_6803272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tirs de plombs sur le coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 de Marseille : les cours ont repris apr\u00e8s \"des garanties de s\u00e9curit\u00e9\"",
        "summary": "Une r\u00e9union entre le directeur acad\u00e9mique des services de l'\u00c9ducation nationale, la direction de l'\u00e9tablissement, les personnels et les enseignants a eu lieu ce jeudi matin 26 septembre au coll\u00e8ge Mallarm\u00e9 de Marseille (13\u1d49). Apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'impacts de balles sur les fen\u00eatres de l'\u00e9tablissement en d\u00e9but de semaine, les enseignants et personnels avaient exerc\u00e9 leur droit de retrait. Des garanties s\u00e9curitaires ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es, les cours ont repris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/tirs-de-plombs-sur-le-college-mallarme-de-marseille-nous-avons-les-garanties-de-securite-les-cours-ont-repris_6803269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je veux bien attendre deux semaines, pas six mois\" : apr\u00e8s les moteurs Puretech et les airbags C3, le Blue HDI de Stellantis dans le rouge",
        "summary": "On conna\u00eet les d\u00e9boires du moteur 1.2 Puretech, les airbags d\u00e9fectueux sur les C3 et les DS. Aujourd'hui un autre moteur s'ajoute \u00e0 la liste des recours contre Stellantis : le diesel BlueHDI... Les propri\u00e9taires de v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s de BlueHDI sur diff\u00e9rentes marques sont de plus en plus nombreux en 2024 \u00e0 rencontrer des probl\u00e8mes. Des d\u00e9fauts pouvant entra\u00eener des pannes importantes, co\u00fbteuses et parfois mal prises en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/je-veux-bien-attendre-deux-semaines-pas-six-mois-apres-puretech-et-les-airbags-c3-le-moteur-blue-hdi-dans-le-rouge_6803311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arsenal de missiles, drones, pertes humaines... Dans quel \u00e9tat est le Hezbollah apr\u00e8s les frappes isra\u00e9liennes au Liban ?",
        "summary": "La milice chiite dispose d'un v\u00e9ritable arsenal de guerre, dont un millier de missiles balistiques et environ 150\u00a0000 roquettes. Isra\u00ebl a pu localiser plusieurs lanceurs de missiles et des d\u00e9p\u00f4ts de munitions, et proc\u00e8de \u00e0 des assassinats cibl\u00e9s au Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/arsenal-de-missiles-drones-pertes-humaines-ce-que-l-on-sait-de-l-etat-du-hezbollah-apres-les-frappes-israeliennes-au-liban_6802999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Guadeloupe plac\u00e9e en vigilance rouge \"fortes pluies et orages\", annonce M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "L'\u00eele est confront\u00e9e au passage d'une onde tropicale. La Martinique est en vigilance orange.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/la-guadeloupe-placee-en-vigilance-rouge-fortes-pluies-et-orages-annonce-meteo-france_6803386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York, Eric Adams, inculp\u00e9 pour corruption et financement ill\u00e9gal de campagne",
        "summary": "Elu en 2021, il est vis\u00e9 depuis des mois par une enqu\u00eate sur le financement de sa campagne victorieuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-maire-de-new-york-eric-adams-inculpe-pour-financement-illegal-de-campagne-et-corruption_6803350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'aime pas les gens\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, Fabien S. raconte une vie marqu\u00e9e par les violences sexuelles",
        "summary": "Cet accus\u00e9 de 39 ans, dont le casier judiciaire comporte 18 mentions, est revenu sur son parcours, extr\u00eamement difficile, et sur les faits qui lui sont reproch\u00e9s. Comme la grande majorit\u00e9 des 50 autres accus\u00e9s, il compara\u00eet pour \"viol aggrav\u00e9\" sur Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/je-n-aime-pas-les-gens-au-proces-des-viols-de-mazan-fabien-s-raconte-une-vie-marquee-par-les-violences-sexuelles_6803149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Souvenirs d'enfances, manettes de jeu g\u00e9antes... On a visit\u00e9 le mus\u00e9e Nintendo de Kyoto, au Japon, en avant-premi\u00e8re",
        "summary": "Si ce mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 la firme japonaise du jeu vid\u00e9o n'ouvre officiellement que le 2 octobre prochain \u00e0 Kyoto au Japon, il affiche d\u00e9j\u00e0 complet jusqu'\u00e0 fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/souvenirs-d-enfances-manettes-de-jeu-geantes-on-a-visite-le-musee-nintendo-de-kyoto-au-japon-en-avant-premiere_6803185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]