[
    {
        "title": "Un militaire de l'op\u00e9ration Sentinelle bless\u00e9 d'un coup de couteau gare de l'Est \u00e0 Paris, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "\"Son pronostic vital n'est pas engag\u00e9\", pr\u00e9cise sur X le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/un-militaire-de-l-operation-sentinelle-blesse-d-un-coup-de-couteau-gare-de-l-est-a-paris-un-suspect-interpelle_6668232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : le PS, les \u00e9cologistes et les communistes ont propos\u00e9 aux insoumis le nom de Laurence Tubiana pour occuper le poste de Premier ministre",
        "summary": "Cette annonce a \u00e9t\u00e9 accueillie froidement par le d\u00e9put\u00e9 LFI Paul Vannier, l'un des n\u00e9gociateurs du parti, qui l'accuse de proximit\u00e9 avec Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-le-ps-les-ecologistes-et-les-communistes-ont-propose-aux-insoumis-le-nom-de-laurence-tubiana-pour-occuper-le-poste-de-premier-ministre_6668265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motivations du tireur, failles de s\u00e9curit\u00e9... Les questions qui se posent apr\u00e8s la tentative d'assassinat visant Donald Trump",
        "summary": "De nombreuses zones d'ombres demeurent apr\u00e8s l'attaque contre le candidat r\u00e9publicain, samedi. Franceinfo fait le point sur les interrogations auxquelles l'enqu\u00eate devra r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/motivations-du-tireur-failles-de-securite-les-questions-qui-se-posent-apres-la-tentative-d-assassinat-visant-donald-trump_6667746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique : Tour Eiffel, R\u00e9publique, Insep... ce qu'il faut retenir du passage de la flamme \u00e0 Paris",
        "summary": "Pour sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e dans la capitale, la flamme olympique a sillonn\u00e9 plusieurs lieux symboliques. Partie de la Porte de la Chapelle, elle a rejoint la place de la R\u00e9publique en passant notamment par l'Insep et la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/flamme-olympique-tour-eiffel-republique-insep-ce-qu-il-faut-retenir-du-passage-de-la-flamme-a-paris_6668184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : plus aucun d\u00e9partement n'est plac\u00e9 en vigilance orange par M\u00e9t\u00e9o-France",
        "summary": "Au d\u00e9but de la journ\u00e9e, vingt-quatre d\u00e9partements \u00e9taient concern\u00e9s par l'alerte, puis dix-sept en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-plus-aucun-departement-n-est-place-en-vigilance-orange-par-meteo-france_6668250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'IGPN saisie pour des soup\u00e7ons de violences polici\u00e8res \u00e0 Bagnolet, en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Sur une vid\u00e9o d'une vingtaine de secondes, diffus\u00e9e pendant le week-end sur les r\u00e9seaux sociaux, un homme menott\u00e9 est frapp\u00e9 par plusieurs policiers en pleine rue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/l-igpn-saisie-pour-des-soupcons-de-violences-policieres-a-bagnolet-en-seine-saint-denis_6668136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, des demandeurs d'asile h\u00e9berg\u00e9s sur une barge appellent le gouvernement \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le traitement de leur dossier",
        "summary": "Selon l'ONG Stand up to Racism Dorset, tous les hommes r\u00e9sidant sur la barge attendent depuis plus d'un an d'\u00eatre fix\u00e9s sur leur sort, ce qui a entra\u00een\u00e9 une \"d\u00e9t\u00e9rioration importante de leur sant\u00e9 mentale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/au-royaume-uni-des-demandeurs-d-asile-heberges-sur-une-barge-appellent-le-gouvernement-a-accelerer-le-traitement-de-leur-dossier_6668148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : l'offre DAZN-beIN Sports, \"pas une bonne chose\" pour certains supporters",
        "summary": "La LFP a d\u00e9cid\u00e9 d'opter pour DAZN, diffuseur peu connu en France, et beIN Sports pour diffuser la Ligue 1 la saison prochaine. Un changement vu d'un \u0153il m\u00e9fiant par les supporters rencontr\u00e9s \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/temoignages-droits-tv-de-la-ligue-1-l-offre-dazn-bein-sports-pas-une-bonne-chose-pour-certains-supporters_6668040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Union europ\u00e9enne impose de nouvelles sanctions aux colons isra\u00e9liens en Cisjordanie",
        "summary": "L'UE ajoute cinq personnes et trois entit\u00e9s suppl\u00e9mentaires \u00e0 sa liste de colons et groupes \"extr\u00e9mistes\" ou autres \"militants violents\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-union-europeenne-impose-de-nouvelles-sanctions-aux-colons-israeliens-en-cisjordanie_6668061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \"Nous allons assister \u00e0 des exploits tous les ans\", pr\u00e9vient Tadej Pogacar apr\u00e8s ses ascensions express dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Au lendemain d'un nouveau record dans l'ascension du plateau de Beille, sur la 15e \u00e9tape du Tour de France, le leader du classement g\u00e9n\u00e9ral explique ces performances in\u00e9dites par l'am\u00e9lioration de l'alimentation et du mat\u00e9riel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/interview-tour-de-france-2024-nous-allons-assister-a-des-exploits-tous-les-ans-previent-tadej-pogacar-apres-ses-ascensions-express-dans-les-pyrenees_6668073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00e0 la veille d'un Conseil des ministres tr\u00e8s attendu, Emmanuel Macron a re\u00e7u les chefs des partis du camp pr\u00e9sidentiel et Gabriel Attal",
        "summary": "Selon nos informations, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique compte accepter la d\u00e9mission de son chef du gouvernement apr\u00e8s le Conseil des ministres qui doit se tenir mardi \u00e0 11h30 au palais de l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-a-la-veille-d-un-conseil-des-ministres-emmanuel-macron-recoit-les-chefs-des-partis-du-camp-presidentiel-pour-une-reunion-a-la-mi-journee_6667650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : un rapport d'Oxfam d\u00e9nonce le manque de pr\u00e9paration des \u00e9coles fran\u00e7aises aux \u00e9pisodes de fortes chaleurs",
        "summary": "L'ONG recommande de mettre en place une politique d'adaptation au climat beaucoup plus ambitieuse et efficace dans les \u00e9tablissements scolaires pour prot\u00e9ger les enfants, particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables aux fortes temp\u00e9ratures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-un-rapport-d-oxfam-denonce-le-manque-de-preparation-des-ecoles-francaises-aux-episodes-de-fortes-chaleurs_6667527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une croissance au ralenti, une consommation en berne... En Chine, le Parti communiste organise une r\u00e9union cruciale pour l'\u00e9conomie du pays",
        "summary": "Les dirigeants chinois, dont le pr\u00e9sident Xi Jinping, ont ouvert lundi le troisi\u00e8me Pl\u00e9num qui tentera de r\u00e9pondre aux d\u00e9fis \u00e9conomiques du pays. Des annonces sont attendues par les investisseurs mondiaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/une-croissance-au-ralenti-une-consommation-en-berne-en-chine-le-parti-communiste-organise-une-reunion-cruciale-pour-l-economie-du-pays_6667998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: que va-t-il se passer durant la convention r\u00e9publicaine, qui commence ce lundi \u00e0 Milwaukee\u00a0?",
        "summary": "Donald Trump devrait d\u00e9voiler d\u00e8s lundi soir le nom de la personnalit\u00e9 politique qu'il a choisie pour la vice-pr\u00e9sidence en cas de victoire le 5 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-que-va-t-il-se-passer-durant-la-convention-republicaine-qui-commence-ce-lundi-a-milwaukee_6667749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump appelle \u00e0 l'abandon de \"toutes\" les poursuites judiciaires le visant apr\u00e8s l'annulation en Floride d'une proc\u00e9dure pour r\u00e9tention de documents classifi\u00e9s",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9tait poursuivi pour avoir conserv\u00e9 dans sa r\u00e9sidence de Mar-a-Lago des documents confidentiels qui auraient d\u00fb rester \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-donald-trump-appelle-a-l-abandon-de-toutes-les-poursuites-judiciaires-le-visant-apres-l-annulation-d-une-procedure-pour-retention-de-documents-classifies_6667911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : une derni\u00e8re explication entre sprinteurs attendue... La 16e \u00e9tape en questions",
        "summary": "Au lendemain du deuxi\u00e8me jour de repos sur ce Tour de France, le peloton aborde une nouvelle \u00e9tape de plaine, mardi, entre Gruissan et N\u00eemes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-une-derniere-explication-entre-sprinteurs-attendue-la-16e-etape-en-questions_6660270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky favorable \u00e0 ce que la Russie participe \u00e0 un prochain sommet pour la paix",
        "summary": "\"Je pense que des repr\u00e9sentants russes devraient participer \u00e0 ce deuxi\u00e8me sommet\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien, lundi, lors d'une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-favorable-a-ce-que-la-russie-participe-a-un-prochain-sommet-pour-la-paix_6667767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : trois choses \u00e0 savoir sur la plateforme britannique DAZN, le \"Netflix du sport\" qui diffusera 8 matchs du championnat sur 9",
        "summary": "La cha\u00eene qatarie beIN Sports et DAZN diffuseront les matchs de Ligue 1 jusqu'en 2029. Les t\u00e9l\u00e9spectateurs vont donc d\u00e9couvrir la plateforme britannique, qui d\u00e9croche ses premiers droits d'envergure en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-trois-choses-a-savoir-sur-la-plateforme-britannique-dazn-le-netflix-du-sport-qui-diffusera-8-matchs-du-championnat-sur-9_6667524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tuerie lors d\u2019une f\u00eate dans l\u2019Allier : un conflit de voisinage \u00e0 l'origine des meurtres\u00a0?",
        "summary": "Un homme a ouvert le feu, samedi 13 juillet, en marge d'une f\u00eate d'anniversaire chez ses voisins, tuant trois personnes avant de retourner l'arme contre lui. Le suspect \u00e9tait un ancien militaire tireur d'\u00e9lite \u00e2g\u00e9 de 57 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/allier/fusillade-lors-d-une-fete-dans-l-allier-un-conflit-de-voisinage-a-l-origine-du-drame_6667815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On se cogne au mur de l'\u00c9glise\" : \u00e0 Chypre, les religions entravent le processus de paix entre les deux parties de l'\u00eele, s\u00e9par\u00e9es depuis 50 ans",
        "summary": "L'\u00eele est divis\u00e9e depuis 1974 entre sa partie grecque, reconnue \u00e0 l'international, et sa partie turque au nord, que seule Ankara reconna\u00eet. La r\u00e9conciliation n'est pas \u00e0 l'horizon, en partie \u00e0 cause du poids des religions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chypre/reportage-on-se-cogne-au-mur-de-l-eglise-a-chypre-les-religions-entravent-le-processus-de-paix-entre-les-deux-parties-de-l-ile-separees-depuis-50-ans_6667260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol : l'avocate de la plaignante fait le r\u00e9cit d'une nuit d'une \"violence d\u00e9mesur\u00e9e\"",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France, Hugo Auradou et Oscar Jegou, ont \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol en r\u00e9union en Argentine. Retour sur cette soir\u00e9e selon le t\u00e9moignage de la victime, et les preuves que l'accusation met en avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/temoignages-rugbymen-accuses-de-viol-le-recit-de-cette-nuit-d-une-violence-demesuree-selon-l-avocate-de-la-plaignante_6667614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Canteleu\u00a0: le parquet de Bobigny fait appel de la relaxe de l'ex-maire M\u00e9lanie\u00a0Boulanger",
        "summary": "\u00c0 la suite de la relaxe de l'ex-maire de Canteleu (Seine-Maritime) M\u00e9lanie Boulanger dans le proc\u00e8s du vaste trafic de stup\u00e9fiants, le parquet de Bobigny (Seine-Saint-Denis) annonce ce lundi 15 juillet 2024 avoir fait appel du jugement du Tribunal correctionnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/info-f3-trafic-de-drogue-a-canteleu-le-parquet-de-bobigny-fait-appel-de-la-relaxe-de-melanie-boulanger_6667899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alain Delon \"toujours beau, toujours impeccable, toujours \u00e9l\u00e9gant\"\u00a0: Anouchka Delon publie une photo de son p\u00e8re sur la toile",
        "summary": "La star fran\u00e7aise fait l'objet d'un placement sous curatelle renforc\u00e9e depuis quelques mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/alain-delon-toujours-beau-toujours-impeccable-toujours-elegant-anouchka-delon-publie-une-photo-de-son-pere-sur-la-toile_6667905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boeing annonce une commande ferme de 35 avions 737 MAX",
        "summary": "L'annonce de cette commande intervient une semaine avant l'ouverture du salon a\u00e9ronautique international de Farnborough (Royaume-Uni), qui va se d\u00e9rouler dans un contexte difficile pour l'avionneur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/boeing-annonce-une-commande-ferme-de-35-avions-737-max_6668016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances publiques : \"Quel que soit le prochain gouvernement, il devra r\u00e9duire notre endettement\", avertit Pierre Moscovici",
        "summary": "Le premier Pr\u00e9sident de la Cour des comptes r\u00e9agit au rapport de la Cour des comptes publi\u00e9 lundi jugeant la situation des finances publiques \"inqui\u00e9tante\" pour 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/finances-publiques-quel-que-soit-le-prochain-gouvernement-il-devra-reduire-notre-endettement-avertit-pierre-moscovici_6667356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix de l'\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: le gouvernement renonce \u00e0 appliquer une hausse des tarifs pr\u00e9vue au 1er\u00a0ao\u00fbt",
        "summary": "Si cette \u00e9volution annuelle avait \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e, la facture de quelque 22 millions de m\u00e9nages et entreprises au tarif r\u00e9glement\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 aurait augment\u00e9 d'environ 1%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/prix-de-l-electricite-le-gouvernement-renonce-a-appliquer-une-hausse-des-tarifs-prevue-au-1er-aout_6667533.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arabe sera la langue invit\u00e9e du Festival d'Avignon\u00a02025",
        "summary": "Apr\u00e8s l'anglais et l'espagnol cette ann\u00e9e, l'arabe sera mis en avant dans la programmation de la 79e\u00a0\u00e9dition du festival de th\u00e9\u00e2tre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/festival-avignon/l-arabe-sera-la-langue-invitee-du-festival-d-avignon-2025_6667761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La lutte contre le r\u00e9chauffement climatique doit \u00eatre \"la ligne directrice des choix budg\u00e9taires\" de l'\u00c9tat, plaide une ing\u00e9nieure en environnement",
        "summary": "Les diff\u00e9rents rapports publi\u00e9s par le Haut Conseil pour le climat ou m\u00eame la Cour des comptes montrent que l'action de l'\u00c9tat n'est pas suffisante, estime l'experte Amandine Richaud-Crambes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/la-lutte-contre-le-rechauffement-climatique-doit-etre-la-ligne-directrice-des-choix-budgetaires-de-l-etat-plaide-amandine-richaud-crambes_6667791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, pansement sur l'oreille, ovationn\u00e9 par les r\u00e9publicains lors de sa premi\u00e8re apparition publique depuis la tentative d'assassinat",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9chapp\u00e9 \u00e0 une tentative d'assassinat samedi, l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain est arriv\u00e9 lundi \u00e0 la convention des r\u00e9publicains sous les acclamations des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui l'ont officiellement d\u00e9sign\u00e9 pour \u00eatre leur candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/donald-trump-pansement-sur-l-oreille-ovationne-par-les-republicains-lors-de-sa-premiere-apparition-publique-depuis-la-tentative-d-assassinat_6668928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9carbonation de l'industrie\u00a0: deux ONG demandent \u00e0 l\u2019\u00c9tat de conditionner les aides publiques \u00e0 la baisse r\u00e9elle des \u00e9missions de CO2",
        "summary": "R\u00e9seau action climat et France nature environnement publient la deuxi\u00e8me \u00e9dition de leur rapport annuel sur la d\u00e9carbonation de notre industrie en pointant les 50 sites les plus \u00e9metteurs de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/decarbonation-de-l-industrie-deux-ong-demandent-a-l-etat-de-conditionner-les-aides-publiques-a-la-baisse-reelle-des-emissions-de-co2_6668247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nos jours heureux\", \"Plus belle la vie\" , \"Rouge Midi\"... L'acteur Jacques Boudet est mort \u00e0 89 ans",
        "summary": "Le com\u00e9dien est \"d\u00e9c\u00e9d\u00e9 subitement\" dans son sommeil dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, a annonc\u00e9 son agente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/nos-jours-heureux-plus-belle-la-vie-rouge-midi-l-acteur-jacques-boudet-est-mort-a-89-ans_6669015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la piste violette du Stade de France, le stade de la tour Eiffel, la Marina de Marseille... D\u00e9couvrez les sites olympiques",
        "summary": "Pour les Jeux olympiques 2024, de nombreux sites ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s ou totalement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s, afin d'accueillir les sportifs du monde entier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/en-images-paris-2024-la-piste-violette-du-stade-de-france-le-stade-de-la-tour-eiffel-la-marina-de-marseille-decouvrez-les-sites-olympiques_6658050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dos Madres\" : les enfants vol\u00e9s du franquisme dans le premier long-m\u00e9trage d'un r\u00e9alisateur espagnol prometteur",
        "summary": "\"Dos Madres\" s'inspire d'un scandale d'\u00c9tat qui a plong\u00e9 de nombreuses familles espagnoles dans la d\u00e9tresse pendant et apr\u00e8s le r\u00e9gime franquiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/dos-madres-les-enfants-voles-du-franquisme-dans-le-premier-long-metrage-d-un-realisateur-espagnol-prometteur_6656181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat contre Donald Trump : le candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Robert F. Kennedy va \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par le Secret Service",
        "summary": "Le principal int\u00e9ress\u00e9, dont l'oncle, le pr\u00e9sident \"JFK\", et le p\u00e8re, le candidat d\u00e9mocrate Bobby Kennedy, ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s, a aussit\u00f4t remerci\u00e9 Joe Biden.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-le-candidat-a-la-presidentielle-robert-f-kennedy-va-etre-protege-par-le-secret-service_6668871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Manuel Bompard ne juge \"pas s\u00e9rieuse\" la proposition de Laurence Tubiana pour Matignon",
        "summary": "A gauche, les tractations pour s'accorder sur un Premier ministre continuent ce mardi. Le coordinateur national de La France insoumise s'est montr\u00e9 sceptique face \u00e0 la proposition de Laurence Tubiana pour Matignon, faite, selon nos informations, par ses alli\u00e9s socialistes, communistes et \u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-legislatives-2024-le-conseil-des-ministres-se-tient-a-11h30-la-demission-de-gabriel-attal-attendue_6669066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Seine est d\u00e9sormais baignable, selon une \u00e9tude de l'ONG sp\u00e9cialis\u00e9e Surfrider Foundation",
        "summary": "Ces r\u00e9sultats tranchent avec la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9tude, d\u00e9voil\u00e9e au printemps, qui pointait un \u00e9tat \"alarmant\" des eaux de la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-seine-est-desormais-baignable-selon-une-etude-de-l-ong-specialisee-surfrider-foundation_6668190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ne pas braquer les LR\", \"Traduire le front r\u00e9publicain dans l'h\u00e9micycle\"... Quel est le plan de l'ex\u00e9cutif pour aboutir \u00e0 une coalition\u00a0?",
        "summary": "Gabriel Attal et Emmanuel Macron ont r\u00e9uni leurs troupes, lundi, pour affiner leur strat\u00e9gie et esp\u00e8rent obtenir une coalition \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/ne-pas-braquer-les-lr-traduire-le-front-republicain-dans-l-hemicycle-quel-est-le-plan-de-l-executif-pour-aboutir-a-une-coalition_6668262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : les stars de l'olympisme fran\u00e7ais, de Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec \u00e0 Tony Estanguet, racontent d'o\u00f9 vient leur vocation d'athl\u00e8te",
        "summary": "Le documentaire \"Olympiques ! La France des Jeux\" plonge dans les souvenirs de certaines stars de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise, comme Kevin Mayer, Romain Cannone et Nikola Karabatic, et de leurs illustres pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/video-jo-de-paris-2024-les-stars-de-l-olympisme-francais-de-marie-jose-perec-a-tony-estanguet-racontent-d-ou-vient-leur-vocation-d-athlete_6627579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden admet que c'\u00e9tait une \"erreur\" d'appeler \u00e0 \"cibler\" Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a expliqu\u00e9 lundi, dans une interview de la NBC, qu'il souhaitait, en utilisant ce terme quelques jours avant la tentative d'homicide contre le candidat r\u00e9publicain, appeler les am\u00e9ricains \u00e0 se concentrer sur Donald Trump, \"sur ce qu'il fait, sur ses mesures\", ou encore \"ses mensonges\" durant le d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/etats-unis-joe-biden-admet-que-c-etait-une-erreur-d-appeler-a-cibler-donald-trump_6668994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Photo de Trump le poing lev\u00e9  : \"Le symbole de l'Am\u00e9rique combattante telle qu'il veut l'incarner\", analyse un photojournaliste de l'AFP",
        "summary": "L'image a \u00e9t\u00e9 prise samedi lors d'un meeting du candidat r\u00e9publicain en Pennsylvanie. En 24 heures, elle avait d\u00e9j\u00e0 fait le tour du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump/photo-de-trump-le-poing-leve-le-symbole-de-l-amerique-combattante-telle-qu-il-veut-l-incarner-analyse-un-photojournaliste-de-l-afp_6667797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, J-10 : arriv\u00e9es des d\u00e9l\u00e9gations, matchs de pr\u00e9paration... Suivez avec nous l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques",
        "summary": "Les Jeux olympiques commencent dans 10 jours maintenant. Les pr\u00e9paratifs continuent dans Paris et partout en France mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/direct-paris-2024-j-10-arrivees-des-delegations-matchs-de-preparation-suivez-avec-nous-l-actualite-des-jeux-olympiques_6668178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]