[
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : Val\u00e9rie Hayer, t\u00eate de liste Renaissance, appelle \u00e0 un \"sursaut\" pour \"d\u00e9jouer le sc\u00e9nario du pire\"",
        "summary": "Comme Gabriel Attal et G\u00e9rald Darmanin avant elle, la candidate s'en est vivement pris au Rassemblement national. Le parti de Marine Le Pen \"pr\u00e9tend d\u00e9fendre nos valeurs matin, midi et soir, mais \u00e0 la premi\u00e8re secousse de l'histoire, ce sont les premiers \u00e0 sombrer dans la soumission\", a-t-elle dit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-valerie-hayer-tete-de-liste-renaissance-appelle-a-un-sursaut-pour-dejouer-le-scenario-du-pire_6414253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic \u00e0 Marseille : l'arrestation de F\u00e9lix Bingui, \"un coup dur\" pour le clan Yoda",
        "summary": "F\u00e9lix Bingui, le chef pr\u00e9sum\u00e9 d'une des plus puissantes bandes de narcotrafic \u00e0 Marseille, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 au Maroc vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/narcotrafic-a-marseille-l-arrestation-de-felix-bingui-un-coup-dur-pour-le-clan-yoda_6414025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : asphyxi\u00e9e par l'Angleterre, l'Irlande abandonne ses r\u00eaves de Grand Chelem \u00e0 la derni\u00e8re seconde",
        "summary": "Un drop de Marcus Smith apr\u00e8s la sir\u00e8ne a offert la victoire \u00e0 l'Angleterre (23-22), samedi \u00e0 Twickenham.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-asphyxiee-par-l-angleterre-au-terme-d-un-superbe-duel-l-irlande-abandonne-ses-reves-de-grand-chelem_6414169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 9 mars",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes ont particip\u00e9 samedi \u00e0 Paris \u00e0 une manifestation pour r\u00e9clamer un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-9-mars_6414325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur les grandes mar\u00e9es d'\u00e9quinoxe, un ph\u00e9nom\u00e8ne exceptionnel attendu dans les prochains jours",
        "summary": "Le long du littoral de la Manche et de l'oc\u00e9an Atlantique, les coefficients de mar\u00e9e pourront atteindre 116 en d\u00e9but de semaine. Les autorit\u00e9s appellent \u00e0 la plus grande prudence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/grandes-marees/cinq-choses-a-savoir-sur-les-grandes-marees-d-equinoxe-un-phenomene-exceptionnel-attendu-dans-les-prochains-jours_6414013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un immeuble du centre-ville s'est effondr\u00e9 en pleine nuit",
        "summary": "Dans la nuit du vendredi 8 au samedi 9 mars, un grand fracas a r\u00e9sonn\u00e9 dans les rues de Toulouse (Haute-Garonne) o\u00f9 un immeuble s'est effondr\u00e9. V\u00e9tuste, la b\u00e2tisse avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e plus t\u00f4t dans la semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/toulouse-un-immeuble-du-centre-ville-s-est-effondre-en-pleine-nuit_6414328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait du largage d'aide humanitaire qui a fait cinq morts dans la bande de Gaza",
        "summary": "L'accident a eu lieu vendredi dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s d'al-Chati, \u00e0 l'ouest de la ville de Gaza.  \"Le parachute ne s'est pas ouvert et la cargaison est tomb\u00e9e comme une roquette sur le toit d'une des maisons\", a d\u00e9clar\u00e9 un t\u00e9moin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-du-largage-d-aide-humanitaire-qui-a-fait-cinq-morts-dans-la-bande-de-gaza_6413713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : neuf d\u00e9partements maintenus en vigilance orange, l'H\u00e9rault repasse en jaune",
        "summary": "Un grand quart sud-est du pays affronte un \u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en marqu\u00e9, avec un vent fort et d'importantes pr\u00e9cipitations, selon M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/pluie-vent-crues-neuf-departements-de-la-moitie-sud-desormais-concernes-par-une-vigilance-orange_6413746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen sans rival au Grand Prix d'Arabie saoudite, nouveau doubl\u00e9 pour Red Bull",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s sa victoire sur le GP de Bahre\u00efn, le triple champion du monde n\u00e9erlandais poursuit son d\u00e9but de saison sans faute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-max-verstappen-sans-rival-au-grand-prix-d-arabie-saoudite-nouveau-double-pour-red-bull_6414136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pape Fran\u00e7ois appelle \u00e0 avoir \"le courage de n\u00e9gocier\"",
        "summary": "\"N\u00e9gocier est un mot courageux. Quand vous voyez que vous \u00eates vaincu, que les choses ne marchent pas, ayez le courage de n\u00e9gocier\", a d\u00e9clar\u00e9 le souverain pontife, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision publique suisse RTS.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-pape-francois-appelle-a-avoir-le-courage-de-negocier_6414337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : sur les primes des agents publics \"le compte n'y est pas\", affirme la CGT",
        "summary": "C\u00e9line Verzeletti, secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9rale de la CGT salue le fait \"qu'il y ait une graduation des primes en fonction des contraintes\" mais la CGT souhaite \"les m\u00eames primes\" pour \"les m\u00eames contraintes\" et \"quel que soit l'employeur\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-sur-les-primes-des-agents-publics-le-compte-n-y-est-pas-affirme-la-cgt_6414313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel-Edouard Leclerc parie sur une inflation \"moins violente\" mais \"structurelle\"",
        "summary": "\"Sauf \u00e9v\u00e9nement exceptionnel, les prix dans les hypermarch\u00e9s devraient se situer dans une fourchette de hausse comprise entre 2 et 3%\" en 2024, affirme le pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique des centres E.Leclerc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/michel-edouard-leclerc-parie-sur-une-inflation-moins-violente-mais-structurelle_6414277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cong\u00e9 menstruel mis en place par l'Universit\u00e9 Bordeaux Montaigne et Sciences Po, pour mieux supporter les r\u00e8gles douloureuses",
        "summary": "L'universit\u00e9 Bordeaux Montaigne et Sciences Po instaurent un cong\u00e9 menstruel. Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, les \u00e9tudiantes qui souffrent de r\u00e8gles douloureuses devront pr\u00e9senter un certificat m\u00e9dical. La mesure entrera en vigueur \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine \u00e0 la facult\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/bordeaux/le-conge-menstruel-mis-en-place-par-l-universite-bordeaux-montaigne-et-sciences-po-pour-mieux-supporter-les-regles-douloureuses-2937084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Glissement de terrain : un hameau coup\u00e9 du monde dans le Cantal",
        "summary": "Suite \u00e0 un \u00e9norme glissement de terrain ayant emport\u00e9 une route communale, le petit village de Carlat dans le Cantal, 400 habitants, a d\u00fb lancer des travaux en urgence ce samedi 9 mars. Pour permettre l'acc\u00e8s \u00e0 un petit hameau qui se retrouvait isol\u00e9, une pelleteuse est en train d'ouvrir une route provisoire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/cantal/glissement-de-terrain-un-hameau-coupe-du-monde-dans-le-cantal-2937159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Manifestation dans les rues de Remiremont pour le maintien des urgences de l'h\u00f4pital",
        "summary": "Samedi 9 mars, au moins un millier personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de Remiremont (Vosges). Ils d\u00e9noncent la fermeture des urgences la nuit. D'autres services sont \u00e9galement en tension.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/vosges/epinal/en-images-manifestation-dans-les-rues-de-remiremont-pour-le-maintien-des-urgences-de-l-hopital-2936958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oscars 2024 : les dix derniers vainqueurs de l'Oscar du meilleur film",
        "summary": "\"Oppenheimer\", \"Pauvres Cr\u00e9atures\", \"Killers of the Flower Moon\", \"Barbie\" ou encore \"Anatomie d'une chute\"... Quel film remportera cette ann\u00e9e l'Oscar du meilleur film ? Le suspense reste entier. En attendant,  voici la liste des dix derniers longs m\u00e9trages couronn\u00e9s par la statuette reine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/oscars-2024-les-dix-derniers-vainqueurs-de-l-oscar-du-meilleur-film_6414061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J\u2019ai v\u00e9cu quelque chose que je ne revivrai jamais\" : ce p\u00e2tissier a particip\u00e9 au pr\u00e9-mariage du si\u00e8cle, en Inde",
        "summary": "P\u00e2tissier pour la c\u00e9l\u00e8bre marque de macarons Ladur\u00e9e, Alexandre Sohm a pris part \u00e0 l'\u00e9laboration du buffet du pr\u00e9-mariage d'Anant Ambani, le fils de l'homme le plus riche d'Asie. Pour les trois jours de festivit\u00e9s, qui se sont d\u00e9roul\u00e9es d\u00e9but mars, le chef rochelais et ses \u00e9quipes ont r\u00e9alis\u00e9 8\u00a0000 pi\u00e8ces.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/j-ai-vecu-quelque-chose-que-je-ne-revivrai-jamais-ce-patissier-a-participe-au-pre-mariage-du-siecle-en-inde-2936556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irlande : victoire du \"non\" au r\u00e9f\u00e9rendum sur la place des femmes et la famille",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs irlandais ont d\u00e9sapprouv\u00e9 une modification de la Constitution de leur pays qui entendait notamment \u00e9largir le concept de famille au-del\u00e0 de la notion de mariage, et effacer le r\u00f4le prioritaire des m\u00e8res \u00e0 assurer les \"devoirs domestiques\" dans un foyer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/irlande-victoire-du-non-au-referendum-sur-la-place-des-femmes-et-la-famille_6414130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. Apr\u00e8s une IVG, elles racontent\u00a0leur parcours : \"J'ai z\u00e9ro regret, mais c'est quand m\u00eame dur \u00e9motionnellement\"",
        "summary": "\u00c0 l'issue d'un vote du Parlement le 4 mars, la France est devenue le premier pays \u00e0 inscrire de mani\u00e8re explicite la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l'IVG dans sa Constitution. L'avortement reste pourtant un sujet encore sensible, voire tabou. Deux femmes originaires de la Somme t\u00e9moignent.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/somme/temoignages-apres-une-ivg-elles-racontent-leur-parcours-j-ai-zero-regret-mais-c-est-quand-meme-dur-emotionnellement-2937018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La coalition men\u00e9e par les Etats-Unis a abattu 15 drones houthis au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Peu de temps apr\u00e8s, les houthis ont revendiqu\u00e9 une attaque d'ampleur, affirmant avoir tir\u00e9 des missiles sur un navire commercial \"am\u00e9ricain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/la-coalition-menee-par-les-etats-unis-a-abattu-15-drones-houthis-au-large-du-yemen_6414043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le c\u00e9l\u00e8bre tableau \u00ab\u00a0La Pie\u00a0\u00bb de Claude Monet arrive \u00e0 Clermont-Ferrand",
        "summary": "Pour f\u00eater les 150 ans de la premi\u00e8re exposition impressionniste, des tableaux mythiques ont \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9s par le mus\u00e9e d\u2019Orsay \u00e0 des mus\u00e9es de province. A Clermont-Ferrand, le mus\u00e9e d\u2019art Roger Quillot a re\u00e7u en pr\u00eat le mythique tableau de Claude Monet, La Pie. Il sera en Auvergne jusqu\u2019en juin.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/le-celebre-tableau-la-pie-de-claude-monet-arrive-a-clermont-ferrand-2936997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "15 personnes mises en examen pour trafic de cannabis, dont un policier du Val-de-Marne",
        "summary": "Un important r\u00e9seau d'importation et de revente de cannabis a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 cette semaine. Quinze personnes, dont un policier du Val-de-Marne soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir donn\u00e9 des informations \u00e0 des trafiquants de drogue, ont \u00e9t\u00e9 mises en examen.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/essonne/15-personnes-mises-en-examen-pour-trafic-de-cannabis-dont-un-policier-du-val-de-marne-2937114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Ramadan : la mort, les destructions et la famine \u00e9clipsent les pr\u00e9paratifs des r\u00e9fugi\u00e9s de Gaza",
        "summary": "Le mois du ramadan, sacr\u00e9 pour les musulmans, doit d\u00e9buter avec l'apparition du premier croissant de lune dimanche ou lundi. Alors que la faim se fait lourdement sentir \u00e0 Gaza, des r\u00e9fugi\u00e9s dans la ville de Ramallah, en Cisjordanie, t\u00e9moignent sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/ramadan-la-mort-les-destructions-et-la-famine-eclipsent-les-celebrations-des-gazaouis_6413521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00eatre parisien soup\u00e7onn\u00e9 d'agression sexuelle, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \"agression sexuelle\" visant l'abb\u00e9 Luc de Bellescize. Ce m\u00e9diatique pr\u00eatre parisien aux prises de position conservatrices, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde a vue mercredi 6 mars.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/un-pretre-parisien-soupconne-d-agression-sexuelle-une-enquete-ouverte-2937105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. M\u00c9T\u00c9O. Risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 d'avalanches en haute montagne dans la cha\u00eene des Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o France pr\u00e9vient d'un risque tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 d'avalanches dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, ce samedi 9 mars et ce dimanche 10 mars 2024.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/hautes-pyrenees/tarbes/video-meteo-risque-tres-eleve-d-avalanches-en-haute-montagne-dans-la-chaine-des-pyrenees-2937117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. MMA : \"Je brille, mais je sais que cela ne dure qu\u2019un temps\", admet Beno\u00eet Saint Denis, nouvelle star de l'UFC",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Saint Denis est l'une des t\u00eates d'affiche de l\u2019UFC 299, qui se tient dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, \u00e0 Miami. Il combattra contre l'Am\u00e9ricain et num\u00e9ro 3 mondial Dustin Poirier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/mma/video-mma-je-brille-mais-je-sais-que-cela-ne-dure-qu-un-temps-admet-benoit-saint-denis-nouvelle-star-de-l-ufc_6413992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2024 : Aleksandr Vlasov vainqueur d'\u00e9tape, les Am\u00e9ricains Brandon McNulty et Matteo Jorgenson plac\u00e9s pour la victoire finale",
        "summary": "Le maillot jaune Brandon McNulty conserve 4 secondes d'avance sur son compatriote, avant la derni\u00e8re \u00e9tape, dimanche. Samedi, Aleksandr Vlasov a remport\u00e9 la 7e \u00e9tape \u00e0 la Madone d'Utelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2024-opportuniste-aleksandr-vlasov-remporte-la-7e-etape-au-sommet-de-la-madone-d-utelle-brandon-mcnulty-sauve-son-maillot-jaune_6413995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Climat : la neige a recouvert moins de 40% de la surface des Alpes au mois de f\u00e9vrier, un record",
        "summary": "Avant de revenir ces derniers jours, la neige avait disparu d'une grande partie des massifs alpins et pyr\u00e9n\u00e9ens pendant la quasi-totalit\u00e9 du mois de f\u00e9vrier. Du jamais-vu ces derni\u00e8res d\u00e9cennies, \u00e0 une telle p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/infographies-climat-la-neige-a-recouvert-moins-de-40-de-la-surface-des-alpes-au-mois-de-fevrier-un-record_6411688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Les gens \u00e0 Gaza sont enferm\u00e9s dans une cage, ne peuvent pas sortir et c'est un massacre\"",
        "summary": "Alors que le Hamas a affirm\u00e9 qu'il ne fera \"aucun compromis\" sur ses exigences d'un cessez-le-feu d\u00e9finitif dans la bande de Gaza, Peer de Jong, ancien colonel et vice-pr\u00e9sident de l\u2019Institut Themiis, d\u00e9crit un \"massacre\" dans la zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/video-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-gens-a-gaza-sont-enfermes-dans-une-cage-ne-peuvent-pas-sortir-et-c-est-un-massacre_6414031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme suspect\u00e9 d'appartenir \u00e0 la mouvance de \"l'ultradroite violente\" mis en examen \u00e0 Paris et \u00e9crou\u00e9 pour \"association de malfaiteurs terroriste\"",
        "summary": "Ce suspect de 22 ans, originaire de la Meuse, a \u00e9voqu\u00e9 dans des discussions sur un r\u00e9seau social \"de l\u2019entra\u00eenement au combat et des projets d\u2019action violente en lien avec l\u2019id\u00e9ologie d\u2019ultradroite\", pr\u00e9cise une source proche du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-homme-suspecte-d-appartenir-a-la-mouvance-de-l-ultradroite-violente-mis-en-examen-et-ecroue-pour-association-de-malfaiteurs-terroriste_6414028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : 1\u00a0800 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 en Dr\u00f4me et en Ard\u00e8che, des rafales jusqu'\u00e0 134 km/h en Ard\u00e8che",
        "summary": "Le vent a entra\u00een\u00e9 \u00e9galement\u00a0de grosses difficult\u00e9s de circulation sur la montagne ard\u00e9choise. Les rafales violentes en altitude\u00a0ont favoris\u00e9 la formation de cong\u00e8res entra\u00eenant des fermetures totales de routes au-dessus de 1\u00a0000 m\u00e8tres",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-1-800-foyers-prives-d-electricite-en-drome-et-en-ardeche-des-rafales-jusqu-a-134-km-h-en-ardeche_6414496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Un b\u00e9n\u00e9ficiaire du RSA sur deux qui retrouve un emploi gr\u00e2ce au RSA conditionn\u00e9 :  que vaut le chiffre donn\u00e9 par Gabriel Attal ?",
        "summary": "Selon les documents fournis \u00e0 franceinfo, un peu moins d'un b\u00e9n\u00e9ficiaire sur trois retrouverait en fait un emploi dans les 18 territoires pilotes, toutes dur\u00e9es d'accompagnement confondues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-un-beneficiaire-du-rsa-conditionne-sur-deux-retrouve-t-il-un-emploi-comme-l-affirme-gabriel-attal_6405382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : l'ascension supersonique de Nicolas Depoortere, titulaire chez les Bleus un an apr\u00e8s ses d\u00e9buts en pro",
        "summary": "Le trois-quarts centre de l'Union Bordeaux-B\u00e8gles (21\u00a0ans) fait partie des quatre nouveaux titulaires lanc\u00e9s par le staff au pays de Galles dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-l-ascension-supersonique-de-nicolas-depoortere-titulaire-chez-les-bleus-un-an-apres-ses-debuts-en-pro_6410395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est des outsiders face aux mastodontes\" : comment l'\u00e9quipe d'\"Anatomie d'une chute\" a fait campagne pour les Oscars 2024",
        "summary": "Le film de Justine Triet fait face \u00e0 des superproductions hollywoodiennes comme \"Oppenheimer\" ou \"Killers of the Flower Moon\". Pour esp\u00e9rer l'emporter dimanche soir, \"il fallait trouver un axe pour faire parler du film chaque jour\", confie le producteur David Thion. Interviews, cocktails, goodies... Le lobbying n'a pas cess\u00e9 pour transformer la Palme d'or en \"s\u00e9rieux challenger\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/on-est-des-outsiders-face-aux-mastodontes-comment-l-equipe-d-anatomie-d-une-chute-a-fait-campagne-pour-les-oscars-2024_6363580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mangas : notre s\u00e9lection de mars, un m\u00e9lange de qu\u00eate initiatique, de feel good et de thriller",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo vous recommande \"Les secrets des Wilson\", \"Ramen Akaneko\", \"Higo no kami\", \"Witchy\" et les Cours de Japonais\" de Julien Fontanier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/mangas-notre-selection-de-mars-un-melange-de-quete-initiatique-de-feel-good-et-de-thriller_6411604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : premi\u00e8re victoire individuelle d'Eric Perrot en Coupe du monde, Emilien Jacquelin deuxi\u00e8me du sprint de Soldier Hollow",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un tir parfait, Eric Perrot s'est offert une victoire historique sur le sprint am\u00e9ricain, samedi, devant un autre Tricolore, Emilien Jacquelin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-premiere-victoire-individuelle-d-eric-perrot-en-coupe-du-monde-emilien-jacquelin-deuxieme-du-sprint-de-soldier-hollow_6415195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : dix d\u00e9partements de la moiti\u00e9 sud du pays plac\u00e9s en vigilance orange",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France alerte sur des risques li\u00e9s \u00e0 des pluies fortes, des inondations, des crues, des avalanches ou des vagues-submersion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-dix-departements-places-en-vigilance-orange-dans-le-centre-et-le-sud-du-pays_6415468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Intemp\u00e9ries : six personnes sont port\u00e9es disparues dans le Gard, annonce la pr\u00e9fecture",
        "summary": "La pr\u00e9fecture fait \u00e9tat d'\"une personne disparue \u00e0 Gagni\u00e8res ce samedi soir, de trois personnes disparues \u00e0 Dions, \u00e0 minuit, et de deux personnes disparues \u00e0 Goudargues \u00e0 5 heures du matin\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-meteo-un-automobiliste-toujours-porte-disparu-dans-le-gard-apres-les-fortes-intemperies-qui-ont-frappe-le-sud-est-du-pays_6415543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indian Wells : Humbert, Mannarino et Monfils au troisi\u00e8me tour, Burel frustr\u00e9e, Djokovic l\u00e2che un set",
        "summary": "Les deux premiers Fran\u00e7ais au classement ATP se sont qualifi\u00e9s pour la suite du Masters 1000 am\u00e9ricain, tout comme Arthur Fils, solide face \u00e0 Alejandro Davidovich Fokina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/indian-wells-ugo-humbert-et-adrian-mannarino-au-troisieme-tour-novak-djokovic-attendu-clara-burel-frustree_6414490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MMA : coup d'arr\u00eat pour le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Saint Denis, mis KO par la star am\u00e9ricaine de l'UFC Dustin Poirier",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 mis au tapis par l'Am\u00e9ricain Dustin Poirier, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, lors de l'UFC 299 \u00e0 Miami (Floride). Il s'agit de sa deuxi\u00e8me d\u00e9faite en carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/mma/mma-coup-d-arret-pour-le-francais-benoit-saint-denis-mis-ko-par-la-star-americaine-de-l-ufc-dustin-poirier_6415534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : spectaculaire et polyvalent, le d\u00e9fenseur Wilfried \"Chokbar\" Singo fait les beaux jours de Monaco",
        "summary": "Le jeune Ivoirien Wilfried Singo est l'un des hommes en forme de l'AS Monaco, qui affronte Strasbourg dimanche. Le d\u00e9fenseur s'est m\u00eame permis un geste technique de grande classe contre Paris, qui a fait le tour des r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-spectaculaire-et-polyvalent-le-defenseur-wilfried-chokbar-singo-fait-les-beaux-jours-de-monaco_6413851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan d'\u00e9conomies : il n'y aura pas de coupes budg\u00e9taires pour le plan France 2030, affirme le ministre Roland Lescure",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 \"La Tribune\", il a fait r\u00e9f\u00e9rence au plan d'investissement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'innovation lanc\u00e9 il y a deux ans pour soutenir la r\u00e9industrialisation du pays et sa d\u00e9carbonation via des technologies \u00e9mergentes et la recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/plan-d-economies-il-n-y-aura-pas-de-coupes-budgetaires-pour-le-plan-france-2030-affirme-le-ministre-roland-lescure_6415582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Bien s\u00fbr qu'elle m\u00e9rite un Oscar\" : en Allemagne, la ville d'enfance de Sandra H\u00fcller croit au sacre de l'actrice d'\"Anatomie d'une chute\"",
        "summary": "L'actrice allemande, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par la com\u00e9die \"Toni Erdmann\" en 2016, est en lice pour l'Oscar de la meilleure actrice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/reportage-bien-sur-qu-elle-merite-un-oscar-en-allemagne-la-ville-natale-de-sandra-huller-croit-au-sacre-de-l-actrice-d-anatomie-d-une-chute_6414343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La charpente de la nef de Notre-Dame reconstruite",
        "summary": "Ravag\u00e9e dans l'incendie en 2019, Notre-Dame de Paris a retrouv\u00e9 la charpente de sa nef cette semaine. L'\u00e9chafaudage qui entoure la fl\u00e8che, reconstruite \u00e0 l'identique, continue d'\u00eatre d\u00e9mont\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/la-charpente-de-la-nef-de-notre-dame-reconstruite-2937255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Descendant de Louis XIV, il nous ouvre les portes de son ch\u00e2teau",
        "summary": "L'un de ses prestigieux anc\u00eatres n'est autre que Louis XIV. Descendant des Ducs de Bourbon, cet aristocrate nous d\u00e9voile l'histoire de ses ch\u00e2teaux dans l'Allier et les pans de son histoire familiale, pour le moins riche.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/allier/descendant-de-louis-xiv-il-nous-ouvre-les-portes-de-son-chateau-2935308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement. Quand l'ancienne d\u00e9charge se d\u00e9verse dans la Loire \u00e0 Saint Brevin-les-Pins",
        "summary": "Les derni\u00e8res temp\u00eates ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 l'\u00e9rosion du littoral de l'Estuaire \u00e0 Saint-Brevin, en Loire-Atlantique, Et r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les d\u00e9chets d'une ancienne d\u00e9charge \u00e0 ciel ouvert, qui avait \u00e9t\u00e9 recouverte de terre v\u00e9g\u00e9tale. Pour \u00e9viter que tout ne se d\u00e9verse dans la Loire, plusieurs associations ont particip\u00e9 \u00e0 un chantier de nettoyage d'urgence avant la mar\u00e9e haute.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/loire-atlantique/saint-nazaire/environnement-quand-l-ancienne-decharge-se-deverse-dans-la-loire-a-saint-brevin-les-pins-2937225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"Ils n'auront pas ma sant\u00e9 mentale\" : apr\u00e8s le s\u00e9isme, cette habitante de La Laigne r\u00e9clame des comptes aux assureurs",
        "summary": "Suite au s\u00e9isme du 16 juin 2023, Christine Barbeau a tout perdu. Install\u00e9e \u00e0 La Laigne, sa maison menace de s'effondrer. Malgr\u00e9 ses demandes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, elle n'a obtenu aucune solution de la part de son assureur. Elle appelle \u00e0 un rassemblement des sinistr\u00e9s, dimanche 10 mars.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/temoignage-ils-n-auront-pas-ma-sante-mentale-apres-le-seisme-cette-habitante-de-la-laigne-reclame-des-comptes-aux-assureurs-2937192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fais-toi confiance, Sylvie, vas-y. Sois toi-m\u00eame !\" : une photographe met en lumi\u00e8re le corps des femmes de plus de 40 ans",
        "summary": "Donner \u00e0 voir le corps des femmes de plus de 40 ans, c'est l'objectif de la photographe rochelaise Alex Lagueste. \u00c0 l'occasion d'un shooting photo, elle a r\u00e9uni une dizaine d'entre elles pour mettre en lumi\u00e8re des profils moins filiformes, encore trop peu montr\u00e9s et assum\u00e9s.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/charente-maritime/la-rochelle/fais-toi-confiance-sylvie-vas-y-sois-toi-meme-une-photographe-met-en-lumiere-le-corps-des-femmes-de-plus-de-40-ans-2936799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : ce que l'on sait sur les sept disparus dans le Gard et en Ard\u00e8che",
        "summary": "Un p\u00e8re et ses deux enfants ont \u00e9t\u00e9 emport\u00e9s par les eaux sur un pont. Quatre autres personnes sont \u00e9galement port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-le-gard-six-personnes-dont-un-homme-et-ses-deux-enfants-portees-disparues_6415546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"T\u00e9l\u00e9vision\" : l'\u00e9mission Top Chef entamera le 13 mars prochain sa 15e saison",
        "summary": "L\u2019\u00e9mission phare de la cuisine \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, Top Chef, red\u00e9marre dans quelques jours pour une 15e saison. L\u2019occasion pour Thierry Marx d\u2019\u00e9voquer le r\u00f4le du petit \u00e9cran dans les vocations culinaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-mot-a-la-bouche/television-l-emission-top-chef-entamera-le-13-mars-prochain-sa-15e-saison_6386383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. PSG-Reims : les Parisiens recollent au score... Suivez le match de la 25e journ\u00e9e de Ligue 1",
        "summary": "Qualifi\u00e9 pour les quarts de finale de la Ligue des champions apr\u00e8s sa victoire face \u00e0 la Real Sociedad, le PSG revient aux affaires courantes face au Stade de Reims, dimanche \u00e0 13\u00a0heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-psg-reims-les-parisiens-et-kylian-mbappe-sur-la-lancee-de-leur-qualification-europeenne-suivez-le-match-de-la-25e-journee-de-ligue-1_6413866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir abattu 35 drones russes dans la nuit",
        "summary": "Trois missiles russes ont frapp\u00e9 la ville de Myrnograd, dans l'est de l'Ukraine, faisant neuf bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-abattu-35-drones-russes-dans-la-nuit_6415738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : qui est le Fran\u00e7ais Eric Perrot, qui a d\u00e9croch\u00e9 \u00e0 22 ans sa premi\u00e8re victoire en Coupe du monde ?",
        "summary": "Le jeune biathl\u00e8te tricolore a sign\u00e9 sa premi\u00e8re victoire en Coupe du monde sur l'\u00e9preuve du sprint, \u00e0 Soldier Hollow, dans l'Utah (Etats-Unis), samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-qui-est-le-francais-eric-perrot-qui-a-decroche-a-22-ans-sa-premiere-victoire-en-coupe-du-monde_6415615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives au Portugal : 50 ans apr\u00e8s la R\u00e9volution des \u0153illets, l\u2019extr\u00eame droite gagne du terrain dans l'opinion",
        "summary": "Le parti d'extr\u00eame droite Chega devrait gagner des si\u00e8ges au Parlement portugais \u00e0 l'issue des \u00e9lections l\u00e9gislatives, organis\u00e9es ce dimanche. Un gain de popularit\u00e9 qui co\u00efncide avec les 50 ans de la chute de la dictature dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/legislatives-au-portugal-50-ans-apres-la-revolution-des-illets-l-extreme-droite-gagne-du-terrain-dans-l-opinion_6415630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Paris-Nice 2024 : Victor Campenaerts seul \u00e0 l'avant, David Gaudu n'a pas pris le d\u00e9part... Suivez la 8e \u00e9tape",
        "summary": "Les 109,5 kilom\u00e8tres trac\u00e9s dans l'arri\u00e8re-pays ni\u00e7ois, avec la c\u00f4te de Peille et le col des Quatre Chemins, d\u00e9cideront du vainqueur final de cette \u00e9dition tr\u00e8s disput\u00e9e, dimanche. Quatre secondes seulement s\u00e9parent le maillot jaune de son plus proche concurrent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/direct-paris-nice-2024-suivez-l-etape_6404068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"On se sent impuissant\" : face aux violences en Ha\u00efti, la diaspora souffre depuis l'Hexagone",
        "summary": "Ha\u00efti, le pays le plus pauvre des Cara\u00efbes et contr\u00f4l\u00e9 par les gangs, s\u2019enfonce chaque jour un peu plus dans le chaos. La diaspora ha\u00eftienne, tr\u00e8s pr\u00e9sente en France, assiste d\u00e9munie \u00e0 cette crise sans fin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/temoignages-on-se-sent-impuissant-face-aux-violences-en-haiti-la-diaspora-souffre-depuis-l-hexagone_6415477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: Marion Mar\u00e9chal, t\u00eate de liste du parti Reconqu\u00eate, lance sa campagne \u00e0 l'occasion d'un premier meeting \u00e0 Paris",
        "summary": "Marion Mar\u00e9chal est la t\u00eate de liste du parti Reconqu\u00eate d'Eric Zemmour pour ces \u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-marion-marechal-tete-de-liste-du-parti-reconquete-lance-sa-campagne-a-l-occasion-d-un-premier-meeting-a-paris_6415453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin saisit la justice apr\u00e8s des appels \u00e0 tuer les policiers lors d'une manifestation du 8\u00a0mars",
        "summary": "\"Le k\u00e9ros\u00e8ne, ce n'est pas pour les avions, c'est pour br\u00fbler les flics\", ont scand\u00e9 des manifestantes lors de ce rassemblement dans le cadre de la Journ\u00e9e internationale des droits des femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/gerald-darmanin-saisit-la-justice-apres-des-appels-a-tuer-les-policiers-lors-d-une-manifestation-du-8-mars_6415807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris a retrouv\u00e9 la charpente de sa nef",
        "summary": "La charpente du ch\u0153ur, elle aussi effondr\u00e9e dans l'incendie de 2019, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconstruite en janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/la-cathedrale-notre-dame-a-retrouve-la-charpente-de-sa-nef_6415666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Vannes, une \u0153uvre en papier en partie br\u00fbl\u00e9e au mus\u00e9e des Beaux-Arts, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Un \u00e9l\u00e9ment d'une \u0153uvre de l'artiste Salom\u00e9 Fauc a \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9 peu apr\u00e8s l'ouverture d'une exposition, a-t-on appris dimanche aupr\u00e8s de la mairie de Vannes qui d\u00e9nonce \"un acte de vandalisme gratuit\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/a-vannes-une-uvre-en-papier-en-partie-brulee-au-musee-des-beaux-arts-une-enquete-ouverte_6415768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Pays de Galles-France : les Bleus \u00e0 la relance avec un nouveau visage\u00a0? Suivez et commentez avec nous le match du Tournoi des six nations",
        "summary": "Le XV de France s'avance dimanche \u00e0 Cardiff avec de nombreux changements et va tenter de se relancer, deux semaines apr\u00e8s son nul d\u00e9cevant contre l'Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/direct-pays-de-galles-france-les-bleus-a-la-relance-avec-un-nouveau-visage-suivez-le-match-du-tournoi-des-six-nations_6414364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Charente-Maritime : un p\u00eacheur \u00e0 pied de 80 ans meurt sur l'\u00eele de R\u00e9, pi\u00e9g\u00e9 par la mar\u00e9e montante",
        "summary": "Le p\u00eacheur \u00e9tait parti faire de la p\u00eache \u00e0 pied sur l'estran de la plage de la Cible \u00e0 Saint-Martin-de-R\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/charente-maritime-un-pecheur-a-pied-de-80-ans-meurt-sur-l-ile-de-re-piege-par-la-maree-montante_6415840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG conc\u00e8de un troisi\u00e8me match nul cons\u00e9cutif face \u00e0 un Stade de Reims accrocheur",
        "summary": "Mis sous pression par des R\u00e9mois solides de bout en bout, les Parisiens ne sont pas parvenus \u00e0 l\u2019emporter, dimanche (2-2). Plusieurs cadres, dont Kylian Mbapp\u00e9, avaient d\u00e9marr\u00e9 sur le banc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-psg-concede-un-troisieme-match-nul-consecutif-face-a-une-equipe-de-reims-accrocheuse_6415798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minicides : une association cr\u00e9e un guide pratique pour orienter les familles de victimes dans leurs d\u00e9marches",
        "summary": "Seuls 30% des proches des victimes ont \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9s par une association en 2022. Pourtant, dans 57% des cas, les enfants sont au domicile au moment des faits selon la F\u00e9d\u00e9ration France Victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/feminicides-une-association-cree-un-guide-pratique-pour-orienter-les-familles-de-victimes-dans-leurs-demarches_6393880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Des dizaines et des dizaines de d\u00e9put\u00e9s\" ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par un mail \"antis\u00e9mite\", d\u00e9nonce Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "Quatre mois apr\u00e8s la manifestation contre l'antis\u00e9mitisme qu'elle a organis\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de G\u00e9rard Larcher, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale n'est \"malheureusement pas rassur\u00e9e\" quant \u00e0 l'\u00e9volution de l'antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/des-dizaines-et-des-dizaines-de-deputes-ont-ete-vises-par-un-mail-antisemite-denonce-yael-braun-pivet_6415789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2024 : l'Am\u00e9ricain Matteo Jorgensen remporte sa premi\u00e8re grande victoire devant Remco Evenepoel",
        "summary": "Le coureur de Visma-Lease a bike a parfaitement ma\u00eetris\u00e9e les derni\u00e8res difficult\u00e9s vers Nice, dimanche, en restant dans la roue de son rival Remco Evenepoel, vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9tape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2024-l-outsider-matteo-jorgenson-vainqueur-final-la-derniere-etape-pour-remco-evenepoel-devant-l-americain_6415693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'hommage aux victimes du terrorisme \u00e0 Arras : o\u00f9 aller, qui peut y assister, programme, on vous dit tout",
        "summary": "Cinq mois \u00e0 peine. Cinq mois que Dominique Bernard, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 professeur d'histoire du lyc\u00e9e Gambetta \u00e0 Arras nous a quitt\u00e9, tragiquement assassin\u00e9 par un terroriste islamiste le 13 octobre 2023. Depuis, les hommages se succ\u00e8dent pour lui et les autres victimes du terrorisme en France. Mais aucun n'a encore atteint la symbolique de celui qui se tiendra ce lundi 11 mars 2024 \u00e0 la Citadelle d'Arras. Voici les informations pratiques pour y assister.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/arras/ceremonie-d-hommage-aux-victimes-du-terrorisme-a-arras-ou-aller-qui-peut-y-assister-programme-on-vous-dit-tout-2937372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : quelle est la situation dans la capitale Port-au-Prince, en proie \u00e0 la violence des gangs arm\u00e9s ?",
        "summary": "Une grande partie de la ville est contr\u00f4l\u00e9e par les groupes arm\u00e9s. Ces derniers ciblent des infrastructures depuis plusieurs jours, poussant encore plus les habitants \u00e0 fuir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/haiti-quelle-est-la-situation-dans-la-capitale-port-au-prince-en-proie-a-la-violence-des-gangs-armes_6415609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le CVM, ce gaz canc\u00e9rig\u00e8ne qui pollue l'eau potable de certaines communes de Sarthe",
        "summary": "Depuis pr\u00e8s de dix ans, une association d'un petit village de la Sarthe, situ\u00e9 \u00e0 40 kilom\u00e8tres au sud du Mans, se bat contre la pollution de son eau potable. Le CVM, un gaz potentiellement nocif et pr\u00e9sent dans l'eau, provient des vieilles canalisations.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/sarthe/le-mans/le-cvm-ce-gaz-cancerigene-qui-pollue-l-eau-potable-de-certaines-communes-de-sarthe-2937402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine ne hissera \"jamais\" le drapeau blanc, r\u00e9agit Kiev apr\u00e8s un appel du pape Fran\u00e7ois \u00e0 n\u00e9gocier",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision suisse, le souverain pontife a appel\u00e9 \u00e0 avoir \"le courage de n\u00e9gocier\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-ukraine-ne-hissera-jamais-le-drapeau-blanc-reagit-kiev-apres-un-appel-du-pape-francois-a-negocier_6415837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : la princesse Kate appara\u00eet sur une premi\u00e8re photo officielle depuis son op\u00e9ration",
        "summary": "Le 16 janvier, elle a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9e pour une op\u00e9ration de l'abdomen, dont la cause n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/royaume-uni-la-princesse-kate-apparait-dans-une-premiere-photo-officielle-depuis-son-operation_6415681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"L'Europe a toujours du mal avec les postures de conflit\", estime Cl\u00e9ment Beaune",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de Paris et ancien ministre des Affaires europ\u00e9ennes d\u00e9fend sur France Inter ce dimanche les propos d'Emmanuel Macron sur le potentiel envoi de troupes en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/crash-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-europe-a-toujours-du-mal-avec-les-postures-de-conflit-estime-clement-beaune_6415780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : rajeuni, le XV de France renoue avec le jeu et la victoire au pays de Galles",
        "summary": "Au terme d\u2019un match plaisant, les Bleus ont retrouv\u00e9 le go\u00fbt de la victoire en s\u2019imposant avec le bonus offensif 45-24 \u00e0 Cardiff, en cl\u00f4ture de la quatri\u00e8me journ\u00e9e du Tournoi, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/focus/six-nations-2024-rajeuni-le-xv-de-france-renoue-avec-le-jeu-et-la-victoire-au-pays-de-galles_6415858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irak : dix jihadistes tu\u00e9s lors d'une op\u00e9ration dans le d\u00e9sert",
        "summary": "L'op\u00e9ration conjointe anti-EI, lanc\u00e9e samedi dans plusieurs provinces du nord et du centre de l'Irak, mobilise l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re et des combattants du Hachd al-Chaabi, coalition d'anciens paramilitaires form\u00e9e de groupes arm\u00e9s pro-Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/irak/irak-dix-jihadistes-tues-lors-d-une-operation-dans-le-desert_6415966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : Emmanuel Macron promet un projet de loi pour une \"aide \u00e0 mourir\" sous \"conditions strictes\", qui sera pr\u00e9sent\u00e9 en avril",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 \"Lib\u00e9ration\" et \"La Croix\", le chef de l'Etat dit vouloir pr\u00e9senter le texte en avril en Conseil des ministres, avant un examen au Parlement d\u00e8s le mois de mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-emmanuel-macron-promet-un-projet-de-loi-pour-une-aide-a-mourir-sous-conditions-strictes-qui-sera-presente-en-avril_6416029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : Rapha\u00ebl Glucksmann, candidat socialiste et Place publique, se pr\u00e9sente comme le vote utile \u00e0 gauche",
        "summary": "Rapha\u00ebl Glucksmann est donn\u00e9 troisi\u00e8me dans les intentions de vote pour le scrutin des 6 et 9 juin, derri\u00e8re le Rassemblement national et Renaissance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-raphael-glucksman-candidat-socialiste-et-place-publique-se-presente-comme-le-vote-utile-a-gauche_6416011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. Effondrement d'un immeuble au centre-ville. Les images du sinistre vues du ciel, les habitants d'un immeuble voisin \u00e9vacu\u00e9s",
        "summary": "L'effondrement d'un immeuble au centre-ville de Toulouse en Haute-Garonne, samedi 9 mars, 2024, laisse une plaie b\u00e9ante au c\u0153ur de la ville, comme le montre ces images. Cet incident survenu au 4, rue Saint-Rome, \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres soul\u00e8vent l'inqui\u00e9tude chez les habitants du quartier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/video-effondrement-d-un-immeuble-au-centre-ville-les-images-du-sinistre-vues-du-ciel-les-habitants-d-un-immeuble-voisin-evacues-2937339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]