[
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale : pourquoi le gouvernement Barnier est menac\u00e9 d'une motion de censure d\u00e8s lundi",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s doivent se prononcer sur le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour d\u00e9buter la semaine. Son rejet contraindrait le Premier ministre \u00e0 utiliser l'article 49.3 pour adopter le texte, entra\u00eenant le d\u00e9p\u00f4t d'une motion de censure des oppositions en retour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-de-la-securite-sociale-pourquoi-le-gouvernement-barnier-est-menace-d-une-motion-de-censure-des-lundi_6930362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en G\u00e9orgie : on vous explique pourquoi la col\u00e8re gronde contre le parti au pouvoir depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me soir\u00e9e cons\u00e9cutive, les G\u00e9orgiens ont manifest\u00e9 samedi contre la d\u00e9cision prise par le gouvernement de repousser les discussions sur l'adh\u00e9sion de la G\u00e9orgie \u00e0 l'UE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/crise-politique-en-georgie-on-vous-explique-pourquoi-la-colere-gronde-contre-le-parti-au-pouvoir-depuis-les-elections-legislatives_6930146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe automobile Stellantis annonce la d\u00e9mission \"avec effet imm\u00e9diat\" de son patron embl\u00e9matique Carlos Tavares",
        "summary": "Son successeur sera nomm\u00e9 au cours du premier semestre 2025. \"Des points de vue divergents ont \u00e9merg\u00e9\" avec le conseil d'administration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/le-groupe-automobile-stellantis-annonce-la-demission-avec-effet-immediat-de-son-patron-emblematique-carlos-tavares_6930689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale : comment les fausses ordonnances permettent le trafic de m\u00e9dicaments",
        "summary": "De plus en plus perfectionn\u00e9es, les fausses ordonnances permettent d\u2019obtenir des m\u00e9dicaments parfois extr\u00eamement chers et de se les faire rembourser par l\u2019Assurance maladie pour ensuite les revendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/securite-sociale-comment-les-fausses-ordonnances-permettent-le-trafic-de-medicaments_6930791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un accident de car fait au moins deux morts et sept bless\u00e9s graves \u00e0 Port\u00e9-Puymorens, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "summary": "Le maire de la commune, Jean-Philippe Aug\u00e9, a confirm\u00e9 dimanche \"un accident tr\u00e8s grave\" aupr\u00e8s du journal \"L'Ind\u00e9pendant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-accident-de-car-fait-au-moins-deux-morts-et-cinq-blesses-graves-a-porte-puymorens-dans-les-pyrenees-orientales_6930575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Niels Arestrup : quatre r\u00f4les qui ont marqu\u00e9 la carri\u00e8re de l\u2019acteur et com\u00e9dien",
        "summary": "Figure des films de Jacques Audiard, l'acteur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par trois C\u00e9sar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mort-de-niels-arestrup-quatre-grands-roles-de-la-carriere-de-l-acteur-et-comedien_6930203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Calin Georgescu embrasse la rh\u00e9torique du Kremlin\" : en Roumanie, l'hypoth\u00e8se d'une arriv\u00e9e de l'extr\u00eame droite au pouvoir alarme l'Ukraine et ses alli\u00e9s",
        "summary": "La possible \u00e9lection du candidat prorusse \u00e0 la pr\u00e9sidence et la pouss\u00e9e attendue de l'extr\u00eame droite aux l\u00e9gislatives provoquent des craintes au sein des chancelleries occidentales. La Roumanie, membre de l'UE et alli\u00e9 fid\u00e8le de l'Otan, pourrait op\u00e9rer un changement strat\u00e9gique et menacer l'\u00e9quilibre de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/calin-georgescu-embrasse-la-rhetorique-du-kremlin-en-roumanie-l-hypothese-d-une-arrivee-de-l-extreme-droite-au-pouvoir-alarment-l-ukraine-et-ses-allies_6927005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle dans les Ardennes\u00a0: le candidat du Rassemblement national, Jordan Duflot, arrive en t\u00eate au premier tour",
        "summary": "Une \u00e9lection l\u00e9gislative partielle \u00e9tait organis\u00e9e ce dimanche 1er d\u00e9cembre 2024 dans la premi\u00e8re circonscription des Ardennes, suite \u00e0 la d\u00e9mission du RN Flavien Termet. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du premier tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/legislative-partielle-dans-les-ardennes-les-resultats-du-premier-tour-dans-la-premiere-circonscription_6930638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'OM retrouve la victoire au V\u00e9lodrome face \u00e0 Monaco et grimpe \u00e0 la deuxi\u00e8me place",
        "summary": "En mal de r\u00e9sultats depuis le d\u00e9but de la saison \u00e0 domicile, les Olympiens se sont offerts Monaco (2-1) gr\u00e2ce \u00e0 un penalty inscrit en fin de rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-marseille-monaco-un-duel-de-pretendants-au-podium-entre-l-om-et-l-asm-suivez-le-match-de-ligue-1-a-partir-de-20h45_6927305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calendriers de l\u2019Avent \u00e0 l'\u00e9cole : leur \"interdiction\" est une \"initiative individuelle\", \u00e9crit la ministre de l'\u00c9ducation qui souhaite clore la pol\u00e9mique",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion des Hauts-de-France, Xavier Bertrand, s'est indign\u00e9, dimanche, d'un rappel \u00e0 l'ordre de certains \u00e9tablissements scolaires de l'Aisne ayant fait usage de calendriers de l'Avent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/info-franceinfo-calendriers-de-l-avent-a-l-ecole-leur-interdiction-est-une-initiative-individuelle-ecrit-la-ministre-de-l-education-qui-souhaite-clore-la-polemique_6930623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \u00e9tat rassurant de Bove apr\u00e8s son malaise lors de Fiorentina-Inter Milan",
        "summary": "Le milieu de terrain de la Fiorentina s'est effondr\u00e9 en d\u00e9but de match comptant pour le championnat d'Italie, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/serie-a/football-etat-rassurant-de-bove-apres-son-malaise-lors-de-fiorentina-inter-milan_6930629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Syrie, des forces proturques ont pris une ville strat\u00e9gique tenue par les Kurdes, selon l'Observatoire syrien des droits de l'homme",
        "summary": "Cet assaut intervient alors qu'une coalition de rebelles dirig\u00e9e par des islamistes a pris le contr\u00f4le d'Alep, la deuxi\u00e8me ville du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/en-syrie-des-forces-proturques-ont-pris-une-ville-strategique-tenue-par-les-kurdes-selon-l-observatoire-syrien-des-droits-de-l-homme_6930659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre r\u00e9sidents d'un Ehpad de la Dr\u00f4me hospitalis\u00e9s apr\u00e8s avoir bu du liquide de rin\u00e7age",
        "summary": "Deux d'entre eux sont dans un \u00e9tat grave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/quatre-residents-d-un-ehpad-de-la-drome-hospitalises-apres-avoir-bu-du-liquide-de-rincage_6930767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Adolescente disparue en Bretagne : \"Il y a beaucoup d'inqui\u00e9tude et un profond sentiment de solidarit\u00e9\" \u00e0 Pabu, selon le maire de la commune",
        "summary": "Morgane, 13 ans, a disparu lundi dans les C\u00f4tes-d'Armor.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescente-disparue-en-bretagne-il-y-a-beaucoup-d-inquietude-et-un-profond-sentiment-de-solidarite-a-pabu-selon-le-maire-de-la-commune_6930380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme l'Am\u00e9ricano-libanais Massad Boulos, p\u00e8re d'un de ses gendres, comme conseiller pour le Moyen-Orient",
        "summary": "L'annonce de cette nomination intervient quelques jours apr\u00e8s un accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, mouvement islamiste chiite libanais alli\u00e9 du Hamas et de l'Iran",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-nomme-l-americano-libanais-massad-boulos-pere-d-un-de-ses-gendres-comme-conseiller-pour-le-moyen-orient_6930620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le S\u00e9nat approuve la partie \"recettes\" apr\u00e8s le boycott du vote par la gauche",
        "summary": "Les trois groupes de gauche (socialiste, \u00e9cologiste, communiste) ont d\u00e9cid\u00e9 de manifester leur \"col\u00e8re\" en d\u00e9sertant l'h\u00e9micycle apr\u00e8s la demande du gouvernement de r\u00e9examiner des mesures d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-senat-approuve-la-partie-recettes-apres-le-boycott-du-vote-par-la-gauche_6930641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La compagnie Ryanair op\u00e8rera des liaisons depuis l'a\u00e9roport d'Orly en 2025",
        "summary": "La compagnie \u00e0 bas co\u00fbt a obtenu des cr\u00e9neaux pour la ville italienne de Bergame et la capitale de la Slovaquie, Bratislava.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/la-compagnie-ryanair-operera-des-liaisons-depuis-l-aeroport-d-orly-en-2025_6930566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Max Verstappen remporte le Grand Prix du Qatar, les Ferrari gagnent du terrain sur McLaren",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 couronn\u00e9 champion du monde, le pilote Red Bull a gagn\u00e9 dimanche son 9e Grand Prix de la saison, au Qatar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/lando-norris/direct-f1-max-verstappen-et-george-russell-pour-arbitrer-le-duel-ferrari-mclaren-suivez-le-grand-prix-du-qatar_6928955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait une sc\u00e8ne absolument choquante\" : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'accident de char de la parade de Trouville-sur-Mer",
        "summary": "Une enqu\u00eate est en cours apr\u00e8s la chute d'un char qui a provoqu\u00e9 des blessures sur treize personnes, samedi 30 novembre, pendant la parade de No\u00ebl de Trouville-sur-Mer. \"Les reconnaissances ont \u00e9t\u00e9 faites en amont\", assure Sylvie de Gaetano, la maire de la commune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/c-etait-une-scene-absolument-choquante-une-enquete-ouverte-apres-l-accident-de-char-de-la-parade-de-trouville-sur-mer_6930626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : l'ONU suspend ses livraisons d'aide depuis un point de passage crucial vis\u00e9 par des vols \u00e0 la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'ensemble des camions de nourriture envoy\u00e9s samedi vers Gaza par le point de passage de Kerem Shalom \"ont tous \u00e9t\u00e9 pris\" par des pillards, a d\u00e9nonc\u00e9 l'Unrwa, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-l-onu-suspend-ses-livraisons-d-aide-depuis-un-point-de-passage-crucial-vise-par-des-vols-a-la-frontiere-israelienne_6930320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident syrien, Bachar al-Assad, promet d'utiliser la \"force\" pour contrer l'offensive des jihadistes et des rebelles",
        "summary": "Des combattants rebelles men\u00e9s par des islamistes ont lanc\u00e9, mercredi, une op\u00e9ration qui leur a permis de chasser les forces du r\u00e9gime de la ville d'Alep.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/le-president-syrien-bachar-al-assad-promet-d-utiliser-la-force-pour-contrer-l-offensive-des-jihadistes-et-des-rebelles_6930356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu : Marine Le Pen estime que le gouvernement \"a mis fin \u00e0 la discussion\", Matignon assure \"rester ouvert au dialogue\"",
        "summary": "Le ministre des Comptes publics a assur\u00e9, dimanche dans un entretien au \"Parisien\", qu'il n'\u00e9tait pas pr\u00eat \u00e0 faire de nouvelles concessions sur le budget de la S\u00e9cu. Mais l'entourage du Premier ministre assure dimanche soir \"rester ouvert au dialogue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/budget-de-la-secu-si-matignon-ne-desavoue-pas-le-ministre-laurent-saint-martin-ce-sera-censure-des-mercredi-assure-l-entourage-de-marine-le-pen_6930485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique ce qu'il se passe dans le nord de la Syrie, o\u00f9 jihadistes et rebelles ont lanc\u00e9 une vaste offensive contre le r\u00e9gime de Bachar al-Assad",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9clenchement de la contestation en 2011, Alep est hors de contr\u00f4le des forces du r\u00e9gime syrien, a rapport\u00e9 une ONG, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/on-vous-explique-ce-qu-il-se-passe-dans-le-nord-de-la-syrie-ou-jihadistes-et-rebelles-ont-lance-une-vaste-offensive-contre-le-regime-de-bachar-al-assad_6928316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'agriculture intensive et la d\u00e9forestation m\u00e8nent la plan\u00e8te au \"bord du pr\u00e9cipice\", selon l'ONU",
        "summary": "L'agriculture est li\u00e9e \u00e0 23% des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, 80% de la d\u00e9forestation et 70% de l'utilisation de l'eau douce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/l-agriculture-intensive-et-la-deforestation-menent-la-planete-au-bord-du-precipice-selon-l-onu_6930401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution plastique : les n\u00e9gociations autour du premier trait\u00e9 international \u00e9chouent en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans de pourparlers, les plus de 170 pays r\u00e9unis ne sont pas parvenus \u00e0 trouver un accord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/en-coree-du-sud-les-negociations-autour-du-premier-traite-international-contre-la-pollution-plastique-echouent_6930395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en G\u00e9orgie : la pr\u00e9sidente pro-europ\u00e9enne menace de s'accrocher \u00e0 son poste si de nouvelles l\u00e9gislatives ne sont pas organis\u00e9es",
        "summary": "Vainqueur du scrutin contest\u00e9 d'octobre, le parti au pouvoir, R\u00eave g\u00e9orgien, entend remplacer Salom\u00e9 Zourabichvili fin d\u00e9cembre par un ancien footballeur issu de l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/crise-politique-en-georgie-la-presidente-pro-europeenne-menace-de-s-accrocher-a-son-poste-si-de-nouvelles-legislatives-ne-sont-pas-organisees_6930254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Fashion Week de Londres bannit les peaux exotiques dans ses d\u00e9fil\u00e9s",
        "summary": "Londres est la premi\u00e8re grande capitale de la mode \u00e0 introduire une telle interdiction. La vraie fourrure est d\u00e9j\u00e0 absente des d\u00e9fil\u00e9s londoniens depuis 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/la-fashion-week-de-londres-bannit-les-peaux-exotiques-dans-ses-defiles_6930293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur Niels Arestrup, r\u00e9compens\u00e9 d'un C\u00e9sar pour \"Un proph\u00e8te\", \"Quai d'Orsay\" et \"De battre mon c\u0153ur s'est arr\u00eat\u00e9\", est mort \u00e0 75 ans",
        "summary": "Il s'est \u00e9teint dimanche \u00e0 son domicile de Ville-d'Avray (Hauts-de-Seine), \"au terme d'un combat courageux contre la maladie\" et \"entour\u00e9 de l'amour des siens\", a annonc\u00e9 son \u00e9pouse \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-niels-arestrup-cesarise-pour-ses-seconds-roles-dans-un-prophete-et-quai-d-orsay-est-mort-a-75-ans_6930194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education affective et sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole : comment les conservateurs et l'extr\u00eame droite font pression sur le minist\u00e8re pour remanier le programme",
        "summary": "Alors que les organisations et m\u00e9dias de droite dure et d'extr\u00eame droite font campagne contre les mentions relatives au genre, Anne Genetet a quelques jours pour valider le texte qui entrera en vigueur l'ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-a-l-ecole-comment-les-conservateurs-et-l-extreme-droite-font-pression-sur-le-ministere-pour-remanier-le-programme_6924191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 80 millions d'euros r\u00e9colt\u00e9s pour le T\u00e9l\u00e9thon, en l\u00e9g\u00e8re baisse par rapport \u00e0 2023",
        "summary": "L'AFM-T\u00e9l\u00e9thon a salu\u00e9, dimanche, une cagnotte \"\u00e9norme au regard du contexte\", alors que cet \u00e9v\u00e9nement caritatif \u00e9tait organis\u00e9 un week-end plus t\u00f4t que d'ordinaire en raison de la r\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/telethon/pres-de-80-millions-d-euros-recoltes-pour-le-telethon-en-legere-baisse-par-rapport-a-2023_6930038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]