[
    {
        "title": "Le nouveau Premier ministre Michel Barnier ne s'estime pas sous la surveillance du Rassemblement national, mais sous celle \"de tous les Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "Michel Barnier a pris la parole samedi \u00e0 l'issue de son premier d\u00e9placement \u00e0 l'h\u00f4pital Necker \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/video-le-nouveau-premier-ministre-michel-barnier-ne-s-estime-pas-sous-la-surveillance-du-rassemblement-nationale-mais-celle-de-de-tous-les-francais_6768682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : l'exploit des Bleus du c\u00e9cifoot, la surprise Lucas Didier en tennis de table, encore de l'or en cyclisme... Le r\u00e9cap de la journ\u00e9e de samedi",
        "summary": "L'avant-derni\u00e8re journ\u00e9e de comp\u00e9tition a permis \u00e0 la France d'ajouter neuf nouvelles m\u00e9dailles \u00e0 son compteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-l-exploit-des-bleus-du-cecifoot-la-surprise-lucas-didier-en-tennis-de-table-encore-de-l-or-en-cyclisme-le-recap-de-la-journee-de-samedi_6768487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique la prise d'un nouveau village",
        "summary": "Ce village se situe \u00e0 environ 35 kilom\u00e8tres de Pokrovsk, un important n\u0153ud logistique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-dit-avoir-pris-un-nouveau-village-dans-l-est-de-l-ukraine_6768556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mostra de Venise : le Lion d'or d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Pedro Almodovar pour \"La Chambre d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\", Vincent Lindon meilleur acteur dans \"Jouer avec le feu\"",
        "summary": "Le festival de cin\u00e9ma italien a aussi r\u00e9compens\u00e9 samedi la prise de risque d'une ic\u00f4ne hollywoodienne, Nicole Kidman.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mostra-de-venise-pedro-almodovar-lion-d-or-pour-la-chambre-d-a-cote-vincent-lindon-meilleur-acteur-dans-jouer-avec-le-feu_6768850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : l'opposition d\u00e9nonce un harc\u00e8lement de ses membres r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l'ambassade d'Argentine",
        "summary": "Une grande partie de la communaut\u00e9 internationale ne reconna\u00eet pas la r\u00e9\u00e9lection de Nicolas Maduro. L'opposition revendique, elle, la victoire d'Edmundo Gonzalez Urrutia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-l-opposition-denonce-un-harcelement-de-ses-membres-refugies-a-l-ambassade-d-argentine_6768634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9morial d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Elizabeth\u00a0II sera \u00e9rig\u00e9 dans un parc pr\u00e8s du palais de Buckingham",
        "summary": "Le monument sera d'une \"taille et d'une ambition appropri\u00e9es \u00e0 l'impact de la reine Elizabeth II\", a d\u00e9clar\u00e9 le gouvernement britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/mort-delizabeth-ii/un-memorial-dedie-a-elizabeth-ii-sera-erige-dans-un-parc-pres-du-palais-de-buckingham_6768715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Lucas Didier d\u00e9croche l'argent en tennis de table apr\u00e8s sa d\u00e9faite en finale",
        "summary": "Le benjamin de la fratrie Didier a, comme son fr\u00e8re Ugo, d\u00e9croch\u00e9 une m\u00e9daille paralympique devant le public fran\u00e7ais de l'Arena Paris Sud, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/tennis-de-table/paralympiques-2024-lucas-didier-decroche-l-argent-en-tennis-de-table-apres-sa-defaite-en-finale_6768265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : les Bleus vainqueurs au c\u00e9cifoot, encore un titre en cyclisme... Revivez la journ\u00e9e de samedi",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise compte 74 m\u00e9dailles, samedi, \u00e0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture, et s'accroche \u00e0 son objectif de terminer dans le top 8 du classement des m\u00e9dailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/directs/direct-paralympiques-2024-alexandre-leaute-vise-une-quatrieme-medaille-en-cyclisme-les-bleus-en-finale-du-cecifoot-suivez-l-avant-derniere-journee-des-jeux_6766807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire : donner une seconde vie aux vieux cartables, une op\u00e9ration \u00e9cologique et solidaire",
        "summary": "Rentr\u00e9e scolaire rime souvent avec nouveau cartable. Mais plut\u00f4t que de jeter l'ancien \u00e0 la poubelle, une start-up propose de le recycler. Objectif\u00a0: limiter les d\u00e9chets textiles, particuli\u00e8rement polluants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/c-est-la-rentree/rentree-scolaire-donner-une-seconde-vie-aux-vieux-cartables-une-operation-ecologique-et-solidaire_6762997.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des Paralympiques 2024 : N\u00e9lia Barbosa pour un podium en kayak, le marathon, l'halt\u00e9rophilie... Les rendez-vous du dimanche 8\u00a0septembre",
        "summary": "La derni\u00e8re journ\u00e9e des Jeux paralympiques de Paris ne sera pas riche en m\u00e9dailles pour les Bleus, peu nombreux en lice, mais tr\u00e8s riche en finales, avant la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/programme/programme-des-paralympiques-2024-nelia-barbosa-pour-un-podium-en-kayak-le-marathon-l-halterophilie-les-rendez-vous-du-dimanche-8-septembre_6766534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : d\u00e9ception pour le judoka Helios Latchoumanaya, double champion du monde en titre qui se contente de la m\u00e9daille d'argent",
        "summary": "Battu par l'Ukrainien Oleksandr Nazarenko en finale, le judoka fran\u00e7ais a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 d\u00e9crocher son premier sacre paralympique, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/judo/paralympiques-2024-deception-pour-le-judoka-helios-latchoumanaya-double-champion-du-monde-en-titre-qui-se-contente-de-la-medaille-d-argent_6768535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On va garder \u00e7a en m\u00e9moire\"\u00a0:\u00a0la fin d'une parenth\u00e8se enchant\u00e9e pour les b\u00e9n\u00e9voles des Jeux olympiques et paralympiques 2024",
        "summary": "Les Jeux paralympiques s'ach\u00e8vent dimanche. Avec la fin des JOP, c'est aussi la fin d'un r\u00eave pour les b\u00e9n\u00e9voles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-on-va-garder-ca-en-memoire-la-fin-d-une-parenthese-enchantee-pour-les-benevoles-des-jeux-olympiques-et-paralympiques-2024_6767923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression homophobe \u00e0 Paris : un homme et son conjoint gravement bless\u00e9s, quatre personnes interpell\u00e9es",
        "summary": "L'un des deux hommes a \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Une enqu\u00eate du chef de violence volontaire a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au commissariat du 10e arrondissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/agression-homophobe-a-paris-un-homme-et-son-conjoint-ont-ete-gravement-blesses-dans-la-nuit-de-vendredi-a-samedi_6768514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : communion avec le public, pas de danse... Cyril Jonard explose de joie et fait le show apr\u00e8s sa m\u00e9daille de bronze au judo",
        "summary": "Aux anges apr\u00e8s sa victoire en petite finale, l'athl\u00e8te de 48 ans, atteint de surdit\u00e9 et de c\u00e9cit\u00e9, a enflamm\u00e9 le public de l'Arena Champ-de-Mars, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/judo/video-paralympiques-2024-communion-avec-le-public-pas-de-danse-cyril-jonard-explose-de-joie-et-fait-le-show-apres-sa-medaille-de-bronze-au-judo_6768568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Manche plac\u00e9e en vigilance orange \"pluie-inondation\", l'Ard\u00e8che et la Dr\u00f4me maintenues en alerte en raison d'orages",
        "summary": "Pour dimanche, M\u00e9t\u00e9o-France a plac\u00e9 cinq d\u00e9partements en vigilance orange : la Manche (pluie-inondation), l'Ard\u00e8che et la Dr\u00f4me (orages) et les Alpes-Maritimes et le Var en (pluie-inondation et orages).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-france-maintient-cinq-departements-du-sud-ouest-en-vigilance-orange-pluie-inondation-et-crues_6768025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le super typhon Yagi fait au moins trois morts au Vietnam",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s locales, cette temp\u00eate est la plus puissante vue dans l'\u00eele depuis plusieurs d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/le-super-typhon-yagi-qui-s-est-abattu-sur-le-vietnam-a-fait-au-moins-trois-morts_6768499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : l'\u00e9quipe de France sacr\u00e9e championne paralympique de relais mixte en cyclisme sur route, la 18e m\u00e9daille d'or pour la France",
        "summary": "Les Bleus ont d\u00e9croch\u00e9 leur 28e m\u00e9daille en cyclisme, route et piste confondues, dans ces Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme/paralympiques-2024-l-equipe-de-france-sacree-championne-paralympique-de-relais-mixte-en-cyclisme-sur-route-la-18e-medaille-d-or-pour-la-france_6768529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme interpell\u00e9 en Seine-et-Marne, suspect\u00e9 de la mort de sa compagne et leurs deux jeunes enfants",
        "summary": "L'homme a dit avoir tu\u00e9 sa femme et ses enfants apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 pour d'autres faits, rapporte France Bleu Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-interpelle-en-seine-et-marne-suspecte-de-la-mort-de-sa-compagne-et-leurs-deux-jeunes-enfants_6768451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment les Jeux paralympiques servent \u00e0 mobiliser en faveur de la lutte contre la m\u00e9ningite",
        "summary": "Maladies m\u00e9connues du grand public, mais d\u00e9vastatrices par leurs cons\u00e9quences, les m\u00e9ningites ont \u00e9t\u00e9 mises sur le devant de la sc\u00e8ne durant la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/comment-les-jeux-paralympiques-servent-a-mobiliser-en-faveur-de-la-lutte-contre-la-meningite_6764596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux loups ont \u00e9t\u00e9 abattus dans le Doubs en moins de deux semaines",
        "summary": "Depuis f\u00e9vrier, 16 attaques de loups contre des bovins ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es dans le d\u00e9partement, a expliqu\u00e9 la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/deux-loups-ont-ete-abattus-dans-le-doubs-en-moins-de-deux-semaines_6768772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9ricaine tu\u00e9e en Cisjordanie : la famille accuse Isra\u00ebl et r\u00e9clame une \"enqu\u00eate ind\u00e9pendante\"",
        "summary": "Selon l'ONU, Aysenur Ezgi Eygi, 26 ans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e par des tirs des forces isra\u00e9liennes alors qu'elle participait \u00e0 une manifestation contre la colonisation juive \u00e0 Beita, pr\u00e8s de Naplouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/americaine-tuee-en-cisjordanie-la-famille-accuse-israel-et-reclame-une-enquete-independante_6768331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration tent\u00e9e par le salariat, pour \"avoir une vie de famille\", \"se lib\u00e9rer une semaine de vacances\"",
        "summary": "Aux Terres de Jim, festival agricole qui se d\u00e9roule dans le Doubs, les \u00e9tudiants et jeunes agriculteurs n'h\u00e9sitent pas \u00e0 dire pr\u00e9f\u00e9rer le salariat, alors que le secteur manque de candidats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/reportage-agriculture-la-nouvelle-generation-tentee-par-le-salariat-pour-avoir-une-vie-de-famille-se-liberer-une-semaine-de-vacances_6768232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 2024 a \u00e9t\u00e9 \"positif\" pour la SNCF malgr\u00e9 un mois de juillet moins bon qu'en 2023",
        "summary": "La compagnie a pu compter sur un excellent mois d'ao\u00fbt pour finalement enregistrer un \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement meilleur qu'en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/ete-positif-pour-la-sncf-malgre-un-mois-de-juillet-moins-bon-qu-en-2023_6768394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aude : des vendanges d\u00e9cevantes en perspective ?",
        "summary": "Les pr\u00e9visions de production viticole 2024 sont de \u201318% sur un an selon le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture. Un recul que l\u2019on peut expliquer par le gel et la pluie pendant la floraison. En cette p\u00e9riode vendange, la tendance \u00e0 la baisse s\u2019est confirm\u00e9e, notamment dans l\u2019Aude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/aude-des-vendanges-decevantes-en-perspective_6768601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame : o\u00f9 en est-on du chantier \u00e0 trois mois de la r\u00e9ouverture ?",
        "summary": "Cinq ans apr\u00e8s l'incendie qui a d\u00e9truit la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, les travaux de reconstruction du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9difice touchent \u00e0 leur fin, avec une r\u00e9ouverture pr\u00e9vue \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/notre-dame-ou-en-est-on-du-chantier-a-trois-mois-de-la-reouverture_6768430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai une libert\u00e9 de man\u0153uvre que je veux utiliser\" : comment Michel Barnier envisage son r\u00f4le de Premier ministre face \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "Si le terme de \"cohabitation\" n'est employ\u00e9 ni par le nouveau chef du gouvernement ni par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l'Elys\u00e9e \u00e9voque \"une coexistence exigeante\" pour d\u00e9finir la p\u00e9riode qui s'ouvre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/j-ai-une-liberte-de-man-uvre-que-je-veux-utiliser-comment-michel-barnier-envisage-son-role-de-premier-ministre-face-a-emmanuel-macron_6766600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 \u00e0 Matignon : \"Je suis d'en bas\", mart\u00e8le le nouveau Premier ministre",
        "summary": "C'est ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 au \"Journal du dimanche\" faisant allusion aux mots qu'il a employ\u00e9s lors de la passation de pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-nomme-a-matignon-je-suis-d-en-bas-martele-le-nouveau-premier-ministre_6769783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : les marathoniens entrent en piste, des m\u00e9dailles fran\u00e7aises esp\u00e9r\u00e9es en cano\u00eb... Suivez la derni\u00e8re journ\u00e9e des Jeux",
        "summary": "La journ\u00e9e d\u00e9bute par le marathon, dimanche dans les rues de Paris, et se terminera par la grande c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture au Stade de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/directs/direct-paralympiques-2024-les-marathoniens-entrent-en-piste-des-medailles-francaises-esperees-en-canoe-suivez-la-derniere-journee-des-jeux_6768736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un forfait adapt\u00e9, du contr\u00f4le parental et des explications... La recette pour bien accompagner un enfant avec son premier t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Comment r\u00e9ussir l'entr\u00e9e dans la \"pubert\u00e9 num\u00e9rique\" ? Trois sp\u00e9cialistes fournissent leurs conseils en cette rentr\u00e9e scolaire, o\u00f9 de nombreux parents s'interrogent sur l'opportunit\u00e9 de fournir un portable \u00e0 leur pr\u00e9ado.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/telephonie/un-forfait-adapte-du-controle-parental-et-des-explications-la-recette-pour-bien-accompagner-un-enfant-avec-son-premier-telephone_6758926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois d\u00e9partements en vigilance orange pour pluie-inondation et orages",
        "summary": "Le Var et les Alpes-Maritimes sont concern\u00e9s par les deux alertes. La Manche, elle, est concern\u00e9e par la vigilance pluie-inondation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/trois-departements-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation-et-orages_6769774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yotam Ottolenghi, le chef anglo-isra\u00e9lien qui fait saliver la France avec ses livres de cuisine levantine",
        "summary": "Le cuisinier aux multiples influences vient de publier son dernier ouvrage, \"Comfort\", et va tenter de conqu\u00e9rir plus largement le public Fran\u00e7ais, \u00e0 grand renfort de l\u00e9gumes et d'\u00e9pices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/portrait-yotam-ottolenghi-le-chef-anglo-israelien-qui-fait-saliver-la-france-avec-ses-livres-de-cuisine-levantine_6760393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le sport casse les barri\u00e8res\" : aux Paralympiques, des adolescents atteints de d\u00e9ficience intellectuelle se prennent aux Jeux",
        "summary": "Des adolescents de la Marne atteints de d\u00e9ficience intellectuelle, accompagn\u00e9s de coll\u00e9giens, ont assist\u00e9 jeudi \u00e0 des \u00e9preuves \u00e0 Paris. L'aboutissement d'une ann\u00e9e de travail pour \"casser la mauvaise image du handicap\" mental.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-le-sport-casse-les-barrieres-aux-paralympiques-des-adolescents-atteints-de-deficience-intellectuelle-se-prennent-aux-jeux_6766363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 \u00e0 Matignon : pour Marine Le Pen, Emmanuel Macron \"a tenu compte des crit\u00e8res du RN dans le choix de son Premier ministre\"",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement \"semble avoir, sur l'immigration, le m\u00eame constat que le n\u00f4tre\", a estim\u00e9 la pr\u00e9sidente des d\u00e9put\u00e9s RN dans un entretien \u00e0 \"La tribune dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/michel-barnier-nomme-a-matignon-pour-marine-le-pen-emmanuel-macron-a-tenu-compte-des-criteres-du-rn-dans-le-choix-de-son-premier-ministre_6769816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0:\u00a0\"L'objectif de l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire\" des Jeux est tenu \"\u00e0 ce stade\", avance Tony Estanguet",
        "summary": "La Cour des comptes \u00e9pluchera la facture r\u00e9elle des Jeux de Paris dans les prochains mois. Le pr\u00e9sident du Cojop s'est montr\u00e9 plut\u00f4t confiant dimanche sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tony-estanguet/paris-2024-l-objectif-de-l-equilibre-budgetaire-des-jeux-est-tenu-a-ce-stade-avance-tony-estanguet_6769861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le Hezbollah tire des roquettes, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne r\u00e9plique par des frappes dans le sud du Liban",
        "summary": "Le Hezbollah a dit t\u00f4t dimanche avoir \"bombard\u00e9 avec une salve de roquettes Kiryat Shmona\", ville du nord d'Isra\u00ebl, \"en r\u00e9ponse aux attaques de l'ennemi (...) et en particulier \u00e0 l'attaque\" qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 des secouristes samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-hezbollah-tire-des-roquettes-l-armee-israelienne-replique-par-des-frappes-dans-le-sud-du-liban_6769894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On sera tranquilles quand tout le monde aura sa maison\"\u00a0:\u00a0un an apr\u00e8s le s\u00e9isme au Maroc, les reconstructions sont toujours en cours",
        "summary": "Le 8 septembre 2023, le centre du Maroc \u00e9tait frapp\u00e9 par un puissant s\u00e9isme faisant pr\u00e8s de 3\u00a0000 morts. Un an apr\u00e8s, les stigmates de la catastrophe sont toujours bien pr\u00e9sents, les nouvelles maisons tardent \u00e0 sortir de terre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/maroc/seisme/reportage-on-sera-tranquille-quand-tout-le-monde-aura-sa-maison-un-an-apres-le-seisme-au-maroc-les-reconstructions-sont-toujours-en-cours_6768649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0:\u00a0dans le Wisconsin, les partisans de Donald Trump persuad\u00e9s qu'il y a \"un mouvement, une dynamique\"",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain tenait un meeting \u00e0 Mosinee, dans le Wisconsin, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Un \u00c9tat-cl\u00e9 dont Donald Trump a besoin, \u00e0 deux mois des \u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/reportage-presidentielle-americaine-dans-le-wisconsin-les-partisans-de-donald-trump-persuades-qu-il-y-a-un-mouvement-une-dynamique_6769699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : le candidat de l'opposition, Edmundo Gonzalez Urrutia, a quitt\u00e9 le pays pour l'Espagne",
        "summary": "L'homme politique de 75 ans, qui revendique la victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 28 juillet face \u00e0 Nicolas Maduro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-le-candidat-de-l-opposition-edmundo-gonzalez-urrutia-a-quitte-le-pays-pour-l-espagne_6769858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "US Open 2024 : Aryna Sabalenka vient \u00e0 bout de Jessica Pegula en finale et s'offre son premier sacre \u00e0 New York",
        "summary": "La Bi\u00e9lorusse a balay\u00e9 l'Am\u00e9ricaine en deux sets (7-5, 7-5), samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/us-open-2024-aryna-sabalenka-vient-a-bout-de-jessica-pegula-en-finale-et-s-offre-son-premier-sacre-a-new-york_6768964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : Aur\u00e9lie Aubert et Tanguy de La Forest porte-drapeaux de la France \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture",
        "summary": "La joueuse de boccia et le tireur guideront la d\u00e9l\u00e9gation tricolore lors de la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture au Stade de France, dimanche soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paralympiques-2024-aurelie-aubert-et-tanguy-de-la-forest-porte-drapeaux-de-la-france-a-la-ceremonie-de-cloture_6769891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 municipal de Grenoble bless\u00e9 par balles apr\u00e8s un accident, son pronostic vital engag\u00e9",
        "summary": "Un employ\u00e9 municipal a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par des tirs d'arme \u00e0 feu, ce dimanche 8 septembre, \u00e0 la suite d'un accident survenu devant la mairie de Grenoble (Is\u00e8re). Le pronostic vital de la victime est engag\u00e9, indique le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/un-employe-municipal-de-grenoble-blesse-par-balles-apres-un-accident-son-pronostic-vital-engage_6769921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : de l\u2019argent de Londres \u00e0 l\u2019or de Paris, les Bleus du c\u00e9cifoot effacent plusieurs ann\u00e9es de d\u00e9sillusions",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9faite en finale des Jeux paralympiques en 2012, l\u2019\u00e9quipe de France de c\u00e9cifoot a connu des ann\u00e9es compliqu\u00e9es avec une non-qualification en 2016 et une derni\u00e8re place en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/football/paralympiques-2024-de-l-argent-de-londres-a-l-or-de-paris-les-bleus-du-cecifoot-effacent-plusieurs-annees-de-desillusions_6769582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Fortress\", en Norv\u00e8ge en 2037, rappelle \"La Peste\" de Camus",
        "summary": "La Norv\u00e8ge devenue une forteresse ferm\u00e9e au reste du monde, voil\u00e0 le pitch de cette dystopie diffus\u00e9e chaque lundi sur Canal+ et qui a re\u00e7u le prix du meilleur sc\u00e9nario au festival Series Mania.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-empire-des-series/the-fortress-rappelle-en-norvege-en-2037-la-peste-de-camus_6741928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La France \u00e9tait un peu largu\u00e9e en sushis\" : ce Haut-Savoyard est devenu vice-champion du monde de sushis au Japon",
        "summary": "J\u00e9r\u00e9mi Seguda, 41 ans, est arriv\u00e9 deuxi\u00e8me des Championnats du monde de sushis, organis\u00e9s fin ao\u00fbt dernier \u00e0 Tokyo. Ce cuisinier, install\u00e9 \u00e0 Chamonix (Haute-Savoie), ne compte pas en rester l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/video-la-france-etait-un-peu-larguee-en-sushis-ce-haut-savoyard-est-devenu-vice-champion-du-monde-de-sushis-au-japon_6769786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bonne pour le corps et pour l'esprit, la marche est accessible \u00e0 tous et am\u00e9liore le bien-\u00eatre",
        "summary": "La marche au quotidien ne pr\u00e9sente que des avantages pour rester en bonne sant\u00e9, ses b\u00e9n\u00e9fices sont tr\u00e8s nombreux, \u00e0 tout \u00e2ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-ma-sante/bonne-pour-le-corps-et-pour-l-esprit-la-marche-est-accessible-a-tous-et-ameliore-le-bien-etre_6741913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : des pluies diluviennes entra\u00eenent de lourds d\u00e9g\u00e2ts dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Des pluies diluviennes se sont abattues sur les Pyr\u00e9n\u00e9es dans la nuit du vendredi 6 au samedi 7\u00a0septembre. Des crues importantes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es et une route a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-des-pluies-diluviennes-entrainent-de-lourds-degats-dans-les-pyrenees_6769900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier nomm\u00e9 Premier ministre\u00a0: Emmanuel Macron et Marine Le Pen \"se sont mis d'accord pour voler le vote des Fran\u00e7ais\", accuse Manuel Bompard",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \"a donn\u00e9 au RN le droit de vie ou de mort sur un gouvernement\", a estim\u00e9 dimanche le coordinateur de La France insoumise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-michel-barnier-a-matignon-le-nouveau-premier-ministre-continue-les-consultations-et-recoit-edouard-philippe_6769834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au large de Gravelines, 65 migrants secourus \u00e0 bord d'un bateau",
        "summary": "Le centre d'assistance et de sauvetage a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu samedi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Les 65 exil\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 Dunkerque o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 pris en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-bateau-transportant-65-migrants-secourus-au-large-de-gravelines-dans-le-nord_6769954.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Vietnam, le bilan du typhon Yagi s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 neuf morts apr\u00e8s un glissement de terrain",
        "summary": "Une famille de quatre personnes a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e dans un glissement de terrain dans la province montagneuse de Hoa Binh, dans le nord du pays, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, selon un m\u00e9dia d'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-bilan-du-typhon-yagi-s-eleve-a-9-morts-au-vietnam_6770011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Paul Kircher, le jeune acteur fran\u00e7ais qui a re\u00e7u le prix de la r\u00e9v\u00e9lation \u00e0 la Mostra de Venise 2024\u00a0?",
        "summary": "Ce nouveau prix d\u00e9croch\u00e9 samedi \u00e0 Venise par le jeune acteur confirme l'irr\u00e9sistible ascension de l'un des nouveaux visages les plus en vue du cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/prix-de-la-revelation-a-la-mostra-2024-qui-est-le-jeune-acteur-paul-kircher_6769978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e8ges d\u00e9labr\u00e9s en Seine-Saint-Denis : un audit \u00e9pingle de nombreuses d\u00e9faillances",
        "summary": "Non-respect des proc\u00e9dures, surfacturation, travaux de maintenance non r\u00e9alis\u00e9s... Des manquements concernant des coll\u00e8ges de Seine-Saint-Denis, relev\u00e9s dans un audit externe, ont oblig\u00e9 le d\u00e9partement \u00e0 durcir le contr\u00f4le de ses \u00e9tablissements et \u00e0 r\u00e9voquer un de ses agents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/colleges-delabres-en-seine-saint-denis-un-audit-epingle-de-nombreuses-defaillances_6770029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne peux ni lire, ni signer des documents\", l'illettrisme, un handicap lourd de cons\u00e9quences au quotidien",
        "summary": "En France, on apprend g\u00e9n\u00e9ralement aux enfants \u00e0 lire et \u00e9crire \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ou 6 ans. \u00c0 44 ans, Bruno* en est pourtant encore incapable. Comme 1,4 million de personnes ayant suivi leur scolarit\u00e9 en France, et plus de 14.000 personnes sur l'\u00eele, cet habitant de Haute-Corse est en situation d'illettrisme. Une souffrance aussi invisible que quotidienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/temoignage-je-ne-peux-ni-lire-ni-signer-des-documents-l-illettrisme-un-handicap-lourd-de-consequences-au-quotidien_6769738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visa pour l\u2019image \u00e0 Perpignan : le drame des victimes civiles du conflit en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo dans le viseur du photographe Hugh Kinsella Cunningham",
        "summary": "Ce photoreportage sur la fuite de la population dans le Nord-Kivu a \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9 par le prix Visa d\u2019or humanitaire du comit\u00e9 International de la Croix-Rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/visa-pour-l-image-a-perpignan-le-drame-des-victimes-civiles-du-conflit-en-republique-democratique-du-congo-dans-le-viseur-du-photographe-hugh-kinsella-cunningham_6764842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jul et Bande organis\u00e9e 2 : l'album attendu sortira le 4 octobre, le clip a d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 9 millions de vues sur YouTube",
        "summary": "L'ic\u00f4ne du rap marseillais, Jul, d\u00e9voile un projet colossal avec de nombreuses collaborations. Un album \"100 % Marseille\", port\u00e9 par la fiert\u00e9 locale et les couleurs de l'OM, qui sortira le 4 octobre prochain, Bande organis\u00e9e 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/jul-et-bande-organisee-2-l-album-attendu-sortira-le-4-octobre-le-clip-a-deja-enregistre-9-millions-de-vues-sur-youtube_6769723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la France remplit son objectif de terminer parmi les huit meilleures nations au tableau des m\u00e9dailles",
        "summary": "La d\u00e9l\u00e9gation tricolore est assur\u00e9e de terminer \u00e0 la huiti\u00e8me place au classement des m\u00e9dailles, avec un total de 75 m\u00e9dailles (19 en or, 28 en argent et 28 en bronze), \u00e0 l'issue de la derni\u00e8re journ\u00e9e de comp\u00e9tition des Jeux paralympiques, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-la-france-remplit-son-objectif-de-terminer-parmi-les-huit-meilleures-nations-au-tableau-des-medailles_6769993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique la prise d'une localit\u00e9 dans l'est du pays",
        "summary": "Les forces russes \"ont lib\u00e9r\u00e9 la localit\u00e9 de Novohrodivka\" dans la r\u00e9gion de Donetsk, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-la-prise-d-une-localite-dans-l-est-du-pays_6770050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : N\u00e9lia Barbosa d\u00e9croche l'argent en kayak, la 75e et ultime m\u00e9daille pour la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "La Fran\u00e7aise de 25 ans s'est offert son deuxi\u00e8me podium paralympique de rang \u00e0 l'issue de sa finale, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/canoe/paralympiques-2024-nelia-barbosa-decroche-l-argent-en-kayak-la-75e-medaille-pour-la-delegation-francaise_6769942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0:\u00a0la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CFDT Marylise L\u00e9on souhaite \"a minima\" une suspension de la loi",
        "summary": "Marylise L\u00e9on a r\u00e9affirm\u00e9 que cette r\u00e9forme est \"injuste\", alors que le nouveau Premier ministre, Michel Barnier, a annonc\u00e9 souhaiter \"ouvrir le d\u00e9bat\" pour une \"am\u00e9lioration\" du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-la-secretaire-generale-de-la-cfdt-marylise-leon-souhaite-a-minima-une-suspension-de-la-reforme_6770125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : alors qu'elle allait remporter le titre sur 100 m, l'Italienne Ambra Sabatini chute et entra\u00eene avec elle sa compatriote",
        "summary": "En t\u00eate du 100\u00a0m T63, la tenante du titre s'est effondr\u00e9e \u00e0 quelques m\u00e8tres de la ligne d'arriv\u00e9e avant d'\u00eatre r\u00e9confort\u00e9e par toutes les concurrentes, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/video-paralympiques-2024-alors-qu-elle-allait-remporter-le-titre-sur-100-m-l-italienne-ambra-sabatini-chute-et-entraine-avec-elle-sa-compatriote-qui-finit-neanmoins-3e_6769990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Philippines arr\u00eatent un pasteur recherch\u00e9 par les Etats-Unis pour trafic sexuel d'enfants",
        "summary": "Le pasteur r\u00e9put\u00e9 proche de l'ex-pr\u00e9sident Rodrigo Duterte a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de trafic d'\u00eatres humains par un tribunal philippin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/les-philippines-arretent-un-pasteur-recherche-par-les-etats-unis-pour-trafic-sexuel-d-enfants_6770128.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"Il n'y avait jamais eu de ferveur aussi forte pour des Jeux\", s'enthousiasme Marie-Am\u00e9lie Le Fur",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais (CPSF) et ancienne championne paralympique a dress\u00e9 le bilan des Jeux de Paris, dimanche, \u00e0 l'occasion du dernier jour de comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-il-n-y-avait-jamais-eu-de-ferveur-aussi-forte-pour-des-jeux-s-enthousiasme-marie-amelie-le-fur_6770020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le fil\" : film sombre de Daniel Auteuil sur l'histoire sid\u00e9rante d'un p\u00e8re de famille accus\u00e9 du meurtre de sa femme",
        "summary": "Avec ce nouveau long-m\u00e9trage comme r\u00e9alisateur, Daniel Auteuil plonge le spectateur dans une affaire judiciaire qui questionne sur la recherche de la v\u00e9rit\u00e9, l'intime conviction, et le difficile travail d'avocat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/le-fil-film-sombre-de-daniel-auteuil-sur-l-histoire-siderante-d-un-pere-de-famille-accuse-du-meurtre-de-sa-femme_6761014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \"La sant\u00e9, c'est le bien le plus pr\u00e9cieux qu'on puisse avoir...\" L'\u00e9motion de la Fran\u00e7aise Rosario Gangloff, 4e du marathon \u00e0 59 ans",
        "summary": "32 ans apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au marathon de Barcelone chez les valides, la Fran\u00e7aise a termin\u00e9 celui de Paris \u00e0 une tr\u00e8s belle quatri\u00e8me place dans la cat\u00e9gorie des T12, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/athletisme/video-paralympiques-2024-la-sante-c-est-le-bien-le-plus-precieux-qu-on-puisse-avoir-l-emotion-de-la-francaise-rosario-gangloff-4e-du-marathon-a-59-ans_6770086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0:\u00a0\u00e0 Gaza, un \"cirque libre\" veut faire oublier la guerre, \"la peur et l'anxi\u00e9t\u00e9\" aux enfants",
        "summary": "\u00c0 Gaza, malgr\u00e9 la violence de la guerre, une petite troupe de cirque tente de monter des spectacles dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s pour permettre aux enfants d\u2019oublier pendant quelques instants leur terrible quotidien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-a-gaza-un-cirque-libre-veut-faire-oublier-la-guerre-la-peur-et-l-anxiete-aux-enfants_6769909.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : N\u00e9lia Barbosa, la confirmation du travail et du nouveau statut de l'ultime m\u00e9daill\u00e9e fran\u00e7aise de ces Jeux",
        "summary": "La kayakiste fran\u00e7aise a d\u00e9croch\u00e9 l'argent sur le 200 m KL3, dimanche. Sa deuxi\u00e8me m\u00e9daille paralympique apr\u00e8s Tokyo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/canoe/paralympiques-2024-nelia-barbosa-la-confirmation-du-travail-et-du-nouveau-statut-de-l-ultime-medaillee-francaise-de-ces-jeux_6770008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Grenoble, un employ\u00e9 municipal a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balles en intervenant apr\u00e8s un accident de la route, le tireur toujours en fuite",
        "summary": "Les policiers travaillent actuellement \u00e0 l'identification du tireur, a fait savoir le procureur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/a-grenoble-un-employe-municipal-a-ete-tue-par-balles-en-intervenant-apres-un-accident-de-la-route-le-tireur-toujours-en-fuite_6770155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Que l'\u00c9tat s'engage clairement\"\u00a0: au large de la Manche, les deux projets d'hydroliennes sur pause depuis la dissolution",
        "summary": "Dans le Cotentin, deux projets d'hydroliennes sont en d\u00e9veloppement. Le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement avait promis 75 millions d'aides, mais les acteurs du secteur craignent que la nouvelle \u00e9quipe dirigeante ne revienne sur cette enveloppe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/reportage-que-l-etat-s-engage-clairement-au-large-de-la-manche-les-deux-projets-d-hydroliennes-sur-pause-depuis-la-dissolution_6768526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le destin cruel de l'Espagnole Elena Congost, disqualifi\u00e9e du marathon paralympique apr\u00e8s le tr\u00e9buchement de son guide",
        "summary": "Alors qu'elle avait franchi la ligne en troisi\u00e8me position dimanche, la marathonienne a \u00e9t\u00e9 priv\u00e9e de m\u00e9daille pour un point de r\u00e8glement concernant son guide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/athletisme/video-le-destin-cruel-de-l-espagnole-elena-congost-disqualifiee-du-marathon-paralympique-apres-le-trebuchement-de-son-guide_6770140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique la prise d'une localit\u00e9 dans l'est du pays",
        "summary": "Les forces russes \"ont lib\u00e9r\u00e9 la localit\u00e9 de Novohrodivka\" dans la r\u00e9gion de Donetsk, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re de la D\u00e9fense russe dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-la-prise-d-une-localite-dans-l-est-du-pays_6770167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : \u00e0 Vaires-sur-Marne, un dernier jour pour profiter de l'ambiance des Jeux avant le retour \u00e0 la vie normale",
        "summary": "Le stade nautique de Vaires-sur-Marne a accueilli les derni\u00e8res \u00e9preuves de cano\u00eb, parmi les ultimes concours des Jeux paralympiques, dimanche, devant un public d\u00e9j\u00e0 nostalgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-a-vaires-sur-marne-un-dernier-jour-pour-profiter-de-l-ambiance-des-jeux-avant-le-retour-a-la-vie-normale_6769975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : fermeture pour plusieurs mois de la route menant \u00e0 l'Espagne",
        "summary": "Apr\u00e8s les intemp\u00e9ries survenues dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, la route du Somport, en vall\u00e9e d'Aspe, ne rouvrira pas avant plusieurs mois",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-les-pyrenees-atlantiques-fermeture-pour-plusieurs-mois-de-la-route-menant-a-l-espagne_6770215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nomination de Michel Barnier : Manuel Bompard accuse Emmanuel Macron et Marine Le Pen de s'\u00eatre \"mis d'accord pour voler le vote des Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "\"Macron a n\u00e9goci\u00e9 avec l'extr\u00eame droite. Il a trahi une fois de plus les Fran\u00e7ais\", a appuy\u00e9 le coordinateur de La France insoumise sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/manuel-bompard-accuse-emmanuel-macron-et-marine-le-pen-de-s-etre-mis-d-accord-pour-voler-le-vote-des-francais_6770194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moto GP : Marc Marquez vainqueur pour la deuxi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive apr\u00e8s son succ\u00e8s \u00e0 Saint-Marin",
        "summary": "Imp\u00e9rial, l'Espagnol a chip\u00e9 la victoire \u00e0 Francesco Bagnaia apr\u00e8s un d\u00e9but de course chaotique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/moto-gp-marc-marquez-vainqueur-pour-la-deuxieme-semaine-consecutive-apres-son-succes-a-saint-marin_6770176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : un contre-la-montre dans les rues de Madrid pour confirmer le maillot rouge de Primoz Roglic\u00a0? Suivez la 21e et derni\u00e8re \u00e9tape.",
        "summary": "Pour l'ultime \u00e9tape, dimanche, le Tour d'Espagne propose un contre-la-montre de 24 km. Le podium peut encore changer, mais Primoz Roglic compte deux minutes d'avance sur son dauphin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-un-contre-la-montre-dans-les-rues-de-madrid-pour-confirmer-le-maillot-rouge-de-primoz-roglic-suivez-la-21e-et-derniere-etape_6768583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roman \"Bonjour Tristesse\" de Fran\u00e7oise Sagan adapt\u00e9 une nouvelle fois au cin\u00e9ma et pr\u00e9sent\u00e9 au festival de Toronto",
        "summary": "C'est une autrice canadienne qui a finalement r\u00e9alis\u00e9 cette nouvelle adaptation du premier roman \u00e9crit par Fran\u00e7oise Sagan et publi\u00e9 il y a soixante-dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-roman-bonjour-tristesse-de-francoise-sagan-adapte-une-nouvelle-fois-au-cinema-et-presente-au-festival-de-toronto_6770179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : l'Union europ\u00e9enne demande \u00e0 Caracas de mettre fin \u00e0 l'oppression de l'opposition",
        "summary": "Le candidat de l'opposition v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne, qui conteste la r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident Nicolas Maduro, a fui le Venezuela pour l'Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-l-union-europeenne-demande-aux-autorites-venezueliennes-de-mettre-fin-a-l-oppression-de-l-opposition_6770212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 de violences sexuelles\u00a0: quelles peuvent \u00eatre les suites judiciaires\u00a0?",
        "summary": "Le religieux, mort en 2007, ne peut plus faire l'objet de poursuites, tandis que la plupart des faits risquent d'\u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme prescrits. En outre, les poursuites pour \"non-d\u00e9nonciation\" s'annoncent compliqu\u00e9es sur le plan p\u00e9nal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles-quelles-peuvent-etre-les-suites-judiciaires_6768571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la 75e m\u00e9daille fran\u00e7aise pour N\u00e9lia Barbosa et un objectif atteint pour les Bleus... Ce qu'il faut retenir de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Avec 75 m\u00e9dailles, dont 19 en or, la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise a r\u00e9ussi son pari de se classer dans le top 8 mondial de ces Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-la-75e-medaille-francaise-pour-nelia-barbosa-et-un-objectif-atteint-pour-les-bleus-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-derniere-journee_6770218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: un drone russe s'est \u00e9cras\u00e9 en Lettonie, membre de l'Otan, selon les autorit\u00e9s de l'Etat balte",
        "summary": "\"Cette situation confirme que nous devons poursuivre le travail entam\u00e9 pour renforcer la fronti\u00e8re orientale de la Lettonie\", a r\u00e9agi le ministre de la D\u00e9fense du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/un-drone-russe-s-est-ecrase-sur-le-territoire-de-l-otan-selon-la-lettonie_6770332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Glyphosate : un recours d\u00e9pos\u00e9 devant l'UE par Corinne Lepage",
        "summary": "Au nom de trois associations environnementales, l'ex-ministre de l'Environnement Corinne Lepage attaque devant l'Union Europ\u00e9enne, la r\u00e9autorisation de mise sur le march\u00e9 du pesticide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/glyphosate/glyphosate-un-recours-depose-devant-l-ue-par-corinne-lepage_6770305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'avait pas autant de demandes l'an dernier\"\u00a0: les clubs et la f\u00e9d\u00e9ration handisport veulent profiter de l'engouement pour les Jeux paralympiques",
        "summary": "Les m\u00e9dailles rapport\u00e9es par les Tricolores et la m\u00e9diatisation des \u00e9preuves semblent d\u00e9j\u00e0 susciter de nouvelles vocations. Pour les clubs, l'enjeu est d\u00e9sormais de bien s'organiser pour accueillir comme il se doit les nouveaux pratiquants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/on-n-avait-pas-autant-de-demandes-l-an-dernier-les-clubs-et-la-federation-handisport-veulent-profiter-de-l-engouement-pour-les-jeux-paralympiques_6764314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JuL d\u00e9voile un nouveau clip avec sa Bande Organis\u00e9e et annonce un second album \"100% marseillais\" pour le 4 octobre",
        "summary": "Le nouveau single, \"Sous le soleil\", d\u00e9voil\u00e9 ce week-end dans un vid\u00e9o clip, r\u00e9unit onze artistes, dont Soprano, Alonzo et Le Rat Luciano.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/jul-devoile-un-nouveau-clip-avec-sa-bande-organisee-et-annonce-un-second-album-100-marseillais-pour-le-4-octobre_6770254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]