[
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : que contient le nouvel accord de cessez-le-feu propos\u00e9 par Isra\u00ebl, dont Joe Biden s'est fait l'\u00e9cho ?",
        "summary": "Selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, la feuille de route pouss\u00e9e par l'Etat h\u00e9breu doit \u00eatre accept\u00e9e par \"tous ceux qui veulent la paix\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-que-contient-le-nouvel-accord-de-cessez-le-feu-propose-par-israel-dont-joe-biden-s-est-fait-l-echo_6577304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dette de la France : l'agence Standard & Poor's baisse la note tricolore de \"AA\" \u00e0 \"AA-\"",
        "summary": "L'agence de notation estime que la dette publique fran\u00e7aise devrait atteindre 112% du PIB en 2027, contre 109% environ en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/dette-de-la-france-l-agence-standard-poor-s-baisse-la-note-tricolore-de-aa-a-aa_6577382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques de Paris 2024 : un attentat \"d'inspiration islamiste\" visant une \u00e9preuve des JO d\u00e9jou\u00e9 \u00e0 Saint-Etienne, annonce le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "\"Un ressortissant tch\u00e9tch\u00e8ne de 18 ans\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Saint-Etienne (Loire) le 22 mai, pr\u00e9cise le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jeux-olympiques-de-paris-2024-un-attentat-d-inspiration-islamiste-visant-une-epreuve-des-jo-dejoue-a-saint-etienne-selon-le-ministere-de-l-interieur_6576914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : dernier Fran\u00e7ais en lice, Corentin Moutet enflamme le Suzanne Lenglen et se qualifie pour ses premiers huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir perdu le premier set, le Tricolore de 25\u00a0ans a pris le dessus sur l'Autrichien Sebastian Ofner (3-6, 6-4, 6-4, 6-1). Il est le premier Fran\u00e7ais \u00e0 ce stade de la comp\u00e9tition depuis 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/focus/roland-garros-2024-dernier-francais-en-lice-corentin-moutet-enflamme-le-suzanne-lenglen-et-se-qualifie-pour-ses-premiers-huitiemes-de-finale_6577367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Donald Trump d\u00e9clar\u00e9 coupable : \"C'est une escroquerie, un proc\u00e8s truqu\u00e9\", fustige l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "Le milliardaire a donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse vendredi, au lendemain de sa condamnation pour avoir maquill\u00e9 des paiements pour acheter le silence de l'ancienne actrice de films pornographiques Stormy Daniels, qui dit avoir eu une liaison extraconjugale avec lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-donald-trump-declare-coupable-c-est-une-escroquerie-un-proces-truque-fustige-l-ex-president-americain_6577151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualifications pour l'Euro 2025 : les Bleues renversent l\u2019Angleterre chez elle et poursuivent leur sans-faute",
        "summary": "Men\u00e9e sur le terrain des championnes d\u2019Europe, l\u2019\u00e9quipe de France est parvenue \u00e0 retourner le match, vendredi, gr\u00e2ce \u00e0 deux buts inscrits \u00e0 la suite de corners.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/qualifications-euro-2025-les-bleues-renversent-l-angleterre-chez-elle-et-poursuivent-leur-sans-faute_6576884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, plusieurs personnes \"gri\u00e8vement bless\u00e9es\" au couteau au cours d'un \"attentat\" \u00e0 Mannheim, l'assaillant neutralis\u00e9",
        "summary": "\"Plusieurs personnes ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es\" vendredi matin sur la place du march\u00e9 de la ville \"par un auteur d'attentat\", a affirm\u00e9 le chancelier allemand.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/en-allemagne-plusieurs-blesses-au-cours-d-une-attaque-au-couteau-dans-la-ville-de-mannheim_6576812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drogue : 1,4 tonne de coca\u00efne saisie \u00e0 1000 km au sud-est de la Martinique, troisi\u00e8me prise en trois semaine",
        "summary": "Le 22 mai 2024, la fr\u00e9gate de surveillance Vent\u00f4se a r\u00e9alis\u00e9 une saisie de 1472 kg de coca\u00efne sur un navire en Atlantique \u00e0 environ 1000 km au sud-est de la Martinique. Il s\u2019agit de la 3\u00e8me saisie en 3 semaines de la fr\u00e9gate de surveillance Vent\u00f4se. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, 14 tonnes de produits stup\u00e9fiants ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es des r\u00e9seaux de distribution.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/1-4-tonne-de-cocaine-saisie-a-1000-km-au-sud-est-de-la-martinique-1492922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : il est d\u00e9sormais interdit de consommer de l\u2019alcool dans les tribunes",
        "summary": "En r\u00e9action \u00e0 des comportements d\u00e9plac\u00e9s, la direction du tournoi de Roland-Garros vient de prendre la d\u00e9cision d\u2019interdire la consommation d\u2019alcool dans les tribunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/roland-garros-2024-il-est-desormais-interdit-de-consommer-de-l-alcool-dans-les-tribunes_6577406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. Thomas Pesquet a port\u00e9 la flamme olympique au Mont-Saint-Michel : \"C'est court, j'aurais aim\u00e9 courir 10 kilom\u00e8tres\"",
        "summary": "C'est une image forte, mais aussi un peu d\u00e9cevante. L'astronaute Thomas Pesquet a travers\u00e9 les remparts du Mont-Saint-Michel avec la flamme olympique \u00e0 la main. Un moment fort pour lui, symbolique pour beaucoup, comment\u00e9 par l'astronaute normand lui-m\u00eame sur France 3 Normandie.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/manche/video-thomas-pesquet-a-porte-la-flamme-olympique-au-mont-saint-michel-c-est-court-j-aurais-aime-courir-10-kilometres-2978723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments valide le premier vaccin contre le chikungunya",
        "summary": "L'EMA a donn\u00e9 une autorisation de mise sur le march\u00e9 du vaccin Ixchiq, produit par la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne Valneva Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/l-agence-europeenne-des-medicaments-valide-le-premier-vaccin-contre-le-chikungunya_6577094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Otan veut verser \u00e0 Kiev une aide militaire de 40 milliards d'euros minimum par an",
        "summary": "\"Nous devons maintenir au minimum ce niveau de soutien chaque ann\u00e9e, aussi longtemps que n\u00e9cessaire\", a exhort\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance, Jens Stoltenberg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-trois-morts-dans-une-nouvelle-frappe-russe-a-kharkiv-cible-de-bombardements-presque-quotidiens_6576200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evolution du dispositif \"Mon soutien psy\", augmentation du prix du gaz, changement d'adresse... Ce qui change \u00e0 partir du 1er juin",
        "summary": "Plusieurs mesures entrent en vigueur d\u00e8s samedi. Tous les pharmaciens vont notamment pouvoir d\u00e9livrer des antibiotiques pour les angines et cystites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/evolution-du-dispositif-mon-soutien-psy-augmentation-du-prix-du-gaz-changement-d-adresse-ce-qui-change-a-partir-du-1er-juin_6576542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Arbitres agress\u00e9s, bagarres... Face \u00e0 la mont\u00e9e de la violence, la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby d\u00e9gaine son plan",
        "summary": "Le rugby amateur a \u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 plusieurs actes de violence m\u00e9diatis\u00e9s ces derniers mois : agressions d\u2019arbitre, racisme ou bagarres. Face \u00e0 cette flamb\u00e9e, la F\u00e9d\u00e9ration veut durcir son jeu, et a vot\u00e9 un plan d'action, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/info-franceinfo-arbitres-agresses-bagarres-face-a-la-montee-de-la-violence-la-federation-francaise-de-rugby-degaine-son-plan_6541922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : Ons Jabeur rejoint les huiti\u00e8mes de finale apr\u00e8s un duel \u00e9prouvant contre Leylah Fernandez",
        "summary": "La Tunisienne a remport\u00e9 en deux sets son duel face \u00e0 la Canadienne, dans un match tr\u00e8s disput\u00e9 au troisi\u00e8me tour du Grand Chelem parisien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2024-ons-jabeur-a-du-s-employer-face-a-leylah-fernandez-mais-rejoint-les-huitiemes-de-finale_6577052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Europ\u00e9ennes 2024 : guerre en Ukraine, Pacte vert, Covid-19... Six eurod\u00e9put\u00e9s racontent le moment le plus marquant de leur premier mandat",
        "summary": "Souvent peu visibles, les eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais jouent pourtant un r\u00f4le cl\u00e9 dans la mise en \u0153uvre des politiques de l'UE. A l'approche du scrutin du 9 juin, six d'entre eux se livrent sur leurs cinq ann\u00e9es pass\u00e9es au c\u0153ur des institutions europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-guerre-en-ukraine-pacte-vert-covid-19-six-eurodeputes-racontent-le-moment-le-plus-marquant-de-leur-premier-mandat_6407914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La surpopulation carc\u00e9rale atteint un nouveau record en France, avec 77\u00a0647 d\u00e9tenus au 1er mai",
        "summary": "C'est le huiti\u00e8me mois cons\u00e9cutif que la population carc\u00e9rale est en hausse, avec une progression de 6,1% en un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/la-surpopulation-carcerale-atteint-un-nouveau-record-en-france-avec-77-647-detenus-au-1er-mai_6577004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ten Ten, la nouvelle application qui reprend les codes du talkie-walkie",
        "summary": "L'application fran\u00e7aise Ten Ten, qui fait de votre smartphone un v\u00e9ritable talkie-walkie, fait sensation chez les ados. Elle est num\u00e9ro 1 des t\u00e9l\u00e9chargements sur l'Apple Store et Andro\u00efd.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/ten-ten-la-nouvelle-application-qui-reprend-les-codes-du-talkie-walkie_6576809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Fifa renforce ses mesures de protection pour les m\u00e8res et cr\u00e9e un \"cong\u00e9 d'adoption\" dans le football f\u00e9minin",
        "summary": "Les joueuses et entraineures auront notamment droit \u00e0 plus de cong\u00e9s pour s'occuper de leurs enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/la-fifa-renforce-ses-mesures-de-protection-pour-les-meres-et-cree-un-conge-d-adoption-dans-le-football-feminin_6576869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Paris 2024 : Omaha Beach, Futuroscope, Cannes... D\u00e9couvrez jour apr\u00e8s jour les plus belles photos du relais de la flamme olympique",
        "summary": "Devant des foules de spectateurs dignes du Tour de France, la torche, port\u00e9e par des personnalit\u00e9s et des anonymes, a travers\u00e9 depuis son arriv\u00e9e le 8 mai de nombreux territoires du sud de l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/en-images-paris-2024-de-marseille-a-la-corse-revivez-la-premiere-semaine-du-relais-de-la-flamme-olympique_6543704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On en a marre de se laisser faire\"\u00a0: en Nouvelle-Cal\u00e9donie, des lynchages \u00e9vit\u00e9s de peu entre des \u00e9meutiers et des habitants",
        "summary": "Le quartier de Rivi\u00e8re-Sal\u00e9e, dans le nord de la commune de Noum\u00e9a, \u00e9tait le th\u00e9\u00e2tre d'une op\u00e9ration polici\u00e8re, vendredi. La situation reste explosive \u00e0 tout instant entre des riverains exc\u00e9d\u00e9s et des \u00e9meutiers qui tentent de ralentir les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-on-en-a-marre-de-se-laisser-faire-en-nouvelle-caledonie-extremes-tensions-entre-des-emeutiers-et-des-habitants-sous-l-oeil-des-forces-de-l-ordre_6576455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au large des plages du D\u00e9barquement, un cimeti\u00e8re marin de 150 \u00e9paves prot\u00e9g\u00e9es et r\u00e9pertori\u00e9es",
        "summary": "Des arch\u00e9ologues mettent en garde contre la possible disparition de ces \u00e9paves immerg\u00e9es depuis 80 ans et appellent \u00e0 \u00e9tudier ce patrimoine dans les plus brefs d\u00e9lais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/au-large-des-plages-du-debarquement-un-cimetiere-marin-de-150-epaves-protegees-et-repertoriees_6576881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Nuits de Fourvi\u00e8re annulent le spectacle d'Edouard Baer, r\u00e9cemment mis en cause par des femmes",
        "summary": "Le spectacle \"Ma candidature\" \u00e9tait programm\u00e9 \u00e0 l'occasion du festival culturel pluridisciplinaire des Nuits de Fourvi\u00e8re, organis\u00e9 \u00e0 Lyon du 30 mai au 25 juillet. La repr\u00e9sentation devait se tenir le 12 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/le-theatre-antoine-annule-les-representations-du-spectacle-d-edouard-baer-recemment-mis-en-cause-par-des-femmes_6574973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eric Zemmour renvoy\u00e9 devant le tribunal correctionnel de Paris pour \"provocation \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence\" et \"injure publique\" apr\u00e8s des propos sur Cnews",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate ! avait tenu des propos pol\u00e9miques envers la communaut\u00e9 s\u00e9n\u00e9galaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/eric-zemmour-renvoye-devant-le-tribunal-correctionnel-de-paris-pour-provocation-a-la-haine-ou-a-la-violence-et-injure-publique-apres-des-propos-sur-cnews_6576602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le t\u00e9lescope James Webb d\u00e9tecte la plus lointaine des galaxies connues",
        "summary": "La lumi\u00e8re de JADES-GS-z14-0 met 13,5 milliards d'ann\u00e9es \u00e0 nous parvenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/le-telescope-james-webb-detecte-la-plus-lointaine-des-galaxies-connues_6576605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de l'Imaginaire 2024\u00a0: des chants et des danses du Badakhshan, du Burkina Faso ou du Kurdistan s'invitent \u00e0 Paris et Marseille",
        "summary": "Organis\u00e9 par la Maison des cultures du monde, le Festival se tient \u00e0 Paris, Aubervilliers, Montreuil et Marseille du 31 mai au 6 juin. Il vise \u00e0 donner une visibilit\u00e9 \u00e0 des formes artistiques souvent menac\u00e9es de disparition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/festival-de-l-imaginaire-2024-des-chants-et-des-danses-du-badakhshan-du-burkina-faso-ou-du-kurdistan-s-invitent-a-paris-et-marseille_6576686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Tabac : dans quelle r\u00e9gion de France fume-t-on le plus ?",
        "summary": "Alors que le 31 mai marque la journ\u00e9e mondiale sans tabac, une \u00e9tude de Sant\u00e9 publique France fait un \u00e9tat des lieux du tabagisme en France. Les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude doivent permettre aux autorit\u00e9s de sant\u00e9 d'adapter leur politique d'aide au sevrage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/tabac-la-region-provence-alpes-cote-d-azur-compte-le-plus-de-fumeurs-selon-sante-publique-france_6569282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats de Parcoursup : quelles sont les prochaines \u00e9tapes pour les \u00e9l\u00e8ves qui n'ont pas la r\u00e9ponse souhait\u00e9e ?",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois et demi d'attente, les lyc\u00e9ens et les \u00e9tudiants en r\u00e9orientation recevront jeudi en fin de journ\u00e9e les premi\u00e8res r\u00e9ponses \u00e0 leurs v\u0153ux sur la plateforme. D'autres devront attendre encore.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/resultats-de-parcoursup-quelles-sont-les-prochaines-etapes-pour-les-eleves-qui-n-auront-pas-la-reponse-souhaitee-ce-jeudi-soir_6574529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aurores bor\u00e9ales : quatre conseils pour r\u00e9ussir vos photos avec un smartphone",
        "summary": "Apr\u00e8s le spectacle naturel survenu dans la nuit du 10 au 11 mai, d'autres temp\u00eates solaires vont frapper la Terre d'ici le pic d'activit\u00e9 de notre \u00e9toile, qui est pr\u00e9vu pour d\u00e9but 2025. L'une d'elles pourrait nous parvenir vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/aurores-boreales-quatre-conseils-pour-reussir-vos-photos-avec-un-smartphone_6572714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Mohamed Camara suspendu quatre matchs pour avoir masqu\u00e9 un logo contre l'homophobie",
        "summary": "Le joueur de l'AS Monaco avait mis du scotch sur son maillot pour cacher un logo de lutte contre l'homophobie lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-mohamed-camara-suspendu-quatre-matches-pour-avoir-masque-un-logo-contre-l-homophobie_6575402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En Nouvelle-Cal\u00e9donie, la jeunesse ind\u00e9pendantiste kanak veut \"finir le travail engag\u00e9 par les a\u00een\u00e9s\"",
        "summary": "Les jeunes Kanaks ont \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne dans les \u00e9meutes qui ont secou\u00e9 l'archipel depuis mi-mai. Leur mobilisation, qu'ils entendent poursuivre, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques qu'ils subissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-en-nouvelle-caledonie-la-jeunesse-independantiste-kanak-veut-finir-le-travail-engage-par-les-aines_6569744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : rappeur, talentueux, exclu de la F\u00e9d\u00e9ration... Cinq choses \u00e0 savoir sur Corentin Moutet, nouvelle coqueluche de la porte d'Auteuil",
        "summary": "Proche d'\u00eatre men\u00e9 deux sets \u00e0 z\u00e9ro, Corentin Moutet a sorti la bo\u00eete \u00e0 malice et des coups de g\u00e9nie pour se qualifier pour les 8es de finale des Internationaux de France, vendredi. Une premi\u00e8re pour un Fran\u00e7ais depuis 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-rappeur-talentueux-exclu-de-la-federation-cinq-choses-a-savoir-sur-corentin-moutet-nouvelle-coqueluche-de-la-porte-d-auteuil_6577391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Carlo Ancelotti, la force tranquille qui a rendu le Real Madrid insubmersible",
        "summary": "L'entra\u00eeneur des Merengues a l'occasion de remporter une deuxi\u00e8me Ligue des champions en trois \u00e9ditions, samedi, en finale contre le Borussia Dortmund. La cons\u00e9cration d'un management qui fait l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/real-madrid/ligue-des-champions-carlo-ancelotti-la-force-tranquille-qui-a-rendu-le-real-madrid-insubmersible_6570266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer : une premi\u00e8re base de donn\u00e9es mondiale des \"miracul\u00e9s\" va \u00eatre cr\u00e9\u00e9e par une start-up fran\u00e7aise pour d\u00e9velopper des m\u00e9dicaments",
        "summary": "Cure51 va r\u00e9cup\u00e9rer les dossier m\u00e9dicaux, les imageries et les analyses biologiques de 1\u00a0300\u00a0patients donn\u00e9s en phase terminale de cancers tr\u00e8s agressifs. L'id\u00e9e est d'identifier quelles d\u00e9fenses biologiques sp\u00e9cifiques ils ont activ\u00e9es pour aider les autres malades.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/cancer-une-premiere-base-de-donnees-mondiale-des-miracules-va-etre-creee-par-une-start-up-francaise-pour-developper-des-medicaments_6577376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre dans la bande de Gaza : le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU appelle Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0 \"saisir l'opportunit\u00e9 d'un cessez-le-feu\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a affirm\u00e9 vendredi qu'Isra\u00ebl avait propos\u00e9 un nouvel accord \"global\" de cessez-le-feu au Hamas. Il comprend notamment le retrait de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne de Gaza pendant six semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-le-secretaire-general-de-l-onu-appelle-israel-et-le-hamas-a-saisir-l-opportunite-d-un-cessez-le-feu_6578285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : l'Assembl\u00e9e nationale supprime la possibilit\u00e9 d'inscrire l'aide \u00e0 mourir dans les directives anticip\u00e9es",
        "summary": "Cette disposition avait \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e en commission contre l'avis du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-l-assemblee-nationale-supprime-la-possibilite-d-inscrire-l-aide-a-mourir-dans-les-directives-anticipees_6578324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En G\u00e9orgie, des civils patrouillent pr\u00e8s de la ligne de d\u00e9marcation pour documenter les mouvements militaires russes",
        "summary": "Une organisation g\u00e9orgienne s'est donn\u00e9 pour mission d'approcher les forces d'occupation russes, afin d'observer d'\u00e9ventuels regroupements de troupes ennemies dans le territoire s\u00e9paratiste d'Oss\u00e9tie du Sud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-en-georgie-des-civils-patrouillent-pres-de-la-ligne-de-demarcation-pour-documenter-les-mouvements-militaires-russes_6568709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Fin de vie : l'aide \u00e0 mourir concerne-t-elle surtout les patients \"pauvres\" \u00e0 l'\u00e9tranger, comme l'affirment des d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais ?",
        "summary": "L'argument selon lequel les plus modestes sont surrepr\u00e9sent\u00e9s parmi les morts par suicide assist\u00e9 ou par euthanasie est balay\u00e9 par diverses \u00e9tudes internationales, qui tendent m\u00eame \u00e0 d\u00e9montrer l'inverse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/vrai-ou-faux-fin-de-vie-l-aide-a-mourir-concerne-t-elle-surtout-les-patients-pauvres-a-l-etranger-comme-l-affirment-des-deputes-francais_6574526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Donald Trump a lev\u00e9 plus de 50 millions de dollars de dons depuis sa condamnation au p\u00e9nal",
        "summary": "Selon son \u00e9quipe de campagne, 30% de ces dons ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s par de nouveaux donateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-donald-trump-a-leve-plus-de-50-millions-de-dollars-de-dons-depuis-sa-condamnation-au-penal_6578363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Canada : une synagogue de Vancouver vis\u00e9e par une tentative d'incendie",
        "summary": "Cette tentative d'incendie, qui n'a pas fait de bless\u00e9, est le troisi\u00e8me acte antis\u00e9mite du genre en quelques jours au Canada.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/canada-une-synagogue-de-vancouver-visee-par-une-tentative-d-incendie_6578351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : la premi\u00e8re f\u00eate de village depuis la mort de Thomas a lieu ce week-end",
        "summary": "Une f\u00eate de l'\u00e9pouvantail raccourcie, sans bal, ni feu d'artifice mais importante pour \"se retrouver\". Des hommages seront rendus \u00e0 l'adolescent poignard\u00e9 en novembre, en marge du bal d'hiver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/crepol-la-premiere-fete-de-village-depuis-la-mort-de-thomas-a-lieu-ce-weekend_6578294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"On a l'impression que depuis Mediapro, la Ligue fait n'importe quoi\", constate Pierre Maes, sp\u00e9cialiste des droits TV",
        "summary": "La Ligue 1, qui reprend dans deux mois et demi, n'a toujours pas de diffuseur pour la p\u00e9riode 2024-2029.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-on-a-l-impression-que-depuis-mediapro-la-ligue-fait-n-importe-quoi-constate-pierre-maes-specialiste-des-droits-tv_6577097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : plusieurs installations \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiennes ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es par des bombardements, annonce Kiev",
        "summary": "L'arm\u00e9e ukrainienne affirme avoir abattu 35 missilles et 46 drones durant la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-plusieurs-installations-energetiques-ukrainiennes-ont-ete-visees-par-des-bombardements-annonce-kiev_6578345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualifications Euro 2025 : victorieuses en Angleterre, les Bleues font le plein de confiance \u00e0 deux mois des Jeux de Paris 2024",
        "summary": "Depuis la le\u00e7on re\u00e7ue en finale de la Ligue des nations contre l'Espagne, l'\u00e9quipe de France a remport\u00e9 ses trois derniers matchs, dont celui de vendredi contre les championnes d'Europe en titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/qualifications-euro-2025-victorieuses-en-angleterre-les-bleues-font-le-plein-de-confiance-a-deux-mois-des-jeux-de-paris-2024_6577445.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00c9CIT. Derri\u00e8re les derniers \"cold cases\" de l'Yonne, l'ombre des pr\u00e9dateurs \u00c9mile Louis et Michel Fourniret continue de planer",
        "summary": "Plusieurs affaires criminelles non r\u00e9solues continuent de hanter le d\u00e9partement de l'Yonne. De Bussy-en-Othe \u00e0 Joux-la-Ville, certains meurtres, attribuables aux tueurs en s\u00e9rie qui ont sillonn\u00e9 la r\u00e9gion dans les ann\u00e9es 70 \u00e0 90, demeurent sans r\u00e9ponse.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/yonne/auxerre/recit-derriere-les-derniers-cold-cases-de-l-yonne-l-ombre-des-predateurs-emile-louis-et-michel-fourniret-continue-de-planer-2978666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]