[
    {
        "title": "Emmanuel Macron appelle Isra\u00ebl \u00e0 \"\u00e9viter toute attitude escalatoire, notamment au Liban\", apr\u00e8s la mort du num\u00e9ro deux du Hamas",
        "summary": "Exil\u00e9 au Liban depuis plusieurs ann\u00e9es, Saleh al-Arouri, num\u00e9ro deux du Hamas, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 avec ses gardes du corps dans une frappe imput\u00e9e \u00e0 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui a vis\u00e9 le bureau du Hamas dans la banlieue sud de la capitale libanaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-quatre-palestiniens-tues-lors-d-une-incursion-israelienne-en-cisjordanie_6278361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues : le Pas-de-Calais en vigilance rouge \"crues\", six autres d\u00e9partements en alerte orange",
        "summary": "Pour l'Aa, \"l'atteinte de niveaux exceptionnels est pr\u00e9vue d\u00e8s la soir\u00e9e\", pr\u00e9vient Vigicrues, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-dix-departements-toujours-places-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation-ou-crues_6278274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : maintien, pr\u00e9cisions, excuses\u2026 Comment les signataires de la tribune de soutien \u00e0 l'acteur se positionnent-ils vraiment ?",
        "summary": "Une cinquantaine d'artistes ont sign\u00e9, le jour de No\u00ebl, une tribune pour soutenir l'acteur accus\u00e9 de violences sexistes et sexuelles. Apr\u00e8s la publication de plusieurs contre-tribunes, certains signataires du texte initial r\u00e9trop\u00e9dalent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-maintien-precisions-ou-excuses-comment-les-signataires-de-la-tribune-de-soutien-a-l-acteur-se-positionnent-ils-vraiment_6278802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre en Ukraine : \"Comment ne pas avoir peur ?\" \u00e0 Kiev, les habitants paniqu\u00e9s apr\u00e8s les derniers bombardements russes",
        "summary": "L'Ukraine accuse la Russie de bombarder \"d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\" des zones \"r\u00e9sidentielles\", apr\u00e8s les frappes de ce mardi sur des immeubles d'habitation de Kiev et Karkhiv.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-guerre-en-ukraine-comment-ne-pas-avoir-peur-a-kiev-les-habitants-paniques-apres-les-derniers-bombardements-russes_6278994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les Etats-Unis rejettent des propos de ministres isra\u00e9liens sur une \"\u00e9migration\" palestinienne de Gaza",
        "summary": "Le ministre isra\u00e9lien de la S\u00e9curit\u00e9 nationale avait appel\u00e9 lundi \u00e0 un retour de colons juifs \u00e0 Gaza et \u00e0 \"encourager\" la population palestinienne \u00e0 \u00e9migrer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-etats-unis-rejettent-des-propos-de-ministres-israeliens-sur-une-emigration-palestinienne-de-gaza_6279105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime : le corps de Ma\u00ebva retrouv\u00e9 dans la zone portuaire du Havre",
        "summary": "La jeune femme \u00e9tait sortie dans le quartier des bo\u00eetes de nuit pr\u00e8s des docks du Havre pour f\u00eater le Nouvel An avec deux amis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-maritime-le-corps-de-maeva-retrouve-dans-la-zone-portuaire-du-havre_6279093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sur fond de pol\u00e9miques, la pr\u00e9sidente d'Harvard d\u00e9missionne, d\u00e9non\u00e7ant des \"menaces aliment\u00e9es par du racisme\"",
        "summary": "Claudine Gay \u00e9tait notamment vis\u00e9e par des accusations de plagiat li\u00e9es \u00e0 ses travaux universitaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/sur-fond-de-polemiques-la-presidente-d-harvard-demissionne-evoquant-des-menaces-et-du-racisme-dans-une-lettre_6279063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaques aux QR codes : des escrocs d\u00e9robent des coordonn\u00e9es bancaires",
        "summary": "Attention si vous allez recharger votre v\u00e9hicule \u00e9lectrique : dans le d\u00e9partement du Loiret, certains automobilistes ont flash\u00e9 un QR Code coll\u00e9 sur une borne et se sont fait d\u00e9rober leurs coordonn\u00e9es bancaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/arnaques-aux-qr-code-des-escrocs-derobent-des-coordonnees-bancaires_6279078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un total de 94 f\u00e9minicides recens\u00e9s en 2023, selon un bilan provisoire du minist\u00e8re de la Justice",
        "summary": "Cette \u00e9volution est \"tr\u00e8s loin d'\u00eatre satisfaisante\", a comment\u00e9 Eric Dupond-Moretti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/un-total-de-94-feminicides-recenses-en-2023-soit-une-baisse-de-20-en-un-an-selon-le-ministere-de-la-justice_6278943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plong\u00e9e souterraine : un plongeur fran\u00e7ais bat le record mondial",
        "summary": "C'est un plongeur de l\u2019extr\u00eame. Fr\u00e9d\u00e9ric\u00a0Swierczynski\u00a0a battu il y a deux mois le record mondial de plong\u00e9e souterraine en descendant \u00e0 308 m\u00e8tres dans la cavit\u00e9 de Font\u00a0Estramar, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales. Il lui a fallu sept heures pour r\u00e9aliser cet exploit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/plongee-souterraine-un-plongeur-francais-bat-le-record-mondial_6279150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Turquie : 34 personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'espionnage au profit d'Isra\u00ebl ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es",
        "summary": "Les suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans plusieurs provinces du pays, a affirm\u00e9, mardi, l'agence de presse officielle Anadolu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/turquie-34-personnes-arretees-soupconnees-d-espionnage-au-profit-d-israel_6278910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un myst\u00e8re vieux de 25 ans \u00e9lucid\u00e9 : le voleur du coq dor\u00e9 a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9, l'\u0153uvre restitu\u00e9e",
        "summary": "Tout commence un jour de poisson d'avril, par le vol du \"coq de la croix de la Mission\" de Bessan, pr\u00e8s d'Agde dans l'H\u00e9rault. C'\u00e9tait le 1er avril 1999. Puis plus de nouvelles du volatile dor\u00e9 jusqu'en novembre 2023 quand il r\u00e9appara\u00eet myst\u00e9rieusement, envoy\u00e9 anonymement par colis postal \u00e0 un historien local.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/herault/beziers/un-mystere-vieux-de-25-ans-elucide-le-voleur-du-coq-dore-a-ete-identifie-l-uvre-restituee-2899250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Rubiales : la joueuse espagnole Jenni Hermoso a \u00e9t\u00e9 entendue par la justice",
        "summary": "Initialement pr\u00e9vue le 28 novembre, l'audition tr\u00e8s attendue de la joueuse, qui a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre Luis Rubiales en septembre, avait \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e pour des questions d'agenda.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/affaire-rubiales-la-joueuse-espagnole-jenni-hermoso-a-ete-entendue-par-la-justice_6278721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De nouveau accus\u00e9 de liens avec la Russie, le RN d\u00e9nonce \"une cabale\"",
        "summary": "Moscou se serait rapproch\u00e9 du parti d'extr\u00eame droite pour tenter d'affaiblir le soutien de la France \u00e0 l'Ukraine, d'apr\u00e8s une enqu\u00eate du \"Washington Post\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/de-nouveau-accuse-de-liens-avec-la-russie-le-rn-denonce-une-cabale_6278616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u0153uvre \"londonienne\" de Th\u00e9odore G\u00e9ricault retrouv\u00e9e dans une chambre de bonne en Normandie, vendue aux ench\u00e8res \u00e0 158\u00a0000\u00a0euros, cinq fois son estimation",
        "summary": "Un tr\u00e9sor artistique a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 Saint-Valery-en-Caux, en Seine-Maritime :  une \u0153uvre de Th\u00e9odore G\u00e9ricault, intitul\u00e9e \"Entrance to the Adelphi Wharf\". Le dessin r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 Londres en 1821, disparu pendant plus de 150\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert par hasard dans une chambre de bonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/une-uvre-londonienne-de-theodore-gericault-retrouvee-dans-une-chambre-de-bonne-en-normandie-vendue-aux-encheres-a-158-000-euros-cinq-fois-son-estimation_6278553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime : une jeune femme de 23 ans port\u00e9e disparue au Havre depuis la nuit de la Saint-Sylvestre",
        "summary": "Ma\u00ebva, 23 ans, a \u00e9t\u00e9 vue pour la derni\u00e8re fois dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi sur le parking d'un magasin des Docks Vauban, au Havre. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-maritime-une-jeune-femme-de-21-ans-portee-disparue-au-havre-depuis-la-nuit-de-la-saint-sylvestre_6278625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : cinq morts dans la collision de deux avions \u00e0 l'a\u00e9roport de Tokyo-Haneda",
        "summary": "Un avion des garde-c\u00f4tes japonais est entr\u00e9 en collision, mardi, avec un appareil de la Japan Airlines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/video-japon-un-avion-de-ligne-prend-feu-sur-une-piste-de-l-aeroport-de-tokyo-haneda_6278523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Baiser de l'h\u00f4tel de ville\" :\u00a0Fran\u00e7oise\u00a0Bornet, mod\u00e8le du photographe Robert Doisneau, s\u2019est \u00e9teinte \u00e0 93 ans",
        "summary": "Elle n'avait que 20\u00a0ans lorsqu'elle prend la pose avec son amoureux de l'\u00e9poque devant l'objectif de Doisneau.\u00a0C'est\u00a0le\u00a0magazine am\u00e9ricain\u00a0Life\u00a0qui commande cette s\u00e9rie de photos pour illustrer l'amour \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/baiser-de-l-hotel-de-ville-francoise-bornet-modele-de-doisneau-s-est-eteinte-a-93-ans_6278805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Cl\u00e9mentine Vergnaud\u00a0: une cagnotte pour la recherche contre le cancer des voies biliaires lanc\u00e9e par ses proches",
        "summary": "Notre coll\u00e8gue et amie journaliste \u00e0 franceinfo est morte \u00e0 31 ans samedi 23 d\u00e9cembre apr\u00e8s un an et demi de lutte contre la maladie. Cette cagnotte doit permettre de financer la recherche contre ce cancer rare.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/mort-de-clementine-vergnaud-une-cagnotte-pour-la-recherche-contre-le-cancer-des-voies-biliaires-lancee-par-ses-proches_6278715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lancement d'un appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s des accusations d'agressions sexuelles visant un membre du mouvement catholique des Focolari",
        "summary": "Jean-Michel Merlin est accus\u00e9 d'avoir commis ces agressions \"au fil des ann\u00e9es au sein de ce mouvement religieux\", \u00e9crit la pr\u00e9fecture de police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/lancement-d-un-appel-a-temoins-apres-des-accusations-d-agressions-sexuelles-visant-un-membre-du-mouvement-catholique-des-focolari_6278673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pianiste et chanteur Les McCann, pr\u00e9curseur du soul jazz, est mort \u00e0 88 ans",
        "summary": "Connu pour son titre \"Compared To What\", interpr\u00e9t\u00e9 en 1969 \u00e0 l'occasion du Montreux Jazz Festival, le chanteur et musicien Les McCann est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi\u00a029\u00a0d\u00e9cembre. Un disque d'or, cinquante albums et des centaines de reprises... Il a contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement du soul jazz dans le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/jazz/le-pianiste-et-chanteur-les-mccann-precurseur-du-soul-jazz-est-mort-a-88-ans_6278565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oise : le corps d'un homme pr\u00e9sentant plusieurs coups de couteau retrouv\u00e9, une enqu\u00eate pour assassinat ouverte",
        "summary": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es ce mardi matin et sont actuellement en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/oise-le-corps-d-un-homme-presentant-plusieurs-coups-de-couteau-retrouve-une-enquete-pour-assassinat-ouverte_6278733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"En \u00e9quilibre acrobatique entre 'Gomorra' et 'Pinocchio' !\"\u00a0: Matteo Garrone raconte les dessous de son nouveau film, \"Moi Capitaine\"",
        "summary": "Dans \"Moi Capitaine\", en salles mercredi, Matteo Garrone narre dans un r\u00e9cit fort, \u00e9pique, le p\u00e9riple de migrants africains vers l'Europe. Nous avons rencontr\u00e9 le cin\u00e9aste italien, r\u00e9alisateur de l'inoubliable \"Gomorra\", pour \u00e9voquer un film d\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9 par le Lion d'argent \u00e0 la Mostra de\u00a0Venise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/je-me-suis-trouve-en-equilibre-acrobatique-entre-gomorra-et-pinocchio-matteo-garrone-nous-raconte-les-dessous-de-son-nouveau-film-moi-capitaine_6278655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Maisons effondr\u00e9es, routes fissur\u00e9es, incendie d\u00e9vastateur... Le Japon durement touch\u00e9 apr\u00e8s le puissant tremblement de terre",
        "summary": "Un s\u00e9isme d'une magnitude de 7,5 a frapp\u00e9 le centre du pays lundi, dans la p\u00e9ninsule de Noto, faisant pr\u00e8s de cinquante morts et de nombreux bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/en-images-maisons-effondrees-routes-fissurees-incendie-devastateur-le-japon-durement-touche-apres-le-puissant-tremblement-de-terre_6278340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"L'objectif\" de Vladimir Poutine, \"c'est d'\u00e9puiser les stocks\" de l'Ukraine et de la faire \"capituler\", selon le g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me Pellistrandi",
        "summary": "La Russie intensifie ses frappes sur l'Ukraine depuis lundi. \"Chaque fois qu'il y a ces campagnes a\u00e9riennes, la d\u00e9fense r\u00e9agit\", le pr\u00e9sident russe veut que \"les Ukrainiens d\u00e9pensent un maximum de missiles anti-a\u00e9riens fournis par les Occidentaux\", analyse le g\u00e9n\u00e9ral J\u00e9r\u00f4me Pellistrandi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-objectif-de-vladimir-poutine-c-est-d-epuiser-les-stocks-de-l-ukraine-et-de-la-faire-capituler-selon-le-general-jerome-pellistrandi_6278580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : la maire de Romans-sur-Is\u00e8re d\u00e9pose une quatri\u00e8me plainte pour menaces de mort",
        "summary": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval a affirm\u00e9 avoir re\u00e7u des menaces de mort sur sa messagerie priv\u00e9e Instagram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-la-maire-de-romans-sur-isere-depose-une-quatrieme-plainte-pour-menaces-de-mort_6278709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Brest touch\u00e9 par la foudre : aucun vol pr\u00e9vu avant jeudi",
        "summary": "La tour de contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par la foudre le 30 d\u00e9cembre lors du passage de la temp\u00eate G\u00e9raldine. Depuis, le trafic a\u00e9rien est \u00e0 l'arr\u00eat.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/aeroport-de-brest-il-n-y-aura-pas-de-vol-avant-15h-au-mieux-ce-mardi-2-janvier-2024-2899115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un homme d'une trentaine d'ann\u00e9es suspect\u00e9 d'avoir viol\u00e9 une femme de 75\u00a0ans chez elle a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Le suspect s'est introduit lundi par la fen\u00eatre arri\u00e8re de l'habitation situ\u00e9e \u00e0 Ozoir-la-Ferri\u00e8re. Elle a possiblement \u00e9t\u00e9 mal ferm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-et-marne/seine-et-marne-un-homme-d-une-trentaine-d-annees-recherche-pour-le-viol-d-une-femme-de-75-ans-chez-elle_6278571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'y vais pour travailler dur\"\u00a0: Florent Manaudou choisit l'Australie pour sa pr\u00e9paration aux JO",
        "summary": "Le nageur multi-m\u00e9daill\u00e9 part en fin de semaine \u00e0 Brisbane pour un mois et demi de stage au soleil, loin de la pression autour des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/florent-manaudou/j-y-vais-pour-travailler-dur-florent-manaudou-choisit-l-australie-pour-sa-preparation-aux-jo_6278544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour cl\u00f4turer l'affaire \"Helvet Immo\", la BNP trouve une solution \u00e0 l'amiable qui pourrait lui co\u00fbter jusqu'\u00e0 600 millions d'euros",
        "summary": "Condamn\u00e9e en appel dans l'affaire \"Helvet Immo\", ces pr\u00eats toxiques contract\u00e9s en francs suisses et remboursables en euros, la BNP a pass\u00e9 un accord lundi avec l'association de consommateurs CLCV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/amende-de-la-bnp/pour-cloturer-l-affaire-helvet-immo-la-bnp-trouve-une-solution-a-l-amiable-qui-pourrait-lui-couter-jusqu-a-600-millions-d-euros_6278604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Crues : l'Aisne rejoint les six d\u00e9partements d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9s en vigilance orange, le Pas-de-Calais toujours en alerte rouge",
        "summary": "\"Un nouveau renforcement des pr\u00e9cipitations est attendu ce mercredi sur le Pas-de-Calais. Les averses deviendront progressivement plus fortes et plus fr\u00e9quentes en journ\u00e9e\", pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/crues-l-aisne-rejoint-les-six-departements-deja-places-en-vigilance-orange-le-pas-de-calais-toujours-en-alerte-rouge_6279903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Etat h\u00e9breu dit se pr\u00e9parer \u00e0 \"tout sc\u00e9nario\" apr\u00e8s la frappe qui a tu\u00e9 le num\u00e9ro 2 du mouvement islamiste",
        "summary": "\"Les forces isra\u00e9liennes sont dans un \u00e9tat de pr\u00e9paration tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 dans toutes les ar\u00e8nes, en d\u00e9fense et en attaque\", a assur\u00e9, mardi soir, le porte-parole de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, ravivant les craintes d'une extension du conflit actuel dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-etat-hebreu-dit-se-preparer-a-tout-scenario-apres-la-frappe-qui-a-tue-le-numero-2-du-mouvement-islamiste_6279891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Report du Conseil des ministres\u00a0: la majorit\u00e9 entre rumeurs de remaniement et recherche d'un cap",
        "summary": "Le Conseil des ministres de rentr\u00e9e est d\u00e9cal\u00e9 d'une semaine, et ce report relance les rumeurs de remaniement dans une majorit\u00e9 \u00e9prouv\u00e9e et qui attend des signes forts de la part d'Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/report-du-conseil-des-ministres-la-majorite-entre-rumeurs-de-remaniement-et-recherche-d-un-cap_6279060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : ces mesures que le Conseil constitutionnel pourrait retoquer",
        "summary": "Selon Sacha Houli\u00e9, pr\u00e9sident de la commission des lois \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, une trentaine de dispositions du texte adopt\u00e9 le 19 d\u00e9cembre par le Parlement pourraient \u00eatre contraires \u00e0 la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-ces-mesures-que-le-conseil-constitutionnel-pourrait-retoquer_6262263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : de Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou \u00e0 Val\u00e9riane Vukosavljevic, ces pionni\u00e8res qui ont d\u00e9mystifi\u00e9 l'allaitement depuis les Jeux de Tokyo",
        "summary": "La judokate Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou, la basketteuse Val\u00e9riane Vukosavljevic ou encore la sabreuse C\u00e9cilia Berder ont \u00e9t\u00e9 parmi les premi\u00e8res athl\u00e8tes \u00e0 vouloir concilier leur carri\u00e8re sportive et l'allaitement de leur enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/clarisse-agbegnenou/paris-2024-de-clarisse-agbegnenou-a-valeriane-vukosavljevic-ces-pionnieres-qui-ont-demystifie-l-allaitement-depuis-les-jeux-de-tokyo_6236283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 2 janvier",
        "summary": "Le num\u00e9ro deux du Hamas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e mardi, \u00e0 Beyrouth, dans une frappe imput\u00e9e \u00e0 Isra\u00ebl. Le Hezbollah pro-iranien au Liban a affirm\u00e9 dans la soir\u00e9e que l'\"assassinat\" de Saleh al-Arouri \"ne resterait pas impuni\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-2-janvier_6278991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je pense que le Hezbollah va r\u00e9pondre\"\u00a0: des Libanais craignent une escalade apr\u00e8s la mort du num\u00e9ro deux du Hamas, tu\u00e9 par Isra\u00ebl pr\u00e8s de Beyrouth",
        "summary": "Apr\u00e8s la frappe isra\u00e9lienne qui a tu\u00e9 le num\u00e9ro deux du Hamas au Liban mardi 2 janvier, des habitants du quartier touch\u00e9 redoutent une escalade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-je-pense-que-le-hezbollah-va-repondre-des-libanais-craignent-une-escalade-apres-la-mort-du-numero-deux-du-hamas-tue-par-israel-pres-de-beyrouth_6279906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne peut que s'adapter \u00e0 la situation\" : des quartiers de Kiev d\u00e9vast\u00e9s par des missiles russes",
        "summary": "L'Ukraine accuse la Russie de bombarder \"d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment\" des zones \"r\u00e9sidentielles\", apr\u00e8s une nouvelle attaque massive qui a touch\u00e9 la capitale mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-on-ne-peut-que-s-adapter-a-la-situation-en-ukraine-des-quartiers-de-kiev-devastes-par-des-missiles-russes_6279894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9ismes au Japon : le bilan r\u00e9\u00e9valu\u00e9 \u00e0 62 morts",
        "summary": "Ce nombre pourrait encore monter, car les recherches devraient durer encore longtemps, certaines zones rurales comptant des villages difficilement accessibles, surtout en raison de l'\u00e9tat des routes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/seismes-au-japon-le-bilan-reevalue-a-62-morts_6279960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Angleterre : Luke Littler, 16 ans, se qualifie en finale du championnat du monde de fl\u00e9chettes et devient la star de tout un pays",
        "summary": "Dans un royaume o\u00f9 les fl\u00e9chettes font figure de sport national, Luke \"The Nuke\" bat des records de pr\u00e9cocit\u00e9 et enflamme les foules \u00e0 Londres, o\u00f9 se joue actuellement le championnat du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/angleterre-luke-littler-16-ans-se-qualifie-en-finale-du-championnat-du-monde-de-flechettes-et-devient-la-star-de-tout-un-pays_6279924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Certaines fleurs sont d\u00e9j\u00e0 ouvertes\" : l'inqui\u00e9tude des botanistes face au bourgeonnement pr\u00e9coce",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne, d\u00fb aux temp\u00e9ratures douces de cet hiver, perturbe les plantes et risque de les affaiblir \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/reportage-certaines-fleurs-sont-deja-ouvertes-l-inquietude-des-botanistes-face-au-bourgeonnement-precoce_6279165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Collisions entre deux appareils \u00e0 l'a\u00e9roport Tokyo-Haneda : la Japan Airlines assure que son avion \u00e9tait autoris\u00e9 \u00e0 atterrir",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne, les garde-c\u00f4tes et le minist\u00e8re nippon des Transports refusent pour l'heure de faire davantage de commentaires officiels sur l'affaire, invoquant l'enqu\u00eate en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/collisions-entre-deux-appareils-a-l-aeroport-tokyo-haneda-la-japan-airlines-assure-que-son-avion-etait-autorise-a-atterrir_6280002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ils voulaient \"assassiner\" leur fils de 5\u00a0ans, au Sahara : un couple de Fran\u00e7ais interpell\u00e9 de justesse en Espagne",
        "summary": "Croyant leur fils poss\u00e9d\u00e9, un couple de Fran\u00e7ais avait pr\u00e9vu de le tuer au Sahara. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 fin d\u00e9cembre en Espagne, alors qu'il \u00e9tait sur le point d'embarquer vers le Maroc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/gironde/ils-voulaient-assassiner-leur-fils-de-5-ans-au-sahara-un-couple-de-francais-interpelle-de-justesse-en-espagne_6280008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat\u00e9 lors d'un banal contr\u00f4le routier, il \u00e9tait recherch\u00e9 depuis 25 ans pour meurtre et vol \u00e0 main arm\u00e9e",
        "summary": "L\u2019homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lors d'un contr\u00f4le de routine \u00e0 La Jonquera, commune frontali\u00e8re entre la France et l\u2019Espagne. Les policiers catalans se sont aper\u00e7us que l'individu correspondait \u00e0 un avis de recherche d'Interpol pour un homicide et un vol \u00e0 main arm\u00e9 commis en 1999.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/arrete-lors-d-un-banal-controle-routier-il-etait-recherche-depuis-25-ans-pour-meurtre-et-vol-a-main-armee-2899481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vincent Elbaz \u00e0 l'affiche de \"Iris et les hommes\" : \"Il n'y a pas de mauvais chemin pour retrouver l'amour, le d\u00e9sir\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Mercredi 3 janvier 2024\u00a0: le com\u00e9dien, Vincent Elbaz. Il interpr\u00e8te un mari tromp\u00e9 dans le dernier film de Caroline Vignal, aux c\u00f4t\u00e9s de Laure Calamy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/vincent-elbaz-a-l-affiche-de-iris-et-les-hommes-il-n-y-a-pas-de-mauvais-chemin-pour-retrouver-l-amour-le-desir_6253791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis toujours \u00e0 la limite de craquer\" : dans le Pas-de-Calais, des habitants \u00e0 bout de nerfs face aux inondations \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Plusieurs communes sont de nouveau inond\u00e9es dans le Pas-de-Calais, apr\u00e8s des pluies diluviennes. \u00c0 Blendecques, certains habitants exc\u00e9d\u00e9s demandent m\u00eame \u00e0 raser leur quartier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/reportage-je-suis-toujours-a-la-limite-de-craquer-dans-le-pas-de-calais-des-habitants-a-bout-de-nerfs-face-aux-inondations-a-repetition_6279981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: Donald Trump conteste son in\u00e9ligibilit\u00e9 dans l'Etat du Maine",
        "summary": "Apr\u00e8s le Colorado, le Maine a estim\u00e9 que le grand favori des r\u00e9publicains n'\u00e9tait \"pas apte \u00e0 la fonction de pr\u00e9sident\" en raison du violent assaut du Capitole commis en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-donald-trump-conteste-son-ineligibilite-dans-l-etat-du-maine_6280029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]