[
    {
        "title": "Remaniement :  comment l'entr\u00e9e de Rachida Dati au gouvernement rebat les cartes pour les \u00e9lections municipales de 2026 \u00e0 Paris",
        "summary": "La t\u00eate de file de l'opposition LR \u00e0 la mairie de Paris a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de la Culture dans le gouvernement de Gabriel Attal. Selon plusieurs sources, un accord aurait \u00e9t\u00e9 conclu entre l'ancienne ministre de Nicolas Sarkozy et la majorit\u00e9 concernant une liste commune pour les municipales dans la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/remaniement-comment-l-entree-de-rachida-dati-au-gouvernement-rebat-les-cartes-pour-les-elections-municipales-de-2026-a-paris_6298977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education, jeunesse, sports... Quels sont les d\u00e9fis qui attendent Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra dans son \"super minist\u00e8re\" ?",
        "summary": "Cette figure montante du gouvernement aura la charge de relever le niveau scolaire des \u00e9l\u00e8ves, de mettre en \u0153uvre le \"r\u00e9armement civique\" voulu par Emmanuel Macron et de superviser l'organisation des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/education-jeunesse-sports-quels-sont-les-defis-qui-attendent-amelie-oudea-castera-dans-son-super-ministere_6298866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie, h\u00f4pital public, plein emploi... Ces dossiers qui attendent Catherine Vautrin, nouvelle ministre du Travail, de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s",
        "summary": "A la t\u00eate d'un minist\u00e8re tr\u00e8s fourni, cette personnalit\u00e9 venue de la droite aura un calendrier bien charg\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/fin-de-vie-ivg-plein-emploi-ces-dossiers-qui-attendent-catherine-vautrin-nouvelle-ministre-du-travail-de-la-sante-et-des-solidarites_6297054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Patinage artistique : Adam Siao Him Fa champion d'Europe malgr\u00e9 deux chutes et un salto interdit... Revivez le programme libre du Fran\u00e7ais",
        "summary": "Il est champion d'Europe pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive. Adam Siao Him Fa s'est largement impos\u00e9 \u00e0 Kaunas (Lituanie), vendredi, avec un score de 276,17 points, \u00e0 l'issue d'un programme libre pas parfait mais audacieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/video-patinage-artistique-adam-siao-him-fa-champion-d-europe-malgre-deux-chutes-et-un-salto-interdit-revivez-le-programme-libre-du-francais_6299658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 12 janvier",
        "summary": "Isra\u00ebl s'est d\u00e9fendu face aux accusations de g\u00e9nocide des Palestiniens devant la Cour internationale de justice, tandis que les bombardements se poursuivent dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-12-janvier_6299634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Var : les corps d'une femme et d'un homme d\u00e9couverts dans un appartement \u00e0 Saint-Mandrier, la piste du f\u00e9minicide privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "L'homme, \u00e2g\u00e9 de 66 ans, avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9 en janvier 2023 pour \"harc\u00e8lement par ex-conjoint\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/var-les-corps-d-une-femme-et-d-un-homme-decouverts-dans-un-appartement-a-saint-mandrier-la-piste-du-feminicide-privilegiee_6299619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump condamn\u00e9 \u00e0 payer pr\u00e8s de 400\u00a0000 dollars de frais d'avocat au New York Times",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait port\u00e9 plainte contre le quotidien en 2021, apr\u00e8s une enqu\u00eate expliquant comment le milliardaire avait h\u00e9rit\u00e9 d'une fortune en \u00e9chappant \u00e0 l'imp\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-condamne-a-payer-pres-de-400-000-dollars-de-frais-d-avocat-au-new-york-times_6299820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques en mer Rouge : les rebelles houthis ont tir\u00e9 \"au moins un missile\" anti-navire \"en riposte\" aux frappes des Etats-Unis et du Royaume-Uni au Y\u00e9men",
        "summary": "Le missile n'a touch\u00e9 aucun navire, selon un g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain. Washington et Londres ont men\u00e9 plus de 150 frappes sur des positions rebelles au Y\u00e9men dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attaques-en-mer-rouge-les-rebelles-houthis-ont-tire-au-moins-un-missile-anti-navire-en-riposte-aux-frappes-des-etats-unis-et-du-royaume-uni-au-yemen_6299688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amazonie : ce que l'on sait de la d\u00e9couverte de cit\u00e9s datant de 2\u00a0500 ans, qui efface le mythe d'une for\u00eat vierge",
        "summary": "Un vaste r\u00e9seau urbain a \u00e9t\u00e9 mis au jour dans la for\u00eat amazonienne, dans l'actuel Equateur. A l'origine de cette d\u00e9couverte, neuf scientifiques, dont l'arch\u00e9ologue St\u00e9phane Rostain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/amazonie/amazonie-ce-que-l-on-sait-de-la-decouverte-de-cites-datant-de-2-500-ans-qui-efface-le-mythe-d-une-foret-vierge_6298875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections \u00e0 Taiwan : l'arm\u00e9e chinoise affirme qu'elle \"\u00e9crasera\" toute vell\u00e9it\u00e9 d'ind\u00e9pendance de l'\u00eele",
        "summary": "P\u00e9kin a accus\u00e9 le Parti d\u00e9mocratique progressiste, au pouvoir \u00e0 Ta\u00efwan et favori du scrutin pr\u00e9sidentiel \u00e0 venir, de pousser l'\u00eele \"vers les conditions dangereuses de la guerre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/elections-a-taiwan-l-armee-chinoise-dit-qu-elle-ecrasera-toute-velleite-d-independance-de-l-ile_6299475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : S\u00e9bastien Loeb remporte l'\u00e9tape marathon de 48h en auto, Carlos Sainz prend les commandes du classement g\u00e9n\u00e9ral",
        "summary": "Le pilote fran\u00e7ais a d\u00e9croch\u00e9 sa 2e victoire d'\u00e9tape sur ce Dakar, vendredi, apr\u00e8s un pari r\u00e9ussi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-sebastien-loeb-remporte-l-etape-marathon-de-48h-en-auto-carlos-sainz-prend-les-commandes-du-classement-general_6298611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : plus de 30 civils tu\u00e9s \u00e0 Khartoum, dont 23 dans des bombardements a\u00e9riens",
        "summary": "Les combats entre l'arm\u00e9e r\u00e9guli\u00e8re et les paramilitaires ont d\u00e9j\u00e0 fait plus de 12 000 morts dans la capitale soudanaise depuis le 15 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-plus-de-30-civils-tues-a-khartoum-dont-23-dans-des-bombardements-aeriens_6299664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un professeur agress\u00e9 et bless\u00e9 par des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 Reims",
        "summary": "En fin d'apr\u00e8s-midi, un professeur et un conseiller principal d'\u00e9ducation du coll\u00e8ge Joliot-Curie (Reims) se sont fait agresser par un groupe d'\u00e9l\u00e8ves. Le professeur est hospitalis\u00e9. Il souffrirait d'une fracture de la m\u00e2choire. Deux \u00e9l\u00e8ves sont en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/marne/reims/un-professeur-agresse-et-blesse-par-des-eleves-a-reims-2905676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de requins tu\u00e9s chaque ann\u00e9e augmente \u00e0 un rythme alarmant malgr\u00e9 les r\u00e9glementations, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Certaines mesures de conservations ont favoris\u00e9 le d\u00e9veloppement de nouveaux march\u00e9s pour la chair de ces animaux menac\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/le-nombre-de-requins-tues-chaque-annee-augmente-a-un-rythme-alarmant-malgre-les-reglementations-selon-une-etude_6299592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remaniement : quels sont les politiques les plus souvent nomm\u00e9s \u00e0 un poste minist\u00e9riel depuis 1995 ?",
        "summary": "Certaines personnalit\u00e9s politiques reviennent r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des portefeuilles minist\u00e9riels. Allant parfois d'un minist\u00e8re \u00e0 un autre, ils s'inscrivent aussi dans la dur\u00e9e. Mais quels sont les hommes et les femmes politiques les plus sollicit\u00e9s ces 30 derni\u00e8res ann\u00e9es ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/remaniement-quels-sont-les-politiques-les-plus-souvent-nommes-a-un-poste-ministeriel-depuis-1995_6298995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaques en mer Rouge : cinq questions sur les frappes d\u00e9clench\u00e9es par les Etats-Unis et le Royaume-Uni contre les rebelles houthis au Y\u00e9men",
        "summary": "Washington et Londres ont men\u00e9 une op\u00e9ration conjointe ciblant les \"capacit\u00e9s en missiles, radars et drones\" du groupe soutenu par l'Iran. Les rebelles houthis d\u00e9stabilisent depuis plusieurs semaines le trafic maritime, en r\u00e9ponse \u00e0 l'op\u00e9ration militaire isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attaques-en-mer-rouge-cinq-questions-sur-les-frappes-declenchees-par-les-etats-unis-et-le-royaume-uni-contre-les-rebelles-houthis-au-yemen_6298842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de m\u00e9decins : la situation \u00e0 la maternit\u00e9 du CHU de Lille \"choque\", selon un m\u00e9decin du collectif Inter-H\u00f4pitaux",
        "summary": "\"Quand \u00e7a se passait dans des petites maternit\u00e9s, \u00e7a passait inaper\u00e7u\", d\u00e9plore Jean-Luc Jouve, chirurgien-p\u00e9diatre et membre du collectif Inter-H\u00f4pitaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/grossesse/penurie-de-medecins-la-situation-a-la-maternite-du-chu-de-lille-choque-selon-un-medecin-du-collectif-inter-hopitaux_6299514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : la maire de Canteleu va \u00eatre jug\u00e9e pour \"complicit\u00e9 de trafic de drogue\"",
        "summary": "Les juges ont suivi les r\u00e9quisitions du parquet de Bobigny qui avait demand\u00e9 fin d\u00e9cembre leur renvoi, ainsi que 17 autres personnes, devant un tribunal correctionnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trafic-de-drogue-la-maire-de-canteleu-va-etre-jugee-pour-complicite-de-trafic-de-drogue_6299466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres du bassin d'Arcachon contamin\u00e9es\u00a0: le parquet de Bordeaux ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Une association de protection de l'environnement a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre X pour pollution, intoxication et mise en danger d'autrui, apr\u00e8s de multiples intoxications alimentaires collectives dues \u00e0 la consommation d'hu\u00eetres contamin\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/huitres-d-arcachon-contaminees-le-parquet-de-bordeaux-ouvre-une-enquete_6299457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gion Occitanie \u00e9tend la gratuit\u00e9 des transports en commun aux jeunes de 12 \u00e0 16 ans",
        "summary": "A ses d\u00e9buts, en septembre, l'offre baptis\u00e9e \"+ = 0\" \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e aux 16-26 ans. Le dispositif concerne 21 lignes de train et 370 lignes de cars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/la-region-occitanie-etend-la-gratuite-des-transports-en-commun-aux-jeunes-de-12-a-26-ans_6299547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un homme apr\u00e8s son interpellation \u00e0 Montfermeil : une information judiciaire ouverte",
        "summary": "Un homme de 30 ans est mort le 5 janvier apr\u00e8s avoir re\u00e7u une douzaine de d\u00e9charges de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique lors de son interpellation par la police, en Seine-Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-d-un-homme-apres-son-interpellation-a-montfermeil-une-information-judiciaire-ouverte_6299433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. La ministre de l'Education justifie d'avoir scolaris\u00e9 ses enfants dans le priv\u00e9 par \"des paquets d'heures pas s\u00e9rieusement remplac\u00e9es\" dans le public",
        "summary": "\"On en a eu marre, comme des centaines de milliers de familles\", s'est d\u00e9fendue Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Mediapart. Le site d'investigation affirme par ailleurs que les enfants de la ministre \u00e9tudient dans \"un \u00e9tablissement priv\u00e9 ultra r\u00e9ac\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/video-la-nouvelle-ministre-de-l-education-justifie-d-avoir-scolarise-ses-enfants-dans-le-prive-par-des-paquets-d-heures-pas-serieusement-remplacees-dans-le-public_6299298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transfert de Neymar au PSG : on vous explique pourquoi G\u00e9rald Darmanin est m\u00eal\u00e9 \u00e0 une affaire de soup\u00e7ons de fraude fiscale",
        "summary": "D'apr\u00e8s Mediapart et \"Lib\u00e9ration\", le club parisien aurait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'avantages fiscaux lors du transfert pour le montant record de 222 millions d'euros de la star br\u00e9silienne avec l'aide de l'ancien ministre des Comptes publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/transfert-de-neymar-au-psg-on-vous-explique-pourquoi-gerald-darmanin-est-soupconne-de-complicite-de-fraude-fiscale_6296634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : le S\u00e9n\u00e9gal et le Maroc favoris, l'Alg\u00e9rie ambitieuse, Mohamed Salah revanchard... Ce qu'il faut savoir sur la comp\u00e9tition",
        "summary": "La 34e \u00e9dition de la Coupe d'Afrique des nations commence samedi et se d\u00e9roule jusqu'au 11 f\u00e9vrier, en C\u00f4te d'Ivoire, avec \u00e0 la cl\u00e9 pour le vainqueur, une dotation record de 6,4 millions d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-le-senegal-et-le-maroc-favoris-l-algerie-ambitieuse-mohamed-salah-revanchard-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-competition_6272493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ductions et cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t : une avance sera vers\u00e9e lundi \u00e0 9 millions de foyers pour 5,8 milliards d'euros",
        "summary": "Plusieurs millions de foyers vont percevoir un ch\u00e8que moyen de 634 euros. Cette avance concerne les foyers ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cr\u00e9dits et r\u00e9ductions d\u2019imp\u00f4t en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/reductions-et-credits-d-impot-une-avance-sera-versee-lundi-a-9-millions-de-foyers-pour-5-8-milliards-d-euros_6299277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Jubillar : le parquet demande un suppl\u00e9ment d'information apr\u00e8s un appel entre un d\u00e9tenu et sa m\u00e8re",
        "summary": "Un \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique sur l'affaire, qui concerne un d\u00e9tenu de la prison centrale de Lannemezan (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es), suscite des interrogations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/disparition-de-delphine-jubillar-le-parquet-general-demande-un-supplement-d-information_6299106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : le chauffeur du bus tomb\u00e9 dans un ravin \u00e0 Levens conduisait sous l'emprise de stup\u00e9fiants",
        "summary": "L'accident a bless\u00e9 les passagers pr\u00e9sents dans le bus, deux adolescents. Le conducteur avait d\u00e9j\u00e0 conduit sous emprise de l'alcool.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/alpes-maritimes-le-chauffeur-du-bus-tombe-dans-un-ravin-a-levens-conduisait-sous-l-emprise-de-stupefiants_6299358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France commmande 42 avions de combat Rafale suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "Cette commande, pr\u00e9vue de longue date et inscrite dans le budget 2023, est la premi\u00e8re effectu\u00e9e par Paris depuis 2009.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/rafale/la-france-commmande-42-avions-de-combat-rafale-supplementaires_6299415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TikTok, WhatsApp, Temu... Les applications les plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es par les Fran\u00e7ais en 2023",
        "summary": "Une \u00e9tude sur le march\u00e9 mondial de l'application mobile d\u00e9taille les pratiques des Fran\u00e7ais avec leur smartphone en 2023. Des usages fortement influenc\u00e9s par l'\u00e2ge de l'utilisateur mais aussi par l'inflation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok-whatsapp-temu-les-applications-les-plus-telechargees-par-les-francais-en-2023_6298821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moins de ministres mais avec des p\u00e9rim\u00e8tres \u00e9largis : \u00e0 quoi \u00e7a sert d'avoir un gouvernement \"resserr\u00e9\" ?",
        "summary": "Emmanuel Macron et Gabriel Attal n'ont pour l'instant nomm\u00e9 que quatorze ministres. M\u00eame si une deuxi\u00e8me salve de nominations interviendra prochainement pour attribuer certains portefeuilles, ce resserrement de l'\u00e9quipe gouvernementale ne rel\u00e8ve pas seulement du marketing politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/moins-de-ministres-mais-avec-des-perimetres-elargis-a-quoi-ca-sert-d-avoir-un-gouvernement-resserre_6299016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si elle est \u00e0 l'Education nationale, ce n'est pas pour rien\" : \u00e0 six mois des Jeux, la promotion d'Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra salu\u00e9e par d'anciens ministres des Sports",
        "summary": "Promue jeudi \u00e0 l'Education nationale, Am\u00e9lie Oud\u00e9a Cast\u00e9ra est d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate d'un grand minist\u00e8re englobant aussi le Sport et les Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/si-elle-est-a-l-education-nationale-ce-n-est-pas-pour-rien-a-six-mois-des-jeux-la-promotion-d-amelie-oudea-castera-saluee-par-d-anciens-ministres-des-sports_6299136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections \u00e0 Ta\u00efwan : pourquoi la pr\u00e9sidentielle et les l\u00e9gislatives sont suivies de tr\u00e8s pr\u00e8s par la communaut\u00e9 internationale",
        "summary": "Le r\u00e9sultat de ces scrutins, organis\u00e9s samedi, pourrait aggraver la crise entre cet Etat insulaire et la Chine communiste. De quoi menacer la stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion ainsi que l'\u00e9conomie mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/elections-a-taiwan-pourquoi-la-presidentielle-et-les-legislatives-sont-suivies-de-tres-pres-par-la-communaute-internationale_6290307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Crues dans le Pas-de-Calais\u00a0: curer les cours d'eau permettrait-il d'\u00e9viter les inondations ?",
        "summary": "Apr\u00e8s les r\u00e9centes inondations, les voix se multiplient pour r\u00e9clamer le curage des canaux. Mais ce proc\u00e9d\u00e9 seul n'a pas la capacit\u00e9 de prot\u00e9ger les habitants du d\u00e9partement face aux \u00e9v\u00e8nements m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames qui se multiplieront \u00e0 l'avenir, sous l'effet du changement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-crues-dans-le-pas-de-calais-curer-les-cours-d-eau-permettrait-il-d-eviter-les-inondations_6294423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Une tradition qui se perd\" : quatre professionnels dressent le bilan des \u00e9trennes re\u00e7ues en fin d'ann\u00e9e",
        "summary": "Un concierge, une factrice, une auxiliaire de vie et une assistante maternelle dressent le m\u00eame constat aupr\u00e8s de franceinfo : les \u00e9trennes, qui pouvaient repr\u00e9senter un important compl\u00e9ment de revenus il y a quelques ann\u00e9es, tendent \u00e0 se r\u00e9duire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/temoignages-une-tradition-qui-se-perd-quatre-professionnels-dressent-le-bilan-des-etrennes-recues-en-fin-d-annee_6280131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : Jean-Louis Gasset guide de la C\u00f4te d'Ivoire face \u00e0 la pression de tout un peuple",
        "summary": "Apr\u00e8s trois \u00e9ditions sans atteindre le dernier carr\u00e9, la s\u00e9lection emmen\u00e9e par le septuag\u00e9naire fran\u00e7ais devra r\u00e9ussir \u00e0 dominer la dimension \u00e9motionnelle de cette Coupe d'Afrique, qui d\u00e9bute samedi sur ses terres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-jean-louis-gasset-guide-de-la-cote-d-ivoire-face-a-la-pression-de-tout-un-peuple_6292086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les Etats-Unis m\u00e8ne une nouvelle frappe contre les Houthis du Y\u00e9men",
        "summary": "Washington a annonc\u00e9 samedi avoir vis\u00e9 les rebelles, au lendemain de bombardements am\u00e9ricains et britanniques contre des sites de ce mouvement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-etats-unis-mene-une-nouvelle-frappe-contre-les-houthis-du-yemen_6300828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ils attrapent des bronchites ou des grippes\" : dans certaines prisons fran\u00e7aises, les d\u00e9tenus contraints au syst\u00e8me D pour se r\u00e9chauffer",
        "summary": "Dans certaines prisons, qu'elles soient v\u00e9tustes ou plus modernes, les temp\u00e9ratures des cellules peuvent tomber sous les 15\u00b0C. Des d\u00e9tenus sont oblig\u00e9s d'allumer des plaques de cuisson pour se r\u00e9chauffer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/reportage-ils-attrapent-des-bronchites-ou-des-grippes-dans-certaines-prisons-francaises-les-detenus-contraints-au-systeme-d-pour-se-rechauffer_6299439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : un accident dans une mine de charbon fait au moins 10 morts",
        "summary": "Une explosion accidentelle de gaz est \u00e0 l'origine de ce drame, a rapport\u00e9 l'agence de presse officielle Chine nouvelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-un-accident-dans-une-mine-de-charbon-fait-au-moins-10-morts_6300906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une d\u00e9chirure\" : face au gouvernement Attal, l'aile gauche de la majorit\u00e9 tent\u00e9e par la cr\u00e9ation d'un groupe dissident",
        "summary": "Alors que le gouvernement Attal marque un virage \u00e0 droite, un projet de scission s'organise au sein des \u00e9lus de la majorit\u00e9 marqu\u00e9s \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/une-dechirure-face-au-gouvernement-attal-l-aile-gauche-de-la-majorite-tentee-par-la-creation-d-un-groupe-dissident_6299589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie 2024 : chances fran\u00e7aises, favoris et outsiders... Arnaud Cl\u00e9ment d\u00e9crypte les forces en pr\u00e9sence",
        "summary": "Notre consultant fait le point \u00e0 l'aube du premier Grand Chelem de la saison, qui s'ouvre dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-2024-chances-francaises-favoris-et-outsiders-arnaud-clement-decrypte-les-forces-en-presence_6297048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : l'Iowa balay\u00e9 par une temp\u00eate de neige \u00e0 trois jours de primaires cruciales pour Donald Trump",
        "summary": "Le grand bal des primaires d\u00e9bute dans cet Etat le 15 janvier, dont l'ex-pr\u00e9sident est le grand favori, si tant est que les \u00e9lecteurs se d\u00e9placent pour voter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-l-iowa-balaye-par-une-tempete-de-neige-a-trois-jours-de-primaires-cruciales-pour-donald-trump_6300921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]