[
    {
        "title": "Budget 2025 : la contribution exceptionnelle sur les hauts revenus concernera plus de 24\u00a0000 foyers",
        "summary": "Le minist\u00e8re du Budget avait pr\u00e9c\u00e9demment annonc\u00e9 que la mesure concernerait environ 65\u00a0000 m\u00e9nages en France, sur les 20 millions de foyers s'acquittant de l'imp\u00f4t sur le revenu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-la-contribution-exceptionnelle-sur-les-hauts-revenus-concernera-plus-de-24-000-foyers_6834224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 12 octobre",
        "summary": "La journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par des \u00e9changes de tirs entre le Hezbollah et Isra\u00ebl, ainsi que la blessure d'un cinqui\u00e8me Casque bleu dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-12-octobre_6834176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous pr\u00e9sente la \"com\u00e8te du si\u00e8cle\", visible \u00e0 l'\u0153il nu d\u00e8s ce week-end",
        "summary": "Pour apercevoir la com\u00e8te C/2023 A3 Tsuchinshan-Atlas, il faudra se tourner vers le soleil couchant, plus particuli\u00e8rement au d\u00e9but de la nuit. Si la m\u00e9t\u00e9o s'y pr\u00eate, elle promet un spectacle m\u00e9morable chaque soir d'octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/on-vous-presente-la-comete-du-siecle-qui-sera-visible-a-l-il-nu-des-ce-week-end_6827402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Antoine Dupont brille pour son retour \u00e0 la comp\u00e9tition avec un tripl\u00e9 et une large victoire du Stade toulousain sur Clermont",
        "summary": "106 jours apr\u00e8s son dernier match avec son club, le demi de m\u00eal\u00e9e international a fait son retour pour participer \u00e0 la correction (48-14) inflig\u00e9e par les Toulousains aux Clermontois, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/top-14-antoine-dupont-brille-pour-son-retour-a-la-competition-avec-un-triple-et-une-large-victoire-du-stade-toulousain-sur-clermont_6834296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Kamala Harris a \"la r\u00e9sistance physique et mentale n\u00e9cessaire\" pour acc\u00e9der \u00e0 la Maison Blanche, selon un rapport m\u00e9dical",
        "summary": "En donnant son autorisation pour publier ce rapport m\u00e9dical, la candidate d\u00e9mocrate esp\u00e8re alimenter un d\u00e9bat sur les facult\u00e9s de son rival Donald Trump, de 18 ans son a\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-kamala-harris-a-la-resistance-physique-et-mentale-necessaire-pour-etre-presidente-selon-un-rapport-medical-de-la-maison-blanche_6834185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une manifestation contre la ligne \u00e0 grande vitesse d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en Gironde",
        "summary": "Une nouvelle s\u00e9quence de tension autour du trac\u00e9 de la ligne LGV Bordeaux-Toulouse a eu lieu samedi 12 octobre 2024. Un v\u00e9hicule de la gendarmerie a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 par une cinquantaine de manifestants cagoul\u00e9s dans le secteur de Lerm-et-Musset (Gironde), au sud de Bordeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/une-manifestation-contre-la-ligne-a-grande-vitesse-degenere-en-gironde_6834254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Tadej Pogacar remporte le Tour de Lombardie pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e de suite, sa 25e victoire de la saison",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a remport\u00e9, samedi, apr\u00e8s un raid en solitaire de pr\u00e8s de 50 kilom\u00e8tres, la \"classique des feuilles mortes\", son septi\u00e8me Monument et le quatri\u00e8me cons\u00e9cutif en Lombardie, un exploit jusqu'ici r\u00e9alis\u00e9 par le seul Fausto Coppi entre 1946 et 1949.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-tadej-pogacar-remporte-le-tour-de-lombardie-pour-la-quatrieme-annee-de-suite-sa-25e-victoire-de-la-saison_6834044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : apr\u00e8s une crue record, une commune d'Eure-et-Loir se remet difficilement",
        "summary": "Samedi 12 octobre, deux d\u00e9partements sont encore en vigilance orange aux crues, le Loir-et-Cher et l'Eure-et-Loir. Le 13 Heures est retourn\u00e9 dans une des communes les plus touch\u00e9es, o\u00f9 l'eau a atteint 1m85 lors du pic atteint la veille au soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-apres-une-crue-record-une-commune-d-eure-et-loir-se-remet-difficilement_6833966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Carhaix, des milliers de personnes manifestent contre la r\u00e9gulation des urgences la nuit",
        "summary": "Depuis plus d'un an, les habitants de la ville et ses alentours doivent composer le 15 avant de se rendre aux urgences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/finistere/a-carhaix-des-milliers-de-personnes-manifestent-contre-la-regulation-des-urgences-la-nuit_6834050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Garonne : un Afghan de 22 ans soup\u00e7onn\u00e9 d'un projet d'action violente mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Ce jeune homme est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir \"foment\u00e9\" un \"projet d'action violente visant des personnes dans un stade de football ou un centre commercial\", selon le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/soupcons-de-projet-d-action-violente-un-homme-presente-a-un-juge-antiterroriste-en-vue-d-une-mise-en-examen_6833918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-vie : ruin\u00e9s par leur placement, des porteurs de la soci\u00e9t\u00e9 H2O demandent des comptes",
        "summary": "Plusieurs milliers d'\u00e9pargnants tentent de retrouver leur argent plac\u00e9 au sein de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion H2O \u00e0 Londres. Des actions en justice sont en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/assurance-vie-ruines-par-leur-placement-des-porteurs-de-la-societe-h2o-demandent-des-comptes_6834257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vous voyez les maisons marqu\u00e9es ? Elles sont toutes condamn\u00e9es\" : en Floride, l'ouragan Milton aggrave les d\u00e9g\u00e2ts d\u00e9j\u00e0 caus\u00e9s par le passage d'H\u00e9l\u00e8ne",
        "summary": "Les habitants de la baie de Tampa, sur la c\u00f4te ouest de la Floride, n'ont eu que tr\u00e8s peu de r\u00e9pit. \u00c0 peine deux semaines apr\u00e8s le passage destructeur de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, ils sont touch\u00e9s de plein fouet par Milton. Les d\u00e9g\u00e2ts sont consid\u00e9rables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/ouragan-milton/reportage-vous-voyez-les-maisons-marquees-elles-sont-toutes-condamnees-en-floride-l-ouragan-milton-aggrave-les-degats-deja-causes-par-le-passage-d-helene_6833672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques : les v\u00e9hicules chinois vont-ils conqu\u00e9rir l\u2019Europe ?",
        "summary": "En imposant des taxes sur l\u2019importation des v\u00e9hicules chinois, l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019est lanc\u00e9e dans une rude bataille commerciale avec la Chine. P\u00e9kin a rapidement r\u00e9agi avec les m\u00eames mesures concernant des produits venant de l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/voitures-electriques-les-vehicules-chinois-vont-ils-conquerir-l-europe_6834251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vie ch\u00e8re en Martinique : \"On a peur pour les patients dialys\u00e9s\" notamment, explique un m\u00e9decin \u00e0 cause \"des blocages routiers\"",
        "summary": "Depuis d\u00e9but septembre, le d\u00e9partement antillais conna\u00eet une mobilisation contre la vie ch\u00e8re, qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en \u00e9meutes. Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Union r\u00e9gionale des m\u00e9decins lib\u00e9raux de Martinique d\u00e9crit des \"probl\u00e8mes sur l'organisation des soins\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/vie-chere-en-martinique-on-a-peur-pour-les-patients-dialyses-notamment-explique-un-medecin-a-cause-des-blocages-routiers_6834155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des coups de feu tir\u00e9s \u00e0 Grenoble, pr\u00e8s d'un march\u00e9",
        "summary": "Les tirs \"sont vraisemblablement li\u00e9s \u00e0 l'op\u00e9ration anti-trafiquants de stup\u00e9fiants men\u00e9e ces derniers jours\", fait savoir le parquet de Grenoble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/des-coups-de-feu-tires-a-grenoble-pres-d-un-marche_6833885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La lumi\u00e8re artificielle \"peut se r\u00e9v\u00e9ler une redoutable pollueuse\", alerte un membre de l\u2019Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la 16e \u00e9dition de l'op\u00e9ration nationale de sensibilisation \u00e0 la pollution lumineuse, le m\u00e9decin Jean-Louis Dufier appelle \u00e0 suivre le rythme naturel du soleil pour d\u00e9terminer les heures de lever et coucher et \u00e9viter des maladies graves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/la-lumiere-artificielle-peut-se-reveler-une-redoutable-pollueuse-alerte-un-membre-de-l-academie-nationale-de-medecine_6833990.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le com\u00e9dien Pierre Vernier, membre de la \"Bande du Conservatoire\" avec Belmondo, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans",
        "summary": "Acteur prolifique, il avait tourn\u00e9 dans une soixantaine de films, dont bon nombre de succ\u00e8s populaires au c\u00f4t\u00e9 de son ami B\u00e9bel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-comedien-pierre-vernier-membre-de-la-bande-du-conservatoire-avec-belmondo-est-mort-a-l-age-de-93-ans_6834062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre polonais veut suspendre \"temporairement\" le droit d'asile",
        "summary": "Donald Tusk a pr\u00e9cis\u00e9 qu'il demanderait \u00e0 Bruxelles d'avaliser cette mesure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/le-premier-ministre-polonais-annonce-vouloir-suspendre-partiellement-le-droit-d-asile_6833984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Bruno Th\u00e9venin, pr\u00eatre dans le Calvados, interdit de tout minist\u00e8re pour des \"abus sur des personnes\"",
        "summary": "L'abb\u00e9 Bruno Th\u00e9venin fait l'objet d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale extrajudiciaire pour abus sur des personnes et d\u00e9lits contre les sacrements de p\u00e9nitence et de l'eucharistie. Il est interdit de tout minisit\u00e8re depuis vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/l-abbe-bruno-thevenin-pretre-du-diocese-de-bayeux-et-lisieux-accuse-d-abus-sur-des-personnes_6833879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Amour ouf\" : Gilles Lellouche r\u00e9unit Fran\u00e7ois Civil et Ad\u00e8le Exarchopoulos pour filmer la passion avec lyrisme",
        "summary": "En plus des deux premiers r\u00f4les, l'acteur et r\u00e9alisateur s'est entour\u00e9 d'un casting impressionnant pour ce film qui va de la romance au thriller en passant par la com\u00e9die musicale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/l-amour-ouf-gilles-lellouche-reunit-francois-civil-et-adele-exarchopoulos-pour-filmer-la-passion-avec-lyrisme_6831650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Kirk : l'alerte rouge lev\u00e9e en Seine-et-Marne, l'Eure-et-Loir et le Loir-et-Cher en vigilance orange pour des crues",
        "summary": "\"Les pluies pr\u00e9vues samedi sont faibles sur le nord du pays et ne devraient pas contrarier la tendance \u00e0 la d\u00e9crue \u00e0 l'amont des cours d'eau\", pr\u00e9vient Vigicrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/depression-kirk-la-seine-et-marne-retrogradee-en-vigilance-orange-plus-aucun-departement-en-alerte-rouge-pour-les-crues_6833543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il est d\u00e9sormais possible de parier sur le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le tribunal de Washington a autoris\u00e9 d\u00e9but octobre une start-up qui tente depuis des ann\u00e9es d'introduire les paris \u00e9lectoraux aux Etats-Unis \u00e0 accepter les mises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/il-est-desormais-possible-de-parier-sur-le-resultat-de-l-election-presidentielle-americaine_6833795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six patients transplant\u00e9s d'un organe au Br\u00e9sil reconnus porteurs du VIH",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a ordonn\u00e9 un \"audit urgent (...) du syst\u00e8me de transplantation de Rio de Janeiro\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/six-patients-transplantes-d-un-organe-au-bresil-reconnus-porteurs-du-vih_6833741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences en Martinique : \"La solution n'est pas d'envoyer des troupes suppl\u00e9mentaires\", explique le maire de Saint-Pierre au\u00a0ministre de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "\"L'eau, l'\u00e9lectricit\u00e9, tout est cher ici. Il est plus que temps de traiter le Martiniquais comme un Fran\u00e7ais \u00e0 part enti\u00e8re. Cette demande est tr\u00e8s forte. Il faut qu'on corrige \u00e7a de toute urgence\", estime samedi sur franceinfo Christian Rapha.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/martinique-le-calme-semble-revenu-selon-le-maire-de-saint-pierre-qui-denonce-une-intervention-completement-disproportionnee-de-la-gendarmerie_6833774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Floride : d'immenses d\u00e9g\u00e2ts apr\u00e8s le passage de l'ouragan Milton",
        "summary": "Des vents de plus de 200 km/h ont balay\u00e9 la Floride jeudi 10 octobre. Le bilan mat\u00e9riel est extr\u00eamement lourd m\u00eame si les autorit\u00e9s avaient imagin\u00e9 pire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/ouragan-milton/floride-d-immenses-degats-apres-le-passage-de-l-ouragan-milton_6833789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : \"Le co-voiturage doit nous permettre de r\u00e9duire les \u00e9missions de 3 millions de tonnes d'ici 2027\" estime Fran\u00e7ois Gemenne",
        "summary": "Tous les samedis on d\u00e9crypte les enjeux du climat avec Fran\u00e7ois Gemenne, professeur \u00e0 HEC, pr\u00e9sident du Conseil scientifique de la Fondation pour la nature et l'homme et membre du GIEC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/zero-emission-podcast/environnement-le-co-voiturage-doit-nous-permettre-de-reduire-les-emissions-de-3-millions-de-tonnes-d-ici-2027-estime-francois-gemenne_6805879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pressions, autocensure, baisses budg\u00e9taires : le spectacle vivant en zone de turbulences",
        "summary": "Plusieurs acteurs du spectacle vivant s'inqui\u00e8tent pour la libert\u00e9 de cr\u00e9ation et de diffusion apr\u00e8s des d\u00e9programmations et des pressions politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/pressions-autocensure-baisses-budgetaires-le-spectacle-vivant-en-zone-de-turbulences_6833762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Robot-taxi, minibus autonome et humano\u00efde domestique... Tesla pr\u00e9sente ses nouveaut\u00e9s",
        "summary": "Le milliardaire Elon Musk vient de pr\u00e9senter ses nouveaut\u00e9s futuristes, avec comme d\u00e9cor les plateaux de cin\u00e9ma de la Warner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/high-tech/video-robot-taxi-minibus-autonome-et-humanoide-domestique-tesla-presente-ses-nouveautes_6832292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dette publique : l'agence Fitch maintient la note de la France \u00e0 \"AA-\" mais pourrait la d\u00e9grader \u00e0 l'avenir",
        "summary": "\"Le d\u00e9rapage budg\u00e9taire pr\u00e9vu cette ann\u00e9e place la France dans une situation plus d\u00e9favorable\", a estim\u00e9 l'agence de notation. Le minist\u00e8re de l'Economie a affirm\u00e9 \"prendre acte\" de cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/l-agence-fitch-maintient-la-note-de-la-france-au-niveau-aa-mais-la-place-sous-perspective-negative-le-gouvernement-prend-acte-de-cette-notation_6832583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme et une femme mis en examen, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir agress\u00e9 un surveillant de prison \u00e0 son domicile de Montreuil, en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Ils sont tous les deux soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir particip\u00e9 \u00e0 l'agression d'un surveillant de prison \u00e0 son domicile \u00e0 Montreuil le 26 septembre. Une enqu\u00eate avait \u00e9t\u00e9 ouverte pour violences et menaces avec arme sur personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-et-une-femme-mis-en-examen-soupconnes-d-avoir-agresse-un-surveillant-de-prison-a-son-domicile-de-montreuil-en-seine-saint-denis_6833783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique, m\u00e9dias, services publics... Comment le Hezbollah est devenu un \"Etat dans l'Etat\" au Liban",
        "summary": "Depuis sa cr\u00e9ation en 1982, la milice chiite pro-iranienne a progressivement \u00e9tendu son emprise sur la politique et l'\u00e9conomie libanaise. Sa puissance est toutefois remise en question depuis qu'Isra\u00ebl a lanc\u00e9 une offensive contre ses forces fin septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/politique-medias-services-publics-comment-le-hezbollah-est-devenu-un-etat-dans-l-etat-au-liban_6833771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat d'Arras : un an apr\u00e8s l'assassinat de Dominique Bernard, quatre choses \u00e0 savoir sur l'enqu\u00eate",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur participe dimanche \u00e0 un hommage au professeur tu\u00e9 le 13 octobre 2023 par un ancien \u00e9l\u00e8ve radicalis\u00e9. franceinfo a pu consulter les interrogatoires du principal mis en cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-dans-un-lycee-a-arras/attentat-d-arras-un-an-apres-l-assassinat-de-dominique-bernard-quatre-choses-a-savoir-sur-l-enquete_6834065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'adversaire est devenu un ennemi\"\u00a0: un documentaire d\u00e9crit les profondes fractures de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine, \u00e0 l'approche de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "France\u00a05 consacre un num\u00e9ro sp\u00e9cial de \"C dans l'air\" aux rapports entre les Etats-Unis et l'Europe \u00e0 l'approche de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, le 5\u00a0novembre, qui opposera Kamala Harris \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-l-adversaire-est-devenu-un-ennemi-un-documentaire-decrit-les-profondes-fractures-de-la-societe-americaine-a-l-approche-de-la-presidentielle_6812201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les marques sont si nombreuses \u00e0 investir dans la course \u00e0 pied",
        "summary": "Orange, Schneider Electric\u2026 Des entreprises qui, de prime abord, n\u2019ont rien \u00e0 voir avec la course \u00e0 pied, ni avec le sport, investissent massivement dans ce domaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/pourquoi-les-marques-sont-si-nombreuses-a-investir-dans-la-course-a-pied_6807154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre d'\"atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9\" \u00e0 l'\u00e9cole est en baisse \"tr\u00e8s nette\" \u00e0 la rentr\u00e9e 2024, selon la ministre de l'Education nationale",
        "summary": "Anne Genetet souhaite aussi \"augmenter le volume d'heures consacr\u00e9es \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 et aux valeurs de la R\u00e9publique\" dans la formation initiale des professeurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-nombre-d-atteintes-a-la-laicite-a-l-ecole-est-en-baisse-tres-nette-a-la-rentree-2024-selon-la-ministre-de-l-education-nationale_6835361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ces v\u00e9t\u00e9rans bless\u00e9s qui repartent au combat",
        "summary": "Kiev reconna\u00eet souffrir d'un d\u00e9ficit d'effectifs et peine \u00e0 mobiliser de nouveaux soldats. Les autorit\u00e9s se retrouvent \u00e0 compter sur des v\u00e9t\u00e9rans parfois bless\u00e9s qui reviennent sur le front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ces-veterans-blesses-qui-repartent-au-combat_6834263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un \"plan national de cars express\" sera pr\u00e9sent\u00e9 en 2025, annonce le ministre des Transports",
        "summary": "Fran\u00e7ois Durovray plaide pour des lignes \"autour de 30 \u00e0 50 kilom\u00e8tres\", qui pourront \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es  \"en six mois ou un an\" si les \u00e9lus locaux sont partants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/un-plan-national-de-cars-express-sera-presente-en-2025-annonce-le-ministre-des-transports_6835385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Kirk : seul le Loir-et-Cher est toujours en vigilance orange pour des crues",
        "summary": "L'alerte aux crues en Eure-et-Loir est repass\u00e9e en jaune, avec la redescente de la vigilance concernant le tron\u00e7on Eure amont, indiquent M\u00e9t\u00e9o-France et Vigicrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/depression-kirk-seul-le-loir-et-cher-est-toujours-en-vigilance-orange-pour-des-crues_6835328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : entre le cr\u00e9puscule des ic\u00f4nes et l'\u00e9mergence de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration... Quel bilan pour les coureurs fran\u00e7ais en 2024 ?",
        "summary": "Au lendemain de la derni\u00e8re grande course de la saison, le Tour de Lombardie, retour sur les moments les plus marquants de la saison des Fran\u00e7ais, marqu\u00e9e par les promesses nou\u00e9es par toute une foule de jeunes espoirs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-entre-le-crepuscule-des-icones-et-l-emergence-de-la-nouvelle-generation-quel-bilan-pour-les-coureurs-francais-en-2024_6834146.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : visualisez les d\u00e9placements des populations fuyant les frappes isra\u00e9liennes au Liban",
        "summary": "En raison de la reprise r\u00e9cente des hostilit\u00e9s entre Isra\u00ebl et le Hezbollah, des centaines de milliers de Libanais et de Syriens ont d\u00fb quitter leur lieu de vie, principalement du sud vers le nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/cartes-guerre-au-proche-orient-visualisez-les-deplacements-des-populations-fuyant-les-frappes-israeliennes-au-liban_6831797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chez les cadres, la diminution des \u00e9carts de salaire entre les femmes et les hommes en panne s\u00e8che depuis cinq ans",
        "summary": "R\u00e9mun\u00e9ration, carri\u00e8re, cong\u00e9 maternit\u00e9\u2026 La lutte pour l\u2019\u00e9galit\u00e9\u00a0professionnelle est loin d\u2019\u00eatre gagn\u00e9e pour les femmes, selon une \u00e9tude de l\u2019Association pour l\u2019emploi des Cadres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-mon-boulot/chez-les-cadres-la-diminution-des-ecarts-de-salaire-entre-les-femmes-et-les-hommes-en-panne-seche-depuis-cinq-ans_6807490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Fleurs d'Yves Saint Laurent\" : une source d'inspiration infinie du cr\u00e9ateur au coeur d'une exposition \u00e0 Paris",
        "summary": "L'exposition explore le regard du couturier au travers d'une trentaine de silhouettes textiles et de dessins qui mettent en lumi\u00e8re la symbiose entre l\u2019\u0153uvre d\u2019Yves Saint Laurent, la nature et la litt\u00e9rature. Une apaisante balade champ\u00eatre !",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/les-fleurs-d-yves-saint-laurent-une-source-d-inspiration-infinie-a-l-honneur-dans-une-exposition-a-paris_6651396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat d'Arras : suivez la c\u00e9r\u00e9monie en hommage \u00e0 Dominique Bernard, professeur de fran\u00e7ais assassin\u00e9 il y a un an",
        "summary": "Le 13 octobre 2023, en fin de matin\u00e9e, Dominique Bernard \u00e9tait assassin\u00e9 de plusieurs coups de couteau par un ancien \u00e9l\u00e8ve radicalis\u00e9 islamiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-dans-un-lycee-a-arras/direct-attentat-d-arras-une-ceremonie-organisee-a-11-heures-en-hommage-au-professeur-de-lettres-dominique-bernard_6835418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : \"Ce n'est pas le budget qu\u2019il faudrait pour faire face aux difficult\u00e9s du pays\", estime la d\u00e9put\u00e9e LFI Dani\u00e8le Obono",
        "summary": "Dani\u00e8le Obono, d\u00e9put\u00e9e de la France insoumise, a accept\u00e9 de revenir pour franceinfo ce dimanche 13 octobre sur le projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-ce-n-est-pas-le-budget-qu-il-faudrait-pour-faire-face-aux-difficultes-du-pays-indique-la-deputee-daniele-obono_6835463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan \"en \u00e9tat d'alerte\" apr\u00e8s avoir d\u00e9tect\u00e9 un porte-avions chinois au sud de l'\u00eele",
        "summary": "La Chine a organis\u00e9 trois s\u00e9ries de man\u0153uvres de grande ampleur ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, faisant intervenir son aviation et sa marine pour encercler l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/taiwan-en-etat-d-alerte-apres-avoir-detecte-un-porte-avions-chinois-au-sud-de-l-ile_6835460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : les Fran\u00e7aises s'inclinent lourdement face aux N\u00e9o-Z\u00e9landaises en cl\u00f4ture du WXV",
        "summary": "Le XV de France f\u00e9minin a subi, samedi, une deuxi\u00e8me d\u00e9faite en trois rencontres en perdant cette fois contre les Black Ferns (39-14). Les Bleues terminent cinqui\u00e8mes de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/rugby-les-francaises-s-inclinent-lourdement-face-aux-neo-zelandaises-en-cloture-du-wxv_6835439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un hommage \u00e0 Michel Blanc et un prix sp\u00e9cial \u00e0 Costa-Gavras \u00e0 l'ouverture de la 16e \u00e9dition du festival Lumi\u00e8re \u00e0 Lyon",
        "summary": "Durant les neuf jours du festival, 157 films sont pr\u00e9sent\u00e9s en plus de 400 s\u00e9ances dans toute la ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/un-hommage-a-michel-blanc-et-un-prix-special-a-costa-gavras-a-l-ouverture-de-la-16e-edition-du-festival-lumiere-a-lyon_6835442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Fran\u00e7ois Bayrou trouve \"singulier\" que des voix au sein de l'ex-majorit\u00e9 critiquent le projet du gouvernement",
        "summary": "Ces d\u00e9clarations visent particuli\u00e8rement Gabriel Attal et G\u00e9rald Darmanin, qui se sont \u00e0 plusieurs reprises oppos\u00e9s \u00e0 toute hausse d'imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-francois-bayrou-trouve-singulier-que-des-voix-au-sein-de-l-ex-majorite-critiquent-le-projet-de-budget_6835484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]