[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 30 septembre",
        "summary": "Isra\u00ebl a d\u00e9clench\u00e9 des op\u00e9rations terrestres en territoire libanais, selon Washington, mais leurs contours exacts n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s. Dans le m\u00eame temps, l'arm\u00e9e de l'Etat h\u00e9breu a appel\u00e9 les habitants de trois quartiers de Beyrouth \u00e0 \u00e9vacuer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-30-septembre_6810829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je r\u00e9pondrai \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 des questions\" : au premier jour du proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN, Marine Le Pen affiche sa \"s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\"",
        "summary": "Vingt-six personnes, dont le Rassemblement national comme personne morale, sont jug\u00e9es \u00e0 compter de lundi pour d\u00e9tournements de fonds publics europ\u00e9ens, complicit\u00e9 et recel.\u00a0Des peines d'in\u00e9ligibilit\u00e9 sont encourues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/je-repondrai-a-l-integralite-des-questions-au-premier-jour-du-proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-marine-le-pen-affiche-sa-serenite_6810601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : meilleur passeur, record de matchs cons\u00e9cutifs... O\u00f9 se situe Antoine Griezmann parmi les l\u00e9gendes de l'\u00e9quipe de France ?",
        "summary": "Le vice-capitaine des Bleus a annonc\u00e9 sa retraite internationale, lundi, apr\u00e8s 137 matchs et 44 buts sous le maillot des Bleus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/antoine-griezmann/infographies-foot-meilleur-passeur-record-de-matchs-consecutifs-ou-se-situe-antoine-griezmann-parmi-les-legendes-de-l-equipe-de-france_6810397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pitaux : le manque de personnel entra\u00eene toujours trop de retards et de reports d'op\u00e9rations",
        "summary": "Les \u00e9tablissement sont contrains de reporter les interventions non urgentes et il faut parfois attendre de longs mois avant de pouvoir se faire op\u00e9rer. Reportage \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne), o\u00f9 les places sont ch\u00e8res pour \u00eatre admis au bloc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/hopital-des-mois-d-attente-pour-se-faire-operer_6810844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Etat de droit, \u00e7a n'est pas intangible, ni sacr\u00e9\" : pourquoi les propos du ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, font pol\u00e9mique",
        "summary": "L'Etat de droit, \"c'est un ensemble de r\u00e8gles, une hi\u00e9rarchie des normes, un contr\u00f4le juridictionnel, une s\u00e9paration des pouvoirs, mais la source de l'Etat de droit, c'est la d\u00e9mocratie, c'est le peuple souverain\", a avanc\u00e9 la figure des R\u00e9publicains dans une interview dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/l-etat-de-droit-ca-n-est-pas-intangible-ni-sacre-pourquoi-les-propos-du-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau-font-polemique_6810349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prisons : les prisons fran\u00e7aises accueillaient 78\u00a0969 d\u00e9tenus au 1er septembre, un nouveau record",
        "summary": "Le pays compte parmi les mauvais \u00e9l\u00e8ves en Europe en termes de surpopulation carc\u00e9rale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/prisons-les-prisons-francaises-accueillaient-78-969-detenus-au-1er-septembre-un-nouveau-record_6810988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Garde altern\u00e9e, carte monofamille, pensions alimentaires... Ce qu'il faut retenir du rapport parlementaire sur les familles monoparentales",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi et comprenant 41 mesures, le s\u00e9nateur Renaissance Xavier Iacovelli entend renforcer la reconnaissance du statut des familles monoparentales et mettre en avant l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/garde-alternee-carte-monofamille-pensions-alimentaires-ce-qu-il-faut-retenir-du-rapport-parlementaire-sur-les-familles-monoparentales_6810220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9vention de la r\u00e9cidive en prison : \"Le nombre de personnes d\u00e9tenues vient limiter l'acc\u00e8s\" aux soins, d\u00e9clare l'avocate C\u00e9cile De Oliveira",
        "summary": "La pr\u00e9c\u00e9dente victime du suspect du meurtre de Philippine a exhort\u00e9 les pouvoirs publics, dans une lettre, \u00e0 mieux pr\u00e9venir la r\u00e9cidive des crimes sexuels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/prevention-de-la-recidive-en-prison-le-nombre-de-personnes-detenues-vient-limiter-l-acces-aux-soins-declare-l-avocate-cecile-de-oliveira_6810838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique, retraites, APL, prix du gaz... Ce qui change au 1er\u00a0octobre",
        "summary": "Les petites pensions de retraite et les aides au logement vont \u00eatre l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9es en octobre. Les prix du gaz vont aussi conna\u00eetre une hausse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/vitesse-sur-le-peripherique-retraites-apl-prix-du-gaz-ce-qui-change-au-1er-octobre_6808726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rythme de r\u00e9chauffement des oc\u00e9ans a presque doubl\u00e9 depuis 2005, alerte l'observatoire europ\u00e9en Copernicus",
        "summary": "Des eaux plus chaudes entra\u00eenent des ouragans et des temp\u00eates plus violentes, avec leur cort\u00e8ge de destructions et d'inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/le-rythme-de-rechauffement-des-oceans-a-presque-double-depuis-2005-alerte-l-observatoire-europeen-copernicus_6810343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires europ\u00e9ens\u00a0: quelles sont les r\u00e8gles ?",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s concernant les assistants parlementaires europ\u00e9ens du RN a commenc\u00e9 lundi, franceinfo revient sur les r\u00e8gles d'embauche et de financement de ces aides aux eurod\u00e9put\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/assistants-parlementaires-europeens-quelles-sont-les-regles_6810718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : la France d\u00e9ploie en M\u00e9diterran\u00e9e orientale un navire militaire par \"pr\u00e9caution\" en cas d'\u00e9vacuation",
        "summary": "Ce porte-h\u00e9licopt\u00e8re amphibie mettre \"cinq \u00e0 six jours\" pour rejoindre la zone en M\u00e9diterran\u00e9e orientale, selon un haut grad\u00e9 de l'\u00e9tat-major. Il est \u00e9quip\u00e9 d'h\u00e9licopt\u00e8res et d'un \"groupement tactique embarqu\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban-la-france-deploie-en-mediterranee-orientale-un-navire-militaire-par-precaution-en-cas-d-evacuation_6810973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: la France d\u00e9ploie un navire militaire par \"pr\u00e9caution\" en cas d'\u00e9vacuation au Liban",
        "summary": "Un b\u00e2timent de la Marine fran\u00e7aise a appareill\u00e9 lundi depuis le sud-est de la France pour se pr\u00e9positionner au large du Liban par \"pr\u00e9caution\", en cas de besoin d'\u00e9vacuation des ressortissants fran\u00e7ais, a-t-on appris aupr\u00e8s de l'\u00e9tat-major des Arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/direct-guerre-au-proche-orient-le-centre-de-beyrouth-a-ete-frappe-pour-la-premiere-fois-depuis-le-7-octobre_6809836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\"Odyssey\" va pouvoir d\u00e9buter sa croisi\u00e8re de trois ans et demi autour du monde, apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9 bloqu\u00e9 quatre mois \u00e0 Belfast",
        "summary": "Ce navire de luxe doit rallier 147 destinations en suivant le soleil, dans un long et palpitant p\u00e9riple. Mais les passagers ont d'abord exp\u00e9riment\u00e9 l'ennui avant de quitter le premier port.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/l-odyssey-va-pouvoir-debuter-sa-croisiere-de-trois-ans-et-demi-autour-du-monde-apres-etre-reste-bloque-quatre-mois-a-belfast_6810856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le \"New York Times\" annonce soutenir Kamala Harris",
        "summary": "Les \u00e9ditorialistes du quotidien, r\u00e9unis dans un comit\u00e9 de r\u00e9daction, jugent que Donald Trump n'est pas \"apte\" \u00e0 \u00eatre pr\u00e9sident. Ils avaient d\u00e9j\u00e0 sign\u00e9 un texte appelant Joe Biden \u00e0 se retirer de la course.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-le-new-york-times-annonce-soutenir-kamala-harris-pour-la-presidentielle-americaine_6810778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C'est d\u00e9sormais officiel, Renault arr\u00eatera de produire des moteurs de Formule\u00a01 en 2026",
        "summary": "Le groupe a ent\u00e9rin\u00e9 sa d\u00e9cision dans un communiqu\u00e9. Il souhaite d\u00e9sormais transformer le site de Viry-Ch\u00e2tillon (Essonne) en \"centre d'ing\u00e9nierie de pointe\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/c-est-desormais-officiel-renault-arretera-de-produire-des-moteurs-de-formule-1-en-2026_6810751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 1er octobre : transports, \u00e9coles... A quoi faut-il s'attendre pour la journ\u00e9e de mobilisation pour les salaires et les retraites ?",
        "summary": "La CGT, Solidaires et FSU, et des organisations de jeunesse, appellent \u00e0 faire gr\u00e8ve et \u00e0 manifester mardi pour r\u00e9clamer l'abrogation de la r\u00e9forme des retraites et l'augmentation des salaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-transports/greve-du-1er-octobre-transports-ecoles-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-journee-de-mobilisation-pour-les-salaires-et-les-retraites_6809953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: cinq personnes recherch\u00e9es se rendent avant une possible intervention des forces de l'ordre dans la tribu de Saint-Louis",
        "summary": "Les responsables coutumiers avaient demand\u00e9 dimanche de diff\u00e9rer cette intervention pour faire aboutir une m\u00e9diation avec des jeunes recherch\u00e9s depuis les \u00e9meutes qui ont commenc\u00e9 en mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-cinq-personnes-recherchees-se-rendent-avant-une-possible-intervention-des-forces-de-l-ordre-dans-la-tribu-de-saint-louis_6810559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France a connu son mois de septembre le plus pluvieux depuis 25 ans",
        "summary": "Avec un exc\u00e9dent pluviom\u00e9trique de pr\u00e8s de 60% par rapport aux normales 1991-2020, \"septembre 2024 devient le mois de septembre le plus arros\u00e9 depuis 25 ans\", derri\u00e8re les 130 mm enregistr\u00e9s en moyenne en septembre 1999, a calcul\u00e9 M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-la-france-a-connu-son-mois-de-septembre-le-plus-pluvieux-depuis-25-ans_6810556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : depuis Beyrouth, le chef de la diplomatie fran\u00e7aise \"exhorte\" Isra\u00ebl \u00e0 ne pas lancer d'incursion terrestre au Liban",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot a \u00e9galement appel\u00e9 le Hezbollah \u00e0 \"s'abstenir de toute action susceptible de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion\", demandant aux deux parties de saisir la proposition de cessez-le-feu lanc\u00e9e aux Nations unies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-depuis-beyrouth-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-exhorte-israel-a-ne-pas-lancer-d-incursion-terrestre-au-liban_6810610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les deux tiers des b\u00e2timents de Gaza sont d\u00e9truits ou endommag\u00e9s, selon l'ONU",
        "summary": "Selon une agence de l'ONU qui s'appuie sur des images par satellite, 66% des constructions du petit territoire palestinien ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9es par le conflit en cours depuis octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-deux-tiers-des-batiments-de-gaza-sont-detruits-ou-endommages-selon-l-onu_6810649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: apr\u00e8s la mort du chef du Hezbollah, Hassan Nasrallah, jusqu'o\u00f9 peut aller Isra\u00ebl\u00a0?",
        "summary": "Si Benyamin N\u00e9tanyahou brandit l'objectif de s\u00e9curiser la fronti\u00e8re avec le Liban, le Premier ministre isra\u00e9lien pourrait choisir de pousser son avantage un peu plus loin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/guerre-au-proche-orient-apres-la-mort-du-chef-du-hezbollah-hassan-nasrallah-jusqu-ou-peut-aller-israel_6808489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: les vols d'Air France et Transavia vers Beyrouth et Tel-Aviv suspendus au moins jusqu'au 8\u00a0octobre inclus",
        "summary": "Air France-KLM, maison m\u00e8re des deux compagnies, invoque la s\u00e9curit\u00e9 de ses clients et de ses \u00e9quipages, alors que le front de la guerre \u00e0 Gaza s'est d\u00e9plac\u00e9 vers le Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-les-vols-d-air-france-et-transavia-vers-beyrouth-et-tel-aviv-sont-suspendus-au-moins-jusqu-au-8-octobre-inclus_6810709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus la femme gagne d'argent, plus le risque de s\u00e9paration augmente, selon une \u00e9tude de l'Ined",
        "summary": "Les couples dans lesquels la femme gagne plus que son conjoint masculin ont davantage de risques de se s\u00e9parer, d'apr\u00e8s une \u00e9tude de l'Institut national d\u2019\u00e9tudes d\u00e9mographiques, publi\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/plus-la-femme-gagne-d-argent-plus-le-risque-de-separation-augmente-selon-une-etude-de-l-ined_6810322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN\u00a0: cette \u00e9ch\u00e9ance judiciaire peut-elle contrarier les ambitions pr\u00e9sidentielles de Marine Le Pen\u00a0?",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e risque dix ans de prison et une peine compl\u00e9mentaire d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 de dix ans. En cas de condamnation, les voies de recours pourraient toutefois lui permettre de se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-cette-echeance-judiciaire-peut-elle-contrarier-les-ambitions-presidentielles-de-marine-le-pen_6801220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : l\u00e9gende de la NBA, Dikembe Mutombo est mort \u00e0 58 ans",
        "summary": "La ligue am\u00e9ricaine a annonc\u00e9 la mort de l'ex-pivot congolais, lundi, des suites d'une tumeur au cerveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/basket-legende-de-la-nba-dikembe-mutombo-est-decede-a-58-ans_6810580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Avallon : la maire Jamilah Habsaoui, autoris\u00e9e \u00e0 revenir dans l'Yonne, va reprendre ses fonctions",
        "summary": "L'interdiction de para\u00eetre dans l'Yonne est lev\u00e9e pour la maire d'Avallon. Jamilah Habsaoui devrait reprendre ses fonctions prochainement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/trafic-de-drogue-a-avallon-la-maire-jamilah-habsaoui-autorisee-a-revenir-dans-l-yonne-va-reprendre-ses-fonctions_6810679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Violeur\", le portrait de l'abb\u00e9 Pierre tagu\u00e9 sur la fresque des Lyonnais",
        "summary": "Le mot \"Violeur\" a \u00e9t\u00e9 inscrit en lettres noires, le visage barr\u00e9 d'un trait rouge. Le portrait de l'abb\u00e9 Pierre, qui figure en bonne place sur la fresque des Lyonnais, a \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9 durant le week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/violeur-le-portrait-de-l-abbe-pierre-tague-sur-la-fresque-des-lyonnais_6810199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout se casse la gueule\u00a0!\"\u00a0: \u00e0 Valence, l'angoisse des salari\u00e9s d'un des 21\u00a0magasins Casino qui vont fermer leurs portes",
        "summary": "Faute de repreneur, la grande surface Casino de Valence 2 ferme d\u00e9finitivement ses portes au grand public ce lundi 30 septembre au soir. Pour la soixantaine de salari\u00e9s du site, c'est la fin d'une histoire professionnelle. La fermeture rime avec amertume, quotidien boulevers\u00e9 et peur de l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/temoignages-tout-se-casse-la-gueule-l-angoisse-des-salaries-de-casino-a-l-heure-de-la-fermeture-definitive_6810625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : comment Jordan Bardella a \u00e9t\u00e9 rattrap\u00e9 par l'affaire alors qu'il n'est pas poursuivi par la justice",
        "summary": "Dans un livre-enqu\u00eate, le journaliste Tristan Berteloot affirme que le patron du Rassemblement national a contribu\u00e9 \u00e0 fabriquer de \"fausses preuves\" de travail quand il \u00e9tait assistant parlementaire de Jean-Fran\u00e7ois Jalkh en 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-comment-jordan-bardella-a-ete-rattrape-par-l-affaire-alors-qu-il-n-est-pas-poursuivi-par-la-justice_6799075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : pourquoi le gouvernement va avoir du mal \u00e0 mener des r\u00e9formes d'ampleur",
        "summary": "Sans majorit\u00e9 et avec une Assembl\u00e9e divis\u00e9e en trois blocs, le nouveau Premier ministre dispose d'une marge de man\u0153uvre tr\u00e8s r\u00e9duite pour faire voter des textes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-pourquoi-le-gouvernement-va-avoir-du-mal-a-mener-des-reformes-d-ampleur_6797473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : qui de Kamala Harris ou de Donald Trump est en t\u00eate des sondages ?",
        "summary": "Consultez l'\u00e9volution des intentions de vote pour la candidate d\u00e9mocrate et son adversaire r\u00e9publicain, gr\u00e2ce \u00e0 nos moyennes calcul\u00e9es \u00e0 l'\u00e9chelle nationale ainsi qu'au niveau des \"swing states\", les \u00e9tats pivots de l'\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-qui-de-kamala-harris-ou-de-donald-trump-est-en-tete-des-sondages_6810373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans le documentaire \"Les Gens du Nord\", retour sur la r\u00e9volte des mineurs qui a permis la cr\u00e9ation du repos dominical",
        "summary": "En 1906, le bassin minier de Courri\u00e8res s'\u00e9tait mis en gr\u00e8ve apr\u00e8s la mort d'un millier de mineurs dans un accident d'exploitation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/lutte-ouvriere/video-dans-le-documentaire-les-gens-du-nord-retour-sur-la-revolte-des-mineurs-qui-a-permis-la-creation-du-repos-dominical_6803140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT. Guerre au Proche-Orient : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne confirme mener des \"raids terrestres localis\u00e9s\" dans le sud du Liban",
        "summary": "L'incursion terrestre vise une nouvelle fois le mouvement islamiste Hezbollah, selon Isra\u00ebl. \"Ces cibles sont situ\u00e9es dans des villages pr\u00e8s de la fronti\u00e8re et constituent une menace imm\u00e9diate pour les communaut\u00e9s isra\u00e9liennes du nord d'Isra\u00ebl\", assure l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-l-armee-israelienne-confirme-mener-des-raids-terrestres-localises-dans-le-sud-du-liban_6811711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG : premier gros choc en Ligue des champions et premi\u00e8res crispations",
        "summary": "Moins s\u00e9duisant depuis trois matchs et priv\u00e9 d'Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, sanctionn\u00e9 par son coach, le club de la capitale connait ses premiers remous de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/arsenal-psg-premier-gros-choc-en-ligue-des-champions-et-premieres-crispations_6810745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un assistant familial mis en examen pour viol sur mineur et \u00e9crou\u00e9 en p\u00e9riph\u00e9rie de Nantes",
        "summary": "La victime est une fillette de quatre ans, lourdement handicap\u00e9e et plac\u00e9e chez cet homme depuis d\u00e9cembre 2023 en p\u00e9riph\u00e9rie de Nantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-assistant-familial-mis-en-examen-pour-viol-sur-mineur-et-ecroue-en-peripherie-de-nantes_6810769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme de la Ligue des champions : d\u00e9placement p\u00e9rilleux pour le PSG \u00e0 Arsenal, Lille d\u00e9fie le Real... La 2e journ\u00e9e en d\u00e9tail",
        "summary": "Dix-huit matchs, dont ceux des quatre clubs fran\u00e7ais, sont au programme pour la 2e journ\u00e9e de la Ligue des champions, mardi et mercredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/programme-de-la-ligue-des-champions-deplacement-perilleux-pour-le-psg-a-arsenal-lille-defie-le-real-la-2e-journee-en-detail_6809992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le \"wesh\" fran\u00e7ais est d\u00e9sormais utilis\u00e9 par les Britanniques",
        "summary": "Une \"pand\u00e9mie\" de \"wesh\" est en train de gagner Londres depuis qu\u2019un rappeur britannique l\u2019a employ\u00e9 dans un de ses morceaux. Le linguiste Julien Barret en profite pour revenir sur l\u2019origine de cette interjection pr\u00e9sente en France depuis les ann\u00e9es 1990.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/video-comment-le-wesh-francais-est-desormais-utilise-par-les-britanniques_6810340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl lance des op\u00e9rations terrestres \"limit\u00e9es\" dans le sud du Liban",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a assur\u00e9 dans un communiqu\u00e9 que ces op\u00e9rations terrestres qui ont d\u00e9but\u00e9 lundi soir \u00e9taient \"limit\u00e9es, localis\u00e9es et cibl\u00e9es\" contre des \"cibles\" du Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-israel-lance-des-operations-terrestres-limitees-dans-le-sud-du-liban_6811840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : comment \u00e7a se passe sur les rocades des autres grandes villes en France ?",
        "summary": "D\u00e8s ce mardi, la vitesse est abaiss\u00e9e sur cet axe autour de Paris. D'autres grandes agglom\u00e9rations fran\u00e7aises ont \u00e9galement r\u00e9alis\u00e9 des exp\u00e9rimentations, mais pas forc\u00e9ment concluantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/peripherique-parisien-a-50-km-h-comment-ca-se-passe-sur-les-rocades-des-autres-grandes-villes-en-france_6811843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout co\u00fbte extr\u00eamement cher\" : des patientes souffrant d'un cancer du sein racontent le co\u00fbt de la maladie",
        "summary": "Pr\u00e8s 60 000 femmes sont touch\u00e9es par un cancer du sein chaque ann\u00e9e en France. Si l'essentiel des frais est rembours\u00e9, il reste des soins apr\u00e8s l'op\u00e9ration qui peuvent peser lourd.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/reportage-tout-coute-extremement-cher-des-patientes-souffrant-d-un-cancer-du-sein-racontent-le-cout-de-la-maladie_6810985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Comyn, le gendarme tu\u00e9 par un chauffard \u00e0 Mougins, est fait chevalier de la L\u00e9gion d'honneur \u00e0 titre posthume",
        "summary": "Ce gendarme avait \u00e9t\u00e9 mortellement percut\u00e9 par un automobiliste apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer fin ao\u00fbt dans les Alpes-Maritimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/eric-comyn-le-gendarme-tue-par-un-chauffard-a-mougins-est-fait-chevalier-de-la-legion-d-honneur-a-titre-posthume_6811858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jouets lumineux \u00e0 leds : pour ne pas exposer les enfants \u00e0 trop de lumi\u00e8re bleue, l'Anses r\u00e9clame le retour \u00e0 la norme de 2005",
        "summary": "Les experts de l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire (Anses), ont relev\u00e9 plusieurs erreurs dans l'\u00e9tude utilis\u00e9e pour construire la norme europ\u00e9enne la plus r\u00e9cente. Celle-ci peut contribuer, selon eux, \u00e0 augmenter le risque de glaucome ou de DMLA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/jouets-lumineux-a-leds-pour-ne-pas-exposer-les-enfants-a-trop-de-lumiere-bleue-l-anses-reclame-le-retour-a-la-norme-de-2005_6785098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise de l'immobilier et de la construction : les professionnels attendent le gouvernement de Michel Barnier de pied ferme",
        "summary": "Le nouveau gouvernement est attendu au tournant par les professionnels de la construction immobili\u00e8re. Le salon Batimat a d\u00e9but\u00e9,lundi, Porte de Versailles \u00e0 Paris, au moment o\u00f9 la fili\u00e8re traverse une importante crise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/crise-de-l-immobilier-et-de-la-construction-les-professionnels-attendent-le-gouvernement-de-michel-barnier-de-pied-ferme_6785113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Octobre rose : \"99% des femmes qui ont un cancer du sein diagnostiqu\u00e9 pr\u00e9cocement vont \u00eatre gu\u00e9ries\", souligne le pr\u00e9sident du directoire de l\u2019Institut Curie",
        "summary": "\"Il y a une am\u00e9lioration de 2% de survie apr\u00e8s le cancer du sein chaque ann\u00e9e. Donc c'est une augmentation progressive\", pr\u00e9cise Alain Puisieux mardi sur France Inter, alors que d\u00e9bute la campagne Octobre rose pour sensibiliser au d\u00e9pistage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/octobre-rose-99-des-femmes-qui-ont-un-cancer-du-sein-diagnostique-precocement-vont-etre-gueries-souligne-le-president-du-directoire-de-l-institut-curie_6811846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9ral de Michel Barnier : pour ne m\u00e9contenter personne, le Premier ministre est-il condamn\u00e9 \u00e0 rester vague dans son propos ?",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s sa nomination, enfin dot\u00e9 d'un gouvernement, Michel Barnier prononcera sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale pour pr\u00e9senter sa feuille de route. Sans majorit\u00e9, le point d'\u00e9quilibre semble difficile \u00e0 trouver pour lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-edito-politique/discours-de-politique-general-de-michel-barnier-pour-ne-mecontenter-personne-le-premier-ministre-est-il-condamne-a-rester-vague-dans-son-propos_6785086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dysfonctionnements dans les cr\u00e8ches : l'ancienne ministre Aurore Berg\u00e9 annonce avoir \"d\u00e9pos\u00e9 plainte pour diffamation\"",
        "summary": "L'ancienne ministre est mise en cause dans le livre de Victor Castanet sur les dysfonctionnements des cr\u00e8ches priv\u00e9es, notamment pour avoir selon le journaliste emp\u00each\u00e9 la tenue d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/dysfonctionnements-dans-les-creches-l-ancienne-ministre-aurore-berge-annonce-avoir-depose-plainte-pour-diffamation_6811888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : les dockers de 14 grands ports am\u00e9ricains entament gr\u00e8ve apr\u00e8s l'\u00e9chec de n\u00e9gociations",
        "summary": "Les n\u00e9gociations entre les syndicats et l'Alliance maritime des Etats-Unis sont bloqu\u00e9es notamment sur la question des salaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-les-dockers-de-14-grands-ports-americains-entament-greve-apres-l-echec-de-negociations_6811879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos pol\u00e9miques de Bruno Retailleau : \"S'il y a bien quelque chose qui devrait \u00eatre intangible et sacr\u00e9, c'est justement l'Etat de droit\", r\u00e9pond le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation",
        "summary": "R\u00e9my Heitz, procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation, \u00e9tait l'invit\u00e9 de franceinfo, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/propos-polemiques-de-bruno-retailleau-s-il-y-a-bien-quelque-chose-qui-devrait-etre-intangible-et-sacre-c-est-justement-l-etat-de-droit-repond-le-procureur-general-pres-la-cour-de-cassation_6811876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un juge annule l'interdiction de l'avortement apr\u00e8s six semaines en G\u00e9orgie",
        "summary": "Alors que le droit de l'IVG est au c\u0153ur de la campagne pour la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, le juge Robert McBurney a affirm\u00e9 que la Constitution de cet Etat du sud du pays garantit \"le pouvoir pour une femme de contr\u00f4ler son propre corps\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-un-juge-de-l-etat-americain-de-georgie-annule-l-interdiction-de-l-avortement-apres-six-semaines_6811813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contre les arnaques t\u00e9l\u00e9phoniques, il y a du nouveau chez les op\u00e9rateurs",
        "summary": "En pleine expansion depuis plusieurs ann\u00e9es, le \"spoofing\" repr\u00e9sentait \u00e0 lui seul un tiers de fraudes au moyen de paiement en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/contre-les-arnaques-telephoniques-il-y-a-du-nouveau-chez-les-operateurs_6811855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : \"J'esp\u00e8re que se retrouveront dans son discours une partie des combats que nous menons\", lance l'ex-ministre Thomas Cazenave",
        "summary": "\"On jugera sur pi\u00e8ces, en fonction des actes et des d\u00e9cisions qui seront prises par ce gouvernement, en \u00e9tant tr\u00e8s vigilants\", explique le d\u00e9sormais d\u00e9put\u00e9 (Ensemble pour la R\u00e9publique) mardi sur France Bleu Gironde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-j-espere-que-se-retrouveront-dans-son-discours-une-partie-des-combats-que-nous-menons-lance-l-ex-ministre-thomas-cazenave_6811882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : dans les coulisses du d\u00e9placement express de Jean-No\u00ebl Barrot au Liban",
        "summary": "Cessez-le-feu, \"forte pr\u00e9occupation\" et lignes ultra-s\u00e9curis\u00e9es... Durant 24 heures, franceinfo a pu suivre le nouveau ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-dans-les-coulisses-du-vol-de-jean-noel-barrot-entre-beyrouth-et-paris_6811819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : dans le sud du Liban, les soldats fran\u00e7ais de la Finul en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "Une base des Casques bleus de l'ONU se trouve dans le sud du Liban, d\u00e9vast\u00e9 par les frappes de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Elle accueille un contingent de soldats fran\u00e7ais qui fait partie de la force des Nations unies au Liban, la Finul. Le 20 Heures est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/guerre-au-proche-orient-dans-le-sud-du-liban-les-soldats-francais-de-la-finul-en-premiere-ligne_6810958.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous n'avons pas l'intention d'envahir le Liban\", d\u00e9clare Joshua Zarka, ambassadeur d'Isra\u00ebl en France",
        "summary": "\"Ce que nous essayons de faire, c'est permettre le retour dans notre population qui devrait \u00eatre chez elle dans le nord du pays\", insiste l'ambassadeur, mardi sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/nous-n-avons-pas-l-intention-d-envahir-le-liban-declare-joshua-zarka-ambassadeur-d-israel-en-france_6811864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : la France travaille avec la compagnie nationale libanaise pour d\u00e9bloquer des vols pour les Fran\u00e7ais qui veulent quitter le pays",
        "summary": "La mesure fait suite \u00e0 l'escalade de violence entre le Hezbollah et Isra\u00ebl. Air France et Transavia ont annonc\u00e9 suspendre leurs vols au moins jusqu'au 8 octobre?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/info-franceinfo-liban-la-france-travaille-avec-la-compagnie-nationale-libanaise-pour-debloquer-des-vols-pour-les-francais-qui-veulent-quitter-le-pays_6811735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Outrun\" : le combat d'une jeune femme contre l'alcoolisme, galvanis\u00e9 par la force tellurique des \u00eeles du nord de l'\u00c9cosse",
        "summary": "Cette adaptation du livre d'Amy Liptrot est port\u00e9e par la com\u00e9dienne am\u00e9ricano-irlandaise Saoirse Ronan, tr\u00e8s habit\u00e9e par le magnifique personnage de Rona.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/the-outrun-le-combat-d-une-jeune-femme-contre-l-alcoolisme-galvanise-par-la-force-tellurique-des-iles-du-nord-de-l-ecosse_6810229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Augmentation rapide de la temp\u00e9rature des oc\u00e9ans : \"On imaginait \u00e7a pour 2040 ou 2050\", confie le biologiste et oc\u00e9anographe Gilles Boeuf",
        "summary": "L'augmentation de la temp\u00e9rature des oc\u00e9ans entra\u00eene une \u00e9l\u00e9vation du niveau de l'eau, qui menace certaines \u00eeles et leur population.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/augmentation-rapide-de-la-temperature-des-oceans-on-imaginait-ca-pour-2040-ou-2050-confie-le-biologiste-et-oceanographe-gilles-boeuf_6810811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection des dauphins: l'Europe fermera \u00e0 nouveau le golfe de Gascogne \u00e0 la p\u00eache pendant un mois \u00e0 l'hiver 2025",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a adopt\u00e9 ce lundi 30 septembre une s\u00e9rie de mesures pour r\u00e9duire les captures accidentelles de dauphins dans le golfe de Gascogne. Parmi ces mesures, la fermeture de cette zone aux navires de p\u00eache de plus de huit m\u00e8tres pendant un mois cet hiver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/protection-des-dauphins-l-europe-fermera-a-nouveau-le-golfe-de-gascogne-a-la-peche-pendant-un-mois-a-l-hiver-2025_6811903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ancien magistrat qui proposait \u00e0 des internautes de violer sa fille de 13\u00a0ans d\u00e9finitivement condamn\u00e9 \u00e0 3\u00a0ans de prison",
        "summary": "Il \u00e9tait poursuivi pour des messages publi\u00e9s entre 2019 et 2020, qui n'avaient pas \u00e9t\u00e9 suivis d'effets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/il-proposait-a-des-internautes-de-violer-sa-fille-de-13-ans-l-ancien-magistrat-de-nouveau-condamne_6811867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : on a v\u00e9rifi\u00e9 les arguments pour et contre",
        "summary": "La maire de Paris va abaisser la vitesse du p\u00e9riph\u00e9rique parisien d\u00e8s le 1er octobre. Une d\u00e9cision contest\u00e9e par les d\u00e9tracteurs d'Anne Hidalgo, qui redoutent entre autres une congestion du trafic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-peripherique-parisien-a-50-km-h-on-a-verifie-les-arguments-pour-et-contre_6762703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Japon, Shigeru Ishiba est officiellement \u00e9lu Premier ministre",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement souhaite convoquer des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, avec en ligne de mire une s\u00e9rie de d\u00e9fis \u00e9conomiques, politiques et internationaux \u00e0 relever.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/au-japon-shigeru-ishiba-est-officiellement-elu-premier-ministre_6811897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau regrette de \"faux d\u00e9bats\" au sujet de ses propos sur l'Etat de droit",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a r\u00e9agi par voie de communiqu\u00e9 \u00e0 la pol\u00e9mique. \"L'Etat de droit, \u00e7a n'est pas intangible ni sacr\u00e9\", avait d\u00e9clar\u00e9 Bruno Retailleau dans \"Le Journal du dimanche\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau-regrette-de-faux-debats-au-sujet-de-ses-propos-sur-l-etat-de-droit-fondement-de-notre-republique_6811960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chantiers prioritaires\" et \"mesures concr\u00e8tes\" : ce que va dire Michel Barnier lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Le Premier ministre doit faire sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale devant l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 partir de 15h.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/chantiers-prioritaires-et-mesures-concretes-ce-que-va-dire-michel-barnier-lors-de-sa-declaration-de-politique-generale_6811918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dette publique\u00a0: pourquoi la France emprunte-t-elle d\u00e9sormais \u00e0 un taux plus \u00e9lev\u00e9 que l'Espagne\u00a0?",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis 2006, le taux d'emprunt de la France \u00e0 dix ans a d\u00e9pass\u00e9 celui de l'Espagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/crise-de-la-dette/dette-publique-pourquoi-la-france-emprunte-t-elle-desormais-a-un-taux-plus-eleve-que-l-espagne_6810130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Ev\u00e9nement\" sur France 2\u00a0: posez vos questions au Premier ministre Michel Barnier",
        "summary": "Le Premier ministre, Michel Barnier, est l'invit\u00e9 exceptionnel de l'\u00e9mission \"L\u2019\u00c9v\u00e9nement\", jeudi 3 octobre \u00e0 20h45.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-l-evenement-sur-france-2-posez-vos-questions-au-premier-ministre-michel-barnier_6811987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai plaid\u00e9 coupable d'avoir fait du journalisme\", affirme Julian Assange au Conseil de l'Europe",
        "summary": "Le fondateur de WikiLeaks, qui a pass\u00e9 un accord avec la justice am\u00e9ricaine pour sa lib\u00e9ration, a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 \u00e0 Strasbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/j-ai-plaide-coupable-d-avoir-fait-du-journalisme-affirme-julian-assange-au-conseil-de-l-europe_6811984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : quels sont les enjeux du discours du Premier ministre devant l'Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "Michel Barnier doit d\u00e9tailler mardi apr\u00e8s-midi la feuille de route de son gouvernement devant les d\u00e9put\u00e9s. Pr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s sa nomination \u00e0 Matignon, il aura face \u00e0 lui un h\u00e9micycle hostile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/declaration-de-politique-generale-de-michel-barnier-quels-sont-les-enjeux-du-discours-du-premier-ministre-devant-l-assemblee-nationale_6810421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : \"Toute hausse d'imp\u00f4ts sur le dos des Fran\u00e7ais est une ligne rouge\", d\u00e9clare Aurore Berg\u00e9",
        "summary": "Invit\u00e9e de franceinfo, la d\u00e9put\u00e9e Renaissance ne parle pas pour autant de censurer le gouvernement qui compte plusieurs ministres du bloc central.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/en-direct-declaration-de-politique-generale-michel-barnier-attendu-au-tournant-par-les-deputes_6811816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'a pas les codes sociaux\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, l'ind\u00e9fectible soutien des compagnes de trois accus\u00e9s",
        "summary": "La cour criminelle du Vaucluse a vu d\u00e9filer lundi les proches de sept accus\u00e9s, entendus mercredi et jeudi lors de leurs interrogatoires sur les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/il-n-a-pas-les-codes-sociaux-au-proces-des-viols-de-mazan-l-indefectible-soutien-des-compagnes-de-trois-accuses_6811615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ici, plus personne ne pense au futur\" : les confidences d'habitants de Beyrouth, qui craignent un embrasement g\u00e9n\u00e9ral du Proche-Orient",
        "summary": "Des combats ont \u00e9clat\u00e9 mardi dans le sud du Liban, o\u00f9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 une offensive au sol contre le Hezbollah, apr\u00e8s une semaine d'intenses bombardements contre le mouvement islamiste qui ont fait des centaines de morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/temoignages-ici-plus-personne-ne-pense-au-futur-les-confidences-d-habitants-de-beyrouth-qui-craignent-un-embrasement-general-du-proche-orient_6811873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : sept civils tu\u00e9s dans une frappe russe pr\u00e8s d'un march\u00e9 \u00e0 Kherson",
        "summary": "Trois femmes et quatre hommes\" sont morts dans cette attaque, annonce le parquet r\u00e9gional. La frappe a touch\u00e9 une zone \"pr\u00e8s d'un march\u00e9 et d'un arr\u00eat de bus\", selon la m\u00eame source.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-sept-civils-tues-dans-une-frappe-russe-pres-d-un-marche-a-kherson_6812023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est \u00e0 l'autre camp d'avoir peur \u00e0 pr\u00e9sent\"\u00a0: dans le nord d'Isra\u00ebl, les habitants rassur\u00e9s par les op\u00e9rations de N\u00e9tanyahou au Liban",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine d'une campagne massive de bombardements sur le Liban, Isra\u00ebl a annonc\u00e9 avoir lanc\u00e9 des \"assauts terrestres limit\u00e9s\" contre le Hezbollah. Des op\u00e9rations soutenues par les habitants du Nord d'Isra\u00ebl qui ont l'impression d\u00e9sormais de \"dicter les r\u00e8gles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-c-est-a-l-autre-camp-d-avoir-peur-a-present-dans-le-nord-d-israel-les-habitants-rassures-par-les-operations-de-netanyahou-au-liban_6811957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Stup\u00e9fiants dans l\u2019Yonne : la maire d'Avallon, Jamilah Habsaoui, \"peut reprendre le plein exercice de son mandat\"",
        "summary": "Elle avait \u00e9t\u00e9 mise en examen en avril apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 70 kg de cannabis dans un pavillon lui appartenant, mais o\u00f9 l'\u00e9lue ne vivait pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/stupefiants-dans-l-yonne-la-maire-d-avallon-jamilah-habsaoui-peut-reprendre-le-plein-exercice-de-son-mandat_6812051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Raymond Depardon premier photographe \u00e0 recevoir le prix de la Biblioth\u00e8que nationale de France pour l'ensemble de son \u0153uvre",
        "summary": "La BnF a salu\u00e9 le photographe et r\u00e9alisateur, notamment pour \"ses nombreux livres o\u00f9 il tisse un lien \u00e9troit entre texte et image\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/raymond-depardon-premier-photographe-a-recevoir-le-prix-de-la-bibliotheque-nationale-de-france-pour-l-ensemble-de-son-uvre_6812042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]