[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 9 mai",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a notamment menac\u00e9 de suspendre certaines livraisons d'armes \u00e0 Isra\u00ebl, si Benyamin N\u00e9tanyahou ne renon\u00e7ait pas \u00e0 son offensive \u00e0 Rafah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-9-mai_6534875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux policiers ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s par balle dans un commissariat parisien, par un homme qui venait d'\u00eatre interpell\u00e9",
        "summary": "L'individu venait d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir \"violemment\" agress\u00e9 une femme dans le quartier du Quai de la Gare, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez. Une fois au commissariat, il est parvenu \u00e0 \"subtiliser\" l'arme d'un agent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-policiers-ont-ete-grievement-blesses-par-balle-par-un-homme-dans-un-commissariat-du-13e-arrondissement-de-paris_6535001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : surclass\u00e9 3-0 \u00e0 Bergame, l'OM \u00e9limin\u00e9 par l'Atalanta aux portes de la finale",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s son match nul convaincant au V\u00e9lodrome, l'Olympique de Marseille est pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa demi-finale retour \u00e0 Bergame (0-3), jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-surclasse-a-bergame-l-om-elimine-par-l-atalanta-aux-portes-de-la-finale_6534746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Jeux de Paris 2024 : \u00e0 Marseille, les premiers relayeurs de la flamme olympique avaient \"le c\u0153ur qui battait fort\"",
        "summary": "Les choses s\u00e9rieuses ont commenc\u00e9 \u00e0 Marseille, jeudi, avec les premi\u00e8res foul\u00e9es du relais de la flamme. Destination finale : Paris et la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO, le 26 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-jeux-de-paris-2024-a-marseille-les-premiers-relayeurs-de-la-flamme-olympique-avaient-le-c-ur-qui-battait-fort_6534140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky renvoie le chef de sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l'annonce d'un complot russe contre lui",
        "summary": "Le responsable du D\u00e9partement de la protection de l'Etat de l'Ukraine est d\u00e9mis de ses fonctions par un d\u00e9cret. Il y a deux jours, les services de s\u00e9curit\u00e9 ont annonc\u00e9 qu'un r\u00e9seau d'agents avaient pour objectif d'\u00f4ter la vie au pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-president-ukrainien-volodymyr-zelensky-renvoie-le-chef-de-sa-securite-apres-l-annonce-d-un-complot-russe-contre-lui_6534821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis en accord avec ses valeurs\" : les fans de Taylor Swift feront-ils basculer la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine de la chanson est de passage \u00e0 Paris de jeudi \u00e0 dimanche pour son \"The Eras Tour\". Aux Etats-Unis, son succ\u00e8s est tel que son influence potentielle aupr\u00e8s de son public est scrut\u00e9e de pr\u00e8s par les partis d\u00e9mocrate et r\u00e9publicain, en pleine campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-je-suis-en-accord-avec-ses-valeurs-les-fans-de-taylor-swift-feront-ils-basculer-la-presidentielle-americaine_6421648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Unrwa annonce la fermeture de son quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 J\u00e9rusalem-Est, apr\u00e8s une tentative d'incendie",
        "summary": "\"Des extr\u00e9mistes isra\u00e9liens\" ont mis le feu \u00e0 des zones en plein air de l'enceinte, a \u00e9crit Philippe Lazzarini, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'agence d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-unrwa-annonce-la-fermeture-de-son-quartier-general-a-jerusalem-est-apres-une-tentative-d-incendie_6534848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision : la candidate isra\u00e9lienne Eden Golan d\u00e9croche son ticket pour la finale de la comp\u00e9tition, malgr\u00e9 les pol\u00e9miques sur sa participation",
        "summary": "Plusieurs milliers de personnes avaient manifest\u00e9 lors d'un rassemblement propalestinien organis\u00e9 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de), avant la demi-finale de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-la-candidate-israelienne-eden-golan-decroche-son-ticket-pour-la-finale-de-la-competition-malgre-les-polemiques-sur-sa-participation_6534998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apple broie des instruments de musique, des livres et des statues pour vanter les m\u00e9rites de son dernier iPad et essuie une vague de critiques",
        "summary": "Le spot publicitaire, qualifi\u00e9 de \"dystopique\" dans la presse outre-Atlantique, montre des outils et des instruments servant la cr\u00e9ation artistique en train de se faire broyer par une immense presse hydraulique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/apple/apple-broye-des-instruments-de-musique-des-livres-et-des-statues-pour-vanter-les-merites-de-son-dernier-ipad-et-se-prend-une-vague-de-critiques_6534662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. France Travail : des ch\u00f4meurs oblig\u00e9s de rembourser des milliers d'euros",
        "summary": "Des seniors ont \u00e9t\u00e9 trop indemnis\u00e9s \u00e0 la suite d'une mauvaise transmission d\u2019informations entre les caisses de retraite et France Travail. Ils doivent rendre ces trop-per\u00e7us.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/france-travail-des-chomeurs-obliges-de-rembourser-des-milliers-d-euros_6534878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est un objet qui est davantage collector\"\u00a0: pourquoi la cassette audio a de nouveau la cote",
        "summary": "Preuve que la \"K7\" audio n'a pas dit son dernier mot, on la trouve encore en magasin, y compris au rayon nouveaut\u00e9s\u00a0: Taylor Swift, comme d'autres gros artistes actuels, sortent de plus en plus leurs albums dans ce format.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/reportage-c-est-un-objet-qui-est-davantage-collector-pourquoi-la-cassette-audio-a-de-nouveau-la-cote_6534551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mathilde Martinson, du Big bananas surf club : \"souvent les femmes ont envie d'essayer, mais pas toutes seules\"",
        "summary": "Les femmes font des vagues, troisi\u00e8me \u00e9dition, c'est ce samedi \u00e0 Bourail. Une manifestation qui vise \u00e0 s\u00e9duire de nouvelles licenci\u00e9es dans diverses disciplines. L'\u00e9v\u00e8nement est complet.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/province-sud/bourail/mathilde-martinson-du-big-bananas-surf-club-souvent-les-femmes-ont-envie-d-essayer-mais-pas-toutes-seules-1486673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Chol\u00e9ra : les pays touch\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie en 2024",
        "summary": "Plus de 140\u00a0000 cas de chol\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) depuis d\u00e9but 2024. \nPlus de 700\u00a0000 cas avaient \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/carte-cholera-les-pays-touches-par-l-epidemie-en-2024_6534455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : des milliers de manifestants \u00e0 Malm\u00f6 contre la participation d'Isra\u00ebl \u00e0 l'Eurovision",
        "summary": "Ils d\u00e9noncent la pr\u00e9sence d'Isra\u00ebl dans la seconde demi-finale de la comp\u00e9tition, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/suede-des-milliers-de-manifestants-a-malmo-contre-la-participation-d-israel-a-l-eurovision_6534683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ambassadeur de G\u00e9orgie en France d\u00e9missionne en raison d'une loi controvers\u00e9e",
        "summary": "\"Les tensions et le climat actuels\" rendent ma mission extr\u00eamement difficile, \u00e9crit Gotcha Javakhishvili sur le r\u00e9seau social X, alors que son gouvernement d\u00e9fend un projet de loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/l-ambassadeur-de-georgie-en-france-demissionne-en-raison-d-une-loi-controversee_6534779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"Il n'y a plus de camions qui passent\" au point de passage de Rafah, s'alarme une membre de MSF en Palestine",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit jeudi ses frappes a\u00e9riennes sur la bande de Gaza, o\u00f9 elle a d\u00e9j\u00e0 pris le contr\u00f4le du passage strat\u00e9gique de Rafah avec l'Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-il-n-y-a-plus-de-camions-qui-passent-au-point-de-passage-de-rafah-s-alarme-une-membre-de-msf-en-palestine_6534755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans un avion pr\u00e8s de Chamb\u00e9ry : \"les victimes sont un couple d'Autrichiens d'une cinquantaine d'ann\u00e9es\"",
        "summary": "Dans l'apr\u00e8s-midi de ce jeudi 9 mai, un avion de tourisme s'est crash\u00e9 au moment de son d\u00e9collage \u00e0 l'a\u00e9rodrome de Chamb\u00e9ry-Challes-les-Eaux, en Savoie. Les deux personnes pr\u00e9sentes \u00e0 bord, un couple de ressortissants autrichiens, ont perdu la vie, indique la pr\u00e9fecture de la Savoie.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/chambery/deux-morts-dans-le-crash-d-un-avion-pres-de-chambery-les-victimes-un-couple-d-autrichiens-etaient-en-vacances-dans-les-alpes-2967440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : Benyamin N\u00e9tanyahou r\u00e9p\u00e8te qu'Isra\u00ebl combattra \"seul\", m\u00eame si les Etats-Unis suspendent certaines livraisons d'armes",
        "summary": "\"Je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, s'il le faut, nous combattrons avec nos ongles\", a d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre isra\u00e9lien, selon un communiqu\u00e9. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden r\u00e9clame \u00e0 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne de ne pas entrer \u00e0 Rafah, et menace de s\u00e9vir le cas contraire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-pour-la-premiere-fois-joe-biden-previent-qu-il-ne-livrerait-pas-certaines-armes-a-israel-en-cas-d-offensive-majeure-contre-rafah_6533939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour le 80e anniversaire du D\u00e9barquement, une \"flamme de la Libert\u00e9\" voyage jusqu'aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "\u00c0 l'occasion des 80 ans du D\u00e9barquement de 1944, une association transporte une flamme, allum\u00e9e au pied de l'Arc de Triomphe \u00e0 Paris, vers le Royaume-Uni et les \u00c9tats-Unis, afin de \"remercier les Alli\u00e9s\". Jeudi 9 mai, la flamme \u00e9tait de passage dans les Pays de la Loire, le temps d'un hommage.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/sarthe/le-mans/pour-le-80e-anniversaire-du-debarquement-une-flamme-de-la-liberte-voyage-jusqu-aux-etats-unis-2967386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump jug\u00e9 \u00e0 New York\u00a0: un proc\u00e8s sans images et des cha\u00eenes d'info qui voient leur audience fondre",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis est historique, mais l'\u00e9v\u00e9nement n'attire pas les foules devant la t\u00e9l\u00e9vision. La l\u00e9gislation new-yorkaise interdit de filmer les d\u00e9bats \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle d'audience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-juge-a-new-york-un-proces-sans-images-et-des-chaines-d-info-qui-voient-leur-audience-fondre_6534680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : une activiste de l'association PETA arr\u00eat\u00e9e sur le parcours de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "La militante d\u00e9guis\u00e9e en parodie de la Phryge olympique pour d\u00e9noncer des jeux, \"sponsoris\u00e9s par la cruaut\u00e9 animale\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e sur le passage de la flamme jeudi \u00e0 la basilique Notre-Dame-de-la-Garde.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/flamme-olympique-a-marseille-une-activiste-de-l-association-peta-arretee-sur-le-parcours-2967371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Atalanta-OM : les Marseillais corrig\u00e9s par les Italiens et priv\u00e9s de finale... Revivez la demi-finale de Ligue Europa",
        "summary": "Tenus en \u00e9chec \u00e0 l'aller, les Marseillais ont sombr\u00e9 \u00e0 Bergame (0-3), jeudi, et n'iront pas en finale de Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/direct-atalanta-om-tout-reste-a-faire-pour-les-marseillais-suivez-et-commentez-la-demi-finale-de-ligue-europa_6529244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique \u00e0 Marseille : \"Je suis le plus heureux du monde\", Albert Corrieri, doyen des relayeurs",
        "summary": "Le Marseillais, doyen des porteurs, qui f\u00eatera ses 102 ans en mai, a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9 par la foule sur le relais entre le D\u00f4me et le palais Longchamp.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/flamme-olympique-a-marseille-je-suis-le-plus-heureux-du-monde-albert-corrieri-doyen-des-relayeurs-2967398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Monaco, une exposition retrace les premi\u00e8res ann\u00e9es de T\u00e9l\u00e9 Monte-Carlo",
        "summary": "La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision mon\u00e9gasque, aujourd\u2019hui plus connue sous le sigle TMC, f\u00eate ses 70 ans. \u00c0 cette occasion, l\u2019Institut audiovisuel de Monaco pr\u00e9sente une exposition baptis\u00e9e \"La jeunesse de T\u00e9l\u00e9 Monte-Carlo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/a-monaco-une-exposition-retrace-les-premieres-annees-de-tele-monte-carlo_6534590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: comment expliquer la m\u00e9connaissance du fonctionnement de l'UE en France\u00a0?",
        "summary": "Si les \u00e9lus et sp\u00e9cialistes mettent en avant le r\u00f4le de l'\u00e9cole et des m\u00e9dias, la responsabilit\u00e9 est aussi politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-comment-expliquer-la-meconnaissance-du-fonctionnement-de-l-ue-en-france_6346993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPLAY. 9 Mai en Russie : Vladimir Poutine est-il \u00e9ternel ?",
        "summary": "Le Talk de franceinfo se penche sur la c\u00e9l\u00e9bration du \u201cJour de la Victoire\u201d contre l\u2019Allemagne Nazie en Russie, en pleine guerre contre l\u2019Ukraine. Ludo Pauchant re\u00e7oit Denys Kolesnyk consultant, sp\u00e9cialiste de l\u2019Europe de l\u2019Est, ainsi que Jean de Gliniasty, directeur de recherches \u00e0 l\u2019IRIS et ancien ambassadeur de France en Russie de 2009 \u00e0 2013.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-9-mai-en-russie-vladimir-poutine-est-il-eternel_6534353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : des ossements humains dissimul\u00e9s dans un sac ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert aux abords d'une chapelle",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e au commissariat de police d'Aix-en-Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aix-en-provence-des-ossements-humains-dissimules-dans-un-sac-ont-ete-decouvert-aux-abords-d-une-chapelle_6534530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO-2024 : le ticket de \"d\u00e9pannage\" co\u00fbtera 5 euros dans le bus \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce m\u00eame ticket co\u00fbtera 4 euros au guichet ou en ligne, du 20 juillet au 8 septembre. La pr\u00e9sidente d'IDFM, Val\u00e9rie P\u00e9cresse, affirme que cela doit permettre, en partie, de financer l'accroissement de l'offre pendant la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-2024-le-ticket-de-depannage-coutera-5-euros-dans-le-bus-a-paris_6534758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : les \u00c9tats-Unis pr\u00e9parent le terrain \u00e0 l'arriv\u00e9e d'une force multinationale de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a commenc\u00e9, mardi 7 mai, \u00e0 d\u00e9ployer du mat\u00e9riel militaire et des \u00e9quipements \u00e0 Port-au-Prince. Ces fournitures vont servir \u00e0 une force internationale qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 arriver en Ha\u00efti sous le commandement du Kenya.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/haiti-les-etats-unis-preparent-le-terrain-a-l-arrivee-d-une-force-multinationale-de-securite_6506369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ile-de-France, un habitant sur 74 est millionnaire, selon une \u00e9tude qui place Paris et sa r\u00e9gion au 7e rang des \"villes les plus riches\"",
        "summary": "L'\u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9 par un cabinet de conseil bas\u00e9 en Suisse, ne pr\u00e9cise pas comment se r\u00e9partissent ces habitants fortun\u00e9s entre la capitale et les sept autres d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/en-ile-de-france-un-habitant-sur-74-est-millionnaire-selon-une-etude-qui-place-paris-et-sa-region-au-7e-rang-des-villes-les-plus-riches_6534482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : quels sont les pays qui fournissent des armes \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Les Etats-Unis, qui ont menac\u00e9 pour la premi\u00e8re fois mercredi soir de cesser des transferts d'armements \u00e0 Isra\u00ebl, sont le premier pays exportateur d'armes vers l'Etat h\u00e9breu, suivis par l'Allemagne et l'Italie. Plusieurs pays, dont le Canada et l'Espagne, assurent avoir cess\u00e9 leurs livraisons apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-quels-sont-les-pays-qui-fournissent-des-armes-a-israel_6480542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : cinq questions sur le QR code obligatoire pour se d\u00e9placer dans certaines zones de la capitale en pr\u00e9vision des Jeux olympiques",
        "summary": "Un QR code sera n\u00e9cessaire pour les personnes souhaitant circuler dans un p\u00e9rim\u00e8tre autour de la Seine et des sites olympiques, afin d'identifier et d'exclure les profils \"dangereux\". La plateforme pour en faire la demande ouvre vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-cinq-questions-sur-le-qr-code-obligatoire-pour-se-deplacer-dans-certaines-zones-de-la-capitale-en-prevision-des-jeux-olympiques_6528347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Eurovision 2024 : revivez la premi\u00e8re prestation en direct de Slimane avec \"Mon amour\"",
        "summary": "Bien que d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 pour la finale, le repr\u00e9sentant de la France a interpr\u00e9t\u00e9 ce titre lors de la demi-finale du concours \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/video-eurovision-2024-revivez-la-premiere-prestation-en-direct-de-slimane-avec-mon-amour_6535919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n'est pas du niveau europ\u00e9en\"\u00a0:\u00a0la d\u00e9ception des supporters marseillais apr\u00e8s l'\u00e9limination de l'OM en demi-finales de Ligue Europa",
        "summary": "L'OM a vu ses espoirs de finale europ\u00e9enne s'envoler face aux Italiens de l'Atalanta Bergame, qui les a domin\u00e9s 3 \u00e0 0 jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ce-n-est-pas-du-niveau-europeen-la-deception-des-supporters-marseillais-apres-l-elimination-de-l-om-en-demi-finales-de-ligue-europa_6535829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Attirer l'attention des autorit\u00e9s\" : l'Argentine paralys\u00e9e par une nouvelle gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale contre la politique de Javier Milei",
        "summary": "Une deuxi\u00e8me gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale depuis l'arriv\u00e9e de Javier Milei au pouvoir, en d\u00e9cembre dernier, s'est d\u00e9roul\u00e9e jeudi en Argentine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/reportage-attirer-l-attention-des-autorites-l-argentine-paralysee-par-une-nouvelle-greve-generale_6535856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Tchad : le chef de la junte Mahamat D\u00e9by \u00e9lu, mais son Premier ministre conteste les r\u00e9sultats",
        "summary": "Mahamat Idriss D\u00e9by Itno, 40 ans, a recueilli 61,03% des voix, selon les r\u00e9sultats officiels provisoires de la commission \u00e9lectorale qu'il avait nomm\u00e9e, contre 18,53% \u00e0 Succ\u00e8s Masra.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tchad/presidentielle-au-tchad-le-chef-de-la-junte-mahamat-deby-elu-mais-son-premier-ministre-conteste-les-resultats_6535865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"La grande d\u00e9sillusion\" des particuliers qui esp\u00e9raient louer leur appartement \u00e0 des prix vertigineux",
        "summary": "En \u00cele-de-France, de nombreux appartements mis \u00e0 la location \u00e0 des tarifs excessifs pour la p\u00e9riode des Jeux olympiques n'ont pas encore trouv\u00e9 preneurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-grande-desillusion-des-particuliers-qui-esperaient-louer-leur-appartement-a-des-prix-vertigineux_6520667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : 65 cas de chol\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s et 3 700 personnes ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9es, annonce le ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "Selon Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux, il n'y a \"pour l'instant qu'un seul foyer\" dans l'archipel, dans le quartier Kirson \u00e0 Koungou. Mercredi, une fillette de trois ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e de la maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/mayotte-65-cas-de-cholera-ont-ete-recenses-et-3-700-personnes-ont-ete-vaccinees-annonce-le-ministre-de-la-sante_6535985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau pr\u00e9sident du Panama s'engage \u00e0 renvoyer les migrants passant par la p\u00e9rilleuse jungle du Darien",
        "summary": "Situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re entre le Panama et la Colombie, la jungle du Darien a \u00e9t\u00e9 travers\u00e9e en 2023 par plus de 520 000 personnes souhaitant rejoindre les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/le-nouveau-president-du-panama-s-engage-a-renvoyer-les-migrants-passant-par-la-perilleuse-jungle-du-darien_6535949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections locales au Royaume-Uni : les \u00e9lecteurs musulmans ont d\u00e9laiss\u00e9 le Labour pour pl\u00e9bisciter des candidats propalestiniens",
        "summary": "Lors des \u00e9lections locales d\u00e9but mai, les musulmans, historiquement fid\u00e8les au parti travailliste, ont plut\u00f4t vot\u00e9 en faveur de candidats ind\u00e9pendants ou locaux qui ont inclus la cause palestinienne dans leur campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/elections-locales-au-royaume-uni-les-musulmans-ont-delaisse-le-labour-pour-plebisciter-des-candidats-propalestiniens_6534962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de l'A13 : \"Probablement en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi\" en direction de Paris, annonce la Dirif, \"pas de d\u00e9lai ultra-pr\u00e9cis\" dans l'autre sens",
        "summary": "Le directeur de la direction des routes d'\u00cele-de-France",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/reouverture-de-l-a13-probablement-en-debut-d-apres-midi-en-direction-de-paris-annonce-la-dirif-pas-de-delai-ultra-precis-dans-l-autre-sens_6535970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Policiers bless\u00e9s par balle dans un commissariat \u00e0 Paris : ce que l'on sait de l'affaire",
        "summary": "Les faits se sont produits jeudi soir dans le commissariat central du 13e arrondissement de Paris. Le pronostic vital d'un des deux agents reste engag\u00e9, vendredi matin, et le mis en cause a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/policiers-blesses-par-balle-dans-un-commissariat-a-paris-ce-que-l-on-sait-de-l-affaire_6535898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Gabriel Attal pr\u00e9side la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration de l'Abolition de l'esclavage \u00e0 La Rochelle",
        "summary": "Le 10 mai c\u00e9l\u00e8bre la Journ\u00e9e nationale des m\u00e9moires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions depuis 2006. Cette ann\u00e9e, le Premier ministre Gabriel Attal pr\u00e9side la c\u00e9r\u00e9monie officielle \u00e0 La Rochelle, o\u00f9 la sculpture de Clarisse, esclave nourrici\u00e8re, sera d\u00e9voil\u00e9e. Regardez en direct l'\u00e9mission sp\u00e9ciale r\u00e9alis\u00e9e par le P\u00f4le Outre-mer de France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/direct-suivez-la-commemoration-officielle-du-10-mai-se-deroulant-pour-la-premiere-fois-hors-de-paris-1486019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vivre libre ou mourir\" : une remarquable BD retrace l'histoire du rock alternatif fran\u00e7ais des ann\u00e9es 80",
        "summary": "Multipliant les points de vue, cet album documentaire raconte l'histoire du punk rock fran\u00e7ais par la voix de ceux qui ont v\u00e9cu et port\u00e9 ce mouvement de la jeunesse durant une d\u00e9cennie. Le dessin, pr\u00e9cis et inventif, sert id\u00e9alement ce r\u00e9cit qui palpite \u00e0 chaque page.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/vivre-libre-ou-mourir-une-remarquable-bd-retrace-l-histoire-du-rock-alternatif-francais-des-annees-80_6532637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : derni\u00e8re de Kylian Mbapp\u00e9 au Parc, course \u00e0 l'Europe, lutte pour le maintien... Les enjeux de la 33e et avant-derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Le traditionnel multiplex du dimanche sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 des rencontres de Brest et Nice, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-derniere-de-kylian-mbappe-au-parc-course-a-l-europe-lutte-pour-le-maintien-les-enjeux-de-la-33e-et-avant-derniere-journee_6534131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le streamer Billy annonce un tournoi de boxe entre plusieurs stars d'internet \u00e0 La D\u00e9fense Arena de Paris",
        "summary": "Le combat aura lieu le 7 d\u00e9cembre prochain, face \u00e0 35\u00a0000 spectateurs, a annonc\u00e9 le streamer sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/le-streamer-billy-annonce-un-tournoi-de-boxe-entre-plusieurs-stars-d-internet-a-la-defense-arena-de-paris_6535940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pour le communiste L\u00e9on Deffontaines, il est \"encore possible\" que la liste qu'il m\u00e8ne fasse plus de 5%, seuil pour avoir des \u00e9lus",
        "summary": "L\u00e9on Deffontaines assure, vendredi sur France Inter, que l'int\u00e9r\u00eat des Fran\u00e7ais \"commence \u00e0 se r\u00e9veiller.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-pour-le-communiste-leon-deffontaines-il-est-encore-possible-que-la-liste-qu-il-mene-fasse-plus-de-5-seuil-pour-avoir-des-elus_6535925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un film sur Gollum, mythique personnage du \"Seigneur des Anneaux\", sortira au cin\u00e9ma en 2026",
        "summary": "Ce long-m\u00e9trage sera r\u00e9alis\u00e9 par Andy Serkis, l'acteur qui a interpr\u00e9t\u00e9 le personnage dans la saga. Peter Jackson sera \u00e9galement impliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/un-film-sur-gollum-mythique-personnage-du-seigneur-des-anneaux-sortira-au-cinema-en-2026_6536060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les laur\u00e9ates de Miss USA et Miss Teen USA 2023 rendent leurs couronnes pour des raisons de \"sant\u00e9 mentale\"",
        "summary": "L'une des responsables du concours de beaut\u00e9 avait claqu\u00e9 la porte le 3\u00a0mai, et d\u00e9nonc\u00e9 \"la toxicit\u00e9\" de l'encadrement des deux miss.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-laureates-de-miss-usa-et-miss-teen-usa-2023-rendent-leur-couronne-pour-des-raisons-de-sante-mentale_6536087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur iranien Mohammad Rasoulof, dont le dernier film est s\u00e9lectionn\u00e9 au Festival de Cannes, condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre cin\u00e9aste dissident iranien sera pr\u00e9sent au festival de Cannes qui d\u00e9bute mardi 14 mai, \u00e0 travers son nouveau film \"The seed of the sacred fig\" en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/le-realisateur-iranien-mohammad-rasoulof-dont-le-dernier-film-est-selectionne-au-festival-de-cannes-condamne-a-cinq-ans-de-prison_6536000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si personne ne peut passer, \u00e7a va \u00eatre terrible\" : certains commer\u00e7ants des bords de Seine redoutent le syst\u00e8me de QR code pour Paris 2024",
        "summary": "Une plateforme en ligne est disponible d\u00e8s vendredi pour pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer un laissez-passer sous la forme d'un QR code. Il doit permettre de se d\u00e9placer dans certaines zones concern\u00e9es par les Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/si-personne-ne-peut-passer-ca-va-etre-terrible-certains-commercants-des-bords-de-seine-redoutent-le-systeme-de-qr-code-pour-paris-2024_6534797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 - Petites histoires des Jeux : une m\u00e9daille d'or le jour, un concert de piano le soir... Le double r\u00e9cital de Micheline Ostermeyer",
        "summary": "\u00c0 quelques mois du d\u00e9but des Jeux olympiques, franceinfo: sport vous plonge dans les petites histoires qui font la grande histoire des Jeux. Ou comment une Fran\u00e7aise a conquis l'or au concours du lancer du poids aux JO de Londres en 1948, avant de donner un concert, le soir m\u00eame, au prestigieux Royal Albert Hall.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-petites-histoires-des-jeux-une-medaille-d-or-le-jour-un-concert-de-piano-le-soir-le-double-recital-de-micheline-ostermeyer_6393253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : le r\u00eave europ\u00e9en bris\u00e9, gare au retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour l'OM",
        "summary": "Alors que l'\u00e9pop\u00e9e europ\u00e9enne, qui a longtemps sauv\u00e9 la saison de l'OM, est d\u00e9sormais termin\u00e9e, les Marseillais doivent se ressaisir pour sauver les meubles en championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-europa-le-reve-europeen-brise-gare-au-retour-a-la-realite-pour-l-om_6534980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Une campagne de d\u00e9mant\u00e8lement\" : au Proche-Orient, l'UNRWA victime d'attaques de plus en plus violentes",
        "summary": "L'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, situ\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem-Est, a annonc\u00e9 jeudi fermer ses portes de fa\u00e7on provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-une-campagne-de-demantelement-au-proche-orient-l-unrwa-victime-d-attaques-de-plus-en-plus-violentes_6535913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c0 chaque fois, les animaux passent \u00e0 la trappe\"\u00a0: le Parti animaliste veut cr\u00e9er la surprise pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Certains \"petits\" partis esp\u00e8rent r\u00e9aliser un bon score aux \u00e9lections europ\u00e9ennes qui se d\u00e9rouleront le 9 juin. En particulier le Parti animaliste, qui souhaite obtenir son premier eurod\u00e9put\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reportage-a-chaque-fois-les-animaux-passent-a-la-trappe-le-parti-animaliste-veut-creer-la-surprise-pour-les-elections-europeennes_6535007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : apr\u00e8s les r\u00e9actions de plusieurs artistes dont Hugh Grant sur la nouvelle pub de l'iPad Pro, Apple pr\u00e9sente ses excuses",
        "summary": "Le spot publicitaire, pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la Keynote d'Apple mardi 7 mai, ne fera plus partie de la campagne t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de la c\u00e9l\u00e8bre tablette de la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/intelligence-artificielle-apres-les-reactions-de-plusieurs-artistes-dont-hugh-grant-sur-la-nouvelle-pub-de-l-ipad-pro-apple-presente-ses-excuses_6536138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Giro 2024 : Geraint Thomas va-t-il reprendre du temps \u00e0 Tadej Pogacar dans un contre-la-montre exigeant ? Suivez la 7e \u00e9tape du Tour d'Italie",
        "summary": "D\u00e9but d'un week-end charg\u00e9 pour les coureurs du Tour d'Italie, vendredi, avec le premier des deux chronos de l'\u00e9dition 2024 entre Foligno et P\u00e9rouse et une arriv\u00e9e en c\u00f4te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/direct-giro-2024-geraint-thomas-va-t-il-reprendre-du-temps-a-tadej-pogacar-dans-un-contre-la-montre-exigeant-suivez-la-7e-etape-du-tour-d-italie_6534665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. Des ost\u00e9opathes pour b\u00e9b\u00e9s aux pratiques douteuses",
        "summary": "C\u2019est un conseil entendu par de nombreux parents d\u00e8s la sortie de la maternit\u00e9 : emmener son b\u00e9b\u00e9 chez l\u2019ost\u00e9opathe.\u00a0Mais ces consultations sont-elles vraiment utiles ? Et sont-elles toujours sans danger ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/enquete-des-osteopathes-pour-bebes-aux-pratiques-douteuses_6534710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien juge d'instruction Renaud Van Ruymbeke, qui avait instruit les affaires Elf, Kerviel ou encore Cahuzac, est mort \u00e0 71\u00a0ans",
        "summary": "Figure embl\u00e9matique de la lutte anticorruption, il \u00e9tait aussi connu pour son r\u00f4le dans les affaires Urba, Clearstream, Balkany, et dans l'enqu\u00eate sur les fr\u00e9gates de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ancien-juge-d-instruction-renaud-van-ruymbeke-qui-avait-instruit-les-affaires-elf-kerviel-ou-encore-cahuzac-est-mort-a-71-ans_6536282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : la Russie a lanc\u00e9 une offensive terrestre dans la r\u00e9gion de Kharkiv, annonce le gouvernement ukrainien",
        "summary": "Un secteur frontalier de la r\u00e9gion russe de Belgorod a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 \u00e0 l'aide de bombes a\u00e9riennes guid\u00e9es, a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re de D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-la-russie-a-lance-une-offensive-terrestre-dans-la-region-de-kharkiv-annonce-le-gouvernement-ukrainien_6536270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: plus de 100\u00a0000\u00a0personnes ont fui la ville de Rafah, menac\u00e9e d'un assaut isra\u00e9lien",
        "summary": "\"Quelque 30\u00a0000\u00a0personnes fuient la ville chaque jour\", a d\u00e9clar\u00e9 le responsable du bureau des Affaires humanitaires de l'ONU pour Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-a-gaza-le-hamas-et-l-etat-hebreu-quittent-les-pourparlers-du-caire-sans-accord_6535847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des surprises, une explosion de couleurs et des fans survolt\u00e9s : Taylor Swift a donn\u00e9 un coup d'envoi survitamin\u00e9 \u00e0 Paris \u00e0 la tourn\u00e9e europ\u00e9enne de The Eras Tour",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois de pause, la chanteuse am\u00e9ricaine a pos\u00e9 ses valises \u00e0 Paris, avant les \u00e9tapes \u00e0 Lyon, Madrid, Londres et Munich, pour la reprise de son\u00a0Eras Tour, une tourn\u00e9e mondiale\u00a0qui bat tout les records depuis plus d'un an. Nous y \u00e9tions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/des-surprises-une-explosion-de-couleurs-et-des-fans-survoltes-taylor-swift-a-donne-un-coup-d-envoi-survitamine-a-paris-a-la-tournee-europeenne-de-the-eras-tour_6536147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je ne r\u00e9alise pas\"\u00a0:\u00a0les supporters de Brest touchent du doigt le r\u00eave de se qualifier en Ligue des champions",
        "summary": "Le club breton, troisi\u00e8me de Ligue 1, rencontre Reims vendredi soir et pourrait se qualifier en Ligue des champions en cas de victoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/reportage-je-ne-realise-pas-les-supporters-de-brest-touchent-du-doigt-le-reve-de-se-qualifier-en-ligue-des-champions_6536099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des croix gamm\u00e9e et des injures tagu\u00e9es sur une \u00e9cole \u00e0 Lille, la ville d\u00e9pose plainte",
        "summary": "Un membre de l'\u00e9quipe municipale a d\u00e9couvert le signe haineux jeudi, en fin d'apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/des-croix-gammee-et-injures-taguees-sur-une-ecole-a-lille-la-ville-depose-plainte_6536306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pourquoi les cigognes du Portugal migrent de moins en moins vers l'Afrique",
        "summary": "De nombreuses cigognes sont pr\u00e9sentes au sud du Portugal. N\u00e9anmoins, elles migrent de moins en moins vers l'Afrique. Quelles sont les raisons ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/21h-minuit/23-heures/portugal-pourquoi-les-cigognes-migrent-de-moins-en-moins-vers-l-afrique_6536069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique la crise politique en G\u00e9orgie, d\u00e9clench\u00e9e par le projet de loi sur l'\"influence \u00e9trang\u00e8re\"",
        "summary": "Ce texte, initiative du parti au pouvoir, a engendr\u00e9 un mouvement de contestation massif dans les villes du pays. Il est le symbole d'une G\u00e9orgie prise en \u00e9tau entre les aspirations europ\u00e9ennes de ses habitants et les positions pro-russes du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/on-vous-explique-la-crise-politique-en-georgie-declenchee-par-le-projet-de-loi-sur-l-influence-etrangere_6536078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac s'excuse pour \"toute la peine et le souci\" qu'il a pu causer et \"remercie le ciel d'\u00eatre en vie\"",
        "summary": "\"Je me soigne, je me repose pour revenir encore plus fort gr\u00e2ce \u00e0 vous et je veux laisser cette p\u00e9riode de ma vie derri\u00e8re moi\", affirme le chanteur sur Instagram, qui s'exprime pour la premi\u00e8re fois, moins d'un mois apr\u00e8s sa blessure par balle au thorax.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/kendji-girac-s-excuse-pour-toute-la-peine-et-le-souci-qu-il-a-pu-causer-et-remercie-le-ciel-d-etre-en-vie_6536369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. L'application GPS Waze fait le cauchemar des habitants d'une commune de l'Ard\u00e8che",
        "summary": "Pour \u00e9viter les bouchons, de nombreux automobilistes ont recours aux applications d'aide \u00e0 la conduite, \u00e0 l'image de Waze. En proposant des trajets alternatifs, elle encombre les rues des villages en Ard\u00e8che, suscitant la col\u00e8re des habitants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/ardeche-l-application-gps-waze-fait-le-cauchemar-des-habitants_6536381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. La Patrouille de France a-t-elle dessin\u00e9 un drapeau russe dans le ciel \u00e0 Marseille lors de l'arriv\u00e9e de la flamme olympique ?",
        "summary": "Des vid\u00e9os relay\u00e9es sur X le laissent penser. Il s'agit en fait d'un angle de vue trompeur, induisant en erreur en raison de la position des avions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/vrai-ou-faux-la-patrouille-de-france-a-t-elle-dessine-un-drapeau-russe-dans-le-ciel-a-marseille-lors-de-l-arrivee-de-la-flamme-olympique_6536429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abolition de l'esclavage : Gabriel Attal annonce une \"grande exposition nationale\" en 2026",
        "summary": "Lors de la c\u00e9r\u00e9monie de comm\u00e9moration de l'abolition de l'esclavage, vendredi, Gabriel Attal a annonc\u00e9 une \"grande exposition nationale\" en 2026. Cette c\u00e9r\u00e9monie annuelle s'est d\u00e9roul\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en m\u00e9tropole hors de la capitale, \u00e0 La Rochelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/abolition-de-l-esclavage-gabriel-attal-annonce-une-grande-exposition-nationale-en-2026_6536351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Caroline Garcia rassurante, Terence Atmane sur sa lanc\u00e9e et Adrian Mannarino balay\u00e9... Ce qu'il faut retenir des matchs de vendredi",
        "summary": "Les Tricolores ont connu des fortunes diverses au deuxi\u00e8me tour du tournoi romain, vendredi, alors que la plupart des t\u00eates d'affiche sont pass\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/rome-caroline-garcia-rassurante-terence-atmane-sur-sa-lancee-et-adrian-mannarino-balaye-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-vendredi_6536357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Kylian Mbapp\u00e9 officialise son d\u00e9part du PSG, sans r\u00e9v\u00e9ler le nom de son prochain club",
        "summary": "L'attaquant a rendu publique, vendredi, sa d\u00e9cision de quitter la capitale apr\u00e8s sept saisons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-kylian-mbappe-officialise-son-depart-du-psg-sans-reveler-le-nom-de-son-prochain-club_6536678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Renaud Van Ruymbeke : \"En termes de carri\u00e8re, de droiture et de valeurs, c'est un exemple humain\", t\u00e9moignent des professionnels de la justice",
        "summary": "Au tribunal judiciaire de Paris, les r\u00e9actions sont unanimes parmi les avocats ou les magistrats rencontr\u00e9s. L'ancien juge anticorruption \"\u00e9tait autant appr\u00e9ci\u00e9 que redout\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/mort-de-renaud-van-ruymbeke-en-termes-de-carriere-de-droiture-et-de-valeurs-c-est-un-exemple-humain-temoignent-des-professionnels-de-la-justice_6536618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la livraison de 200 000 litres de carburant \u00e0 Gaza assi\u00e9g\u00e9e",
        "summary": "Le carburant a transit\u00e9 via le point de passage Kerem Shalom, annonce l'organe du minist\u00e8re de la D\u00e9fense isra\u00e9lien supervisant les affaires civiles dans les territoires palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-annonce-la-livraison-de-200-000-litres-de-carburant-a-gaza-assiegee_6536708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \"C'est un r\u00e9f\u00e9rendum pour ou contre le d\u00e9litement de la France\", affirme Laurent Jacobelli, porte-parole du RN",
        "summary": "Le porte-parole du Rassemblement national, invit\u00e9 du \"18h20 franceinfo\", affirme que \"cette Europe a \u00e9chou\u00e9 en mati\u00e8re d'immigration, en mati\u00e8re \u00e9conomique et c'est de pire en pire.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/europeennes-c-est-un-referendum-pour-ou-contre-le-delitement-de-la-france-affirme-laurent-jacobelli-porte-parole-du-rn_6508238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : des manifestants tentent de s'introduire dans une usine Tesla, la police les repousse",
        "summary": "Des militants \u00e9cologistes d\u00e9noncent depuis plusieurs mois un projet d'agrandissement du site de Gr\u00fcnheide, o\u00f9 est notamment fabriqu\u00e9 le \"Model Y\" du constructeur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-des-manifestants-tentent-de-s-introduire-dans-une-usine-tesla-la-police-les-repousse_6536654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Belgique, les prostitu\u00e9es vont avoir acc\u00e8s aux m\u00eames droits du travail que les autres salari\u00e9s",
        "summary": "Le Parlement f\u00e9d\u00e9ral belge a vot\u00e9, au d\u00e9but du mois de mai, une loi qui va permettre aux prostitu\u00e9es qui le souhaitent de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un contrat de travail et donc d'un vrai statut, une premi\u00e8re mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/en-belgique-les-prostituees-vont-avoir-acces-aux-memes-droits-du-travail-que-les-autres-salaries_6508259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e d'Orsay porte plainte apr\u00e8s le tag sur le tableau \"L'Origine du monde\" de Courbet au Centre Pompidou-Metz",
        "summary": "Peint en 1866, ce c\u00e9l\u00e8bre tableau repr\u00e9sente un sexe de femme. Entr\u00e9 dans les collections du mus\u00e9e d'Orsay en 1995, il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00eat\u00e9 au Centre Pompidou-Metz dans le cadre d'une exposition consacr\u00e9e au psychanalyste Jacques Lacan, qui en a \u00e9t\u00e9 le dernier propri\u00e9taire priv\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/le-musee-d-orsay-porte-plainte-apres-le-tag-sur-le-tableau-l-origine-du-monde-de-courbet-au-centre-pompidou-metz_6536525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. \"Mon travail s\u2019articule autour de la rue, du mobilier urbain et de l\u2019humour\" : le street-artiste Likeca d\u00e9tourne les panneaux de signalisation",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re exposition solo du street-artiste Likeca dans le cadre du Festival des Cultures Urbaines \u00e0 d\u00e9couvrir au Centre Maurice Ravel \u00e0 Paris jusqu'au 18 mai",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/interview-mon-travail-s-articule-autour-de-la-rue-du-mobilier-urbain-et-de-l-humour-le-street-artiste-likeca-detourne-les-panneaux-de-signalisation_6526604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guin\u00e9e : 26 migrants meurent dans un naufrage, le Premier ministre d\u00e9nonce une \"h\u00e9morragie\" migratoire",
        "summary": "Des proches des disparus s'exprimant cette semaine aupr\u00e8s d'un correspondant de l'AFP ont fait remonter le d\u00e9part aux derniers jours d'avril et le drame aux premiers jours de mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/guinee/guinee-26-migrants-morts-dans-un-recent-naufrage-le-premier-ministre-denonce-une-hemorragie-migratoire_6536519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un syst\u00e8me d'aide aux d\u00e9ficients visuels d\u00e9croche le grand prix du concours L\u00e9pine",
        "summary": "Cette distinction, qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e les meilleures inventions, r\u00e9compense des lunettes \u00e9quip\u00e9es d'une cam\u00e9ra, connect\u00e9es \u00e0 une ceinture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/un-systeme-d-aide-aux-deficients-visuels-decroche-le-grand-prix-du-concours-lepine_6536717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e2teau de Chambord : un record de fr\u00e9quentation enregistr\u00e9 en ce week-end de l'Ascension, avec plus de 11 000 visiteurs jeudi",
        "summary": "\"Une telle fr\u00e9quentation n'avait jamais \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e \u00e0 Chambord\", confirme Pierre Dubreuil, directeur g\u00e9n\u00e9ral du Domaine national. C'est le deuxi\u00e8me ch\u00e2teau le plus visit\u00e9 en France apr\u00e8s Versailles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/chateau-de-chambord-un-record-de-frequentation-enregistre-en-ce-week-end-de-l-ascension-avec-plus-de-11-000-visiteurs-jeudi_6536723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]