[
    {
        "title": "Affaire Th\u00e9o Luhaka\u00a0: les trois policiers condamn\u00e9s \u00e0 des peines de trois \u00e0 douze mois de prison avec sursis pour la violente interpellation du jeune homme",
        "summary": "Trois policiers \u00e9taient renvoy\u00e9s devant la cour d'assises de Seine-Saint-Denis depuis le 9 janvier, alors que Th\u00e9o Luhaka a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 lors d'une interpellation en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arrestation-violente-a-aulnay-sous-bois/affaire-theo-luhaka-les-trois-policiers-condamnes-a-des-peines-de-trois-a-douze-mois-de-prison-avec-sursis-pour-la-violente-interpellation-du-jeune-homme_6313650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : ce que l'on sait du rapt d'un b\u00e9b\u00e9 par sa m\u00e8re, pour lequel une alerte enl\u00e8vement a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement d\u00e9clench\u00e9e",
        "summary": "La jeune femme et l'enfant ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es saines et sauves, a annonc\u00e9 vendredi le procureur de la R\u00e9publique de Meaux, Jean-Baptiste Bladier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/seine-et-marne-ce-que-l-on-sait-du-rapt-d-un-bebe-par-sa-mere-pour-lequel-une-alerte-enlevement-a-ete-brievement-declenchee_6314451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 19 janvier",
        "summary": "Isra\u00ebl va permettre la livraison de cargaisons de farine dans la bande de Gaza via le port isra\u00e9lien d'Ashdod, a annonc\u00e9 la Maison Blanche vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-19-janvier_6314574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre Gabriel Attal doit \u00e9changer avec 150 Fran\u00e7ais dans le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne samedi",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement souhaite \"nourrir\" avec ces \u00e9changes sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale, attendue le 30 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/le-premier-ministre-gabriel-attal-doit-echanger-avec-150-francais-dans-le-departement-du-rhone-samedi_6314364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. \"Cold cases\" : le p\u00f4le judiciaire d\u00e9di\u00e9 se saisit de la myst\u00e9rieuse disparition de la famille M\u00e9chinaud, le soir de No\u00ebl 1972",
        "summary": "De nombreuses hypoth\u00e8ses ont \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es pour tenter d'expliquer la disparition d'un couple et ses deux enfants, pr\u00e8s de Cognac, en Charente, apr\u00e8s un r\u00e9veillon chez des amis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/info-franceinfo-cold-cases-le-pole-judiciaire-dedie-saisi-de-la-mysterieuse-disparition-de-la-famille-mechinaud-le-soir-de-noel-1972_6314439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Future loi \"Souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\" : Bruno Le Maire \"assume\" le retrait des objectifs climatiques et des choix des \u00e9nergies",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Finances, d\u00e9sormais charg\u00e9 de l'\u00c9nergie, avait confirm\u00e9 mercredi le retrait de ce volet, suscitant l'incompr\u00e9hension et la consternation des associations environnementales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/future-loi-souverainete-energetique-bruno-le-maire-assume-le-retrait-des-objectifs-climatiques-et-des-choix-des-energies_6315240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un train Paris-Clermont en panne avec plus de 5h de retard, un millier de voyageurs dans le noir et sans chauffage",
        "summary": "La SNCF \u00e9voque un probl\u00e8me de locomotive et fait distribuer des boissons chaudes ainsi que des couvertures de survie aux passagers concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/un-train-paris-clermont-en-panne-avec-plus-de-5h-de-retard-un-millier-de-voyageurs-dans-le-noir-et-sans-chauffage_6315237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : sans briller, l'Olympique lyonnais se qualifie pour les huiti\u00e8mes de finale face \u00e0 Bergerac",
        "summary": "Un tour de plus pour l'Olympique lyonnais dans cette Coupe de France. Le club rhodanien s'est impos\u00e9 (2-1) face \u00e0 Bergerac, un club de National 2, ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-sans-briller-l-olympique-lyonnais-se-qualifie-pour-les-huitiemes-de-finale-face-a-bergerac_6314535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e9rives\" \u00e0 l'\u00e9tablissement priv\u00e9 Stanislas : une enqu\u00eate pour injures sexistes et homophobes a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 l'automne 2023",
        "summary": "Cet \u00e9tablissement catholique, o\u00f9 sont scolaris\u00e9s les enfants de la ministre de l'Education nationale, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, est accus\u00e9 de \"d\u00e9rives\" par un rapport officiel r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Mediapart.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/derives-a-l-etablissement-prive-stanislas-une-enquete-pour-injures-sexistes-et-homophobes-a-ete-ouverte-a-l-automne-2023-annonce-le-parquet-de-paris_6314214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un jour en France : les agriculteurs manifestent leur col\u00e8re en Haute-Garonne",
        "summary": "Dans le bassin d'Arcachon, les cabanes \u00e0 hu\u00eetres ont rouvert, trois semaines apr\u00e8s les intoxications ayant caus\u00e9 leur fermeture. En Haute-Garonne, des agriculteurs manifestent, tandis que la C\u00f4te d'Azur a simul\u00e9 une alerte pour \u00eatre par\u00e9e face au risque de tsunami.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/un-jour-en-france-les-agriculteurs-manifestent-leur-colere-en-haute-garonne_6314559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inceste : des expertes de l'ONU appellent la France \u00e0 agir d'urgence",
        "summary": "Ces expertes demandent aux autorit\u00e9s de \"s'attaquer aux traitements discriminatoires, et aux violences subies par les m\u00e8res qui tentent de prot\u00e9ger leurs enfants de la pr\u00e9dation sexuelle\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/inceste-des-expertes-de-l-onu-appellent-la-france-a-agir-d-urgence_6314514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : le S\u00e9n\u00e9gal qualifi\u00e9 apr\u00e8s sa victoire face au Cameroun, le Cap-Vert en d\u00e9monstration... Ce qu\u2019il faut retenir des matchs de vendredi",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire contre le Mozambique (3-0), le Cap-Vert est d\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 de finir premier de son groupe. Le S\u00e9n\u00e9gal, vainqueur du Cameroun (3-1), sera lui aussi au rendez-vous des huiti\u00e8mes de finale. Dans le m\u00eame groupe, la Guin\u00e9e a pris l'avantage sur la Gambie (1-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-le-senegal-qualifie-apres-sa-victoire-face-au-cameroun-le-cap-vert-en-demonstration-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-vendredi_6314370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un froid polaire paralyse le pays",
        "summary": "Dans l'Oregon, \u00e0 New-York et ailleurs dans les \u00c9tats-Unis, le froid a provoqu\u00e9 d'importants d\u00e9g\u00e2ts et complique les d\u00e9placements. Les intemp\u00e9ries offrent \u00e9galement quelques images insolites et spectaculaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-froid-polaire-paralyse-le-pays_6314550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Emmanuel Macron demande aux pr\u00e9fets d'aller \u00e0 la rencontre des agriculteurs d\u00e8s ce week-end",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait cette demande au ministre de l'Int\u00e9rieur pour qu'il donne l'instruction aux pr\u00e9fets d'aller d\u00e8s ce week-end \u00e0 la rencontre des agriculteurs dont la col\u00e8re monte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/info-franceinfo-emmanuel-macron-demande-aux-prefets-d-aller-a-la-rencontre-des-agriculteurs-des-ce-week-end_6314274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : Toulon \u00e9limin\u00e9 sans gloire de la comp\u00e9tition apr\u00e8s sa large d\u00e9faite \u00e0 Glasgow",
        "summary": "Les Varois ont encha\u00een\u00e9 une quatri\u00e8me d\u00e9faite en autant de rencontres de Champions Cup, vendredi soir \u00e0 Glasgow (29-5), et quittent donc la comp\u00e9tition par la petite porte. Les Ecossais sont en huiti\u00e8mes de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-toulon-elimine-sans-gloire-de-la-competition-apres-sa-large-defaite-contre-glasgow_6314532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tir mortel sur un tournage : Alec Baldwin de nouveau inculp\u00e9 pour homicide involontaire",
        "summary": "L'acteur, qui risque 18 mois d'emprisonnement en cas de condamnation, clame son innocence depuis le d\u00e9part.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/tir-mortel-sur-un-tournage-alec-baldwin-de-nouveau-inculpe-pour-homicide-involontaire_6314562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin\u00a0: \"C'est juste dingue\", r\u00e9agit Cyprien Sarrazin apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la mythique descente de Kitzb\u00fchel",
        "summary": "Le skieur fran\u00e7ais a remport\u00e9 vendredi la descente de Kitzb\u00fchel en Autriche, \u00e9tape de la Coupe du monde de ski, en devan\u00e7ant Florian Schieder (2e) et Marco Odermatt (3e).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/coupe-du-monde/ski-alpin-c-est-juste-dingue-reagit-cyprien-sarrazin-apres-avoir-remporte-la-mythique-descente-de-kitzbuhel_6313971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Charente : ce que l'on sait de l'abandon par sa m\u00e8re d'un enfant de 9 ans, livr\u00e9 \u00e0 lui-m\u00eame pendant deux ans",
        "summary": "Le tribunal correctionnel d'Angoul\u00eame a condamn\u00e9, mardi, une femme de 39 ans \u00e0 dix-huit mois de prison dont douze avec sursis. Son fils a v\u00e9cu seul, entre 2020 et 2022, dans l'appartement familial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/charente-ce-que-l-on-sait-de-l-abandon-par-sa-mere-d-un-enfant-de-9-ans-livre-a-lui-meme-pendant-deux-ans_6313701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un d\u00e9p\u00f4t p\u00e9trolier russe en feu apr\u00e8s une attaque attribu\u00e9e \u00e0 Kiev par Moscou",
        "summary": "Selon un responsable, l'attaque \"n'a pas fait de victimes\", mais \"un incendie\" s'est d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-depot-petrolier-russe-en-feu-apres-une-attaque-ukrainienne_6313572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me pr\u00e9pare \u00e0 ce qui peut arriver apr\u00e8s\" : \u00c9douard Philippe ne cache plus ses ambitions pour la pr\u00e9sidentielle 2027",
        "summary": "Sans \u00eatre officiellement candidat, le maire du Havre dit se pr\u00e9parer \"de fa\u00e7on tr\u00e8s s\u00e9rieuse\" \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Il se d\u00e9crit comme \"libre\", tout en m\u00e9nageant le nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/edouard-philippe/je-me-prepare-a-ce-qui-peut-arriver-apres-edouard-philippe-ne-cache-plus-ses-ambitions-pour-la-presidentielle-2027_6314100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. \"Je l'ai rappel\u00e9 tous les jours et il a bloqu\u00e9 mon contact\"\u00a0: la gal\u00e8re de jeunes footballeurs arnaqu\u00e9s par des faux agents",
        "summary": "Des millions de jeunes footballeurs r\u00eavent de faire carri\u00e8re en Europe, une situation dont profitent des escrocs pour leur fournir de fausses convocations pour des essais, contre de l'argent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/enquete-a-l-aeroport-il-n-y-avait-personne-pour-venir-me-chercher-du-reve-de-gloire-a-la-galere-de-la-rue-de-jeunes-footballeurs-arnaques-par-des-faux-agents_6301563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une tribune d\u00e9nonce le choix de Sylvain Tesson comme parrain du Printemps des po\u00e8tes",
        "summary": "Prix Renaudot en 2019 pour \"La Panth\u00e8re des neiges\", l'\u00e9crivain est accus\u00e9 de complaisance avec l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/une-tribune-denonce-le-choix-de-sylvain-tesson-comme-parrain-du-printemps-des-poetes_6314247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations d'agriculteurs en Europe\u00a0: comment expliquer ce mouvement qui prend de l'ampleur et gagne la France\u00a0?",
        "summary": "Des blocages ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s dans plusieurs d\u00e9partements cette semaine, apr\u00e8s des mobilisations en Allemagne, aux Pays-Bas, en Roumanie ou en Pologne. Mais les causes de cette col\u00e8re sont disparates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/manifestations-d-agriculteurs-en-europe-comment-expliquer-ce-mouvement-qui-prend-de-l-ampleur-et-gagne-la-france_6311442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid long : ce qu'il faut retenir d'une \u00e9tude qui pointe un d\u00e9r\u00e8glement immunitaire, et ouvre des pistes",
        "summary": "Des chercheurs de Zurich (Suisse) ont observ\u00e9, dans le sang des malades, des anomalies sur des prot\u00e9ines impliqu\u00e9es dans la r\u00e9action immunitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-long-ce-qu-il-faut-retenir-d-une-nouvelle-etude-qui-pointe-un-dereglement-immunitaire-et-ouvre-des-pistes-de-depistage-et-de-traitement_6313323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u0153ux d'Emmanuel Macron aux arm\u00e9es : \"Notre devoir est de rendre la victoire russe impossible\", d\u00e9clare le pr\u00e9sident",
        "summary": "Le pr\u00e9sident s'est exprim\u00e9 devant des militaires, vendredi, \u00e0 Cherbourg. Il a appel\u00e9 les industriels fran\u00e7ais \u00e0 \"gagner en rapidit\u00e9\" dans la production d'armes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/v-ux-d-emmanuel-macron-aux-armees-notre-devoir-est-de-rendre-la-victoire-russe-impossible-declare-le-president_6314184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : pourquoi le rattachement de l'Energie au minist\u00e8re de l'Economie suscite l'inqui\u00e9tude",
        "summary": "Bruno Le Maire a annonc\u00e9 lui-m\u00eame avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 le p\u00e9rim\u00e8tre de l'Energie sous sa tutelle. Cette premi\u00e8re depuis dix-sept ans pour un ministre de l'Economie fait craindre aux ONG environnementales une baisse de l'ambition climatique du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/remaniement-pourquoi-le-rattachement-de-l-energie-au-ministere-de-l-economie-suscite-une-inquietude-sur-la-poursuite-de-la-politique-climatique-de-la-france_6311160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vaste coup de filet dans le milieu du narco-banditisme marseillais apr\u00e8s un double homicide en Espagne",
        "summary": "La semaine derni\u00e8re, 13 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es. Elles sont soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00eatre affili\u00e9es \u00e0 l\u2019organisation criminelle marseillaise DZ Mafia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/vaste-coup-de-filet-dans-le-milieu-du-narco-banditisme-marseillais-apres-un-double-homicide-en-espagne_6313680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Savoie : l\u2019ascension vertigineuse des cascades de glace au c\u0153ur de l\u2019hiver",
        "summary": "Balade au grand air en Savoie. \u00c0 plus de 2 000 m\u00e8tres d\u2019altitude, des randonneurs de l\u2019hiver s\u2019initient \u00e0 l\u2019escalade sur des cascades gel\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/savoie-l-ascension-vertigineuse-des-cascades-de-glace-au-c-ur-de-l-hiver_6314067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Gabriel Attal : les noms des ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s et secr\u00e9taires d'Etat d\u00e9voil\u00e9s apr\u00e8s le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "La composition d\u00e9finitive du nouveau gouvernement ne sera pas connue avant le 30 janvier, a appris France T\u00e9l\u00e9visions aupr\u00e8s de l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/gouvernement-de-gabriel-attal-les-noms-des-ministres-delegues-et-secretaires-d-etat-seront-devoiles-apres-le-discours-de-politique-generale-du-premier-ministre_6313761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Conflit au Proche-Orient : dans les h\u00f4pitaux du Liban, \"on se pr\u00e9pare \u00e0 la guerre comme si c'\u00e9tait demain\"",
        "summary": "Depuis la reprise des affrontements \u00e0 la fronti\u00e8re libano-isra\u00e9lienne, le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 a r\u00e9activ\u00e9 un plan d'urgence afin d'anticiper, en cas d'escalade, la r\u00e9ponse des \u00e9tablissements m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-conflit-au-proche-orient-dans-les-hopitaux-du-liban-on-se-prepare-a-la-guerre-comme-si-c-etait-demain_6292839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RECIT FRANCEINFO. \"C'est le jeu, mais c'est tr\u00e8s difficile\" : ministres, conseillers et postulants face \u00e0 l'interminable attente du reste du gouvernement Attal",
        "summary": "Le casting des secr\u00e9taires d'Etat et ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ne devrait pas \u00eatre connu avant la fin janvier. Tandis que certains man\u0153uvrent en coulisse, le suspense alimente les rumeurs et met les nerfs des int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/recit-franceinfo-c-est-le-jeu-mais-c-est-tres-difficile-ministres-conseillers-et-postulants-face-a-l-interminable-attente-du-reste-du-gouvernement-attal_6313539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la col\u00e8re des agriculteurs, l'inqui\u00e9tude grandit au sein de l'ex\u00e9cutif",
        "summary": "Les agriculteurs fran\u00e7ais embo\u00eetent le pas \u00e0 leurs homologues europ\u00e9ens et bloquent notamment des routes dans le sud-ouest du pays depuis jeudi. De quoi inqui\u00e9ter l'ex\u00e9cutif et, en premier lieu, Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/face-a-la-colere-des-agriculteurs-l-inquietude-grandit-au-sein-de-l-executif_6314508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plus que deux heures pour profiter de cette offre\" : comment les commerces en ligne vous incitent \u00e0 craquer pendant les soldes",
        "summary": "Comptes \u00e0 rebours, alertes sur des stocks faibles, ajout par d\u00e9faut de produits dans un panier... Les sites de vente regorgent de techniques marketing, appel\u00e9es \"dark patterns\", pour pousser \u00e0 l'achat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/soldes/plus-que-deux-heures-pour-profiter-de-cette-offre-comment-les-commerces-en-ligne-vous-incitent-a-craquer-pendant-les-soldes_6305175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : dans l'ombre des l\u00e9gendes, des gardiens encore bleus",
        "summary": "A eux trois, R\u00e9mi Desbonnet, Charles Bolzinger et Samir Bellahcene ne comptaient que 42 s\u00e9lections avant l'Euro et connaissent un d\u00e9but de comp\u00e9tition en dents de scie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-dans-l-ombre-des-legendes-des-gardiens-encore-bleus_6314424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. On a v\u00e9rifi\u00e9 les chiffres de Gabriel Attal et de La France insoumise sur les sans domicile fixe et sans-abri sortis de la rue",
        "summary": "Le Premier ministre a affirm\u00e9 que \"550 000\" sans-abri avaient trouv\u00e9 un h\u00e9bergement gr\u00e2ce \u00e0 l'action du gouvernement. L'ordre de grandeur est jug\u00e9 \"coh\u00e9rent\" par la fondation abb\u00e9-Pierre. Des d\u00e9put\u00e9s LFI avancent eux le chiffre de \"330 000\" sans domicile fixe dans le pays. Cette estimation, \u00e9tablie \u00e0 partir des donn\u00e9es de l'Insee, pourraient \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-on-a-verifie-les-chiffres-de-gabriel-attal-et-de-la-france-insoumise-sur-les-sans-domicile-fixe-et-sans-abri-sortis-de-la-rue_6313530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retour sur la Fashion\u00a0Week masculine automne-hiver\u00a02024-25 des maisons Walter\u00a0Van\u00a0Beirendonck, Issey Miyake et Ungaro",
        "summary": "74\u00a0maisons pr\u00e9sentent leur collection masculine automne-hiver\u00a02024-25, du 16 au 21\u00a0janvier\u00a02024, \u00e0 la Paris Fashion\u00a0Week. Trois d'entre elles \u2013 la fran\u00e7aise Ungaro, la japonaise Issey\u00a0Miyake et la belge Walter Van\u00a0Beirendonck \u2013 ont retenu notre attention. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/retour-sur-la-fashion-week-masculine-automne-hiver-2024-25-des-maisons-walter-van-beirendonck-issey-miyake-et-ungaro_6309060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des mines ont \u00e9t\u00e9 replac\u00e9es autour de la centrale de Zaporijjia, selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique",
        "summary": "Les mines avaient \u00e9t\u00e9 retir\u00e9es en novembre, mais elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9install\u00e9es, ce qui est \"incompatible avec les exigences de s\u00e9curit\u00e9 de l'AIEA\", selon son communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-mines-ont-ete-replacees-autour-de-la-centrale-de-zaporijjia-selon-l-agence-internationale-de-l-energie-atomique_6315621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : treize personnes meurent dans l'incendie du dortoir d'une \u00e9cole",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux chinois, les internautes ont exprim\u00e9 leur col\u00e8re samedi, appelant les autorit\u00e9s \u00e0 appliquer des sanctions en cas de non-respect des normes de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-treize-personnes-meurent-dans-l-incendie-du-dortoir-d-une-ecole_6315645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : les sensations Dodin et Cazaux en 8es, Alcaraz historique\u2026 Ce qu'il faut retenir des matches de samedi",
        "summary": "Deux Fran\u00e7ais ont obtenu leur billet pour les huiti\u00e8mes de finale dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi : Oc\u00e9ane Dodin et Arthur Cazaux, qui poursuivent leur fantastique parcours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-les-sensations-oceane-dodin-et-arthur-cazaux-en-8es-carlos-alcaraz-historique-ce-qu-il-faut-retenir-des-matches-de-samedi_6315648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre au Proche-Orient : le chef de la diplomatie europ\u00e9enne Josep Borrell accuse Isra\u00ebl d'avoir \"cr\u00e9\u00e9\" et \"financ\u00e9\" le Hamas",
        "summary": "Une d\u00e9claration qui intervient alors que le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9affirm\u00e9 son opposition \u00e0 la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-le-chef-de-la-diplomatie-europeenne-josep-borrell-accuse-israel-d-avoir-cree-et-finance-le-hamas_6315681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les volontaires devront se \"d\u00e9brouiller\" pour trouver un logement, d\u00e9clare le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel aux Jeux",
        "summary": "\"On se d\u00e9couvre beaucoup d'amis quand on vient dans ce type d'\u00e9v\u00e9nement\", a plaid\u00e9 Michel Cadot devant la commission de la culture, de l\u2019\u00e9ducation, de la communication et du sport au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-les-volontaires-doivent-se-debrouiller-pour-trouver-un-logement-declare-le-delegue-interministeriel-aux-jeux_6315693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Captives\" : M\u00e9lanie Thierry, Josiane Balasko, Marina Fo\u00efs, Carole Bouquet et Yolande Moreau dans un nouveau \"bal des folles\" de la Salp\u00eatri\u00e8re",
        "summary": "Le film d'Arnaud des Palli\u00e8res est une plong\u00e9e dans l'asile de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re au XIXe\u00a0si\u00e8cle, o\u00f9 l'on internait, souvent sous contrainte et parfois pour la vie enti\u00e8re, les femmes jug\u00e9es \"folles\", les prostitu\u00e9es, ou encore les rebelles et les fortes t\u00eates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/captives-melanie-thierry-josiane-balasko-marina-fois-carole-bouquet-et-yolande-moreau-dans-un-nouveau-bal-des-folles-de-la-salpetriere_6311547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix des billets, \u00e9tat de la pelouse... Les pol\u00e9miques avant le match Orl\u00e9ans-PSG en 16e de finale de la Coupe de France de football",
        "summary": "Les 16e de finale de la Coupe de France sont disput\u00e9s ce week-end, avec sept matchs au programme samedi. La rencontre qui attire le plus les regards c'est celle entre Orl\u00e9ans, club de National, et le PSG, qui est entach\u00e9e de plusieurs pol\u00e9miques",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/prix-des-billets-etat-de-la-pelouse-les-polemiques-avant-le-match-orleans-psg-en-16e-de-finale-de-la-coupe-de-france-de-football_6314610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire de la sextape \u00e0 Saint-Etienne : le maire Ga\u00ebl Perdriau mis en examen pour \"association de malfaiteurs\"",
        "summary": "Apr\u00e8s huit heures d'audition par les deux juges d'instruction lyonnais charg\u00e9s de l'affaire de chantage \u00e0 la sextape, Ga\u00ebl Perdriau a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \"association de malfaiteurs en vue de commettre un chantage\". Une seconde mise en examen du maire de Saint-Etienne dans l'affaire de la sextape.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/loire/saint-etienne/affaire-de-la-sextape-a-saint-etienne-le-maire-gael-perdriau-mis-en-examen-pour-association-de-malfaiteurs-2909924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le chef de la diplomatie europ\u00e9enne Josep Borrell accuse Isra\u00ebl d'avoir \"cr\u00e9\u00e9\" et \"financ\u00e9\" le Hamas",
        "summary": "Cette d\u00e9claration intervient alors que le Premier ministre isra\u00e9lien a r\u00e9affirm\u00e9 son opposition \u00e0 la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-chef-de-la-diplomatie-europeenne-josep-borrell-accuse-israel-d-avoir-cree-et-finance-le-hamas_6315771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : la num\u00e9ro un mondiale Iga Swiatek battue d\u00e8s le 3e tour par Linda Noskova, 50e mondiale",
        "summary": "La Polonaise est tomb\u00e9e sur un os nomm\u00e9 Linda Noskova, samedi, et sort pr\u00e9matur\u00e9ment de l'Open d'Australie 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-la-numero-un-mondiale-iga-swiatek-battue-des-le-3e-tour-par-linda-noskova-50e-mondiale_6315840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Uniforme \u00e0 l'\u00e9cole : pull bleu, pantalon gris, blouse... Voici \u00e0 quoi ressemble le mod\u00e8le-type propos\u00e9 par le gouvernement",
        "summary": "Cette \"tenue commune\" sera exp\u00e9riment\u00e9e dans une centaine d'\u00e9tablissements d\u00e8s cette ann\u00e9e. Les collectivit\u00e9s volontaires pourront n\u00e9anmoins l'adapter, sous certaines conditions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/uniforme-a-l-ecole-pull-bleu-pantalon-gris-blouse-voici-a-quoi-ressemble-le-modele-type-propose-par-le-gouvernement_6315765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \u00c9lections europ\u00e9ennes : le \"fabriqu\u00e9 en France\", fil conducteur de la campagne du communiste L\u00e9on Deffontaines",
        "summary": "La t\u00eate de liste du PCF aux europ\u00e9ennes \u00e9tait vendredi devant une usine historique du groupe automobile Renault, pour d\u00e9fendre la voiture fran\u00e7aise et appeler \u00e0 y produire le prochain mod\u00e8le \u00e9lectrique que la marque vient de d\u00e9voiler. Un enjeu social et climatique, selon lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/reportage-elections-europeennes-le-fabrique-en-france-fil-conducteur-de-la-campagne-du-communiste-leon-deffontaines_6315735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les c\u00e2bles ABS ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s\" : dans la m\u00e9tropole de Lille, un maire victime d\u2019un acte malveillant sur sa voiture",
        "summary": "Le maire LR de Marcq-en-Bar\u0153ul et pr\u00e9sident des maires du Nord, Bernard G\u00e9rard, a port\u00e9 plainte contre X suite \u00e0 un acte malveillant dont il a \u00e9t\u00e9 victime. Les c\u00e2bles contr\u00f4lant le syst\u00e8me antiblocage des roues de sa voiture personnelle ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s, intentionnellement, selon une expertise. L\u2019\u00e9lu raconte.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/les-cables-abs-ont-ete-sectionnes-dans-la-metropole-de-lille-un-maire-victime-d-un-acte-malveillant-sur-sa-voiture-2910074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Indulgences\" de la romanci\u00e8re suisse Pascale Kramer\u00a0: anatomie d\u2019une transgression",
        "summary": "Pascale Kramer fait son grand retour avec \"Les Indulgences\". Une \u00e9blouissante saga familiale qui raconte les r\u00e9percussions d\u2019une passion interdite sur trois g\u00e9n\u00e9rations de femmes. Un livre corrosif o\u00f9 nul n\u2019\u00e9chappe \u00e0 ses responsabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/les-indulgences-de-la-romanciere-suisse-pascale-kramer-anatomie-d-une-transgression_6309585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : Cyprien Sarrazin r\u00e9alise un doubl\u00e9 historique sur la descente de Kitzb\u00fchel",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur la veille, le Fran\u00e7ais a remis \u00e7a sur la mythique piste de la Streif, en Autriche, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/ski-alpin-cyprien-sarrazin-realise-un-double-historique-sur-la-descente-de-kitzbuhel_6315873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis\u00a0: plusieurs centaines de personnes r\u00e9unies pour un hommage \u00e0 Sedan, l'adolescent tu\u00e9 dans le m\u00e9tro cette semaine",
        "summary": "\"Il n'\u00e9tait pas violent\". Le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de l'adolescent a rendu hommage \u00e0 son cadet et appel\u00e9 \u00e0 la paix. \"Pas de vengeance au nom de Sedan\", a-t-il demand\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-plusieurs-centaines-de-personnes-reunies-pour-un-hommage-a-sedan-l-adolescent-tue-dans-le-metro-cette-semaine_6315900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: un appel \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale lanc\u00e9 dans l'industrie du nickel",
        "summary": "Le syndicat majoritaire demande que les actionnaires participent au sauvetage des trois usines m\u00e9tallurgiques du territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/nouvelle-caledonie-un-appel-a-la-greve-generale-lancee-dans-l-industrie-du-nickel_6315972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au festival de hip-hop Suresnes Cit\u00e9s Danse, des lyc\u00e9ens font leur premi\u00e8re exp\u00e9rience sur sc\u00e8ne",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves de la section hip-hop du lyc\u00e9e Turgot \u00e0 Paris sont \u00e0 l'honneur du festival de danses urbaines et contemporaines Suresnes Cit\u00e9s Danse. Ils participent au spectacle \"Mandala 2.0\" de la chor\u00e9graphe Jann Gallois, une pi\u00e8ce qui met en avant la force du collectif et la vigueur de la jeunesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/au-festival-de-hip-hop-suresnes-cites-danse-des-lyceens-font-leur-premiere-experience-sur-scene_6315861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Il faut que vous puissiez vivre de votre travail\", lance Gabriel Attal, interrog\u00e9 par un agriculteur",
        "summary": "Le Premier ministre est en d\u00e9placement dans le Rh\u00f4ne, o\u00f9 il rencontre 150 Fran\u00e7ais en vue de \"nourrir\" son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, pr\u00e9vu le 30 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/video-il-faut-que-vous-puissiez-vivre-de-votre-travail-lance-gabriel-attal-interroge-par-un-agriculteur_6316029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. S\u00e9cheresse en Espagne\u00a0: \u00e0 Barcelone, la pression de l\u2019eau des robinets va \u00eatre r\u00e9duite",
        "summary": "\u00c0 Barcelone, il ne pleut pas, ou pas suffisamment, depuis trois ans. Les r\u00e9serves d\u2019eau sont au plus bas, et les autorit\u00e9s vont bient\u00f4t r\u00e9duire la pression de l\u2019eau des robinets dans la ville et sa banlieue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/reportage-secheresse-en-espagne-a-barcelone-la-pression-de-l-eau-des-robinets-va-etre-reduite_6315768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Russie : 100 ans apr\u00e8s sa mort, L\u00e9nine reste \"un personnage tr\u00e8s controvers\u00e9\"",
        "summary": "Si Vladimir Poutine est en pleine op\u00e9ration de r\u00e9habilitation de l'Union sovi\u00e9tique, l'image de L\u00e9nine suscite toujours des sentiments ambigus. Ce qui n'emp\u00eache pas de nombreux Russes de visiter son mausol\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/reportage-russie-100-ans-apres-sa-mort-lenine-reste-un-personnage-tres-controverse_6314325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. France-Islande : les Bleus pour encore monter en puissance... Suivez le match de l'Euro de hand",
        "summary": "Victorieux de la Croatie en ouverture de leur tour principal, les Fran\u00e7ais entendent poursuivre sur leur lanc\u00e9e, samedi, face \u00e0 des Islandais mal embarqu\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-france-islande-les-bleus-pour-monter-en-puissance-suivez-le-match-de-l-euro-de-hand_6313677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : des Europ\u00e9ens arrivent sur l'ISS, via une mission priv\u00e9e",
        "summary": "Au cours des deux semaines qu'ils passeront \u00e0 bord, les membres de la mission Ax-3 doivent mener une s\u00e9rie d'exp\u00e9riences, notamment pour mieux comprendre l'impact de la microgravit\u00e9 sur le corps humain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-des-europeens-arrivent-sur-l-iss-via-une-mission-privee_6316020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tenue, co\u00fbt, nombre d'\u00e9tablissements\u2026 Ce que l'on sait sur l'exp\u00e9rimentation de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "La \"tenue commune\"\u00a0sera test\u00e9e dans une centaine d'\u00e9tablissements en vue d'une \u00e9ventuelle g\u00e9n\u00e9ralisation en 2026, a annonc\u00e9 Emmanuel Macron, mi-janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/tenue-cout-nombre-d-etablissements-concernes-ce-que-l-on-sait-sur-l-experimentation-de-l-uniforme-a-l-ecole_6315837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Madonna accus\u00e9e de retard chronique \u00e0 ses concerts : deux fans am\u00e9ricains l'attaquent en justice",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e cette semaine devant la justice civile \u00e0 New York, suite \u00e0 un retard de deux heures de la superstar pop \u00e0 des spectacles donn\u00e9s en d\u00e9cembre dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/madonna/madonna-accusee-de-retard-chronique-a-ses-concerts-deux-fans-americains-l-attaquent-en-justice_6316041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : l'Alg\u00e9rie arrache le match nul face au Burkina Faso",
        "summary": "Les Fennecs ont repris les Etalons dans le temps additionnel de la seconde p\u00e9riode, samedi, gr\u00e2ce \u00e0 un doubl\u00e9 de Baghdad Bounedjah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/can/can-2024-l-algerie-arrache-le-match-nul-face-au-burkina-faso-en-attendant-le-choc-tunisie-mali_6316092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : les Bleus dominent facilement l'Islande et font un pas important vers les demi-finales",
        "summary": "Avec un grand Samir Bellahcene dans les buts, l'\u00e9quipe de France a plut\u00f4t ais\u00e9ment dispos\u00e9 de l'Islande, samedi \u00e0 Cologne (39-32).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-les-bleus-dominent-facilement-l-islande-et-font-un-pas-important-vers-les-demi-finales_6316119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Arthur Cazaux est \"sur une bonne dynamique et les choses s'encha\u00eenent\", analyse l'entra\u00eeneur Patrick Mouratoglou",
        "summary": "A 21 ans, le Fran\u00e7ais Arthur Cazaux, se qualifie pour les 8e de finale de l'Open d'Australie. Invit\u00e9 samedi sur franceinfo, son entra\u00eeneur assure qu'un d\u00e9clic a eu lieu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-arthur-cazaux-est-sur-une-bonne-dynamique-et-les-choses-s-enchainent-analyse-l-entraineur-patrick-mouratoglou_6316026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : de Gabriel Attal \u00e0 Jordan Bardella, la classe politique se presse sur le terrain",
        "summary": "En France, mais aussi en Allemagne ou aux Pays-Bas, les manifestations des agriculteurs se multiplient ces derniers jours. Le sujet, hautement inflammable alors que la campagne pour les europ\u00e9ennes d\u00e9marre, fait l'objet de toutes les attentions politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/colere-des-agriculteurs-de-gabriel-attal-a-jordan-bardella-la-classe-politique-se-presse-sur-le-terrain_6316023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid long : \"Plus de la moiti\u00e9 des gens gu\u00e9rissent au bout d'un an\", affirme l'infectiologue Benjamin Davido",
        "summary": "En France, 2 millions de personnes souffrent du Covid long rappelle l'infectiologue Benjamin Davido, invit\u00e9 samedi sur franceinfo, alors qu'une \u00e9quipe de chercheurs suisses vient de trouver un moyen de le d\u00e9tecter dans le sang.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-long-plus-de-la-moitie-des-gens-guerissent-au-bout-d-un-an-affirme-l-infectiologue-benjamin-davido_6316122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique\u00a0: la prochaine synth\u00e8se du Giec, pr\u00e9vue en 2029, mettra l'accent sur l'adaptation",
        "summary": "Le Groupe intergouvernemental d'experts sur l'\u00e9volution du climat (Giec) a annonc\u00e9 que son 7e cycle de travail accorderait une part importante \u00e0 la question de l'adaptation \u00e0 la hausse des temp\u00e9ratures moyennes mondiales, \u00e0 l'origine de calamit\u00e9s climatiques plus nombreuses, plus fr\u00e9quentes et plus intenses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-la-prochaine-synthese-sur-l-etat-du-climat-prevue-en-2029-mettra-l-accent-sur-l-adaptation_6316086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : un maire d\u00e9pose plainte apr\u00e8s que des c\u00e2bles de sa voiture ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s",
        "summary": "Les c\u00e2bles contr\u00f4lant le syst\u00e8me antiblocage des roues de sa voiture personnelle ont \u00e9t\u00e9 sectionn\u00e9s intentionnellement, selon une expertise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nord-un-maire-depose-plainte-apres-que-des-cables-de-sa-voiture-ont-ete-sectionnes_6316233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Saint-Denis : un lyc\u00e9en de 18 ans succombe \u00e0 ses blessures, trois jours apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une \"exp\u00e9dition punitive\"",
        "summary": "L'agression de Farid, 18 ans, avait eu lieu mercredi, quelques heures avant la mort dans cette commune d'un adolescent de 14 ans, pr\u00e9nomm\u00e9 Sedan, poignard\u00e9 \u00e0 mort dans le m\u00e9tro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/saint-denis-un-lyceen-de-18-ans-succombe-a-ses-blessures-trois-jours-apres-avoir-ete-victime-d-une-expedition-punitive_6316311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le Racing 92 en huiti\u00e8mes de finale, l'UBB premi\u00e8re en attendant Lyon... Ce qu'il faut retenir des matchs de samedi",
        "summary": "Plusieurs clubs fran\u00e7ais jouaient leur place pour la phase finale de Champions Cup, samedi. Qualifi\u00e9, Bordeaux attend encore le r\u00e9sultat du LOU pour conna\u00eetre son classement, tandis que le Racing 92 rallie les huiti\u00e8mes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup/champions-cup-le-racing-92-en-huitiemes-de-finale-l-ubb-premiere-en-attendant-lyon-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-samedi_6316257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : \"Il y a vraiment un sentiment de destruction totale\", t\u00e9moigne L\u00e9o Cans, chef de mission de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res dans les Territoires palestiniens",
        "summary": "Chef de mission de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, L\u00e9o Cans, est dans le sud de la bande de Gaza. Il raconte, sur franceinfo, le sentiment de d\u00e9sespoir des Palestiniens \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/gaza-il-y-a-vraiment-un-sentiment-de-destruction-totale-temoigne-leo-cans-chef-de-mission-de-medecins-sans-frontieres-dans-les-territoires-palestiniens_6316266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : une personne est morte dans une avalanche en secteur hors piste \u00e0 Chamonix-Mont-Blanc",
        "summary": "Un skieur, qui progressait dans un secteur hors piste, est mort emport\u00e9 par une avalanche samedi, sur le domaine de Chamonix-Mont-Blanc",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/haute-savoie-une-personne-est-morte-dans-une-avalanche-en-secteur-hors-piste-a-chamonix-mont-blanc_6316275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les raisins de la col\u00e8re\" : la compagnie Demain d\u00e8s l'aube s'empare avec force du best-seller de John Steinbeck",
        "summary": "Roman majeur du XXe si\u00e8cle, \"Les raisins de la col\u00e8re\", de John Steinbeck, d\u00e9crypte avec pr\u00e9cision la Grande D\u00e9pression des ann\u00e9es 30 aux \u00c9tats-Unis \u00e0 travers l'exode d'une famille de paysans d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de leur terre. Pour son adaptation th\u00e9\u00e2trale, le metteur en sc\u00e8ne Hugo Roux met en avant les destins bris\u00e9s et le texte puissant du prix Nobel de litt\u00e9rature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/les-raisins-de-la-colere-la-compagnie-demain-des-l-aube-s-empare-avec-force-du-best-seller-de-john-steinbeck_6315807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 20 janvier",
        "summary": "Les troupes isra\u00e9liennes, support\u00e9es par des forces a\u00e9riennes et navales d\u00e9truisent des \"infrastructures terroristes\" dans toute la bande c\u00f4ti\u00e8re, et ont frapp\u00e9 des lanceurs de roquettes \u00e0 Khan Youn\u00e8s, selon l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-20-janvier_6316344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Orl\u00e9ans-PSG : Kylian Mbapp\u00e9 met les Parisiens devant... Suivez le 16e de finale de Coupe de France",
        "summary": "Le leader de la Ligue 1 se d\u00e9place sur la pelouse de l'US Orl\u00e9ans, pensionnaire de National 1, samedi, pour rallier les huiti\u00e8mes de finale pour la 10e fois cons\u00e9cutive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/direct-orleans-psg-duel-desequilibre-en-coupe-de-france-suivez-le-16e-de-finale_6313581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Y a-t-il davantage d'absent\u00e9isme chez les enseignants ?",
        "summary": "Il est courant d'entendre que les enseignants sont souvent en arr\u00eat maladie. Les chiffres ne confirment pourtant pas ce pr\u00e9jug\u00e9. Les heures de cours perdues sont plut\u00f4t dues \u00e0 des dysfonctionnements au sein de l'\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-y-a-t-il-davantage-d-absenteisme-chez-les-enseignants_6316287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]