[
    {
        "title": "\"Je ne vois pas pourquoi j'irais peloter une femme\" : \u00e0 son proc\u00e8s, G\u00e9rard Depardieu nie toute agression sexuelle",
        "summary": "L'acteur de 76 ans a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 mardi sur l'agression sexuelle dont l'accuse une des deux plaignantes sur le tournage du film \"Les Volets verts\" de Jean Becker en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/je-ne-vois-pas-pourquoi-j-irais-peloter-une-femme-a-son-proces-gerard-depardieu-nie-toute-agression-sexuelle_7151256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev et Moscou acceptent de cesser les hostilit\u00e9s en mer Noire, annoncent les Etats-Unis",
        "summary": "Lors de leurs discussions, men\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment de celles avec la Russie, l'Ukraine et les Etats-Unis se sont aussi mis d'accord pour impliquer des pays \"tiers\" dans la supervision d'une tr\u00eave, selon Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-et-moscou-acceptent-de-cesser-les-hostilites-en-mer-noire-annonce-la-maison-blanche_7151118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Moyen-Orient : quatre questions sur la fuite de plans militaires secrets de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine \u00e0 un journaliste du magazine \"The Atlantic\"",
        "summary": "Sans rien demander, Jeffrey Goldberg a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 dans un groupe de discussion confidentiel concernant des frappes am\u00e9ricaines au Y\u00e9men. Il a notamment pu lire les d\u00e9bats entre le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain et le ministre de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-moyen-orient-quatre-questions-sur-la-fuite-de-plans-militaires-secrets-de-l-armee-americaine-a-un-journaliste-du-magazine-the-atlantic_7150941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est signer la mort de notre  activit\u00e9\"\u00a0: \u00e0 Paris, les auto-entrepreneurs craignent l'abaissement du seuil de la TVA",
        "summary": "Quelques centaines d'auto-entrepreneurs ont manifest\u00e9 \u00e0 Paris mardi contre l'abaissement du seuil d'exon\u00e9ration, qui va passer de 37\u00a0500 \u00e0 25\u00a0000 euros \u00e0 partir du 1er juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/autoentrepreneurs/reportage-c-est-signer-la-mort-de-notre-activite-a-paris-les-auto-entrepreneurs-craignent-l-abaissement-du-seuil-de-la-tva_7151418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maltraitance en Ehpad\u00a0: \"Quand je rentrais dans sa chambre, \u00e7a puait la pisse\", confie le fils d'un r\u00e9sident dans le documentaire \"Les Fossoyeurs\"",
        "summary": "Un documentaire en deux parties, diffus\u00e9 ce soir sur France\u00a02 et adapt\u00e9 du livre-enqu\u00eate de Victor Castanet, retrace le scandale Orpea, fleuron des Ehpad priv\u00e9s accus\u00e9 de maltraitance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/maltraitance-dans-les-ehpad/video-maltraitance-en-ehpad-quand-je-rentrais-dans-sa-chambre-ca-puait-la-pisse-confie-le-fils-d-un-resident-dans-le-documentaire-les-fossoyeurs_7123362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen : le parquet charge Nicolas Sarkozy, \"v\u00e9ritable d\u00e9cisionnaire et commanditaire\" du \"pacte de corruption\" avec Mouammar Kadhafi",
        "summary": "Les trois procureurs du Parquet national financier ont entam\u00e9 mardi leur r\u00e9quisitoire, pr\u00e9vu pour durer deux jours et demi. Ils annonceront les peines requises jeudi en fin de journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/proces-du-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-le-parquet-denonce-un-pacte-de-corruption-a-la-fois-inconcevable-inoui-et-indecent_7150812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le projet du plus grand mus\u00e9e du jeu vid\u00e9o au monde a \u00e9t\u00e9 officiellement lanc\u00e9 par ses cr\u00e9ateurs",
        "summary": "Les cr\u00e9ateurs du projet Odyss\u00e9e veulent ouvrir les portes de cet espace de 11\u00a0000m\u00b2 \u00e0 l'horizon 2028, dans la ville de Bussy-Saint-Georges (Seine-et-Marne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/le-projet-du-plus-grand-musee-du-jeu-video-au-monde-a-ete-officiellement-lance-par-ses-createurs_7151529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sanctions pour 55 Ehpad apr\u00e8s des contr\u00f4les\u00a0: une \"grande op\u00e9ration d'\u00e9cran de fum\u00e9e\" selon le vice-pr\u00e9sident de l'AD-PA",
        "summary": "Un plan de contr\u00f4les des Ehpad lanc\u00e9 en 2022 a permis d'identifier 55 \u00e9tablissements particuli\u00e8rement probl\u00e9matiques qui ont \u00e9cop\u00e9 de sanctions graves, annonce la ministre de l'Autonomie et du Handicap mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/maltraitance-dans-les-ehpad/sanctions-pour-55-ehpad-apres-des-controles-une-grande-operation-d-ecran-de-fumee-selon-le-vice-president-de-l-ad-pa_7151463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le racisme antiblanc, \"bien s\u00fbr qu'il existe\", affirme le communiste Fabien Roussel",
        "summary": "Ses propos ont suscit\u00e9 de vives r\u00e9actions, notamment au sein de La France insoumise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/le-racisme-antiblanc-bien-sur-qu-il-existe-affirme-le-communiste-fabien-roussel_7151493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : des slogans anti-Hamas scand\u00e9s lors d'une manifestation de plusieurs centaines de Palestiniens",
        "summary": "A Beit Lahia, un rassemblement a r\u00e9clam\u00e9 l'arr\u00eat de la guerre avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/gaza-des-slogans-anti-hamas-scandes-lors-d-une-manifestation-de-plusieurs-centaines-de-palestiniens_7151397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Poitiers, 400 personnes manifestent contre les m\u00e9gabassines, deux ans apr\u00e8s Sainte-Soline",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s les violents affrontements \u00e0 Sainte-Soline contre les m\u00e9gabassines, suspendues depuis, 400 personnes ont manifest\u00e9 contre ces projets de retenues d'eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/transition-ecologique-de-l-agriculture/megabassine/a-poitiers-400-personnes-manifestent-contre-les-megabassines-deux-ans-apres-sainte-soline_7151505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'AFP appelle la Turquie \u00e0 la \"lib\u00e9ration rapide\" de son journaliste Yasin Akg\u00fcl, arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Istanbul",
        "summary": "Le photoreporter a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9, comme plusieurs de ses confr\u00e8res, apr\u00e8s avoir couvert les manifestations qui ont \u00e9clat\u00e9 dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/l-afp-appelle-la-turquie-a-la-liberation-rapide-de-son-journaliste-yasin-akgul-arrete-a-istanbul_7151421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du petit \u00c9mile\u00a0: qui sont ses grands-parents, plac\u00e9s en garde \u00e0 vue avec deux autres membres de la famille\u00a0?",
        "summary": "Les grands-parents maternels d'\u00c9mile, retrouv\u00e9 mort apr\u00e8s avoir disparu en juillet en 2023, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue mardi matin. Portrait d'un couple qui est rest\u00e9 tr\u00e8s discret depuis la disparition du gar\u00e7on.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/mort-du-petit-emile-qui-sont-ses-grands-parents-places-en-garde-a-vue-avec-deux-autres-membres-de-la-famille_7151190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rixe mortelle en Essonne\u00a0: un septi\u00e8me suspect plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Six autres personnes sont toujours en garde \u00e0 vue, au lendemain de la mort d'un jeune homme de 17 ans lors d'une rixe \u00e0 la sortie d'un lyc\u00e9e de Yerres (Essonne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rixe-mortelle-en-essonne-un-septieme-suspect-place-en-garde-a-vue_7151379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Est-ce qu'on ne devrait pas vous censurer\u00a0?\"\u00a0: le RN fait pression sur le gouvernement et menace de le faire tomber",
        "summary": "Depuis quelques jours, le Rassemblement national met la pression sur le gouvernement, notamment sur le gouvernement, en laissant planer la menace d'une censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/est-ce-qu-on-ne-devrait-pas-vous-censurer-le-rn-fait-pression-sur-le-gouvernement-et-menace-de-le-faire-tomber_7151403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un rassemblement de soutien \u00e0 l'\u00e9crivain Boualem Sansal, emprisonn\u00e9 en Alg\u00e9rie, r\u00e9unit de nombreux politiques \u00e0 Paris",
        "summary": "Plusieurs personnalit\u00e9s ont pris la parole, dont le pr\u00e9sident du S\u00e9nat, G\u00e9rard Larcher, la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale, Ya\u00ebl Braun-Pivet, ou encore le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/les-politiques-francais-en-nombre-au-rassemblement-de-soutien-a-boualem-sansal_7151361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'un rabbin\u00a0: 1\u00a0400\u00a0personnes se sont rassembl\u00e9es \u00e0 Orl\u00e9ans en soutien \u00e0 la victime",
        "summary": "Les participants se sont r\u00e9unis devant la synagogue avant de marcher en silence jusqu'\u00e0 la place de la R\u00e9publique, trois jours apr\u00e8s l'agression d'Ari\u00e9 Engelberg en pleine rue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/a-orleans-1-400-personnes-se-sont-rassemblees-en-soutien-au-rabbin-agresse_7151310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Compl\u00e9ments alimentaires : les risques sont r\u00e9els et encore trop m\u00e9connus du grand public, rappelle l'Anses",
        "summary": "De nombreux Fran\u00e7ais pl\u00e9biscitent les vitamines et les oligo-\u00e9l\u00e9ments en g\u00e9lules ou en comprim\u00e9s. Pour autant, l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire rappelle qu'une bonne alimentation est largement suffisante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/complements-alimentaires-les-risques-sont-reels-et-encore-trop-meconnus-du-grand-public-rappelle-l-anses_7151274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en Isra\u00ebl : on vous explique pourquoi Benyamin N\u00e9tanyahou s'attaque aux institutions du pays",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 qu'il limogeait le chef du renseignement int\u00e9rieur, le Premier ministre isra\u00e9lien s'en est pris \u00e0 sa procureure g\u00e9n\u00e9rale. Et ne semble pas vouloir s'arr\u00eater l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/crise-politique-en-israel-on-vous-explique-pourquoi-benyamin-netanyahou-s-attaque-aux-institutions-du-pays_7150584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Pierre Palmade\u00a0: \"Ce qui me lie \u00e0 Pierre ne regarde que Pierre et moi\", r\u00e9agit Mich\u00e8le Laroque",
        "summary": "L'acteur Pierre Palmade a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en novembre dernier \u00e0 cinq ans de prison, dont deux ferme, pour un accident de la route sous drogues, survenu en f\u00e9vrier 2023, qui avait fait trois bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pierre-palmade/affaire-pierre-palmade-ce-qui-me-lie-a-pierre-ne-regarde-que-pierre-et-moi-reagit-michele-laroque_7151376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermeture de l'a\u00e9roport d'Heathrow\u00a0: la police londonienne \u00e9carte la piste d'un incendie criminel",
        "summary": "Des centaines de vols avaient \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s apr\u00e8s un incendie dans un poste de transformation \u00e9lectrique. L'unit\u00e9 antiterroriste de la police londonienne n'a pas identifi\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ment sugg\u00e9rant que l'incident \"\u00e9tait de nature suspecte\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/fermeture-de-l-aeroport-d-heathrow-la-police-londonienne-ecarte-la-piste-d-un-incendie-criminel_7151337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand on tient des propos aussi graves, il faut s'appuyer sur des faits\", r\u00e9agit Manuel Bompard apr\u00e8s les accusations du grand rabbin de France",
        "summary": "Le coordinateur de La France insoumise a r\u00e9agi sur franceinfo aux propos du grand rabbin de France qui a fustig\u00e9 \"la responsabilit\u00e9 \u00e9crasante\" de LFI dans la mont\u00e9e de l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/quand-on-tient-des-propos-aussi-graves-il-faut-s-appuyer-sur-des-faits-reagit-manuel-bompard-apres-les-accusations-du-grand-rabbin-de-france_7122195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump qualifie de \"p\u00e9pin\" la divulgation par erreur de plans militaires \u00e0 un journaliste",
        "summary": "\"Aucun 'plan de guerre' n'a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9\" et \"aucune information classifi\u00e9e n'a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e sur la discussion\", a affirm\u00e9 la Maison Blanche mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-qualifie-de-pepin-la-divulgation-par-erreur-de-plans-militaires-a-un-journaliste_7151148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9cit gla\u00e7ant des derniers instants de Chahinez Daoud : face \u00e0 l'horreur, Mounir Boutaa reste impassible",
        "summary": "Le 4 mai 2021, Chahinez Daoud est br\u00fbl\u00e9e vive \u00e0 M\u00e9rignac, apr\u00e8s avoir re\u00e7u deux balles dans les jambes. Un f\u00e9minicide sordide, qui appara\u00eet minutieusement pr\u00e9par\u00e9 par l\u2019accus\u00e9, Mounir Boutaa, aboutissement d\u2019une s\u00e9rie de violences qui duraient depuis des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/le-recit-glacant-des-derniers-instants-de-chahinez-daoud-face-a-l-horreur-mounir-boutaa-reste-impassible_7151160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour pr\u00e9liminaire de la Gold Cup 2025 : La Martinique face \u00e0 son destin compte sur ses supporters pour d\u00e9crocher son ticket",
        "summary": "Ce mardi 25 mars, la Martinique joue sa qualification pour la Gold Cup 2025 en juin prochain. Battu \u00e0 l'aller 1 \u00e0 0 au Surinam, les hommes de Marc Collat doivent l'emporter avec deux buts d'\u00e9cart pour se qualifier. Les Matinino multiplient les appels au soutien populaire pour le match de 19h au stade Aliker de Fort-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/tour-preliminaire-de-la-gold-cup-2025-la-martinique-face-a-son-destin-compte-sur-ses-supporters-pour-decrocher-son-ticket_7151331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un v\u00e9ritable symbole de la lutte anticriminalit\u00e9\"\u00a0: dans les coulisses de la mise en vente du Stefania, yacht de luxe saisi par la justice",
        "summary": "La justice s'appr\u00eate \u00e0 vendre un yacht de luxe, saisi \u00e0 un Bi\u00e9lorusse soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir fait fortune dans le trafic de stup\u00e9fiants et d\u2019armes. Une op\u00e9ration qui sert d'exemple dans la lutte contre la criminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-un-veritable-symbole-de-la-lutte-anticriminalite-dans-les-coulisses-de-la-mise-en-vente-du-stefania-yacht-de-luxe-saisi-par-la-justice_7122216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ne t'en m\u00eale pas\" : le boxeur Mahyar Monshipour s'oppose publiquement \u00e0 Teddy Riner sur le port du voile dans le sport",
        "summary": "Une proposition de loi LR interdisant de porter le voile pendant les comp\u00e9titions, y compris de sport amateur, vot\u00e9e en f\u00e9vrier au S\u00e9nat, doit d\u00e9sormais \u00eatre examin\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/teddy-riner/port-du-voile-dans-le-sport-le-boxeur-mahyar-monshipour-favorable-a-l-interdiction-s-oppose-publiquement-au-judoka-teddy-riner_7150716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Eddy Mitchell annule sa tourn\u00e9e estivale en raison de \"probl\u00e8mes de sant\u00e9\"",
        "summary": "Eddy Mitchell, qui a re\u00e7u un prix d'honneur lors des 40e\u00a0Victoires de la musique en f\u00e9vrier, a annonc\u00e9 mardi l'annulation de ses six\u00a0concerts pr\u00e9vus cet \u00e9t\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-chanteur-eddy-mitchell-annule-sa-tournee-estivale-en-raison-de-problemes-de-sante_7151001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]