[
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On peut transformer l'Europe de l'int\u00e9rieur\" : \u00e0 Marseille, les soutiens du RN approuvent l'UE \u00e0 la carte propos\u00e9e par Jordan Bardella",
        "summary": "A trois mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, dont il part favori, le parti d'extr\u00eame droite d\u00e9fend une Union europ\u00e9enne sur-mesure, taill\u00e9e par et pour les Etats membres, tr\u00e8s loin du \"Frexit\" qu'il d\u00e9fendait ardemment par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/reportage-elections-europeennes-2024-a-marseille-les-soutiens-du-rn-approuvent-l-ue-a-la-carte-proposee-par-jordan-bardella_6401944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait de la fuite de conversations secr\u00e8tes entre des officiers allemands",
        "summary": "Des m\u00e9dias russes ont diffus\u00e9 vendredi un enregistrement de hauts grad\u00e9s allemands discutant d'une livraison d'armes \u00e0 Kiev en vue de frappes sur la Crim\u00e9e. La France est \u00e9galement cit\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-de-la-fuite-de-conversations-secretes-entre-des-officiers-allemands_6401806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 3 mars",
        "summary": "Les n\u00e9gociations ont repris au Caire, en Egypte, en vue d'obtenir une tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-3-mars_6402058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mondiaux d'athl\u00e9tisme en salle : Cyr\u00e9na Samba-Mayela en argent sur 60 m haies, derri\u00e8re Devynne Charlton qui am\u00e9liore le record du monde",
        "summary": "Apr\u00e8s l'or \u00e0 Belgrade en 2022, la licenci\u00e9e du Lille M\u00e9tropole Athl\u00e9tisme s'est par\u00e9e d'argent sur la piste de Glasgow, dimanche, seulement devanc\u00e9e par la Baham\u00e9enne Devynne Charlton.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-du-monde/video-mondiaux-d-athletisme-en-salle-cyrena-samba-mayela-en-argent-sur-60-m-haies-derriere-devynne-charlton-qui-ameliore-le-record-du-monde_6402142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'agriculture : 603 652 visiteurs pour la 60e \u00e9dition, un bilan en l\u00e9g\u00e8re baisse",
        "summary": "Les organisateurs ont \u00e9voqu\u00e9 une \"\u00e9dition compliqu\u00e9e\", mais aussi une f\u00eate populaire toujours pl\u00e9biscit\u00e9e par le public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/salon-de-l-agriculture-603-652-visiteurs-pour-la-60e-edition-en-legere-baisse_6402019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution : comment va se d\u00e9rouler le vote au Congr\u00e8s lundi ?",
        "summary": "Les modalit\u00e9s de cette journ\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9finies sur le site de l'Assembl\u00e9e nationale, qui pr\u00e9cise que la s\u00e9ance d\u00e9butera \u00e0 15h30 \u00e0 Versailles, et que le scrutin sera ouvert pour 45 minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-dans-la-constitution-comment-va-se-derouler-le-vote-au-congres-lundi_6397600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : un ancien chauffeur mis en examen pour viol et agressions sexuelles sur plusieurs jeunes handicap\u00e9es",
        "summary": "Des parents ont d\u00e9pos\u00e9 plainte contre le chauffeur de la soci\u00e9t\u00e9 de transport charg\u00e9 d'emmener leur fille \u00e0 son \u00e9tablissement scolaire. Plusieurs autres t\u00e9moignages ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s. Le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-ancien-chauffeur-mis-en-examen-pour-viol-et-agressions-sexuelles-sur-plusieurs-jeunes-handicapees_6402007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny : troisi\u00e8me jour de recueillement sur la tombe de l'opposant russe",
        "summary": "La pr\u00e9sence polici\u00e8re a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite dimanche, par rapport aux jours pr\u00e9c\u00e9dents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/mort-d-alexei-navalny-troisieme-jour-de-recueillement-sur-la-tombe-de-l-opposant-russe_6401866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : des bus de supporters de l'Olympique de Marseille pris pour cible sur l'autoroute \u00e0 leur retour de Clermont",
        "summary": "Plusieurs cars transportant des supporters de l'OM ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par des jets de projectiles sur l'autoroute A47 \u00e0 hauteur de Saint-Etienne, alors que le club revenait d'un d\u00e9placement samedi \u00e0 Clermont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-des-bus-de-supporteurs-de-l-olympique-de-marseille-pris-pour-cible-sur-l-autoroute-a-leur-retour-de-clermont_6401767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxis : nouvelle mobilisation des chauffeurs sur les tarifs des transports sanitaires lundi",
        "summary": "Les chauffeurs r\u00e9clament une ren\u00e9gociation des conditions de leur r\u00e9mun\u00e9ration et une table ronde avec le gouvernement. Ils se mobilisent de nouveau lundi dans plusieurs villes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/taxis-nouvelle-mobilisation-des-chauffeurs-sur-les-tarifs-des-transports-sanitaires-a-paris-bordeaux-et-toulouse-lundi_6402028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nord : une fillette de 7\u00a0ans est morte apr\u00e8s le naufrage d'une embarcation avec 16\u00a0migrants \u00e0 bord",
        "summary": "D'apr\u00e8s la pr\u00e9fecture, l'embarcation n'\u00e9tait pas dimensionn\u00e9e pour accueillir autant de personnes et a chavir\u00e9. La fillette, membre d'une fratrie de quatre enfants, s'est noy\u00e9e. Une enqu\u00eate est ouverte et \"plusieurs gardes \u00e0 vue sont en cours\", a indiqu\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/nord-une-fillette-de-7-ans-est-morte-apres-le-naufrage-d-une-embarcation-avec-16-migrants-a-bord_6401662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"\u00c0 un moment, j'ai dit stop\" : de jeunes professionnelles du cin\u00e9ma racontent leurs d\u00e9buts face aux violences sexuelles et au harc\u00e8lement",
        "summary": "Comment les jeunes femmes qui d\u00e9butent dans le cin\u00e9ma se positionnent-elles face aux comportements toxiques ? Une actrice, une machiniste et une r\u00e9alisatrice t\u00e9moignent des obstacles rencontr\u00e9s et de leur fa\u00e7on d'y faire face.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/temoignages-a-un-moment-j-ai-dit-stop-de-jeunes-professionnelles-du-cinema-racontent-leurs-debuts-face-aux-violences-sexuelles-et-au-harcelement_6391615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : les Bleues encha\u00eenent face \u00e0 la Slov\u00e9nie et se qualifient pour l'Euro 2024",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, fra\u00eechement aur\u00e9ol\u00e9e de son titre mondial, a s\u00e8chement battu la Slov\u00e9nie (41-22), ce dimanche pour se qualifier \u00e0 l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/handball-les-bleues-enchainent-face-a-la-slovenie-et-se-qualifient-pour-l-euro-2024_6401950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Face \u00e0 l'inflation, de plus en plus de Fran\u00e7ais rognent sur leurs d\u00e9penses d'hygi\u00e8ne : \"On a l'impression de descendre une pente glissante\"",
        "summary": "Pour tenir son budget ou continuer \u00e0 s'offrir quelques plaisirs, la moiti\u00e9 de la population a revu ses habitudes au rayon hygi\u00e8ne, selon un r\u00e9cent sondage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/temoignages-face-a-l-inflation-de-plus-en-plus-de-francais-rognent-sur-leurs-depenses-d-hygiene-on-a-l-impression-de-descendre-une-pente-glissante_6395977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te-d'Or : une adolescente tu\u00e9e et douze personnes bless\u00e9es dans un accident d'autocar sur l'autoroute A6",
        "summary": "Le v\u00e9hicule, qui transportait 51 passagers, dont 41 enfants et dix adultes, \u00e9tait parti dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche des Andelys (Eure) et devait rejoindre Saint-L\u00e9ger-les-M\u00e9l\u00e8zes (Hautes-Alpes).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/cote-d-or-une-adolescente-decedee-et-12-personnes-blessees-apres-un-accident-d-autocar-sur-l-a6_6401539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2024 : le N\u00e9erlandais Olav Kooij remporte une premi\u00e8re \u00e9tape anim\u00e9e aux Mureaux",
        "summary": "Grand favori de la course, Remco Evenepoel (Soudal Quick-Step) a profit\u00e9 de cette premi\u00e8re \u00e9tape, remport\u00e9e par Olav Kooij (Visma - Lease a bike), pour jauger la concurrence, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2024-olav-kooij-remporte-une-premiere-etape-animee-aux-mureaux_6401776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : les Bleus s'imposent sur le relais mixte d'Oslo",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, men\u00e9e par le quatuor Julia Simon, Sophie Chauveau, Fabien Claude et Quentin Fillon Maillet, a remport\u00e9, dimanche, le relais mixte de l'\u00e9tape de Coupe du monde d'Oslo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-les-bleus-s-imposent-sur-le-relais-mixte-a-oslo_6401839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PHOTOS. Le retour du carnaval de Nantes apr\u00e8s son annulation en 2023",
        "summary": "Ce dimanche 3 mars f\u00eate le retour du Carnaval de Nantes, annul\u00e9 en 2023. Les grosses t\u00eates et les chars d\u00e9filent d\u00e8s 14h30. Le th\u00e8me de cette ann\u00e9e,  \"Nantes, son histoire et son imaginaire\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/loire-atlantique/nantes/photos-le-retour-du-carnaval-de-nantes-apres-son-annulation-en-2023-2933961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : Isra\u00ebl va modifier les paroles de sa chanson pour garantir sa participation",
        "summary": "Afin de se pr\u00e9munir de tout risque d'exclusion du c\u00e9l\u00e8bre concours de chanson, l'\u00c9tat h\u00e9breu va gommer tout ce qui pourrait \u00eatre per\u00e7u comme politique, et donc susceptible d'\u00eatre recal\u00e9 par les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-2024-israel-va-modifier-les-paroles-de-sa-chanson-pour-garantir-sa-participation_6401785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Les intemp\u00e9ries des Alpes-Maritimes en images : de la neige, des surfeurs et quelques d\u00e9g\u00e2ts...",
        "summary": "Selon M\u00e9t\u00e9o-France, la majeure partie des intemp\u00e9ries est pass\u00e9e. En altitude, la vigilance avalanches est maintenue jusqu'\u00e0 lundi matin. Une quinzaine de personnes est bloqu\u00e9e, sans h\u00e9bergement, dans la station d'Isola 2000.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/video-les-intemperies-des-alpes-maritimes-en-images-de-la-neige-des-surfeurs-et-quelques-degats-2934036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Mayotte, les barrages ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9s",
        "summary": "Depuis le 28 f\u00e9vrier, les principales routes de Mayotte sont de nouveau libres \u00e0 la circulation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-journal-des-outre-mers/a-mayotte-les-barrages-ont-ete-leves_6372289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Belgique : quatre personnes soup\u00e7onn\u00e9es de planifier un \"attentat terroriste\" arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Les quatre suspects, trois mineurs \"en fin d'adolescence\" et un jeune homme de 18 ans, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s lors de perquisitions men\u00e9es \u00e0 Bruxelles, Ninove, Charleroi et Li\u00e8ge, selon le Parquet f\u00e9d\u00e9ral belge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/belgique-quatre-personnes-soupconnees-de-planifier-un-attentat-terroriste-arretes_6401743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : trois d\u00e9partements maintenus en vigilance orange aux avalanches dans les Alpes, la Charente-Maritime en alerte aux crues",
        "summary": "\"La probabilit\u00e9 de d\u00e9parts spontan\u00e9s d'avalanches est forte ce dimanche soir et cette nuit\", avertit M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-la-vigilance-orange-etendue-a-la-charente-maritime-et-aux-alpes-maritimes-huit-departements-desormais-concernes_6401608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Papillomavirus\u00a0: 13 \u00e0 15% des coll\u00e9giens de 5e vaccin\u00e9s, soit 117\u00a0000\u00a0personnes, selon le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Sant\u00e9",
        "summary": "C'est moiti\u00e9 moins que l'objectif vis\u00e9 de 30% lors du lancement de la campagne, d\u00e9but septembre dans les coll\u00e8ges.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vaccins/papillomavirus-13-a-15-des-collegiens-de-5e-vaccines-soit-117-000-personnes-selon-le-ministre-delegue-a-la-sante_6401755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"La Cantatrice Chauve\" et \"La Le\u00e7on\" d'Ionesco jou\u00e9es pour la 20\u00a0000e fois d'affil\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre de la Huchette \u00e0\u00a0Paris, un record du monde",
        "summary": "La mise en sc\u00e8ne et les d\u00e9cors sont inchang\u00e9s depuis le 16\u00a0f\u00e9vrier 1957. Et les repr\u00e9sentations n'ont connu que deux interruptions : en mai 68 et pendant la crise du Covid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/reportage-la-cantatrice-chauve-et-la-lecon-d-ionesco-jouees-pour-la-20-000e-fois-d-affilee-au-theatre-de-la-huchette-a-paris-un-record-du-monde_6401494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Chine, op\u00e9rations secr\u00e8tes\" : comment un ex-agent des services secrets fran\u00e7ais a trahi son pays au profit de P\u00e9kin",
        "summary": "Le documentaire diffus\u00e9 dimanche soir sur France 5 se plonge dans les tentaculaires services secrets chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/hong-kong/video-chine-operations-secretes-comment-un-ex-agent-des-services-secrets-francais-a-trahi-son-pays-au-profit-de-pekin_6391828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tensions en mer Rouge : le cargo coul\u00e9 par une attaque houthie pr\u00e9sente un risque environnemental, selon l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le \"Rubymar\" avait quitt\u00e9 les Emirats arabes unis et se dirigeait vers le port bulgare de Varna. Il a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une attaque le 19 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/tensions-en-mer-rouge-le-cargo-coule-par-une-attaque-houthie-presente-un-risque-environnemental-selon-l-armee-americaine_6401638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brit Awards : la chanteuse Raye triomphe avec six troph\u00e9es, un record",
        "summary": "Samedi soir \u00e0 Londres, la chanteuse, autrice et compositrice a remport\u00e9 six r\u00e9compenses dont celles d'artiste et d'album de l'ann\u00e9e, aux Brit Awards, l'\u00e9quivalent des Victoires de la musique au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/brit-awards-la-chanteuse-raye-triomphe-avec-six-trophees-un-record_6401677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e2choire carr\u00e9e, yeux de chasseurs et looksmaxxing : ces injonctions physiques masculinistes en vogue sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le hashtag #looksmaxxing, qui prolif\u00e8re sur TikTok et Instagram, multiplie les injonctions physiques \u00e0 l'\u00e9gard des jeunes hommes diffusant des id\u00e9aux particuli\u00e8rement mysogines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/machoire-carree-yeux-de-chasseurs-et-looksmaxxing-ces-injonctions-physiques-masculinistes-en-vogue-sur-les-reseaux-sociaux_6379825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Semi-marathon, bain du carnaval ... plusieurs \u00e9v\u00e9nements report\u00e9s ou annul\u00e9s en raison d'un \u00e9pisode m\u00e9diterran\u00e9en dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Vents forts, grosses vagues, neige... Les Alpes-Maritimes font les frais du mauvais temps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/alpes-maritimes/semi-marathon-bain-du-carnaval-plusieurs-evenements-reportes-ou-annules-en-raison-d-un-episode-mediterraneen-dans-les-alpes-maritimes_6401548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai discut\u00e9 et j'ai \u00e9volu\u00e9\" : cinq s\u00e9nateurs racontent pourquoi ils ont chang\u00e9 d'avis sur l'inscription de l'IVG dans la Constitution",
        "summary": "Oppos\u00e9s \u00e0 la constitutionnalisation de l'interruption volontaire de grossesse, ces \u00e9lus de la chambre haute racontent pourquoi ils ont finalement vot\u00e9 pour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/j-ai-discute-et-j-ai-evolue-cinq-senateurs-racontent-pourquoi-ils-ont-change-d-avis-sur-l-inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution_6397453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine Kamala Harris appelle \u00e0 un \"cessez-le-feu imm\u00e9diat\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "\"Le gouvernement isra\u00e9lien doit en faire davantage pour augmenter de mani\u00e8re significative le flux d'aide. Il n'y a pas d'excuses\", a-t-elle d\u00e9clar\u00e9 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-vice-presidente-americaine-kamala-harris-appelle-a-un-cessez-le-feu-immediat-a-gaza_6403201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel du TGV Est : l'article \u00e0 lire pour comprendre les enjeux du proc\u00e8s qui s'ouvre, plus de huit ans apr\u00e8s le d\u00e9raillement",
        "summary": "L'accident de ce train d'essai le 14 novembre 2015 dans le Bas-Rhin avait fait 11 morts et une quarantaine de bless\u00e9s. La SNCF, deux de ses filiales ainsi que trois cheminots comparaissent \u00e0 partir de lundi devant le tribunal correctionnel de Paris pour homicides et blessures involontaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/deraillement-d-un-tgv-en-alsace/accident-mortel-du-tgv-est-l-article-a-lire-pour-comprendre-les-enjeux-du-proces-qui-s-ouvre-plus-de-huit-ans-apres-le-deraillement_6311370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Amiante : votre \u00e9cole fait-elle partie des milliers d'\u00e9tablissements encore concern\u00e9s, plus de 25\u00a0ans apr\u00e8s l'interdiction\u00a0?",
        "summary": "A partir d'un recensement in\u00e9dit sur la pr\u00e9sence d'amiante dans les \u00e9tablissement scolaires, r\u00e9alis\u00e9 par les \u00e9quipes de la s\u00e9rie \"Vert de rage\", diffus\u00e9e sur France 5, franceinfo publie un moteur de recherche pour conna\u00eetre la situation dans votre \u00e9cole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/affaires/scandale-de-l-amiante/infographies-amiante-votre-ecole-fait-elle-partie-des-milliers-d-etablissements-encore-concernes-20-ans-apres-l-interdiction_5861165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Verstappen et Pogacar en d\u00e9monstration, Humbert titr\u00e9 \u00e0 Duba\u00ef, l'argent pour Samba-Mayela\u2026 Le r\u00e9cap sport du week-end",
        "summary": "Ugo Humbert, Max Verstappen et Tadej Pogacar ont impressionn\u00e9 ce week-end, alors que Cyr\u00e9na Samba-Mayela a brill\u00e9 lors des Mondiaux d'athl\u00e9tisme en salle pour apporter une deuxi\u00e8me m\u00e9daille \u00e0 la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/verstappen-et-pogacar-en-demonstration-humbert-titre-a-dubai-l-argent-pour-samba-mayela-le-recap-sport-du-week-end_6401719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comme un fils\" : Vincent Lindon dans le r\u00f4le d'un professeur de fran\u00e7ais en d\u00e9pression sauv\u00e9 par un jeune Rom",
        "summary": "Avec ce nouveau long-m\u00e9trage humaniste, Nicolas Boukhrief fait le r\u00e9cit bouleversant d'une rencontre entre deux\u00a0\u00e2mes endeuill\u00e9es, d'un c\u00f4t\u00e9 un professeur esseul\u00e9 et d\u00e9sabus\u00e9, de l'autre un enfant roumain exploit\u00e9 et maltrait\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/comme-un-fils-vincent-lindon-dans-le-role-d-un-professeur-de-francais-en-depression-sauve-par-un-jeune-rom_6391540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]