[
    {
        "title": "Attentat pr\u00e8s de la tour Eiffel : peut-on parler de \"ratage\" dans le suivi psychiatrique du suspect, comme l'affirme G\u00e9rald Darmanin ?",
        "summary": "Selon le ministre de l'Int\u00e9rieur, \"les m\u00e9decins ont consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises\" qu'Armand Rajabpour-Miyandoab, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour des faits en lien avec le terrorisme et qui avait fait l'objet d\u2019une injonction de soins, \"allait mieux\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-paris/attentat-pres-de-la-tour-eiffel-peut-on-parler-de-ratage-dans-le-suivi-psychiatrique-du-suspect-comme-l-affirme-gerald-darmanin_6223074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 4 d\u00e9cembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne resserre l'\u00e9tau sur le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 des dizaines de chars sont entr\u00e9s dans le cadre de son offensive contre le Hamas palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-4-decembre_6223473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : ces \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate qui montrent la complexit\u00e9 du dossier",
        "summary": "Dans l'affaire de la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, dans la Dr\u00f4me, neuf suspects ont \u00e9t\u00e9 mis en examen. Le drame s'est produit il y a un peu plus de deux semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-ces-elements-de-l-enquete-qui-montrent-la-complexite-du-dossier_6223491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction des \"Puffs\" : l'Assembl\u00e9e nationale adopte \u00e0 l'unanimit\u00e9 une loi visant la fin des cigarettes \u00e9lectroniques jetables",
        "summary": "Port\u00e9 par Francesca Pasquini et Michel Lauzzana, le texte soutenu par le gouvernement a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9 par tous les groupes politiques et adopt\u00e9 par les 104 d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cigarette-electronique/interdiction-des-puffs-l-assemblee-nationale-adopte-a-l-unanimite-une-loi-visant-la-fin-des-cigarettes-electroniques-jetables_6223452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que contient le budget de la \"S\u00e9cu\" pour 2024, d\u00e9finitivement adopt\u00e9 par le Parlement ?",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit des \u00e9conomies sur les d\u00e9penses de sant\u00e9 et des contr\u00f4les renforc\u00e9s sur les arr\u00eats maladie et la fraude aux cotisations sociales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/que-contient-le-budget-de-la-secu-pour-2024-definitivement-adopte-par-le-parlement_6223062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : comment les pays p\u00e9troliers s'affairent en coulisses pour torpiller les n\u00e9gociations sur le climat",
        "summary": "Certains Etats n'ont pas attendu que la pr\u00e9sidence de cette conf\u00e9rence revienne au patron d'une compagnie p\u00e9troli\u00e8re pour tenter d'emp\u00eacher les n\u00e9gociations d'aboutir \u00e0 des engagements contraires aux int\u00e9r\u00eats de l'industrie des \u00e9nergies fossiles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-comment-les-pays-petroliers-s-affairent-en-coulisses-pour-torpiller-les-negociations-sur-le-climat_6185535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mal-logement : Ladj Ly s'attaque \u00e0 la crise de l'immobilier en banlieue avec \"B\u00e2timent 5\"",
        "summary": "Le film \"B\u00e2timent 5\" du r\u00e9alisateur Ladj Ly sort au cin\u00e9ma mercredi 6 d\u00e9cembre. Il raconte la crise grandissante du logement en banlieue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/mal-logement-ladj-ly-s-attaque-a-la-crise-de-l-immobilier-en-banlieue-avec-batiment-5_6223431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corps calcin\u00e9s retrouv\u00e9s en Is\u00e8re : le fils cadet Valentin mis en examen pour assassinats",
        "summary": "L'adolescent de 15 ans \u00e9tait pass\u00e9 aux aveux dimanche. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/corps-calcines-retrouves-en-isere-le-fils-cadet-valentin-mis-en-examen-pour-assassinats_6223302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : la gauche r\u00e9unie \u00e0 Paris contre le texte du gouvernement",
        "summary": "Le socialiste Boris Vallaud, la communiste Elsa Faucillon, l'insoumis Andy Kerbrat et l'\u00e9cologiste Cyrielle Chatelain \u00e9taient r\u00e9unis pour \"une soir\u00e9e de la fraternit\u00e9\", \u00e0 l'appel du parti G\u00e9n\u00e9rations et de son d\u00e9put\u00e9 Benjamin Lucas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-immigration-la-gauche-reunie-a-paris-contre-le-texte-du-gouvernement_6223611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le gouvernement annonce un tour de vis pour r\u00e9duire drastiquement l'immigration",
        "summary": "Les conservateurs ont d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter le salaire minimum requis pour travailler au Royaume-Uni et mis fin au rapprochement familial pour les soignants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-gouvernement-annonce-un-tour-de-vis-pour-reduire-drastiquement-l-immigration_6223362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball : les Bleues concluent la phase de groupe par un sans-faute en dominant la Slov\u00e9nie (31-27)",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir garanti sa qualification pour le tour principal, l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine s'est assur\u00e9e la premi\u00e8re place de son groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/direct-france-slovenie-les-bleues-sortiront-elles-premieres-de-leur-poule-suivez-le-match-du-mondial-de-handball_6221256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Supporter tu\u00e9 \u00e0 Nantes : un chauffeur de VTC mis en examen pour homicide volontaire",
        "summary": "Un second chauffeur a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour violences volontaires et alt\u00e9ration de preuves, a pr\u00e9cis\u00e9 Renaud Gaudeul, le procureur de Nantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/supporter-tue-a-nantes-un-chauffeur-de-vtc-mis-en-examen-pour-homicide-volontaire_6223413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine d\u00e9plore la d\u00e9t\u00e9rioration des liens entre Russie et l'Europe devant des ambassadeurs",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe s'exprimait lors de la c\u00e9r\u00e9monie de remise des lettres de cr\u00e9ances par des ambassadeurs \u00e9trangers r\u00e9cemment nomm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-se-desole-des-liens-entre-russie-et-l-europe-devant-des-ambassadeurs_6223245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Villejuif : un avion bimoteur s'\u00e9crase dans un jardin faisant trois bless\u00e9s",
        "summary": "Le pilote \"\u00e2g\u00e9 de 80 ans\" est en urgence absolue, selon une source polici\u00e8re. L'avion de quatre places \u00e9tait en provenance de Rouen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/val-de-marne/villejuif-un-avion-bimoteur-s-ecrase-dans-un-jardin-faisant-trois-blesses_6223260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet accus\u00e9 de viols et agressions : l'animateur entendu par la police dans le cadre de sa plainte pour d\u00e9nonciation calomnieuse",
        "summary": "La vedette de NRJ conteste vivement toutes les accusations, et a lui-m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 des plaintes pour tentative d'extorsion de fonds, d\u00e9nonciation calomnieuse et harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/sebastien-cauet-accuse-de-viols-et-agressions-l-animateur-a-ete-recu-comme-plaignant_6223017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'eurod\u00e9put\u00e9e Anne-Sophie Pelletier, de La France insoumise, exclue de son groupe pour harc\u00e8lement",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la d\u00e9l\u00e9gation LFI indique que \"13 assistants parlementaires\" ont fait \u00e9tat de \"conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es et d'un comportement harcelant\" depuis 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/l-eurodeputee-anne-sophie-pelletier-de-la-france-insoumise-exclue-de-son-groupe-pour-harcelement_6223323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine\u00a0: face \u00e0 une hausse des cas de maladies respiratoires, les autorit\u00e9s veulent rassurer en ce premier hiver apr\u00e8s la fin du Covid-19",
        "summary": "La Chine est confront\u00e9e \u00e0 une recrudescence de cas de pneumonie infantile depuis fin novembre. Les autorit\u00e9s affirment qu'il \"ne s'agit pas d'une nouvelle infection\" et qu'il n'y a pas de cas grave pour l'instant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-face-a-une-hausse-des-cas-de-maladies-respiratoires-les-autorites-veulent-rassurer-en-ce-premier-hiver-apres-la-fin-du-covid-19_6223224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les Etats-Unis demandent \u00e0 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne de laisser davantage de carburant entrer dans Gaza",
        "summary": "Le territoire palestinien assi\u00e9g\u00e9 est confront\u00e9 \u00e0 des p\u00e9nuries de nourriture, d'eau et de carburant depuis le d\u00e9but du conflit, le 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-israel-hamas-l-armee-israelienne-annonce-etendre-ses-operations-terrestres-a-l-ensemble-de-la-bande-de-gaza_6222423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de violences conjugales\u00a0: les gardes \u00e0 vue de Mathias Vicherat et de sa compagne lev\u00e9es, une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte",
        "summary": "Mathias Vicherat et sa compagne s'accusent mutuellement de violences. Ils avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-directeur-de-sciences-po-mathias-vicherat-et-sa-compagne-en-garde-a-vue-pour-violences-conjugales_6222930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yahya Sinwar, Mohammed Deif, Isma\u00efl Haniyeh... Qui sont les dirigeants du Hamas vis\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ?",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne concentre son offensive sur le sud de la bande de Gaza, o\u00f9 elle estime que se cachent les leaders du Hamas dans l'enclave. Isra\u00ebl entend \u00e9galement traquer les chefs exil\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-qui-sont-les-dirigeants-du-mouvement-islamiste-vises-par-l-armee-israelienne_6221238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France : 84 d\u00e9tenus condamn\u00e9s pour terrorisme sont sortis de prison depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, selon le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "D'ici la fin de l'ann\u00e9e, au total, 86 d\u00e9tenus condamn\u00e9s pour terrorisme seront sortis de prison. Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur explique lundi que chacun d'entre eux fait l'objet d'un suivi tr\u00e8s serr\u00e9 et qu'en fonction de sa dangerosit\u00e9, le service de renseignement est adapt\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/france-84-detenus-condamnes-pour-terrorisme-sont-sortis-de-prison-depuis-le-debut-de-l-annee-selon-le-ministere-de-l-interieur_6223257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestant \u00e9borgn\u00e9 en 2016 : la France vis\u00e9e par une proc\u00e9dure pour \"acte de torture ou traitement inhumain\" par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "summary": "Cette affaire concerne Laurent Th\u00e9ron, touch\u00e9 \u00e0 l'\u0153il droit par l'explosion d'une grenade tir\u00e9e par un CRS \u00e0 Paris lors d'une manifestation contre la loi Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/manifestant-eborgne-en-2016-la-france-visee-par-une-procedure-pour-acte-de-torture-ou-traitement-inhumain-par-la-court-europeenne-des-droits-de-l-homme_6223143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Relaxe d'Eric Dupond-Moretti : il est \"incompr\u00e9hensible\" que le parquet ne se pourvoie pas en cassation, estime Anticor",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Karsenti estime que R\u00e9my Heitz, le procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour de cassation, \"\u00e9tait dans un conflit insondable\" car il est \"le subordonn\u00e9 du garde des Sceaux\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/relaxe-d-eric-dupond-moretti-la-decision-du-parquet-general-de-ne-pas-se-pourvoir-en-cassation-est-incomprehensible-estime-l-avocat-d-anticor_6222651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier : Bercy et la Banque de France veulent relancer le march\u00e9 avec des \"ajustements\" concernant les cr\u00e9dits",
        "summary": "De nouvelles r\u00e8gles encadrant le cr\u00e9dit immobilier ont \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es afin de r\u00e9veiller un march\u00e9 en chute libre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-bercy-et-la-banque-de-france-veulent-relancer-le-marche-avec-des-ajustements-concernant-les-credits_6223200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Goncourt des d\u00e9tenus 2023 : franchise et transparence dans les d\u00e9lib\u00e9rations avant la remise du prix le 14 d\u00e9cembre",
        "summary": "L'administration p\u00e9nitentiaire avait convi\u00e9 des journalistes aux d\u00e9bats de la r\u00e9gion parisienne. Et pour les habitu\u00e9s des grands prix d'automne comme le Goncourt, c'\u00e9tait un choc culturel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/goncourt-des-detenus-2023-franchise-et-transparence-dans-les-deliberations-avant-la-remise-du-prix-le-14-decembre_6223182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aude : l'adolescente de 16 ans port\u00e9e disparue a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e \"saine et sauve\" annonce la gendarmerie",
        "summary": "Les proches de la jeune fille \u00e9taient sans nouvelles depuis que cette derni\u00e8re avait quitt\u00e9 son lyc\u00e9e de Castelnaudary, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aude-la-gendarmerie-signale-la-disparition-inquietante-de-salome-16-ans_6222948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hydrog\u00e8ne blanc dans les Pyr\u00e9n\u00e9es : \"Si on comprend o\u00f9 il y a des gisements, on en a pour tr\u00e8s longtemps\"",
        "summary": "La France a autoris\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dimanche des recherches de r\u00e9serves d'hydrog\u00e8ne naturel dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. Aujourd'hui, un seul site d'hydrog\u00e8ne naturel est exploit\u00e9 dans le monde et il se situe au Mali.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/hydrogene-blanc-dans-les-pyrenees-si-on-comprend-ou-il-y-a-des-gisements-qui-peuvent-etre-exploites-on-en-a-pour-tres-longtemps-affirme-une-membre-de-l-academie-des-technologies_6223068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux pandas g\u00e9ants quittent le Royaume-Uni pour la Chine, en plein refroidissement diplomatique entre Londres et P\u00e9kin",
        "summary": "Ce retour de pandas fait partie d'un mouvement plus large de retour de ces animaux en Chine, alors que des tensions se font ressentir entre ce pays et les puissances occidentales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/deux-pandas-geants-quittent-le-royaume-uni-pour-retourner-en-chine-en-plein-refroidissement-diplomatique-entre-londres-et-pekin_6222942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lucky Luke : Blutch f\u00eate les 100 ans de son cr\u00e9ateur Morris avec un album, \"Les Indompt\u00e9s\"",
        "summary": "Le bel hommage rendu au cr\u00e9ateur de Lucky Luke, Morris, est un album sign\u00e9 par le talentueux Blutch. Dans \"Les Indompt\u00e9s\", le cow-boy solitaire va devoir g\u00e9rer des mineurs d\u00e9linquants. La t\u00e2che est d\u00e9licate m\u00eame au temps du Far West.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/lucky-luke-blutch-fete-les-100-ans-de-son-createur-morris-avec-un-album-les-indomptes_6221493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : d\u00e9couvrez le programme d\u00e9taill\u00e9 jour par jour, sport par sport, des Jeux paralympiques",
        "summary": "Plus de quinze jours apr\u00e8s la fin des Jeux olympiques, les Jeux paralympiques ouvriront leurs portes, entre le 28 ao\u00fbt et le 8 septembre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paris-2024-de-la-ceremonie-d-ouverture-a-celle-de-cloture-decouvrez-le-programme-detaille-jour-par-jour-sport-par-sport-des-jeux-paralympiques_6203736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"un sc\u00e9nario encore plus infernal\" se profile, alerte l'ONU",
        "summary": "La coordinatrice humanitaire de l'ONU pour les Territoires palestiniens avertit de l'effondrement du syst\u00e8me de sant\u00e9 et de l'absence d'eau potable et d'alimentation, \"une recette parfaite pour les \u00e9pid\u00e9mies et une catastrophe de sant\u00e9 publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-scenario-encore-plus-infernal-se-profile-alerte-l-onu_6224073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : l'Anses alerte sur l'augmentation des intoxications li\u00e9es \u00e0 un insecticide contre les punaises de lit pourtant interdit",
        "summary": "D'apr\u00e8s une \u00e9tude de l'Anses publi\u00e9e mardi, il s'av\u00e8re que pr\u00e8s de huit personnes sur dix expos\u00e9es \u00e0 l'insecticide Sniper 1000 EC DDVP pr\u00e9sentent des sympt\u00f4mes. Ce produit, utilis\u00e9 contre les punaises de lit, est interdit \u00e0 la vente depuis 2013.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/punaises-de-lit-en-france/sante-l-anses-alerte-sur-l-augmentation-des-intoxications-liees-a-un-insecticide-contre-les-punaises-de-lit-pourtant-interdit_6223329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Les fuites de m\u00e9thane, une bombe climatique longtemps oubli\u00e9e dans la lutte contre le r\u00e9chauffement plan\u00e9taire",
        "summary": "Franceinfo a cartographi\u00e9 l'ensemble des fuites de m\u00e9thane depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2023 dans le monde et vous explique les origines de ce gaz aux sources multiples, dont les \u00e9missions sont pourtant les plus simples \u00e0 endiguer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/enquete-franceinfo-les-fuites-de-methane-une-bombe-climatique-longtemps-oubliee-dans-la-lutte-contre-le-rechauffement-planetaire_6215784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un supporter du FC Nantes : la ministre des Sports propose un arr\u00eat temporaire des d\u00e9placements de supporters",
        "summary": "Un ultra nantais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la soir\u00e9e du samedi 2 d\u00e9cembre, apr\u00e8s que des ultras du club de Loire-Atlantique ont encercl\u00e9 des VTC transportant des supporters ni\u00e7ois. Face \u00e0 cette violence, la ministre des Sports a propos\u00e9 lundi un arr\u00eat temporaire des d\u00e9placements de supporters.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/19-20-info/mort-d-un-supporter-du-fc-nantes-la-ministre-des-sports-propose-un-arret-temporaire-des-deplacements-de-supporters_6223449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Attentat pr\u00e8s de la tour Eiffel : le suspect toujours en garde \u00e0 vue, les parents remis en libert\u00e9",
        "summary": "Une autre personne de l'entourage du suspect est \u00e9galement toujours en garde \u00e0 vue, apr\u00e8s l'attaque au couteau qui a fait un mort et deux bless\u00e9s \u00e0 Paris pr\u00e8s de la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-paris/direct-attentat-pres-de-la-tour-eiffel-la-garde-a-vue-du-suspect-se-poursuit_6224085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise de l'h\u00f4pital public : \"On veut me faire taire\", d\u00e9nonce la cheffe des urgences de Laval apr\u00e8s son \u00e9viction",
        "summary": "Caroline Br\u00e9maud est l'une des rares voix qui d\u00e9nonce publiquement les conditions de travail \u00e0 l'h\u00f4pital public. Des collectifs et syndicats craignent qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une sanction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/crise-de-l-hopital-public-on-veut-me-faire-taire-denonce-la-cheffe-des-urgences-de-laval-apres-son-eviction_6223320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : le bilan de l'\u00e9ruption du volcan Marapi passe \u00e0 13 morts, dix randonneurs toujours port\u00e9s disparus",
        "summary": "Plusieurs centaines de sauveteurs sont mobilis\u00e9s. L'\u00e9ruption, qui a d\u00e9but\u00e9 dimanche, est toujours en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/indonesie-le-bilan-de-l-eruption-du-volcan-marapi-passe-a-13-morts-dix-randonneurs-toujours-portes-disparus_6224088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : on vous explique pourquoi le match entre l'Ecosse et l'Angleterre en Ligue des nations a tout d'un conflit d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "La Ligue des nations f\u00e9minine, dont la premi\u00e8re \u00e9dition se d\u00e9roule actuellement, est devenue le tournoi de qualification olympique pour les Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-on-vous-explique-pourquoi-le-match-entre-l-ecosse-et-l-angleterre-en-ligue-des-nations-a-tout-d-un-conflit-d-interets_6219564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"B\u00e2timent 5\" : Ladj Ly confirme son talent dans le deuxi\u00e8me film d\u2019un triptyque sur les banlieues",
        "summary": "Apr\u00e8s les rapports banlieue-police dans \"Les Mis\u00e9rables\", Ladj Ly filme la d\u00e9molition annonc\u00e9e d\u2019une barre d\u2019immeuble o\u00f9 une jeune femme a grandi. Une drame social film\u00e9 comme un thriller.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/batiment-5-ladj-ly-confirme-son-talent-dans-le-deuxieme-film-d-un-triptyque-sur-les-banlieues_6219819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : forfaits de pr\u00e9caution pour Diani et Katoto, suspensions pour le Final Four \u00e0 \u00e9viter... Les Bleues en gestion face au Portugal",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9e pour le Final Four depuis sa victoire face \u00e0 l'Autriche, l'\u00e9quipe de France se d\u00e9place au Portugal, mardi, pour conclure sa campagne de Ligue des nations invaincue, mais surtout sans impr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-forfaits-de-precaution-pour-diani-et-katoto-suspensions-pour-le-final-four-a-eviter-les-bleues-en-gestion-face-au-portugal_6223290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : inquiets pour leur avenir, les salari\u00e9s du groupe se mettent en gr\u00e8ve \u00e0 partir d'aujourd'hui",
        "summary": "Un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 partir de mardi 5 d\u00e9cembre et jusqu'au 31\u00a0d\u00e9cembre. Une manifestation est \u00e9galement pr\u00e9vue ce mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/casino-inquiets-pour-leur-avenir-les-salaries-du-groupe-se-mettent-en-greve-a-partir-d-aujourd-hui_6224253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un ancien ambassadeur soup\u00e7onn\u00e9 de 40 ans d'espionnage au profit de Cuba",
        "summary": "Cette affaire est \"l'une des infiltrations parmi les plus longues, et touchant \u00e0 des niveaux les plus importants, d'un agent \u00e9tranger au sein de l'Etat am\u00e9ricain\", a estim\u00e9 le ministre de la Justice Merrick Garland.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-ancien-ambassadeur-soupconne-de-40-ans-d-espionnage-au-profit-de-cuba_6224187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un youtubeur am\u00e9ricain ayant orchestr\u00e9 le crash de son avion condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison",
        "summary": "Trevor Jacob avait menti \u00e0 la justice am\u00e9ricaine en pr\u00e9textant un probl\u00e8me technique, alors qu'il avait fait \u00e9craser son avion volontairement pour tourner une vid\u00e9o sponsoris\u00e9e spectaculaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/un-youtubeur-americain-ayant-orchestre-le-crash-de-son-avion-condamne-a-six-mois-de-prison_6224082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"\u00c7a peut motiver\", \"humiliation\"... La question du \"tabou\" du redoublement \u00e0 l'\u00e9cole divise les enseignants",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9ducation a pr\u00e9venu : il veut lever \"le tabou du redoublement\" et doit faire des annonces, mardi. Si le nombre de redoublements a consid\u00e9rablement chut\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1980, cette mesure est loin de faire consensus chez les enseignants que franceinfo a rencontr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/temoignages-ca-peut-motiver-humiliation-la-question-du-tabou-du-redoublement-a-l-ecole-divise-les-enseignants_6223455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-d'Oise : un adolescent de 15 ans tu\u00e9 lors d'une rixe entre bandes rivales, annonce le parquet",
        "summary": "L'adolescent a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par arme blanche, pr\u00e9cise le parquet. Au moins un autre jeune homme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9, selon la gendarmerie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-d-oise-un-adolescent-de-15-ans-tue-lors-d-une-rixe-entre-bandes-rivales-annonce-le-parquet_6224310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On en a marre, on n'est pas l\u00e0 pour \u00e7a\" : des militants de LFI embarrass\u00e9s par les derniers tweets de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "En pleine pol\u00e9mique sur les propos de Jean-Luc M\u00e9lenchon sur la journaliste Ruth Elkrief, des militants rencontr\u00e9s dans des meetings de La France insoumise affichent un certain embarras.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/on-en-a-marre-on-n-est-pas-la-pour-ca-des-militants-de-lfi-embarrasses-par-les-derniers-tweets-de-jean-luc-melenchon_6224265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"GTA VI\" : Rockstar Games d\u00e9voile la bande-annonce du prochain \u00e9pisode de la s\u00e9rie \"Grand Theft Auto\"",
        "summary": "Le prochain opus de la s\u00e9rie \"Grand Theft Auto\" revient \u00e0 Vice City, et permettra notamment d'incarner un personnage principal f\u00e9minin. La sortie de \"GTA VI\" est pr\u00e9vue pour 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/gta-vi-rockstar-games-devoile-la-bande-annonce-du-prochain-episode-de-la-serie-grand-theft-auto_6224286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : \"Le groupe est vou\u00e9 \u00e0 la disparition\", craint Lionel Mamboumbia, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical central de la CGT du groupe",
        "summary": "Selon Lionel Mamboumbia, le groupe va \u00eatre absorb\u00e9 par le consortium et M. Kretinsky qui devient l\u2019actionnaire principal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/casino-le-groupe-est-voue-a-la-disparition-craint-lionel-mamboumbia-delegue-syndical-central-de-la-cgt-du-groupe_6224328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]