[
    {
        "title": "Victoires de la musique 2025\u00a0: sacre de Pierre Garnier, \u00e9motion de Santa, nouveau troph\u00e9e pour Zaho de Sagazan... Ce qu'il faut retenir de la 40e \u00e9dition",
        "summary": "L'\u00e9dition 2025 de la soir\u00e9e de r\u00e9compenses musicales a \u00e9t\u00e9 ponctu\u00e9e de nombreuses s\u00e9quences nostalgie, et de prestations sc\u00e9niques remarquables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/victoires-de-la-musique/victoires-de-la-musique-2025-sacre-de-pierre-garnier-emotion-de-santa-nouveau-trophee-pour-zaho-de-sagazan-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-40e-edition_7074684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : comment Bruno Retailleau et Laurent Wauquiez ont d\u00e9cid\u00e9 d'ouvrir \"une guerre des chefs qui va diviser\"",
        "summary": "Les deux hommes ont annonc\u00e9 qu'ils briguaient la pr\u00e9sidence du parti de droite, avec la pr\u00e9sidentielle 2027 en ligne de mire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/presidence-des-republicains-comment-bruno-retailleau-et-laurent-wauquiez-ont-decide-d-ouvrir-une-guerre-des-chefs-qui-va-diviser_7070280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations de violences \u00e0 B\u00e9tharram\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou rencontrera samedi le porte-parole de l'association des victimes",
        "summary": "Une dizaine de victimes seront pr\u00e9sentes lors de cette rencontre. Fran\u00e7ois Bayrou et Alain Esquerre avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9chang\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone mercredi, pour parler notamment des \"moyens\" dont dispose le Premier ministre pour faire avancer l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accusations-de-violences-a-betharram-francois-bayrou-rencontrera-samedi-le-porte-parole-de-l-association-des-victimes_7074756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : Bruno Retailleau pr\u00e9sente son dispositif de \"Villes de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e\"",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9voil\u00e9 sa nouvelle strat\u00e9gie lors d'un d\u00e9placement vendredi \u00e0 Grenoble. Parmi les 25 villes s\u00e9lectionn\u00e9es pour faire partie du dispositif, figure Grenoble, o\u00f9 une explosion dans un bar a fait 15 bless\u00e9s deux jours plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/narcotrafic-bruno-retailleau-presente-son-dispositif-de-villes-de-securite-renforcee_7075188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: si Donald Trump peut convaincre Vladimir Poutine d'arr\u00eater le conflit, \"c'est une excellente nouvelle\", estime Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique souligne que \"les Ukrainiens sont les seuls qui peuvent mener les \u00e9changes pour une paix solide et durable\", avec l'aide de l'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-met-en-garde-contre-une-paix-qui-serait-une-capitulation_7074003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: Isra\u00ebl va lib\u00e9rer 369 prisonniers palestiniens en \u00e9change des trois otages \u00e0 Gaza samedi, affirme une ONG",
        "summary": "Pour le sixi\u00e8me \u00e9change pr\u00e9vu par l'accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza, apr\u00e8s plusieurs jours d'incertitude, trois otages isra\u00e9liens doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-israel-attend-la-liberation-de-trois-otages-du-hamas_7074147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Non-renouvellement des fr\u00e9quences de C8 et NRJ12\u00a0: le rapporteur public du Conseil d'Etat demande le rejet des recours des cha\u00eenes",
        "summary": "Selon le rapporteur public, la d\u00e9cision de l'Arcom, le r\u00e9gulateur de l'audiovisuel, d'\u00e9carter C8 se basait sur \"l'absence de garanties suffisantes\" pour \u00e9viter de nouveaux manquements aux r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/non-renouvellement-des-frequences-de-c8-et-nrj12-le-rapporteur-public-du-conseil-d-etat-demande-le-rejet-des-recours-des-chaines_7074861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : deux mois apr\u00e8s le cyclone Chido, toujours \"beaucoup de difficult\u00e9s\", explique le maire de Mamoudzou",
        "summary": "Invit\u00e9 vendredi dans franceinfo soir, Ambdilwahedou Soumaila \u00e9voque notamment \"une p\u00e9nurie totale\" de bouteilles d'eau, la pr\u00e9sence de d\u00e9chets \"un peu partout\" et la r\u00e9apparition de bidonvilles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/cyclones-et-ouragans/cyclone-chido-a-mayotte/mayotte-deux-mois-apres-le-cyclone-chido-toujours-beaucoup-de-difficultes-explique-le-maire-de-mamoudzou_7075032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon : \"Une des victoires qui m'\u00e9meut le plus\"... La Fran\u00e7aise Justine Braisaz-Bouchet, reine en son royaume de Lenzerheide",
        "summary": "A 28 ans, la biathl\u00e8te des Saisies apporte la deuxi\u00e8me m\u00e9daille d'or au clan tricolore en autant de courses et confirme que le site suisse lui r\u00e9ussit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/mondiaux/mondiaux-de-biathlon-une-des-victoires-qui-m-emeut-le-plus-la-francaise-justine-braizaz-bouchet-reine-en-son-royaume-de-lenzerheide_7072488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Luigi \u00e0 la kalachnikov en 2018\u00a0: trois hommes condamn\u00e9s \u00e0 14 \u00e0 19 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Le verdict a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 dans une ambiance tr\u00e8s tendue \u00e0 la cour d'assises de Seine-Saint-Denis, vendredi, o\u00f9 deux bandes rivales se sont tois\u00e9es sous le regard des policiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/meurtre-de-luigi-a-la-kalachnikov-en-2018-trois-hommes-condamnes-a-14-a-19-ans-de-reclusion_7075041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roxane Stojanov, nouvelle \u00e9toile de l'Op\u00e9ra de Paris, en est encore \u00e9mue\u00a0: \"Je n'ai br\u00fbl\u00e9 aucune \u00e9tape et je me sens pr\u00eate\"",
        "summary": "La danseuse de 29\u00a0ans est de retour sur la sc\u00e8ne du Palais Garnier vendredi et lundi dans le ballet\u00a0\"On\u00e9guine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/grand-entretien-roxane-stojanov-nouvelle-etoile-de-l-opera-de-paris-en-est-encore-emue-c-est-tres-rare-pour-un-danseur-d-en-arriver-la_7061117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de baisse, les ventes dans le secteur de l'habillement sont reparties \u00e0 la hausse en 2024",
        "summary": "En France, les ventes ont augment\u00e9 de 0,5% en 2024, selon l'Institut fran\u00e7ais de la mode. Une embellie port\u00e9e notamment par la mode \u00e9ph\u00e9m\u00e8re et jetable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/apres-plusieurs-annees-de-baisse-les-ventes-dans-le-secteur-de-l-habillement-sont-reparties-a-la-hausse-en-2024_7074885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \u00e0 Beyrouth, une voiture de l'ONU br\u00fbl\u00e9e sur la route de l'a\u00e9roport bloqu\u00e9e par des partisans du Hezbollah",
        "summary": "La Force des Nations unies au Liban (Finul) a annonc\u00e9 qu'un officier avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 dans cet incendie et d\u00e9nonce un possible \"crime de guerre\". L'arm\u00e9e libanaise promet d'agir \"avec fermet\u00e9 pour emp\u00eacher toute atteinte \u00e0 la paix civile\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-une-voiture-de-l-onu-brulee-sur-la-route-de-l-aeroport-bloquee-par-des-partisans-du-hezbollah_7075098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Ville de Paris rebaptise une avenue Alexe\u00ef-Navalny pr\u00e8s de l'ambassade de Russie",
        "summary": "Le Conseil de Paris a d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 la r\u00e8gle qui pr\u00e9voit un d\u00e9lai de cinq ans entre le d\u00e9c\u00e8s d'une personnalit\u00e9 et l'attribution de son nom \u00e0 un espace public, en raison de \"l'importance des engagements\" de l'opposant russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/la-ville-de-paris-rebaptise-une-avenue-alexei-navalny-pres-de-l-ambassade-de-russie_7074891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise en Essonne : la famille de la coll\u00e9gienne demande le respect de son \"intimit\u00e9\" apr\u00e8s \"le harc\u00e8lement de certains m\u00e9dias\"",
        "summary": "Les parents de l'enfant de 11 ans, retrouv\u00e9e morte dans un bois de Longjumeau, communiqueront la semaine prochaine, pr\u00e9cise l'avocate de la famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-en-essonne/meurtre-de-louise-en-essonne-la-famille-de-la-collegienne-demande-le-respect-de-son-intimite-apres-le-harcelement-de-certains-medias_7076010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la grenade \u00e0 Grenoble\u00a0: le patron du bar se dit vis\u00e9 par cet acte, son fils plac\u00e9 quelques heures en garde \u00e0 vue",
        "summary": "L'homme de 56 ans assure \u00eatre la personne cibl\u00e9e par l'attaque, sans avancer les raisons qui ont pu motiver le ou les auteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/grenade-lancee-dans-un-bar-a-grenoble-le-patron-du-bar-se-dit-vise-par-cet-acte-son-fils-place-quelques-heures-en-garde-a-vue_7074294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une bouteille d'ac\u00e9tyl\u00e8ne en feu menace d'exploser dans les ateliers techniques de Tours, huit immeubles \u00e9vacu\u00e9s",
        "summary": "Les occupants de 460 appartements ont d\u00fb quitter les lieux. \"La situation \u00e9volue favorablement\", selon les pompiers, mais \"n'est pas r\u00e9solue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-bouteille-d-acetylene-en-feu-menace-d-exploser-dans-les-ateliers-techniques-de-tours-huit-immeubles-evacues_7075044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur l'alerte rouge aux pollens sur le pourtour m\u00e9diterran\u00e9en",
        "summary": "Dans le sud de la France, les temp\u00e9ratures douces et le vent favorisent \"la lib\u00e9ration des pollens dans l'air\", estime le R\u00e9seau national de surveillance a\u00e9robiologique. Cette alerte d\u00e8s f\u00e9vrier, qui concerne dix d\u00e9partements, est l'une des cons\u00e9quences du changement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/trois-questions-sur-l-alerte-rouge-aux-pollens-sur-le-pourtour-mediterraneen_7074408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier \u00e0 Munich\u00a0: le suspect a \"reconnu\" les faits et donn\u00e9 une \"motivation religieuse\", annonce la justice allemande",
        "summary": "Le dernier bilan fait \u00e9tat de 36\u00a0bless\u00e9s, dont deux tr\u00e8s gri\u00e8vement. Selon la police, cela aurait pu \u00eatre \"pire\" si les forces de l'ordre n'avaient pas d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sur place pour encadrer la manifestation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/attaque-a-la-voiture-belier-a-munich-le-suspect-a-reconnu-les-faits-et-donne-une-motivation-religieuse-selon-le-parquet_7074567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence internationale sur la Syrie\u00a0: une vingtaine d'Etats arabes et occidentaux s'engagent \u00e0 soutenir la transition dans le pays",
        "summary": "Cette d\u00e9claration a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e par la Syrie, les principaux pays arabes de la r\u00e9gion, la Turquie, des pays europ\u00e9ens dont la France, l'Allemagne, le Royaume-Uni, la Gr\u00e8ce, des membres du G7 comme le Canada et le Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/reunis-a-paris-une-vingtaine-de-pays-arabes-et-occidentaux-s-engagent-a-soutenir-la-transition-syrienne_7074642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour protester contre la lenteur des proc\u00e9dures, des citoyens fran\u00e7ais attaquent l'Etat",
        "summary": "Comment acc\u00e9l\u00e9rer le processus judiciaire ? Malgr\u00e9 les investissements de la chancellerie, le d\u00e9lai para\u00eet parfois d\u00e9raisonnable. Pr\u00e8s de 1 200 personnes ont port\u00e9 plainte en 2024 contre l'Etat, r\u00e9clamant des dommages et int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/justice-pour-protester-contre-la-lenteur-des-procedures-des-citoyens-francais-attaquent-l-etat_7075068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le secteur du photovolta\u00efque remont\u00e9 contre le projet du gouvernement de baisser les aides publiques",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif envisage de d\u00e9poser un d\u00e9cret pour diminuer les aides de l'\u00c9tat pour les petites installations de panneaux solaires. La fili\u00e8re craint que cela stoppe son d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/energies-renouvelables/le-secteur-du-photovoltaique-remonte-contre-le-projet-du-gouvernement-de-baisser-les-aides-publiques_7074699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La conductrice qui avait fauch\u00e9 en 2024 sept enfants \u00e0 v\u00e9lo \u00e0 La Rochelle sera jug\u00e9e le 1er juillet prochain pour homicide et blessures involontaires",
        "summary": "Une fille de dix ans avait succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures et six autres enfants avaient \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9s par une conductrice en juin 2024, alors qu'ils participaient \u00e0 une sortie \u00e0 v\u00e9lo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/la-conductrice-qui-avait-fauche-en-2024-sept-enfants-a-velo-a-la-rochelle-sera-jugee-le-1er-juillet-prochain-pour-homicide-et-blessures-involontaires_7074939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vatican : le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 pour des difficult\u00e9s respiratoires, a re\u00e7u un traitement m\u00e9dical",
        "summary": "Le Vatican a fait savoir que le souverain pontife \u00e9tait hospitalis\u00e9 \u00e0 Rome, vendredi 14 f\u00e9vrier, a la suite de difficult\u00e9s respiratoires. Son \u00e9tat serait toutefois rassurant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/vatican-le-pape-francois-hospitalise-dans-la-journee-en-condition-stable_7075050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale : la FDJ estime que les hausses de taxes lui co\u00fbteront 45 millions d'euros en 2025",
        "summary": "Si le texte budg\u00e9taire est adopt\u00e9 par le Parlement, les taxes sur le produit brut des jeux vont augmenter cette ann\u00e9e, notamment sur les paris sportifs et le poker en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-de-la-securite-sociale-la-fdj-estime-que-les-hausses-de-taxes-lui-couteront-45-millions-d-euros-en-2025_7075026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kyan Khojandi, B\u00e9reng\u00e8re Krief, Jonathan Cohen... Comment la s\u00e9rie \"Bref.\" a fait \"exploser\" toute une bande de copains",
        "summary": "La premi\u00e8re saison de la s\u00e9rie, diffus\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque sur Canal+, a permis \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ration d'acteurs comiques d'\u00e9merger. Treize ans apr\u00e8s, tous font leur retour dans de nouveaux \u00e9pisodes produits par Disney+.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/kyan-khojandi-berengere-krief-jonathan-cohen-comment-la-serie-bref-a-fait-exploser-toute-une-bande-de-copains_7072161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce sont des enregistrements Siri banals, mais aussi choquants ou g\u00eanants...\" : Apple vis\u00e9 par une plainte en France pour violation massive des donn\u00e9es priv\u00e9es",
        "summary": "Selon les informations de la Cellule investigation de Radio France et du journal \"Le Monde\", la Ligue des droits de l'homme (LDH) vient de transmettre un signalement doubl\u00e9 d'une plainte au parquet de Paris visant l'assistant vocal de la marque \u00e0 la pomme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/apple-vise-par-une-plainte-en-france-pour-violation-massive-des-donnees-privees_7072983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Submerger\" pour mieux r\u00e9gner : la strat\u00e9gie du chaos de Donald Trump pour paralyser ses adversaires",
        "summary": "En multipliant les d\u00e9clarations tonitruantes et les d\u00e9cisions chocs depuis sa prise de fonction, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain parvient \u00e0 saper, en partie, les efforts de l'opposition pour r\u00e9pondre \u00e0 sa politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/submerger-pour-mieux-regner-la-strategie-du-chaos-de-donald-trump-pour-paralyser-ses-adversaires_7068422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Faux sites, deepfakes, ing\u00e9rence \u00e9trang\u00e8re... La lutte contre la d\u00e9sinformation touche-t-elle ses limites avec l'essor de l'IA ?",
        "summary": "La production de faux contenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par intelligence artificielle a explos\u00e9. Surtout, ils sont de plus en plus difficiles \u00e0 d\u00e9tecter. Face \u00e0 cette d\u00e9ferlante, plusieurs acteurs s'organisent... gr\u00e2ce \u00e0 l'IA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/faux-sites-deepfakes-ingerence-etrangere-la-lutte-contre-la-desinformation-touche-t-elle-ses-limites-avec-l-essor-de-l-ia_7072503.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est leur futur\" : en Ukraine, des \u00e9coliers form\u00e9s \u00e0 la violence de la guerre",
        "summary": "A Lviv, dans l'ouest du pays, de plus en plus d'\u00e9tablissements pr\u00e9parent leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un conflit qui dure depuis trois ans et ne semble pas pr\u00e8s de s'arr\u00eater. Au programme : premier secours, pilotage de drones et maniement des armes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-c-est-leur-futur-en-ukraine-des-ecoliers-formes-a-la-violence-de-la-guerre_7041041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9tro parisien\u00a0: \u00e0 quoi ressemble le MF19, le nouveau mod\u00e8le de rame qui se veut plus confortable et plus \u00e9cologique",
        "summary": "Plus de 400 rames doivent \u00eatre livr\u00e9es d\u00e8s l'automne prochain par Alstom. Le MF19 doit circuler d'ici fin 2029 sur six des huit lignes qu'il doit \u00e9quiper, dont la 8 et la 13, des lignes tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/reportage-metro-parisien-a-quoi-ressemble-le-mf19-le-nouveau-modele-de-rame-qui-se-veut-plus-confortable-et-plus-ecologique_7075143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : vers un record d'affluence historique pour l'OM, qui a mis le V\u00e9lodrome au c\u0153ur de son projet \u00e9conomique",
        "summary": "Face \u00e0 l'AS Saint-Etienne, samedi, l'Olympique de Marseille va battre le record de spectateurs pour un match de Ligue 1 (hors d\u00e9localisation au Stade de France). Un record loin d'\u00eatre anecdotique, en pleine crise des droits TV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-vers-un-record-d-affluence-historique-pour-l-om-qui-a-mis-le-velodrome-au-c-ur-de-son-projet-economique_7074678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ville am\u00e9ricaine de Los Angeles est touch\u00e9e par des coul\u00e9es de boue apr\u00e8s une temp\u00eate",
        "summary": "Les incendies de janvier ont profond\u00e9ment fragilis\u00e9 les sols. La v\u00e9g\u00e9tation a disparu et l'eau ruisselle plus rapidement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-ville-americaine-de-los-angeles-est-touchee-par-des-coulees-de-boue-apres-une-tempete_7076211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les dix polars et thrillers de la rentr\u00e9e\u00a02025 \u00e0 ne pas manquer",
        "summary": "Le cru 2025 est exceptionnel. Social, politique, historique ou intimiste, le roman\u00a0noir continue de scruter la soci\u00e9t\u00e9 avec beaucoup de lucidit\u00e9 et d'empathie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/les-dix-polars-et-thrillers-de-la-rentree-2025-a-ne-pas-manquer_7068452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : quatre \u00e9quipes, matchs en 40 points... On vous pr\u00e9sente la nouvelle formule du All-Star Game pour la premi\u00e8re de Victor Wembanyama",
        "summary": "Le traditionnel match des Etoiles, qui conclut le All-Star week-end, se dispute, dimanche, avec une nouvelle formule pour renouveler l'engouement d'un match qui a perdu en int\u00e9r\u00eat au fil des ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-quatre-equipes-matchs-en-40-points-on-vous-presente-la-nouvelle-formule-du-all-star-game-pour-la-premiere-de-victor-wembanyama_7074285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pour nos parents, le psy c'est pour les fous\" : la jeune g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9construit le tabou autour de la sant\u00e9 mentale",
        "summary": "Les jeunes de 16 \u00e0 25 ans sont de plus en plus sensibles aux questions de sant\u00e9 mentale. Du simple besoin de se confier au v\u00e9ritable trouble psychiatrique, l'int\u00e9r\u00eat qu'ils portent au sujet est parfois incompris par leurs parents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignages-pour-nos-parents-le-psy-c-est-pour-les-fous-la-jeune-generation-deconstruit-le-tabou-autour-de-la-sante-mentale_7048253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Belgique : des propos du pape \u00e0 l'origine d'une vague de d\u00e9baptisations",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne, d\u2019une ampleur in\u00e9dite en Belgique, s'explique notamment par la visite du pape dans le pays l'an dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/belgique-des-propos-du-pape-a-l-origine-d-une-vague-de-debaptisations_7048214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Golfe du Mexique\" au lieu de \"Golfe d'Am\u00e9rique\" : l'agence AP bannie du Bureau ovale et de l'avion pr\u00e9sidentiel Air Force One",
        "summary": "Associated Press, une institution du journalisme qui compte des clients dans le monde entier, avait expliqu\u00e9 le mois dernier qu'elle continuerait \u00e0 utiliser le nom \"Golfe du Mexique\", malgr\u00e9 un d\u00e9cret pris par Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/golfe-du-mexique-au-lieu-de-golfe-d-amerique-l-agence-ap-bannie-du-bureau-ovale-et-de-l-avion-presidentiel-air-force-one_7076271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tirs contre la police en C\u00f4te d'Or : six hommes ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9s apr\u00e8s la fusillade sur une aire d'autoroute",
        "summary": "Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'appartenir \u00e0 une fili\u00e8re de passeurs. La semaine derni\u00e8re, des policiers du Raid avait \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s par des coups de feu alors qu'ils avaient pris une voiture en filature. Un agent a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et un suspect est mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tirs-contre-la-police-en-cote-d-or-six-hommes-ont-ete-mis-en-examen-et-ecroues-apres-la-fusillade-sur-une-aire-d-autoroute_7076247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations de violences \u00e0 B\u00e9tharram : le gouvernement demande au rectorat de Bordeaux \"d'avancer ses op\u00e9rations de contr\u00f4le\" sur l'institution catholique",
        "summary": "Le coll\u00e8ge-lyc\u00e9e catholique sous contrat est au c\u0153ur d'un scandale de violences et agressions sexuelles sur des \u00e9l\u00e8ves, une affaire qui \u00e9clabousse le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/accusations-de-violences-a-betharram-le-gouvernement-demande-au-rectorat-de-bordeaux-d-avancer-ses-operations-de-controle-sur-l-institution-catholique_7076055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : un nouvel \u00e9change d'otages isra\u00e9liens contre des d\u00e9tenus palestiniens est pr\u00e9vu aujourd'hui, alors que le cessez-le-feu \u00e0 Gaza est toujours pr\u00e9caire",
        "summary": "Trois Isra\u00e9liens binationaux doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 retenus captifs pendant seize mois dans la bande de Gaza. L'\u00e9change pr\u00e9voit la lib\u00e9ration de 369 d\u00e9tenus palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-un-nouvel-echange-d-otages-israeliens-contre-des-detenus-palestiniens-est-prevu-aujourd-hui-alors-que-le-cessez-le-feu-est-toujours-precaire_7076310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est leur futur\" : en Ukraine, des \u00e9coliers form\u00e9s \u00e0 la violence de la guerre",
        "summary": "A Lviv, dans l'ouest du pays, de plus en plus d'\u00e9tablissements pr\u00e9parent leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 un conflit qui dure depuis trois ans et ne semble pas pr\u00e8s de s'arr\u00eater. Au programme : premier secours, pilotage de drones et maniement des armes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-c-est-leur-futur-en-ukraine-des-ecoliers-formes-a-la-violence-de-la-guerre_7072167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une femme \u00e0 poigne\" : comment la maire PCF d'\u00c9chirolles a adopt\u00e9 la mani\u00e8re forte face au narcotrafic",
        "summary": "Alors que la droite multiplie les annonces et les discours tr\u00e8s fermes sur la s\u00e9curit\u00e9, la gauche, elle, est tax\u00e9e de laxisme. Le maire de Grenoble, \u00c9ric Piolle, est encore sous le feu des critiques ces derniers jours, accus\u00e9 de dogmatisme. La ville voisine, \u00c9chirolles, a adopt\u00e9 une strat\u00e9gie tr\u00e8s diff\u00e9rente en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/reportage-une-femme-a-poigne-comment-la-maire-pcf-d-echirolles-a-adopte-la-maniere-forte-face-au-narcotrafic_7076286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Financement de la recherche sur les cancers p\u00e9diatriques : \"La situation est en train de tr\u00e8s nettement \u00e9voluer dans le bon sens\", salue le professeur Jean-Yves Blay",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e mondiale du cancer p\u00e9diatrique, Jean-Yves Blay demande \u00e0 ce que les patients aient acc\u00e8s aux essais cliniques d\u00e8s l'\u00e2ge de 12\u00a0ans et non plus 18\u00a0ans. 80% des jeunes patients \"vont gu\u00e9rir gr\u00e2ce aux traitements actuels\", selon lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/financement-de-la-recherche-sur-les-cancers-pediatriques-la-situation-est-en-train-de-tres-nettement-evoluer-dans-le-bon-sens-salue-le-professeur-jean-yves-blay_7076328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'eurod\u00e9put\u00e9 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy \"soutiendra\" Bruno Retailleau dans la course \u00e0 la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9clar\u00e9 sa candidature en vue de l'\u00e9lection interne du 17 mai, tout comme le chef de file des d\u00e9put\u00e9s LR Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/video-l-eurodepute-francois-xavier-bellamy-soutiendra-bruno-retailleau-dans-la-course-a-la-presidence-des-republicains_7076373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mort et 69\u00a0migrants secourus au large de Calais",
        "summary": "Sur les 70 naufrag\u00e9s rep\u00each\u00e9s dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi par l'\"Abeille Normandie\", deux personnes \u00e9taient inconscientes. L'une d'elles n'a pas pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/un-mort-et-69-migrants-secourus-au-large-de-calais_7076340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Jannik Sinner, num\u00e9ro un mondial, suspendu trois mois pour dopage",
        "summary": "R\u00e9cent vainqueur de l'Open d'Australie, le num\u00e9ro un mondial est suspendu du 9 f\u00e9vrier au 4 mai, et ne loupera donc pas Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-jannik-sinner-numero-un-mondial-suspendu-trois-mois-pour-dopage_7076391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est agr\u00e9able de ne pas tout le temps s'agiter\"\u00a0: Pio Marma\u00ef l\u00e2che prise avec son r\u00f4le de p\u00e8re\u00a0veuf dans \"L'Attachement\"",
        "summary": "Le com\u00e9dien partage l'affiche avec Valeria Bruni\u00a0Tedeschi dans le dernier film tr\u00e8s sensible de Carine Tardieu sur ce sentiment singulier qu'est l'attachement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/interview-c-est-agreable-de-ne-pas-tout-le-temps-s-agiter-pio-marmai-lache-prise-avec-son-role-de-pere-veuf-dans-l-attachement_7072866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Victoires de la musique, Thomas Jolly appelle les politiques \u00e0 soutenir le spectacle vivant et \"son pouvoir f\u00e9d\u00e9rateur et \u00e9mancipateur\"",
        "summary": "Dans un long discours, le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 a plaid\u00e9 vendredi soir en faveur de cet \"outil pour faire soci\u00e9t\u00e9\" qu'est selon lui le spectacle vivant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/aux-victoires-de-la-musique-thomas-jolly-appelle-le-pouvoir-a-soutenir-le-spectacle-vivant-et-son-pouvoir-federateur-et-emancipateur_7076385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : une m\u00e9decin new-yorkaise poursuivie pour l\u2019envoi de pilules abortives \u00e0 des femmes au Texas et en Louisiane",
        "summary": "Le Texas et la Louisiane font partie de la vingtaine d\u2019\u00c9tats ayant interdit ou fortement r\u00e9duit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019avortement et n\u2019acceptent pas qu\u2019une m\u00e9decin contourne leur position. La Louisiane a demand\u00e9 son extradition mais la gouverneure de l\u2019\u00c9tat de New-York s\u2019y oppose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-une-medecin-new-yorkaise-poursuivie-pour-l-envoi-de-pilules-abortives-a-des-femmes-au-texas-et-en-louisiane_7076352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'a plus rien dans les comptes\", 80% des entreprises mahoraises sont sinistr\u00e9es depuis le passage du cyclone Chido",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Chambres de Commerces et d'Industrie, Alain Di Crescenzo, \u00e9tait en visite \u00e0 Mayotte ce vendredi 14 f\u00e9vrier. Les acteurs du monde \u00e9conomique en ont profit\u00e9 pour t\u00e9moigner de leurs difficult\u00e9s, alors que 80% d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 sinistr\u00e9es par le cyclone Chido.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/on-n-a-plus-rien-dans-les-comptes-80-des-entreprises-mahoraises-sont-sinistrees-depuis-le-passage-du-cyclone-chido_7076388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est hyper important qu'on ait ce label\" : en Bretagne, les ostr\u00e9iculteurs se battent pour obtenir une indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e pour leurs hu\u00eetres",
        "summary": "Au c\u0153ur du Golfe du Morbihan, Pierre Martin, ostr\u00e9iculteur passionn\u00e9, perp\u00e9tue un savoir-faire familial. Depuis des g\u00e9n\u00e9rations, sa famille cultive l'hu\u00eetre creuse, un produit d'exception qui m\u00e9rite reconnaissance. Aujourd'hui, Pierre et d'autres ostr\u00e9iculteurs bretons se battent pour obtenir une Indication G\u00e9ographique Prot\u00e9g\u00e9e (IGP), un label qui valoriserait enfin leur travail et leur terroir unique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/huitres-bretonnes-c-est-hyper-important-qu-on-ait-ce-label-les-ostreiculteurs-en-lutte-pour-l-igp_7076364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Radio Liberty et Voice of America, deux radios publiques historiques menac\u00e9es de fermeture par Elon Musk",
        "summary": "Ces deux m\u00e9dias financ\u00e9s par l'\u00c9tats am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pendant la guerre froide pour transmettre malgr\u00e9 la censure des informations dans des pays sous la f\u00e9rule de l'URSS. Ils existent toujours mais ne re\u00e7oivent plus autant de financement public qu'\u00e0 l'\u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-radio-liberty-et-voice-of-america-deux-radios-publiques-historiques-menacees-de-fermeture-par-elon-musk_7075062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centaines de spectateurs \u00e9vacu\u00e9s du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es \u00e0 Paris",
        "summary": "Plus de 1 500 personnes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es ce vendredi 14 f\u00e9vrier. Un incendie s'est produit dans les cuisines de l'\u00e9tablissement pendant une repr\u00e9sentation. Aucune victime n'est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/des-centaines-de-spectateurs-evacues-du-theatre-des-champs-elysees-a-paris_7076349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : qui sont les trois otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s en \u00e9change de plus de 300 prisonniers palestiniens ?",
        "summary": "Sasha Troufanov, Sagui Dekel-Chen et Yair Horn avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s au kibboutz Nir Oz le 7 octobre 2023. En \u00e9change de leur lib\u00e9ration, Isra\u00ebl doit de son c\u00f4t\u00e9 rel\u00e2cher 369 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/treve-a-gaza-qui-sont-les-trois-otages-israeliens-liberes-en-echange-de-plus-de-300-prisonniers-palestiniens_7076325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Brutalist\" : film-monument",
        "summary": "Parmi les sorties au cin\u00e9ma de la semaine, Thierry Fiorile et Matteu Maestracci ont choisi \"The Brutalist\" de Brady Corbet et \"Le Mohican\" de Fr\u00e9d\u00e9ric Farrucci.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/les-experts-cinema/the-brutalist-film-monument_7048229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les halles gourmandes dynamisent les centres-villes, ou certains quartiers d\u00e9laiss\u00e9s",
        "summary": "On en voit appara\u00eetre dans de nombreuses villes, notamment en banlieue parisienne : les halles gourmandes connaissent un v\u00e9ritable succ\u00e8s. Mais qu\u2019y trouve-t-on vraiment\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-mon-assiette/les-halles-gourmandes-dynamisent-les-centres-villes-ou-certains-quartiers-delaisses_7048286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centaines de\u00a0passagers d'un TGV Paris-Hendaye bloqu\u00e9s pr\u00e8s de six\u00a0heures sur les voies dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi",
        "summary": "Parti vendredi \u00e0 20 heures de Montparnasse, le train est arriv\u00e9 \u00e0 Hendaye \u00e0 6h47 samedi matin. En cause, une panne \u00e9lectrique qui l'a stopp\u00e9 en pleine voie, juste apr\u00e8s Bordeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/des-centaines-de-passagers-d-un-tgv-paris-hendaye-bloques-pres-de-six-heures-sur-les-voies-dans-la-nuit-de-vendredi-a-samedi_7076472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : plus de 25 arrestations au lendemain d'un attaque contre un convoi de la Finul",
        "summary": "\"Cela ne signifie pas n\u00e9cessairement que ces d\u00e9tenus ont commis l'attaque\", a pr\u00e9cis\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral Ahmad Al-Hajja, ministre de l'Int\u00e9rieur. Le commandant adjoint sortant de la force internationale, notamment, a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 sur la route conduisant \u00e0 l'a\u00e9roport de Beyrouth.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/liban-plus-de-25-arrestations-au-lendemain-d-un-attaque-contre-un-convoi-de-la-finul_7076505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pourquoi ne nous a-t-il pas aid\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ?\" : les victimes de Notre-Dame de B\u00e9tharram rencontrent Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Une journ\u00e9e \"historique\". Ce 15 f\u00e9vrier, Alain Esquerre, pr\u00e9sident de l'association des victimes de B\u00e9tharram, doit rencontre Fran\u00e7ois Bayrou. L'occasion pour les huit victimes qui l'accompagnent de relater au Premier ministre la r\u00e9alit\u00e9 de ce qu'a \u00e9t\u00e9 une scolarit\u00e9 entre les murs de l'institution catholique, mis en cause pour violences et agressions sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/on-a-beaucoup-de-choses-a-lui-dire-les-victimes-de-notre-dame-de-betharram-rencontrent-francois-bayrou_7076544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une jeune fille ne doit pas mourir seule\" : ils d\u00e9noncent les carences de l'\u00c9tat dans la prise en charge des mineurs isol\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort d'Awa, une jeune ivoirienne de 15 ans la veille de No\u00ebl, les associations ont manifest\u00e9 \u00e0 N\u00eemes pour demander que la lumi\u00e8re soit faite sur ce d\u00e9c\u00e8s et d\u00e9noncer le manque de moyens dans la prise en charge des mineurs non accompagn\u00e9s",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/une-jeune-fille-ne-doit-pas-mourir-seule-ils-denoncent-les-carences-de-l-etat-dans-la-prise-en-charge-des-mineurs-isoles_7076550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Vatican se veut rassurant sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 du pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 pour une bronchite",
        "summary": "Le souverain pontife, \u00e2g\u00e9 de 88 ans, a pass\u00e9 une \"nuit tranquille\", d'apr\u00e8s le porte-parole du Saint-Si\u00e8ge, qui pr\u00e9cise que \"les examens et traitements se poursuivent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-vatican-se-veut-rassurant-sur-l-etat-de-sante-du-pape-francois-hospitalise-pour-une-bronchite_7076559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame-de-B\u00e9tharram : \"J'ai fait tout ce que je devais faire quand j'\u00e9tais ministre\", se d\u00e9fend Fran\u00e7ois Bayrou apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 des victimes",
        "summary": "Le Premier ministre a revendiqu\u00e9 samedi d'avoir \"organis\u00e9 une inspection g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9tablissement\" en 1996 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 alert\u00e9 de cas de violences dans l'internat priv\u00e9 catholique o\u00f9 le ministre de l'Education de l'\u00e9poque scolarisait plusieurs de ses enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/violences-a-notre-dame-de-betharram-j-ai-fait-tout-ce-que-je-devais-faire-quand-j-etais-ministre-se-defend-francois-bayrou-apres-avoir-rencontre-des-victimes_7076634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dis-moi juste que tu m'aimes\"\u00a0: entre Omar Sy et Jos\u00e9 Garcia, le c\u0153ur d'\u00c9lodie Bouchez balance",
        "summary": "La com\u00e9dienne et r\u00e9alisatrice Anne Le\u00a0Ny met en sc\u00e8ne l'amour conjugal dans un thriller port\u00e9 par un casting au sommet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/dis-moi-juste-que-tu-m-aimes-entre-omar-sy-et-jose-garcia-le-c-ur-d-elodie-bouchez-balance_7070487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La mode en mouvement #3\" au Palais Galliera\u00a0: trois raisons d'aller voir, tout schuss, cette exposition passionnante sur les sports d'hiver",
        "summary": "Plus de 180 nouvelles \u0153uvres pour comprendre une nouvelle fois comment la mode, ses coupes, ses mati\u00e8res et ses couleurs s'adaptent \u00e0 la pratique du sport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/la-mode-en-mouvement-3-au-palais-galliera-trois-raisons-d-aller-voir-tout-schuss-cette-exposition-passionnante-sur-les-sports-d-hiver_6999689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plainte accusant le rappeur Jay-Z de viol sur une mineure a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e \"volontairement\"",
        "summary": "Le rappeur et homme d'affaires mari\u00e9 \u00e0 Beyonc\u00e9 \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir viol\u00e9 une adolescente il y a 25 ans en compagnie de P.Diddy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/la-plainte-accusant-le-rappeur-jay-z-de-viol-sur-une-mineure-a-ete-abandonnee-volontairement_7076454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du r\u00e9alisateur br\u00e9silien Carlos Diegues, ma\u00eetre du \"cinema novo\"",
        "summary": "Carlos Diegues a \u00e9t\u00e9 un des pionniers de la nouvelle vague du cin\u00e9ma br\u00e9silien dans les ann\u00e9es 60 et 70, empreinte de r\u00e9alisme social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/deces-du-realisateur-bresilien-carlos-diegues-maitre-du-cinema-novo_7076589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une avalanche fait un mort et deux bless\u00e9s graves en Savoie",
        "summary": "La coul\u00e9e s'est d\u00e9clench\u00e9e peu avant midi sur la commune d'Arvillard, emportant un groupe de trois randonneurs \u00e0 ski.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/avalanches/une-avalanche-fait-un-mort-et-deux-blesses-graves-dans-les-alpes-en-savoie_7076676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de biathlon : Quentin Fillon Maillet remporte la m\u00e9daille de bronze sur le sprint",
        "summary": "Le double champion olympique de 2022 a obtenu la m\u00e9daille de bronze sur le sprint masculin \u00e0 Lenzerheide (Suisse), samedi, derri\u00e8re la l\u00e9gende norv\u00e9gienne Johannes Boe, et la surprise am\u00e9ricaine Campbell Wright.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/mondiaux-de-biathlon-quentin-fillon-maillet-remporte-la-medaille-de-bronze-sur-le-sprint_7076652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 97 ans de Genevi\u00e8ve Page, \u00e9toile du TNP et actrice chez Billy Wilder, Bu\u00f1uel et Blier",
        "summary": "De \"Fanfan la Tulipe\" \u00e0 \"Buffet froid\" en passant par \"Belle de Jour\", cette gloire du th\u00e9\u00e2tre a aussi marqu\u00e9 le cin\u00e9ma de sa pr\u00e9sence durant ses 50 ans de carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/deces-a-97-ans-de-genevieve-page-etoile-du-tnp-et-actrice-chez-billy-wilder-bunuel-et-blier_7076688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Encore un effort pour d\u00e9mocratiser cette discipline extraordinaire\"\u00a0: apr\u00e8s les JO de Paris, retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 pour les professionnels du skate",
        "summary": "Discipline olympique r\u00e9cente, le skate avait brill\u00e9 \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2024 sur la place de la Concorde \u00e0 Paris. Quelques mois apr\u00e8s, malgr\u00e9 cette exposition, les moyens restent limit\u00e9s pour les skaters, amateurs comme professionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/skateboard/encore-un-effort-pour-democratiser-cette-discipline-extraordinaire-apres-les-jo-de-paris-retour-a-la-realite-pour-les-professionnels-du-skate_7076586.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, \u00e9lections en Allemagne... Comment le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance a un peu plus creus\u00e9 le foss\u00e9 avec les Europ\u00e9ens",
        "summary": "Lors de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9 de Munich, le num\u00e9ro deux de Donald Trump a irrit\u00e9 ses partenaires europ\u00e9ens en pronon\u00e7ant un discours tr\u00e8s critique \u00e0 leur \u00e9gard, avant de rencontrer la leader de l'extr\u00eame droite allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/elections-en-allemagne/guerre-en-ukraine-elections-en-allemagne-comment-le-vice-president-americain-j-d-vance-a-un-peu-plus-creuse-le-fosse-avec-les-europeens_7076556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Kiev, les habitants craignent d'\u00eatre exclus des n\u00e9gociations entre Trump et Poutine",
        "summary": "Alors que des n\u00e9gociations entre Vladimir Poutine et Donald Tump ont lieu au sujet de la guerre en Ukraine, \u00e0 Kiev, les habitants sont inquiets que des n\u00e9gociations se d\u00e9roulent sans l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-kiev-les-habitants-craignent-d-etre-exclu-des-negociations-entre-trump-et-poutine_7074276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Premier ministre polonais Donald Tusk presse l'Europe d'\u00e9tablir \"de toute urgence\" son propre plan d'action pour sa s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Vendredi, le secr\u00e9taire am\u00e9ricain \u00e0 la D\u00e9fense a pr\u00e9venu que l'Europe ne pouvait supposer que la pr\u00e9sence des troupes am\u00e9ricaines sur le continent europ\u00e9en \"durera \u00e9ternellement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-pas-de-decision-sur-l-ukraine-sans-l-ukraine-insiste-volodymyr-zelensky-depuis-la-conference-sur-la-securite-de-munich_7076397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Notre-Dame de B\u00e9tharram : ce qu'il faut retenir de la rencontre entre Fran\u00e7ois Bayrou et le collectif de victimes",
        "summary": "Le Premier ministre a \u00e9chang\u00e9 durant plus de trois heures avec des repr\u00e9sentants des victimes, samedi, lors d'une r\u00e9union \u00e0 la mairie de Pau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/violences-a-notre-dame-de-betharram-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-rencontre-entre-francois-bayrou-et-le-collectif-de-victimes_7076664.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky dit avoir refus\u00e9 un accord sur les minerais avec les Etats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a estim\u00e9 que le projet d'accord entre Kiev et Washington sur les minerais ukrainiens ne \"prot\u00e8ge pas\" suffisamment son pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/volodymyr-zelensky-dit-avoir-refuse-un-accord-avec-washington-sur-les-minerais-ukrainiens_7076781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier \u00e0 Munich : une m\u00e8re et sa fille de 2 ans sont mortes",
        "summary": "Une quarantaine de personnes avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es jeudi par un conducteur qui a fonc\u00e9 sur la foule lors d'une manifestation dans la ville allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/attaque-a-la-voiture-belier-a-munich-une-mere-et-sa-fille-de-deux-ans-sont-decedees_7076805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]