[
    {
        "title": "Le retour de C\u00e9line Dion, le show d'Aya Nakamura, le d\u00e9fil\u00e9 sur la Seine... Revivez l'\u00e9poustouflante c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris 2024",
        "summary": "Au total, 6\u00a0800\u00a0athl\u00e8tes et 2\u00a0000 artistes ont d\u00e9fil\u00e9 sur la Seine \u00e0 bord de 85 bateaux pour un spectacle grandiose au milieu des plus beaux monuments de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/videos-celine-dion-fait-son-retour-aya-nakamura-fait-le-show-revivez-l-epoustouflante-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-de-paris-2024_6686274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec et Teddy Riner ont allum\u00e9 la vasque en tant que derniers relayeurs de la flamme",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture a fini en apoth\u00e9ose avec l'allumage de la vasque, situ\u00e9e dans le jardin des Tuileries, et une performance de C\u00e9line Dion au haut de la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-marie-jose-perec-et-teddy-riner-allument-la-vasque-en-tant-que-derniers-relayeurs-de-la-flamme_6688395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : des prestations d'Aya Nakamura et C\u00e9line Dion \u00e0 l'allumage de la vasque olympique... Les moments les plus marquants de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Malgr\u00e9 la pluie, artistes et athl\u00e8tes ont livr\u00e9 une prestation XXL le long de la Seine, vendredi. Retrouvez les plus belles photos de l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/en-images-jo-de-paris-2024-des-prestations-d-aya-nakamura-et-celine-dion-a-l-allumage-de-la-vasque-olympique-les-moments-les-plus-marquants-de-la-ceremonie-d-ouverture_6688500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9mouvante prestation de C\u00e9line Dion sur \"L'Hymne \u00e0 l'amour\" lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris",
        "summary": "La star internationale francophone a interpr\u00e9t\u00e9 le titre d'Edith Piaf depuis le haut de la tour Eiffel apr\u00e8s l'allumage de la vasque olympique par Marie-Jos\u00e9 P\u00e9rec et Teddy Riner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-celine-dion-interprete-un-emouvant-hymne-a-l-amour-apres-quatre-ans-d-absence-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris_6688623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris 2024 : revivez le passage de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise sur la Seine",
        "summary": "Emmen\u00e9e par les portes-drapeaux M\u00e9lina Robert-Michon et Florent Manaudou, l'\u00e9quipe de France tricolore a clos la parade au c\u0153ur de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-revivez-le-passage-de-la-delegation-francaise-sur-la-seine_6688257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lady Gaga chante \"Mon truc en plumes\" de Zizi Jeanmaire au passage des premi\u00e8res d\u00e9l\u00e9gations en ouverture des JO de Paris",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine a accueilli les premi\u00e8res embarcations parties du pont d'Austerlitz, en reprenant le c\u00e9l\u00e8bre titre du music-hall fran\u00e7ais, depuis le square Barye situ\u00e9 dans le 4e arrondissement de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-lady-gaga-interprete-mon-truc-en-plumes-de-zizi-jeanmaire-au-passage-des-premieres-delegations_6688194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aya Nakamura surprend avec ses tubes \"Djadja\" et \"Pookie\" devant l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en ouverture des JO de Paris 2024",
        "summary": "La star fran\u00e7aise du R&amp;B a repris ses deux plus grands tubes, accompagn\u00e9e de la Garde r\u00e9publicaine, depuis le pont des Arts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-aya-nakamura-interprete-djadja-et-pookie-devant-l-academie-francaise_6688242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alice Milliat, Gis\u00e8le Halimi, Louise Michel... Qui sont les dix femmes mises \u00e0 l'honneur dans le tableau \"Sororit\u00e9\"\u00a0de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris ?",
        "summary": "Ces dix statues, positionn\u00e9es pr\u00e8s de l'Assembl\u00e9e nationale, rendent hommage \u00e0 des h\u00e9ro\u00efnes de l'histoire de France qui ont \u00e9t\u00e9 invisibilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-qui-sont-les-dix-femmes-mises-a-l-honneur-dans-le-tableau-sororite_6688044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Attaque massive\" sur le r\u00e9seau TGV\u00a0: la SNCF pr\u00e9voit une am\u00e9lioration de la circulation d\u00e8s samedi sur les axes touch\u00e9s",
        "summary": "Sur la LGV Est, la circulation des trains doit reprendre normalement \u00e0 partir de 6\u00a0heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/attaque-massive-sur-le-reseau-tgv/attaque-massive-sur-le-reseau-tgv-la-sncf-prevoit-une-amelioration-de-la-circulation-des-tgv-des-samedi-sur-les-axes-touches_6688554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : deux femmes ont succomb\u00e9 \u00e0 la fi\u00e8vre d'Oporouche, une premi\u00e8re mondiale selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "Cette maladie est \u00e0 l'origine transmise par des insectes et des moustiques. Les deux premi\u00e8res victimes, \u00e2g\u00e9es de moins de 30 ans, ne pr\u00e9sentaient pas de comorbidit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/bresil-deux-femmes-ont-succombe-a-la-fievre-d-oporouche-une-premiere-mondiale-selon-les-autorites_6688263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les combats \u00e0 Khan Youn\u00e8s ont fait plus de 180 000 d\u00e9plac\u00e9s en quatre jours, selon l'ONU",
        "summary": "Le conflit continue d'alimenter des \"vagues de d\u00e9placements internes \u00e0 travers Gaza\", affirme le bureau des affaires humanitaires de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-plus-de-180-000-deplaces-en-quatre-jours-de-combats-autour-de-la-ville-de-khan-younes-affirme-l-onu_6688659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina en Alsace\u00a0: l'ADN de l'adolescente d\u00e9couvert dans un v\u00e9hicule vol\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9 pr\u00e8s du lieu o\u00f9 elle s'est volatilis\u00e9e",
        "summary": "L'adolescente de 15 ans avait disparu en septembre 2023 dans le Bas-Rhin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/disparition-de-lina-en-alsace-l-adn-de-l-adolescente-decouvert-dans-un-vehicule-vole-geolocalise-pres-du-lieu-de-sa-disparition_6688605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La proc\u00e9dure visant Alain Delon pour d\u00e9tention d'armes \u00e0 feu est class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Une enqu\u00eate avait \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la saisie de nombreuses armes et plus de 3\u00a0000 munitions au domicile de l'acteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/la-procedure-visant-alain-delon-pour-detention-d-armes-a-feu-est-classee-sans-suite-annonce-le-procureur_6688593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "XV de France : Melvyn Jaminet suspendu 34 semaines pour ses propos racistes lors de la tourn\u00e9e sud-am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le joueur de l'\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 suspendu 34 semaines par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, vendredi, pour ses propos racistes diffus\u00e9s sur Instagram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-melvyn-jaminet-suspendu-jusqu-a-la-fin-du-tournoi-des-six-nations-pour-ses-propos-racistes_6688287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nous sommes en 2052, vivez en temps (presque) r\u00e9el la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux de Paris sous un climat plus chaud",
        "summary": "Pendant la quinzaine, franceinfo imagine les Jeux de Paris dans 28 ans. Voici le premier jour d'une s\u00e9rie de six \u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/nous-sommes-en-2052-vivez-en-temps-presque-reel-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-de-paris-sous-un-climat-plus-chaud_6642189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tags de mains rouges au M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris\u00a0: trois Bulgares arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "Pas moins de 35 tags repr\u00e9sentant des mains rouges avaient \u00e9t\u00e9 peints sur le mur des Justes, dans la nuit du 13 au 14 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/tags-de-mains-rouges-au-memorial-de-la-shoah-a-paris-trois-bulgares-arretes_6688392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne ouvre une proc\u00e9dure contre la France et six autres pays pour d\u00e9ficit public excessif",
        "summary": "Outre la France, ces d\u00e9cisions visent la Belgique, la Hongrie, la Pologne, la Slovaquie, Malte et la Roumanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/deficit-excessif-l-union-europeenne-ouvre-une-procedure-contre-la-france-et-six-autres-pays_6688215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le trafic a repris \u00e0 l'a\u00e9roport de B\u00e2le-Mulhouse, \u00e9vacu\u00e9 vendredi matin apr\u00e8s une alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "\"L'a\u00e9roport est \u00e0 nouveau ouvert et les op\u00e9rations a\u00e9riennes reprennent progressivement\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'Euroairport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/l-aeroport-de-bale-mulhouse-evacue-pour-des-raisons-de-securite_6688074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toto\" le sanglier ne sera pas euthanasi\u00e9, confirme la cour d'appel de Douai",
        "summary": "L'animal \u00e9tait menac\u00e9 d'euthanasie depuis une d\u00e9cision de justice du 12 juillet. Une forte mobilisation avait suivi pour sauver la vie du sanglier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/dans-le-pas-de-calais-la-cour-d-appel-de-douai-s-oppose-finalement-a-l-euthanasie-de-toto-le-sanglier_6688479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00eeles Marquises en Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise int\u00e8grent le patrimoine mondial de l'Unesco",
        "summary": "L'archipel abrite \"une flore rare et vari\u00e9e, une diversit\u00e9 d'esp\u00e8ces marines embl\u00e9matiques et l'un des ensembles d'oiseaux marins les plus diversifi\u00e9s du Pacifique Sud\", selon l'Unesco.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/les-iles-marquises-en-polynesie-francaise-integrent-le-patrimoine-mondial-de-l-unesco_6688383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte anticorruption\u00a0: le gouvernement refuse d'octroyer un agr\u00e9ment \u00e0 Anticor, l'association d\u00e9nonce une \"strat\u00e9gie du pourrissement\"",
        "summary": "Fond\u00e9e en 2002 \"pour lutter contre la corruption et r\u00e9tablir l'\u00e9thique en politique\", Anticor bataille depuis plus d'un an pour retrouver son agr\u00e9ment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/droit-et-justice/lutte-anticorruption-le-gouvernement-refuse-d-octroyer-un-agrement-a-anticor-l-association-denonce-une-strategie-du-pourrissement_6688275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, trois leaders \u00e9tudiants emmen\u00e9s hors d'un h\u00f4pital par la police, qui d\u00e9ment",
        "summary": "Les trois jeunes hommes font tous partie de l'organisation \u00e0 la t\u00eate du mouvement de protestation contre les quotas d'embauche dans la fonction publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/bangladesh-trois-leaders-etudiants-emmenes-hors-d-un-hopital-par-la-police-qui-dement_6688389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron proclame les Jeux olympiques de Paris 2024 \"ouverts\"",
        "summary": "Essuyant quelques sifflets, le chef de l'Etat a lanc\u00e9 officiellement les 33es JO des temps modernes, au terme d'une c\u00e9r\u00e9monie m\u00e9morable sur la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-emmanuel-macron-proclame-ouverts-les-jeux-olympiques-de-paris-2024_6689526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des JO 2024 : Dupont vers une finale avec le rugby \u00e0 7, les d\u00e9buts de Wembanyama, premiers espoirs de m\u00e9dailles en judo... Les rendez-vous olympiques du samedi 27\u00a0juillet",
        "summary": "Le sport collectif fran\u00e7ais est \u00e0 la f\u00eate, samedi avec les \u00e9quipes masculines de rugby \u00e0 7, de hand, de basket-ball et de football, la s\u00e9lection f\u00e9minine de water-polo, ou encore les deux \u00e9quipes de hockey sur gazon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/programme/programme-des-jo-2024-dupont-vers-une-finale-avec-le-rugby-a-7-les-debuts-de-wembanyama-et-france-danemark-en-hand-les-rendez-vous-olympiques-du-samedi-27-juillet_6669642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les man\u0153uvres d\u2019Isra\u00ebl pour dissimuler ses secrets d\u2019Etat li\u00e9s \u00e0 du cyberespionnage",
        "summary": "Des documents in\u00e9dits r\u00e9v\u00e8lent comment Isra\u00ebl a \u00e9touff\u00e9 des informations li\u00e9es \u00e0 l\u2019entreprise priv\u00e9e de cybersurveillance NSO, qui a con\u00e7u le logiciel espion Pegasus. R\u00e9v\u00e9lations de Forbidden Stories avec la cellule investigation de Radio France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/projet-pegasus/enquete-les-man-uvres-d-israel-pour-dissimuler-ses-secrets-d-etat-lies-a-du-cyberespionnage_6686094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Barack Obama annonce qu'il soutient Kamala Harris",
        "summary": "\"En d\u00e9but de semaine, Michelle et moi avons appel\u00e9 notre amie Kamala Harris\", a tweet\u00e9 vendredi Barack Obama, apr\u00e8s le retrait de Joe Biden \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/investiture-d-obama/presidentielle-americaine-barack-obama-annonce-qu-il-soutient-kamala-harris_6688014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une manifestation anti JO interdite dimanche \u00e0 Ch\u00e2teauroux dans l'Indre",
        "summary": "France Bleu Berry apprend, vendredi, l'interdiction d'une manifestation anti JO qui devait se tenir dimanche \u00e0 Ch\u00e2teauroux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/une-manifestation-anti-jo-interdite-dimanche-a-chateauroux-dans-l-indre_6688542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Il y a 60 ans, sa premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9 pour les Jeux paralympiques de Tokyo : Michel Drucker se confie dans \"Pass\u00e9, pr\u00e9sent, futur\"",
        "summary": "En 1964, lors des Jeux paralympiques de Tokyo, Michel Drucker faisait sa premi\u00e8re apparition \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. 60 ans plus tard, \u00e0 l'occasion des Jeux de Paris 2024, l'animateur prend le temps de regarder dans le r\u00e9troviseur d'une carri\u00e8re hors-norme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/il-y-a-60-ans-sa-premiere-tele-pour-les-jeux-paralympiques-de-tokyo-michel-drucker-se-confie-dans-passe-present-futur_6685500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le compositeur am\u00e9ricain Philip Glass d\u00e9nonce un \"piratage\" de sa musique pour un ballet en Crim\u00e9e occup\u00e9e",
        "summary": "Le ballet doit \u00eatre jou\u00e9 \u00e0 S\u00e9bastopol, grand port et si\u00e8ge de la flotte russe de la mer Noire, les 29 et 30\u00a0juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-compositeur-americain-philip-glass-denonce-un-piratage-de-sa-musique-pour-un-ballet-en-crimee-occupee_6688137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusation de viol contre Fr\u00e9d\u00e9ric Beigbeder\u00a0: l'enqu\u00eate class\u00e9e sans suite en \"l'absence d'indices graves ou concordants\"",
        "summary": "Le 23 juillet 2023, une femme avait port\u00e9 plainte au commissariat de police de Pau contre le romancier qu'elle accusait d'un viol, commis selon elle dans une chambre d'h\u00f4tel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/accusation-de-viol-contre-frederic-beigbeder-l-enquete-classee-sans-suite-en-l-absence-d-indices-graves-ou-concordants_6688200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sort de Duralex enfin fix\u00e9, tous les emplois de l'entreprise de verrerie fran\u00e7aise sont sauv\u00e9s",
        "summary": "Le tribunal de commerce d'Orl\u00e9ans, apr\u00e8s avoir analys\u00e9 les trois offres de reprise de la verrerie Duralex, a retenu vendre la proposition de Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative de production, soutenue par 60% du personnel et port\u00e9e par la direction du site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/le-sort-de-duralex-enfin-fixe-tous-les-emplois-de-l-entreprise-de-verrerie-francaise-sont-sauves_6687975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9boulement en Is\u00e8re\u00a0: les recherches reprennent, le \"glissement de terrain toujours pas stabilis\u00e9\"",
        "summary": "Un important \u00e9boulement s'est produit en Is\u00e8re pr\u00e8s de Rovon non loin d'une d\u00e9partementale. Aucun disparu n' a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/eboulement-en-isere-les-recherches-reprennent-le-glissement-de-terrain-toujours-pas-stabilise_6687969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9vision : quel avenir pour C8 et NRJ12, apr\u00e8s la d\u00e9cision de l'Arcom de leur retirer leur fr\u00e9quence ?",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis que la r\u00e9gulation de l'audiovisuel existe en France, deux cha\u00eenes ont perdu leur fr\u00e9quence accord\u00e9e par le gendarme de la radio, la t\u00e9l\u00e9vision et le num\u00e9rique. Mais l'histoire de C8 et NRJ12 ne va pas forc\u00e9ment s'arr\u00eater l\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/television-quel-avenir-pour-c8-et-nrj12-apres-la-decision-de-l-arcom-de-leur-retirer-leur-frequence_6685845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments bloque un traitement tr\u00e8s attendu contre la maladie d'Alzheimer",
        "summary": "L'effet observ\u00e9 du traitement, commercialis\u00e9 sous le nom de Leqembi, et autoris\u00e9 aux Etats-Unis, \"ne contrebalance pas le risque d'effets secondaires graves\", selon le r\u00e9gulateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alzheimer-l-agence-europeenne-des-medicaments-bloque-un-traitement-tres-attendu_6688371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait du typhon Gaemi qui a touch\u00e9 terre en Chine, apr\u00e8s avoir violemment frapp\u00e9 Ta\u00efwan",
        "summary": "Des pluies torrentielles ont \u00e9galement touch\u00e9 le nord des Philippines, d\u00e9clenchant des inondations et des glissements de terrain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/ce-que-l-on-sait-du-typhon-gaemi-qui-a-touche-terre-a-taiwan-et-qui-se-dirige-vers-la-chine_6685656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le premier m\u00e9gafeu de l'ann\u00e9e en Californie, d'origine criminelle, provoque l'\u00e9vacuation de milliers de personnes",
        "summary": "Cet incendie s'est d\u00e9clench\u00e9 mercredi apr\u00e8s-midi dans le nord de l'Etat, au dernier jour d'une nouvelle vague de chaleur qui a ass\u00e9ch\u00e9 la r\u00e9gion. Un suspect a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi matin, selon le procureur local.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/le-premier-megafeu-de-l-annee-en-californie-d-origine-criminelle-provoque-l-evacuation-de-milliers-de-personnes_6687735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agence d'\u00c9tat, formations des cadres\u2026 Les s\u00e9nateurs r\u00e9clament le renforcement de la lutte contre les influences \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 jeudi, les s\u00e9nateurs estiment que la France doit renforcer son dispositif de lutte contre la d\u00e9sinformation et les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/agence-d-etat-formations-des-cadres-les-senateurs-reclament-le-renforcement-de-la-lutte-contre-les-influences-etrangeres_6686238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a urgence \u00e0 nommer un ministre de la Sant\u00e9\", alerte le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France",
        "summary": "Trois semaines apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, Arnaud Robinet fait part de \"graves inqui\u00e9tudes\" concernant la p\u00e9rennit\u00e9 financi\u00e8re \u00e0 moyen terme de l'h\u00f4pital public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/il-y-a-urgence-a-nommer-un-ministre-de-la-sante-alerte-le-president-de-la-federation-hospitaliere-de-france_6687777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu imagines s'il avait fait beau ?\" : \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris, les spectateurs entre d\u00e9ception et \u00e9merveillement",
        "summary": "Aya Nakamura, Lady Gaga, Philippe Katerine, C\u00e9line Dion, Juliette Armanet\u2026 La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris s'est d\u00e9roul\u00e9e sans fausse note, m\u00eame si la pluie a douch\u00e9 une partie du public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/reportage-tu-imagines-s-il-avait-fait-beau-a-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-les-spectateurs-entre-deception-et-emerveillement_6689523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : remise des premi\u00e8res m\u00e9dailles, entr\u00e9e en lice des Bleus en basket et en handball... Suivez les \u00e9preuves olympiques de samedi avec nous",
        "summary": "La judokate Shirine Boukli pourrait cartonner samedi en cat\u00e9gorie -48\u00a0kg, Antoine Dupont r\u00eave de l'or avec son \u00e9quipe de rugby \u00e0 7 et les handballeurs de Nikola Karabatic affrontent le Danemark, tandis que les basketteurs emmen\u00e9s par Victor Wembanyama doivent bien d\u00e9buter face au Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-jo-de-paris-2024-remise-des-premieres-medailles-entree-en-lice-des-bleus-en-basket-et-en-handball-suivez-les-epreuves-olympiques-de-samedi-avec-nous_6680508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Attaque massive\" sur le r\u00e9seau TGV\u00a0: comment vont travailler les enqu\u00eateurs pour remonter jusqu'aux auteurs",
        "summary": "La SNCF a \u00e9t\u00e9 victime de sabotage sur le r\u00e9seau de trains \u00e0 grande vitesse, vendredi, \u00e0 quelques heures de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/attaque-massive-sur-le-reseau-tgv/attaque-massive-sur-le-reseau-sncf-comment-vont-travailler-les-enqueteurs-pour-remonter-jusqu-aux-auteurs_6688641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nous sommes en 2052, c\u00e9l\u00e9brez en temps (presque) r\u00e9el la remise des toutes premi\u00e8res m\u00e9dailles des Jeux de Paris sous un climat plus chaud",
        "summary": "Pendant la quinzaine, franceinfo imagine les Jeux de Paris dans 28 ans. Voici le deuxi\u00e8me jour d'une s\u00e9rie de six \u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/nous-sommes-en-2052-celebrez-en-temps-presque-reel-la-remise-des-toutes-premieres-medailles-des-jeux-de-paris-sous-un-climat-plus-chaud_6642192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris : \"Un spectacle incroyable\" qui \"marquera des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res\" s'enthousiasme la maire de Paris Anne Hidalgo",
        "summary": "La maire de Paris a aussi salu\u00e9 le final de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, \"avec C\u00e9line Dion sur la tour Eiffel\",",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-un-spectacle-incroyable-qui-marquera-des-generations-entieres-s-enthousiasme-la-maire-de-paris-anne-hidalgo_6689760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Attaque massive\" sur le r\u00e9seau SNCF : le trafic des trains reste perturb\u00e9 en ce d\u00e9but de week-end",
        "summary": "Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, des c\u00e2bles de fibre optique passant \u00e0 proximit\u00e9 des voies et garantissant la transmission d'informations de s\u00e9curit\u00e9 pour les conducteurs ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s et incendi\u00e9s, \u00e0 divers endroits du r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/attaque-massive-sur-le-reseau-tgv/direct-attaque-massive-sur-le-reseau-sncf-le-trafic-des-trains-reste-perturbe-en-ce-debut-de-week-end_6689754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \"m\u00e9morable\", \"d\u00e9mesur\u00e9e\"... La presse fran\u00e7aise et internationale salue \"une des plus spectaculaires c\u00e9r\u00e9monies de l'histoire\"",
        "summary": "En d\u00e9pit d'une pluie battante vendredi soir, la proposition artistique \"unique\" et l'\u00e9motion retranscrite par les diff\u00e9rents tableaux a pris le dessus pour lancer ces Jeux de Paris 2024, \u00e0 en croire la presse \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/jo-de-paris-2024-memorable-demesuree-la-presse-francaise-et-internationale-salue-une-des-plus-spectaculaires-ceremonies-de-l-histoire_6689670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela : 135 arrestations au sein de l'opposition et des observateurs emp\u00each\u00e9s d'assister au scrutin",
        "summary": "Nicolas Maduro brigue un troisi\u00e8me mandat face \u00e0 l'ex-ambassadeur Edmundo Gonzalez Urrutia.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/presidentielle-au-venezuela-135-arrestations-au-sein-de-l-opposition-et-des-observateurs-empeches-d-assister-au-scrutin_6689808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]