[
    {
        "title": "Guerres en Ukraine et \u00e0 Gaza, \u00e9lections europ\u00e9ennes... Ce qu'il faut retenir de l'interview d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l'Etat a r\u00e9pondu aux questions des journalistes Anne-Sophie Lapix et Gilles Bouleau. Il a notamment annonc\u00e9 l'envoi d'avions de combat fran\u00e7ais \u00e0 l'Ukraine, et a d\u00e9fendu son choix de s'exprimer \u00e0 trois jours d'une \u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/guerres-en-ukraine-et-a-gaza-elections-europeennes-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-d-emmanuel-macron_6588807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SONDAGE. Europ\u00e9ennes 2024\u00a0: \u00e0 trois jours du scrutin, Jordan Bardella consolide son avance et Val\u00e9rie Hayer solidifie sa deuxi\u00e8me place devant Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "Selon ce sondage Ipsos pour Radio France et Le Parisien, la participation est estim\u00e9e \u00e0 48%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/sondage-europeennes-2024-a-trois-jours-du-scrutin-jordan-bardella-consolide-son-avance-et-valerie-hayer-solidifie-sa-deuxieme-place-devant-raphael-glucksmann_6588750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEOS. C\u00e9r\u00e9monies des 80 ans du D\u00e9barquement : six s\u00e9quences \u00e0 retenir",
        "summary": "Huit d\u00e9cennies plus tard, sur la plage d'Omaha Beach, les Alli\u00e9s se sont retrouv\u00e9s sans la Russie pour c\u00e9l\u00e9brer la victoire sur le nazisme, alors que la guerre fait de nouveau rage en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/videos-80e-anniversaire-du-debarquement-cinq-sequences-a-retenir-des-ceremonies_6588537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la mauvaise qualit\u00e9 de l'eau de la Seine emp\u00eache l'\u00e9quipe de France de nage en eau libre de s'entra\u00eener",
        "summary": "Les pluies du mois de mai ont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9 la qualit\u00e9 de l'eau de la Seine et le d\u00e9bit est trop important. Impossible de se baigner dans le fleuve de paris, \u00e0 quelques semaines des Jeux olympiques. L'\u00e9quipe de France de nage en eau libre ne peut pas s'entra\u00eener.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-la-mauvaise-qualite-de-l-eau-de-la-seine-empeche-l-equipe-de-france-de-nage-en-eau-libre-de-s-entrainer_6589164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : ce que l'on sait de la frappe isra\u00e9lienne contre une \u00e9cole de l'ONU qui a fait au moins 37 morts",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne assure avoir \u00e9limin\u00e9 \"plusieurs terroristes\". Des journalistes et t\u00e9moins rapportent qu'un grand nombre de femmes, d'enfants et de personnes \u00e2g\u00e9es figurent parmi les victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-ce-que-l-on-sait-de-la-frappe-contre-une-ecole-de-l-onu-qui-a-fait-au-moins-37-morts_6588333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace : les premiers astronautes transport\u00e9s par le vaisseau Starliner de Boeing arriv\u00e9s dans la Station spatiale internationale",
        "summary": "Deux astronautes ont rejoint l'ISS gr\u00e2ce \u00e0 ce nouvel appareil, malgr\u00e9 des probl\u00e8mes survenus en vol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-les-premiers-astronautes-transportes-par-le-vaisseau-starliner-de-boeing-arrives-dans-la-station-spatiale-internationale_6589173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un chercheur fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Moscou, annoncent les autorit\u00e9s russes",
        "summary": "Laurent Vinatier est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir collect\u00e9 des informations militaires, selon la commission d'enqu\u00eate f\u00e9d\u00e9rale russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/un-francais-soupconne-d-espionnage-a-ete-arrete-a-moscou-annoncent-les-autorites-russes_6588576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : Edouard Roger-Vasselin remporte la finale du double mixte avec Laura Siegemund",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a remport\u00e9 son premier Grand Chelem en double mixte, en compagnie de l'Allemande, jeudi. Ils se sont impos\u00e9s en deux manches (6-4, 7-5).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2024-edouard-roger-vasselin-remporte-la-finale-du-double-mixte-avec-laura-siegemund_6588918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : malgr\u00e9 la feuille de route pr\u00e9sent\u00e9e par Joe Biden, un haut-responsable du Hamas d\u00e9nonce l'absence de nouvelle proposition",
        "summary": "Pour Oussama Hamdane, cadre du mouvement islamiste palestinien, le protocole de paix pr\u00e9sent\u00e9 le 31 mai par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'est pas satisfaisant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-apres-la-feuille-de-route-presentee-par-joe-biden-un-haut-responsable-du-hamas-denonce-l-absence-de-nouvelle-proposition_6589683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfants \u00e0 v\u00e9lo fauch\u00e9s \u00e0 La Rochelle\u00a0: ce que l'on sait des circonstances du drame qui a fait sept bless\u00e9s, dont une fillette en \"\u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale\"",
        "summary": "Les faits se sont produits mercredi matin \u00e0 proximit\u00e9 du centre-ville, alors que les enfants se rendaient \u00e0 une course d'orientation dans un parc public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enfants-a-velo-fauches-a-la-rochelle-ce-que-l-on-sait-des-circonstances-du-drame-qui-a-fait-six-blesses-dont-trois-grave_6586236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : Les R\u00e9publicains d\u00e9posent plainte contre Christian Estrosi pour \"usurpation d'identit\u00e9\"",
        "summary": "L'ancien parti de Christian Estrosi lui reproche d'avoir utilis\u00e9 des fichiers appartenant aux R\u00e9publicains, pour inviter des \u00e9lecteurs de droite au meeting de Val\u00e9rie Hayer \u00e0 Nice, d'apr\u00e8s un communiqu\u00e9 relay\u00e9 par France Bleu Azur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/europeennes-2024-les-republicains-deposent-plainte-contre-christian-estrosi-pour-usurpation-d-identite_6589152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les armes am\u00e9ricaines en Ukraine ne serviront pas \u00e0 frapper Moscou, assure Joe Biden",
        "summary": "Le Kremlin a vivement r\u00e9agi \u00e0 l'autorisation donn\u00e9e par plusieurs alli\u00e9s de Kiev concernant l'usage de leurs armes sur des cibles situ\u00e9es en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-armes-americaines-en-ukraine-ne-serviront-pas-a-frapper-moscou-assure-joe-biden_6588975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le vaisseau spatial Starship de SpaceX r\u00e9ussit pour la premi\u00e8re fois \u00e0 amerrir",
        "summary": "L'appareil du milliardaire Elon Musk doit notamment \u00eatre utilis\u00e9 \u00e0 terme pour transporter sur la Lune des astronautes de la Nasa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/le-vaisseau-spatial-starship-de-spacex-reussit-pour-la-premiere-fois-a-amerrir_6588714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : Pierre Larrouturou, t\u00eate de liste pour Nouvelle Donne, appelle \u00e0 voter pour l'\u00e9cologiste Marie Toussaint",
        "summary": "\"Dimanche, je ne prendrai pas le risque de perdre 5 alli\u00e9s \u00e9cologistes au Parlement europ\u00e9en et d'envoyer 3 d\u00e9put\u00e9s de droite et d'extr\u00eame droite en plus\", explique-t-il.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-les-bureaux-de-vote-ouvrent-aujourd-hui-aux-pays-bas_6588048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : le r\u00e9sum\u00e9 de la victoire autoritaire d'Iga Swiatek face \u00e0 Coco Gauff en demi-finale",
        "summary": "La Polonaise s'est facilement impos\u00e9e face \u00e0 l'Am\u00e9ricaine en deux manches (6-2, 6-4), dans la premi\u00e8re demi-finale, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2024-le-resume-de-la-victoire-autoritaire-d-iga-swiatek-face-a-coco-gauff-en-demi-finale_6588636.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anniversaire du D\u00e9barquement : un v\u00e9t\u00e9ran am\u00e9ricain de 102\u00a0ans est mort alors qu'il se rendait aux comm\u00e9morations",
        "summary": "L'ancien combattant avait fait le voyage en avion avec un accompagnant et naviguait sur un bateau le long des c\u00f4tes fran\u00e7aises lorsqu'il a subi une \"urgence m\u00e9dicale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/anniversaire-du-debarquement-un-veteran-americain-est-mort-a-102-ans-alors-qu-il-se-rendait-aux-commemorations_6588921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Taylor Swift a b\u00e2ti un empire...Regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/comment-taylor-swift-a-bati-un-empire-regardez-le-nouvel-episode-de-c-quoi-l-info_6588927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur des accusations de violences sexuelles\u00a0: Patrick Poivre d'Arvor retire sa plainte pour diffamation contre le journal \"Lib\u00e9ration\"",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sentateur du journal de 20 heures de TF1 avait port\u00e9 plainte contre la publication en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/enquete-sur-des-accusations-de-violences-sexuelles-patrick-poivre-d-arvor-retire-sa-plainte-pour-diffamation-contre-le-journal-liberation_6588945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Je ne contracte pas\" : \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a rencontr\u00e9 des membres de la mouvance complotiste des \"citoyens souverains\"",
        "summary": "En avril 2024, la vid\u00e9o o\u00f9 ils s'opposent \u00e0 un contr\u00f4le routier au pr\u00e9texte qu'ils ne \"contractent pas\" avec la France a fait le tour des r\u00e9seaux sociaux. \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a rencontr\u00e9 le couple, qui dit appartenir aux \"citoyens souverains\", et a voulu en savoir plus sur cette mouvance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-je-ne-contracte-pas-avec-l-entreprise-republique-francaise-presidence-envoye-special-a-rencontre-des-membres-de-la-mouvance-complotiste-des-citoyens-souverains_6588633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel \u00e0 Libourne : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la diffusion d'images des corps sur les r\u00e9seaux sociaux, un homme en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Ces images auraient \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es par une ou plusieurs personnes arriv\u00e9es sur place avant les secours, selon le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/gironde/accident-mortel-a-libourne-une-enquete-ouverte-apres-la-diffusion-d-images-des-corps-sur-les-reseaux-sociaux-un-homme-en-garde-a-vue_6588810.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dits immobiliers, \u00e9pargne, investissement... Ce que peut changer la l\u00e9g\u00e8re baisse des taux d'int\u00e9r\u00eat directeurs de la Banque centrale europ\u00e9enne",
        "summary": "Cette premi\u00e8re diminution des taux depuis 2019 et le d\u00e9but de la crise inflationniste il y a deux ans devrait avoir des effets positifs pour les emprunteurs priv\u00e9s et les entreprises, mais pas forc\u00e9ment \u00e0 court terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/credits-immobiliers-epargne-investissement-la-baisse-des-taux-directeurs-de-la-bce-va-t-elle-redynamiser-l-activite-economique_6582189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quels sont les enjeux de la quatri\u00e8me visite de Volodymyr Zelensky en France depuis le d\u00e9but de l'invasion russe\u00a0?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien est invit\u00e9 aux comm\u00e9morations du 80e anniversaire du D\u00e9barquement jeudi. Il s'exprimera le lendemain \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e0 48 heures des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quels-sont-les-enjeux-de-la-quatrieme-visite-de-volodymyr-zelensky-en-france-depuis-le-debut-de-l-invasion-russe_6588174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Or de vie\" : le film de Boubacar Sangar\u00e9 documente sans fioritures la vie d'un jeune orpailleur au Burkina Faso",
        "summary": "Rasman\u00e9, 16 ans, esp\u00e8re \"atteindre l'or\" sur le site d'orpaillage de Bantara, au Burkina Faso. Le cin\u00e9aste Boubacar Sangar\u00e9 l'a suivi dans une qu\u00eate qu'il partage avec des milliers d'autres enfants burkinab\u00e8.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/or-de-vie-le-film-de-boubacar-sangare-documente-sans-fioritures-la-vie-d-un-jeune-orpailleur-au-burkina-faso_6576734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Conditions de travail difficiles, s\u00e9curit\u00e9 probl\u00e9matique... un journaliste de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" a partag\u00e9 le quotidien d'une communaut\u00e9 Emma\u00fcs",
        "summary": "Accusations de maltraitance, conditions de travail et de s\u00e9curit\u00e9 mises en question\u2026 que se passe-t-il chez Emma\u00fcs, o\u00f9 la r\u00e9volte gronde chez les compagnons&nbsp;? Pour en savoir plus, un journaliste de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" a tent\u00e9 d'int\u00e9grer une communaut\u00e9 o\u00f9 une trentaine de b\u00e9n\u00e9voles ont d\u00e9missionn\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-conditions-de-travail-difficiles-securite-problematique-un-journaliste-de-complement-d-enquete-a-partage-le-quotidien-d-une-communaute-emmaus_6588186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux nouvelles fuites d'h\u00e9lium d\u00e9tect\u00e9es sur le vaisseau Starliner de Boeing, en route vers la Station spatiale internationale",
        "summary": "Une premi\u00e8re fuite avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e mercredi avant le d\u00e9collage de la mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/deux-nouvelles-fuites-d-helium-detectees-sur-le-vaisseau-starliner-de-boeing-en-route-vers-la-station-spatiale-internationale_6588543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags d\u00e9fectueux : huit millions de v\u00e9hicules au total en Europe sont concern\u00e9s pour des \"rappels de routine\"",
        "summary": "Sont notamment concern\u00e9s des v\u00e9hicules Citro\u00ebn C4, des DS4 et DS5.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/airbags-defectueux-huit-millions-de-vehicules-au-total-en-europe-sont-concernes-pour-des-rappels-de-routine_6588630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marion Cotillard jouera dans la quatri\u00e8me saison de la s\u00e9rie \"The Morning Show\" aux c\u00f4t\u00e9s de Jennifer Aniston et Reese Whiterspoon",
        "summary": "Apple TV+ a annonc\u00e9 que l'actrice fran\u00e7aise rejoignait le casting de la quatri\u00e8me saison de la s\u00e9rie am\u00e9ricaine qui d\u00e9peint sans concession les coulisses d'une matinale t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/marion-cotillard-jouera-dans-la-quatrieme-saison-de-la-serie-the-morning-show-aux-cotes-de-jennifer-aniston-et-reese-whiterspoon_6588627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Cahiers d\u2019Esther, histoires de mes 18 ans\"\u00a0: avec humour et tendresse, Riad Sattouf plonge une derni\u00e8re fois dans la vie de l\u2019adolescente",
        "summary": "Grand oral du bac, mort de la Reine Elizabeth II, v\u0153ux Parcoursup et rendez-vous amoureux d\u00e9sappoint\u00e9s : l\u2019h\u00e9ro\u00efne de la saga de Riad Sattouf tire sa r\u00e9v\u00e9rence dans un album qui allie dr\u00f4lerie et nostalgie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/les-cahiers-d-esther-histoires-de-mes-18-ans-avec-humour-et-tendresse-riad-sattouf-plonge-une-derniere-fois-dans-la-vie-de-l-adolescente_6588282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de revenus : la campagne prend fin \u00e0 23h59",
        "summary": "Les contribuables des d\u00e9partements 55 \u00e0 976 ont jusqu'\u00e0 jeudi soir pour terminer leur d\u00e9claration sur le site impots.gouv.fr.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/impots-la-campagne-de-declaration-des-revenus-prend-fin-a-23h59_6588345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : comment la d\u00e9sinformation s'est invit\u00e9e dans la campagne chez nos voisins europ\u00e9ens",
        "summary": "De tr\u00e8s nombreuses fake news ont \u00e9t\u00e9 propag\u00e9es au cours des derniers mois au sujet de l'Union europ\u00e9enne. Alors que la campagne \u00e9lectorale touche \u00e0 sa fin, franceinfo revient sur les principaux angles d'attaque choisis par les diffuseurs de d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-comment-la-desinformation-s-est-invitee-dans-la-campagne-chez-nos-voisins-europeens_6583995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait du centre de d\u00e9tention de Sde Teiman, d\u00e9crit comme \"pire que Guantanamo\"",
        "summary": "Situ\u00e9e dans le d\u00e9sert du N\u00e9guev, cette base militaire isra\u00e9lienne a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9e apr\u00e8s l'attaque du 7 octobre en un camp d'internement pour les Palestiniens captur\u00e9s par Tsahal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-du-centre-de-detention-de-sde-teiman-decrit-comme-pire-que-guantanamo_6586491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPLAY. Retrouvez l'interview d'Emmanuel Macron sur France 2, jeudi 6 juin",
        "summary": "Le chef de l'Etat a notamment r\u00e9pondu \u00e0 des questions portant sur l'aide \u00e0 l'Ukraine, la guerre dans la bande de Gaza et le scrutin pr\u00e9vu dimanche 9 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/direct-ukraine-gaza-80-ans-du-debarquement-suivez-l-interview-exclusive-d-emmanuel-macron-a-partir-de-20h15_6585909.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Qui peut pr\u00e9dire l'avenir d\u00e9sormais ?\" : en G\u00e9orgie, les opposants russes exil\u00e9s craignent d'\u00eatre cibl\u00e9s par le gouvernement",
        "summary": "Apr\u00e8s l'invasion de l'Ukraine et la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e par le Kremlin, des milliers de Russes ont fui et travers\u00e9 la fronti\u00e8re. Mais certains activistes soup\u00e7onnent le gouvernement g\u00e9orgien de ne plus vouloir de leur pr\u00e9sence dans le pays, agit\u00e9 par des manifestations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-qui-peut-predire-l-avenir-desormais-en-georgie-les-opposants-russes-exiles-craignent-d-etre-cibles-par-le-gouvernement_6573104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9formes, technologie, circuit alternatif... Comment l'athl\u00e9tisme tente d'innover pour combler son d\u00e9ficit de visibilit\u00e9",
        "summary": "Les instances et les organisateurs de meetings tentent de nouvelles r\u00e9formes afin de renouveler l\u2019athl\u00e9tisme, qui se cherche des t\u00eates d'affiche depuis la retraite d\u2019Usain Bolt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/reformes-technologie-circuit-alternatif-comment-l-athletisme-tente-d-innover-pour-combler-son-deficit-de-visibilite_6521042.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky en visite officielle \u00e0 Paris",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien doit prononcer un discours devant l'Assembl\u00e9e nationale dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-en-visite-officielle-a-paris_6590061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. D\u00e9fis \u00e9cologiques, budget et avenir des sports d\u2019hiver... Dans l\u2019ombre de Paris 2024, les jeux olympiques d\u2019hiver de 2030",
        "summary": "Annonc\u00e9s comme des Jeux durables, l\u2019organisation des futurs Jeux olympiques d\u2019hiver de 2030 risque de se heurter \u00e0 des d\u00e9fis \u00e9cologiques et pose la question de l\u2019avenir des loisirs de montagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/enquete-defis-ecologiques-budget-et-avenir-des-sports-d-hiver-dans-l-ombre-de-paris-2024-les-jeux-olympiques-d-hiver-de-2030_6588837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : date du scrutin, nombre de listes, \u00e2ge minimum pour voter... Les modalit\u00e9s de vote diff\u00e9rent selon les pays",
        "summary": "Les jeunes Allemands, Belges ou Autrichiens peuvent voter d\u00e8s 16 ans alors que les Grecs votent \u00e0 partir de 17 ans. Le vote est obligatoire en Belgique, en Bulgarie, en Gr\u00e8ce et au Luxembourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-date-du-scrutin-nombre-de-listes-age-minimum-pour-voter-les-modalites-de-vote-different-selon-les-pays_6588132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : Hongrie, Allemagne, Italie... Quels sont les points chauds du scrutin \u00e0 surveiller ?",
        "summary": "Entre la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite et l'irruption de nouveaux partis, le r\u00e9sultat attendu dimanche devrait \u00eatre bien diff\u00e9rent de l'\u00e9dition 2019 dans de nombreux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-hongrie-allemagne-italie-quels-sont-les-points-chauds-du-scrutin-a-surveiller_6582552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : la tour Eiffel s'est par\u00e9e des anneaux olympiques",
        "summary": "Les cercles rouge, vert, bleu, noir et jaune entrelac\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9s entre le premier et le deuxi\u00e8me \u00e9tage, tenant gr\u00e2ce \u00e0 des c\u00e2bles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/video-paris-2024-la-tour-eiffel-s-est-paree-des-anneaux-olympiques_6590142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Europ\u00e9ennes 2024 : \u00e0 Niort, des lyc\u00e9ens \"un peu perdus\" et \"pas s\u00fbrs\" de se rendre aux urnes pour voter pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Seuls trois jeunes sur dix se disent certains de se rendre dans l'isoloir dimanche. Pour sensibiliser et informer les primo-votants au fonctionnement de l'UE, l'association Jeunes europ\u00e9ens organise des ateliers dans des lyc\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reportage-europeennes-2024-a-niort-des-lyceens-un-peu-perdus-et-pas-surs-de-se-rendre-aux-urnes-pour-voter-pour-la-premiere-fois_6584286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9leveur d'Aubrac passionn\u00e9 de surf : qui est Pierrick Horel le nouveau pr\u00e9sident des Jeunes Agriculteurs ?",
        "summary": "A 33 ans, l'\u00e9leveur des Hautes-Alpes a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du syndicat Jeunes agriculteurs (JA) jeudi, au dernier jour du congr\u00e8s de la formation alli\u00e9e de la puissante FNSEA.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-de-haute-provence/eleveur-d-aubrac-passionne-de-surf-qui-est-pierrick-horel-le-nouveau-president-des-jeunes-agriculteurs-2982269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : l'ouest des Etats-Unis frapp\u00e9 par une vague de chaleur extr\u00eame",
        "summary": "La ville de Las Vegas, en Californie, suffoque par 44\u00b0C et 51\u00b0C ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s jeudi dans la r\u00e9gion d\u00e9sertique de la vall\u00e9e de la Mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crise-climatique-l-ouest-des-etats-unis-frappe-par-une-vague-de-chaleur-extreme_6590160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. C\u00e9r\u00e9monies du 80e anniversaire du D\u00e9barquement\u00a0: discours attendus d'Emmanuel Macron et de Joe Biden en Normandie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais doit se rendre vendredi \u00e0 Bagneux, dans le Calvados, et son homologue am\u00e9ricain \u00e0 la pointe du Hoc, th\u00e9\u00e2tre d'une op\u00e9ration d\u00e9cisive du d\u00e9barquement du 6 juin 1944.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/direct-ceremonies-du-80e-anniversaire-du-debarquement-discours-attendus-d-emmanuel-macron-et-de-joe-biden-en-normandie_6590181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France envoie des avions de chasse en Ukraine : \"Emmanuel Macron a raison\", r\u00e9agit Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "\"Nous ne sommes absolument pas co-bellig\u00e9rants, d\u00e9fend la t\u00eate de liste PS-Place publique aux \u00e9lections europ\u00e9ennes. Nous aidons une nation envahie \u00e0 r\u00e9sister\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-france-envoie-des-avions-de-chasse-en-ukraine-emmanuel-macron-a-raison-reagit-raphael-glucksmann_6590190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond. \u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : posez vos questions sur le scrutin et les institutions europ\u00e9ennes \u00e0 nos sp\u00e9cialistes",
        "summary": "\u00c0 deux jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, franceinfo vous donne la parole. Posez-nous vos questions sur l'Europe, nous y r\u00e9pondons sur franceinfo.fr et \u00e0 la radio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/onvousrepond-elections-europeennes-2024-posez-vos-questions-sur-le-scrutin-et-les-institutions-europeennes-a-nos-specialistes_6588606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : acier recycl\u00e9, 100 000 LED, 30 tonnes... Le projet \"confidentiel\" des cinq anneaux olympiques install\u00e9s sur la tour Eiffel",
        "summary": "Les cercles rouge, vert, bleu, noir et jaune entrelac\u00e9s, repr\u00e9sentant les cinq continents, ont \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9s entre le premier et le deuxi\u00e8me \u00e9tage, tenant gr\u00e2ce \u00e0 des c\u00e2bles. Voici ce qu'il faut savoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/acier-recycle-100-000-led-30-tonnes-les-cinq-anneaux-olympiques-installes-sur-la-tour-eiffel_6590175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : l'ouest des Etats-Unis frapp\u00e9 par une vague de chaleur extr\u00eame",
        "summary": "La ville de Las Vegas, dans le Nevada, suffoque par 44\u00b0C et 51\u00b0C ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s jeudi dans la r\u00e9gion d\u00e9sertique de la vall\u00e9e de la Mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-l-ouest-des-etats-unis-frappe-par-une-vague-de-chaleur-extreme_6590241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Annecy : le suspect, toujours incarc\u00e9r\u00e9 en psychiatrie, \"sera r\u00e9entendu en juillet\", indique la procureure",
        "summary": "Line Bonnet affirme que la justice a d\u00e9sormais \"une id\u00e9e assez pr\u00e9cise\" de qui est le mis en examen, qui se dit toujours \u00e9tranger aux faits. Elle souhaite un proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-annecy/attaque-au-couteau-a-annecy-le-suspect-toujours-incarcere-en-psychiatrie-sera-reentendu-en-juillet-indique-la-procureure_6590211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le futur concessionnaire de l'A69 a d\u00e9pos\u00e9 115\u00a0plaintes pour des d\u00e9gradations sur le chantier de l'autoroute",
        "summary": "\"On m\u00e8nera le chantier jusqu'au bout\", d\u00e9fie le directeur de projet chez NGE-BTP, qui construit cet axe entre Toulouse et Castre alors que de nouvelles mobilisations sont pr\u00e9vues ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/le-futur-concessionnaire-de-l-a69-a-depose-115-plaintes-pour-des-degradations-sur-le-chantier-de-l-autoroute_6590247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9conomie : les ventes de voitures \u00e9lectriques d'occasion augmentent timidement en France",
        "summary": "Selon un barom\u00e8tre de l'Avere et Mobilians, un peu plus de 28 000 voitures \u00e9lectriques d'occasion ont \u00e9t\u00e9 vendues en ce premier trimestre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/economie-les-ventes-de-voitures-electriques-d-occasion-augmentent-timidement-en-france_6590262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse des taux directeurs de la BCE : \"Une tr\u00e8s bonne nouvelle pour les Fran\u00e7ais qui ont des projets immobiliers\", salue une sp\u00e9cialiste",
        "summary": "L'annonce de la BCE devrait engendrer la poursuite de la baisse des taux de cr\u00e9dit. En revanche, revenir \u00e0 des taux \u00e0 1%, \"c'est quasiment impossible\". Sandrine Allonier, analyste sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'immobilier, explique pourquoi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/baisse-des-taux-directeurs-de-la-bce-une-tres-bonne-nouvelle-pour-les-francais-qui-ont-des-projets-immobiliers-salue-une-specialiste_6561962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : \"Je n'ai pas d\u00e9couvert le tennis fauteuil, j'ai juste continu\u00e9 le tennis\", confie Ks\u00e9nia Chasteau, en finale des juniors",
        "summary": "Victorieuse de l'US Open juniors en 2023 et num\u00e9ro 1 mondiale, la Fran\u00e7aise de 18 ans vise un premier sacre porte d'Auteuil, vendredi, et se voit d\u00e9j\u00e0 aux Jeux paralympiques de Paris cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-je-n-ai-pas-decouvert-le-tennis-fauteuil-j-ai-juste-continue-le-tennis-confie-ksenia-chasteau-en-finale-des-juniors_6588882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "High-tech : Nvidia, leader mondial des puces pour l\u2019intelligence artificielle, \u00e9lectrise la bourse",
        "summary": "L\u2019entreprise am\u00e9ricaine est aujourd\u2019hui la deuxi\u00e8me capitalisation boursi\u00e8re mondiale derri\u00e8re Microsoft, d\u00e9passant la marque \u00e0 la pomme Apple.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/high-tech-nvidia-leader-mondial-des-puces-pour-l-intelligence-artificielle-electrise-la-bourse_6561929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La F\u00e9d\u00e9ration nationale des mines et de l'\u00e9nergie de la CGT d\u00e9pose un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve du 14 juin au 13 septembre",
        "summary": "Une nouvelle grille des salaires est au c\u0153ur du conflit. Selon la FNME-CGT, \"le minima s'y situerait en de\u00e7\u00e0 du Smic\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/la-federation-nationale-des-mines-et-de-l-energie-de-la-cgt-depose-un-preavis-de-greve-du-14-juin-au-13-septembre_6590166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du rififi chez \"Mon petit renne\" : la femme qui a inspir\u00e9 la s\u00e9rie poursuit Netflix pour diffamation",
        "summary": "Fiona Harvey, une Britannique disant \u00eatre la femme d\u00e9peinte \u00e0 travers le sombre personnage de la derni\u00e8re s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s du g\u00e9ant Netflix, a port\u00e9 plainte jeudi contre la plateforme. Elle r\u00e9clame 170 millions de dollars de d\u00e9dommagement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/du-rififi-chez-mon-petit-renne-la-femme-qui-a-inspire-la-serie-poursuit-netflix-pour-diffamation_6590223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un co\u00fbt \u00e9norme pour rien\"\u00a0: les communes rurales peinent \u00e0 financer les panneaux d'affichage pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Le tr\u00e8s grand nombre de listes (38) pour le scrutin de dimanche oblige les communes \u00e0 disposer d'autant de panneaux \u00e9lectoraux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/c-est-un-cout-enorme-pour-rien-les-communes-rurales-peinent-a-financer-les-panneaux-d-affichage-pour-les-elections-europeennes_6574754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a redonne un peu de pouvoir\" : pour la premi\u00e8re fois en Irlande, les SDF peuvent voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9forme datant de 2022, les personnes sans-abri en Irlande vont pouvoir voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, organis\u00e9es d\u00e8s ce vendredi dans le pays. L'occasion de mettre en avant la crise du logement qui fait rage dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/reportage-ca-redonne-un-peu-de-pouvoir-pour-la-premiere-fois-en-irlande-les-sdf-peuvent-voter-aux-elections-europeennes_6589023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : la Ventoline en rupture de stocks dans les pharmacies",
        "summary": "La p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments menace d\u00e9sormais la Ventoline, un spray prescrit notamment aux patients allergiques. Il est en rupture de stock dans de nombreuses pharmacies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/sante-la-ventoline-en-rupture-de-stocks-dans-les-pharmacies_6590220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9coltes abondantes et prix attractifs... Les producteurs de fraises fran\u00e7aises esp\u00e8rent conna\u00eetre un bel \u00e9t\u00e9 2024",
        "summary": "Les fraises fran\u00e7aises vont se d\u00e9verser sur les \u00e9tals, avec un pic de production jusqu'\u00e0 la fin du mois. Les prix sont enfin plus attractifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/recoltes-abondantes-et-prix-attractifs-les-producteurs-de-fraises-francaises-esperent-connaitre-un-bel-ete-2024_6589050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro d'athl\u00e9tisme : \u00e0 quelle heure et sur quelles cha\u00eenes suivre la comp\u00e9tition sur France T\u00e9l\u00e9visions ?",
        "summary": "Le championnat d'Europe d'athl\u00e9tisme, qui a lieu du 7 au 12 juin \u00e0 Rome, sera la derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition avant les Jeux olympiques de Paris 2024, qui d\u00e9buteront le 26 juillet prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/euro-d-athletisme-a-quelle-heure-et-sur-quelles-chaines-suivre-la-competition-sur-france-televisions_6588885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Renouvellement des troupes, rotations sur le front... Pourquoi l'Ukraine a besoin d'instructeurs europ\u00e9ens sur son territoire\u00a0?",
        "summary": "Ce projet est en pr\u00e9paration depuis des semaines et correspond \u00e0 une demande des Ukrainiens. Face \u00e0 sa guerre contre la Russie, le pays a besoin de nouvelles troupes et de conserver ses militaires les plus aguerris sur le front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/renouvellement-des-troupes-rotations-sur-le-front-pourquoi-l-ukraine-a-besoin-d-instructeurs-europeens-sur-son-territoire_6590289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: nos journalistes ont r\u00e9pondu \u00e0 vos questions avant la fin de la campagne",
        "summary": "Les candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes jettent leurs derni\u00e8res forces dans la bataille, \u00e0 48 heures de l'\u00e9ch\u00e9ance et avant le d\u00e9but de la p\u00e9riode de r\u00e9serve, vendredi \u00e0 minuit. Franceinfo a r\u00e9pondu \u00e0 vos interrogations sur ce scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-2024-suivez-le-dernier-jour-de-campagne-avant-le-scrutin-de-dimanche_6588339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : le proc\u00e8s pour violences conjugales contre Alexander Zverev abandonn\u00e9 apr\u00e8s un accord \u00e0 l'amiable",
        "summary": "Le tennisman allemand a trouv\u00e9 un accord avec son ex-compagne, m\u00e8re de leur enfant, qui le poursuivait pour violences conjugales, annonc\u00e9 la justice allemande vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-le-proces-pour-violences-conjugales-contre-alexander-zverev-abandonne-apres-un-accord-a-l-amiable_6590388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Je vous remercie d'\u00eatre \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s pour d\u00e9fendre la vie\", d\u00e9clare Volodymyr Zelensky \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a estim\u00e9 vendredi que l'Europe n'\u00e9tait \"plus un continent de paix\", qualifiant Vladimir Poutine \"d'ennemi commun\" de son pays et de l'Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-je-vous-remercie-d-etre-a-nos-cotes-pour-defendre-la-vie-declare-volodymyr-zelensky-a-l-assemblee-nationale_6590331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e2teauroux : un homme tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche, le deuxi\u00e8me meurtre en une semaine",
        "summary": "C'est le deuxi\u00e8me homme tu\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teauroux en une semaine, le quatri\u00e8me en un peu plus d'un mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/chateauroux-un-homme-tue-a-l-arme-blanche-le-deuxieme-meurtre-en-une-semaine_6590322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : pourquoi la propagande \u00e9lectorale n'est pas arriv\u00e9e dans toutes les bo\u00eetes aux lettres",
        "summary": "A deux jours du scrutin, le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur assure vendredi que \"plus d'un tiers\" des \u00e9lecteurs ont re\u00e7u les enveloppes contenant les professions de foi et bulletins des listes candidates au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-pourquoi-la-propagande-electorale-n-est-pas-arrivee-dans-toutes-les-boites-aux-lettres_6590286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfants \u00e0 v\u00e9lo fauch\u00e9s \u00e0 La Rochelle : une fillette de 10 ans est morte",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9e en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale, la petite fille faisait partie du groupe d'enfants en sortie avec un centre de loisirs, lorsqu'ils ont \u00e9t\u00e9 percut\u00e9s par une voiture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-a-la-rochelle-la-fillette-de-10-ans-renversee-en-velo-par-une-automobiliste-octogenaire-est-morte_6590463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le parquet financier demande un proc\u00e8s contre Vincent Bollor\u00e9 pour corruption dans l'enqu\u00eate sur l'activit\u00e9 de son groupe en Afrique de l'Ouest",
        "summary": "L'homme d'affaires et son groupe sont mis en examen depuis 2018, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir obtenu la la gestion de ports en Guin\u00e9e et au Togo en \u00e9change de services.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-parquet-financier-demande-un-proces-contre-vincent-bollore-pour-corruption-dans-l-enquete-sur-l-activite-de-son-groupe-en-afrique-de-l-ouest_6590496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : les \u00e9tablissements scolaires rouvriront progressivement \u00e0 partir du 17 juin",
        "summary": "Les \u00e9coles primaires rouvriront le 17 juin, les lyc\u00e9es le 24 juin, alors que la r\u00e9ouverture se fera de mani\u00e8re progressive \u00e0 partir du 19 juin pour les coll\u00e8ges.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-les-etablissements-scolaires-rouvriront-progressivement-a-partir-du-17-juin_6590481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations du D\u00e9barquement : quels sont les secteurs o\u00f9 la circulation est perturb\u00e9e en Ile-de-France \u00e0 cause de la visite de Joe Biden ?",
        "summary": "La visite d'Etat du pr\u00e9sident am\u00e9ricain provoque de nombreuses perturbations sur les axes routiers \u00e0 Paris et en Ile-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/80-ans-du-debarquement-quels-sont-les-secteurs-ou-la-circulation-est-perturbee-en-ile-de-france-a-cause-de-la-visite-de-joe-biden_6590349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : une cinquantaine de lyc\u00e9ens en garde \u00e0 vue apr\u00e8s avoir occup\u00e9 leur \u00e9tablissement avec violences et d\u00e9gradations",
        "summary": "Les jeunes ont d\u00e9grad\u00e9 les deux premiers \u00e9tages du lyc\u00e9e au nom de la paix \u00e0 Gaza. Le directeur du lyc\u00e9e annonce qu'il va porter plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-une-cinquantaine-de-lyceens-en-garde-a-vue-apres-avoir-occupe-leur-etablissement-avec-violences-et-degradations_6590418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"Le 7 octobre, je me suis effondr\u00e9e\" : les Libanais d'Isra\u00ebl d\u00e9chir\u00e9s entre la peur de la guerre et l'espoir de retrouver leur terre natale",
        "summary": "La petite communaut\u00e9 libanaise chr\u00e9tienne d\u2019Isra\u00ebl suit la situation de tr\u00e8s pr\u00e8s. Chass\u00e9s pour la plupart du Liban en 2000, ils soutiennent l'Etat h\u00e9breu en esp\u00e9rant pouvoir rentrer un jour sur le sol libanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-le-7-octobre-je-me-suis-effondree-les-libanais-d-israel-dechires-entre-la-peur-de-la-guerre-et-l-espoir-de-retrouver-leur-terre-natale_6589032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Roland-Garros 2024 : demi-finales Carlos Alcaraz-Jannik Sinner, Casper Ruud-Alexander Zverev... Suivez avec nous la journ\u00e9e de vendredi",
        "summary": "Le nom des deux finalistes du tournoi messieurs de Roland-Garros sera connu apr\u00e8s cette journ\u00e9e de vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-demi-finales-carlos-alcaraz-jannik-sinner-casper-ruud-alexander-zverev-suivez-avec-nous-la-journee-de-vendredi_6590205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Asthme : les pharmaciens alertent sur une \"rupture de stock de Ventoline, assez profonde\"",
        "summary": "Alors que les allergies battent leur plein en cette p\u00e9riode printani\u00e8re, il est quasiment impossible d'obtenir de la ventoline ou des mol\u00e9cules comparables, s'indigne sur France Inter le vice-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de syndicats pharmaceutiques de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/asthme-les-pharmaciens-alertent-sur-une-rupture-de-stock-de-ventoline-assez-profonde_6590547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle plainte pour viol et agression sexuelle d\u00e9pos\u00e9e contre le suspect du meurtre de la petite Rose dans les Vosges",
        "summary": "Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire a \u00e9t\u00e9 ouverte pour ces nouvelles accusations, quelques jours avant l'ouverture du proc\u00e8s du meurtre de la fillette retrouv\u00e9e dans un sac plastique en avril 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/une-nouvelle-plainte-pour-viol-et-agression-sexuelle-deposee-contre-le-suspect-du-meurtre-de-la-petite-rose-dans-les-vosges_6590532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond : modalit\u00e9s du vote, programmes... A deux jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, nos journalistes ont r\u00e9pondu \u00e0 vos questions",
        "summary": "Dans la derni\u00e8re ligne droite de la campagne officielle, les interrogations des lecteurs de franceinfo ont aussi port\u00e9 sur les diff\u00e9rences dans l'organisation du scrutin ailleurs en Europe, ainsi que sur les affiches et la propagande \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/onvousrepond-modalites-du-vote-programmes-a-deux-jours-des-elections-europeennes-nos-journalistes-ont-repondu-a-vos-questions_6590520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'arrestation en Russie du Fran\u00e7ais Laurent Vinatier, soup\u00e7onn\u00e9 par Moscou de r\u00e9colter des informations militaires",
        "summary": "Collaborateur d'une ONG suisse, ce chercheur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 jeudi pour violation d'une loi russe sur les \"agents de l'\u00e9tranger\". Emmanuel Macron a assur\u00e9 qu'\"en aucun cas\" il \"n'\u00e9tait quelqu'un qui travaillait pour la France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/ce-que-l-on-sait-de-l-arrestation-en-russie-du-francais-laurent-vinatier-soupconne-par-moscou-de-recolter-des-informations-militaires_6590163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : ce que l'on sait de l'attaque d'un village qui a fait plus de cent morts",
        "summary": "Ces nouvelles violences, attribu\u00e9es aux paramilitaires des Forces de soutien rapide, illustrent le conflit sanglant qui d\u00e9chire depuis plus d'un an le pays menac\u00e9 par la famine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-d-un-village-qui-a-fait-plus-de-cent-morts_6590367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Livraison d'avions de chasse en Ukraine : \"Il en faudrait au moins quinze pour avoir une vraie plus-value op\u00e9rationnelle\", estime un sp\u00e9cialiste de l'armement",
        "summary": "L\u00e9o P\u00e9ria-Peign\u00e9 juge que ces avions fran\u00e7ais ne feront '\"probablement pas\" la diff\u00e9rence dans cette guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/livraison-d-avions-de-chasse-en-ukraine-il-en-faudrait-au-moins-quinze-pour-avoir-une-vraie-plus-value-operationnelle-estime-un-specialiste-de-l-armement_6590613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : la Fran\u00e7aise Ks\u00e9nia Chasteau remporte la premi\u00e8re \u00e9dition juniors de tennis fauteuil et prend date pour l'avenir",
        "summary": "Victorieuse en finale de l'Am\u00e9ricaine Maylee Phelps vendredi, comme \u00e0 l'US Open 2023, la jeune Fran\u00e7aise (18 ans) s'affirme comme la grande promesse du tennis fauteuil pour les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-la-francaise-ksenia-chasteau-remporte-la-premiere-edition-juniors-de-tennis-fauteuil-et-prend-date-pour-l-avenir_6590370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Lyon : le suspect mis en examen pour tentative de meurtre et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "L'homme de 27 ans avait bless\u00e9 quatre personnes dans le m\u00e9tro de Lyon, le 26 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-a-lyon-le-suspect-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-et-place-en-detention-provisoire_6590574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nancy : une banderole d\u00e9ploy\u00e9e au fronton de la mairie pour appeler \u00e0 la paix entre Isra\u00ebliens et Palestiniens",
        "summary": "La mairie assure plaider pour le respect du droit international et la solution \u00e0 deux Etats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/nancy-une-banderole-deployee-au-fronton-de-la-mairie-pour-appeler-a-la-paix-entre-israeliens-et-palestiniens_6590601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Ar\u00e8nes de V\u00e9rone c\u00e9l\u00e8brent l'entr\u00e9e du chant lyrique italien au patrimoine immat\u00e9riel de l'Unesco",
        "summary": "Joyau architectural de l'Empire romain, temple historique de l'op\u00e9ra italien, les Ar\u00e8nes de V\u00e9rone accueillent vendredi 7 juin 2024 un concert de prestige sous la direction de Riccardo Muti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/opera/les-arenes-de-verone-celebrent-l-entree-du-chant-lyrique-italien-au-patrimoine-immateriel-de-l-unesco_6590535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]