[
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : comment le contexte g\u00e9opolitique peut influencer le choix de son successeur",
        "summary": "Entre la nouvelle pr\u00e9sidence de Donald Trump aux Etats-Unis, les guerres en Ukraine et au Proche-Orient, ainsi que les crises migratoires, la question g\u00e9opolitique para\u00eet aujourd'hui plus pressante pour le Vatican qu'\u00e0 l'\u00e9poque de l'\u00e9lection du pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-comment-le-contexte-geopolitique-peut-influencer-le-choix-de-son-successeur_7203771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 Nantes : pourquoi ce drame remet en lumi\u00e8re la question de la sant\u00e9 mentale des jeunes",
        "summary": "L'attaque au couteau survenue jeudi \u00e0 Nantes, au cours de laquelle un adolescent a tu\u00e9 une autre lyc\u00e9enne avant d'\u00eatre hospitalis\u00e9 en psychiatrie, fait ressurgir des inqui\u00e9tudes de longue date sur la sant\u00e9 mentale des jeunes et l'insuffisance des moyens pour y r\u00e9pondre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-dans-un-lycee-a-nantes/attaque-au-couteau-a-nantes-pourquoi-ce-drame-remet-en-lumiere-la-question-de-la-sante-mentale-des-jeunes_7210185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Jordan Bardella se positionne comme \"candidat\" de Marine Le Pen \"si elle devait \u00eatre emp\u00each\u00e9e\" de se pr\u00e9senter",
        "summary": "\"Si elle devait \u00eatre emp\u00each\u00e9e demain, je pense pouvoir vous dire que je serai son candidat\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du RN, samedi, au \"Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jordan-bardella/presidentielle-2027-jordan-bardella-se-positionne-comme-candidat-de-marine-le-pen-si-elle-devait-etre-empechee-de-se-presenter_7212588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homme tu\u00e9 dans une mosqu\u00e9e dans le Gard : une enqu\u00eate pour \"assassinat\" ouverte, le suspect toujours activement recherch\u00e9",
        "summary": "La piste islamophobe est privil\u00e9gi\u00e9e et le parquet national antiterroriste \"suit de pr\u00e8s\" l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/homme-tue-dans-une-mosquee-dans-le-gard-une-enquete-pour-assassinat-ouverte-le-suspect-toujours-activement-recherche_7212708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident palestinien Mahmoud Abbas organise sa succession en promouvant un proche conseiller",
        "summary": "Hussein al-Cheikh a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 au poste nouvellement cr\u00e9\u00e9 de vice-pr\u00e9sident de l'Organisation de lib\u00e9ration de la Palestine, qui regroupe la majorit\u00e9 des mouvements politiques palestiniens, mais pas le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/le-president-palestinien-mahmoud-abbas-organise-sa-succession-en-promouvant-un-proche-conseiller_7212663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e ukrainienne d\u00e9ment avoir perdu le contr\u00f4le de la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "Kiev a d\u00e9nonc\u00e9, samedi, les \"fausses\" informations de l'\u00e9tat-major russe, qui avait revendiqu\u00e9 plus t\u00f4t la reconqu\u00eate de ce territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-affirme-que-la-russie-et-l-ukraine-sont-tres-proches-d-un-accord_7212189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie affirme avoir arr\u00eat\u00e9 un \"agent des services sp\u00e9ciaux ukrainiens\" impliqu\u00e9 dans la mort d'un g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s de Moscou",
        "summary": "Au lendemain de l'explosion de la voiture du g\u00e9n\u00e9ral russe Iaroslav Moskalik, le FSB a annonc\u00e9, samedi, l'interpellation d'un homme d'une quarantaine d'ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/la-russie-affirme-avoir-arrete-un-agent-des-services-speciaux-ukrainiens-implique-dans-la-mort-d-un-general-pres-de-moscou_7212618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques du pape Fran\u00e7ois : l\u2019Argentine rend un hommage particulier au souverain pontife",
        "summary": "En Argentine, les fun\u00e9railles du pape Fran\u00e7ois ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s suivies samedi 26 avril. Beaucoup d'Argentins avaient aussi organis\u00e9 leur propre c\u00e9r\u00e9monie. \u00c0 Buenos Aires, sa ville natale, il restera \u00e0 jamais le pape des plus d\u00e9munis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/obseques-du-pape-francois-l-argentine-rend-un-hommage-particulier-au-souverain-pontife_7212693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : les Fran\u00e7aises passent tout proche de l'exploit \u00e0 Twickenham face aux Anglaises qui s'offrent un septi\u00e8me Grand Chelem de suite",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France s'incline dans son dernier match du Tournoi des six nations 2025, sur le score de 43-42 face \u00e0 des Anglaises d\u00e9cid\u00e9ment invincibles, qui d\u00e9crochent le Grand Chelem.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2025-les-francaises-s-inclinent-a-twickenham-puis-laissent-la-victoire-finale-et-le-grand-chelem-a-des-anglaises-dominatrices_7210941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : la saison cauchemardesque de Montpellier, relegu\u00e9 apr\u00e8s seize ann\u00e9es dans l'\u00e9lite",
        "summary": "Sans m\u00eame jouer sa rencontre, dimanche face \u00e0 Reims, le Montpellier HSC est officiellement rel\u00e9gu\u00e9 en Ligue 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/recit-ligue-1-la-saison-cauchemardesque-de-montpellier-relegue-apres-seize-annees-dans-l-elite_7197429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Championnats d'Europe de judo : Romane Dicko sacr\u00e9e pour la cinqui\u00e8me fois de sa carri\u00e8re",
        "summary": "Num\u00e9ro 1 mondiale des +78 kg, la Fran\u00e7aise a remport\u00e9 un cinqui\u00e8me titre europ\u00e9en, vendredi, \u00e0 24 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/championnats-d-europe/championnats-d-europe-de-judo-romane-dicko-sacree-pour-la-cinquieme-fois-de-sa-carriere_7212507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vaccin contre le chikungunya : le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des syndicats pharmaceutiques de France appelle \u00e0 \"suspendre totalement\" la vaccination, \"le temps de l'investigation\"",
        "summary": "Le vaccin est s\u00fbr, estime le praticien. Mais, ajoute-t-il, \"on ne doit pas avoir de doutes\". Il demande une r\u00e9union lundi prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/vaccin-contre-le-chikungunya-le-president-de-la-federation-des-syndicats-pharmaceutiques-de-france-appelle-a-suspendre-totalement-la-vaccination-le-temps-de-l-investigation_7212522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eric Piolle \u00e9lu porte-parole des Ecologistes, un d\u00e9saveu pour Marine Tondelier",
        "summary": "Le maire de Grenoble a devanc\u00e9 d'une courte t\u00eate Guillaume H\u00e9douin, qui \u00e9tait le candidat soutenu par la secr\u00e9taire nationale du parti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/eric-piolle-elu-porte-parole-des-ecologistes-un-desaveu-pour-marine-tondelier_7212561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : les candidatures d'Olivier Faure, Nicolas Mayer-Rossignol et Boris Vallaud valid\u00e9es par les instances du parti",
        "summary": "Les trois hommes, qui ont officiellement d\u00e9pos\u00e9 leur texte d'orientation, seront d\u00e9partag\u00e9s par les adh\u00e9rents socialistes \u00e0 partir du 27 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/congres-du-ps/congres-du-ps-les-candidatures-d-olivier-faure-nicolas-mayer-rossignol-et-boris-vallaud-validees-par-les-instances-du-parti_7212498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump et Volodymyr Zelensky se sont entretenus \u00e0 Rome en marge des fun\u00e9railles du pape",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a assur\u00e9 dans la nuit que la Russie et l'Ukraine \u00e9taient \"tr\u00e8s proches d'un accord\", sans en d\u00e9voiler le contour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-et-volodymyr-zelensky-se-sont-rencontres-a-rome-en-marge-des-funerailles-du-pape_7212390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Envoyer ses enfants aux \u00c9tats-Unis, c\u2019est jouer \u00e0 la roulette russe\"\u00a0: certains Canadiens renoncent aux voyages scolaires pour protester contre la politique am\u00e9ricaine",
        "summary": "\u00c0 la veille d\u2019\u00e9lections sous tension, des Canadiens boudent les \u00c9tats-Unis en annulant les voyages scolaires, en r\u00e9ponse aux menaces commerciales et territoriales de Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/reportage-envoyer-ses-enfants-aux-etats-unis-c-est-jouer-a-la-roulette-russe-certains-canadiens-boycottent-les-voyages-scolaires-pour-protester-contre-la-politique-americaine_7212543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ces droits de douane, c'est une trahison\" : Windsor, bastion de l'industrie automobile au Canada, souffre d\u00e9j\u00e0 de la guerre commerciale de Donald Trump",
        "summary": "L'industrie automobile est l'un des principaux pourvoyeurs d'emplois de cette ville de l'Ontario. Ouvriers et responsables politiques redoutent de voir l'\u00e9conomie locale affaiblie, alors que des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es se tiennent lundi au Canada.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/reportage-ces-droits-de-douane-c-est-une-trahison-windsor-bastion-de-l-industrie-automobile-au-canada-souffre-deja-de-la-guerre-commerciale-de-donald-trump_7208511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a plus rien \u00e0 distribuer\" : le Programme alimentaire mondial demande \u00e0 Isra\u00ebl de laisser rentrer l'aide humanitaire \u00e0 Gaza",
        "summary": "Isra\u00ebl bloque l'entr\u00e9e de l'aide humanitaire dans l'enclave palestinienne depuis le 2 mars. Antoine Renard, du Programme alimentaire mondial, affirme qu'il n'y a d\u00e9sormais plus de repas \u00e0 distribuer aux Gazaouis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/il-n-y-a-plus-rien-a-distribuer-le-programme-alimentaire-mondial-demande-a-israel-de-laisser-rentrer-l-aide-humanitaire-a-gaza_7212273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Madrid : nouvelle d\u00e9sillusion pour Novak Djokovic, sorti d'entr\u00e9e au deuxi\u00e8me tour par Matteo Arnaldi",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s son entr\u00e9e en lice \u00e0 Monte-Carlo, le Serbe n'a toujours pas gagn\u00e9 un match sur terre battue depuis son sacre aux JO, le 4 ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/novak-djokovic/masters-1000-de-madrid-nouvelle-desillusion-pour-novak-djokovic-sorti-d-entree-au-deuxieme-tour-par-matteo-arnaldi_7212546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs bless\u00e9s lors de trois fusillades dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi dans l'agglom\u00e9ration grenobloise",
        "summary": "Apr\u00e8s l'une des fusillades, des \u00e9tuis de calibre 9 et 12 millim\u00e8tres ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s, ainsi qu'une lunette de vis\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/plusieurs-blesses-lors-de-trois-fusillades-dans-la-nuit-de-vendredi-a-samedi-dans-l-agglomeration-grenobloise_7212465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chikungunya \u00e0 La R\u00e9union et Mayotte : les autorit\u00e9s retirent les plus de 65\u00a0ans de la vaccination apr\u00e8s trois \"\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves\"",
        "summary": "\"La vaccination reste ouverte pour les personnes \u00e2g\u00e9es de 18 \u00e0 64\u00a0ans pr\u00e9sentant des comorbidit\u00e9s\", a pr\u00e9cis\u00e9 le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 dans un communiqu\u00e9, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/chikungunya-a-la-reunion-et-mayotte-les-plus-de-65-ans-retires-de-la-vaccination-apres-trois-evenements-indesirables-graves-sur-des-personnes-agees-presentant-des-comorbidites_7212237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"L'OL a besoin d'argent tr\u00e8s vite....\" Pour Lyon, la qualification pour la Ligue des champions reste une n\u00e9cessit\u00e9 financi\u00e8re",
        "summary": "Actuel sixi\u00e8me de Ligue 1, Lyon est toujours menac\u00e9 d\u2019une r\u00e9trogradation en Ligue 2 par la Direction nationale du contr\u00f4le de gestion (DNCG), le gendarme financier du foot fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/ligue-1-l-ol-a-besoin-d-argent-tres-vite-pour-lyon-la-qualification-pour-la-ligue-des-champions-reste-une-necessite-financiere_7210638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux adolescents interpell\u00e9s avec des couteaux apr\u00e8s une bagarre dans leur coll\u00e8ge",
        "summary": "La police a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e, vendredi, au coll\u00e8ge Bertone \u00e0 Antibes pour une bagarre entre adolescents en possession de couteaux. Un incident qui intervient au lendemain d'une attaque mortelle dans un lyc\u00e9e priv\u00e9 de Nantes. Les \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par la police et seront convoqu\u00e9s au commissariat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/deux-adolescents-interpelles-avec-des-couteaux-apres-une-bagarre-dans-leur-college_7212369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de violences sexuelles et physiques, Dimitri Payet affirme qu'il s'agissait d'une relation \"bas\u00e9e sur la pratique sadomasochiste\"",
        "summary": "Une avocate br\u00e9silienne de 28 ans accuse l'ancien joueur de l'OM \"de violences physiques, psychologiques et sexuelles\". Entendu par la police, le meneur de jeu de Vasco de Gama a confirm\u00e9 la relation extraconjugale, mais a ni\u00e9 avoir agress\u00e9 la jeune femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/accuse-de-violences-sexuelles-et-physiques-dimitri-payet-affirme-qu-il-s-agissait-d-une-relation-basee-sur-la-pratique-sadomasochiste_7212300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Iran, une puissante explosion dans un port fait au moins huit morts et 750\u00a0bless\u00e9s",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran a ordonn\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate pour d\u00e9terminer la cause exacte de l'incident et l'\u00e9tendue des d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/en-iran-une-puissante-explosion-dans-un-port-fait-plus-de-400-blesses_7212378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme de 82 ans condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de prison pour le meurtre de son voisin avec un stylo-pistolet",
        "summary": "Louis Haniche a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable du meurtre de son voisin en 2016 \u00e0 l'aide d'une arme artisanale. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 sept ans de r\u00e9clusion criminelle par la cour d'assises des Alpes-Maritimes. L'avocat g\u00e9n\u00e9ral avait requis 20 ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/un-homme-de-82-ans-condamne-a-sept-ans-de-prison-pour-le-meurtre-de-son-voisin-avec-un-stylo-pistolet_7212408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux fillettes d\u00e9c\u00e8dent dans l'incendie d'une maison dans le Bas-Rhin",
        "summary": "Elles avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es en urgence absolue par ambulance et h\u00e9licopt\u00e8re. La cause de l'incendie est inconnue pour le moment, mais a d\u00e9marr\u00e9 dans une maison partag\u00e9e par plusieurs familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/trois-enfants-hospitalises-en-urgence-absolue-apres-l-incendie-d-une-maison-dans-le-bas-rhin_7212468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : on vous explique pourquoi le souverain pontife fascine les complotistes",
        "summary": "Au cours de son pontificat, le j\u00e9suite argentin a multipli\u00e9 les prises de position progressistes sur des sujets de soci\u00e9t\u00e9 clivants, s'attirant les foudres des conservateurs catholiques. Mais certaines accusations s'inscrivent dans une longue tradition de fascination des conspirationnistes pour le Vatican.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/mort-du-pape-francois-on-vous-explique-pourquoi-le-souverain-pontife-fascine-les-complotistes_7203996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un teckel retrouv\u00e9 apr\u00e8s une fugue de 529\u00a0jours sur l'\u00eele Kangourou en Australie",
        "summary": "Les b\u00e9n\u00e9voles ont pass\u00e9 plus de 1 000 heures \u00e0 traquer la chienne, parcouru plus de 5 000 kilom\u00e8tres et d\u00e9ploy\u00e9 des cam\u00e9ras, des pi\u00e8ges et des app\u00e2ts pour tenter de la r\u00e9cup\u00e9rer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/un-teckel-retrouve-apres-une-fugue-de-529-jours-sur-l-ile-kangourou-en-australie_7212282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Epstein : la principale plaignante, Virginia Giuffre, s'est suicid\u00e9e en Australie",
        "summary": "Elle avait accus\u00e9 le milliardaire am\u00e9ricain, qui s'\u00e9tait donn\u00e9 la mort en d\u00e9tention \u00e0 New York en 2019, de l'avoir utilis\u00e9e comme \"esclave sexuelle\" au tournant des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/affaire-jeffrey-epstein/affaire-epstein-la-principale-plaignante-virginia-giuffre-s-est-suicidee-en-australie_7212162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pape Fran\u00e7ois : le film \"Conclave\" est-il une repr\u00e9sentation r\u00e9aliste de la r\u00e9union des cardinaux pour \u00e9lire le souverain pontife ?",
        "summary": "Si certains passages du sc\u00e9nario sont jug\u00e9s exag\u00e9r\u00e9s par des sp\u00e9cialistes du Vatican, le thriller papal est globalement conforme \u00e0 l'\u00e9lection d'un souverain pontife. Attention, cet article r\u00e9v\u00e8le des \u00e9l\u00e9ments de l'intrigue du film.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-mort-du-pape-francois-le-film-conclave-est-il-une-representation-realiste-de-la-reunion-des-cardinaux-pour-elire-le-souverain-pontife_7208106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Angleterre-France : \"On a montr\u00e9 qu'on pouvait rivaliser\"... Pour les Bleues, un peu de frustration mais beaucoup de promesses en vue de la Coupe du monde",
        "summary": "Dans un Twickenham \u00e0 l'ambiance suffocante, les Bleues ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 un point des Anglaises (43-42), samedi, alors que ces derni\u00e8res \u00e9taient largement favorites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/angleterre-france-on-a-montre-qu-on-pouvait-rivaliser-pour-les-bleues-un-peu-de-frustration-mais-beaucoup-de-promesses-en-vue-de-la-coupe-du-monde_7210944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous ne serons jamais le 51e Etat am\u00e9ricain\" : face aux attaques de Donald Trump, le Canada conna\u00eet un nouvel \u00e9lan patriotique avant les l\u00e9gislatives",
        "summary": "La guerre commerciale et les menaces d'annexion lanc\u00e9es par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain ont mis \u00e0 mal les relations avec son alli\u00e9 historique. Au point de mobiliser les Canadiens, \u00e0 la veille des \u00e9lections anticip\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-nous-ne-serons-jamais-le-51e-etat-americain-face-aux-attaques-de-donald-trump-le-canada-connait-un-nouvel-elan-patriotique-avant-les-legislatives_7210539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge 2025 : Remco Evenepoel peut-il contrarier les plans de Tadej Pogacar comme l'a fait Mathieu van der Poel ?",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne et le Belge, qui ont chacun remport\u00e9 deux fois le Monument belge mais sans jamais vraiment pouvoir s'affronter dessus, se retrouvent pour un nouveau duel, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/liege-bastogne-liege/liege-bastogne-liege-2025-remco-evenepoel-peut-il-contrarier-les-plans-de-tadej-pogacar-comme-l-a-fait-mathieu-van-der-poel_7210401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Jules Kound\u00e9 offre la Coupe d'Espagne au FC Barcelone dans une finale \u00e9lectrique face au Real Madrid",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur fran\u00e7ais a offert le but de la victoire au club catalan en prolongations lors de la finale de la Coupe du Roi face au Real Madrid, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/football-jules-kounde-offre-la-coupe-d-espagne-au-fc-barcelone-dans-une-finale-electrique-face-au-real-madrid_7213488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je savais qu'ils allaient \u00eatre fusill\u00e9s, mais que fallait-il faire\u00a0?\" : \u00a0un documentaire revient sur les crimes de Paul Touvier, ancien agent du r\u00e9gime de Vichy",
        "summary": "La s\u00e9rie documentaire consacr\u00e9e \u00e0 Paul Touvier, diffus\u00e9e sur France 5, cl\u00f4t, apr\u00e8s Klaus Barbie et Maurice Papon, une trilogie d\u00e9di\u00e9e aux proc\u00e8s de crimes contre l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/video-je-savais-qu-ils-allaient-etre-fusilles-mais-que-fallait-il-faire-un-documentaire-revient-sur-les-crimes-de-paul-touvier-ancien-agent-du-regime-de-vichy_7184136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste fonce dans la foule lors d'un festival \u00e0 Vancouver, au Canada, et fait plusieurs morts, selon la police",
        "summary": "Le conducteur a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s, sans pr\u00e9ciser le nombre de victimes pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/au-canada-un-automobiliste-fonce-dans-une-foule-lors-d-un-festival-a-vancouver-et-fait-plusieurs-morts-selon-la-police_7213728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ces canaux n'existeraient pas sans les Etats-Unis\" : Donald Trump demande la gratuit\u00e9 des canaux de Panama et Suez pour les navires am\u00e9ricains",
        "summary": "Avant m\u00eame de prendre ses fonctions le 20 janvier, Donald Trump avait fait monter la pression sur le Panama, mena\u00e7ant de \"reprendre\" le canal construit par les Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/egypte/canal-de-suez/ces-canaux-n-existeraient-pas-sans-les-etats-unis-donald-trump-demande-la-gratuite-des-canaux-de-panama-et-suez-pour-les-navires-americains_7213752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mouvement de panique agite les Champs-Elys\u00e9es, \u00e0 Paris, apr\u00e8s une fausse alerte de tirs",
        "summary": "\"Il s'agirait d'un regrettable jet de p\u00e9tard \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un commerce\", selon la pr\u00e9fecture de police de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-mouvement-de-panique-agite-les-champs-elysees-a-paris-apres-une-fausse-alerte-de-tirs_7213695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une forteresse\" : la chapelle Sixtine se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir le conclave qui va choisir le prochain pape",
        "summary": "Le conclave pour \u00e9lire le successeur du pape Fran\u00e7ois va se r\u00e9unir, \u00e0 partir de d\u00e9but mai, au sein de la chapelle Sixtine, qui doit \u00eatre am\u00e9nag\u00e9e pour l'occasion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/reportage-c-est-une-forteresse-la-chapelle-sixtine-se-prepare-a-accueillir-le-conclave-qui-va-choisir-le-prochain-pape_7213644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard : \"Je me demande si M. Retailleau avait piscine\", r\u00e9agit le pr\u00e9sident de SOS Racisme",
        "summary": "Dominique Sopo d\u00e9plore le manque de r\u00e9action \"de certains responsables politiques\", notamment du ministre de l'Int\u00e9rieur, apr\u00e8s l'assassinat, vendredi, d'un homme dans une mosqu\u00e9e du Gard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/meurtre-dans-une-mosquee-du-gard-je-me-demande-si-m-retailleau-avait-piscine-reagit-le-president-de-sos-racisme_7213761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des s\u00e9nateurs d\u00e9posent une proposition de loi pour permettre aux boulangers et aux fleuristes d'ouvrir le 1er mai, avec le soutien du gouvernement",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la CGT a dit s'opposer \"\u00e0 toute remise en cause du caract\u00e8re f\u00e9ri\u00e9 et ch\u00f4m\u00e9 du 1er mai\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/des-senateurs-deposent-une-proposition-de-loi-pour-permettre-aux-boulangers-et-aux-fleuristes-d-ouvrir-le-1er-mai-avec-le-soutien-du-gouvernement_7213770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision : \u00e0 Paris, les Eurofans \u00e0 la reconqu\u00eate de \"l'esprit de f\u00eate\" et \"derri\u00e8re Louane, dans tous les cas\"",
        "summary": "Apr\u00e8s une \u00e9dition 2024 \u00e9maill\u00e9e de grosses tensions li\u00e9es \u00e0 la participation d\u2019Isra\u00ebl, l\u2019Eurovision 2025 s\u2019annonce pour l\u2019heure plus serein. La finale du plus grand concours de chanson du monde se tiendra \u00e0 B\u00e2le en Suisse le 17 mai. La chanteuse Louane d\u00e9fendra les couleurs de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-eurovision-a-paris-les-eurofans-a-la-reconquete-de-l-esprit-de-fete-et-derriere-louane-dans-tous-les-cas_7206195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le bilan de l'explosion d\u00e9vastatrice dans le principal port d'Iran grimpe \u00e0 au moins 25 morts et 800 bless\u00e9s, trois jours de deuils d\u00e9cr\u00e9t\u00e9s",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour \u00e9tablir les causes de la catastrophe a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9e par le pr\u00e9sident Massoud Pezeshkian.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/le-bilan-de-l-explosion-devastatrice-dans-le-principal-port-d-iran-grimpe-a-au-moins-25-morts-et-800-blesses-trois-jours-de-deuils-decretes_7213788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On se retrouve \u00e0 payer pour que nos maisons soient d\u00e9truites\" : Isra\u00ebl continue de d\u00e9molir les habitations palestiniennes \u00e0 J\u00e9rusalem-Est",
        "summary": "Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes d\u00e9truisent les maisons des familles palestiniennes \u00e0 Silwan, pr\u00e8s de J\u00e9rusalem-Est, puis envoient la facture de la d\u00e9molition aux personnes qui se retrouvent sans domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/reportage-on-se-retrouve-a-payer-pour-que-nos-maisons-soient-detruites-israel-continue-de-demolir-les-habitations-palestiniennes-a-jerusalem-est_7213815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard : un appel \u00e0 un rassemblement contre l'islamophobie lanc\u00e9 pour ce dimanche \u00e0 Paris",
        "summary": "Le rassemblement pr\u00e9vu place de la R\u00e9publique sera ponctu\u00e9 par une minute de silence en m\u00e9moire de la victime, un jeune homme d'une vingtaine d'ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-dans-une-mosquee-du-gard-un-appel-a-un-rassemblement-contre-l-islamophobie-lance-pour-ce-dimanche-a-paris_7213809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arriv\u00e9e par les airs, feux d'artifice, moto... Jul met le feu au Stade de France et bat un record historique d'affluence",
        "summary": "Lors de son concert dans l'enceinte sportive de la capitale, samedi soir, le rappeur marseillais a \u00e9t\u00e9 l'auteur d'un show hors norme qui a enflamm\u00e9 le public et les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/en-images-arrivee-par-les-airs-feux-d-artifice-moto-jul-met-le-feu-au-stade-de-france-et-bat-un-record-historique-d-affluence_7213854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge 2025 : un nouvau duel Tadej Pogacar-Remco Evenepoel ? Suivez la Doyenne",
        "summary": "Battus tous deux au sprint par Mattias Skjelmose sur l'Amstel Gold Race, le Slov\u00e8ne et le Belge seront encore candidats \u00e0 la victoire sur la Doyenne, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/liege-bastogne-liege/direct-liege-bastogne-liege-2025-un-nouvau-duel-tadej-pogacar-remco-evenepoel-suivez-la-course_7203795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : malgr\u00e9 sa deuxi\u00e8me place, l'\u00e9quipe de France a pris rendez-vous avec l'avenir, avant la Coupe du monde",
        "summary": "Pass\u00e9es toutes proches d'un exploit face aux Anglaises, les Bleues ont termin\u00e9 deuxi\u00e8mes du Tournoi 2025, et engrang\u00e9 de la confiance \u00e0 quelques semaines de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/feminin/six-nations-2025-malgre-sa-deuxieme-place-l-equipe-de-france-a-pris-rendez-vous-avec-l-avenir-avant-la-coupe-du-monde_7210959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Etablir une r\u00e9sonance avec le pr\u00e9sent\" : au M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris, \"Les Immortels\" l\u00e8guent le flambeau de la transmission \u00e0 la jeune g\u00e9n\u00e9ration",
        "summary": "Comment poursuivre le devoir de m\u00e9moire \u00e0 travers les g\u00e9n\u00e9rations alors que l'ann\u00e9e 2025 marque les 80 ans de la lib\u00e9ration des camps de concentration ? C'est la question que pose l'exposition \"Les Immortels\", au M\u00e9morial de la Shoah \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/interview-etablir-une-resonance-avec-le-present-au-memorial-de-la-shoah-a-paris-les-immortels-leguent-le-flambeau-de-la-transmission-a-la-jeune-generation_7205685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "David Cronenberg se crashe avec \"Les\u00a0Linceuls\" dans un film bavard",
        "summary": "R\u00e9alisateur visuel s'il en est, David Cronenberg d\u00e9\u00e7oit pour la premi\u00e8re fois avec un film qui parle trop sur le d\u00e9licat sujet du deuil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/david-cronenberg-se-crashe-avec-les-linceuls-dans-un-film-bavard_7208562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fun\u00e9railles du pape Fran\u00e7ois : des milliers de fid\u00e8les se recueillent \u00e0 la basilique Sainte-Marie-Majeure de Rome",
        "summary": "Seuls sept papes avant lui ont \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9 dans cette \u00e9glise d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Vierge \u00e0 Rome, et non dans la basilique Saint-Pierre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/funerailles-du-pape-francois-des-milliers-de-fideles-se-recueillent-a-la-basilique-sainte-marie-majeure-de-rome_7213848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est tr\u00e8s r\u00e9aliste, avec des risques de descentes de police\"\u00a0: \"Schedule 1\", ce jeu de gestion qui vous met dans la peau d\u2019un dealer de drogue",
        "summary": "Depuis un mois, un nouveau jeu PC cartonne sur les plateformes d\u2019achats. \"Schedule 1\" a s\u00e9duit des centaines de joueurs par son graphisme simple, son sujet, mais aussi son concept, puisqu\u2019il est question de gestion d\u2019une entreprise pas comme les autres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/c-est-tres-realiste-avec-des-risques-de-descentes-de-police-schedule-1-ce-jeu-de-gestion-qui-vous-met-dans-la-peau-d-un-dealer-de-drogue_7212294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : un tiers des agences et des op\u00e9rateurs de l'Etat vont \u00eatre \"fusionn\u00e9s ou supprim\u00e9s\" d'ici la fin de l'ann\u00e9e, annonce Am\u00e9lie de Montchalin",
        "summary": "La ministre des Comptes publics n'a pas sp\u00e9cifi\u00e9 quels agences et op\u00e9rateurs allaient \u00eatre fusionn\u00e9s ou supprim\u00e9s, si ce n'est qu'elle n'incluait pas les universit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-un-tiers-des-agences-et-des-operateurs-de-l-etat-vont-etre-fusionnes-ou-supprimes-d-ici-la-fin-de-l-annee-annonce-amelie-de-montchalin_7213887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Persuad\u00e9e que l'accident de son fils cachait un crime d'Etat, elle n'a jamais baiss\u00e9 les bras : l'affaire Saint-Aubin ou la croisade d'une m\u00e8re",
        "summary": "Dans le combat judiciaire acharn\u00e9 que retrace \"Affaires sensibles\" le 27 avril 2025, c'est une figure particuli\u00e8rement remarquable. Jusqu'\u00e0 la fin de sa vie, cette m\u00e8re aura remu\u00e9 ciel et terre pour conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9 sur la mort de son fils, class\u00e9e un peu vite comme simple accident. Inlassablement, Andr\u00e9e Saint-Aubin a frapp\u00e9 \u00e0 toutes les portes, jusqu'\u00e0 l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-persuadee-que-l-accident-de-son-fils-cachait-un-crime-d-etat-elle-n-a-jamais-baisse-les-bras-l-affaire-saint-aubin-ou-la-croisade-d-une-mere_7208742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foule fervente, tombe sobre, d\u00e9fil\u00e9 dans Rome... Les fun\u00e9railles du pape Fran\u00e7ois en 12\u00a0photos marquantes",
        "summary": "Plus de 400 000 personnes ont particip\u00e9 samedi aux obs\u00e8ques du souverain pontife. Et une foule toujours importante se presse d\u00e9sormais dans la basilique Sainte-Marie-Majeure, \u00e0 Rome, pour se recueillir sur sa tombe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/mort-du-pape-francois/en-images-foule-fervente-tombe-sobre-defile-dans-rome-les-12-photos-marquantes-des-funerailles-du-pape-francois_7213989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e dans le Gard : le ministre de l'Int\u00e9rieur se rend sur place dimanche apr\u00e8s-midi",
        "summary": "Bruno Retailleau se d\u00e9place dans le Gard, dimanche apr\u00e8s-midi, deux jours apr\u00e8s le meurtre d'un fid\u00e8le \u00e0 la mosqu\u00e9e de La Grand-Combe",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/meurtre-dans-une-mosquee-dans-le-gard-le-ministre-de-l-interieur-se-rend-sur-place-cet-apres-midi_7214019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 du v\u00eatement d'occasion en croissance\u00a0: plateformes en ligne et boutiques, \u00e0 chaque acteur sa particularit\u00e9 pour une consommation plus responsable",
        "summary": "Le march\u00e9 vestimentaire de la seconde main est un moyen de consommer de fa\u00e7on plus responsable dans une industrie \u00e0 fort impact n\u00e9gatif social et environnemental.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/marche-du-vetement-d-occasion-en-croissance-plateformes-en-ligne-et-boutiques-a-chaque-acteur-sa-particularite-pour-une-consommation-plus-responsable_7127295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]