[
    {
        "title": "Ligue des champions : Lens se contente du match nul contre le PSV Eindhoven et c\u00e8de la t\u00eate de son groupe",
        "summary": "Men\u00e9s, les Sang et Or sont parvenus \u00e0 \u00e9viter la d\u00e9faite \u00e0 domicile gr\u00e2ce \u00e0 Elye Wahi, mardi (1-1). Ils occupent d\u00e9sormais la 2e place du groupe B derri\u00e8re Arsenal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-lens-se-contente-du-match-nul-contre-le-psv-eindhoven-et-cede-la-tete-de-son-groupe_6142260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le changement climatique constitue une \"menace existentielle\" pour la vie sur Terre, avertit un groupe de scientifiques",
        "summary": "Leur \u00e9tude, publi\u00e9e dans la revue BioScience, a examin\u00e9 35 \"signes vitaux\" plan\u00e9taires. Or 20 de ces indicateurs ont atteint un niveau record en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/le-changement-climatique-constitue-une-menace-existentielle-pour-la-vie-sur-terre-avertit-un-groupe-d-eminents-scientifiques_6142371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Intemp\u00e9ries :\u00a0des d\u00e9g\u00e2ts importants dans le Var et l\u2019Ard\u00e8che",
        "summary": "Dans la nuit du 23 au 24 octobre, des pluies diluviennes se sont d\u00e9vers\u00e9es sur le Var et l\u2019Ard\u00e8che.\u00a0Mardi, les habitants constatent les d\u00e9g\u00e2ts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-des-degats-importants-dans-le-var-et-l-ardeche_6142377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait de l'offensive russe \u00e0 Avdi\u00efvka",
        "summary": "Cette ville industrielle ukrainienne, situ\u00e9e sur la ligne de front depuis 2014, est le th\u00e9\u00e2tre de violents combats. L'arm\u00e9e russe y a lanc\u00e9 une offensive depuis plusieurs semaines pour la conqu\u00e9rir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-de-l-offensive-russe-a-avdiivka_6141729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur le contr\u00f4le technique des deux-roues motoris\u00e9s, qui deviendra progressivement obligatoire \u00e0 partir d'avril 2024",
        "summary": "Les propri\u00e9taires de scooters ou de motos devront faire contr\u00f4ler leur engin une premi\u00e8re fois dans les cinq ans apr\u00e8s la mise en circulation, puis tous les trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/quatre-questions-sur-le-controle-technique-des-deux-roues-motorises-qui-deviendra-progressivement-obligatoire-a-partir-d-avril-2024_6141600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment la pop culture des ann\u00e9es 2000 a d\u00e9truit Britney Spears",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le tube \"Baby One More Time\" en 1999, la chanteuse am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 l'une des stars les plus scrut\u00e9es par les m\u00e9dias au d\u00e9but du mill\u00e9naire. De l'obsession pour sa virginit\u00e9 aux commentaires sur sa sant\u00e9 mentale, le regard port\u00e9 sur la chanteuse r\u00e9v\u00e8le la misogynie assum\u00e9e ant\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e8re #Metoo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/comment-la-pop-culture-des-annees-2000-a-detruit-britney-spears_6105654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les m\u00e9dicaments contre le rhume, d\u00e9conseill\u00e9s par les autorit\u00e9s de sant\u00e9, sont-ils toujours vendus en pharmacie ?",
        "summary": "L'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament et des produits de sant\u00e9 a alert\u00e9 contre les risques li\u00e9s \u00e0 la prise de comprim\u00e9s antirhume. Ces derniers, document\u00e9s depuis des ann\u00e9es, n'ont pourtant pas entra\u00een\u00e9 le retrait du march\u00e9 de ces m\u00e9dicaments. Explications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/pourquoi-les-medicaments-contre-le-rhume-deconseilles-par-les-autorites-de-sante-sont-ils-toujours-vendus-en-pharmacie_6140049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande : les femmes, dont la Premi\u00e8re ministre, font gr\u00e8ve pour l'\u00e9galit\u00e9 salariale",
        "summary": "Cette journ\u00e9e a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e \u00e0 six reprises depuis 1975 en Islande, mais ce n'est que la deuxi\u00e8me fois que la gr\u00e8ve est observ\u00e9e toute la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/emploi-des-femmes/en-islande-les-femmes-dont-la-premiere-ministre-font-greve-pour-l-egalite-salariale_6142137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harc\u00e8lement scolaire : le contenu du questionnaire pour tous les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 partir du CE2 se concr\u00e9tise pour la prochaine rentr\u00e9e",
        "summary": "Deux heures de temps scolaire doivent \u00eatre banalis\u00e9es en ce sens entre le 9 novembre et le 15 novembre, a annonc\u00e9 mardi le minist\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/harcelement-scolaire-le-questionnaire-pour-tous-les-eleves-a-partir-du-ce2-se-concretise-pour-la-rentree_6141864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9dophilie dans l'\u00c9glise : les vitraux du p\u00e8re Ribes d\u00e9croch\u00e9s \u00e0 Sainte-Catherine",
        "summary": "Dans le Rh\u00f4ne, \u00e0 Sainte-Catherine, une nouvelle \u00e9glise va retirer ses vitraux r\u00e9alis\u00e9s par le p\u00e8re Louis Ribes. Ce dernier, accus\u00e9 d'actes de p\u00e9dophilie sur des enfants, aurait s\u00e9vi dans les dioc\u00e8ses de Lyon, Saint-Etienne et Grenoble. Des faits commis pendant 40 ans, entre les ann\u00e9es 1950 et 1990. Ses victimes r\u00e9clament le d\u00e9crochage des \u0153uvres du pr\u00eatre.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/pedophilie-dans-l-eglise-les-vitraux-du-pere-ribes-decroches-a-sainte-catherine-2861816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chasse \u00e0 la marmotte : la justice refuse de suspendre l'arr\u00eat\u00e9 de la pr\u00e9fecture autorisant la pratique",
        "summary": "En Savoie, des associations avaient d\u00e9pos\u00e9 un recours pour suspendre l'arr\u00eat\u00e9 de la pr\u00e9fecture autorisant la chasse \u00e0 la marmotte. Le tribunal a finalement rejet\u00e9 ce recours mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/chasse/chasse-a-la-marmotte-la-justice-refuse-de-suspendre-l-arrete-de-la-prefecture-autorisant-la-pratique_6142497.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Guerre en Ukraine : \"J'ai l'impression que les Russes tirent \u00e0 l'infini\", raconte un Fran\u00e7ais qui combat avec les Ukrainiens",
        "summary": "Dans les premiers mois de la guerre, environ 400 Fran\u00e7ais combattaient aux c\u00f4t\u00e9s des Ukrainiens. Au moins huit sont morts lors des combats et seule une poign\u00e9e combat encore sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/temoignage-guerre-en-ukraine-j-ai-l-impression-que-les-russes-tirent-a-l-infini-raconte-un-francais-qui-combat-avec-les-ukrainiens_6139959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'animateur Vincent Cerutti mis en examen pour agression sexuelle",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de trois ans d'enqu\u00eate, l'ancien animateur de \"Danse avec les stars\" sur TF1, Vincent Cerutti a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour \"agression sexuelle\". Les faits remontent \u00e0 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-animateur-vincent-cerutti-mis-en-examen-pour-agression-sexuelle_6142014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats-maladies, pr\u00e9servatifs, protections p\u00e9riodiques... Ce que le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pourrait changer pour vous",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale doit d\u00e9buter mardi l'examen du nouveau PLFSS, mais le gouvernement pourrait faire adopter rapidement le texte par le biais du 49.3.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/arrets-maladies-preservatifs-protections-periodiques-ce-que-le-projet-de-loi-de-financement-de-la-securite-sociale-pourrait-changer-pour-vous_6139719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sortie de \"Mission : impossible 8\" retard\u00e9e d'un an suite \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 Hollywood",
        "summary": "La gr\u00e8ve \u00e0 Hollywood retarde la sortie du prochain \"Mission : Impossible\" et d'autres films attendus de Paramount Pictures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-sortie-de-mission-impossible-8-retardee-d-un-an-suite-a-la-greve-a-hollywood_6141903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale\u00a0: pas de ponction des retraites compl\u00e9mentaires Agirc-Arrco, ni d'augmentation des franchises m\u00e9dicales",
        "summary": "L'\u00c9lys\u00e9e a tranch\u00e9 alors que l'examen du projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2024 va d\u00e9buter \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/info-franceinfo-budget-de-la-securite-sociale-pas-de-ponction-des-retraites-complementaires-agirc-arrco-ni-d-augmentation-des-franchises-medicales_6111984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manche : un Ehpad victime d'une cyberattaque, des donn\u00e9es de r\u00e9sidents d\u00e9voil\u00e9es sur le darknet",
        "summary": "L'\u00e9tablissement situ\u00e9 \u00e0 Marigny-le-Lozon (Manche) a port\u00e9 plainte, a appris mardi France Bleu Cotentin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/manche-un-ehpad-victime-d-une-cyberattaque-des-donnees-de-residents-devoilees-sur-le-darknet_6142305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Seine-Saint-Denis \u00e0 l'honneur, arriv\u00e9e aux Invalides... Les parcours du para marathon et du para cyclisme sur route d\u00e9voil\u00e9s",
        "summary": "A quelques jours du J-300 des Jeux paralympiques de Paris 2024, les organisateurs ont d\u00e9voil\u00e9 les parcours du para marathon et du para cyclisme sur route, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/cyclisme-aux-jeux-paralympiques-de-tokyo-2021/paris-2024-la-seine-saint-denis-a-l-honneur-arrivee-aux-invalides-les-parcours-du-para-marathon-et-du-para-cyclisme-sur-route-devoiles_6129774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Jonas Vingegaard, Demi Vollering et Christophe Laporte r\u00e9compens\u00e9s... D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s du V\u00e9lo d'Or",
        "summary": "La plus prestigieuse des r\u00e9compenses individuelles du cyclisme a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e aux deux vainqueurs du Tour de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-jonas-vingegaard-demi-vollering-et-christophe-laporte-recompenses-decouvrez-le-palmares-du-velo-d-or_6142299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e Gr\u00e9vin retravaille la statue de cire de l'acteur Dwayne Johnson \u00e0 sa demande",
        "summary": "Le mus\u00e9e Gr\u00e9vin \u00e0 Paris a dit lundi \"retravailler\" la statue de \"The Rock\", la star du cin\u00e9ma am\u00e9ricain Dwayne Johnson de son vrai nom, apr\u00e8s sa plainte concernant son manque de r\u00e9alisme, notamment \"sa couleur de peau\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-musee-grevin-retravaille-la-statue-de-cire-de-l-acteur-dwayne-johnson-a-sa-demande_6141561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivaine Neige Sinno figure parmi les cinq finalistes du Prix Femina attendu le 6 novembre",
        "summary": "Alors qu'il vient de d\u00e9crocher le prix des Inrockuptibles, le livre \"Triste tigre\" de Neige Sinno fait partie de la derni\u00e8re liste du Femina, dans la cat\u00e9gorie des romans, aux c\u00f4t\u00e9s de \"Veiller sur elle\" de Jean-Baptiste Andrea.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/l-ecrivaine-neige-sinno-figure-parmi-les-cinq-finalistes-du-prix-femina-attendu-le-6-novembre_6142122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Crise de l'immobilier : vous avez souscrit \u00e0 un pr\u00eat-relais et vous rencontrez des difficult\u00e9s pour revendre votre bien ? Racontez-nous",
        "summary": "Ce type de pr\u00eat, qui permet d'acheter un nouveau logement avant d'avoir vendu l'ancien, n'est pas sans risques dans cette p\u00e9riode de ralentissement du march\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/appel-a-temoignages-crise-de-l-immobilier-vous-avez-souscrit-a-un-pret-relais-et-vous-rencontrez-des-difficultes-pour-revendre-votre-bien-racontez-nous_6127716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Angelo Bruschini, guitariste du groupe britannique Massive Attack, est mort",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs participations dans des groupes diff\u00e9rents, Angelo Bruschini avait rejoint Massive Attack en 1990, contribuant \u00e0 fa\u00e7onner l'identit\u00e9 musicale de la formation de Bristol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/le-guitariste-du-groupe-britannique-massive-attack-angelo-bruschini-est-mort_6142092.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Inflation\u00a0: vous \u00eates boulanger et la hausse des prix de l'\u00e9nergie met en p\u00e9ril votre activit\u00e9\u00a0? Racontez-nous",
        "summary": "Si vous \u00eates patron d'une boulangerie qui subit depuis plusieurs mois une forte augmentation du prix de l'\u00e9nergie et des mati\u00e8res premi\u00e8res, vous pouvez nous \u00e9crire et raconter les cons\u00e9quences de l'inflation sur votre commerce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/appel-a-temoignages-inflation-vous-etes-boulanger-et-la-hausse-des-prix-de-l-energie-met-en-peril-votre-activite-racontez-nous_6141429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]