[
    {
        "title": "\"Je suis \u00e9mu, \u00e7a me fait quelque chose\"\u00a0: au proc\u00e8s des viols de Mazan, un verdict entre soulagement, col\u00e8re et fr\u00e9n\u00e9sie m\u00e9diatique",
        "summary": "La cour criminelle du Vaucluse a livr\u00e9 son verdict aux 51 accus\u00e9s, dans une salle particuli\u00e8rement calme. A l'ext\u00e9rieur, l'atmosph\u00e8re \u00e9tait bien plus agit\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/je-suis-emu-ca-me-fait-quelque-chose-au-proces-des-viols-de-mazan-un-verdict-entre-soulagement-colere-et-frenesie-mediatique_6965102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement \"avant No\u00ebl\", budget d'ici \"mi-f\u00e9vrier\"... Ce qu'il faut retenir de l'interview de Fran\u00e7ois Bayrou dans \"L'Ev\u00e9nement\" sur France\u00a02",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre, qui a re\u00e7u les diff\u00e9rentes forces politiques \u00e0 Matignon, \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"L'Ev\u00e9nement\" jeudi soir. Il a notamment annonc\u00e9 vouloir pr\u00e9senter son gouvernement avant le milieu de semaine prochaine, possiblement d\u00e8s ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/gouvernement-avant-noel-budget-d-ici-mi-fevrier-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-francois-bayrou-dans-l-evenement-sur-france-2_6965507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : deuil national, blocage des prix, reconduites \u00e0 la fronti\u00e8re... Les premi\u00e8res annonces d'Emmanuel Macron sur place",
        "summary": "En visite sur l'archipel d\u00e9vast\u00e9, le chef de l'Etat a notamment d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 jeudi une journ\u00e9e de deuil national qui aura lieu lundi 23 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-deuil-national-blocage-des-prix-augmentation-des-reconduites-a-la-frontiere-les-premieres-annonces-d-emmanuel-macron_6965390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un important r\u00e9seau international p\u00e9dopornographique d\u00e9mantel\u00e9, 95 Fran\u00e7ais identifi\u00e9s",
        "summary": "Un important r\u00e9seau international p\u00e9dopornographique sur l'application Signal a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9, annonce dans un communiqu\u00e9 de presse la gendarmerie jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-important-reseau-international-pedopornographique-demantele-95-francais-identifies_6965306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : le \"combat\" de Gis\u00e8le Pelicot \"nous oblige tous et doit \u00eatre poursuivi\", affirme Fran\u00e7ois Bayrou apr\u00e8s le verdict",
        "summary": "\"Immense respect \u00e0 l'\u00e9gard de Gis\u00e8le Pelicot, qui a montr\u00e9 tout au long de ce proc\u00e8s un courage et une exemplarit\u00e9 sans faille\", a aussi salu\u00e9 le Premier ministre jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-le-combat-de-gisele-pelicot-nous-oblige-tous-et-doit-etre-poursuivi-affirme-francois-bayrou-apres-le-verdict_6965459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : l'adolescente est vraisemblablement morte par \"strangulation\", annonce le procureur",
        "summary": "Le corps de Lina, disparue en septembre 2023, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en octobre dans un cours d'eau pr\u00e8s de Nevers. Le principal suspect s'est suicid\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina/affaire-lina-l-adolescente-est-vraisemblablement-morte-par-strangulation-annonce-le-procureur_6965444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trump, Syrie, Ukraine : ce qu'il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse de Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a tenu jeudi \u00e0 Moscou sa s\u00e9ance annuelle de questions-r\u00e9ponses face aux journalistes et aux m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/trump-syrie-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-de-vladimir-poutine_6965087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : des centaines de manifestants \u00e0 Damas pour la d\u00e9mocratie et les droits des femmes",
        "summary": "\"Nous voulons la d\u00e9mocratie, pas un Etat religieux\", ont scand\u00e9 les manifestants r\u00e9unis sur une place de la capitale syrienne, alors que le pays est d\u00e9sormais dirig\u00e9 par la coalition men\u00e9e par le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Sham (HTS).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-des-centaines-de-manifestants-a-damas-pour-la-democratie-et-les-droits-des-femmes_6965576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand part s'entra\u00eener en Australie en 2025, pour \"respirer\"",
        "summary": "Le quadruple champion olympique l\u2019a annonc\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 la R\u00e9union o\u00f9 il participe \u00e0 un meeting de natation : il va partir s\u2019entra\u00eener pour quelques mois en Australie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/leon-marchand-part-s-entrainer-en-australie-en-2025-pour-respirer_6965420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur la lourde amende inflig\u00e9e \u00e0 12 g\u00e9ants de l'\u00e9lectrom\u00e9nager qui se sont entendus pour \"maintenir des prix \u00e9lev\u00e9s\"",
        "summary": "Ces entreprises, parmi lesquelles figurent notamment Darty, Whirlpool ou Electrolux, ont \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9es par l'Autorit\u00e9 de la concurrence pour avoir mis en place de tels syst\u00e8mes entre f\u00e9vrier 2007 et d\u00e9cembre 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/cinq-questions-sur-la-lourde-amende-infligee-a-12-geants-de-l-electromenager-qui-se-sont-entendus-pour-maintenir-des-prix-eleves_6964745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rixe mortelle \u00e0 Paris : un mineur mis en examen pour assassinat et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Une rixe a \u00e9clat\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Rodin, mardi \u00e0 Paris. Un mineur, en arr\u00eat cardio-respiratoire et pr\u00e9sentant des blessures \u00e0 la t\u00eate, \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rixe-mortelle-a-paris-un-mineur-mis-en-examen-pour-assassinat-et-place-en-detention-provisoire_6966350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quand la France forme des d\u00e9mineurs plongeurs ukrainiens",
        "summary": "La France forme, depuis maintenant deux ans, des d\u00e9mineurs plongeurs ukrainiens. Le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res a autoris\u00e9 France 2 \u00e0 suivre l'un des formateurs fran\u00e7ais en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quand-la-france-forme-des-demineurs-plongeurs-ukrainiens_6965519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cheerleading, un sport qui poursuit son expansion en France",
        "summary": "Le cheerleading, discipline sportive am\u00e9ricaine, commence \u00e0 s\u2019installer progressivement en France. Red\u00e9couvrez ce sport qui a conquis la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-loisirs/le-cheerleading-un-sport-qui-poursuit-son-expansion-en-france_6965534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Corse plac\u00e9e en vigilance orange \"vent\" \u00e0 partir de la nuit de jeudi \u00e0 vendredi",
        "summary": "L'alerte sera d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 2 heures et devrait \u00eatre maintenue jusqu'\u00e0 14\u00a0heures vendredi, selon M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vigilances/la-corse-placee-en-vigilance-orange-vent-a-partir-de-la-nuit-de-jeudi-a-vendredi_6964715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Lactalis r\u00e8gle 475 millions d'euros au fisc fran\u00e7ais pour \"clore un diff\u00e9rend\" sur des op\u00e9rations de financement",
        "summary": "Ces op\u00e9rations concernent trois filiales du groupe laitier cr\u00e9\u00e9es en 2006 en Belgique et au Luxembourg afin de financer le d\u00e9veloppement de Lactalis \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/le-groupe-lactalis-regle-475-millions-d-euros-au-fisc-francais-pour-clore-un-differend-sur-des-operations-de-financement_6965480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de biathlon : le Grand-Bornand mise sur la neige artificielle malgr\u00e9 la pol\u00e9mique",
        "summary": "Il n'a pas suffisamment neig\u00e9 sur le Grand-Bornand, alors une partie de la neige a \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9 par camion pour la comp\u00e9tition, comme il y a deux ans. Les organisateurs cherchent des solutions plus p\u00e9rennes et respectueuses de l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/coupe-du-monde-de-biathlon-le-grand-bornand-mise-sur-la-neige-artificielle-malgre-la-polemique_6965054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trains \u00e0 No\u00ebl : l\u2019anticipation permet-elle de b\u00e9n\u00e9ficier de tarifs int\u00e9ressants comme le promet la SNCF ?",
        "summary": "La SNCF avait promis que ceux qui ach\u00e8teraient leurs billets d\u00e8s l\u2019ouverture des ventes pourraient b\u00e9n\u00e9ficier de petits prix pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. En r\u00e9alit\u00e9, cela s\u2019annonce plus compliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/trains-a-noel-l-anticipation-permet-elle-de-beneficier-de-tarifs-interessants-comme-le-promet-la-sncf_6965486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes unis sous un seul et m\u00eame nom\"\u00a0: on a rencontr\u00e9 Ahmed Taha, ancien chef rebelle, pr\u00eat \u00e0 l'unification des groupes arm\u00e9s en Syrie",
        "summary": "Franceinfo a rencontr\u00e9 l'un des premiers chefs rebelles syrien \u00e0 avoir combattu la dictature Assad. Il assure que l'assemblage des diff\u00e9rentes factions est d\u00e9sormais indispensable pour reconstruire une nouvelle Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/temoignage-nous-sommes-unis-sous-un-seul-et-meme-nom-on-a-rencontre-ahmed-taha-ancien-chef-rebelle-pret-a-l-unification-des-groupes-armes-en-syrie_6964685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : \"La justice ne prend jamais ses ordres aupr\u00e8s de la vindicte populaire\", r\u00e9pondent des avocates face \u00e0 la pol\u00e9mique sur le verdict",
        "summary": "Les peines prononc\u00e9es par la cour criminelle du Vaucluse au proc\u00e8s des viols de Mazan \u00e0 l'encontre de plusieurs accus\u00e9s a suscit\u00e9 des remous devant le tribunal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-la-justice-ne-prend-jamais-ses-ordres-aupres-de-la-vindicte-populaire-repondent-des-avocates-face-a-la-polemique-sur-le-verdict_6965072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CMI France renonce \u00e0 vendre l'hebdomadaire \"Marianne\" et nomme Fr\u00e9d\u00e9ric Tadde\u00ef \u00e0 sa t\u00eate pour remplacer Natacha Polony",
        "summary": "Le groupe d\u00e9tenu par le magnat tch\u00e8que Daniel Kretinsky a annonc\u00e9 jeudi qu'il compte conserver le magazine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/cmi-france-renonce-a-vendre-l-hebdomadaire-marianne-et-nomme-frederic-taddei-a-sa-tete-pour-remplacer-natacha-polony_6965249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : ce que l'on sait du premier cas grave d\u00e9tect\u00e9 chez l'homme aux Etats-Unis",
        "summary": "Le patient, \u00e2g\u00e9 de 65 ans et hospitalis\u00e9 \"dans un \u00e9tat critique\", est le 61e cas humain de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 depuis avril dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/grippe-aviaire-ce-que-l-on-sait-du-premier-cas-grave-detecte-chez-l-homme-aux-etats-unis_6964508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La force de Gis\u00e8le Pelicot permet \u00e0 des femmes comme moi de se r\u00e9parer\" : comment l'affaire des viols de Mazan bouleverse intimement les victimes de viols",
        "summary": "Sept femmes \u00e2g\u00e9es de 24 \u00e0 74 ans reviennent sur leur perception du proc\u00e8s des viols de Mazan et regrettent l'aveuglement de la soci\u00e9t\u00e9 vis-\u00e0-vis d'un \"ph\u00e9nom\u00e8ne de masse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/la-force-de-gisele-pelicot-permet-a-des-femmes-comme-moi-de-se-reparer-comment-l-affaire-des-viols-de-mazan-bouleverse-intimement-les-victimes-de-viols_6951065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Bassines\" d\u00e9clar\u00e9es ill\u00e9gales\u00a0: une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s \"des heurts\" \u00e0 Sainte-Soline entre militants anti-bassines et agriculteurs",
        "summary": "Ils se sont affront\u00e9s mercredi soir, alors que quatre bassines agricoles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es ill\u00e9gales. Un gendarme a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/bassines-declarees-illegales-une-enquete-ouverte-apres-des-heurts-a-sainte-soline-entre-militants-anti-bassines-et-agriculteurs_6965498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne suis pas un terroriste\" : au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, les accus\u00e9s adressent leurs derniers mots \u00e0 la famille du professeur",
        "summary": "Six des huit accus\u00e9s ont pris la parole. Ils ont tenu \u00e0 se tourner vers la famille de l'enseignant assassin\u00e9 et, parfois, \u00e0 \u00e9mettre des regrets. Ils ont aussi \u00e0 nouveau clam\u00e9 leur innocence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/je-ne-suis-pas-un-terroriste-au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-les-accuses-adressent-leurs-derniers-mots-a-la-famille-du-professeur_6964931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Vinted, site phare du commerce de seconde main, peine \u00e0 lutter contre les contrefa\u00e7ons",
        "summary": "La plateforme a mis en place un service de v\u00e9rification des articles vendus, mais certains utilisateurs re\u00e7oivent malgr\u00e9 tout des faux, et les faussaires partagent en ligne leurs m\u00e9thodes pour contourner les contr\u00f4les.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/vinted-terrain-de-jeu-des-contrefacteurs_6965096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haine en ligne : \"environ 12 000\" messages abusifs rep\u00e9r\u00e9s par les autorit\u00e9s du tennis en 2024",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration internationale de tennis (ITF) s'est dite pr\u00eate \u00e0 poursuivre \"en justice\" les personnes impliqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/haine-en-ligne-environ-12-000-messages-abusifs-reperes-par-les-autorites-du-tennis-en-2024_6965381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Continuer \u00e0 porter les r\u00e9cits des habitants\"\u00a0: le Bondy Blog, le m\u00e9dia embl\u00e9matique des quartiers populaires, lance un appel aux dons pour survivre",
        "summary": "En raison d'une baisse de ses subventions, le m\u00e9dia en ligne fond\u00e9 en 2005 appelle aujourd'hui aux dons pour continuer \u00e0 publier. Ses contributeurs \u00e9crivent pour la plupart d'entre eux b\u00e9n\u00e9volement sur la vie de leurs quartiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/continuer-a-porter-les-recits-des-habitants-le-bondy-blog-le-media-emblematique-des-quartiers-populaires-lance-un-appel-aux-dons-pour-survivre_6965342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Risque de \"shutdown\" aux Etats-Unis : Donald Trump s'oppose \u00e0 un accord permettant d'\u00e9viter une paralysie budg\u00e9taire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a rejet\u00e9 mercredi l'accord trouv\u00e9 la veille au Congr\u00e8s, estimant que les r\u00e9publicains ne doivent rien c\u00e9der aux d\u00e9mocrates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/risque-de-shutdown-aux-etats-unis-donald-trump-s-oppose-a-un-accord-devant-eviter-une-paralysie-budgetaire_6965150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Paul Pogba : son fr\u00e8re Mathias condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison ferme",
        "summary": "Mathias Pogba a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi par le tribunal correctionnel de Paris pour avoir particip\u00e9 \u00e0 la s\u00e9questration et la tentative d'extorsion visant le footballeur international en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/sequestration-du-footballeur-paul-pogba-en-2022-son-frere-mathias-condamne-a-un-an-de-prison-ferme_6965021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est compl\u00e8tement isol\u00e9s\" : apr\u00e8s le passage du cyclone Chido \u00e0 Mayotte, le dispensaire de Kahani soigne les bless\u00e9s qui parviennent \u00e0 le rejoindre",
        "summary": "Confin\u00e9s dans leur centre m\u00e9dical, les soignants ont r\u00e9chapp\u00e9 au cataclysme. Depuis, ils pansent les plaies des habitants du secteur et font face avec les moyens du bord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-on-est-completement-isoles-apres-le-passage-du-cyclone-chido-a-mayotte-le-dispensaire-de-kahani-soigne-les-blesses-qui-parviennent-a-le-rejoindre_6965432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9clarations gla\u00e7antes, vid\u00e9os insoutenables...  Au proc\u00e8s des viols de Mazan, une atmosph\u00e8re suffocante pendant trois mois et demi",
        "summary": "Le verdict de ce proc\u00e8s historique a \u00e9t\u00e9 rendu jeudi matin, dans une salle d'audience pleine \u00e0 craquer. Franceinfo revient un proc\u00e8s hors norme et \u00e9prouvant, notamment pour Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/recit-declarations-glacantes-videos-insoutenables-au-proces-des-viols-de-mazan-une-atmosphere-suffocante-pendant-trois-mois-et-demi_6962828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : de la construction \u00e0 la mise en service, on vous raconte l'interminable calvaire pour le nucl\u00e9aire fran\u00e7ais",
        "summary": "Le r\u00e9acteur de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration a (enfin) \u00e9t\u00e9 connect\u00e9 au r\u00e9seau, avec douze ans de retard et une addition multipli\u00e9e par quatre. En cause : des anomalies en pagaille, une perte de comp\u00e9tence industrielle et des tentatives de dissimulations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/recit-epr-de-flamanville-de-la-construction-a-la-mise-en-service-on-vous-raconte-l-interminable-calvaire-pour-le-nucleaire-francais_6825413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les cas de scorbut en hausse chez les enfants en France, notamment depuis le Covid-19, selon une \u00e9tude men\u00e9e par des \u00e9quipes m\u00e9dicales fran\u00e7aises",
        "summary": "Le scorbut est une maladie due \u00e0 un manque de vitamine C et peut provoquer de s\u00e9rieux probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/les-cas-de-scorbut-en-hausse-chez-les-enfants-en-france-notamment-depuis-le-covid-19-selon-une-etude-menee-par-des-equipes-medicales-francaises_6965618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : obligation de venir dans l'Hexagone, manque de supporters... Le parcours du combattant des clubs ultramarins",
        "summary": "La Coupe de France reprend, vendredi, pour les 32es de finale avec un club martiniquais et un club r\u00e9unionnais en lice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-obligation-de-venir-dans-l-hexagone-manque-de-supporters-le-parcours-du-combattant-des-clubs-ultramarins_6964787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Les R\u00e9publicains demandent \"un nouvel \u00e9change\" avec Fran\u00e7ois Bayrou avant de d\u00e9cider de leur pr\u00e9sence au sein de l'ex\u00e9cutif",
        "summary": "Le Premier ministre a demand\u00e9 aux partis une r\u00e9ponse sur leur participation au gouvernement d'ici \"\u00e0 la mi-journ\u00e9e\", pour clarifier les positions de chacun, notamment des R\u00e9publicains, qui n'ont toujours pas officialis\u00e9 leur choix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-nouveau-gouvernement-les-republicains-demandent-un-nouvel-echange-avec-francois-bayrou-avant-de-decider-de-leur-presence-au-sein-de-l-executif_6966575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : \"c'est une bonne chose que Fran\u00e7ois Bayrou se rende compte qu'il y a d'autres solutions\" que les 64 ans, salue le secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral de FO",
        "summary": "Michel Beaugas veut que le Premier ministre revoit \"compl\u00e9tement la base de financement des retraites et de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\". Pour lui, la solution n'est pas dans le recul de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/retraites-c-est-une-bonne-chose-que-francois-bayrou-se-rende-compte-qu-il-y-a-d-autres-solutions-que-les-64-ans-salue-le-secretaire-confederal-de-fo_6966356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Occitanie : une gr\u00e8ve de conducteurs de train perturbe le trafic TER ce vendredi",
        "summary": "La SNCF conseille aux voyageurs de reporter leur d\u00e9placement dans l'ouest de l'Occitanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-transports/occitanie-une-greve-de-conducteurs-de-train-perturbe-le-trafic-ter-ce-vendredi_6966578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : \"Aucune peine ne lui rendra sa vie d\u00e9truite\", affirme un des avocats de Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Antoine Camus \u00e9tait l'invit\u00e9 de franceinfo, vendredi, au lendemain de l'\u00e9nonc\u00e9 du verdict dans cette affaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-aucune-peine-ne-lui-rendra-sa-vie-detruite-affirme-un-des-avocats-de-gisele-pelicot_6966620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: Emmanuel Macron prolonge sa visite dans l'archipel pour se rendre dans un bidonville d\u00e9vast\u00e9",
        "summary": "Initialement attendu pour quelques heures dans le d\u00e9partement, le chef de l'Etat a pass\u00e9 la nuit sur place. Il est attendu vendredi sur un site d'habitations informelles et dans une zone plus recul\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/direct-cyclone-chido-a-mayotte-emmanuel-macron-prolonge-sa-visite-dans-l-archipel-pour-se-rendre-dans-un-bidonville-devaste_6966542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis se rapprochent de la paralysie budg\u00e9taire apr\u00e8s l'\u00e9chec d'un nouveau texte",
        "summary": "Alors qu'aucune issue \u00e0 la crise ne se dessine pour le moment, l'Etat f\u00e9d\u00e9ral risque de se retrouver en situation effective de \"shutdown\", vendredi soir, \u00e0 minuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-etats-unis-se-rapprochent-de-la-paralysie-budgetaire-apres-l-echec-d-un-nouveau-texte_6966635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement valide l'accord sur l'assurance ch\u00f4mage conclu par les partenaires sociaux",
        "summary": "Ce compromis trouv\u00e9 par les syndicats et le patronat pr\u00e9voit notamment de relever de deux ans, d\u00e8s janvier, les bornes d'\u00e2ge \u00e0 partir desquelles les ch\u00f4meurs seniors b\u00e9n\u00e9ficient d'une dur\u00e9e d'indemnisation plus longue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-gouvernement-valide-l-accord-sur-l-assurance-chomage-conclu-par-les-partenaires-sociaux_6966680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : le taux d'embouteillage a baiss\u00e9 de 20% et les accidents ont diminu\u00e9 de 19%, selon un rapport",
        "summary": "Selon cette \u00e9tude comparative men\u00e9e par l'Atelier parisien d'urbanisme, que France Inter relaie, la baisse de la vitesse ne permet toutefois pas encore de d\u00e9terminer si la pollution de l'air s'est \u00e9galement r\u00e9sorb\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/peripherique-parisien-a-50-km-h-le-taux-d-embouteillage-a-baisse-de-20-et-les-accidents-ont-diminue-de-19-selon-un-rapport_6966644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Estelle Youssouffa, la d\u00e9put\u00e9e Liot de Mayotte qui r\u00e9clame de l\u2019aide pour son archipel depuis des ann\u00e9es ?",
        "summary": "La parlementaire de Mayotte si\u00e8ge dans le groupe Liot depuis son \u00e9lection en 2022. Elle est connue pour la d\u00e9fense de son territoire, mais \u00e9galement pour ses positions anti-immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/qui-est-estelle-youssouffa-la-deputee-liot-de-mayotte-qui-reclame-de-l-aide-pour-son-archipel-depuis-des-annees_6962771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : \"Il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 17% des personnels\" hospitaliers \"dont on est sans nouvelles\", annonce la ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "La situation demeure toujours pr\u00e9caire \u00e0 Mayotte, alors que l'archipel a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 par le cyclone Chido samedi.  Genevi\u00e8ve Darrieussecq, ministre de la Sant\u00e9 d\u00e9missionnaire indique qu'un pont sanitaire a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement mis en place vers la R\u00e9union pour des patients souffrants de maladies chroniques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/cyclone-chido-a-mayotte-il-y-a-a-peu-pres-17-des-personnels-hospitaliers-dont-on-est-sans-nouvelles-annonce-la-ministre-de-la-sante_6938321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]