[
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident ukrainien, Volodymyr Zelensky, s'adressera aux d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e vendredi et sera re\u00e7u par Emmanuel Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Cette visite, \u00e0\u00a0l'issue des c\u00e9l\u00e9brations du 80e anniversaire du D\u00e9barquement alli\u00e9 en Normandie, aura pour objectif de discuter des \"besoins de l'Ukraine\" face \u00e0 la Russie, selon la pr\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/le-president-ukrainien-volodymyr-zelensky-s-adressera-aux-deputes-a-l-assemblee-vendredi-et-sera-recu-par-emmanuel-macron-a-l-elysee_6584598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mardi 4 juin",
        "summary": "Emmanuel Macron a appel\u00e9 le Hamas, \"dont la responsabilit\u00e9 est \u00e9crasante\", \u00e0 accepter l'accord de cessez-le-feu mis sur la table par Joe Biden.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mardi-4-juin_6584892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualifications Euro 2025 : trop brouillonnes, les Bleues s'inclinent \u00e0 domicile contre une Angleterre revancharde",
        "summary": "Vainqueure du premier duel \u00e0 Newcastle il y a quatre jours, l'\u00e9quipe de France a subi la r\u00e9bellion des championnes d'Europe en titre, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/qualifications-euro-2025-trop-brouillonnes-les-bleues-s-inclinent-a-domicile-contre-une-angleterre-revancharde_6584211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Carlos Alcaraz \u00e9carte sereinement Stefanos Tsitsipas et rejoint les demi-finales",
        "summary": "L'Espagnol n'a pas eu \u00e0 forcer son talent pour \u00e9liminer le finaliste de l'\u00e9dition 2021 lors de la session de nuit, mardi  (6-3, 7-6 [7-3], 6-4).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-carlos-alcaraz-ecarte-sereinement-stefanos-tsitsipas-et-rejoint-les-demi-finales_6584676.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On n'a jamais vu \u00e7a depuis 40 ans\" : Sylvain Brisse, chercheur \u00e0 l'Institut Pasteur, alerte sur \"l'explosion\" des cas de coqueluche",
        "summary": "Le nombre de cas de coqueluche est en forte augmentation cette ann\u00e9e en France, avec d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 6\u00a0000 cas recens\u00e9s, d'apr\u00e8s l'Institut Pasteur. La maladie est particuli\u00e8rement contagieuse puisqu'un malade peut la transmettre \u00e0 quinze autres personnes et les nourrissons sont particuli\u00e8rement en danger en cas d'infection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/on-n-a-jamais-vu-ca-depuis-40-ans-sylvain-brisse-chercheur-a-l-institut-pasteur-alerte-sur-l-explosion-des-cas-de-coqueluche_6584328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'Espagne, l'Irlande et la Norv\u00e8ge, le Parlement de Slov\u00e9nie reconna\u00eet l'Etat de Palestine",
        "summary": "La coalition au pouvoir a d\u00e9cid\u00e9 de passer en force et de rejeter une motion de l'opposition. Celle-ci demandait l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum consultatif sur le d\u00e9cret de reconnaissance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/apres-l-espagne-l-irlande-et-la-norvege-le-parlement-de-slovenie-reconnait-l-etat-de-palestine_6584754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Stratcom\", la \"task force\" europ\u00e9enne pour lutter contre les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res et la d\u00e9sinformation en ligne",
        "summary": "Depuis 2015, l'Union europ\u00e9enne s'est dot\u00e9e d'une cellule charg\u00e9e de traquer la d\u00e9sinformation en ligne, notamment en provenance de Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/stratcom-la-task-force-europeenne-pour-lutter-contre-les-ingerences-etrangeres-et-la-desinformation-en-ligne_6584727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : l'individu soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir poignard\u00e9 \u00e0 mort un homme en pleine rue \u00e0 Annemasse a \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 en Suisse, il a \u00e9t\u00e9 remis aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/haute-savoie-l-individu-soupconne-d-avoir-poignarde-a-mort-un-homme-en-pleine-rue-a-annemasse-a-ete-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6584760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Joe Biden fermera temporairement la fronti\u00e8re mexicaine aux migrants clandestins en cas d'augmentation prononc\u00e9e des arriv\u00e9es ill\u00e9gales",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain va signer un d\u00e9cret qui emp\u00eacherait les migrants entr\u00e9s de mani\u00e8re irr\u00e9guli\u00e8re d'acc\u00e9der au syst\u00e8me d'asile, lorsque leur nombre d\u00e9passe les 2 500 par jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/migrants-aux-etats-unis/etats-unis-joe-biden-va-fermer-temporairement-la-frontiere-mexicaine-aux-migrants-en-situation-irreguliere-si-les-passages-illegaux-augmentent_6584730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des inondations font au moins cinq morts dans le sud de l'Allemagne",
        "summary": "Plusieurs personnes sont toujours port\u00e9es disparues, mais la police a signal\u00e9 le sauvetage d'une femme de 32 ans mardi, apr\u00e8s 52 heures pass\u00e9es dans un arbre pour \u00e9chapper aux crues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/des-inondations-font-au-moins-cinq-morts-dans-le-sud-de-l-allemagne_6584853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Djokovic d\u00e9clare forfait, Sinner futur num\u00e9ro\u00a01 mondial, Swiatek exp\u00e9ditive... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e de mardi",
        "summary": "Les favoris ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent dans ces premiers quarts de finale. Novak Djokovic a, lui, d\u00e9clar\u00e9 forfait, apr\u00e8s sa blessure au genou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-djokovic-declare-forfait-sinner-futur-numero-1-mondial-swiatek-expeditive-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-de-mardi_6584634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 Canteleu\u00a0: le proc\u00e8s d\u00e9marre sans les principaux mis en cause",
        "summary": "Au proc\u00e8s de l'ex-maire de Canteleu M\u00e9lanie Boulanger, jug\u00e9e avec 18 autres pr\u00e9venus pour un vaste trafic de drogue, l'examen des faits a d\u00e9but\u00e9  mardi, mais en l'absence des principaux pr\u00e9venus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/trafic-de-drogue-a-canteleu-le-proces-demarre-sans-les-principaux-mis-en-cause_6584700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives en Inde : le Premier ministre, Narendra Modi, revendique la victoire de sa coalition, malgr\u00e9 une majorit\u00e9 r\u00e9duite",
        "summary": "Le chef du gouvernement indien remporte les \u00e9lections pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/elections-legislatives-en-inde-le-parti-du-premier-ministre-narendra-modi-en-tete-apres-depouillement-de-la-moitie-des-voix_6583932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Angleterre : revivez la d\u00e9faite des Bleues lors des qualifications pour l'Euro 2025",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Newcastle, l'\u00e9quipe de France d'Herv\u00e9 Renard accueillait les championnes d'Europe, mardi, pour se rapprocher de l'Euro en Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/direct-france-angleterre-les-bleues-peuvent-composter-leur-ticket-en-cas-de-succes-suivez-le-match-des-qualifications-pour-l-euro-2025_6582021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, p\u00e9diatre, psychiatre\u2026 Quels seront les tarifs de vos consultations \u00e0 partir du mois de d\u00e9cembre ?",
        "summary": "La signature d'un nouvel accord, \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 entre l'Assurance-maladie et les syndicats de m\u00e9decins lib\u00e9raux, a ent\u00e9rin\u00e9 mardi une nouvelle convention m\u00e9dicale pour cinq ans. Les tarifs augmenteront une premi\u00e8re fois en fin d'ann\u00e9e, puis une seconde en juillet 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/medecin-generaliste-pediatre-psychiatre-quel-seront-les-tarifs-de-vos-consultations-a-partir-du-mois-de-decembre_6584148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Novak Djokovic, tenant du titre, d\u00e9clare forfait pour son quart de finale",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis a annonc\u00e9 la nouvelle dans un communiqu\u00e9, mardi. Le Serbe est touch\u00e9 au genou droit. Jannik Sinner est assur\u00e9 de prendre la place de n\u00b01 mondial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-novak-djokovic-declare-forfait-pour-son-quart-de-finale_6584367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interview d'Emmanuel Macron avant les europ\u00e9ennes : l'Arcom appelle les cha\u00eenes \"au strict respect\" des temps de parole",
        "summary": "Le chef de l'Etat sera interrog\u00e9 jeudi sur TF1 et France 2, au sujet des questions internationales, \u00e0 l'occasion des 80 ans du D\u00e9barquement. Un choix d\u00e9nonc\u00e9 par plusieurs partis d'opposition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/interview-d-emmanuel-macron-avant-les-europeennes-l-arcom-appelle-les-chaines-au-strict-respect-des-temps-de-parole_6584217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine a pr\u00e9lev\u00e9 des \u00e9chantillons de la face cach\u00e9e de la Lune, sa sonde prend le chemin de la Terre",
        "summary": "Les \u00e9chantillons pr\u00e9lev\u00e9s sur la face cach\u00e9e pourraient permettre d'en savoir davantage sur la formation et l'histoire de notre satellite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/la-chine-a-preleve-des-echantillons-de-la-face-cachee-de-la-lune_6584580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : \"Luis Enrique et Luis Campos m'ont sauv\u00e9\"... Kylian Mbapp\u00e9 revient sur sa derni\u00e8re saison au PSG",
        "summary": "Interrog\u00e9 avant le match des Bleus face au Luxembourg mercredi, Kylian Mbapp\u00e9 est revenu sur son arriv\u00e9e au Real Madrid et sa derni\u00e8re saison au PSG, pendant laquelle il dit avoir failli ne pas jouer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/football-luis-enrique-et-luis-campos-m-ont-sauve-kylian-mbappe-revient-sur-sa-derniere-saison-au-psg_6584436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Alcaraz \u00e9teint Tsitsipas, Sinner, Gauff et Swiatek aussi en demies... Revivez la 10e journ\u00e9e avec nous",
        "summary": "Les Internationaux de France se poursuivent avec le d\u00e9but des quarts de finale, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-un-choc-entre-coco-gauff-et-ons-jabeur-pour-commencer-iga-swiatek-et-jannik-sinner-attendus-suivez-et-commentez-la-dixieme-journee-avec-nous_6582207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homicide de Ch\u00e2teauroux : des renforts policiers d\u00e9ploy\u00e9s dans la ville",
        "summary": "Deux brigades anti-criminalit\u00e9 sont notamment mobilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/indre/homicide-de-chateauroux-des-renforts-policiers-deployes-dans-la-ville_6584601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : deux joueurs en deuxi\u00e8me semaine, des t\u00eates d'affiches tomb\u00e9es t\u00f4t... Quel bilan tirer des performances des Fran\u00e7ais\u00a0?",
        "summary": "L'\u00e9limination de Varvara Gracheva, lundi, a signifi\u00e9 la fin de l'aventure des joueurs fran\u00e7ais dans cette \u00e9dition de Roland-Garros et ouvert l'heure des bilans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-deux-joueurs-en-deuxieme-semaine-des-tetes-d-affiches-tombees-tot-quel-bilan-tirer-des-performances-des-francais_6582234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF\u00a0: l'accord sur les primes pour les Jeux valid\u00e9 par la majorit\u00e9 des organisations syndicales",
        "summary": "La SNCF propose de verser 95\u00a0euros brut par jour aux cheminots qui travailleront pendant les Jeux olympiques et paralympiques, avec un plafond de 1\u00a0900\u00a0euros maximum.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-l-accord-sur-les-primes-pour-les-jo-valide-par-la-majorite-des-organisations-syndicales_6584262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rencontre avec le chef de gang ha\u00eftien Jimmy \"Barbecue\"\u00a0: \"Ce n'est pas aux Am\u00e9ricains, aux Fran\u00e7ais, aux Canadiens de d\u00e9cider pour nous\"",
        "summary": "Ha\u00efti est prise dans une spirale de violence et d'instabilit\u00e9, les gangs ont renvers\u00e9 le gouvernement. Selon Jimmy Ch\u00e9rizier, alias \"Barbecue\", un chef de gang ha\u00eftien influent, le probl\u00e8me peut se r\u00e9soudre \"\u00e0 l'Ha\u00eftienne\" et lui-m\u00eame fait \"partie de la solution.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/rencontre-avec-le-chef-de-gang-haitien-jimmy-barbecue-ce-n-est-pas-aux-americains-aux-francais-aux-canadiens-de-decider-pour-nous_6583953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chef-d\u2019\u0153uvre de Van Gogh \"La Nuit \u00e9toil\u00e9e\" illumine le ciel d'Arles pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans de l'impressionnisme",
        "summary": "A  Arles, pour f\u00eater le dixi\u00e8me anniversaire de la Fondation Luma et de la Fondation Van Gogh, un spectacle de drones fait vivre \"La Nuit \u00e9toil\u00e9e\". Pr\u00eat\u00e9 par le Mus\u00e9e d'Orsay, le chef-d\u2019\u0153uvre est \u00e9galement au c\u0153ur de l'exposition \"Van Gogh et les \u00e9toiles\" jusqu'au 8 septembre pour c\u00e9l\u00e9brer les 150 ans de l'impressionnisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/les-150-ans-de-l-impressionnisme/le-chef-d-uvre-de-van-gogh-la-nuit-etoilee-illumine-le-ciel-d-arles-pour-celebrer-les-150-ans-de-l-impressionnisme_6583842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: le Medef met en garde contre une \"tentation du repli\" qui serait \"pr\u00e9judiciable\" \u00e0 la France",
        "summary": "\"Nous sommes fondamentalement et plus que jamais proeurop\u00e9ens\", a d\u00e9clar\u00e9 Patrick Martin, pr\u00e9sident du syndicat patronal, \u00e0 quelques jours du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-europeennes-2024-les-agriculteurs-francais-et-espagnols-s-appretent-a-debloquer-la-frontiere_6583710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"On a l'impression que ce qu'on fait ne sert \u00e0 rien\"\u00a0: comment des chercheurs font face \u00e0 \"l'inertie politique\" autour des enjeux du climat",
        "summary": "La lutte contre le r\u00e9chauffement climatique est peu pr\u00e9sente dans la campagne pour les europ\u00e9ennes. Mais le manque de consid\u00e9ration politique ne date pas de cette \u00e9lection. Et il affecte la vie des nombreux scientifiques qui travaillent sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/temoignages-on-a-quand-meme-l-impression-que-ce-qu-on-fait-ne-sert-a-rien-comment-des-chercheurs-font-face-a-l-inertie-politique-autour-des-enjeux-du-climat_6574934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : Jannik Sinner \u00e9carte Grigor Dimitrov et rejoint le dernier carr\u00e9",
        "summary": "L'Italien s'est impos\u00e9, mardi, en trois manches face au Bulgare en quarts de finale des Internationaux de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2024-jannik-sinner-ecarte-grigor-dimitrov-et-rejoint-le-dernier-carre_6584310.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : Romain Gr\u00e9goire coiff\u00e9 sur la 3e\u00a0\u00e9tape par Derek Gee, nouveau porteur du maillot jaune",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais pensait avoir fait le plus dur lorsqu'il a produit son effort dans les derniers m\u00e8tres, mais le Canadien a accroch\u00e9 sa roue avant de le battre au sprint, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/criterium-du-dauphine-2024-romain-gregoire-coiffe-sur-la-3e-etape-par-derek-gee-nouveau-porteur-du-maillot-jaune_6584379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : \"On risque de perdre 90% des glaciers tropicaux d'ici \u00e0 la fin du si\u00e8cle\", alerte la glaciologue Heidi Sevestre",
        "summary": "Selon la scientifique, les glaciers tropicaux sont \"les premiers \u00e0 tomber\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/climat-on-risque-de-perdre-90-des-glaciers-tropicaux-d-ici-a-la-fin-du-siecle-alerte-la-glaciologue-heidi-sevestre_6584334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. 80 ans du D\u00e9barquement : en Normandie, des vestiges de la guerre bataillent pour ne tomber ni dans l'oubli ni en ruines",
        "summary": "Des bunkers ou des b\u00e2timents civils ayant servi aux combats continuent de joncher le territoire normand. Entre les lieux qui se d\u00e9gradent et ceux qui ont perdu leur identit\u00e9, les comm\u00e9morations du \"D-Day\" mettent en lumi\u00e8re \"un patrimoine \u00e0 conserver\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/reportage-80-ans-du-debarquement-en-normandie-des-vestiges-de-la-guerre-bataillent-pour-ne-tomber-ni-dans-l-oubli-ni-en-ruines_6576476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Novak Djokovic, une saison sur terre battue loin de ces standards, qui interroge sur la suite de sa carri\u00e8re",
        "summary": "Le Serbe, qui \u00e9tait arriv\u00e9 \u00e0 Roland-Garros sans aucune finale disput\u00e9e pour la premi\u00e8re fois depuis 2018, a d\u00e9clar\u00e9 forfait avant les quarts de finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-novak-djokovic-une-saison-sur-terre-battue-loin-de-ces-standards-qui-interroge-sur-la-suite-de-sa-carriere_6578876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Daniel Auteuil victime d'une arnaque dans \"La petite vadrouille\", nouvelle com\u00e9die burlesque de Bruno Podalyd\u00e8s",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur revient avec un film qui ressemble aux jeux que s'inventent les enfants, et s'offre Daniel Auteuil, nouvelle recrue dans sa famille de cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/daniel-auteuil-victime-d-une-arnaque-dans-la-petite-vadrouille-nouvelle-comedie-burlesque-de-bruno-podalydes_6583881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Comm\u00e9morations du 6 juin 1944 : le \"terrible fiasco\" des r\u00e9p\u00e9titions du D-Day racont\u00e9 dans le documentaire \"Apocalypse - les d\u00e9barquements\"",
        "summary": "A l'occasion du 80e\u00a0anniversaire du D\u00e9barquement, France T\u00e9l\u00e9visions propose mercredi deux \u00e9pisodes in\u00e9dits de la collection \"Apocalypse\",\u00a0consacr\u00e9s aux d\u00e9barquements de Normandie et de Provence, racont\u00e9s par Mathieu Kassovitz.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/video-commemorations-du-6-juin-1944-le-terrible-fiasco-des-repetitions-du-d-day-raconte-dans-le-documentaire-apocalypse-les-debarquements_6574730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rythme du r\u00e9chauffement climatique est plus rapide que jamais",
        "summary": "Selon une \u00e9tude d'une soixantaine de chercheurs, se basant sur les donn\u00e9es du Giec, \"le r\u00e9chauffement caus\u00e9 par l'homme a augment\u00e9 \u00e0 un rythme sans pr\u00e9c\u00e9dent dans les mesures instrumentales, atteignant 0,26\u00b0C en 2014-2023\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/le-rythme-du-rechauffement-climatique-est-plus-rapide-que-jamais_6585765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Les enfants ont attrap\u00e9 la gale\" : \u00e0 Gaza, les d\u00e9plac\u00e9s survivent dans des conditions sanitaires d\u00e9plorables",
        "summary": "L'enclave est devenue un immense camp de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 ciel ouvert o\u00f9 plus rien ne fonctionne et o\u00f9 les conditions de vie et d'hygi\u00e8ne sont d\u00e9sormais catastrophiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-les-enfants-ont-attrape-la-gale-a-gaza-les-deplaces-survivent-dans-des-conditions-sanitaires-deplorables_6584877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pass rail : \"C'est une premi\u00e8re \u00e9tape\", affirme le ministre des Transports",
        "summary": "\"On assume compl\u00e8tement l'exp\u00e9rimentation, \u00e7a a un co\u00fbt global aujourd'hui de 15 millions d'euros. Bien entendu, si on avait encore plus de succ\u00e8s, on rajouterait, il n'y a pas de souci\", explique Patrice Vergriete, mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/pass-rail-c-est-une-premiere-etape-affirme-le-ministre-des-transports_6585876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle convention m\u00e9dicale : le directeur de l\u2019Assurance maladie se dit \"satisfait d'avoir trouv\u00e9 un accord avec les m\u00e9decins lib\u00e9raux\", apr\u00e8s des \"n\u00e9gociations difficiles\"",
        "summary": "L'accord pr\u00e9voit notamment une revalorisation du tarif de la consultation \u00e0 30 euros en \u00e9change d'un engagement des m\u00e9decins \u00e0 tenter de r\u00e9duire les d\u00e9penses de sant\u00e9. \"C'est une convention qui est riche, positive pour l'acc\u00e8s aux soins, pour la qualit\u00e9 des pratiques\", estime Thomas Fat\u00f4me, mercredi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/nouvelle-convention-medicale-le-directeur-de-l-assurance-maladie-se-dit-satisfait-d-avoir-trouve-un-accord-avec-les-medecins-liberaux-apres-des-negociations-difficiles_6585855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'\u00e9quipe d'Allemagne encore \u00e0 la merci d'une pol\u00e9mique sur le racisme ?",
        "summary": "D'apr\u00e8s un sondage, un Allemand sur cinq souhaite voir plus de footballeurs blancs dans l'\u00e9quipe nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/euro-2024-l-equipe-d-allemagne-encore-a-la-merci-d-une-polemique-sur-le-racisme_6584172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Faire en sorte de ne pas \u00eatre d\u00e9pass\u00e9\" : le virage de Midas qui ouvre son tout premier centre d'entretien d\u00e9di\u00e9 uniquement \u00e0 l'\u00e9lectrique",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre enseigne d'entretien automobile ouvre en plein Paris un centre enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lectrique : une sorte de laboratoire des transports de demain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/reportage-faire-en-sorte-de-ne-pas-etre-depasse-le-virage-de-midas-qui-ouvre-son-tout-premier-centre-d-entretien-dedie-uniquement-a-l-electrique_6584742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : incapables de marquer dans le jeu en 2024, les Bleues ne trouvent plus l'inspiration",
        "summary": "A un mois et demi des Jeux olympiques, la d\u00e9faite contre l'Angleterre a montr\u00e9 certaines limites dans le plan de jeu des Bleues, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/equipe-de-france-incapables-de-marquer-dans-le-jeu-en-2024-les-bleues-ne-trouvent-plus-l-inspiration_6584874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le corps de la m\u00e8re tomb\u00e9e dans les gorges du Fier, en Haute-Savoie, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9",
        "summary": "Cette randonneuse de 49 ans se promenait le long des gorges au niveau de la commune de Lovagny avec ses trois enfants de 7 \u00e0 10 ans lorsqu'elle est tomb\u00e9e, rapporte France Bleu Pays de Savoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-corps-de-la-mere-tombee-dans-les-gorges-du-fier-en-haute-savoie-a-ete-retrouve_6585846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. \u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : G\u00e9rard Larcher balaye l'id\u00e9e d'une coalition avec le camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "\"Je ne souhaite pas \u00eatre le Premier ministre de Macron\", a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident du S\u00e9nat lors de la r\u00e9union hebdomadaire du groupe LR mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-2024-gerard-larcher-balaye-l-idee-d-une-coalition-avec-le-camp-presidentiel_6585843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]