[
    {
        "title": "Viol de Courbevoie : \"Notre fille a v\u00e9cu l'antis\u00e9mitisme dans sa chair\", t\u00e9moignent les parents de la coll\u00e9gienne dans \"Le Parisien\"",
        "summary": "Les parents de la coll\u00e9gienne viol\u00e9e par un groupe de gar\u00e7ons de son \u00e2ge \u00e0 Courbevoie samedi 15 juin, t\u00e9moignent dans \"Le Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/viol-de-courbevoie-notre-fille-a-vecu-l-antisemitisme-dans-sa-chair-temoignent-les-parents-de-la-collegienne-dans-le-parisien_6623763.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : la France qualifi\u00e9e pour les huiti\u00e8mes de finale gr\u00e2ce \u00e0 la d\u00e9faite de l'Albanie face \u00e0 l'Espagne",
        "summary": "Les Bleus sont d\u00e9sormais assur\u00e9s de figurer \u2013 au pire \u2013 parmi les meilleurs troisi\u00e8mes apr\u00e8s le succ\u00e8s espagnol contre l'Albanie (1-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-la-france-qualifiee-pour-les-huitiemes-de-finale-apres-la-victoire-de-l-espagne-contre-l-albanie_6623790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La vall\u00e9e de la V\u00e9subie dans les Alpes-Maritimes touch\u00e9e par des inondations, des habitations \u00e9vacu\u00e9es et des ponts emport\u00e9s",
        "summary": "Le village de Saint-Martin-V\u00e9subie, d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 par des inondations en 2020 et 2023, fait notamment partie des villages touch\u00e9s par ces intemp\u00e9ries.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/la-vallee-de-la-vesubie-dans-les-alpes-maritimes-touchee-par-des-inondations-des-habitants-evacues-et-des-ponts-emportes_6624576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. \"On a vraiment l'impression d'enterrer la radio\" : \u00e0 Europe\u00a01, malaise autour de la nouvelle \u00e9mission de Cyril Hanouna",
        "summary": "Cyril Hanouna anime depuis lundi 17 juin une \u00e9mission de d\u00e9cryptage politique sur Europe\u00a01. Ce qui a d\u00e9j\u00e0 valu \u00e0 la radio priv\u00e9e \u2013\u00a0sous pavillon Bollor\u00e9\u00a0\u2013 une mise en garde de l\u2019Arcom. Et ce qui a provoqu\u00e9 des gros remous au sein de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/enquete-franceinfo-on-a-vraiment-l-impression-d-enterrer-la-radio-a-europe-1-malaise-autour-de-la-nouvelle-emission-de-cyril-hanouna_6622839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Kremlin menace les Etats-Unis de \"cons\u00e9quences\", apr\u00e8s une frappe ukrainienne en Crim\u00e9e",
        "summary": "Le porte-parole de la pr\u00e9sidence russe, Dmitri Peskov, a accus\u00e9 les pays occidentaux de \"tuer des enfants russes\". L'ambassadrice am\u00e9ricaine \u00e0 Moscou a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-kremlin-menace-les-etats-unis-de-consequences-apres-une-frappe-ukrainienne-en-crimee_6623052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : dans les secrets de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Des r\u00e9p\u00e9titions de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympiques, qui devaient avoir lieu lundi, ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9es \u00e0 cause du trop fort d\u00e9bit de la Seine. Une \u00e9quipe de France T\u00e9l\u00e9visions a toutefois pu embarquer sur l'un des bateaux qui transporteront les athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-dans-les-secrets-de-la-ceremonie-d-ouverture_6623832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Kendji Girac : l'enqu\u00eate confirme que le chanteur s'est tir\u00e9 dessus \"volontairement\", la proc\u00e9dure class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Le chanteur avait \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 fin avril apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 au thorax \u00e0 Biscarrosse. Une enqu\u00eate pour \"tentative d'homicide volontaire\" avait notamment \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-kendji-girac-l-enquete-confirme-que-le-chanteur-s-est-tire-dessus-volontairement-la-procedure-classee-sans-suite_6623583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les feux de for\u00eat extr\u00eames ont doubl\u00e9 depuis vingt ans dans le monde en raison du r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e lundi dans le journal \"Nature Ecology & Evolution\", leur fr\u00e9quence a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9e par 2,2 entre 2003 et 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/les-feux-de-foret-extremes-ont-double-depuis-vingt-ans-dans-le-monde-en-raison-du-rechauffement-climatique_6623538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : de joueur moyen \u00e0 \"Guardiola bis\", qui est Roberto De Zerbi, prochain entra\u00eeneur de l\u2019OM ?",
        "summary": "L\u2019Olympique de Marseille a annonc\u00e9 un accord de principe avec le technicien italien, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/football-de-joueur-moyen-a-guardiola-bis-qui-est-roberto-de-zerbi-nouvel-entraineur-de-l-om_6603963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'autoroute A13 enfin ouverte \u00e0 la circulation dans les deux sens",
        "summary": "La portion de l'autoroute A13 situ\u00e9e entre le boulevard p\u00e9riph\u00e9rique parisien et l'A86, ferm\u00e9e depuis la mi-avril, rouvre \u00e0 la circulation dans les deux sens. La circulation avait \u00e9t\u00e9 interdite en avril dernier suite \u00e0 la d\u00e9couverte d'une fissure sur la chauss\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/hauts-de-seine/l-autoroute-a13-enfin-ouverte-a-la-circulation-dans-les-2-sens-2992571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce la mort d'un otage retenu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le corps du sergent-major Mohammad Alatrash, tu\u00e9 le 7 octobre durant l'attaque du Hamas en Isra\u00ebl, a ensuite \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-annonce-la-mort-d-un-otage-retenu-a-gaza_6623907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. Manifestations en Isra\u00ebl\u00a0: \"La seule chose qui peut faire tomber Benyamin N\u00e9tanyahou, c'est le d\u00e9part de ses ministres d'extr\u00eame droite\"",
        "summary": "Alors que des dizaines de milliers d'Isra\u00e9liens ont manifest\u00e9 samedi contre le gouvernement isra\u00e9lien, Nitzan Perelman, sp\u00e9cialiste de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne, analyse la port\u00e9e de ces mobilisations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/interview-manifestations-en-israel-la-seule-chose-qui-peut-faire-tomber-benyamin-netanyahou-c-est-le-depart-de-ses-ministres-d-extreme-droite_6621666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : des tirs d'artillerie sur Rafah apr\u00e8s l'annonce par Benyamin N\u00e9tanyahou de la fin imminente de la phase \"intense\" des combats",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 poursuivre ses \"op\u00e9rations cibl\u00e9es\" dans le secteur et y avoir \"\u00e9limin\u00e9 des terroristes arm\u00e9s\" et \"d\u00e9mantel\u00e9 des entr\u00e9es de tunnels\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-phase-intense-des-combats-a-rafah-touche-a-sa-fin-selon-benjamin-netanyahou_6623247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transition \u00e9cologique : le solaire et l'\u00e9olien passent devant le p\u00e9trole dans la part de nouvelles \u00e9nergies produites en 2023",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois dans l'histoire, l'\u00e9olien et le solaire combin\u00e9s ont apport\u00e9 plus de nouvelle \u00e9nergie au monde que tout autre source, selon une analyse du m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 Carbon Brief.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/transition-ecologique-le-solaire-et-l-eolien-passent-devant-le-petrole-dans-la-part-de-nouvelles-energies-produites-en-2023_6623259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9tournement de frais de mandat : 8 mois de prison avec sursis et 5 ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 requis contre Jean-Christophe Cambad\u00e9lis",
        "summary": "Jean-Christophe Cambad\u00e9lis est jug\u00e9 au tribunal correctionnel de Paris pour d\u00e9tournement de frais de mandat parlementaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/detournement-de-frais-de-mandat-8-mois-de-prison-avec-sursis-et-5-ans-d-ineligibilite-requis-contre-jean-christophe-cambadelis_6623691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des attaques qui ont fait au moins 20\u00a0morts au Daguestan, dans le sud de la Russie",
        "summary": "Des hommes arm\u00e9s ont attaqu\u00e9 dimanche des \u00e9glises orthodoxes et au moins une synagogue. Les autorit\u00e9s russes ont d\u00e9nonc\u00e9 des actes \"terroristes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/ce-que-l-on-sait-des-attaques-qui-ont-fait-au-moins-19-morts-au-daguestan-dans-le-sud-de-la-russie_6622794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le prolongement de la ligne\u00a014 du m\u00e9tro jusqu\u2019\u00e0 l'a\u00e9roport de Paris-Orly va changer le quotidien des usagers",
        "summary": "Ce m\u00e9tro transportera d'ici la mi-2025 un million de voyageurs par jour et permettra de d\u00e9senclaver la banlieue sud de Paris. A court terme, l'enjeu est aussi d'accueillir les spectateurs des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/pourquoi-le-prolongement-de-la-ligne-14-du-metro-jusqu-a-l-aeroport-de-paris-orly-va-changer-le-quotidien-des-usagers_6622899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : une tique g\u00e9ante inqui\u00e8te les m\u00e9decins",
        "summary": "Deux fois plus grosse qu\u2019une tique classique, l\u2019Hyalomma marginatum gagne progressivement la France dans le Sud depuis quelques ann\u00e9es. Et elle transmet des maladies aux humains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-une-tique-geante-inquiete-les-medecins_6623778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Trump le criminel\" : en pleine campagne pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis, le camp de Joe Biden ne retient plus ses coups",
        "summary": "Dans un clip partag\u00e9, notamment, sur le compte X du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, le candidat r\u00e9publicain est qualifi\u00e9 de \"criminel condamn\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/trump-le-criminel-en-pleine-campagne-presidentielle-aux-etats-unis-le-camp-de-joe-biden-ne-retient-plus-ses-coups_6622806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gabriel Loustau, un responsable du GUD, condamn\u00e9 \u00e0 1 440 euros d'amende pour injure publique et menace de mort dans l'affaire de Cr\u00e9pol",
        "summary": "Le fils d'Axel Loustau, membre du Rassemblement national et proche de Marine Le Pen, \u00e9tait jug\u00e9 pour des faits remontant \u00e0 novembre 2023 apr\u00e8s la mort de Thomas, un lyc\u00e9en de 16 ans poignard\u00e9 en novembre dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/gabriel-loustau-un-responsable-du-gud-condamne-a-1-440-euros-d-amende-pour-injure-publique-et-menace-de-mort-dans-l-affaire-crepol_6623397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un parent d'\u00e9l\u00e8ve condamn\u00e9 \u00e0 de la prison ferme pour avoir agress\u00e9 des enseignants dans une \u00e9cole primaire de La Rochelle",
        "summary": "Le parent \u00e9cope d'un an de prison dont six mois avec sursis pour avoir agress\u00e9 plusieurs enseignants jeudi dernier, rapporte France Bleu La Rochelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/un-parent-d-eleve-condamne-a-de-la-prison-ferme-pour-avoir-agresse-des-enseignants-dans-une-ecole-primaire-de-la-rochelle_6623523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Marc Reiser, mis en examen pour la disparition d'une femme \u00e0 Strasbourg en 1987, se pourvoit en cassation",
        "summary": "Derni\u00e8re personne \u00e0 avoir vu vivante la jeune femme de 23 ans, Jean-Marc Reiser, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 deux fois pour viols et assassinat, avait \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 faute de preuves en 2001. Mais le parquet de Strasbourg a rouvert une information judiciaire dans ce dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/jean-marc-reiser-mis-en-examen-pour-la-disparition-d-une-femme-a-strasbourg-en-1987-se-pourvoit-en-cassation_6623505.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : \"La reconstruction ne pourra se faire qu'\u00e0 la condition que la paix revienne durablement\", estime le Medef local",
        "summary": "Le co\u00fbt des d\u00e9g\u00e2ts apr\u00e8s les \u00e9meutes est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 plus d'un milliard d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-la-reconstruction-ne-pourra-se-faire-qu-a-la-condition-que-la-paix-revienne-durablement-estime-le-medef-local_6623112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : Lenny Martinez invit\u00e9 surprise de la Groupama-FDJ pour \u00e9pauler David Gaudu",
        "summary": "Alors qu'il devait se r\u00e9server en vue de la Vuelta (du 17 ao\u00fbt au 8 septembre), le jeune grimpeur (20 ans) d\u00e9couvrira la Grande Boucle aux c\u00f4t\u00e9s d'un autre n\u00e9ophyte, Romain Gr\u00e9goire, pour \u00e9pauler le leader de l'\u00e9quipe, David Gaudu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-lenny-martinez-invite-surprise-de-la-groupama-fdj-pour-epauler-david-gaudu_6623571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. L\u00e9gislatives 2024, le d\u00e9bat d\u00e9cisif\u00a0: posez vos questions \u00e0 Gabriel Attal, Jordan Bardella et Olivier Faure",
        "summary": "Vos questions seront pos\u00e9es en direct aux repr\u00e9sentants des trois principaux blocs politiques, jeudi, \u00e0 partir de 20h50 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-legislatives-2024-le-debat-decisif-posez-vos-questions-a-gabriel-attal-jordan-bardella-et-olivier-faure_6617847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un restaurant franchis\u00e9 McDonald's condamn\u00e9 \u00e0 Angers pour discrimination et harc\u00e8lement moral d'une employ\u00e9e transgenre",
        "summary": "Fin janvier 2023, elle avait \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e \u00e0 \"un entretien de recadrage\" durant lequel ses responsables l'avaient appel\u00e9e par son pr\u00e9nom masculin et lui avaient demand\u00e9 de ne plus se maquiller.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/un-restaurant-franchise-mcdonald-s-condamne-a-angers-pour-discrimination-et-harcelement-moral-d-une-employee-transgenre_6623469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES. Paris 2024 : vous habitez dans la capitale et vous avez choisi de quitter la ville pendant les Jeux ? Racontez-nous",
        "summary": "A un peu plus d'un mois des Jeux olympiques qui se d\u00e9rouleront du 26\u00a0juillet au 11\u00a0ao\u00fbt, de nombreux Franciliens envisagent de fuir la capitale. Franceinfo souhaite leur donner la parole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/appel-a-temoignages-paris-2024-vous-habitez-dans-la-capitale-et-vous-avez-choisi-de-quitter-la-ville-pendant-les-jeux-racontez-nous_6615948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La militante Sophie Tissier porte plainte avec constitution de partie civile pour agression et harc\u00e8lement sexuels contre Eric Coquerel",
        "summary": "Une premi\u00e8re plainte avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite par le parquet de Paris en f\u00e9vrier 2023. Cette ancienne figure des \"gilets jaunes\" esp\u00e8re \"une enqu\u00eate approfondie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/la-militante-sophie-tisser-porte-plainte-avec-constitution-de-partie-civile-pour-agression-et-harcelement-sexuels-contre-eric-coquerel_6623364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse malienne Rokia Traor\u00e9 arr\u00eat\u00e9e en Italie suite \u00e0 une condamnation pour non-repr\u00e9sentation d'enfant",
        "summary": "Elle venait d'atterrir \u00e0 l'a\u00e9roport Fiumincino de Rome pour donner un concert dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/la-chanteuse-malienne-rokia-traore-arretee-en-italie-suite-a-une-condamnation-pour-non-representation-d-enfant_6623412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "WikiLeaks : Julian Assange est \"libre\" apr\u00e8s avoir conclu un accord avec la justice am\u00e9ricaine",
        "summary": "Julian Assange, qui \u00e9tait poursuivi pour avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 centaines de milliers de documents confidentiels, a conclu un accord de plaider coupable avec la justice am\u00e9ricaine aux termes duquel il retrouvera la libert\u00e9 apr\u00e8s cinq ans de d\u00e9tention provisoire au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/wikileaks-julian-assange-est-libre-apres-avoir-conclu-un-accord-avec-la-justice-americaine_6624699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE. \"On craint de mourir \u00e0 chaque minute\"\u00a0: l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a-t-elle vis\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment des journalistes \u00e0 Gaza ?",
        "summary": "Le consortium de m\u00e9dias Forbidden Stories, dont la r\u00e9daction internationale de Radio France, a men\u00e9 l'enqu\u00eate \"The Gaza Project\" en documentant la fa\u00e7on dont les journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, bless\u00e9s ou menac\u00e9s depuis le 7 octobre 2023. Elle s'appuie sur des photos et vid\u00e9os, des analyses sonores et images satellites de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/enquete-gaza-project-des-doutes-sur-le-respect-par-l-armee-israelienne-du-droit-humanitaire-international-a-gaza_6621387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les Bleus sont-ils vraiment \"chiants\" \u00e0 regarder ?",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France n'a pas encore marqu\u00e9 de but dans cet Euro, puisque sa seule r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 inscrite par un joueur autrichien contre son camp.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-les-bleus-sont-ils-vraiment-chiants-a-regarder_6623760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On n'aura pas assez d'\u00e9lectricit\u00e9\"\u00a0: en Ukraine, la r\u00e9paration des centrales thermiques bombard\u00e9es indispensable avant l'hiver",
        "summary": "Vis\u00e9es par des bombardements russes, les centrales \u00e9lectriques ukrainiennes ne peuvent plus alimenter toutes les r\u00e9gions. Le plus gros fournisseur priv\u00e9 du pays estime entre 25 et 35% de p\u00e9nurie d'\u00e9lectricit\u00e9 l'hiver prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-on-n-aura-pas-assez-d-electricite-en-ukraine-la-reparation-des-centrales-thermiques-bombardees-indispensable-avant-l-hiver_6623643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis : C\u00e9line Dion\" : comment la star de la chanson compose avec le syndrome de la personne raide ?",
        "summary": "Un documentaire confession, diffus\u00e9 sur Prime Video \u00e0 partir du 25 juin, montre le quotidien de la chanteuse atteinte de troubles neurologiques s\u00e9v\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/celine-dion/je-suis-celine-dion-comment-la-star-de-la-chanson-compose-avec-le-syndrome-de-la-personne-raide_6613656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les taux d'exposition \u00e0 certains polluants pr\u00e8s des m\u00e9thaniseurs ne sont pas dangereux pour la sant\u00e9, selon une \u00e9tude d'Atmo France",
        "summary": "Selon un \u00e9tude de l'organisme ind\u00e9pendant Atmo France, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par France Inter, la qualit\u00e9 de l'air pr\u00e8s des unit\u00e9s de m\u00e9thanisation est rassurante pour la sant\u00e9 des riverains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/les-taux-d-exposition-a-certains-polluants-pres-des-methaniseurs-ne-sont-pas-dangereux-pour-la-sante-selon-une-etude-d-atmo-france_6624780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : l'avocat Fran\u00e7ois Roux d\u00e9nonce \"une justice coloniale\" et appelle \u00e0 \"une commission v\u00e9rit\u00e9 et r\u00e9conciliation\"",
        "summary": "Selon l'avocat honoraire du Front de lib\u00e9ration nationale kanak et socialiste, \"Il faut arr\u00eater avec la criminalisation de militants ind\u00e9pendantistes qui se battent pour la lib\u00e9ration de leur pays\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-l-avocat-francois-roux-denonce-une-justice-coloniale-et-appelle-a-une-commission-verite-et-reconciliation_6623301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : M\u00e9t\u00e9o-France d\u00e9ploie une deuxi\u00e8me bou\u00e9e m\u00e9t\u00e9orologique au large de la Corse pour mieux anticiper les orages et\u00a0les temp\u00eates",
        "summary": "Ces donn\u00e9es capt\u00e9es par les bou\u00e9es sont compl\u00e9mentaires des observations par satellites pour anticiper les perturbations. Elles sont tr\u00e8s pr\u00e9cieuses dans un contexte de d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/climat-meteo-france-deploie-une-deuxieme-bouee-meteorologique-au-large-de-la-corse-pour-mieux-anticiper-les-orages-et-les-tempetes_6596550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : nouveaux bombardements \u00e0 Gaza, craintes d'une \"nouvelle escalade\" au Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl pilonne la bande de Gaza \u00e0 l'heure o\u00f9 son Premier ministre Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e9voque la fin de la phase \"intense\" des combats avec le Hamas palestinien",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-nouveaux-bombardements-a-gaza-craintes-d-une-nouvelle-escalade-au-liban_6624798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]