[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Iran\u00a0: que peut changer l'\u00e9lection du r\u00e9formateur Massoud Pezeshkian\u00a0?",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident iranien appelle \u00e0 cr\u00e9er des \"relations constructives\" avec l'Occident. Mais ses pouvoirs seront limit\u00e9s face au Guide supr\u00eame, Ali Khamenei, et au Parlement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/presidentielle-en-iran-que-peut-changer-l-election-du-reformateur-massoud-pezeshkian_6649623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les Pays-Bas renversent la Turquie et rejoignent l\u2019Angleterre en demi-finale",
        "summary": "Men\u00e9s 1-0 \u00e0 la mi-temps, les Oranje sont revenus dans le match pour s\u2019imposer 2-1 face \u00e0 des Turcs conqu\u00e9rants, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-les-pays-bas-renversent-la-turquie-et-rejoignent-l-angleterre-en-demi-finale_6650064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : en Cisjordanie, la colonisation \u00e0 marche forc\u00e9e pour les Palestiniens",
        "summary": "Alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a de nouveau bombard\u00e9 une partie de la bande de Gaza, samedi 6 juillet, le gouvernement de Benyamin Netanyahou attaque \u00e9galement, plus discr\u00e8tement, sur un autre front. Il a r\u00e9cemment mis la main sur pr\u00e8s de 1 300 hectares de terre dans la vall\u00e9e du Jourdain, en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/cisjordanie-pour-les-palestiniens-la-colonisation-a-marche-forcee_6650049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : les clubs ne sont pas parvenus \u00e0 choisir entre DAZN et le projet de cha\u00eene 100% Ligue 1",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents clubs de Ligue 1, qui se r\u00e9unissaient samedi, n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 choisir entre les deux solutions propos\u00e9es par la Ligue de football professionnel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-les-clubs-ne-sont-pas-parvenus-a-choisir-entre-dazn-et-le-projet-de-chaine-100-ligue-1_6650109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Tour de France 2024 : deuxi\u00e8me victoire pour Biniam Girmay, Tadej Pogacar toujours en jaune... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 8e \u00e9tape",
        "summary": "L'Erythr\u00e9en a confort\u00e9 son maillot vert avec une nouvelle victoire au sprint samedi. Pas de changement au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/video-tour-de-france-2024-deuxieme-victoire-pour-biniam-girmay-tadej-pogacar-toujours-en-jaune-le-resume-de-la-8e-etape_6649878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Joe Biden \"est dans un moment tr\u00e8s difficile et in\u00e9dit, o\u00f9 il doit regagner la confiance de son propre camp\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a paru fragilis\u00e9 et amoindri lors d'un d\u00e9bat face \u00e0 Donald Trump, a tent\u00e9 de rassurer ses \u00e9lecteurs vendredi dans une interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/presidentielle-americaine-joe-biden-est-dans-un-moment-tres-difficile-et-inedit-ou-il-doit-regagner-la-confiance-de-son-propre-camp_6649143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le nouveau Premier ministre, Keir Starmer, confirme vouloir abandonner le projet d'expulsion de migrants au Rwanda",
        "summary": "Ce projet de loi, d\u00e9fendu par Rishi Sunak, pr\u00e9voyait d'envoyer des migrants ou demandeurs d'asile dans ce pays d'Afrique de l'Est, sans possibilit\u00e9 de revenir au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-nouveau-premier-ministre-keir-starmer-confirme-vouloir-abandonner-le-projet-d-expulsion-de-migrants-au-rwanda_6649740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Journ\u00e9e internationale du baiser : \u00e0 chacun sa mani\u00e8re de faire",
        "summary": "Le 6 juillet a lieu la journ\u00e9e internationale du baiser. La bise, le smack ou le bisou sont des ind\u00e9modables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/journee-internationale-du-baiser-a-chacun-sa-maniere-de-faire_6650046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kendrick Lamar publie le clip de \"Not Like Us\", la chanson qui s'attaque \u00e0 Drake",
        "summary": "La vid\u00e9o, tr\u00e8s attendue par les fans, a \u00e9t\u00e9 vue plus de 24 millions de fois en 24 heures. Elle marque une nouvelle \u00e9tape dans la guerre que se livrent les deux stars de l'industrie du hip-hop.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/kendrick-lamar-publie-le-clip-de-not-like-us-la-chanson-qui-s-attaque-a-drake_6649851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 7 ans de travail, les 16 \u0153uvres tiss\u00e9es d\u2019apr\u00e8s l\u2019univers de Tolkien expos\u00e9es ensemble pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Aubusson",
        "summary": "La Cit\u00e9 internationale de la tapisserie expose l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des \u0153uvres r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre du projet \"Aubusson tisse Tolkien, l'aventure tiss\u00e9e\". A d\u00e9couvrir jusqu\u2019au 30 septembre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/apres-7-ans-de-travail-les-16-uvres-tissees-d-apres-l-univers-de-tolkien-exposees-ensemble-pour-la-premiere-fois-a-aubusson_6649860.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Angleterre passe in extremis face \u00e0 la Suisse et rejoint les demi-finales",
        "summary": "Au terme d'un match soporifique, les Three Lions se sont impos\u00e9s aux tirs au but face \u00e0 la Suisse samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-l-angleterre-passe-in-extremis-face-a-la-suisse-et-rejoint-les-demi-finales_6650040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une amende de 30 euros pour les parents qui r\u00e9cup\u00e8rent trop tard leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "Les parents retardataires se verront sanctionn\u00e9s \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine \u00e0 Toulouse. La ville vient de d\u00e9cider d'infliger une amende de 30 euros. Une mesure diversement appr\u00e9ci\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/une-amende-de-30-euros-pour-les-parents-qui-recuperent-trop-tard-leurs-enfants-a-l-ecole-3000182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : au moins 16 morts dans un raid isra\u00e9lien sur une \u00e9cole abritant des d\u00e9plac\u00e9s, annoncent les autorit\u00e9s palestiniennes",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du gouvernement du Hamas a pr\u00e9cis\u00e9 que 50 personnes avaient \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et transf\u00e9r\u00e9es vers l'h\u00f4pital des martyrs d'Al Aqsa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-au-moins-16-morts-dans-un-raid-israelien-sur-une-ecole-abritant-des-deplaces-annoncent-les-autorites-palestiniennes_6650052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Burkina Faso, le Mali et le Niger s'unissent au sein d'une \"Conf\u00e9d\u00e9ration des Etats du Sahel\"",
        "summary": "Les trois pays du nord-ouest de l'Afrique ont act\u00e9 leur alliance lors de leur premier sommet \u00e0 Niamey, au Niger, qui ent\u00e9rine leur rupture avec le bloc ouest-africain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/burkina-faso/le-burkina-faso-le-mali-et-le-niger-s-unissent-au-sein-d-une-confederation-des-etats-du-sahel_6650031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: la marche des fans turcs stopp\u00e9e \u00e0 Berlin pour gestes controvers\u00e9s",
        "summary": "Cette marche a eu lieu dans la capitale allemande o\u00f9 se d\u00e9roule le quart de finale de l'Euro entre la Turquie et les Pays-Bas samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-la-marche-des-fans-turcs-stoppee-a-berlin-pour-gestes-controverses_6649992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"J'ai l'impression de rater pas mal de choses\" : des adolescents sans smartphone racontent leur mode de vie en voie de disparition",
        "summary": "Parmi les 12-17 ans, plus de 9 sur 10 poss\u00e8dent un smartphone. Comment font les rares adolescents qui n'en ont pas\u00a0? Les relations avec les amis et les parents sont-elles diff\u00e9rentes\u00a0? Franceinfo a interrog\u00e9 plusieurs d'entre eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/temoignages-j-ai-l-impression-de-rater-pas-mal-de-choses-des-adolescents-sans-smartphone-racontent-leur-mode-de-vie-en-voie-de-disparition_6639846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival d\u2019Avignon 2024\u00a0: \"La vie secr\u00e8te des vieux\", la bouleversante sexualit\u00e9 des s\u00e9niors diss\u00e9qu\u00e9e avec humour et sans filtre par Mohamed El Khatib",
        "summary": "Cette pi\u00e8ce est la d\u00e9flagration de ce Festival. Dans ce spectacle, qui navigue entre th\u00e9\u00e2tre et documentaire, nos a\u00een\u00e9s se confient sans tabou et laissent bouche b\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/festival-avignon/festival-d-avignon-2024-la-vie-secrete-des-vieux-la-bouleversante-sexualite-des-seniors-dissequee-avec-humour-et-sans-filtre-par-mohamed-el-khatib_6649767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie assure avoir pris un village dans la r\u00e9gion de Donetsk",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la D\u00e9fense russe a annonc\u00e9 \"la lib\u00e9ration\" du village de Sokil, \u00e0 environ 30\u00a0km au nord-ouest de Donetsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-assure-avoir-pris-un-village-dans-la-region-de-donetsk_6649689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les lutteurs russes refusent de participer aux Jeux olympiques, la f\u00e9d\u00e9ration d\u00e9nonce \"une parodie de comp\u00e9tition\"",
        "summary": "La F\u00e9d\u00e9ration russe de lutte a annonc\u00e9, samedi, que ses lutteurs autoris\u00e9s \u00e0 participer aux JO avaient refus\u00e9 \"\u00e0 l'unanimit\u00e9\" de se rendre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/lutte/paris-2024-les-lutteurs-russes-refusent-de-participer-aux-jeux-olympiques-la-federation-denonce-une-parodie-de-competition_6649668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, les inondations font au moins huit morts et deux millions de sinistr\u00e9s",
        "summary": "Le gouvernement du pays a d\u00e9clar\u00e9 avoir ouvert des centaines d'abris pour les personnes d\u00e9plac\u00e9es, et envoy\u00e9 de la nourriture et des secours aux territoires du nord les plus durement affect\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-les-inondations-font-au-moins-huit-morts-et-deux-millions-de-sinistres_6649779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : la France domine l'Allemagne pour son deuxi\u00e8me match de pr\u00e9paration aux Jeux olympiques",
        "summary": "Les Bleus, avec un excellent Victor Wembanyama, ont battu les champions du monde 90-66, samedi, \u00e0 Cologne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-la-france-domine-l-allemagne-pour-son-deuxieme-match-de-preparation-aux-jeux-olympiques_6649944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les joueurs de l'\u00e9quipe de France sont jug\u00e9s avec trop de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9",
        "summary": "Les Bleus ont toujours autant de difficult\u00e9s \u00e0 marquer, mais dire que tous leurs matchs sont ennuyeux est exag\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-pourquoi-il-y-a-largement-matiere-a-se-rejouir-du-tournoi-de-l-equipe-de-france_6649629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances d'\u00e9t\u00e9\u00a0: jusqu'\u00e0 653\u00a0km de bouchons sur les routes \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "La journ\u00e9e de samedi est class\u00e9e rouge sur tout le territoire dans le sens des d\u00e9parts lors de ce premier week-end des vacances estivales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/departs-en-vacances-d-ete-jusqu-a-653-km-de-bouchons-sur-les-routes-a-la-mi-journee_6649707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Filme l'avenir\" : l'initiative de Jamel Debbouze qui rapproche les jeunes de leur r\u00eave de cin\u00e9ma",
        "summary": "Le programme d'initiation au 7e\u00a0art va \u00e0 la rencontre de dizaines de jeunes partout en France. Il entame sa cinqui\u00e8me saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/filme-l-avenir-l-initiative-de-jamel-debbouze-qui-rapproche-les-jeunes-de-leur-reve-de-cinema_6645594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Tour de France 2024 : Julien Bernard sanctionn\u00e9 par l'UCI apr\u00e8s s'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 pour embrasser sa compagne",
        "summary": "Le coureur de l'\u00e9quipe am\u00e9ricaine Lidl-Trek a \u00e9cop\u00e9 d'une amende par l'Union cycliste internationale pour \"dommages \u00e0 l'image du sport\", apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9 par ses supporters et sa famille lors du contre-la-montre vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/videos/video-tour-de-france-2024-julien-bernard-sanctionne-par-l-uci-apres-s-etre-arrete-pour-embrasser-sa-compagne_6649797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : le Norv\u00e9gien Andr\u00e9 Drege d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une chute au Tour d'Autriche",
        "summary": "Le coureur de 25 ans est tomb\u00e9 dans une descente lors de la 4e \u00e9tape du Tour d'Autriche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-le-norvegien-andre-drege-decede-apres-une-chute-au-tour-d-autriche_6649917.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"C'est le prix de nos vies\" : apr\u00e8s neuf mois de guerre dans la bande de Gaza, les cagnottes en ligne comme \"ultime \u00e9chappatoire\" pour fuir",
        "summary": "Pour les civils palestiniens qui ne sont pas en mesure de s'acquitter des montants exorbitants demand\u00e9s pour traverser la fronti\u00e8re avec l'Egypte, le financement participatif s'impose comme la seule alternative pour un exil forc\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-c-est-le-prix-de-nos-vies-apres-neuf-mois-de-guerre-dans-la-bande-de-gaza-les-cagnottes-en-ligne-comme-ultime-echappatoire-pour-fuir_6622995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024\u00a0: le second tour d\u00e9bute dans une partie des outre-mer et sur le continent am\u00e9ricain",
        "summary": "Les premiers bureaux de vote ont ouvert \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon, samedi, \u00e0 midi (heure de Paris).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-le-second-tour-debute-samedi-dans-une-partie-des-outre-mer-et-sur-le-continent-americain_6649464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis\u00a0: \"Personne n'est plus qualifi\u00e9 que moi\" pour \"gagner\", r\u00e9pond Joe Biden face aux inqui\u00e9tudes sur sa sant\u00e9",
        "summary": "Attendu au tournant, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a d\u00e9fendu dans un entretien \u00e0 ABC, vendredi, son acuit\u00e9 mentale et sa capacit\u00e9 \u00e0 gouverner le pays pour un second mandat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-aux-etats-unis-personne-n-est-plus-qualifie-que-moi-pour-gagner-assure-joe-biden-face-aux-inquietudes-sur-sa-sante_6649401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9formateur Massoud Pezeshkian remporte la pr\u00e9sidentielle en Iran",
        "summary": "\"Nous tendrons la main de l'amiti\u00e9 \u00e0 tout le monde\", a promis le nouveau pr\u00e9sident, samedi, apr\u00e8s avoir appel\u00e9 au r\u00e9tablissement de \"relations constructives\" avec l'Occident durant sa campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/presidentielle-en-iran-le-reformateur-massoud-pezeshkian-s-impose-au-second-tour_6649368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : le casse-t\u00eate des Fran\u00e7ais pour s\u2019entra\u00eener sur herbe",
        "summary": "En raison du manque de terrain sur gazon de qualit\u00e9 en France, les joueurs et joueuses tricolores trouvent d\u2019autres solutions, parfois en s\u2019entra\u00eenant directement sur les tournois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/wimbledon-2024-le-casse-tete-des-francais-pour-s-entrainer-sur-herbe_6647694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festivals de musique : Sting, Justice, M\u00e5neskin, les dix concerts attendus de l'\u00e9t\u00e9",
        "summary": "De Bigflo et Oli \u00e0 Sting en passant par Louise Attaque, l'\u00e9t\u00e9 2024 sera marqu\u00e9 \u00e0 la fois du sceau des Jeux et des festivals, \u00e0 Paris et dans toutes les r\u00e9gions de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/festivals-de-musique-sting-justice-maneskin-les-dix-concerts-attendus-de-l-ete_6647754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isabelle Huppert bouleversante dans le r\u00f4le d'une flic en d\u00e9prime dans \"Les gens d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9\", d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9",
        "summary": "Black blocks en col\u00e8re contre policiers en d\u00e9prime, le nouveau film d'Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 fait se r\u00e9concilier les contraires dans un film qui pr\u00f4ne la nuance, et l'\u00e9coute de l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/isabelle-huppert-bouleversante-dans-le-role-d-une-flic-en-deprime-dans-les-gens-d-a-cote-d-andre-techine_6647901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. A Paris, un homme d\u00e9fenestre ses deux enfants et se suicide en se jetant dans le vide",
        "summary": "L'homme est mort et les deux enfants ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9s en urgence absolue, selon des sources proches de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/video-a-paris-un-homme-defenestre-ses-deux-enfants-et-se-suicide-en-se-jetant-dans-le-vide_6651138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : \"un mini Strade Bianche\", \"on peut perdre le Tour\"... Comment le peloton aborde l'\u00e9tape des chemins blancs\u00a0?",
        "summary": "Sur la route de la 9e \u00e9tape du Tour de France, dimanche, autour de Troyes, les coureurs vont passer sur les chemins blancs, entre excitation et nervosit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-un-mini-strade-bianche-on-peut-perdre-le-tour-comment-le-peloton-aborde-l-etape-des-chemins-blancs_6649743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : apr\u00e8s plus de 15 ans d'une reconstruction \u00e9pique, le \"Napol\u00e9on\" d'Abel Gance ressort en salles",
        "summary": "Estim\u00e9e \u00e0 plus de quatre millions d'euros, la restauration de ce chef-d'\u0153uvre du cin\u00e9ma fran\u00e7ais et mondial de 1927, pilot\u00e9e par la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, va enfin lui permettre d'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au public, en deux parties, \u00e0 partir du mercredi 10 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-apres-plus-de-15-ans-d-une-reconstruction-epique-le-napoleon-d-abel-gance-ressort-en-salles_6645624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pluies torrentielles en Haute-Savoie : trois campings \u00e9vacu\u00e9s en pleine nuit, 146 personnes mises \u00e0 l'abri en raison du risque d'inondations",
        "summary": "Ce samedi soir, trois campings de Chamonix (Haute-Savoie) ont activ\u00e9 leur plan d\u2019alerte inondations. Les fortes pluies ont provoqu\u00e9 la mont\u00e9e rapide du torrent des Bossons. Par mesure de s\u00e9curit\u00e9, 146 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es et 90 d'entre elles ont pass\u00e9 la nuit au complexe sportif de la commune. Aucun bless\u00e9 n\u2019est \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/chamonix/pluies-torrentielles-en-haute-savoie-trois-campings-evacues-a-chamonix-146-personnes-mises-a-l-abri-en-raison-du-risque-d-inondations-3000371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tir mortel sur le film \"Rust\" :  l'acteur Alec Baldwin jug\u00e9 pour homicide involontaire",
        "summary": "Le proc\u00e8s doit durer une dizaine de jours devant un tribunal de Santa Fe, au Nouveau-Mexique, dans le sud-ouest des Etats-Unis, afin de d\u00e9cortiquer ce drame qui remonte \u00e0 octobre 2021 et pour lequel l'acteur de 66 ans risque jusqu'\u00e0 18 mois d'emprisonnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/tir-mortel-sur-le-film-rust-l-acteur-alec-baldwin-juge-pour-homicide-involontaire_6651186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Margot Chevrier r\u00e9ussit son pari, personne sur le 100 m masculin, Mehdi Fr\u00e8re bien pr\u00e9sent... La liste des 92 athl\u00e8tes fran\u00e7ais qualifi\u00e9s",
        "summary": "Margot Chevrier fait partie des 92 Tricolores retenus pour les \u00e9preuves d'athl\u00e9tisme des Jeux de Paris, apr\u00e8s s'\u00eatre fractur\u00e9e la cheville lors des Mondiaux en salle le 2 mars dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/paris-2024-margot-chevrier-reussit-son-pari-personne-sur-le-100-m-masculin-mehdi-frere-bien-present-la-liste-des-92-athletes-francais-qualifies_6651222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au N\u00e9pal, des inondations et glissements de terrain font au moins 14 morts et neuf disparus",
        "summary": "Dans l'Inde voisine, les inondations ont fait six morts au cours des derni\u00e8res 24 heures, portant \u00e0 58 le bilan humain des pluies diluviennes dans le pays depuis la mi-mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/au-nepal-des-inondations-et-glissements-de-terrain-font-au-moins-14-morts-et-neuf-disparus_6651258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape fustige la \"culture du rejet\" et les \"tentations populistes\", lors d'un discours \u00e0 Trieste, en Italie",
        "summary": "Avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes, des \u00e9v\u00eaques de plusieurs pays s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 inqui\u00e9t\u00e9s de la mont\u00e9e du populisme et des nationalismes en Europe, alors que l'extr\u00eame droite est d\u00e9j\u00e0 au pouvoir en Italie, en Hongrie et aux Pays-Bas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-fustige-la-culture-du-rejet-et-les-tentations-populistes-lors-d-un-discours-a-trieste-en-italie_6651267.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement, paix dans le monde... Le groupe anglais Massive Attack plus militant que jamais",
        "summary": "Bien qu'il n'a pas sorti d'album depuis bient\u00f4t 15 ans, le groupe culte du trip hop fait un d\u00e9tour en France cet \u00e9t\u00e9. En coulisses, ses membres sont toujours aussi engag\u00e9s, que ce soit pour la paix, contre le racisme ou pour la d\u00e9fense de l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/electro/environnement-paix-dans-le-monde-le-groupe-anglais-massive-attack-plus-militant-que-jamais_6649956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Automobile : que va changer la nouvelle norme de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne \"GSR2\" pour les voitures ?",
        "summary": "Des options de s\u00e9curit\u00e9, comme le limiteur de vitesse intelligent ou la pr\u00e9disposition antid\u00e9marrage \u00e9thylom\u00e9trique, sont d\u00e9sormais obligatoires pour toutes les nouvelles voitures vendues dans l'Union Europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/automobile-que-va-changer-la-nouvelle-norme-de-securite-europeenne-gsr2-pour-les-voitures_6651234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Wimbledon 2024 : Ugo Humbert d\u00e9fie Carlos Alcaraz, Jannik Sinner au programme... Suivez la 7e journ\u00e9e",
        "summary": "Ugo Humbert, seul Fran\u00e7ais \u00e0 l'affiche dimanche, se frotte au vainqueur de Roland-Garros. La revenante Emma Raducanu tentera de poursuivre l'aventure devant son public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-ugo-humbert-defie-carlos-alcaraz-jannik-sinner-au-programme-suivez-la-7e-journee_6647613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : quel calendrier parlementaire apr\u00e8s le second tour\u00a0?",
        "summary": "Dimanche, lors du second tour des l\u00e9gislatives, 501 d\u00e9put\u00e9s doivent \u00eatre \u00e9lus. \u00c0 partir de lundi, les parlementaires auront plusieurs rendez-vous importants \u00e0 honorer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-quel-calendrier-parlementaire-apres-le-second-tour_6649719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un projet de mine de lithium dans l'Allier reconnu d'\"int\u00e9r\u00eat national majeur\"",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 mini\u00e8re Imerys ambitionne de produire \u00e0 partir de 2028 le lithium n\u00e9cessaire \u00e0 la fabrication des batteries de plus de 700 000 v\u00e9hicules pendant 25 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/un-projet-de-mine-de-lithium-dans-l-allier-reconnu-d-interet-national-majeur_6651306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Tour de France 2024 : une longue bataille pour prendre l'\u00e9chapp\u00e9e sur les chemins blancs... Suivez la 9e \u00e9tape",
        "summary": "Sur un parcours parsem\u00e9 des chemins caillouteux de Champagne, cette \u00e9tape pourrait r\u00e9server des surprises au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/direct-tour-de-france-2024-les-coureurs-a-l-epreuve-des-chemins-blancs-suivez-la-9e-etape_6645558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Malgr\u00e9 l'inflation, Istanbul attire de plus en plus de touristes du monde entier",
        "summary": "La gastronomie turque, les merveilles historiques, les bazars aux \u00e9pices, le Bosphore... Autant d\u2019atouts qui ont fait d\u2019Istanbul l\u2019une des toutes premi\u00e8res destinations au monde, qui vise cette ann\u00e9e, les 60 millions de touristes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/reportage-malgre-l-inflation-istanbul-attire-de-plus-en-plus-de-touristes-du-monde-entier_6651333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie revendique la prise d'un nouveau village dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "La Russie a annonc\u00e9 dimanche avoir encore pris le village de Tchigari, dans la r\u00e9gion de Donetsk, alors que Moscou continue de progresser lentement sur le champ de bataille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-revendique-la-prise-d-un-nouveau-village-dans-l-est-de-l-ukraine_6651489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six personnes bless\u00e9es lors du premier l\u00e2cher de taureaux des f\u00eates de Pampelune, en Espagne",
        "summary": "Organis\u00e9s dans le cadre des f\u00eates de San Firmin, les l\u00e2chers de taureaux dans les rues de cette ville de Navarre font fr\u00e9quemment des bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/six-personnes-blessees-lors-du-premier-lacher-de-taureaux-des-fetes-de-pampelune-en-espagne_6651504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : trois bless\u00e9s, dont un grave, apr\u00e8s l'explosion d'une batterie de trottinette dans une discoth\u00e8que",
        "summary": "La victime la plus gri\u00e8vement bless\u00e9e pr\u00e9sentait un traumatisme cr\u00e2nien, plusieurs plaies profondes au visage et a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e, en urgence absolue, \u00e0 l'h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re. Son pronostic vital n'est pas engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-plusieurs-blesses-dont-un-grievement-apres-l-explosion-d-une-batterie-de-trottinette-dans-une-discotheque_6651492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]