[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: qui sont les quatre otages lib\u00e9r\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne samedi\u00a0?",
        "summary": "Noa Argamani, Almog Meir Jan, Andrey Kozlov et Shlomi Ziv avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par le Hamas lors du festival de musique Nova le 7 octobre, selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-qui-sont-les-quatre-otages-liberes-par-l-armee-israelienne-samedi_6592449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Rassemblement interdit contre l\u2019autoroute A69 : une mobilisation sous tension",
        "summary": "Des milliers de manifestants se sont r\u00e9unis dans le Tarn, samedi 8 juin, pour protester contre la construction de l\u2019A69 entre Castres et Toulouse. Parmi eux, quelques centaines d\u2019\u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s radicaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/tarn/rassemblement-interdit-contre-l-autoroute-a69-une-mobilisation-sous-tension_6592776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro d'athl\u00e9tisme : la Fran\u00e7aise Cyr\u00e9na Samba-Mayela d\u00e9croche l'or et la meilleure performance mondiale de l'ann\u00e9e sur 100 m haies",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a r\u00e9alis\u00e9 la meilleure performance mondiale de l'ann\u00e9e, samedi, lors de sa finale des championnats d'Europe et affirme son statut de candidate \u00e0 une m\u00e9daille d'or \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/euro-d-athletisme-la-francaise-cyrena-samba-mayela-decroche-l-or-et-la-meilleure-performance-mondiale-de-l-annee-sur-100m-haies_6592794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christophe Deloire, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Reporters sans fronti\u00e8res, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 53\u00a0ans",
        "summary": "Avant de prendre la t\u00eate de l'organisation de d\u00e9fense de la libert\u00e9 de la presse, Christophe Deloire avait dirig\u00e9 le CFJ, une \u00e9cole de journalisme reconnue, de 2008 \u00e0 2012. Il avait aussi travaill\u00e9 pour \"Le Point\", Arte et TF1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/christophe-deloire-le-directeur-general-de-reporters-sans-frontieres-est-mort-a-l-age-de-53-ans_6592626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visite d'Etat de Joe Biden en France : \"Alli\u00e9s nous sommes, et alli\u00e9s nous resterons\", lance Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a salu\u00e9 l'amiti\u00e9 entre la France et les Etats-Unis, samedi, lors d'un d\u00eener d'Etat \u00e0 l'Elys\u00e9e en recevant le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden et son \u00e9pouse Jill.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/visite-d-etat-de-joe-biden-en-france-allies-nous-sommes-et-allies-nous-resterons-lance-emmanuel-macron_6592788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Ventoline fait l'objet de tensions d'approvisionnement en France, en plein pic allergique",
        "summary": "\"Depuis quelques semaines, le nombre de doses sur le march\u00e9 n'a pas suffi pour r\u00e9pondre\" aux besoins des patients fran\u00e7ais, en raison d'une demande mondiale forte, a confirm\u00e9 vendredi le laboratoire britannique GlaxoSmithKline, qui produit le m\u00e9dicament.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/pourquoi-la-ventoline-fait-l-objet-de-tensions-d-approvisionnement-en-france-en-plein-pic-allergique_6592341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Roland-Garros 2024 : le r\u00e9sum\u00e9 du sacre express d'Iga Swiatek face \u00e0 Jasmine Paolini",
        "summary": "La Polonaise s'est offert un quatri\u00e8me titre porte d'Auteuil, le troisi\u00e8me cons\u00e9cutif, samedi, en balayant l'Italienne Jasmine Paolini en une heure et huit minutes (6-2, 6-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/video-roland-garros-2024-le-resume-du-sacre-express-d-iga-swiatek-face-a-jasmine-paolini_6592650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : Vannes remporte la finale de Pro D2 et sera le premier club breton \u00e0 \u00e9voluer en Top 14",
        "summary": "Les Bretons ont battu Grenoble, samedi, en finale de deuxi\u00e8me division (16-9) et \u00e9volueront dans l'\u00e9lite l'an prochain, eux qui avaient \u00e9t\u00e9 promus en Pro D2 en 2016.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/top-14/rugby-vannes-remporte-la-finale-de-pro-d2-et-sera-le-premier-club-breton-a-evoluer-en-top-14_6592782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Visite d'Etat de Joe Biden : le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et Emmanuel Macron ravivent la flamme de la tombe du Soldat inconnu",
        "summary": "Les deux chefs d'Etat doivent poursuivre leur journ\u00e9e par un d\u00e9jeuner de travail puis faire des d\u00e9clarations \u00e0 la presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/video-visite-d-etat-de-joe-biden-le-president-americain-et-emmanuel-macron-ravivent-la-flamme-de-la-tombe-du-soldat-inconnu_6592413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Corse touch\u00e9e par un \u00e9pisode de pollution aux particules fines dimanche",
        "summary": "Un \u00e9pisode de pollution aux particules fines est annonc\u00e9 sur l'ensemble de l'\u00eele pour la journ\u00e9e de ce dimanche 9 juin. Qualitair Corse indique que \"les seuils r\u00e9glementaires devraient \u00eatre d\u00e9pass\u00e9s\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/corse/la-corse-touchee-par-un-episode-de-pollution-aux-particules-fines-ce-dimanche-2983526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois ressortissants moldaves, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir tagu\u00e9 des cercueils \u00e0 Paris, plac\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les tags, accompagn\u00e9s de l'inscription\u00a0\"Soldats fran\u00e7ais morts en Ukraine\", ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts vendredi dans le 7e arrondissement de la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trois-ressortissants-moldaves-soupconnes-d-avoir-tague-des-cercueils-dans-paris-places-en-garde-a-vue_6592425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord envoie de nouveaux ballons remplis d'immondices",
        "summary": "En deux vagues, la semaine derni\u00e8re, le r\u00e9gime nord-core\u00e9n avait fait s'envoler vers son voisin du sud des centaines d'a\u00e9rostats lest\u00e9s de sacs pleins de d\u00e9tritus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-envoie-de-nouveaux-ballons-remplis-d-immondices_6592728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 une femme rom \u00e9crou\u00e9 pour \"meurtre en raison de la race\" en Haute-Savoie",
        "summary": "La victime, une m\u00e8re de famille de 40 ans, enceinte de sept mois, a \u00e9t\u00e9 mortellement touch\u00e9e le 22\u00a0f\u00e9vrier, \u00e0 Ch\u00eanex, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-accuse-d-avoir-tue-une-mere-de-famille-rom-ecroue-pour-meurtre-en-haute-savoie_6592494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir lib\u00e9r\u00e9 quatre otages \"en bonne sant\u00e9\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "Ils avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par le Hamas le 7 octobre sur le site du festival de musique \u00e9lectro Nova.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-annonce-avoir-libere-quatre-otages-en-vie-a-gaza_6592527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : comment le projet de taxis volants se d\u00e9gonfle \u00e0 l'approche des Jeux",
        "summary": "Annonc\u00e9s comme la vitrine de la mobilit\u00e9 en \u00cele-de-France pour les Jeux de Paris 2024, les taxis volants n'auront pas obtenu leur certification \u00e0 temps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-comment-le-projet-de-taxis-volants-se-degonfle-a-l-approche-des-jeux_6586419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'astronaute am\u00e9ricain William Anders, membre de la mission Apollo\u00a08, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 90\u00a0ans",
        "summary": "L'auteur de la l\u00e9gendaire photographie \"Lever de Terre\" a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans un accident d'avion dans les \u00eeles San Juan, \u00e0 la pointe nord-ouest des Etats-Unis, a annonc\u00e9 son fils.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/l-astronaute-americain-william-anders-membre-de-la-mission-apollo-8-est-mort-a-l-age-de-90-ans_6592305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Offensive en Ukraine : selon Biden, \"toute l'Europe serait menac\u00e9e\" si Poutine remportait la guerre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est exprim\u00e9, samedi, lors dune d\u00e9claration commune avec Emmanuel Macron, depuis l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-offensive-en-ukraine-selon-biden-toute-l-europe-serait-menacee-si-poutine-remportait-la-guerre_6592581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rassemblement interdit contre l'autoroute A69\u00a0: pourquoi la tension autour de la mobilisation de ce week-end est mont\u00e9e d'un cran",
        "summary": "La manifestation contre la prolongation de cette infrastructure entre Castres et Toulouse, pr\u00e9vue ce week-end \u00e0 l'appel d'associations \u00e9cologistes, a \u00e9t\u00e9 interdite sur la demande du ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/rassemblement-interdit-contre-l-autoroute-a69-pourquoi-la-tension-autour-de-la-mobilisation-de-ce-week-end-est-montee-d-un-cran_6592245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro d'athl\u00e9tisme : participer ou renoncer, les savants calculs des athl\u00e8tes \u00e0 deux mois des Jeux olympiques de Paris",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France s'est d\u00e9plac\u00e9e en nombre (99 athl\u00e8tes) aux championnats d'Europe \u00e0 Rome. Certaines t\u00eates d'affiche ont n\u00e9anmoins pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 zapper le rendez-vous romain, pour soigner des bobos ou se concentrer sur l'entra\u00eenement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/euro-d-athletisme-participer-ou-renoncer-les-savants-calculs-des-athletes-a-deux-mois-des-jeux-olympiques-de-paris_6586587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : pourquoi les trois cas humains aux Etats-Unis n\u00e9cessitent \"une vigilance \u00e9lev\u00e9e\" des autorit\u00e9s sanitaires",
        "summary": "Pour l'instant, le risque pand\u00e9mique est \"faible\", selon les sp\u00e9cialistes. Mais ils restent en alerte face \u00e0 la possibilit\u00e9 d'une mutation du virus qui faciliterait sa transmission entre humains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-pourquoi-les-trois-cas-humains-aux-etats-unis-necessitent-une-vigilance-elevee-des-autorites-sanitaires_6582183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Mon \u00e2me est toujours l\u00e0-bas\" : la vie en suspens des Palestiniens de la bande de Gaza r\u00e9fugi\u00e9s en France, loin de leurs familles",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre, quatorze enfants palestiniens bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s vers la France, accompagn\u00e9s par un seul parent chacun. Ils restent suspendus aux nouvelles de leurs proches rest\u00e9s dans l'enclave bombard\u00e9e par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-mon-ame-est-toujours-la-bas-la-vie-en-suspens-des-palestiniens-de-la-bande-de-gaza-refugies-en-france-loin-de-leurs-familles_6584226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PORTRAIT. Euro d'athl\u00e9tisme : \"Je ne voulais pas correspondre \u00e0 un arch\u00e9type\"... Rose Loga, la lanceuse de marteau qui brise les pr\u00e9jug\u00e9s de sa discipline",
        "summary": "Pour ses premiers championnats d'Europe, Rose Loga endosse le costume d'outsider. \u00c0 21 ans, elle vise un podium et veut engranger de l'exp\u00e9rience \u00e0 un mois et demi des Jeux de Paris 2024. Premi\u00e8re \u00e9tape, dimanche, lors des qualifications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/portrait-euro-d-athletisme-je-ne-voulais-pas-correspondre-a-un-archetype-rose-loga-la-lanceuse-de-marteau-qui-brise-les-prejuges-de-sa-discipline_6517106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Dion t\u00e9moigne sur sa maladie dans une interview donn\u00e9e \u00e0 NBC News : \"c\u2019est comme si on vous \u00e9tranglait\"",
        "summary": "Rare dans la sph\u00e8re m\u00e9diatique depuis plusieurs ann\u00e9es, suite \u00e0 la maladie de la personne raide qu\u2019elle a contract\u00e9e, C\u00e9line Dion a confi\u00e9 dans une interview \u00e0 NBC News le calvaire qu\u2019elle lui fait subir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/celine-dion/celine-dion-temoigne-sur-sa-maladie-dans-une-interview-donnee-a-nbc-news-c-est-comme-si-on-vous-etranglait_6592389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: une huiti\u00e8me personne est morte depuis le d\u00e9but de la crise, le couvre-feu prolong\u00e9 jusqu'au 17\u00a0juin",
        "summary": "Un homme a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures vendredi apr\u00e8s une fusillade impliquant des gendarmes lundi, a annonc\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-une-personne-est-morte-apres-une-fusillade-impliquant-des-gendarmes-lundi-la-huitieme-victime-depuis-le-debut-de-la-crise_6592194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : les Landes \u00e0 leur tour plac\u00e9es en vigilance orange \"orages\" et \"pluie-inondation\", quatre d\u00e9partements du Sud-Ouest en alerte",
        "summary": "Un \"\u00e9pisode pluvio-orageux intense\" est attendu dans le Gers, les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, les Landes et les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques dans la soir\u00e9e de samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-le-gers-les-hautes-pyrenees-et-les-pyrenees-atlantiques-places-en-vigilance-orange-orages-et-pluie-inondation_6592158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arnaques bancaires : \"C'est en s'informant qu'on pr\u00e9vient les probl\u00e8mes\", affirme la directrice g\u00e9n\u00e9rale de la F\u00e9d\u00e9ration Bancaire fran\u00e7aise",
        "summary": "Le montant total des fraudes aux moyens de paiement atteint 1,2 milliard d\u2019euros en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arnaques-bancaires-c-est-en-s-informant-qu-on-previent-les-problemes-affirme-la-directrice-generale-de-la-federation-bancaire-francaise_6592344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Paris 2024 : Omaha Beach, Futuroscope, Cannes... D\u00e9couvrez jour apr\u00e8s jour les plus belles photos du relais de la flamme olympique",
        "summary": "Devant des foules de spectateurs dignes du Tour de France, la torche, port\u00e9e par des personnalit\u00e9s et des anonymes, a travers\u00e9 depuis son arriv\u00e9e le 8 mai de nombreux territoires du sud de l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/en-images-paris-2024-de-marseille-a-la-corse-revivez-la-premiere-semaine-du-relais-de-la-flamme-olympique_6543704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ukraine : \"Aucun sp\u00e9cialiste militaire s\u00e9rieux ne peut assurer que les Russes ne seront pas \u00e0 hauteur de Kiev au mois de novembre prochain\", affirme le g\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes",
        "summary": "Invit\u00e9 sur franceinfo, samedi, le g\u00e9n\u00e9ral Vincent Desportes, estime que les aides militaires \u00e0 l'Ukraine \"arrivent peut-\u00eatre trop tard\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/ukraine-aucun-specialiste-militaire-serieux-ne-peut-assurer-que-les-russes-ne-seront-pas-a-hauteur-de-kiev-au-mois-de-novembre-prochain-affirme-le-general-vincent-desportes_6563633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plus jeune candidate inscrite au baccalaur\u00e9at 2024 a 9 ans, un record de pr\u00e9cocit\u00e9",
        "summary": "Cette \u00e9l\u00e8ve de l'acad\u00e9mie de Strasbourg, inscrite en candidate libre, est normalement en \u00e2ge d'\u00eatre scolaris\u00e9e en CE2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/la-plus-jeune-candidate-inscrite-au-baccalaureat-2024-a-9-ans-un-record-de-precocite_6590745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes 2024 : les bureaux de vote sont ouverts dans l'Hexagone, 81 si\u00e8ges d'eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais en jeu",
        "summary": "En France, 49,5 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes dimanche, \u00e0 l'occasion du seul tour de scrutin. Les 27 pays de l'UE d\u00e9signent leurs \u00e9lus au Parlement europ\u00e9en pour un mandat de cinq ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/direct-elections-europeennes-2024-les-bureaux-de-vote-ouvrent-a-8-heures-en-france-81-sieges-d-eurodeputes-en-jeu_6583854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Paris 2024 : 338 sites internet frauduleux de revente de billets recens\u00e9s \u00e0 quelques semaines du d\u00e9but de la comp\u00e9tition",
        "summary": "Depuis mars 2023, des cyber-patrouilles de la gendarmerie sont organis\u00e9es pour rep\u00e9rer les sites de vente ou de revente frauduleuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/info-franceinfo-paris-2024-338-sites-internet-frauduleux-de-revente-de-billets-recenses-a-quelques-semaines-du-debut-de-la-competition_6543401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix bas, marketing rod\u00e9, multiplication des collections... Changer de d\u00e9co comme de chemise, une tendance qui cache un \"d\u00e9sastre\" \u00e9cologique",
        "summary": "Trois organisations alertent, dans un rapport, sur la surconsommation de meubles et d'objets de d\u00e9coration. Un ph\u00e9nom\u00e8ne aliment\u00e9 par les enseignes de \"fast d\u00e9co\" qui inondent les rayons de produits aussi bon march\u00e9 qu'\u00e9ph\u00e9m\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/prix-bas-marketing-rode-multiplication-des-collections-changer-de-deco-comme-de-chemise-une-tendance-qui-cache-un-desastre-ecologique_6585972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : sept d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange \"pluie-inondation\" et \"orages\"",
        "summary": "L'Ard\u00e8che, le Gard, le Vaucluse, la Dr\u00f4me et l'Is\u00e8re sont en vigilance orange \"orages\" et \"pluie-inondation\". L'alerte aux orages a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e dans les Landes, mais le d\u00e9partement reste concern\u00e9 par une vigilance orange \"pluie-inondation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/meteo-sept-departements-en-vigilance-orange-pluie-inondation-et-orages_6593673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : gestion de la nervosit\u00e9, r\u00e9sistance physique, tactique... Les cl\u00e9s de la finale entre Alexander Zverev et Carlos Alcaraz",
        "summary": "Contrairement \u00e0 son cadet espagnol qui a d\u00e9j\u00e0 remport\u00e9 Wimbledon et l'US Open, l'Allemand va tenter de remporter un premier titre en Grand Chelem, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/alexander-zverev/roland-garros-2024-gestion-de-la-nervosite-resistance-physique-tactique-les-cles-de-la-finale-entre-alexander-zverev-et-carlos-alcaraz_6592596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Steve Maia Cani\u00e7o \u00e0 Nantes : cinq questions sur le proc\u00e8s du commissaire de police jug\u00e9 pour homicide involontaire",
        "summary": "Le commissaire Gr\u00e9goire Chassaing est jug\u00e9 \u00e0 partir de lundi devant le tribunal correctionnel de Rennes. Il est le seul \u00e0 compara\u00eetre pour la mort du jeune homme, tomb\u00e9 dans la Loire lors de la F\u00eate de la musique en 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-steve-a-nantes/mort-de-steve-maia-canico-a-nantes-cinq-questions-sur-le-proces-du-commissaire-de-police-juge-pour-homicide-involontaire_6583833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro d'athl\u00e9tisme : G\u00e9mima Joseph, la \"p\u00e9pite\" guyanaise pr\u00eate \u00e0 faire briller le sprint tricolore",
        "summary": "La Fran\u00e7aise de 22 ans vise une m\u00e9daille sur le 100 m\u00e8tres, dimanche. N\u00e9e \u00e0 Kourou, la sprinteuse a choisi de rester loin de l'Hexagone pour \u00e9clore aupr\u00e8s de Katia Benth et de Ga\u00ebtan Tariaffe, figures de l'athl\u00e9tisme guyanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/championnats-d-europe/euro-d-athletisme-gemima-joseph-la-pepite-guyanaise-prete-a-faire-briller-le-sprint-tricolore_6590424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Juliette au printemps\" : Iz\u00efa Higelin en pleine d\u00e9pression dans la bouleversante adaptation au cin\u00e9ma par Blandine Lenoir de la BD de Camille Jourdy",
        "summary": "La r\u00e9alisatrice Blandine Lenoir raconte dans ce nouveau film l'histoire de Juliette, une jeune dessinatrice en d\u00e9pression, magnifiquement incarn\u00e9e par la chanteuse et com\u00e9dienne Iz\u00efa Higelin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/juliette-au-printemps-izia-higelin-en-pleine-depression-dans-la-bouleversante-adaptation-au-cinema-par-blandine-lenoir-de-la-bd-de-camille-jourdy_6590403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Becoming Karl Lagerfeld\", \"Dior\"... : des expositions consacr\u00e9es \u00e0 la mode \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 Paris cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "Cet \u00e9t\u00e9, la France bat au rythme du sport avec les Jeux Olympiques et Paralympiques mais Paris propose aussi des expositions consacr\u00e9es \u00e0 la mode dont voici une s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/becoming-karl-lagerfeld-dior-des-expositions-consacrees-a-la-mode-a-decouvrir-a-paris-cet-ete_6539795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la livraison d'aide humanitaire \u00e0 Gaza depuis la jet\u00e9e temporaire am\u00e9ricaine a repris",
        "summary": "L'infrastructure, construite sur le littoral de la bande de Gaza, avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9e par une temp\u00eate fin mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-livraison-d-aide-humanitaire-a-gaza-depuis-la-jetee-temporaire-americaine-a-repris_6593706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout citoyen a le devoir de se mobiliser\" : la manifestation contre l'autoroute A69 tourne \u00e0 l'affrontement",
        "summary": "Dans la manifestation de samedi, certains manifestants jugent que \"tous les modes d'action sont l\u00e9gitimes\" pour lutter contre le projet d'autoroute A69, critiqu\u00e9 pour ses cons\u00e9quences environnementales n\u00e9gatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/tout-citoyen-a-le-devoir-de-se-mobiliser-la-manifestation-contre-l-autoroute-a69-tourne-a-l-affrontement_6592746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais Eric Vu-An, directeur du Ballet Nice M\u00e9diterran\u00e9e, est mort \u00e0 60 ans",
        "summary": "Eric Vu-An avait pris la direction du Ballet Nice M\u00e9diterran\u00e9e en 2009, poste qu'il a occup\u00e9 jusqu'\u00e0 sa mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/le-danseur-et-choregraphe-francais-eric-vu-an-directeur-du-ballet-nice-mediterranee-est-mort-a-60-ans_6593769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cargo touch\u00e9 par un tir de missile au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, les rebelles houthis multiplient les attaques contre les navires marchands dans cette r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/un-navire-touche-par-un-tir-de-missile-au-large-du-yemen_6593772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024 : la participation atteint 19,81% \u00e0 midi, en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re hausse de 0,55 point par rapport \u00e0 2019",
        "summary": "Quelque 49,5 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes pour \u00e9lire les 81 d\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-la-participation-atteint-19-81-a-midi-en-tres-legere-hausse-de-0-55-point-par-rapport-a-2019_6586494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"J'enjambais les corps\" : une infirmi\u00e8re raconte le chaos \u00e0 Gaza apr\u00e8s l'op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne pour lib\u00e9rer les otages",
        "summary": "Karin Huster travaille pour M\u00e9decins sans fronti\u00e8res \u00e0 Gaza. Elle \u00e9tait, samedi, dans l'h\u00f4pital Al-Aqsa apr\u00e8s l'intervention isra\u00e9lienne de lib\u00e9ration des otages du 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-j-enjambais-les-corps-a-gaza-une-infirmiere-raconte-le-chaos-apres-l-operation-de-l-armee-israelienne-pour-liberer-les-otages_6593913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son agression, la Premi\u00e8re ministre danoise dit \u00eatre \"secou\u00e9e\" mais assure qu'elle \"va bien\"",
        "summary": "Un suspect de 39 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire. La police privil\u00e9gie l'hypoth\u00e8se d'une agression sans mobile politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/apres-son-agression-la-premiere-ministre-danoise-dit-etre-secouee-mais-assure-qu-elle-va-bien_6593862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On est face au plus grand d\u00e9fi technologique\" : l'intelligence artificielle s'invite au festival du film d'animation d'Annecy",
        "summary": "L'intelligence artificielle divise dans le milieu du cin\u00e9ma d'animation. Le festival d'Annecy s'ouvre dimanche et il \u00e9tait impossible de ne pas s'emparer du sujet, d'apr\u00e8s son directeur artistique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-annecy/reportage-on-est-face-au-plus-grand-defi-technologique-l-intelligence-artificielle-s-invite-au-festival-du-film-d-animation-d-annecy_6592572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : Soler encore devant avec Gaudu et Armirail dans un groupe de 11 qui a trois minutes d'avance... Suivez la 8e \u00e9tape",
        "summary": "Au lendemain de la deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive de Primoz Roglic, ses concurrents auront une derni\u00e8re occasion de renverser le maillot jaune, dimanche, avec une nouvelle arriv\u00e9e en altitude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/direct-criterium-du-dauphine-2024-evenepoel-roglic-gaudu-la-montagne-a-l-honneur-et-le-plateau-des-glieres-pour-juge-de-paix-suivez-l-etape_6574769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mont\u00e9e de Vannes en Top 14 : \"Il y a une adh\u00e9sion \u00e0 un projet qui s'inscrit sur le long terme\", salue le pr\u00e9sident de la Ligue Bretagne de rugby",
        "summary": "Samedi, les rugbymen de Vannes se sont hiss\u00e9s en Top 14 apr\u00e8s une victoire contre Grenoble en finale de Pro D2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/montee-de-vannes-en-top-14-il-y-a-une-adhesion-a-un-projet-qui-s-inscrit-sur-le-long-terme-salue-le-president-de-la-ligue-bretagne-de-rugby_6593937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait de l'op\u00e9ration de lib\u00e9ration de quatre otages d\u00e9tenus dans la bande de Gaza",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 avoir secouru, samedi, quatre personnes qui \u00e9taient retenues par le Hamas dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Nousseirat. Lors de cette op\u00e9ration, au moins 274 Palestiniens sont morts, affirme le gouvernement gazaoui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-de-l-operation-de-liberation-de-quatre-otages-detenus-dans-la-bande-de-gaza_6593757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation anti-A69 : quatre bless\u00e9s chez les forces de l'ordre et trois parmi les manifestants, pr\u00e9cise le pr\u00e9fet du Tarn",
        "summary": "Au lendemain d'un rassemblement de protestation contre l'autoroute A69, marqu\u00e9 par des affrontements entre forces de l'ordre et manifestants, le pr\u00e9fet du Tarn \u00e9tait dimanche l'invit\u00e9 de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/mobilisation-anti-a69-quatre-blesses-chez-les-forces-de-l-ordre-et-trois-parmi-les-manifestants-precise-le-prefet-du-tarn_6553829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Roland-Garros 2024 : qui de Carlos Alcaraz ou d'Alexander Zverev sera sacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Paris ? Suivez et commentez avec nous la finale",
        "summary": "Alexander Zverev et Carlos Alcaraz s'affrontent dimanche dans une finale in\u00e9dite \u00e0 Paris. Jasmine Paolini, associ\u00e9e \u00e0 Sara Errani en double a, elle, une nouvelle chance d'\u00eatre titr\u00e9e porte d'Auteuil apr\u00e8s sa d\u00e9faite en simple samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-un-premier-sacre-a-la-cle-pour-alcaraz-et-zverev-gauff-et-paolini-en-finale-du-double-suivez-avec-nous-la-derniere-journee_6592785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : \u00e9vasion d'un d\u00e9tenu apr\u00e8s sa sortie pour voter \u00e0 Arles",
        "summary": "Ce dimanche 9 juin 2024, vers 10h du matin, un d\u00e9tenu de la maison centrale d'Arles (13), a fauss\u00e9 compagnie \u00e0 son escorte lors de sa sortie pour aller voter. Le parquet de Tarascon a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/arles/elections-europeennes-2024-evasion-d-un-detenu-apres-sa-sortie-pour-voter-a-arles-2983727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Michael Mosley, m\u00e9decin star de la t\u00e9l\u00e9vision britannique, retrouv\u00e9 mort en Gr\u00e8ce",
        "summary": "L'homme de 67 ans \u00e9tait parti seul en promenade sur l'\u00eele de Symi, en mer Eg\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/michael-mosley-medecin-star-de-la-television-britannique-retrouve-mort-en-grece_6594018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 : au courage, Primoz Roglic remporte l'\u00e9dition 2024 pour huit secondes, la 8e \u00e9tape pour Carlos Rodriguez",
        "summary": "Attaqu\u00e9 par ses dauphins dans la derni\u00e8re mont\u00e9e, le Slov\u00e8ne de la BORA-Hansgrohe a glan\u00e9 son deuxi\u00e8me Dauphin\u00e9 apr\u00e8s celui de 2022, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/criterium-du-dauphine-au-courage-primoz-roglic-remporte-l-edition-2024-pour-huit-secondes-la-8e-etape-pour-carlos-rodriguez_6594048.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"J'apprends tous les jours\" : les Meilleurs Ouvriers de France c\u00e9l\u00e8brent leurs 100 ans",
        "summary": "L'anniversaire des c\u00e9l\u00e8bres cols bleu-blanc-rouge se tient tout le week-end \u00e0 Lyon. L'occasion d'organiser aussi les finales des Meilleurs Apprentis de France et de mettre en valeur des secteurs vari\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/reportage-j-apprends-tous-les-jours-les-meilleurs-ouvriers-de-france-celebrent-leurs-100-ans_6592461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : \"On ne peut pas accepter de voir des tribunes vides comme \u00e7a sur une demi-finale\", estime le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de tennis",
        "summary": "Lors de la traditionnelle conf\u00e9rence de presse de fin de tournoi, la directrice de Roland-Garros Am\u00e9lie Mauresmo et le pr\u00e9sident de la FFT Gilles Moretton sont notamment revenus sur la question des si\u00e8ges vides qui a agit\u00e9 la fin de la quinzaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-on-ne-peut-pas-accepter-de-voir-des-tribunes-vides-comme-ca-sur-une-demi-finale-estime-gilles-moretton-president-de-la-federation-de-tennis_6593994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : qu'est-ce que le \"d\u00e9crochage d'air polaire\" qui va faire chuter les temp\u00e9ratures en France \u00e0 partir de lundi ?",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures maximales devraient en moyenne \u00eatre \"3\u00b0C \u00e0 4\u00b0C\" inf\u00e9rieures aux normales de r\u00e9f\u00e9rence mardi et mercredi, assure Fr\u00e9d\u00e9ric Long, pr\u00e9visionniste \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-qu-est-ce-que-le-decrochage-d-air-polaire-qui-va-faire-chuter-les-temperatures-en-france-a-partir-de-lundi_6594063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a ne change rien\" : au lendemain de l'op\u00e9ration de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza, le fr\u00e8re d'un otage r\u00e9clame un cessez-le-feu pour obtenir d'autres lib\u00e9rations",
        "summary": "Au lendemain de la lib\u00e9ration, samedi, de quatre Isra\u00e9liens d\u00e9tenus en Palestine, il reste encore 116 otages aux mains du Hamas et les familles esp\u00e8rent un cessez-le-feu pour qu'ils puissent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/ca-ne-change-rien-au-lendemain-de-l-operation-de-l-armee-israelienne-a-gaza-le-frere-d-un-otage-reclame-un-cessez-le-feu-pour-obtenir-d-autres-liberations_6594075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : les attaque de Matteo Jorgenson et Derek Gee, les huit secondes de Primoz Roglic... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 8e \u00e9tape",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a remport\u00e9 son deuxi\u00e8me Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9, dimanche, apr\u00e8s un finish tr\u00e8s serr\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/video-criterium-du-dauphine-2024-les-attaque-de-matteo-jorgenson-et-derek-gee-les-huit-secondes-de-primoz-roglic-le-resume-de-la-8e-etape_6594087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visite de Joe Biden en France : le pr\u00e9sident des Etats-Unis a rendu hommage aux soldats am\u00e9ricains de la Premi\u00e8re Guerre mondiale",
        "summary": "Le chef d'Etat s'est rendu, dimanche, au cimeti\u00e8re du bois Belleau, dans l'Aisne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden-rend-hommage-aux-soldats-americains-de-la-premiere-guerre-mondiale_6594231.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carlos Alcaraz sacr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 Roland-Garros au terme d'une finale en cinq sets face \u00e0 Alexander Zverev",
        "summary": "Le prodige espagnol de 21 ans est devenu, dimanche, le plus jeune joueur \u00e0 remporter un Grand Chelem sur toutes les surfaces, apr\u00e8s ses titres \u00e0 l'US Open 2022 et Wimbledon 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/focus/carlos-alcaraz-sacre-pour-la-premiere-fois-a-roland-garros-au-terme-d-une-finale-en-cinq-sets-face-a-alexander-zverev_6594243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]