[
    {
        "title": "Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 15 avril",
        "summary": "Lundi soir, Benyamin N\u00e9tanyahou a publi\u00e9 une courte d\u00e9claration sur son compte X de Premier ministre, en appelant \"la communaut\u00e9 internationale \u00e0 rester unie pour r\u00e9sister \u00e0 l'agression iranienne, qui menace la paix mondiale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/attaque-de-l-iran-contre-israel-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-15-avril_6488726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump dit avoir \"un vrai probl\u00e8me\" avec le juge qui pr\u00e9side son proc\u00e8s \u00e0 New York",
        "summary": "Le candidat du Parti r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine s'est aussi plaint, au premier jour de son proc\u00e8s, de ne pas pouvoir faire campagne comme il l'entend.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-dit-avoir-un-vrai-probleme-avec-le-juge-qui-preside-son-proces-a-new-york_6488786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s : l'ADN de l'homme vu dans le Doubs ne correspond pas",
        "summary": "Le 12 mars, une femme avait signal\u00e9 \u00e0 la gendarmerie avoir vu un homme ressemblant \u00e0 Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s, suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 son \u00e9pouse et ses quatre enfants, en avril 2011.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/xavier-dupont-de-ligonnes/affaire-xavier-dupont-de-ligonnes-l-adn-de-l-homme-vu-dans-le-doubs-ne-correspond-pas_6488579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bas-Rhin : un policier bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un mineur lors d'un rod\u00e9o urbain, un jeune de 17 ans en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le mineur a percut\u00e9 un policier qui tentait de l'arr\u00eater alors qu'il effectuait des roues arri\u00e8res \u00e0 la sortie d'une \u00e9cole, a appris franceinfo lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bas-rhin-un-policier-blesse-apres-avoir-ete-percute-par-un-mineur-lors-d-un-rodeo-urbain-un-jeune-de-17-ans-en-garde-a-vue_6489410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des pizzas vendues dans la grande distribution rappel\u00e9es pour une \"pr\u00e9sence possible\" de d\u00e9bris de verre",
        "summary": "Ces petits bouts de verre pourraient se trouver dans les feuilles d'origan. Il est conseill\u00e9 aux clients qui ont achet\u00e9 ces pizzas de ne pas les consommer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/des-pizzas-vendues-dans-la-grande-distribution-rappelee-pour-une-presence-possible-de-debris-de-verre_6488603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. L'affaire du meurtre de Jean-Joseph Cl\u00e9ment, dans laquelle le tueur en s\u00e9rie Francis Heaulme est mis en examen, transmise au p\u00f4le \"cold cases\"",
        "summary": "Ce dossier devient le 89e \u00e0 l'instruction au sein du p\u00f4le national des crimes s\u00e9riels ou non \u00e9lucid\u00e9s. Il avait \u00e9t\u00e9 rouvert \u00e0 l'automne, ce qui avait entra\u00een\u00e9 la mise en examen de Francis Heaulme pour ce meurtre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/francis-heaulme/info-franceinfo-l-affaire-du-meurtre-de-jean-joseph-clement-dans-laquelle-le-tueur-en-serie-francis-heaulme-est-mis-en-examen-transmise-au-pole-cold-cases_6456101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme trans accuse le fast-food qui l'employait de discrimination de genre",
        "summary": "Elle d\u00e9nonce des remarques et des pressions, mais l'avocat du restaurant franchis\u00e9 McDonald's a r\u00e9fut\u00e9 toute discrimination ou harc\u00e8lement devant le conseil de prud'hommes d'Angers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/une-femme-trans-accuse-le-fast-food-qui-l-employait-de-discrimination-de-genre_6488642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tir mortel sur le film \"Rust\" : l'armuri\u00e8re condamn\u00e9e \u00e0 18 mois de prison ferme",
        "summary": "Hannah Gutierrez-Reed avait charg\u00e9 le revolver avec lequel Alec Baldwin r\u00e9p\u00e9tait en octobre 2021, lorsque le tournage a vir\u00e9 au drame dans un ranch.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/tir-mortel-sur-le-film-rust-l-armuriere-condamnee-a-18-mois-de-prison-ferme_6488549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : un d\u00e9tenu retrouv\u00e9 mort \u00e0 la prison de Pau apr\u00e8s un incendie dans sa cellule",
        "summary": "L'incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 lundi apr\u00e8s-midi dans la cellule de la victime. Une autopsie et des analyses toxicologiques doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-atlantiques-un-detenu-retrouve-mort-a-la-prison-de-pau-apres-un-incendie-dans-sa-cellule_6488711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier : les balcons sont-ils dangereux pour les Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "\u00c0 Antibes, dans les Alpes-Maritimes, les sept balcons d'un immeuble se sont effondr\u00e9s dimanche 14 avril. Un incident qui soul\u00e8ve des questions sur la fragilit\u00e9 et l'entretien du parc immobilier fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-les-balcons-sont-ils-dangereux-pour-les-francais_6488738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation en Seine-Saint-Denis : \"On n'a eu aucun engagement concret\", d\u00e9nonce la CGT Educ'action apr\u00e8s une r\u00e9union avec la ministre Nicole Belloubet",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e8ves, parents d'\u00e9l\u00e8ves et personnels de l'\u00e9ducation d\u00e9noncent l'\u00e9tat de d\u00e9labrement de plusieurs \u00e9tablissements scolaires du d\u00e9partement. Les syndicats appellent \u00e0 une nouvelle gr\u00e8ve le 22 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-en-seine-saint-denis-on-n-a-eu-aucun-engagement-concret-denonce-la-cgt-educ-action-apres-une-reunion-avec-la-ministre-nicole-belloubet_6488546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seconde Guerre mondiale : le destin tragique des r\u00e9sistants d'un village du Vercors",
        "summary": "Pour le 80\u00e8me anniversaire de la Lib\u00e9ration, Emmanuel Macron se rendra mardi 16 avril \u00e0 Vassieux-en-Vercors, dans la Dr\u00f4me. Le village a \u00e9t\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre d'un massacre pendant la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/seconde-guerre-mondiale-le-destin-tragique-des-resistants-d-un-village-du-vercors_6488615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \"Nous sommes convaincus que nous allons renverser la situation\", promet Luis Enrique avant Bar\u00e7a-PSG",
        "summary": "En conf\u00e9rence de presse d'avant match, lundi, l'entra\u00eeneur espagnol du PSG s'est montr\u00e9 s\u00fbr de lui, alors que son \u00e9quipe partira avec un retard d'un but en quarts de finale retour de C1, mercredi \u00e0 Barcelone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-nous-sommes-convaincus-que-nous-allons-renverser-la-situation-promet-luis-enrique-avant-barca-psg_6488414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aligneurs dentaires : un traitement qui cartonne sur Internet, mais qui n'est pas sans risque",
        "summary": "Les aligneurs dentaires, des goutti\u00e8res transparentes pour avoir des dents parfaitement align\u00e9es, cartonnent sur Internet. Un traitement qui n'est pas sans risque. Le porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise d'orthodontie rappelle ainsi que la pose d'un aligneur dentaire doit \u00eatre encadr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/aligneurs-dentaires-un-traitement-qui-cartonne-sur-internet-mais-qui-n-est-pas-sans-risque_6488612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Plans B et C\" de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux de Paris : des hypoth\u00e8ses qui \"n'ont pas \u00e9t\u00e9 partag\u00e9es avec nous\", r\u00e9pond Emmanuel Gr\u00e9goire, adjoint \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "Selon le premier adjoint \u00e0 la mairie de Paris Emmanuel Gr\u00e9goire, la Ville n'\u00e9tait pas au courant des alternatives pour l'organisation de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux, pr\u00e9sent\u00e9es lundi par Emmanuel Macron. L'\u00e9lu rappelle que la mairie de Paris est elle aussi mobilis\u00e9e pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 lors des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/plans-b-et-c-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-de-paris-ce-ne-sont-pas-des-hypotheses-qui-ont-ete-partagees-avec-nous-repond-emmanuel-gregoire-a-la-mairie-de-paris_6453251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission du proviseur du lyc\u00e9e Maurice-Ravel : enqu\u00eate ouverte pour \"d\u00e9nonciation calomnieuse\" apr\u00e8s une plainte d\u00e9pos\u00e9e par le proviseur",
        "summary": "Apr\u00e8s sa d\u00e9mission au mois de mars dernier \u00e0 la suite de menaces de mort, le proviseur du lyc\u00e9e Maurice-Ravel, \u00e0 Paris, a annonc\u00e9 avoir d\u00e9pos\u00e9 une plainte vendredi. Elle vise l'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 qui il avait demand\u00e9 d'enlever son voile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/demission-du-proviseur-du-lycee-maurice-ravel-enquete-ouverte-pour-denonciation-calomnieuse-apres-une-plainte-deposee-par-le-proviseur_6488384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la nageuse Laure Manaudou sera la premi\u00e8re Fran\u00e7aise \u00e0 porter la flamme olympique en Gr\u00e8ce",
        "summary": "La flamme olympique doit \u00eatre allum\u00e9e \u00e0 Olympie, dans le sud de la Gr\u00e8ce, mardi 16 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-la-nageuse-laure-manaudou-sera-la-premiere-francaise-a-porter-la-flamme-olympique-en-grece_6488138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hommage national \u00e0 Maryse Cond\u00e9 \u00e0 la BnF\u00a0: Emmanuel Macron salue \"l'attachement intranquille\" de l'\u00e9crivaine guadeloup\u00e9enne \u00e0 la France",
        "summary": "Militante de la m\u00e9moire et de l'anticolonialisme, Maryse Cond\u00e9 \u00e9tait une \u00e9crivaine majeure de la francophonie, autrice de plus de 70\u00a0ouvrages. Elle s'est \u00e9teinte d\u00e9but avril \u00e0 l'\u00e2ge de 90\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/hommage-national-a-maryse-conde-a-la-bnf-emmanuel-macron-salue-l-attachement-intranquille-de-l-ecrivaine-guadeloupeenne-a-la-france_6488468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une plainte d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s la mort d'une trentenaire suite \u00e0 une op\u00e9ration dans une clinique priv\u00e9e de Bordeaux",
        "summary": "La jeune femme est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e au CHU de Bordeaux quelques jours apr\u00e8s une intervention jug\u00e9e b\u00e9nigne par son p\u00e8re, selon France Bleu Gironde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-plainte-deposee-apres-la-mort-d-une-trentenaire-suite-a-une-operation-dans-une-clinique-privee-de-bordeaux_6488486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, une bagarre \u00e9clate au Parlement lors de l'examen d'une loi controvers\u00e9e",
        "summary": "Ce texte sur les \"agents de l'\u00e9tranger\" est inspir\u00e9 d'une loi russe utilis\u00e9e depuis des ann\u00e9es par le Kremlin pour pers\u00e9cuter les voix dissidentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/en-georgie-une-bagarre-eclate-au-parlement-entre-des-deputes-lors-de-l-examen-d-une-loi-controversee_6488402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"C'\u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e8s\" : apr\u00e8s l'attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl, des habitants de J\u00e9rusalem sous le choc et divis\u00e9s",
        "summary": "Certains habitants \u00e9taient aux premi\u00e8res loges pendant l'attaque iranienne, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Mais les avis divergent sur cette offensive et la r\u00e9ponse \u00e0 y apporter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-c-etait-tres-pres-apres-l-attaque-de-l-iran-contre-israel-des-habitants-de-jerusalem-sous-le-choc-et-divises_6487760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un policier du commissariat de Tours mis en examen, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir drogu\u00e9 deux de ses coll\u00e8gues f\u00e9minines",
        "summary": "Ses deux coll\u00e8gues travaillent dans le m\u00eame service que lui et ont port\u00e9 plainte, selon France Bleu Touraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/tours-un-policier-du-commissariat-mis-en-examen-soupconne-d-avoir-drogue-deux-de-ses-collegues-feminines_6488513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une attaque au couteau fait plusieurs bless\u00e9s dans une \u00e9glise de la banlieue de Sydney, un adolescent de 15\u00a0ans arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Les victimes, parmi lesquelles se trouve un \u00e9v\u00eaque, souffrent \"de blessures ne mena\u00e7ant pas leur vie\", a pr\u00e9cis\u00e9 la police locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-attaque-au-couteau-fait-plusieurs-blesses-dans-une-eglise-de-la-banlieue-de-sydney-un-homme-arrete_6488075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concert, livres, albums r\u00e9\u00e9dit\u00e9s\u00a0: l'hommage au chanteur Jean-Louis Murat, un an apr\u00e8s sa disparition",
        "summary": "Un concert exceptionnel \u00e0 Clermont-Ferrand r\u00e9unira notamment les chanteurs JP\u00a0Nataf, Alex Beaupain et Jeanne Cherhal, ainsi que l'\u00e9crivain \u00c9ric Reinhardt et la r\u00e9alisatrice Laetitia Masson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/concert-livres-albums-reedites-l-hommage-au-chanteur-jean-louis-murat-un-an-apres-la-disparition_6488285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre civile au Soudan\u00a0: apr\u00e8s l'\u00c9ypte et le Tchad, les r\u00e9fugi\u00e9s se dirigent vers l'Italie, selon le HCR",
        "summary": "Depuis un an tout juste, la guerre civile fait rage au Soudan, provoquant \"une des pires crises humanitaires au monde\", selon les Nations unies. Une conf\u00e9rence, copr\u00e9sid\u00e9e par la France, l'Allemagne et l'UE, s'ouvre lundi \u00e0 Paris, pour remobiliser sur cette crise oubli\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-club-des-correspondants/guerre-civile-au-soudan-apres-l-eypte-et-le-tchad-les-refugies-se-dirigent-vers-l-italie-selon-le-hcr_6453395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO : \"Il vaut mieux simplifier les choses que d'essayer de voir trop grand\", plaident des syndicats de police",
        "summary": "Emmanuel Macron a \u00e9voqu\u00e9 lundi un \"plan B\", voire un \"plan C\" pour le lieu de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris. Une d\u00e9claration qui ne surprend pas les syndicats de police, qui regrettent la surmobilisation des forces de l'ordre pr\u00e9vue pour un tel \u00e9v\u00e9nement \u00e0 ciel ouvert.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/ceremonie-d-ouverture-des-jo-il-vaut-mieux-simplifier-les-choses-que-d-essayer-de-voir-trop-grand-plaident-des-syndicats-de-police_6488141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De fortes pluies font plus de 40\u00a0morts en trois jours au Pakistan",
        "summary": "Parmi ces victimes, 28 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par la foudre, selon l'Autorit\u00e9 nationale de gestion des catastrophes pakistanaise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/de-fortes-pluies-font-plus-de-40-morts-en-trois-jours-au-pakistan_6488168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPLAY. Revivez l'hommage national rendu \u00e0 Maryse Cond\u00e9",
        "summary": "Un hommage national \u00e9tait organis\u00e9 lundi \u00e0 Paris. La romanci\u00e8re, qui s'est \u00e9teinte \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans, laisse derri\u00e8re elle une \u0153uvre prolifique et un combat pour l'ind\u00e9pendance de la Guadeloupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/direct-suivez-l-hommage-national-a-l-ecrivaine-guadeloupeenne-maryse-conde-a-la-bnf-en-presence-d-emmanuel-macron_6487904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : une nouvelle campagne de vaccination pour les plus fragiles avant les JO",
        "summary": "La Haute Autorit\u00e9 de sant\u00e9 lance une nouvelle campagne de vaccination contre le Covid-19, en pr\u00e9vision des Jeux olympiques de Paris cet \u00e9t\u00e9. Les personnes les plus \u00e0 risque sont concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/covid-19-une-nouvelle-campagne-de-vaccination-pour-les-plus-fragiles-avant-les-jo_6488057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 500 hectares de v\u00e9g\u00e9tation br\u00fbl\u00e9s dans un incendie en Espagne apr\u00e8s des temp\u00e9ratures anormalement \u00e9lev\u00e9es",
        "summary": "Environ 180 personnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9es dans les communes de Parcent et de T\u00e1rbena, dans la r\u00e9gion de Valence, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/plus-de-500-hectares-de-vegetation-brules-dans-un-incendie-en-espagne-apres-des-temperatures-anormalement-elevees_6488222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux de Paris 2024 : sept questions pas si b\u00eates sur la flamme olympique",
        "summary": "Allum\u00e9e \u00e0 Olympie, en Gr\u00e8ce, mardi, la flamme doit arriver en France le 8 mai, en accostant dans le port de Marseille \u00e0 bord du \"Belem\". Le symbole des JO effectuera ensuite un long parcours, pour arriver \u00e0 Paris le jour de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, le 26 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jeux-de-paris-2024-sept-questions-pas-si-betes-sur-la-flamme-olympique_6478550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations des 80 ans de la Lib\u00e9ration : qu'est-ce qui pousse Emmanuel Macron \u00e0 multiplier les c\u00e9r\u00e9monies et les hommages tout au long de l'ann\u00e9e ?",
        "summary": "Le chef de l'Etat encha\u00eene les c\u00e9l\u00e9brations et discours relatifs \u00e0 la Seconde Guerre mondiale. L'occasion de faire passer bon nombre de messages politiques, avec le risque d'une inflation m\u00e9morielle contre-productive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/commemorations-des-80-ans-de-la-liberation-qu-est-ce-qui-pousse-emmanuel-macron-a-multiplier-les-ceremonies-et-les-hommages-tout-au-long-de-l-annee_6482534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : le gouvernement lance l'op\u00e9ration Wuambushu 2 mardi matin pour lutter contre l'immigration ill\u00e9gale",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la premi\u00e8re op\u00e9ration \"Mayotte place nette\", le gouvernement r\u00e9it\u00e8re et met de nouveaux moyens pour cette intervention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise-a-mayotte/mayotte-le-gouvernement-lance-l-operation-wuambushu-2-mardi-matin-pour-lutter-contre-l-immigration-illegale_6488756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl : T\u00e9h\u00e9ran r\u00e9p\u00e8te vouloir la \"retenue\" lors d'un \u00e9change avec la diplomatie chinoise",
        "summary": "Le camp iranien maintient que ses tirs contre l'Etat h\u00e9breu, survenus dans la nuit du 13 au 14 avril, relevaient de l'autod\u00e9fense. Mais Isra\u00ebl condamne une tentative de \"d\u00e9stabilisation\" de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/direct-attaque-de-l-iran-contre-israel-teheran-repete-vouloir-la-retenue-lors-d-un-echange-avec-la-diplomatie-chinoise_6489614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la situation \u00e0 la centrale de Zaporijjia s'approche \"dangereusement d'un accident nucl\u00e9aire\", selon l'AIEA",
        "summary": "Les responsables des frappes de drones d\u00e9but avril contre l'enceinte de l'installation nucl\u00e9aire restent \"impossibles\" \u00e0 identifier, d\u00e9plore l'agence de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-situation-a-la-centrale-de-zaporijjia-s-approche-dangereusement-d-un-accident-nucleaire-selon-l-aiea_6489734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'une \u00e9glise en Australie : la police \u00e9voque un \"acte terroriste\"",
        "summary": "Un adolescent de 16 a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s l'attaque qui a vis\u00e9 l'\u00e9v\u00eaque d'une communaut\u00e9 religieuse locale en pleine messe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/attaque-d-une-eglise-en-australie-la-police-evoque-un-acte-terroriste_6489710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. JO de Paris 2024 : suivez la c\u00e9r\u00e9monie d'allumage de la flamme olympique",
        "summary": "Une fois allum\u00e9e, la flamme va mener un p\u00e9riple qui la m\u00e8nera de l'Acropole jusqu'\u00e0 Paris, en passant notamment par la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-jo-de-paris-2024-suivez-la-ceremonie-d-allumage-de-la-flamme-olympique_6488762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl\u00a0: le chef de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne promet \"une riposte\" \u00e0 l'attaque iranienne",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le porte-parole de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9clar\u00e9 que les victimes de la frappe qui a vis\u00e9 le consulat iranien \u00e0 Damas le 1er avril \u00e9taient des \"terroristes\" engag\u00e9s contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-attaque-de-l-iran-contre-israel-l-etat-hebreu-veut-continuer-son-operation-a-gaza-coute-que-coute_6487589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace terroriste : le procureur national antiterroriste d\u00e9crit \"un ph\u00e9nom\u00e8ne nouveau, avec des mineurs de plus en plus jeunes\"",
        "summary": "Les demandes de mise en examen de mineurs de 15 \u00e0 17 ans \"pour des projets d'actions violentes\" se multiplient, confie Jean-Fran\u00e7ois Ricard sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/terrorisme-djihadistes/menace-terroriste-le-procureur-national-antiterroriste-decrit-un-phenomene-nouveau-avec-des-mineurs-de-plus-en-plus-jeunes_6489743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c0 tout moment, \u00e7a peut chauffer ici\" : \u00e0 quelques kilom\u00e8tres du front, ces soldats ukrainiens neutralisent des incursions russes \u00e0 la fronti\u00e8re",
        "summary": "La guerre en Ukraine se joue aussi loin du front, dans des zones o\u00f9 le calme est trompeur. Positionn\u00e9s \u00e0 plusieurs kilom\u00e8tres de distance de la fronti\u00e8re, des soldats surveillent les tentatives d'incursion russes \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-a-tout-moment-ca-peut-chauffer-ici-a-quelques-kilometres-du-front-ces-soldats-ukrainiens-neutralisent-des-incursions-russes-a-la-frontiere_6489746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau dans un centre commercial de Sydney : l'Australie offre la citoyennet\u00e9 au \"h\u00e9ros\" fran\u00e7ais qui avait repouss\u00e9 l'assaillant",
        "summary": "Damien Guerot, un Fran\u00e7ais install\u00e9 \u00e0 Sydney, s'\u00e9tait empar\u00e9 d'un poteau pour emp\u00eacher l'assaillant arm\u00e9 de faire de nouvelles victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/attaque-au-couteau-dans-un-centre-commercial-de-sydney-l-australie-offre-la-citoyennete-au-heros-francais-qui-avait-repousse-l-assaillant_6489902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Danemark : un incendie spectaculaire en cours \u00e0 l'ancienne Bourse de Copenhague, dont la fl\u00e8che s'est effondr\u00e9e",
        "summary": "Le point culminant de ce b\u00e2timent datant du XVIIe si\u00e8cle a disparu dans les flammes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/danemark-un-incendie-spectaculaire-en-cours-a-la-vieille-bourse-de-copenhague-dont-la-fleche-s-est-effondree_6489842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : des athl\u00e8tes am\u00e9ricaines jugent la tenue con\u00e7ue pour les Jeux olympiques \"issue des forces patriarcales\"",
        "summary": "La tenue que porteront les athl\u00e8tes am\u00e9ricaines lors des \u00e9preuves des Jeux olympiques cet \u00e9t\u00e9 suscite, outre-atlantique, la pol\u00e9mique. Elle est notamment consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant trop \u00e9chancr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/paris-2024-des-athletes-americaines-jugent-la-tenue-concue-pour-les-jeux-olympiques-issue-des-forces-patriarcales_6453464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Art-th\u00e9rapie : \u00e0 Lyon, le photographe b\u00e9ninois Louis Oke-Agbo partage sa m\u00e9thode de gu\u00e9rison dans une exposition",
        "summary": "Louis Oke-Agbo expose ses photographies \u00e0 Lyon jusqu'au 16\u00a0mai, apr\u00e8s un atelier d'art-th\u00e9rapie sans fronti\u00e8res. \"Lat\u00e9rite, terre du B\u00e9nin\" est le fruit d'une rencontre entre la culture africaine et europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-therapie-a-lyon-le-photographe-beninois-louis-oke-agbo-partage-sa-methode-de-guerison-dans-une-exposition_6487793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Revivez l'allumage de la flamme olympique en Gr\u00e8ce, avant son p\u00e9riple jusqu'\u00e0 Paris",
        "summary": "Comme le veut la tradition, le premier flambeau olympique a \u00e9t\u00e9 embras\u00e9 \u00e0 Olympie, berceau historique des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/video-la-flamme-olympique-a-ete-allumee-en-grece-avant-son-periple-jusqu-a-paris_6489785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gaza : \"L'aide humanitaire n'a pas du tout augment\u00e9\", affirme la porte-parole de l'Unrwa contredisant l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "\"Les restrictions, les obstacles logistiques et s\u00e9curitaires et de v\u00e9rifications face \u00e0 ces fameux camions qui transportent l'aide alimentaire, les m\u00e9dicaments, les tentes, n'ont pas baiss\u00e9\", affirme Tamara Alrifa\u00ef.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/gaza-l-aide-humanitaire-n-a-pas-du-tout-augmente-affirme-la-porte-parole-de-l-unrwa-contredisant-l-armee-israelienne_6489908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'avoue que j'avais parfois imagin\u00e9 mon assassin de cette mani\u00e8re\" : dans \"Le Couteau\", Salman Rushdie raconte l'attaque qui a failli lui co\u00fbter la vie",
        "summary": "Vingt mois apr\u00e8s l\u2019attaque qui a failli lui co\u00fbter la vie, l'\u00e9crivain fait le r\u00e9cit de son agression dans un livre qu'il pr\u00e9sente comme un exutoire. Salman Rushdie avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 cette agression lors de la Foire internationale du livre de Francfort, l\u2019automne dernier, \u00e0 laquelle franceinfo avait assist\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salman-rushdie/j-avoue-que-j-avais-parfois-imagine-mon-assassin-de-cette-maniere-dans-le-couteau-salman-rushdie-raconte-l-attaque-qui-a-failli-lui-couter-la-vie_6489737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Soudan : la communaut\u00e9 internationale mobilise plus de 2 milliards d'euros d'aide",
        "summary": "Cet engagement s'accompagne d'une demande \u00e0 \"tous les acteurs \u00e9trangers\" de ne plus fournir de soutien militaire aux bellig\u00e9rants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/guerre-au-soudan-la-communaute-internationale-mobilise-plus-de-2-milliards-d-euros-d-aide_6489959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils n\u2019en ont jamais assez\"\u00a0: l'\u00e9c\u0153urement des ouvriers de Stellantis face au salaire annonc\u00e9 de Carlos Tavares",
        "summary": "La r\u00e9mun\u00e9ration du directeur g\u00e9n\u00e9ral pourrait atteindre 36,5\u00a0millions d'euros pour 2023. Elle est soumise mardi au vote des actionnaires, lors d'une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 Amsterdam. Mais d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0, elle fait grincer les dents des salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/salaires-des-grands-patrons/ils-n-en-ont-jamais-assez-l-ec-urement-des-ouvriers-de-stellantis-face-au-salaire-annonce-de-carlos-tavares_6489656.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nicole Garcia donne des repr\u00e9sentations exceptionnelles de la pi\u00e8ce \"Royan - La professeure de fran\u00e7ais\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Mardi 16 avril 2024 : L\u2019actrice, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice, Nicole Garcia. Du 17 au 28 avril, elle est seule en sc\u00e8ne dans la pi\u00e8ce \"Royan - La professeure de fran\u00e7ais\", \u00e9crite pour elle par Marie NDiaye, au Th\u00e9\u00e2tre de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/nicole-garcia-donne-des-representations-exceptionnelles-de-la-piece-royan-la-professeure-de-francais_6453434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Yann Arthus-Bertrand vadrouille de ville en ville pour continuer \u00e0 enrichir sa grande fresque de portraits des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre photographe, connu pour ses paysages vus du ciel, arpente cette fois l'Hexagone pour capturer un maximum de visages rendant hommage \u00e0 la diversit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/yann-arthus-bertrand-vadrouille-de-ville-en-ville-pour-continuer-a-enrichir-sa-grande-fresque-de-portraits-des-francais_6488084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Comm\u00e9moration de la Lib\u00e9ration : suivez l'hommage d'Emmanuel Macron aux r\u00e9sistants et aux victimes civiles du plateau du Vercors",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique rend hommage aux victimes de l'attaque de Vassieux-en-Vercors par la milice fran\u00e7aise, le 16 avril 1944, avant l'assaut final des troupes nazies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/direct-commemoration-de-la-liberation-suivez-l-hommage-d-emmanuel-macron-aux-resistants-et-aux-victimes-civiles-du-plateau-du-vercors_6488213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : revivez le relais de Laure Manaudou avec la flamme olympique en Gr\u00e8ce",
        "summary": "Laure Manaudou, premi\u00e8re relayeuse fran\u00e7aise, a effectu\u00e9, pendant quelques minutes et sur plusieurs centaines de m\u00e8tres, son relais avec la flamme olympique en Gr\u00e8ce, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/video-paris-2024-revivez-le-relais-de-laure-manaudou-avec-la-flamme-olympique-en-grece_6490025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : ce qu'il faut retenir du premier jour du proc\u00e8s de Donald Trump",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain, accus\u00e9 d'avoir maquill\u00e9 les comptes de son entreprise pour dissimuler une liaison en 2016, s'en est pris au juge et \u00e0 Joe Biden, se pr\u00e9sentant en victime d'une \"attaque contre un opposant politique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/affaire-stormy-daniels-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-premiere-journee-du-proces-penal-de-donald-trump-sur-fond-de-campagne-presidentielle_6489677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du chantage \u00e0 la sextape \u00e0 Saint- \u00c9tienne\u00a0: les principaux mis en examen confront\u00e9s mardi et mercredi",
        "summary": "Parmi les mis en examen, le maire Ga\u00ebl Perdriau. L'objectif est d'identifier le r\u00f4le de chacun dans le financement, le tournage et l'utilisation de la sextape montrant son ex-premier adjoint Gilles Artigues en compagnie d'un escort-boy dans un h\u00f4tel parisien, diffus\u00e9e en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-chantage-a-la-sextape-a-saint-etienne-les-principaux-mis-en-examen-confrontes-mardi-et-mercredi_6489977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : la France d\u00e9sign\u00e9e co-organisatrice du Mondial masculin 2029 avec l'Allemagne",
        "summary": "La France accueillera les championnats du monde de handball masculin pour la quatri\u00e8me fois apr\u00e8s 1970, 2001 et 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/handball-la-france-designee-co-organisatrice-du-mondial-masculin-2029-avec-l-allemagne_6490046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n'est pas une petite \u00e9quipe\" : avant le quart retour de Ligue des champions, les supporters du Bar\u00e7a appr\u00e9hendent la venue du PSG",
        "summary": "Paris veut croire en ses chances de se qualifier mardi soir lors du quart de finale retour de la Ligue des champions, qui l'oppose au FC Barcelone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ce-n-est-pas-une-petite-equipe-avant-le-quart-retour-de-ligue-des-champions-les-supporters-du-barca-apprehendent-la-venue-du-psg_6489890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un policier mis en examen \u00e0 Tours pour avoir administr\u00e9 une \"substance nuisible\" \u00e0 ses coll\u00e8gues",
        "summary": "La procureure de la R\u00e9publique de Tours pr\u00e9cise que les faits reproch\u00e9s au policier ont \u00e9t\u00e9 commis \"dans le cadre du service et \u00e0 l'\u00e9gard de deux autres fonctionnaires de police\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-policier-mis-en-examen-a-tours-pour-avoir-administre-une-substance-nuisible-a-ses-collegues_6490094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Face \u00e0 la d\u00e9rive autoritaire de Modi, l'Inde est-elle encore la plus grande d\u00e9mocratie du monde ?",
        "summary": "Les Indiens sont appel\u00e9s \u00e0 voter \u00e0 partir de vendredi pour \u00e9lire leur assembl\u00e9e. Ces r\u00e9sultats pourront, ou pas, reconduire l'actuel Premier ministre, Narendra Modi, pour un troisi\u00e8me mandat. Mais ses pratiques inqui\u00e8tent certains d\u00e9fenseurs des droits humains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-face-a-la-derive-autoritaire-de-modi-l-inde-est-elle-encore-la-plus-grande-democratie-du-monde_6453410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il n'y a pas eu de pluie depuis neuf mois et les tuyaux fuient\" : les habitants d'une \u00eele malaisienne confront\u00e9s \u00e0 des probl\u00e8mes d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau",
        "summary": "L'\u00eele malaisienne de Langkawi conna\u00eet des difficult\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau \u00e0 cause de la s\u00e9cheresse et des infrastructures vieillissantes. Les habitants se d\u00e9m\u00e8nent au quotidien pour tenter de vivre correctement malgr\u00e9 tout.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/reportage-il-n-y-a-pas-eu-de-pluie-depuis-neuf-mois-et-les-tuyaux-fuient-les-habitants-d-une-ile-malaisienne-confrontes-a-des-problemes-d-acces-a-l-eau_6490097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des enseignants : on vous explique pourquoi l'intersyndicale de Seine-Saint-Denis appelle \u00e0 la mobilisation pour la rentr\u00e9e du 22 avril",
        "summary": "Les enseignants de ce d\u00e9partement r\u00e9clament plus de moyens pour r\u00e9nover les b\u00e2timents scolaires v\u00e9tustes, ainsi que la cr\u00e9ation de 5 000 postes pour r\u00e9tablir \"l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/greve-des-enseignants-on-vous-explique-pourquoi-l-intersyndicale-de-seine-saint-denis-appelle-a-la-mobilisation-pour-la-rentree-du-22-avril_6489833.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Attaque au couteau \u00e0 Sydney : \"Ses yeux \u00e9taient vides\", raconte l'un des deux Fran\u00e7ais qui se sont oppos\u00e9s au tueur",
        "summary": "Depuis samedi 13 avril, Silas Despreaux et Damien Guerot, deux ressortissants fran\u00e7ais en Australie, sont devenus une fiert\u00e9 nationale apr\u00e8s s'\u00eatre confront\u00e9s au tueur du centre commercial de Sydney.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/attaque-au-couteau-a-sydney-ses-yeux-etaient-vides-raconte-l-un-des-deux-francais-qui-se-sont-opposes-au-tueur_6490115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salaire de Carlos Tavares \u00e0 Stellantis\u00a0: les actionnaires valident la r\u00e9mun\u00e9ration du PDG \u00e0 70% des voix",
        "summary": "La r\u00e9mun\u00e9ration du directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe automobile pourrait ainsi atteindre 36,5 millions d'euros pour l'ann\u00e9e 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/salaire-de-carlos-tavares-a-stellantis-les-actionnaires-valident-la-remuneration-du-pdg-a-70-des-voix_6490160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Jeux de Paris 2024 : revivez la c\u00e9r\u00e9monie d'allumage de la flamme \u00e0 Olympie",
        "summary": "La flamme olympique a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e mardi dans le sanctuaire d'Olympie, en Gr\u00e8ce. Franceinfo revient, en images, sur cette c\u00e9r\u00e9monie inspir\u00e9e de l'Antiquit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/en-images-jeux-de-paris-2024-revivez-la-ceremonie-d-allumage-de-la-flamme-a-olympie_6489857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations des 80 ans du D\u00e9barquement en Normandie\u00a0: la Russie sera bien invit\u00e9e, mais sans Vladimir Poutine",
        "summary": "La Russie sera \"invit\u00e9e \u00e0 \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9e pour que l'importance de l'engagement et des sacrifices des peuples sovi\u00e9tiques\" soit honor\u00e9e, annoncent les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/commemorations-des-80-ans-du-debarquement-en-normandie-la-russie-sera-bien-invitee-mais-sans-vladimir-poutine_6490136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brigitte Macron sera l'h\u00e9ro\u00efne d'une s\u00e9rie de fiction lanc\u00e9e par Gaumont",
        "summary": "De sa rencontre avec Emmanuel Macron \u00e0 l'accession \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e de son mari, cette s\u00e9rie en six\u00a0\u00e9pisodes racontera le destin de cette professeure de fran\u00e7ais devenue Premi\u00e8re dame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/brigitte-macron-sera-l-heroine-d-une-serie-de-fiction-lancee-par-gaumont_6490139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cannes 2024\u00a0: Isabelle Huppert, cin\u00e9ma engag\u00e9 et cin\u00e9ma am\u00e9ricain ind\u00e9pendant sont au programme de la 56e\u00a0s\u00e9lection de la Quinzaine des cin\u00e9astes",
        "summary": "S\u00e9lection parall\u00e8le et ind\u00e9pendante du Festival de Cannes, la Quinzaine des cin\u00e9astes a pour vocation depuis 1969 de \"faire d\u00e9couvrir les \u00e9critures cin\u00e9matographiques les plus singuli\u00e8res du cin\u00e9ma contemporain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/cannes-isabelle-huppert-cinema-engage-et-cinema-americain-independant-sont-au-programme-de-la-56e-selection-de-la-quinzaine-des-cineastes_6490085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Borgo\", un film inspir\u00e9 d'une histoire vraie qui plonge dans les contradictions d'une surveillante de prison en Corse",
        "summary": "St\u00e9phane Demoustier signe un film inspir\u00e9 d'un double assassinat en Corse en 2017, dans lequel Hafsia Herzi incarne une gardienne de prison ambigu\u00eb et contradictoire. \"Borgo\" sort mercredi en salles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/borgo-un-film-inspire-d-une-histoire-vraie-qui-plonge-dans-les-contradictions-d-une-surveillante-de-prison-en-corse_6489893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon soutien psy\" : la nouvelle formule du dispositif sera lanc\u00e9e au mois de juin",
        "summary": "Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel \u00e0 la jeunesse, Mathieu Maucourt, l'a annonc\u00e9 mardi lors de sa venue au CHU de Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/psycho-bien-etre/mon-soutien-psy-la-nouvelle-formule-du-dispositif-sera-lancee-au-mois-de-juin_6490205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Bruxelles, une conf\u00e9rence avec Eric Zemmour, Nigel Farage et Viktor Orban interrompue par la police pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Le bourgmestre de la commune bruxelloise de Saint-Josse, o\u00f9 devait se tenir la r\u00e9union, a expliqu\u00e9 avoir pris un arr\u00eat\u00e9 d'interdiction \"pour garantir la s\u00e9curit\u00e9 publique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/a-bruxelles-une-conference-avec-eric-zemmour-nigel-farage-et-viktor-orban-interrompue-par-la-police-pour-des-raisons-de-securite_6490199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consultations m\u00e9dicales : le reste \u00e0 charge pour les patients passera \u00e0 deux euros \u00e0 partir du 15 mai",
        "summary": "Le gouvernement esp\u00e8re ainsi r\u00e9cup\u00e9rer 800 millions d'euros pour faire des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/doublement-de-la-participation-forfaitaire-a-partir-du-15-mai-les-patients-devront-payer-deux-euros-apres-une-consultation-chez-le-medecin_6490358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Incendie de la vieille bourse de Copenhague : \"C'est notre Notre-Dame\", d\u00e9plore une Danoise attrist\u00e9e",
        "summary": "L'incendie, qui a ravag\u00e9 la vieille bourse de Copenhague, au Danemark, dans la matin\u00e9e du mardi 16 avril, marque d\u00e9j\u00e0 les habitants. L'\u00e9difice \u00e9tait en r\u00e9novation pour ses 400 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/incendie-de-la-vieille-bourse-de-copenhague-c-est-notre-notre-dame-deplore-une-danoise-attristee_6490319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dit immobilier : trois questions sur la baisse des taux, dont le recul est plus rapide que pr\u00e9vu",
        "summary": "La baisse, d'abord annonc\u00e9e par la Banque de France, s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e. Les taux moyens atteignent les 3,83% \u00e0 la mi-avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/prix-immobilier/credit-immobilier-trois-questions-sur-la-baisse-des-taux-dont-le-recul-est-plus-rapide-que-prevu_6490163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : l'op\u00e9ration Wuambushu 2 a commenc\u00e9...Regardez le nouvel \u00e9pisode de \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/mayotte-l-operation-wuambushu-2-a-commence_6490391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque de l'Iran contre Isra\u00ebl : trois questions sur les \"proxys\" de T\u00e9h\u00e9ran, ces groupes qui lui permettent de mener une guerre par procuration",
        "summary": "Cette n\u00e9buleuse de groupes arm\u00e9s, soutenue et financ\u00e9e par T\u00e9h\u00e9ran, est utilis\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es par l'Iran pour frapper et d\u00e9stabiliser ses ennemis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/attaque-de-l-iran-contre-israel-trois-questions-sur-les-proxys-de-teheran-ces-groupes-qui-lui-permettent-de-mener-une-guerre-par-procuration_6489887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Bar\u00e7a-PSG : pas de surprise dans la compo parisienne, Pedri pr\u00e9sent c\u00f4t\u00e9 catalan... Suivez et commentez le quart de finale retour de Ligue des champions",
        "summary": "Battu \u00e0 domicile au match aller, le Paris Saint-Germain doit s'imposer en Catalogne pour esp\u00e9rer rallier le dernier carr\u00e9 de la C1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-barca-psg-les-parisiens-condamnes-a-l-exploit-suivez-et-commentez-le-quart-de-finale-retour-de-ligue-des-champions_6488183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEOS. Comm\u00e9moration de la Lib\u00e9ration\u00a0: trois s\u00e9quences \u00e0 retenir de l'hommage rendu au maquis du Vercors par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Vassieux-en-Vercors, dans la Dr\u00f4me, th\u00e9\u00e2tre en juillet 1944 du massacre de 73 villageois par la Wehrmacht.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/videos-commemoration-de-la-liberation-trois-sequences-a-retenir-de-l-hommage-rendu-au-maquis-du-vercors-par-emmanuel-macron_6490106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : le blanchissement des coraux, sympt\u00f4me inqui\u00e9tant des temp\u00e9ratures record des oc\u00e9ans",
        "summary": "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne, qui touche de nombreux r\u00e9cifs \u00e0 travers le monde, a des cons\u00e9quences sur la vie sous-marine et les populations humaines, alerte l'Agence am\u00e9ricaine d'observation oc\u00e9anique et atmosph\u00e9rique dans sa derni\u00e8re \u00e9tude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-le-blanchissement-des-coraux-symptome-inquietant-des-temperatures-record-des-oceans_6489941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Paris 2024 : d\u00e9couvrez les tenues officielles de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise pour les c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture",
        "summary": "Les athl\u00e8tes les porteront pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques, le 26 juillet, et pour celle des paralympiques, le 28 ao\u00fbt. C'est la maison Berluti qui a confectionn\u00e9 ces tenues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/en-images-paris-2024-decouvrez-les-tenues-officielles-de-la-delegation-francaise-pour-les-ceremonies-d-ouverture_6490226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chor\u00e9graphe Bruno Vandelli, connu pour sa participation \u00e0 la \"Star Academy\", devant la justice pour \"corruption de mineur\"",
        "summary": "Une plainte avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e apr\u00e8s l'enregistrement d'une vid\u00e9o \u00e0 caract\u00e8re pornographique mettant en sc\u00e8ne l'un de ses anciens \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-choregraphe-bruno-vandelli-connu-pour-sa-participation-a-la-star-academy-devant-la-justice-pour-corruption-de-mineur_6490541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Duralex demande \"l'ouverture d'une proc\u00e9dure de redressement judiciaire\"",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de mettre \u00e0 l'arr\u00eat plusieurs fois son four depuis septembre 2022, \u00e0 cause de la flamb\u00e9e des prix de l'\u00e9nergie, Duralex a annonc\u00e9 l'ouverture d'une proc\u00e9dure de redressement judicaire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/centre-val-de-loire/loiret/orleans/duralex-demande-l-ouverture-d-une-procedure-de-redressement-judiciaire-2956547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Rafael Nadal r\u00e9ussit son retour au tournoi de Barcelone",
        "summary": "L'Espagnol a battu Flavio Cobolli au premier tour de l'ATP 500 de Barcelone, mardi, alors qu'il n'avait plus jou\u00e9 depuis le tournoi de Brisbane, d\u00e9but janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rafael-nadal/tennis-rafael-nadal-reussit-son-retour-au-tournoi-de-barcelone_6490292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Policier percut\u00e9 lors d'un rod\u00e9o urbain en Alsace\u00a0: la garde \u00e0 vue du jeune conducteur prolong\u00e9e",
        "summary": "Le mis en cause, un adolescent de 17 ans, va devoir \"s'expliquer sur le rod\u00e9o urbain, le refus d'obtemp\u00e9rer et les violences commises sur le policier municipal\", pr\u00e9cise le parquet de Strasbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/policier-municipal-percute-lors-d-un-rodeo-urbain-en-alsace-la-garde-a-vue-du-jeune-conducteur-prolongee_6490439.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration \"Mayotte place nette\" : sur place, les habitants restent sceptiques \"en attendant que \u00e7a puisse se concr\u00e9tiser\"",
        "summary": "Apr\u00e8s le lancement d'une nouvelle op\u00e9ration de lutte contre l'ins\u00e9curit\u00e9, mardi \u00e0 Mayotte, les habitants se disent sur la r\u00e9serve faute de r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/operation-mayotte-place-nette-sur-place-les-habitants-restent-sceptiques-en-attendant-que-ca-puisse-se-concretiser_6490436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pau : un policier bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un scooter lors d'un rod\u00e9o urbain",
        "summary": "Le conducteur, qui roulait sans casque sur un scooter vol\u00e9 d'apr\u00e8s le syndicat de police Alliance, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/pau-un-policier-blesse-apres-avoir-ete-percute-par-un-scooter-lors-d-un-rodeo-urbain_6490397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl : l'ONU va lancer un appel aux dons de 2,8 milliards de dollars pour la population de Gaza et Cisjordanie",
        "summary": "Cet appel a pour objectif d'aider trois millions de personnes identifi\u00e9es, alors que l'acc\u00e8s de l'aide humanitaire est limit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-le-hamas-et-israel-l-onu-va-lancer-un-appel-aux-dons-de-2-8-milliards-de-dollars-pour-la-population-de-gaza-et-cisjordanie_6490553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : un homme de 60 ans se tue apr\u00e8s une chute en pratiquant l'escalade \u00e0 La Ciotat",
        "summary": "Selon les secours, l'homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en arr\u00eat cardio-respiratoire et n'a pas pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bouches-du-rhone-un-homme-de-60-ans-se-tue-apres-une-chute-en-pratiquant-l-escalade-a-la-ciotat_6490568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bourges : un jeune de 22 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 scooter apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Le conducteur et le passager ne portaient pas de casque, ce qui a donn\u00e9 lieu au contr\u00f4le de la part des policiers municipaux lundi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/bourges-un-jeune-de-22-ans-grievement-blesse-a-scooter-apres-un-refus-d-obtemperer_6490547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]