[
    {
        "title": "Ligue des nations : la France renverse la Croatie aux tirs au but et se qualifie pour les demi-finales",
        "summary": "Apr\u00e8s leur d\u00e9faite \u00e0 Split jeudi (2-0) au match aller, les Bleus ont rattrap\u00e9 leurs deux buts de retard et se sont impos\u00e9s aux tirs au but, dimanche au Stade de France, en quart de finale retour de la Ligue des nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-la-france-renverse-la-croatie-aux-tirs-au-but-et-se-qualifie-pour-les-demi-finales_7147485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'arrestation du maire d'Istanbul provoque-t-elle des manifestations monstres en Turquie ?",
        "summary": "Ekrem Imamoglu, principal opposant du pr\u00e9sident  Recep Tayyip Erdogan, a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 dimanche pour des soup\u00e7ons de \"corruption\". Son arrestation mercredi a d\u00e9clench\u00e9 une vague de contestation in\u00e9dite en Turquie depuis plus d'une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/pourquoi-l-arrestation-du-maire-d-istanbul-provoque-t-elle-des-manifestations-monstres-en-turquie_7147041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du rabbin d'Orl\u00e9ans : une marche silencieuse \"en soutien\" \u00e0 Ari\u00e9 Engelberg et \"contre l'antis\u00e9mitisme\" aura lieu mardi",
        "summary": "Une enqu\u00eate est ouverte pour \"violences volontaires commises en raison de l'appartenance r\u00e9elle ou suppos\u00e9e de la victime \u00e0 une religion\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/agression-du-rabbin-d-orleans-une-marche-silencieuse-en-soutien-a-arie-engelberg-et-contre-l-antisemitisme-aura-lieu-mardi_7147269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre canadien annonce des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es le 28 avril et cible Donald Trump",
        "summary": "Mark Carney, qui vient de remplacer Justin Trudeau, estime que le pr\u00e9sident r\u00e9publicain veut \"briser\" le peuple canadien pour faire du pays le 51e Etat am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/le-premier-ministre-canadien-annonce-des-elections-legislatives-anticipees-le-28-avril-et-cible-donald-trump_7147314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six hommes, soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir transform\u00e9 une boucherie de Brest en cellule jihadiste, jug\u00e9s \u00e0 partir de lundi \u00e0 Paris",
        "summary": "Au total, sept personnes avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es en janvier 2020, apr\u00e8s des mois de surveillance d'une boucherie soup\u00e7onn\u00e9e d'accueillir des r\u00e9unions \"de la mouvance islamiste radicale\" finist\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/six-hommes-soupconnes-d-avoir-transforme-une-boucherie-de-brest-en-cellule-jihadiste-juges-a-partir-de-lundi-a-paris_7145646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La porte-parole du gouvernement, Sophie Primas, dit n'avoir \"pas de pudeur\" \u00e0 \u00e9voquer l'existence du concept contest\u00e9 de \"racisme anti-blanc\"",
        "summary": "\"Le racisme est universel, il va vers tous les types de populations\", a estim\u00e9 la membre du gouvernement, invit\u00e9e de CNews/Europe 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-porte-parole-du-gouvernement-sophie-primas-dit-n-avoir-pas-de-pudeur-a-evoquer-l-existence-du-concept-conteste-de-racisme-anti-blanc_7147062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates au RSA et votre allocation a \u00e9t\u00e9 suspendue (ou pourrait l'\u00eatre) en raison de la r\u00e9forme ? Racontez-nous",
        "summary": "Depuis le 1er janvier et la g\u00e9n\u00e9ralisation de la r\u00e9forme, le versement du revenu de solidarit\u00e9 active est d\u00e9sormais conditionn\u00e9 \u00e0 au moins quinze heures d'activit\u00e9 par semaine. Des sanctions sont pr\u00e9vues pour les b\u00e9n\u00e9ficiaires qui ne respecteraient pas le contrat d'engagement fix\u00e9 avec France Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/vous-etes-au-rsa-et-votre-allocation-a-ete-suspendue-ou-pourrait-l-etre-en-raison-de-la-reforme-racontez-nous_7141587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis de table : F\u00e9lix Lebrun bat son fr\u00e8re Alexis et devient champion de France pour la premi\u00e8re fois \u00e0 18 ans",
        "summary": "Le cadet de la fratrie a battu son fr\u00e8re au bout de sept manches tr\u00e8s disput\u00e9es, dimanche, pour devenir champion de France pour la premi\u00e8re fois, \u00e0 18 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis-de-table/alexis-lebrun/tennis-de-table-felix-lebrun-bat-son-frere-alexis-et-devient-champion-de-france-pour-la-premiere-fois-a-18-ans_7147302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Port du voile dans le sport : G\u00e9rald Darmanin r\u00e9pond \u00e0 Elisabeth Borne et affirme n'avoir \"aucune le\u00e7on \u00e0 recevoir non plus\" sur la la\u00efcit\u00e9",
        "summary": "Le ministre de la Justice a r\u00e9affirm\u00e9 sa volont\u00e9 d'interdire le port de signes religieux dans les comp\u00e9titions sportives, et de nouveau fustig\u00e9 la \"na\u00efvet\u00e9\" des ministres en d\u00e9saccord avec sa position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/port-du-voile-dans-le-sport-gerald-darmanin-repond-a-elisabeth-borne-et-affirme-n-avoir-aucune-lecon-a-recevoir-non-plus-sur-la-laicite_7147137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur d'un lyc\u00e9e catholique de Saint-Nazaire, en Loire-Atlantique, suspendu pour \"comportements inappropri\u00e9s\"",
        "summary": "Le parquet de Saint-Nazaire a ouvert une enqu\u00eate afin de recueillir des t\u00e9moignages et de qualifier p\u00e9nalement les faits reproch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/loire-atlantique/le-directeur-d-un-lycee-catholique-de-saint-nazaire-en-loire-atlantique-suspendu-pour-comportements-inappropries_7147413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 \u00e0 Paris : Agn\u00e8s Buzyn, ex-candidate Renaissance en 2020, ne soutiendra pas Rachida Dati",
        "summary": "L'actuelle ministre de la Culture pourrait \u00eatre soutenue par Renaissance pour \u00eatre la t\u00eate de liste de la droite et du centre. \"Les affaires judiciaires de madame Dati, certes, ne sont pas jug\u00e9es, mais sont en tous les cas un frein\", a estim\u00e9 l'ex-ministre de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/municipales/municipales-2026-a-paris-agnes-buzyn-ex-candidate-renaissance-en-2020-ne-soutiendra-pas-rachida-dati_7147254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les n\u00e9gociations entre Ukrainiens et Am\u00e9ricains ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 Riyad, avant des discussions entre la Russie et les Etats-Unis lundi",
        "summary": "\"L'ordre du jour comprend des propositions visant \u00e0 prot\u00e9ger les installations \u00e9nerg\u00e9tiques et critiques\", a pr\u00e9cis\u00e9 le ministre de la D\u00e9fense ukrainien, Roustem Oumerov.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-une-attaque-de-drones-russes-a-fait-deux-morts-a-kiev-a-la-veille-de-negociations-sur-une-treve-avec-la-russie_7146795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'impression de vider la mer avec une petite cuill\u00e8re\" : \u00e0 Roissy, le combat quotidien des agents des douanes contre le narcotrafic",
        "summary": "Alors que les douanes r\u00e9v\u00e8lent un nouveau bilan record de saisies de stup\u00e9fiants, plong\u00e9e au c\u0153ur de la lutte contre le trafic de drogue \u00e0 l'a\u00e9roport Paris-Charles de Gaulle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/reportage-l-impression-de-vider-la-mer-avec-une-petite-cuillere-a-roissy-le-combat-quotidien-des-agents-des-douanes-contre-le-narcotrafic_7147011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : la D\u00e9fense civile de la bande de Gaza affirme qu'une frappe isra\u00e9lienne a touch\u00e9 un h\u00f4pital \u00e0 Khan Youn\u00e8s",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a repris ses bombardements apr\u00e8s deux mois de tr\u00eave avec le Hamas. Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, dimanche, les forces de l'Etat h\u00e9breu ont annonc\u00e9 qu'elles encerclaient un quartier de Rafah, dans le sud de l'enclave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-l-armee-israelienne-appelle-la-population-palestinienne-a-evacuer-un-quartier-de-rafah_7146816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au festival S\u00e9ries Mania, Fran\u00e7ois Hollande estime que Trump est un \"personnage de fiction devenu r\u00e9alit\u00e9\"",
        "summary": "Pour l'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais, le passage de Donald Trump par la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 rend aujourd'hui illisible sa fa\u00e7on de gouverner l'Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/au-festival-series-mania-francois-hollande-estime-que-trump-est-un-personnage-de-fiction-devenu-realite_7147209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 du conseil des ministres sp\u00e9cial pour lancer le processus de destitution de la procureure g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Cela intervient apr\u00e8s la tentative de limogeage de Ronen Bar, chef du renseignement int\u00e9rieur, actuellement bloqu\u00e9 par la Cour supr\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/israel-vote-a-l-unanimite-du-conseil-des-ministres-special-pour-lancer-le-processus-de-destitution-de-la-procureure-generale_7147152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Printemps du cin\u00e9ma : des places \u00e0 cinq euros pour remplir les salles",
        "summary": "Du dimanche 23 mars au mardi 25 mars, les places de cin\u00e9ma ne co\u00fbtent que cinq euros, dans le cadre du printemps du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/printemps-du-cinema-des-places-a-cinq-euros-pour-remplir-les-salles_7147161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Kaboul\" : une s\u00e9rie dans les coulisses d'une \u00e9vacuation \u00e0 haut\u00a0risque apr\u00e8s la prise de la capitale afghane par les talibans",
        "summary": "Les spectateurs pourront comprendre avec \"Kaboul\" les cons\u00e9quences humaines, militaires et diplomatiques de l'offensive des talibans, en ao\u00fbt\u00a02021, au terme de deux d\u00e9cennies de pr\u00e9sence occidentale en Afghanistan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/kaboul-une-serie-dans-les-coulisses-d-une-evacuation-a-haut-risque-apres-la-prise-de-la-capitale-afghane-par-les-talibans_7139631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drame de Saint-Sulpice-des-Landes. \"Elle n'en pouvait plus\". La m\u00e8re a mis fin aux jours de son fils de 6 ans",
        "summary": "Dans cette affaire d'infanticide, de nouveaux \u00e9l\u00e9ments ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9s ce dimanche 23 mars par le procureur de la R\u00e9publique de Rennes. La m\u00e8re de l'enfant de six ans retrouv\u00e9 mort jeudi 20 mars au domicile familial dans le bourg de Saint-Sulpice-des-Landes, en Ille-et-Vilaine, a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour assassinat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/drame-de-saint-sulpice-des-landes-elle-n-en-pouvait-plus-la-mere-a-mis-fin-aux-jours-de-son-fils-de-6-ans_7147323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois a fait sa premi\u00e8re apparition en public, apr\u00e8s plus de cinq semaines \u00e0 l'h\u00f4pital",
        "summary": "Le souverain pontife est apparu \u00e0 la fen\u00eatre de l'\u00e9tablissement dans lequel il \u00e9tait hospitalis\u00e9 depuis cinq semaines, dimanche 23 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/vatican-le-pape-francois-fait-sa-premiere-apparition-depuis-sa-convalescence_7147095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u0153uvre graphique m\u00e9connue de Victor Hugo expos\u00e9e \u00e0 Londres",
        "summary": "\"Des choses \u00e9tonnantes, les dessins de Victor Hugo\", l'exposition \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la Royal Academy of Arts jusqu'au 29 juin 2025, rassemble soixante-dix dessins du c\u00e9l\u00e8bre auteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/l-uvre-graphique-meconnue-de-victor-hugo-exposee-a-londres_7147158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La haine n'a pas sa place dans cette salle\" : Ebony, finaliste de la \"Star Academy\", vis\u00e9e par des gestes racistes lors d'un concert \u00e0 Lille",
        "summary": "La jeune femme noire, d'origine antillaise, est r\u00e9guli\u00e8rement victime de propos racistes sur les r\u00e9seaux sociaux. Elle a pris la parole sur sc\u00e8ne pour d\u00e9noncer \"un geste pas gentil\" d'une spectatrice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/la-haine-n-a-pas-sa-place-dans-cette-salle-ebony-finaliste-de-la-star-academy-visee-par-des-gestes-racistes-lors-d-un-concert-a-lille_7146894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En France, les com\u00e9diens issus de la diversit\u00e9 se sentent discrimin\u00e9s dans leur carri\u00e8re selon une \u00e9tude",
        "summary": "Au th\u00e9\u00e2tre, par exemple, confient les artistes sond\u00e9s par deux universitaires, il leur est \"difficile d'acc\u00e9der\" aux \"grands r\u00f4les du patrimoine classique fran\u00e7ais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/en-france-les-comediens-issus-de-la-diversite-se-sentent-discrimines-dans-leur-carriere-selon-une-etude_7147197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat du dialogue, auto-dissolution... La r\u00e9ponse des supporters au projet de dissolution de groupes par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "L\u2019Association Nationale des Supporters a annonc\u00e9 trois mesures, samedi, face au projet de dissolution de certains groupes de supporters de football par le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/arret-du-dialogue-auto-dissolution-la-reponse-des-supporters-au-projet-de-dissolution-de-groupes-par-le-ministere-de-l-interieur_7147029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment Donald Trump entend profiter \u00e9conomiquement des n\u00e9gociations autour d'un cessez-le-feu",
        "summary": "Au-del\u00e0 de ses vell\u00e9it\u00e9s sur les ressources naturelles ukrainiennes, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain semble d\u00e9sormais lorgner les sites nucl\u00e9aires, la Maison Blanche ayant sugg\u00e9r\u00e9 que les Etats-Unis puissent prendre \"possession\" des centrales du pays en guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-comment-donald-trump-entend-profiter-economiquement-des-negociations-autour-d-un-cessez-le-feu_7145376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie attend \"quelques progr\u00e8s\" lors des n\u00e9gociations qui s'ouvrent lundi avec les Am\u00e9ricains",
        "summary": "Des n\u00e9gociations doivent s'ouvrir en Arabie saoudite entre Russes et Am\u00e9ricains, et entre Ukrainiens et Am\u00e9ricains. Pour les Etats-Unis, le statut des r\u00e9gions ill\u00e9galement occup\u00e9es par Moscou est le plus grand obstacle \u00e0 la r\u00e9solution du conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-des-attaques-ukrainiennes-ont-fait-six-blesses-dans-des-territoires-controles-par-la-russie-affirme-moscou_7145091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: pourquoi Kiev accuse-t-elle la Russie de n'avoir respect\u00e9 aucun cessez-le-feu depuis 2014\u00a0?",
        "summary": "L'Ukraine met en avant les violations des accords cens\u00e9s garantir l'arr\u00eat des combats avec les s\u00e9paratistes prorusses dans l'est du pays, avant m\u00eame le lancement de l'invasion en 2022, pour justifier sa m\u00e9fiance au moment de n\u00e9gocier une nouvelle tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pourquoi-kiev-accuse-t-elle-la-russie-de-n-avoir-respecte-aucun-cessez-le-feu-depuis-2014_7135449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quatre choses \u00e0 savoir sur les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu qui d\u00e9butent lundi en Arabie saoudite",
        "summary": "Lors de ces discussions sous l'\u00e9gide des Etats-Unis, la Russie semble vouloir jouer la montre et souhaite centrer les \u00e9changes sur l'accord c\u00e9r\u00e9alier en mer Noire, loin de toute vell\u00e9it\u00e9 d'arr\u00eat des combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quatre-choses-a-savoir-sur-les-negociations-pour-un-cessez-le-feu-qui-debutent-lundi-en-arabie-saoudite_7147170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un quotidien de menaces et d'enfermement\" : les ann\u00e9es de calvaire de Chahinez Daoud avant d'\u00eatre br\u00fbl\u00e9e vive par son mari",
        "summary": "La jeune femme de 31 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e en mai 2021, deux mois apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 une plainte contre son conjoint, dont elle \u00e9tait s\u00e9par\u00e9e. Mounir Boutaa est jug\u00e9 devant la cour d'assises de la Gironde \u00e0 partir de lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/recit-un-quotidien-de-menaces-et-d-enfermement-les-annees-de-calvaire-de-chahinez-daoud-avant-d-etre-brulee-vive-par-son-mari_7123572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: apte \u00e0 compara\u00eetre, l'acteur est jug\u00e9 \u00e0 Paris pour agressions sexuelles sur le tournage des \"Volets verts\"",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'acteur de 75\u00a0ans, initialement pr\u00e9vu en octobre 2024, avait \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 pour raisons de sant\u00e9. C'est la premi\u00e8re fois qu'il doit compara\u00eetre devant la justice depuis qu'il est accus\u00e9 de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/proces-de-gerard-depardieu-apte-a-comparaitre-l-acteur-est-juge-a-paris-pour-agressions-sexuelles-sur-le-tournage-des-volets-verts_7113996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Votation citoyenne sur les rues v\u00e9g\u00e9talis\u00e9es et pi\u00e9tonnes : les Parisiens votent \"Pour\" 500 nouvelles \"rues-jardin\"",
        "summary": "Pour cette votation, seuls 3,89% des \u00e9lecteurs se sont rendus aux urnes ce dimanche. Pour la premi\u00e8re fois, les adolescents pouvaient voter \u00e0 partir de 16 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/votation-citoyenne-sur-les-rues-vegetalisees-et-pietonnes-les-parisiens-votent-pour-500-nouvelles-rues-jardin_7148436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, la Cour constitutionnelle rejette la destitution du Premier ministre",
        "summary": "Il \u00e9tait notamment reproch\u00e9 \u00e0 Han Duck-soo d'avoir refus\u00e9 de nommer de nouveaux juges \u00e0 la Cour constitutionnelle pour occuper les postes vacants. Cette derni\u00e8re doit d\u00e9sormais se prononcer sur la destitution du pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol pour sa tentative d'imposer la loi martiale en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-la-cour-constitutionnelle-rejette-la-destitution-du-premier-ministre_7148541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je le jure\", un film de proc\u00e8s fort et singulier, sign\u00e9 Samuel Theis",
        "summary": "Samuel Theis brosse le portrait d'un homme dont la vie est boulevers\u00e9e par sa participation en tant que jur\u00e9 dans un proc\u00e8s aux assises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/je-le-jure-un-film-de-proces-fort-et-singulier-signe-samuel-theis_7143468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo : comment sauver un film entach\u00e9 par des suspicions de violences sexuelles\u00a0?",
        "summary": "La sortie, mercredi, du film \"Je le jure\" de Samuel Theis met en lumi\u00e8re la difficult\u00e9 pour l'industrie du cin\u00e9ma \u00e0 trouver l'\u00e9quilibre entre imp\u00e9ratifs judiciaires, protection des victimes et enjeux financiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/metoo-comment-sauver-un-film-entache-par-des-suspicions-de-violences-sexuelles_7143375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du rabbin d'Orl\u00e9ans : le grand rabbin de France d\u00e9nonce un \"acte de haine pure\"",
        "summary": "Ha\u00efm Korsia appelle \u00e0 \"faire face ensemble\". \u00c0 Orl\u00e9ans samedi, le rabbin Ari\u00e9 Engelberg a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 lorsqu'il rentrait chez lui accompagn\u00e9 de son fils de neuf ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/agression-du-rabbin-d-orleans-le-grand-rabbin-de-france-denonce-un-acte-de-haine-pure_7148607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9g\u00e9talisation et pi\u00e9tonnisation de Paris\u00a0: \"Nous allons tout simplement poursuivre et m\u00eame amplifier ces mesures\", affirme l'adjoint au maire",
        "summary": "Christophe Najdovski r\u00e9agit lundi sur franceinfo au r\u00e9sultat de la votation citoyenne organis\u00e9e \u00e0 Paris : 66% des Parisiens souhaitent l'amplification de la v\u00e9g\u00e9talisation de la capitale et \u00e0 la pi\u00e9tonnisation de 500 nouvelles rues. Seulement 4% des inscrits ont vot\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/actions-ecologiques/vegetalisation-et-pietonnisation-de-paris-nous-allons-tout-simplement-poursuivre-et-meme-amplifier-ces-mesures-affirme-l-adjoint-au-maire_7148559.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l'op\u00e9ration isra\u00e9lienne rend la situation des Palestiniens en Cisjordanie \"extr\u00eamement pr\u00e9caire\", d\u00e9nonce MSF",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lanc\u00e9 le 21 janvier, deux jours apr\u00e8s l'entr\u00e9e en vigueur d'un accord de tr\u00eave dans la bande de Gaza, une op\u00e9ration visant les groupes arm\u00e9s palestiniens en Cisjordanie. Quelque 40\u00a0000 habitants ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de se d\u00e9placer \u00e0 la suite de cette offensive, selon l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-l-operation-israelienne-rend-la-situation-des-palestiniens-en-cisjordanie-extremement-precaire-denonce-msf_7148580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou : retour sur les 100 premiers jours difficiles du Premier ministre",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou accumule les difficult\u00e9s, trois mois apr\u00e8s sa nomination : conclave des retraites, affaire B\u00e9tharram, menaces de G\u00e9rald Darmanin et Bruno Retailleau, critiques d\u2019Edouard Philippe. Apr\u00e8s 100 jours \u00e0 Matignon, le Premier ministre fait face \u00e0 de s\u00e9rieuses turbulences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/retour-sur-les-100-jours-de-f-bayrou-a-matignon_7148601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ordures m\u00e9nag\u00e8res : pourquoi le syst\u00e8me de la \"redevance incitative\" est tr\u00e8s loin de faire l'unanimit\u00e9",
        "summary": "Pour inciter les Fran\u00e7ais \u00e0 mieux trier leurs d\u00e9chets, certaines collectivit\u00e9s ont d\u00e9j\u00e0 mis en place la redevance incitative\u00a0: plus on jette d'ordures m\u00e9nag\u00e8res, plus on paie. Mais ce syst\u00e8me ne convainc pas dans certaines collectivit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-ordures-menageres-pourquoi-le-systeme-de-la-redevance-incitative-est-tres-loin-de-faire-l-unanimite_7120170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression du rabbin d'Orl\u00e9ans : \"On aimerait ne pas \u00eatre seuls\", confient des participants d'un rassemblement \u00e0 Paris pour \"tirer la sonnette d'alarme sur l'antis\u00e9mitisme\"",
        "summary": "Une centaine de personnes s'est rassembl\u00e9e, dimanche place de la Bastille \u00e0 l'appel de l'Union des \u00e9tudiants juifs de France, pour d\u00e9noncer l'antis\u00e9mitisme, en regrettant l'absence d'autres communaut\u00e9s ou d'autres Fran\u00e7ais non juifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/agression-du-rabbin-d-orleans-on-aimerait-ne-pas-etre-seuls-confient-des-participants-d-un-rassemblement-a-paris-pour-tirer-la-sonnette-d-alarme-sur-l-antisemitisme_7148550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash de la Germanwings : les onze minutes dans l'avion o\u00f9 le pilote suicidaire Andreas Lubitz ne r\u00e9pond plus \u00e0 personne",
        "summary": "Le crash de l'Airbus A320 de la Germanwings dans les Alpes du Sud au-dessus du Vernet rel\u00e8ve d'un sc\u00e9nario monstrueux, une situation unique dans l'histoire de l'aviation civile qui s'est produite il y a dix ans, jour pour jour, ce lundi 24 mars. Personne n'avait imagin\u00e9 avant qu'un pilote se suicide avec 149 autres personnes \u00e0 bord. Lui savait d\u00e8s son d\u00e9part de Barcelone o\u00f9 ses sombres pens\u00e9es allaient les emmener.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/recit-crash-de-la-germanwings-les-onze-minutes-dans-l-avion-ou-le-pilote-suicidaire-andreas-lubitz-ne-repond-plus-a-personne_7148451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Olise d\u00e9cisif et prometteur, Maignan et Upamecano rois des tirs au but... Les notes des Bleus face \u00e0 la Croatie",
        "summary": "De William Saliba \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9, retour sur les performances des joueurs de l'\u00e9quipe de France en quarts de finale retour, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-olise-decisif-et-prometteur-maignan-et-upamecano-rois-des-tirs-au-but-les-notes-des-bleus-face-a-la-croatie_7147407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Benyamin N\u00e9tanyahou accuse le chef du Shin Bet d'avoir enqu\u00eat\u00e9 sur un ministre sans son accord",
        "summary": "L'Agence de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure menait depuis quelques mois une \"proc\u00e9dure secr\u00e8te\" d'enqu\u00eate sur l'infiltration d'\u00e9l\u00e9ments d'extr\u00eame droite au sein de la police et sur son ministre de tutelle Itamar Ben Gvir, selon des m\u00e9dias isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/en-israel-benyamin-netanyahou-accuse-le-chef-du-shin-bet-d-avoir-enquete-sur-un-ministre-sans-son-accord_7148625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le bal des egos vex\u00e9s\" : comment expliquer la nouvelle passe d\u2019armes entre \u00c9lisabeth Borne et G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 recadr\u00e9s par le Premier ministre apr\u00e8s des divergences sur le voile dans les comp\u00e9titions sportives, la ministre de l'\u00c9ducation nationale et celui de la Justice ont repris les hostilit\u00e9s ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/gouvernement-de-francois-bayrou-elisabeth-borne-et-gerald-darmanin-s-affrontent-de-nouveau-par-medias-interposes_7120245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux\u00a0: la proposition de loi pour faciliter les expulsions des locataires les plus ais\u00e9s ne convainc pas les acteurs du secteur",
        "summary": "Le texte, d\u00e9fendu par l'ancien ministre du Logement Guillaume Kasbarian, est examin\u00e9 en commission des Affaires \u00e9conomiques \u00e0 partir de mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pouvoir-achat/logement/logements-sociaux-la-proposition-de-loi-pour-faciliter-les-expulsions-des-locataires-les-plus-aises-ne-convainc-pas-les-acteurs-du-secteur_7148592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a d\u00e9j\u00e0 eu plusieurs milliers de clients\" : en France, de plus en plus de centres commerciaux proposent le paiement en cryptomonnaies",
        "summary": "Les cryptomonnaies d\u00e9barquent dans l'\u00e9conomie r\u00e9elle. Depuis peu, les Fran\u00e7ais qui y ont investi peuvent r\u00e9gler des achats avec des Bitcoins par exemple, dans certaines enseignes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/bitcoin/reportage-on-a-deja-eu-plusieurs-milliers-de-clients-en-france-de-plus-en-plus-de-centres-commerciaux-proposent-le-paiement-en-cryptomonnaies_7147341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six buses retrouv\u00e9es empoisonn\u00e9es en deux mois au nord de Strasbourg, une enqu\u00eate de l'OFB ouverte",
        "summary": "Une enqu\u00eate est men\u00e9e par l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 (OFB) pour \"destruction d'esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e\", a appris dimanche \"ici Alsace\" (ex-France Bleu). La Ligue de protection des oiseaux pense que beaucoup d'autres rapaces ont pu succomber \u00e0 des app\u00e2ts empoisonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/six-buses-retrouvees-empoisonnees-en-deux-mois-au-nord-de-strasbourg-une-enquete-de-l-ofb-ouverte_7148613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est absolument essentiel\" : l'intelligence artificielle devient incontournable dans l'enseignement sup\u00e9rieur",
        "summary": "Pour postuler \u00e0 une formation en bac+5 sur le plateforme \"Mon Master\", les \u00e9tudiants n'ont plus que la journ\u00e9e de lundi. L'intelligence artificielle est d\u00e9sormais abord\u00e9e dans beaucoup de ces cursus afin de r\u00e9pondre aux nouveaux besoins du monde du travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/c-est-absolument-essentiel-l-intelligence-artificielle-devient-incontournable-dans-l-enseignement-superieur_7147233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin de l'h\u00f4pital de Douai, dans le Nord, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir utilis\u00e9 les services d'une m\u00e8re porteuse",
        "summary": "Dans cette affaire, l'ordre des m\u00e9decins s'est constitu\u00e9 partie civile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/nord/un-medecin-de-l-hopital-de-douai-dans-le-nord-soupconne-d-avoir-utilise-les-services-d-une-mere-porteuse_7147524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'OMS s'inqui\u00e8te d'une hausse des cas de tuberculose infantile en Europe et en Asie centrale",
        "summary": "Plus de 172\u00a0000 personnes atteintes de tuberculose nouvelle ou r\u00e9cidivante ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es en 2023, selon le rapport de l'OMS pour l'Europe. Les cas concernant des enfants de moins de 15 ans sont en hausse de 10% pour l'ann\u00e9e 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-oms-s-inquiete-d-une-hausse-des-cas-de-tuberculose-infantile-en-europe-et-en-asie-centrale_7148667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial 2026 : battue par la Nouvelle-Z\u00e9lande, la Nouvelle-Cal\u00e9donie rate la qualification directe pour la Coupe du monde mais a encore une chance en barrages",
        "summary": "La Nouvelle-Cal\u00e9donie s'est inclin\u00e9e 3-0 face \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande, lundi, \u00e0 Auckland, en finale du tournoi de qualification au Mondial 2026 de la zone Oc\u00e9anie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/masculine/mondial-2026-battue-par-la-nouvelle-zelande-la-nouvelle-caledonie-rate-la-qualification-directe-pour-la-coupe-du-monde-mais-a-encore-une-chance-en-barrages_7148679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, les manifestations se poursuivent pour soutenir Ekrem Imamoglu, principal opposant de Recep Tayyip Erdogan",
        "summary": "Comme chaque soir depuis l'arrestation du maire d'Istanbul, des dizaines de milliers de personnes ont envahi la place Taksim dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/en-images-en-turquie-les-manifestations-se-poursuivent-pour-soutenir-ekrem-imamoglu-principal-opposant-de-recep-tayyip-erdogan_7148610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra : une quatri\u00e8me vague d'interpellations lundi, le rappeur Koba LaD parmi les suspects",
        "summary": "Selon plusieurs sources contact\u00e9es par franceinfo, le rappeur Koba LaD fait partie des suspects en garde \u00e0 vue. Les enqu\u00eateurs le soup\u00e7onnent d'avoir pu aider le narcotrafiquant dans sa cavale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/info-franceinfo-evasion-de-mohamed-amra-une-vingtaine-de-nouvelles-personnes-interpellees-lundi_7148733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis pour le cannabis th\u00e9rapeutique\", mais \"en aucun cas favorable \u00e0 la l\u00e9galisation du cannabis\" r\u00e9affirme le ministre de la Sant\u00e9",
        "summary": "Yannick Neuder affirme lundi sur franceinfo qu'il est favorable \u00e0 \"tout ce qui peut soulager les patients\". L'exp\u00e9rimentation du cannabis m\u00e9dical est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 la fin du mois de mars 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/cannabis/je-suis-pour-le-cannabis-therapeutique-mais-en-aucun-cas-favorable-a-la-legalisation-du-cannabis-reaffirme-le-ministre-de-la-sante_7148730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme de 38 ans et sa fille de 13 ans tu\u00e9es \u00e0 l'arme blanche en Dordogne un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Les faits ont eu lieu dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi vers 4h du matin, selon la gendarmerie. L'auteur des coups de couteau est \u00e2g\u00e9 de 41 ans et a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtres/une-femme-de-38-ans-et-sa-fille-de-13-ans-tuees-a-l-arme-blanche-en-dordogne-un-suspect-interpelle_7148739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sommet pour la d\u00e9mocratie\" \u00e0 Paris : \"On voit qu'il y a une forme de rouleau compresseur r\u00e9actionnaire qui est \u00e0 l'\u0153uvre\", d\u00e9nonce Gabriel Attal",
        "summary": "L'ancien Prmeier ministre et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti Renaissance r\u00e9unit lundi \u00e0 Paris, \"une soixantaine de partis progressistes europ\u00e9ens\" pour \u00e9voquer le soutien \u00e0 l'Ukraine, le r\u00e9armement de l'Europe et la d\u00e9fense de valeurs face aux id\u00e9es r\u00e9actionnaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/sommet-pour-la-democratie-a-paris-on-voit-qu-il-y-a-une-forme-de-rouleau-compresseur-reactionnaire-qui-est-a-l-uvre-denonce-gabriel-attal_7148718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations en Turquie\u00a0: plus de 1\u00a0130\u00a0manifestants arr\u00eat\u00e9s depuis le d\u00e9but de la contestation d\u00e9clench\u00e9e par l'arrestation du maire d'Istanbul",
        "summary": "Ces personnes \"ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans le cadre d'activit\u00e9s ill\u00e9gales men\u00e9es entre le 19 et le 23 mars 2025\", a annonc\u00e9 sur X le ministre de l'Int\u00e9rieur, Ali Yerlikaya.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/direct-manifestations-en-turquie-dix-journalistes-dont-un-photographe-de-l-afp-arretes-a-leur-domicile_7148790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: un mort et un bless\u00e9 dans un attentat dans le nord d'Isra\u00ebl, le premier depuis la rupture de la tr\u00eave",
        "summary": "L'attaque s'est d\u00e9roul\u00e9e pr\u00e8s de Yoqneam, \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Ha\u00effa. L'assaillant a \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/guerre-au-proche-orient-un-attentat-dans-le-nord-d-israel-fait-un-mort-et-un-blesse-l-assaillant-neutralise_7148697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : Michael Olise, un premier match r\u00e9f\u00e9rence pour se muer en rempla\u00e7ant d\u2019Antoine Griezmann",
        "summary": "Le joueur du Bayern Munich a inscrit son premier but avec les Bleus et d\u00e9livr\u00e9 une passe d\u00e9cisive contre la Croatie, dimanche soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/equipe-de-france-michael-olise-un-premier-match-reference-pour-se-muer-en-remplacant-d-antoine-griezmann_7148385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crash de l'Airbus de la Germanwings : depuis le suicide du pilote en cause, en quoi des r\u00e8gles ont chang\u00e9 dans le cockpit",
        "summary": "Il y a dix ans, un Airbus A320-211 de la Germanwings, s'\u00e9crasait brutalement sur la montagne dans les Alpes-de-Haute-Provence, volontairement pr\u00e9cipit\u00e9 par un homme seul aux commandes. Depuis les r\u00e8gles ont chang\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur des cockpits, France 3 Provence-Alpes vous explique pourquoi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/crash-de-l-airbus-de-la-germanwings-depuis-le-suicide-du-pilote-en-cause-en-quoi-des-regles-ont-change-dans-le-cockpit_7148457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La restauration collective doit se passer des produits au soja en raison d'effets potentiellement nocifs pour la sant\u00e9, selon les autorit\u00e9s sanitaires",
        "summary": "La nourriture \u00e0 base de soja, comme les yaourts, les steaks v\u00e9g\u00e9taux ou les biscuits ap\u00e9ritifs, contient des substances v\u00e9g\u00e9tales proches des hormones f\u00e9minines qui \"peuvent interf\u00e9rer avec le fonctionnement hormonal physiologique\", alerte l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/la-restauration-collective-doit-se-passer-des-produits-au-soja-en-raison-des-effets-potentiellement-nocifs-pour-la-sante-selon-les-autorites-sanitaires_7148721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : en Russie, l'intense propagande jusque dans les \u00e9coles pour d\u00e9noncer \"l'ukrainisation forc\u00e9e\" de la Crim\u00e9e",
        "summary": "Le pouvoir russe vient de c\u00e9l\u00e9brer le 11e anniversaire de ce qu'elle appelle \"le rattachement\" de la Crim\u00e9e. Dans les \u00e9coles, l'id\u00e9e d'une Crim\u00e9e russe est diffus\u00e9e aux plus jeunes, tout comme les pr\u00e9textes avanc\u00e9s par le Kremlin pour justifier son invasion de l'Ukraine en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crimee/guerre-en-ukraine-en-russie-l-intense-propagande-jusque-dans-les-ecoles-pour-denoncer-l-ukrainisation-forcee-de-la-crimee_7147452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manque de m\u00e9decins\u00a0: le ministre de la Sant\u00e9 veut \"supprimer le restant de numerus\" pour \"r\u00e9cup\u00e9rer nos \u00e9tudiants fran\u00e7ais\" partis \u00e0 l'\u00e9tranger",
        "summary": "Le numerus apertus, consistant \u00e0 admettre les \u00e9tudiants en deuxi\u00e8me ann\u00e9e de m\u00e9decine en fonction des capacit\u00e9s d'accueil des organismes de formation, qui remplace le numerus clausus, \"est encore beaucoup trop restrictif\", reconna\u00eet lundi Yannick Neuder sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/manque-de-medecins-le-ministre-de-la-sante-veut-supprimer-le-restant-de-numerus-pour-recuperer-nos-etudiants-francais-partis-a-l-etranger_7148745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Grand Prix RTL-Lire d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Camille Laurens pour son roman \"Ta\u00a0promesse\"",
        "summary": "Ce roman paru en d\u00e9but d'ann\u00e9e raconte une relation sentimentale toxique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/le-grand-prix-rtl-lire-decerne-a-camille-laurens-pour-son-roman-ta-promesse_7148748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ancien rugbyman et DTN de la FFR, Didier Reti\u00e8re nomm\u00e9 directeur technique national de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de tennis",
        "summary": "Ancien entra\u00eeneur adjoint du XV de France (2007-2011) et DTN du rugby de 2014 \u00e0 2022, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 la FFT par la ministre des Sports, de la jeunesse et de la vie associative, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/ancien-rugbyman-et-dtn-de-la-ffr-didier-retiere-nomme-directeur-technique-national-de-la-federation-francaise-de-tennis_7148868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six hommes sont jug\u00e9s \u00e0 Paris pour avoir pr\u00e9par\u00e9 des actions jihadistes depuis une boucherie \u00e0 Brest",
        "summary": "Les six Finist\u00e9riens accus\u00e9s d'avoir foment\u00e9 des projets conspirationnistes dans la boucherie halal Chez Wahid, rue Jean-Jaur\u00e8s \u00e0 Brest (Finist\u00e8re), comparaissent \u00e0 compter de lundi devant la cour d'assises des mineurs sp\u00e9cialement compos\u00e9e de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/la-boucherie-halal-servait-de-reperes-aux-projets-conspirationnistes-de-djihadistes-le-proces-s-ouvre-lundi-a-paris_7139643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mercato dans la mode\u00a0: le duo Jack McCollough-Lazaro Hernandez prend la direction artistique de Loewe",
        "summary": "Les deux Am\u00e9ricains, qui ont fond\u00e9 la marque Proenza Schouler, ont \u00e9t\u00e9 choisis par LVMH pour succ\u00e9der \u00e0 Jonathan Anderson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/mercato-dans-la-mode-le-duo-jack-mccollough-lazaro-hernandez-prend-la-direction-artistique-de-loewe_7148778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: l'acteur, jug\u00e9 pour agressions sexuelles sur deux femmes, est arriv\u00e9 au tribunal correctionnel de Paris",
        "summary": "Le pr\u00e9venu de 76\u00a0ans ne s'\u00e9tait pas pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re audience en octobre dernier, son avocat invoquant les suites d'un quadruple pontage coronarien et un diab\u00e8te amplifi\u00e9 par le stress du proc\u00e8s \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/direct-proces-de-gerard-depardieu-l-acteur-juge-pour-agressions-sexuelles-sur-deux-femmes-est-arrive-au-tribunal-correctionnel-de-paris_7148952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Je ne veux pas mourir pour Zelensky\"\u00a0: en Ukraine, le recrutement de force de civils qui ne souhaitent pas combattre",
        "summary": "L'effort de guerre est toujours important de part et d'autres, bien que les hommes fatiguent et que des discussions pour entrevoir la paix commencent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-je-ne-veux-pas-mourir-pour-zelensky-en-ukraine-le-recrutement-de-force-de-civils-qui-ne-souhaitent-pas-combattre_7148808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ast\u00e9rix &amp; Ob\u00e9lix\u00a0: Le Combat des chefs\"\u00a0: trois choses \u00e0 savoir sur la nouvelle s\u00e9rie anim\u00e9e d'Alain Chabat pour Netflix",
        "summary": "La s\u00e9rie anim\u00e9e en 3D sur les irr\u00e9ductibles Gaulois est attendue le 30\u00a0avril sur la plateforme de streaming.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/films-animation/asterix-dans-une-serie-animee-en-3d-signee-alain-chabat-debarque-fin-avril-sur-netflix_7148724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une st\u00e8le de la R\u00e9sistance d\u00e9grad\u00e9e \u00e0 Schiltigheim : \"Une honte et un acte profond\u00e9ment choquant\", d\u00e9nonce la maire qui porte plainte",
        "summary": "La st\u00e8le, d\u00e9gard\u00e9e dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi dans la commune du Bas-Rhin, rend hommage aux 36\u00a0victimes du r\u00e9gime nazi pendant la Seconde Guerre mondiale originaires de Schiltigheim.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/une-stele-de-la-resistance-degradee-a-schiltigheim-bas-rhin-une-honte-et-un-acte-profondement-choquant-denonce-la-maire-qui-porte-plainte_7148976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Etat fait appel de l'arr\u00eat du chantier de l'A69, ordonn\u00e9 par la justice administrative",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse a mis un coup d'arr\u00eat au colossal chantier d'autoroute entre Toulouse et Castres fin f\u00e9vrier. \"L'Etat a interjet\u00e9 appel de la d\u00e9cision\", selon une d\u00e9claration du minist\u00e8re des Transports transmise \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/l-etat-fait-appel-de-l-arret-du-chantier-de-l-a69-ordonne-par-la-justice-administrative_7149021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fin de l'aide am\u00e9ricaine risque de provoquer 6,3\u00a0millions de morts suppl\u00e9mentaires du sida en quatre ans, selon l'ONU",
        "summary": "\"La soudainet\u00e9 du retrait du financement am\u00e9ricain a entra\u00een\u00e9 la fermeture de nombreuses cliniques et le licenciement de milliers d'agents de sant\u00e9\", a soulign\u00e9 la directrice d'Onusida.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/l-onu-s-attend-une-remontee-de-la-pandemie-de-sida-sans-l-aide-americaine-avec-6-3-millions-de-deces-supplementaires-dans-les-quatre-prochaines-annees_7148937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qui va avoir sa t\u00eate mise sur le billot\u00a0?\"\u00a0: aux Etats-Unis, l'effet des licenciements massifs commence \u00e0 se sentir dans les commerces",
        "summary": "La politique mise en \u0153uvre depuis deux mois par Donald Trump et Elon Musk se solde d\u00e9j\u00e0 par des dizaines de milliers de licenciements. Avec des cons\u00e9quences qui commencent \u00e0 se voir sur la consommation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-qui-va-avoir-sa-tete-mise-sur-le-billot-aux-etats-unis-l-effet-des-licenciements-massifs-commence-a-se-sentir-dans-les-commerces_6077793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : des Bleus \u00e0 r\u00e9action, Kylian Mbapp\u00e9 \"formidable leader\", les jeunes marquent des points\u2026 Les enseignements du mois de mars",
        "summary": "Apr\u00e8s un match aller insipide en Croatie (0-2), les Bleus se sont rattrap\u00e9s en quart de finale retour de Ligue des nations pour s\u2019imposer aux tirs au but (2-0, 5-4 t.a.b), dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/equipe-de-france-des-bleus-a-reaction-kylian-mbappe-formidable-leader-les-jeunes-marquent-des-points-les-enseignements-du-mois-de-mars_7148988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : \"Apr\u00e8s la chute, j'ai eu des vertiges\"... Jonas Vingegaard r\u00e9v\u00e8le avoir subi une commotion c\u00e9r\u00e9brale sur Paris-Nice",
        "summary": "Le Danois avait d\u00fb abandonner avant le d\u00e9part de la 6e \u00e9tape de la \"Course au soleil\", le 14 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/jonas-vingegaard/cyclisme-apres-la-chute-j-ai-eu-des-vertiges-jonas-vingegaard-revele-avoir-subi-une-commotion-cerebrale-sur-paris-nice_7149018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre du Groenland s'insurge contre une visite officielle d'Usha Vance, l'\u00e9pouse du vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain",
        "summary": "La Maison Blanche a annonc\u00e9 que l'\u00e9pouse de JD Vance ferait un d\u00e9placement officiel, de jeudi \u00e0 samedi, avec une d\u00e9l\u00e9gation am\u00e9ricaine dans ce territoire convoit\u00e9 par Donald Trump. Elle assistera notamment \u00e0 une course nationale de chiens de tra\u00eeneaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-premier-ministre-du-groenland-s-insurge-contre-une-visite-americaine-de-haut-niveau_7148982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Match France-Croatie\u00a0: sept personnes interpell\u00e9es pour des saluts nazis lors de la rencontre",
        "summary": "Le dispositif mis en place \"a permis d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 des supporters et des joueurs\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9fet de police, Laurent Nu\u00f1ez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/match-france-croatie-sept-personnes-ont-ete-interpellees-pour-des-saluts-nazis-lors-de-la-rencontre_7148838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le bilan de la frappe russe sur la ville de Soumy s'alourdit \u00e0 65\u00a0bless\u00e9s, dont 14\u00a0enfants",
        "summary": "Les attaques russes se poursuivent en marge de n\u00e9gociations en Arabie saoudite sur un \u00e9ventuel cessez-le-feu. Des responsables am\u00e9ricains doivent rencontrer s\u00e9par\u00e9ment des d\u00e9l\u00e9gations russe et ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-russes-et-les-americains-se-retrouvent-en-arabie-saoudite-pour-discuter-d-une-possible-treve_7148472.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation du maire d'Istanbul\u00a0: \"Ce sont les \u00e9lections m\u00eames qui sont directement menac\u00e9es\", estime le chercheur Bayram Balci",
        "summary": "Le maire d'Istanbul, Ekrem Imamoglu, a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 dimanche, accus\u00e9 de corruption. Son arrestation a d\u00e9clench\u00e9 une vague de protestation in\u00e9dite dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/manifestations-turquie/arrestation-du-maire-d-istanbul-ce-sont-les-elections-memes-qui-sont-directement-menacees-estime-le-chercheur-bayram-balci_7149060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous avons perdu l'espoir\"\u00a0: les Syriens alaouites, cibles d'exactions, se r\u00e9fugient au Liban voisin",
        "summary": "Pr\u00e8s de 1\u00a0500\u00a0personnes de cette communaut\u00e9 sont mortes ces derni\u00e8res semaines, victimes de massacres dont les auteurs restent \u00e0 d\u00e9terminer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-nous-avons-perdu-l-espoir-les-syriens-alaouites-cibles-d-exactions-se-refugient-au-liban-voisin_7148595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De jeunes m\u00e9decins d\u00e9tournent des vid\u00e9os d'influenceurs pour d\u00e9noncer les fausses informations m\u00e9dicales sur Internet",
        "summary": "Le syndicat ReAGJIR lutte contre la d\u00e9sinformation m\u00e9dicale sur leur compte TikTok \"Healthbuster\" en d\u00e9tournant des vid\u00e9os d'influenceurs avec des deepfakes. Ils d\u00e9noncent des pratiques dangereuses en rappelant l'importance de se fier aux conseils de professionnels de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/de-jeunes-medecins-detournent-des-videos-d-influenceurs-pour-denoncer-les-fausses-informations-medicales-sur-internet_7120194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce qui va changer pour les bulletins de risques d'allergies aux pollens",
        "summary": "Le R\u00e9seau national de surveillance a\u00e9robiologique (RNSA), qui \u00e9labore actuellement les cartes de pr\u00e9vention, devrait \u00eatre plac\u00e9 en liquidation judiciaire. Atmo France va prendre le relais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/problemes-de-sante-lies-a-l-environnement/ce-qui-va-changer-pour-les-bulletins-de-risques-d-allergies-aux-pollens_7148781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Mayenne, des escrocs tirent profit d'une ferme qu'ils n'ont jamais pay\u00e9e et suscitent la col\u00e8re de tout un village",
        "summary": "Alors que l'acte de vente en faveur d'un couple d'agriculteurs \u00e0 la retraite n'a jamais \u00e9t\u00e9 conclu, les occupants tirent b\u00e9n\u00e9fice de la revente de lait. Leur dette s'accumule et douzaine de professionnels affirment ne pas avoir \u00e9t\u00e9 pay\u00e9s par cette famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mayenne-une-famille-d-escrocs-suscite-la-colere-de-tout-un-village_7148973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump menace les pays achetant du p\u00e9trole au Venezuela de droits de douane de 25%",
        "summary": "Ces taxes punitives doivent entrer en vigueur le m\u00eame jour que les droits de douane \"r\u00e9ciproques\" que Donald Trump a promis d'infliger tous azimuts aux partenaires commerciaux des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-annonce-des-droits-de-douane-de-25-contre-tout-pays-achetant-du-petrole-venezuelien_7149114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'art est dans la rue\" au mus\u00e9e d'Orsay\u00a0: focus sur cinq affiches du XIXe\u00a0si\u00e8cle entr\u00e9es dans l'histoire",
        "summary": "Les affiches se r\u00e9pandent de fa\u00e7on spectaculaire dans nos villes \u00e0 partir du milieu du XIXe\u00a0si\u00e8cle, notamment \u00e0 Paris. Symboles de la vie moderne, ces images offrent aux artistes un mus\u00e9e en plein vent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/l-art-est-dans-la-rue-au-musee-d-orsay-focus-sur-cinq-affiches-du-xixe-siecle-entrees-dans-l-histoire_7143486.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]