[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl approuve un cessez-le-feu avec le Liban",
        "summary": "L'accord entrera en vigueur d\u00e8s mercredi, \u00e0 4 heures du matin heure locale, selon le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-annonce-qu-israel-va-adopter-un-cessez-le-feu-au-liban_6921008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord entre l'UE et le Mercosur : les d\u00e9put\u00e9s se prononcent majoritairement contre, la Pologne s'oppose \u00e0 son tour",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont approuv\u00e9 lors d'un vote non contraignant la position du gouvernement fran\u00e7ais rejetant l'accord en l'\u00e9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/mercosur/accord-entre-l-ue-et-le-mercosur-les-deputes-se-prononcent-majoritairement-contre-la-pologne-s-oppose-a-son-tour_6921149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Michel Barnier met en garde contre \"des turbulences graves sur les march\u00e9s financiers\" en cas de censure",
        "summary": "Le Premier ministre est menac\u00e9 de censure par la gauche et l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/budget-2025-michel-barnier-met-en-garde-contre-des-turbulences-graves-sur-les-marches-financiers-en-cas-de-censure_6920978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La prime de No\u00ebl sera vers\u00e9e le 17 d\u00e9cembre \u00e0 2,2 millions de m\u00e9nages",
        "summary": "Pas index\u00e9 \u00e0 l'inflation, son montant, 152,45 euros, restera le m\u00eame qu'en 2023 pour une personne seule.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/entreprendre/aides/la-prime-de-noel-sera-versee-le-17-decembre-a-2-2-millions-de-menages_6921041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev d\u00e9nonce une attaque record de 188\u00a0drones russes sur son territoire",
        "summary": "Moscou et Kiev ont intensifi\u00e9 leurs attaques de drones et de missiles ces derni\u00e8res semaines, l'Ukraine ayant r\u00e9cemment tir\u00e9 des missiles occidentaux ATACMS et Storm Shadow \u00e0 longue port\u00e9e sur la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-denonce-une-attaque-record-de-188-drones-russes-sur-son-territoire_6920555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement \u00e9carte l'id\u00e9e d'une \"loi cadre int\u00e9grale\" contre les violences sexuelles r\u00e9clam\u00e9e par les associations",
        "summary": "Le ministre de l'Egalit\u00e9 entre les femmes et les hommes estime qu'il faut d'abord mettre en \u0153uvre \"les derni\u00e8res\" lois vot\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-gouvernement-ecarte-la-demande-de-loi-cadre-integrale-contre-les-violences-sexuelles-demandee-par-les-associations_6920843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elle n'est pas l\u00e0 pour que la v\u00e9rit\u00e9 soit faite\" : la s\u0153ur de Samuel Paty \"balaie\" les excuses pr\u00e9sent\u00e9es par la coll\u00e9gienne qui avait menti et accus\u00e9 le professeur",
        "summary": "\"J'aimerais m'excuser aupr\u00e8s de la famille\" de Samuel Paty a affirm\u00e9 la jeune femme \u00e0 la barre de la cour d'assises sp\u00e9ciale de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/video-elle-n-est-pas-la-pour-que-la-verite-soit-faite-la-s-ur-de-samuel-paty-balaie-les-excuses-de-la-collegienne-qui-avait-menti-et-accuse-le-professeur_6920804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effondrement du pont de Mirepoix : 35 000 ponts fran\u00e7ais pr\u00e9sentent des risques, selon un rapport s\u00e9natorial",
        "summary": "Un rapport du S\u00e9nat indique que 35 000 ponts sur les 200 000 \u00e0 250 000 que compte le pays, pr\u00e9sentent un risque pour la s\u00e9curit\u00e9. Un \u00e9tat des lieux inqui\u00e9tant, en marge de l'ouverture du proc\u00e8s de l'accident de Mirepoix-sur-Tarn.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/effondrement-d-un-pont-en-haute-garonne/effondrement-du-pont-de-mirepoix-35-000-ponts-francais-presentent-des-risques-selon-un-rapport-senatorial_6921095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : battu par le Bayern Munich, le PSG voit son avenir s'assombrir",
        "summary": "Ce quatri\u00e8me match de suite sans victoire compromet, mardi, un peu plus les chances de qualification des joueurs de Luis Enrique pour les barrages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-battu-par-le-bayern-munich-le-psg-voir-son-avenir-s-assombrir_6920996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le quartier de La D\u00e9fense en pleine crise",
        "summary": "Avec la g\u00e9n\u00e9ralisation du t\u00e9l\u00e9travail et de nombreuses tours trop vieilles, le quartier de La D\u00e9fense traverse une crise, mardi 26 novembre. Les commerces ferment et plusieurs bureaux se vident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-le-quartier-de-la-defense-en-pleine-crise_6921158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incarc\u00e9ration de Boualem Sansal en Alg\u00e9rie : il y a une \"disproportion entre ce qu'on lui reproche et ce qu'on lui inflige\", d\u00e9nonce son avocat",
        "summary": "L'auteur franco-alg\u00e9rien a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 16\u00a0novembre dernier \u00e0 l'a\u00e9roport d'Alger et a ensuite \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/incarceration-de-boualem-sansal-en-algerie-il-y-a-une-disproportion-entre-ce-qu-on-lui-reproche-et-ce-qu-on-lui-inflige-denonce-son-avocat_6921152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme arm\u00e9 de couteaux abattu par la police \u00e0 Saint-\u00c9tienne",
        "summary": "L'homme mena\u00e7ait une femme avec deux couteaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-homme-arme-de-couteaux-abattu-par-la-police-a-saint-etienne_6920945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nougat de Mont\u00e9limar obtient une indication g\u00e9ographique prot\u00e9g\u00e9e dans l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Ce type de nougat moelleux ou cassant est exclusivement fabriqu\u00e9 dans cette ville de la Dr\u00f4me et de ses alentours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/le-nougat-de-montelimar-obtient-une-indication-geographique-protegee-dans-l-union-europeenne_6920960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ces communes isol\u00e9es car sans transports en commun",
        "summary": "En France, un tiers des communes ne disposent d'aucun transport en commun. Reportage \u00e0 Esternay, dans la Marne, o\u00f9 les habitants s'organisent pour se d\u00e9placer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/ces-communes-isolees-car-sans-transports-en-commun_6921155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats d'Alexis Kohler : la cour d'appel de Paris confirme les poursuites contre le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "La cour d'appel de Paris a \u00e9cart\u00e9 mardi la prescription soulev\u00e9e par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e, a appris franceinfo de source judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/affaire-alexis-kohler/soupcons-de-prise-illegale-d-interet-d-alexis-kohler-la-cour-d-appel-de-paris-confirme-les-poursuites-contre-le-secretaire-general-de-l-elysee_6920570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la taxe temporaire sur les hauts revenus valid\u00e9e par les s\u00e9nateurs",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s avaient adopt\u00e9 cette mesure, mais en la rendant p\u00e9renne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-la-taxe-temporaire-sur-les-hauts-revenus-validee-par-les-senateurs_6920906.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Boualem Sansal\u00a0: entendu par le parquet antiterroriste d'Alger, l'\u00e9crivain a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous mandat de d\u00e9p\u00f4t, annonce son avocat",
        "summary": "\"Quelles que soient les blessures invoqu\u00e9es et les sensibilit\u00e9s heurt\u00e9es, elles sont indissociables de l'id\u00e9e m\u00eame de libert\u00e9, ch\u00e8rement conquise en Alg\u00e9rie\", a affirm\u00e9 Fran\u00e7ois Zimeray dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/arrestation-de-boualem-sansal-entendu-par-le-parquet-antiterroriste-d-alger-l-ecrivain-a-ete-place-sous-mandat-de-depot-selon-son-avocat_6920819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous vous sentez seul ou isol\u00e9, et cette situation vous p\u00e8se\u00a0? Racontez-nous",
        "summary": "Un tiers des Fran\u00e7ais sont en situation de fragilit\u00e9 relationnelle, selon une \u00e9tude. Une r\u00e9alit\u00e9 m\u00e9connue, souvent invisible, \u00e0 laquelle franceinfo entend consacrer un prochain article.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/appel-a-temoignages-vous-vous-sentez-seul-ou-isole-et-cette-situation-vous-pese-racontez-nous_6920444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 18\u00a0mois de prison avec sursis pour d\u00e9tention d'images p\u00e9dopornographiques en Meurthe-et-Moselle",
        "summary": "Un jeune homme mineur avait alert\u00e9 le dioc\u00e8se et avait d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une agression sexuelle de la part de l\u2019aum\u00f4nier d'une maison de retraite en Meurthe-et-Moselle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-pretre-condamne-a-18-mois-de-prison-avec-sursis-pour-detention-d-images-pedopornographiques-en-meurthe-et-moselle_6920618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Migrants morts dans la Manche : col\u00e8re \u00e0 gauche apr\u00e8s une r\u00e9ponse du ministre de la Mer et de la P\u00eache \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "\"Nous ne parlons pas de poissons mais d'\u00eatres humains\", a r\u00e9agi la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s LFI \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, Mathilde Panot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/video-migrants-morts-dans-la-manche-colere-a-gauche-apres-une-reponse-du-ministre-de-la-mer-et-de-la-peche-a-l-assemblee_6920711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : le pr\u00e9sident de la COP29 bl\u00e2me \"l'inflexibilit\u00e9\" des pays du Nord pour justifier un accord \"imparfait\"",
        "summary": "Plusieurs pays ont reproch\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidence azerba\u00efdjanaise une absence de leadership et un manque de pr\u00e9paration, notamment la France et l'Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/climat-le-president-de-la-cop29-blame-des-pays-du-nord-inflexibles-pour-justifier-un-accord-imparfait_6920597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Martin Fourcade r\u00e9cup\u00e8re un sixi\u00e8me titre olympique apr\u00e8s la suspension pour dopage du Russe Evgeny Ustyugov",
        "summary": "Le biathl\u00e8te fran\u00e7ais d\u00e9croche la m\u00e9daille d'or de la mass start des JO 2010, \u00e0 Vancouver, et redevient l'athl\u00e8te fran\u00e7ais le plus titr\u00e9 de l'histoire des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-martin-fourcade-recupere-un-sixieme-titre-olympique-apres-la-suspension-pour-dopage-du-russe-evgeny-ustyugov_6920471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mise en place des ordonnances s\u00e9curis\u00e9es pour obtenir du tramadol et de la cod\u00e9ine report\u00e9e au 1er mars 2025",
        "summary": "L'instauration de ce dispositif devait prendre effet le 1er d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/la-mise-en-place-des-ordonnances-securisees-pour-obtenir-du-tramadol-et-de-la-codeine-reportee-au-1er-mars-2025_6920498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : revivez la nouvelle d\u00e9faite du PSG sur le terrain du Bayern",
        "summary": "Domin\u00e9s tout au long de la rencontre et trop rarement dangereux offensivement, les Parisiens ont subi, mardi, leur quatri\u00e8me match cons\u00e9cutif sans victoire dans cette comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-bayern-munich-psg-enfin-un-declic-pour-les-parisiens-face-a-un-cador-europeen-suivez-le-match-de-ligue-des-champions_6918578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo annonce qu'elle ne se repr\u00e9sentera pas \u00e0 la mairie de Paris en 2026",
        "summary": "\"C'est une d\u00e9cision que j'ai prise depuis longtemps\", assure l'\u00e9lue socialiste dans un entretien publi\u00e9 dans le journal \"Le Monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-annonce-qu-elle-ne-se-representera-pas-a-la-mairie-de-paris-en-2026_6919928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les magasins Carrefour menac\u00e9s de boycott au Br\u00e9sil apr\u00e8s des propos d'Alexandre Bompard sur le Mercosur",
        "summary": "Le PDG Alexandre Bompard avait annonc\u00e9 que les magasins fran\u00e7ais ne vendraient pas de viande provenant du Mercosur. De quoi s'attirer la col\u00e8re d'\u00e9lus br\u00e9siliens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/mercosur/mercosur-carrefour-menace-de-boycott-au-bresil-son-patron-regrette-que-ses-annonces-ait-ete-mal-percues_6920522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut repousser \u00e0 2027 le malus automobile au poids des v\u00e9hicules hybrides",
        "summary": "Ce \"malus masse\" concerne les voitures \u00e0 moteur thermique pesant plus de 1\u00a0600\u00a0kilogrammes, et 1\u00a0500\u00a0\u00e0 partir de 2026.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/malus-automobile-au-poids-le-gouvernement-propose-un-repit-pour-les-voitures-hybrides_6920501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Soit tu enl\u00e8ves ta voiture, soit je te mets une balle\"\u00a0: les agents des routes de plus en plus confront\u00e9s aux incivilit\u00e9s",
        "summary": "\"Vous nous faites chier\", \"connards\"\u2026 Impossible de tout \u00e9num\u00e9rer. Le chef de chantier de ce rond-point des C\u00f4tes d\u2019Armor en entend des vertes et des pas m\u00fbres toute l\u2019ann\u00e9e. Mais cette fois-ci, des menaces de mort se sont ajout\u00e9es aux injures et aux insultes. Les ouvriers ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de quitter le chantier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/temoignages-soit-tu-enleves-ta-voiture-soit-je-te-mets-une-balle-les-agents-des-routes-de-plus-en-plus-confrontes-aux-incivilites_6920627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique : le gouvernement s'appr\u00eate \u00e0 baisser drastiquement le montant du bonus \u00e9cologique",
        "summary": "Un d\u00e9cret \u00e0 para\u00eetre mercredi avec application imm\u00e9diate pr\u00e9voit la forte diminution, voire la disparition dans certains cas, de la prime \u00e0 l'achat d'un v\u00e9hicule \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/voiture-electrique-le-gouvernement-s-apprete-a-baisser-drastiquement-le-montant-du-bonus-ecologique_6920753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]