[
    {
        "title": "Mort de Thomas : six personnes condamn\u00e9es \u00e0 des peines allant de six \u00e0 dix mois de prison ferme apr\u00e8s les violences de l'ultradroite \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Les juges du tribunal correctionnel de Valence ont \u00e9galement \u00e9mis lundi un mandat de d\u00e9p\u00f4t pour les six condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/defile-d-ultradroite-apres-la-mort-de-thomas-jusqu-a-dix-mois-de-prison-ferme-pour-six-participants_6209730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le prix du ticket de m\u00e9tro va quasiment doubler pendant les Jeux, le forfait hebdomadaire passera \u00e0 70 euros",
        "summary": "Du 20 juillet au 8 septembre 2024, un pass Navigo Paris 2024 sera cr\u00e9\u00e9 avec un tarif unique de 70 euros la semaine contre 30 euros actuellement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/paris-2024-le-prix-du-ticket-de-metro-va-quasiment-doubler-pendant-les-jeux-le-forfait-hebdomadaire-passera-a-70-euros_6209805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Soup\u00e7ons d'emplois fictifs aupr\u00e8s de Laurent Wauquiez : des perquisitions men\u00e9es \u00e0 Paris",
        "summary": "Deux locaux parisiens ont \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9s lundi dans le cadre d'une enqu\u00eate portant notamment sur des soup\u00e7ons d'emplois fictifs aupr\u00e8s de Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/info-franceinfo-soupcons-d-emplois-fictifs-aupres-de-laurent-wauquiez-des-perquisitions-menees-a-paris_6209943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Inondations dans le Pas-de-Calais : de fortes pluies font remonter l'eau",
        "summary": "De fortes pr\u00e9cipitations s'abattent \u00e0 nouveau sur le Pas-de-Calais, lundi 27 novembre, trois semaines apr\u00e8s les crues et les inondations qui ont touch\u00e9 le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/inondations-dans-le-pas-de-calais-de-fortes-pluies-font-remonter-l-eau_6209994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je viens pour d\u00e9montrer ma bonne foi\"\u00a0: le proc\u00e8s pour favoritisme du ministre du Travail, Olivier Dussopt, s'est ouvert \u00e0 Paris",
        "summary": "Le ministre est cit\u00e9 \u00e0 compara\u00eetre devant le tribunal correctionnel de Paris pour communication d'informations privil\u00e9gi\u00e9es concernant un appel d'offres, au profit du groupe de traitement de l'eau Saur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-d-elisabeth-borne/je-viens-pour-demontrer-ma-bonne-foi-le-proces-pour-favoritisme-du-ministre-du-travail-olivier-dussopt-s-est-ouvert-a-paris_6209331.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lille : une commission rend un avis favorable \u00e0 la r\u00e9siliation du contrat du lyc\u00e9e musulman Averro\u00e8s avec l'Etat",
        "summary": "L'\u00e9tablissement est point\u00e9 du doigt pour un don qatari en 2014, un ouvrage religieux litigieux dans la bibliographie d'un enseignement spirituel et des irr\u00e9gularit\u00e9s de gestion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/lille-une-commission-rend-un-avis-favorable-a-la-resiliation-du-contrat-du-lycee-musulman-averroes-avec-l-etat_6209880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait sur le triple infanticide d'Alfortville apr\u00e8s les aveux du p\u00e8re des victimes",
        "summary": "Un homme de 41 ans s'est pr\u00e9sent\u00e9 dimanche dans un commissariat de Dieppe, en Seine-Maritime, et a avou\u00e9 avoir tu\u00e9 ses trois filles \u00e0 son domicile, dans le Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-sur-le-triple-infanticide-d-alfortville-apres-les-aveux-du-pere-des-enfants_6209358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ans de prison ferme requis \u00e0 l'encontre de Nordahl Lelandais, jug\u00e9 pour l'agression sexuelle d'une petite-cousine",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes) jugeait ce 27 novembre 2023 une affaire d'agression sexuelle impliquant Nordahl Lelandais, suite \u00e0 une plainte d\u00e9pos\u00e9e par une de ses petites cousines pour des faits remontant \u00e0 2017. Deux ans de prison ferme ont \u00e9t\u00e9 requis.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/ardennes/charleville-mezieres/deux-ans-de-prison-ferme-requis-a-l-encontre-de-nordahl-lelandais-juge-pour-l-agression-sexuelle-d-une-petite-cousine-2879915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois choses retenir du lundi 27 novembre",
        "summary": "Le 19/20 fait le point sur les informations des derni\u00e8res 24 heures dans le conflit entre l'Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-choses-retenir-du-lundi-27-novembre_6209850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : apr\u00e8s sa victoire aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, l'extr\u00eame-droite en difficult\u00e9 pour former une coalition gouvernementale",
        "summary": "Les n\u00e9gociations en vue de former une coalition gouvernementale sont dans l'impasse, apr\u00e8s la d\u00e9mission de Gom van Strien, charg\u00e9 de les conduire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pays-bas/pays-bas-apres-sa-victoire-aux-elections-legislatives-l-extreme-droite-en-difficulte-pour-former-une-coalition-gouvernementale_6210642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage\u00a0: le gouvernement n'approuve pas en l'\u00e9tat la nouvelle convention entre les partenaires sociaux",
        "summary": "Matignon estime qu'il demeure une\u00a0\"incertitude\"\u00a0sur la prise en compte des cons\u00e9quences du recul de l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite sur l'\u00e9volution des r\u00e8gles d'indemnisation des seniors.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-le-gouvernement-a-decide-de-ne-pas-agreer-en-l-etat-la-nouvelle-convention-trouvee-entre-les-partenaires-sociaux_6209547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet porte plainte pour \"tentative d'extorsion de fonds\" et \"d\u00e9nonciation calomnieuse\"",
        "summary": "Selon des sources proches du dossier, Cauet soup\u00e7onne une femme d'avoir diffus\u00e9 une fausse conversation entre elle et lui, accusant ce dernier de viol, dans l'espoir de r\u00e9cup\u00e9rer de l'argent de la part de l'animateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/sebastien-cauet-porte-plainte-pour-tentative-d-extorsion-de-fonds-et-denonciation-calomnieuse_6209646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : un cas de grippe porcine d\u00e9tect\u00e9 chez un humain",
        "summary": "La personne concern\u00e9e \"a souffert d'une maladie b\u00e9nigne et s'est compl\u00e8tement r\u00e9tablie\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'Agence britannique de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/royaume-uni-un-premier-cas-de-grippe-porcine-detecte-chez-un-humain_6209817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : le chef de l'ONU appelle les dirigeants des Etats \u00e0 briser le \"cycle meurtrier\" du r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Antonio Guterres a lanc\u00e9 un appel aux participants \u00e0 la conf\u00e9rence des Nations unies sur le climat, qui d\u00e9bute jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-le-chef-de-l-onu-appelle-les-dirgeants-des-etats-a-briser-le-cycle-meurtrier-du-dereglement-climatique_6209799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement contre Magali Berdah : pourquoi 28 personnes sont jug\u00e9es pour avoir vis\u00e9 l'agente d'influenceurs",
        "summary": "Les pr\u00e9venus comparaissent pour cyberharc\u00e8lement aggrav\u00e9, menaces de mort ou encore menaces de crime, apr\u00e8s des messages visant la femme d'affaires, patronne de l'agence Shauna Events.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/cyberharcelement-contre-magali-berdah-on-vous-explique-pourquoi-28-personnes-sont-jugees-pour-avoir-vise-l-agente-d-influenceurs_6201846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : qu'est-il reproch\u00e9 aux six mineurs jug\u00e9s \u00e0 partir de lundi\u00a0?",
        "summary": "Cinq anciens \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge du Bois d'Aulne, \u00e0 Conflans-Sainte-Honorine, comparaissent devant le tribunal pour enfants de Paris pour \"association de malfaiteurs\" et une autre pour \"d\u00e9nonciation calomnieuse\". Ils seront entendus \u00e0 huis clos jusqu'au 8 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/assassinat-de-samuel-paty-qu-est-il-reproche-aux-six-mineurs-juges-a-partir-de-lundi_6201765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : l'arm\u00e9e envoie de nouveaux \u00e9quipements pour lib\u00e9rer les 41 ouvriers pi\u00e9g\u00e9s dans un tunnel de l'Himalaya",
        "summary": "Les responsables des secours devraient d\u00e9sormais disposer d'une d\u00e9coupeuse plasma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-l-armee-envoie-de-nouveaux-equipements-pour-liberer-les-41-ouvriers-pieges-dans-un-tunnel-de-l-himalaya_6209289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de la COP28 accus\u00e9 d'avoir voulu utiliser sa fonction pour conclure des march\u00e9s dans les \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "Selon une enqu\u00eate de la BBC, Sultan al-Jaber, qui est aussi patron de la principale compagnie p\u00e9troli\u00e8re des Emirats arabes unis, aurait pr\u00e9par\u00e9 des r\u00e9unions d'affaires avec au moins 27 gouvernements \u00e9trangers avant le sommet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/le-president-de-la-cop28-accuse-d-avoir-voulu-utiliser-son-role-a-la-conference-climatique-pour-conclure-des-marches-dans-les-energies-fossiles_6209373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIH : 8 Fran\u00e7ais sur 10 s'estiment bien inform\u00e9s, mais des m\u00e9connaissances persistent, selon un sondage",
        "summary": "Selon l'enqu\u00eate, 53% des sond\u00e9s ne savent pas qu'une personne s\u00e9ropositive qui suit correctement son traitement ne transmet pas le VIH.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/vih-8-francais-sur-10-s-estiment-bien-informes-mais-des-meconnaissances-persistent-selon-un-sondage_6209196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La maire de Paris Anne Hidalgo quitte le r\u00e9seau social X (ex-Twitter), devenu, selon elle, un \"vaste \u00e9gout mondial\"",
        "summary": "Le compte de la Ville de Paris reste en revanche sur X, a pr\u00e9cis\u00e9 la mairie \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/la-maire-de-paris-anne-hidalgo-quitte-le-reseau-social-x-ex-twitter-devenu-selon-elle-un-vaste-egout-mondial_6209244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG cherche \u00e0 se qualifier, Lens \u00e0 maintenir l'espoir\u2026 Les sc\u00e9narios avant la 5e journ\u00e9e",
        "summary": "Lors de la 5e journ\u00e9e de la Ligue des champions, fin novembre, les deux clubs fran\u00e7ais engag\u00e9s dans la comp\u00e9tition auront des objectifs bien diff\u00e9rents pour la suite de leur aventure europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-cherche-a-se-qualifier-lens-a-maintenir-l-espoir-les-scenarios-avant-la-5e-journee_6171720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suisse : des radars mal calibr\u00e9s flashent pr\u00e8s de 10\u00a0000\u00a0automobilistes par erreur",
        "summary": "A cause d'un logiciel mal programm\u00e9, quatre nouveaux radars install\u00e9s \u00e0 Berne ont relev\u00e9 9 604 infractions \u00e0 tort en un peu plus d'un mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/suisse-des-radars-mal-calibres-flashent-10-000-pv-en-trop_6209628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : le nombre d'homicides ou de tentatives d'homicide a bondi de 57% en 2023",
        "summary": "Cette violence s'\u00e9tend \u00e0 des \"villes de taille moyenne, un peu partout sur le territoire\", a soulign\u00e9 le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale, Fr\u00e9d\u00e9ric Veaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/trafic-de-drogue-le-nombre-d-homicides-ou-de-tentatives-d-homicide-a-bondi-de-57-en-2023-selon-la-police_6209484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'enl\u00e8vement d'un gendarme r\u00e9serviste, retrouv\u00e9 choqu\u00e9 sur une plage",
        "summary": "L'enqu\u00eate sur ces faits qualifi\u00e9s d'\"atypiques\" a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la brigade de recherche de la gendarmerie d'Ecuires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pas-de-calais-une-enquete-ouverte-apres-l-enlevement-d-un-gendarme-reserviste-retrouve-choque-sur-une-plage_6209268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : un homme tue cinq personnes, dont son \u00e9pouse, le jour de son mariage",
        "summary": "Chaturong Suksuk, 29 ans, a ensuite retourn\u00e9 l'arme contre lui, selon la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/thailande-un-para-athlete-tue-cinq-personnes-dont-son-epouse-le-jour-de-son-mariage_6209286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Echecs : le plan de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise contre les violences sexistes et sexuelles est \"probablement salvateur\", selon l'une des victimes",
        "summary": "Trois mois apr\u00e8s la publication d'une lettre ouverte, sign\u00e9e par 14 joueuses fran\u00e7aises expliquant avoir \u00e9t\u00e9 victimes de violences sexistes et sexuelles, la FFE a pr\u00e9sent\u00e9 son plan de lutte, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/violences-dans-le-sport/echecs-le-plan-de-la-federation-francaise-contre-les-violences-sexistes-et-sexuelles-juge-necessaire-et-probablement-salvateur-par-l-une-des-victimes_6207759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prestigieux Booker Prize attribu\u00e9 \u00e0 Paul Lynch pour son roman dystopique \"Prophet Song\"",
        "summary": "C'est un roman \u00e9crit au pr\u00e9sent, mettant en sc\u00e8ne une m\u00e8re de famille prise dans le cauchemar d'une soci\u00e9t\u00e9 basculant dans la tyrannie, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 du Booker Prize, dimanche soir, \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/le-prestigieux-booker-prize-2023-attribue-a-paul-lynch-pour-son-roman-dystopique-prophet-song_6208992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nordahl Lelandais de nouveau face aux juges pour une agression sexuelle sur sa petite-cousine",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour le meurtre de Ma\u00eblys, et \u00e0 vingt ans de r\u00e9clusion pour celui du caporal Arthur Noyer, il compara\u00eet pour une agression sexuelle qu'il nie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-la-petite-maelys/nordahl-lelandais/nordahl-lelandais-de-nouveau-face-aux-juges-pour-une-agression-sexuelle-sur-sa-petite-cousine_6208872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : Elisabeth Borne veut une \"radicalit\u00e9 des r\u00e9sultats sans la brutalit\u00e9 des mesures\"",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre a pr\u00e9sent\u00e9 lundi la troisi\u00e8me \"strat\u00e9gie nationale biodiversit\u00e9\", attendue depuis deux ans, et doit prendre la suite des deux premi\u00e8res, dont les objectifs n'ont pas \u00e9t\u00e9 atteints.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-elisabeth-borne-veut-une-radicalite-des-resultats-sans-la-brutalite-des-mesures_6209211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des anti-bassines de Sainte-Soline : comment l'Etat a durci sa r\u00e9ponse face \u00e0 la radicalit\u00e9 des militants \u00e9cologistes",
        "summary": "Plus nombreux et plus visibles lors de leurs actions, les d\u00e9fenseurs de l'environnement usent parfois de modes d'expression radicaux face \u00e0 l'urgence climatique. L'Etat y r\u00e9pond par de la r\u00e9pression, de la surveillance et de la fermet\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/proces-des-anti-bassines-de-sainte-soline-comment-l-etat-a-durci-sa-reponse-face-a-la-radicalite-des-militants-ecologistes_6146022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment Monique Olivier a mis les enqu\u00eateurs sur la piste de Michel Fourniret dans les trois affaires pour lesquelles elle est jug\u00e9e",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9e \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 en 2008, l'ex-\u00e9pouse du tueur en s\u00e9rie compara\u00eet \u00e0 partir de mardi devant la cour d'assises de Nanterre pour complicit\u00e9 dans les disparitions d'Estelle Mouzin, Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et Joanna Parrish.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/comment-monique-olivier-a-mis-les-enqueteurs-sur-la-piste-de-michel-fourniret-dans-les-trois-affaires-pour-lesquelles-elle-est-jugee_6203679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Ils ne sont plus du tout en bonne sant\u00e9\" : comment les glaciers sont fragilis\u00e9s par le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "France 2 consacre une soir\u00e9e sp\u00e9ciale \u00e0 l'environnement avec l'\u00e9mission \"Les super-pouvoirs de l'oc\u00e9an\", pr\u00e9sent\u00e9e par L\u00e9a Salam\u00e9 et Hugo Cl\u00e9ment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/video-ils-ne-sont-plus-du-tout-en-bonne-sante-comment-les-glaciers-sont-fragilises-par-le-rechauffement-climatique_6199884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]