[
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real Madrid bat le Borussia Dortmund en finale et remporte sa 15e Ligue des champions",
        "summary": "Les Merengues, totalement domin\u00e9s en premi\u00e8re p\u00e9riode, ont renvers\u00e9 la tendance apr\u00e8s la pause (2-0), samedi, et remportent un sixi\u00e8me titre sur les dix derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-remporte-le-trophee-pour-la-15e-fois-en-battant-le-borussia-dortmund-en-finale_6579041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : les m\u00e9diateurs qatari, am\u00e9ricain et \u00e9gyptien appellent Isra\u00ebl et le Hamas \u00e0 \"finaliser\" un accord de cessez-le-feu",
        "summary": "Doha, Le Caire et Washington ont accentu\u00e9 samedi leurs pressions sur les bellig\u00e9rants afin de parvenir \u00e0 une tr\u00eave dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-le-secretaire-general-de-l-onu-appelle-israel-et-le-hamas-a-saisir-l-opportunite-d-un-cessez-le-feu_6578285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Roland-Garros 2024 : Djokovic emm\u00e8ne le match dans un cinqui\u00e8me set... Suivez et commentez avec nous la 7e journ\u00e9e",
        "summary": "Avec la qualification de Varvara Gracheva samedi en huiti\u00e8mes de finale, il y aura deux Fran\u00e7ais en deuxi\u00e8me semaine \u00e0 Roland Garros. Ils retrouveront Zverev, Sabalenka, Medvedev et Hurkacz, qui ont eux aussi obtenu leur ticket pour un quatri\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-gracheva-pour-l-honneur-des-francaises-premier-test-pour-djokovic-sabalenka-retrouve-badosa-suivez-et-commentez-avec-nous-la-7e-journee_6577142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \"Le vote RN est un vote qui fait couler l'Europe\", attaque le Premier ministre Gabriel Attal",
        "summary": "Val\u00e9rie Hayer est en meeting samedi \u00e0 Aubervilliers, Rapha\u00ebl Glucksmann \u00e0 Marseille et Manon Aubry \u00e0 Toulouse. Jordan Bardella a lui effectu\u00e9 un d\u00e9placement \u00e0 Carpentras, avant son meeting \u00e0 Paris dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-elections-europeennes-dernier-week-end-de-campagne-pour-les-principales-tetes-de-liste-a-une-semaine-du-scrutin_6578459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Evolution du dispositif \"Mon soutien psy\", augmentation du prix du gaz, changement d'adresse... Ce qui change \u00e0 partir du 1er juin",
        "summary": "Plusieurs mesures entrent en vigueur d\u00e8s samedi. Tous les pharmaciens vont notamment pouvoir d\u00e9livrer des antibiotiques pour les angines et cystites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/evolution-du-dispositif-mon-soutien-psy-augmentation-du-prix-du-gaz-changement-d-adresse-ce-qui-change-a-partir-du-1er-juin_6576542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : tourisme, restauration, agricultures... ces secteurs impact\u00e9s par la pluie incessante",
        "summary": "Les fortes pr\u00e9cipitations de ces derni\u00e8res semaines emp\u00eachent certains professionnels de faire le plein. \u00c0 cause de la pluie, les terrasses restent vides et une partie des r\u00e9coltes a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/19-20-info/meteo-tourisme-restauration-agricultures-ces-secteurs-impactes-par-la-pluie-incessante_6579053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Artus, l'humoriste touche-\u00e0-tout devenu roi du box-office avec \"Un p'tit truc en plus\" ?",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 cuisinier avant d'\u00eatre humoriste puis acteur, aujourd'hui r\u00e9alisateur: \u00e0 36 ans, Artus a pris le monde du cin\u00e9ma par surprise avec \"Un p'tit truc en plus\", sa com\u00e9die sur le handicap aux cinq millions de spectateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/qui-est-artus-l-humoriste-touche-a-tout-devenu-roi-du-box-office-avec-un-p-tit-truc-en-plus_6578774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collage du vaisseau Starliner de Boeing \u00e0 nouveau annul\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re minute",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier essai annul\u00e9 d\u00e9but mai, deux astronautes de la Nasa devaient s'envoler samedi en direction de la Station spatiale internationale. Mais le lancement a de nouveau \u00e9t\u00e9 report\u00e9 au dernier moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/direct-suivez-le-decollage-du-premier-vol-habite-du-vaisseau-starliner-de-boeing-vers-la-station-spatiale-internationale_6578831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9gradation de la note de la France par S&P : Bruno Le Maire exclut de nouveau toute hausse d'imp\u00f4ts en 2025",
        "summary": "Le ministre de l'Economie a \u00e9galement assur\u00e9 que cette d\u00e9gradation n'aurait \"pas d'impact sur le quotidien des Fran\u00e7ais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/degradation-de-la-note-de-la-france-par-standard-poor-s-bruno-le-maire-exclut-de-nouveau-toute-hausse-d-impots-en-2025_6578552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une militante interpell\u00e9e apr\u00e8s avoir recouvert le tableau \"Les Coquelicots\" de Claude Monet au mus\u00e9e d'Orsay",
        "summary": "La direction du mus\u00e9e parisien a annonc\u00e9 samedi que la toile impressionniste a pu \u00eatre examin\u00e9e \"par une restauratrice\" avant d'\u00eatre de nouveau expos\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-militante-recouvre-le-tableau-les-coquelicots-de-claude-monet-au-musee-d-orsay_6578615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"L'objectif principal de la Russie est de normaliser la terreur\", d\u00e9plore Volodymyr Zelensky apr\u00e8s l'attaque de sites \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiens",
        "summary": "L'arm\u00e9e ukrainienne affirme avoir abattu 35 missilles et 46 drones durant la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-plusieurs-installations-energetiques-ukrainiennes-ont-ete-visees-par-des-bombardements-annonce-kiev_6578345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord envoie \u00e0 nouveau des ballons de d\u00e9chets en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "L'arm\u00e9e sud-cor\u00e9enne a annonc\u00e9 samedi que de nouveaux ballons transportant des d\u00e9chets avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s, en d\u00e9pit d'une mise en garde de S\u00e9oul envers Pyongyang.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-envoie-a-nouveau-des-ballons-de-dechets-en-coree-du-sud_6578987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En G\u00e9orgie, des civils patrouillent pr\u00e8s de la ligne de d\u00e9marcation pour documenter les mouvements militaires russes",
        "summary": "Une organisation g\u00e9orgienne s'est donn\u00e9 pour mission d'approcher les forces d'occupation russes, afin d'observer d'\u00e9ventuels regroupements de troupes ennemies dans le territoire s\u00e9paratiste d'Oss\u00e9tie du Sud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-en-georgie-des-civils-patrouillent-pres-de-la-ligne-de-demarcation-pour-documenter-les-mouvements-militaires-russes_6568709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse : \u00e0 Toulouse, l\u2019eau co\u00fbtera plus cher en \u00e9t\u00e9",
        "summary": "La m\u00e9tropole de Toulouse adopte une tarification saisonni\u00e8re pour l\u2019eau, dont le prix va augmenter de 42% jusqu\u2019en octobre. Le reste de l'ann\u00e9e, il baissera de 30% afin d'\u00e9conomiser des ressources, et lutter contre la s\u00e9cheresse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/secheresse-a-toulouse-l-eau-coutera-plus-cher-en-ete_6578819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de la Culture, Rachida Dati, veut cr\u00e9er une nouvelle sanction p\u00e9nale pour les attaques d'\u0153uvres d'art",
        "summary": "La ministre s'est exprim\u00e9e samedi apr\u00e8s qu'une toile de Claude Monet au mus\u00e9e d'Orsay a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9e, sans \u00eatre endommag\u00e9e, par une militante \u00e9cologiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/musee-orsay/la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-veut-creer-une-nouvelle-sanction-penale-pour-les-attaques-d-uvres-d-art_6578786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : un migrant tu\u00e9 apr\u00e8s une collision avec un bateau des garde-c\u00f4tes grecs",
        "summary": "Une personne est morte et cinq autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e alors qu'elles tentaient de rejoindre la Gr\u00e8ce \u00e0 bord d'un canot pneumatique, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s grecques samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/grece-un-migrant-tue-apres-une-collision-avec-un-bateau-des-garde-cotes-grecs_6579014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le gars de Despacito sur tous mes CD\" : les disques du chanteur Herv\u00e9 victimes d'une erreur\u00a0de\u00a0fabrication",
        "summary": "Le dernier CD de l'artiste pop-rock Herv\u00e9 contient par erreur l'album du chanteur portoricain Luis Fonsi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/c-est-despacito-sur-tous-mes-cd-le-chanteur-herve-a-d-abord-cru-a-une-blague_6578738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections en Inde : la coalition du Premier ministre Narendra Modi donn\u00e9e largement en t\u00eate, selon un sondage de sortie des urnes",
        "summary": "Le parti au pouvoir en Inde devrait obtenir une large majorit\u00e9 \u00e0 la chambre basse du Parlement, d'apr\u00e8s un sondage publi\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/elections-en-inde-la-coalition-du-premier-ministre-narendra-modi-largement-en-tete-selon-un-sondage-de-sortie-des-urnes_6578933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dette publique : la note de la France d\u00e9grad\u00e9e de \"AA\" \u00e0 \"AA-\" par l'agence Standard & Poor's",
        "summary": "L'agence de notation estime que la dette publique fran\u00e7aise devrait atteindre 112% du PIB en 2027, contre 109% environ en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/dette-de-la-france-l-agence-standard-poor-s-baisse-la-note-tricolore-de-aa-a-aa_6577382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ancien candidat du FN fait un salut nazi et crie \"Heil Hitler\" lors d'une conf\u00e9rence sur l'extr\u00eame droite en Bretagne",
        "summary": "La Ligue des droits de l'homme Quimper-Concarneau va d\u00e9poser plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-ancien-candidat-du-fn-fait-un-salut-nazi-et-crie-heil-hitler-lors-d-une-conference-sur-l-extreme-droite-en-bretagne_6578612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En Nouvelle-Cal\u00e9donie, la jeunesse ind\u00e9pendantiste kanak veut \"finir le travail engag\u00e9 par les a\u00een\u00e9s\"",
        "summary": "Les jeunes Kanaks ont \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne dans les \u00e9meutes qui ont secou\u00e9 l'archipel depuis mi-mai. Leur mobilisation, qu'ils entendent poursuivre, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques qu'ils subissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-en-nouvelle-caledonie-la-jeunesse-independantiste-kanak-veut-finir-le-travail-engage-par-les-aines_6569744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Becoming Karl Lagerfeld\", \"The Bear\", \"Pr\u00e9sum\u00e9 innocent\", \"Mary & George\" : on regarde quoi comme s\u00e9ries en juin ?",
        "summary": "Du glamour, de l\u2019\u00e9motion, des intrigues polici\u00e8res mais aussi de l\u2019histoire : Franceinfo Culture vous propose sa s\u00e9lection mensuelle de s\u00e9ries \u00e0 d\u00e9couvrir au mois de juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/becoming-karl-lagerfeld-the-bear-presume-innocent-mary-george-on-regarde-quoi-comme-series-en-juin_6572528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Carlo Ancelotti, la force tranquille qui a rendu le Real Madrid insubmersible",
        "summary": "L'entra\u00eeneur des Merengues a l'occasion de remporter une deuxi\u00e8me Ligue des champions en trois \u00e9ditions, samedi, en finale contre le Borussia Dortmund. La cons\u00e9cration d'un management qui fait l'unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/real-madrid/ligue-des-champions-carlo-ancelotti-la-force-tranquille-qui-a-rendu-le-real-madrid-insubmersible_6570266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame : Buren, Di Rosa, Pei-Ming parmi la centaine de candidats en lice pour cr\u00e9er les nouveaux vitraux contemporains de la cath\u00e9drale",
        "summary": "Une centaine d'artistes et artisans ont candidat\u00e9 pour cr\u00e9er les futurs vitraux contemporains de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, d'apr\u00e8s un communiqu\u00e9 du minist\u00e8re de la Culture. Ils ont r\u00e9pondu \u00e0 un appel lanc\u00e9 par l'\u00e9tablissement public Reb\u00e2tir Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/notre-dame-buren-di-rosa-pei-ming-parmi-la-centaine-de-candidats-en-lice-pour-creer-les-nouveaux-vitraux-contemporains-de-la-cathedrale_6578708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En Nouvelle-Cal\u00e9donie, \"on conjugue le verbe d\u00e9blayer \u00e0 tous les temps\" : les interventions des forces de l'ordre ne servent \u00e0 rien, selon des habitants",
        "summary": "Quand rouvrira l'a\u00e9roport international de Noum\u00e9a\u00a0? La question reste pos\u00e9e alors que les forces de l\u2019ordre multiplient les op\u00e9rations pour tenter de d\u00e9gager la RT1, l'axe principal qui dessert la Grande-Terre du nord au sud. Mais aussit\u00f4t d\u00e9blay\u00e9e, aussit\u00f4t re-barricad\u00e9e\u2026 La patience des locaux et des voyageurs est mise \u00e0 rude \u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-en-nouvelle-caledonie-on-conjugue-le-verbe-deblayer-a-tous-les-temps-les-interventions-des-forces-de-l-ordre-ne-servent-a-rien-jugent-des-habitants_6578483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9gradation de la note de la France, \u00e9lections europ\u00e9ennes... Le \"8h30 franceinfo\" de J\u00e9r\u00f4me Fourquet",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du d\u00e9partement Opinion \u00e0 l'Ifop, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 du \u201c8h30 franceinfo\u201d samedi 1er juin 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/8h30-fauvelle-dely/degradation-de-la-note-de-la-france-elections-europeennes-le-8h30-franceinfo-de-jerome-fourquet_6550772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : rappeur, talentueux, exclu de la F\u00e9d\u00e9ration... Cinq choses \u00e0 savoir sur Corentin Moutet, nouvelle coqueluche de la porte d'Auteuil",
        "summary": "Proche d'\u00eatre men\u00e9 deux sets \u00e0 z\u00e9ro, Corentin Moutet a sorti la bo\u00eete \u00e0 malice et des coups de g\u00e9nie pour se qualifier pour les 8es de finale des Internationaux de France, vendredi. Une premi\u00e8re pour un Fran\u00e7ais depuis 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-rappeur-talentueux-exclu-de-la-federation-cinq-choses-a-savoir-sur-corentin-moutet-nouvelle-coqueluche-de-la-porte-d-auteuil_6577391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Donald Trump a lev\u00e9 plus de 50 millions de dollars de dons depuis sa condamnation au p\u00e9nal jeudi",
        "summary": "Selon son \u00e9quipe de campagne, 30% de ces dons ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9s par de nouveaux donateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-donald-trump-a-leve-plus-de-50-millions-de-dollars-de-dons-depuis-sa-condamnation-au-penal_6578363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux olympiques de Paris 2024 : un attentat \"d'inspiration islamiste\" visant une \u00e9preuve des JO d\u00e9jou\u00e9 \u00e0 Saint-Etienne, annonce le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "\"Un ressortissant tch\u00e9tch\u00e8ne de 18 ans\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Saint-Etienne (Loire) le 22 mai, pr\u00e9cise le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jeux-olympiques-de-paris-2024-un-attentat-d-inspiration-islamiste-visant-une-epreuve-des-jo-dejoue-a-saint-etienne-selon-le-ministere-de-l-interieur_6576914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre dans la bande de Gaza : des ministres d'extr\u00eame droite isra\u00e9liens menacent de quitter le gouvernement de Benyamin N\u00e9tanyahou en cas d'accord sur un cessez-le-feu",
        "summary": "Le plan d'accord, pr\u00e9sent\u00e9 vendredi par Joe Biden, comprend notamment un retrait de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \"de toutes les zones peupl\u00e9es de Gaza\" et la lib\u00e9ration des otages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-dans-la-bande-de-gaza-des-ministres-d-extreme-droite-israeliens-menacent-de-quitter-le-gouvernement-de-benyamin-netanyahou-en-cas-d-accord-sur-un-cessez-le-feu_6579992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voitures, \u00e9oliennes, pompes \u00e0 chaleur... Comment l'extr\u00eame droite attaque les mesures pro-climat pour engranger des voix en Europe",
        "summary": "A l'approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes, l'extr\u00eame droite s'attaque aux mesures climatiques dans diff\u00e9rents pays. Cette guerre culturelle contre une politique accus\u00e9e d'\u00eatre \u00e9litiste pourrait faire capoter les ambitions de l'UE sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/voitures-eoliennes-pompes-a-chaleur-comment-l-extreme-droite-attaque-les-mesures-pro-climat-pour-engranger-des-voix-en-europe_6270528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : l'insubmersible Novak Djokovic s\u2019en sort en cinq sets au bout de la nuit contre Lorenzo Musetti",
        "summary": "Le tenant du titre a difficilement dispos\u00e9 du 30e joueur mondial, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, dans le match le plus tardif de l\u2019histoire de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/focus/roland-garros-2024-le-n-1-mondial-novak-djokovic-s-en-sort-en-cinq-sets-au-bout-de-la-nuit-contre-lorenzo-musetti_6579839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sonde chinoise lanc\u00e9e d\u00e9but mai a atterri sur la face cach\u00e9e de la Lune",
        "summary": "Chang'e 6 va tenter de r\u00e9colter de la mati\u00e8re lunaire et de conduire d'autres exp\u00e9riences dans sa zone d'atterrissage, notamment pour mieux comprendre comment la Lune s'est form\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/la-sonde-chinoise-lancee-debut-mai-a-atterri-sur-la-face-cachee-de-la-lune_6580016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election pr\u00e9sidentielle au Mexique : quatre choses \u00e0 savoir sur Claudia Sheinbaum, grande favorite du scrutin",
        "summary": "A 61 ans, la candidate de gauche devance largement sa rivale de centre-droit, Xochitl Galvez, dans les sondages. En cas de victoire, Claudia Sheinbaum deviendrait la premi\u00e8re pr\u00e9sidente de l'histoire du Mexique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/election-presidentielle-au-mexique-quatre-choses-a-savoir-sur-claudia-sheinbaum-grande-favorite-du-scrutin_6572570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je pense que si on ne fait rien, ce sera une g\u00e9n\u00e9ration perdue\" : en Pologne, l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens au centre des d\u00e9bats avant les europ\u00e9ennes",
        "summary": "Environ 900 000 Ukrainiens sont arriv\u00e9s en Pologne depuis l'invasion russe, en f\u00e9vrier 2022. Varsovie a facilit\u00e9 leur acc\u00e8s au travail, mais aussi \u00e0 la sant\u00e9 et au syst\u00e8me \u00e9ducatif. La question de leur int\u00e9gration \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 polonaise s'invite dans le d\u00e9bat \u00e0 quelques jours du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-si-on-ne-fait-rien-ce-sera-une-generation-perdue-en-pologne-l-accueil-des-refugies-ukrainiens-au-centre-des-debats-des-europeennes_6578747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes 2024 : entre concurrence \u00e0 gauche et \"mauvaise strat\u00e9gie\", la liste des Ecologistes en grand danger",
        "summary": "\u00c0 une semaine du scrutin europ\u00e9en, la t\u00eate de liste \u00e9cologiste Marie Toussaint rassemble ses troupes aux Docks d'Aubervilliers dimanche apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/elections-europeennes-2024-entre-concurrence-a-gauche-et-mauvaise-strategie-la-liste-des-ecologistes-en-grand-danger_6578765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : avec le Real Madrid, la souffrance rend plus fort",
        "summary": "Le club merengue a souffert pour soulever la coupe aux grandes oreilles, samedi. Une capacit\u00e9 \u00e0 faire le dos rond qui montre \u00e0 quel point cette \u00e9quipe est meilleure que les autres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-avec-le-real-madrid-la-souffrance-rend-plus-fort_6579131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : Primoz Roglic et Remco Evenepoel de retour, les Fran\u00e7ais ambitieux... Ce qu'il faut savoir sur l'\u00e9dition 2024",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s leurs graves chutes sur le Tour du Pays basque, Remco Evenepoel (Soudal Quick-Step) et Primoz Roglic (Bora-Hansgrohe) font leur retour \u00e0 la comp\u00e9tition sur le Dauphin\u00e9, qui d\u00e9bute dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/criterium-du-dauphine-2024-primoz-roglic-et-remco-evenepoel-de-retour-les-francais-ambitieux-ce-qu-il-faut-savoir-sur-l-edition-2024_6576518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Kiev affirme avoir abattu 24 des 25 drones Shahed lanc\u00e9s par la Russie",
        "summary": "Cela intervient au moment o\u00f9 Volodymyr Zelensky est \u00e0 Singapour, o\u00f9 il devrait de nouveau r\u00e9clamer un fort soutien occidental lors d'un forum international sur la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-abattu-24-des-25-drones-shahed-lances-par-la-russie_6580055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Nous, on est tranquilles\"\u00a0: alors qu\u2019ind\u00e9pendantistes et loyalistes se d\u00e9chirent en Nouvelle-Cal\u00e9donie, les habitants de La Foa arrivent \u00e0 pr\u00e9server la paix civile",
        "summary": "Il y a trois semaines, la Nouvelle-Cal\u00e9donie s'embrasait sur fond de revendications politiques pour l'ind\u00e9pendance. Mais \u00e0 La Foa, un village situ\u00e9 \u00e0 1h30 de Noum\u00e9a, \u00e9lus et habitants font tout pour pr\u00e9server le \"vivre-ensemble\" entre communaut\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-nous-on-est-tranquilles-alors-qu-independantistes-et-loyalistes-se-dechirent-en-nouvelle-caledonie-les-habitants-de-la-foa-arrivent-a-preserver-la-paix-civile_6580022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gironde : trois jeunes de 19 ans tu\u00e9s dans un accident de la route, deux autres en urgence absolue",
        "summary": "Les faits dramatiques se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche 2 juin, sur la commune de Libourne. Trois jeunes de 19 ans ont perdu la vie dans un accident de la route. Les deux autres passagers sont en urgence absolue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/gironde/libourne/mort-de-trois-jeunes-de-19-ans-dans-un-accident-de-la-route-deux-autres-en-urgence-absolue-un-choc-d-une-violence-extreme-pour-le-maire-de-libourne-2979230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en Afrique du Sud : au pouvoir depuis trente ans, l'ANC perd sa majorit\u00e9 absolue",
        "summary": "Le Congr\u00e8s national africain (ANC), au pouvoir depuis l'av\u00e8nement de la d\u00e9mocratie et l'\u00e9lection de Nelson Mandela en 1994, a recueilli 40,21% des voix lors du scrutin, selon des r\u00e9sultats quasi-d\u00e9finitifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/afrique-du-sud/legislatives-en-afrique-du-sud-au-pouvoir-depuis-trente-ans-l-anc-perd-sa-majorite-absolue_6580067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inde : trente-trois agents \u00e9lectoraux sont morts \u00e0 cause de la canicule",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures ont d\u00e9pass\u00e9 les 45\u00b0C en Inde, qui subit une succession de vagues de chaleur depuis plusieurs semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/inde-trente-trois-agents-electoraux-sont-morts-a-cause-de-la-canicule_6580064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Roland-Garros 2024 : Iga Swiatek sur le court central pour d\u00e9marrer la journ\u00e9e... Suivez et commentez la 8e journ\u00e9e avec nous",
        "summary": "Dernier Fran\u00e7ais rescap\u00e9 dans le tableau masculin, Corentin Moutet d\u00e9fie le num\u00e9ro 2 mondial italien, en soir\u00e9e dimanche. Avant cela, Iga Swiatek et Carlos Alcaraz seront sur les courts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2024-corentin-moutet-defie-jannik-sinner-carlos-alcaraz-et-iga-swiatek-attendus-suivez-et-commentez-la-8e-journee-avec-nous_6578828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes : dernier week-end de campagne pour les candidats, \u00e0 une semaine du scrutin",
        "summary": "Jordan Bardella (RN) sera en meeting \u00e0 Paris, Marie Toussaint (EELV) r\u00e9unit ses \u00e9lecteurs \u00e0 Aubervilliers tandis que L\u00e9on Deffontaines (PCF) se d\u00e9place \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-elections-europeennes-dernier-week-end-de-campagne-pour-les-candidats-a-une-semaine-du-scrutin_6580082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Maintenant, on peut parler d'une nouvelle meute\"\u00a0: deux louveteaux sont n\u00e9s au parc animalier de Sainte-Croix en Moselle",
        "summary": "Ils n'ont pas encore de noms mais un m\u00e2le et une femelle loup sont n\u00e9s le 9\u00a0mai \u00e0 Sainte-Croix. Un \u00e9v\u00e8nement qui ne s'\u00e9tait plus produit depuis cinq ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/maintenant-on-peut-parler-d-une-nouvelle-meute-deux-louveteaux-sont-nes-au-parc-animalier-de-sainte-croix-en-moselle_6580139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : le couvre-feu est maintenu jusqu'au 10 juin",
        "summary": "Cette mesure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e le 14 mai au d\u00e9but des violentes \u00e9meutes dans l'archipel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-le-couvre-feu-est-maintenu-jusqu-au-10-juin_6580226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : cinq cercueils d\u00e9pos\u00e9s devant la tour Eiffel, trois personnes en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Une banderole avec l'inscription \"Soldats fran\u00e7ais de l'Ukraine\" ornait les cercueil qui ne contenaient que du pl\u00e2tre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-cinq-cercueils-deposes-devant-la-tour-eiffel-trois-personnes-en-garde-a-vue_6580223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Sant\u00e9 : au congr\u00e8s annuel de Chicago contre le cancer, le m\u00e9decin est aussi un commercial",
        "summary": "Le congr\u00e8s de l'Asco, \u00e0 Chicago, est le rendez-vous de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de lutte contre le cancer. Les participants viennent aussi, et c'est moins connu, chercher des partenaires et signer des contrats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/reportage-sante-au-congres-annuel-de-chicago-contre-le-cancer-le-medecin-est-aussi-un-commercial_6580106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le retour du soleil attendu lundi, mais pour combien de temps ?",
        "summary": "Les pr\u00e9visions de M\u00e9t\u00e9o-France tablent sur une am\u00e9lioration des conditions m\u00e9t\u00e9orologiques pour le d\u00e9but du mois de juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-le-retour-du-soleil-attendu-lundi-mais-pour-combien-de-temps_6578750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anniversaire du D\u00e9barquement : on vous raconte l'histoire d'Harold Terens, v\u00e9t\u00e9ran am\u00e9ricain de 100 ans, qui va \u00e9pouser sa fianc\u00e9e de 96 ans en Normandie",
        "summary": "Le 8 juin, dans le cadre des comm\u00e9morations de la bataille de Normandie, le couple va s'unir \u00e0 la mairie de Carentan-les-Marais de mani\u00e8re symbolique. Le centenaire promet m\u00eame une c\u00e9r\u00e9monie \"spectaculaire\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/debarquement-du-6-juin-1944/anniversaire-du-debarquement-on-vous-raconte-l-histoire-d-harold-terens-veteran-americain-de-100-ans-qui-va-epouser-sa-fiancee-de-96-ans-en-normandie_6557681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 2024 : un sprint massif \u00e0 Saint-Pour\u00e7ain-sur-Sioule ? Suivez la premi\u00e8re \u00e9tape",
        "summary": "La 76e \u00e9dition du Crit\u00e9rium du Dauphin\u00e9 est une derni\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition en vue du Tour de France pour les principaux cadors du peloton, except\u00e9s Tadej Pogacar et Jonas Vingegaard absents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/criterium-du-dauphine/direct-criterium-du-dauphine-2024-evenepoel-roglic-gaudu-la-montagne-a-l-honneur-et-le-plateau-des-glieres-pour-juge-de-paix-suivez-l-etape_6574769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s p\u00e9nal de Donald Trump : l'actrice Stormy Daniels appelle la justice am\u00e9ricaine \u00e0 incarc\u00e9rer l'ancien pr\u00e9sident",
        "summary": "\"Mettez-le en prison\", a-t-elle d\u00e9clar\u00e9 au \"Daily Mirror\" \u00e0 propos de l'ex-pr\u00e9sident, qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 coupable de falsifications comptables pour dissimuler un paiement destin\u00e9 \u00e0 acheter le silence de l'ancienne actrice de films X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/proces-penal-de-donald-trump-l-actrice-stormy-daniels-appelle-la-justice-americaine-a-incarcerer-l-ancien-president_6580313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon estime que \"l'antis\u00e9mitisme reste r\u00e9siduel en France\"",
        "summary": "Le fondateur de La France insoumise \u00e9crit dimanche sur son blog que l'antis\u00e9mitisme \"est totalement absent des rassemblements populaires\" en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/jean-luc-melenchon-estime-que-l-antisemitisme-reste-residuel-en-france_6580406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mousson au Sri Lanka : au moins 14 morts dans des coul\u00e9es de boue et des inondations",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont appel\u00e9 les habitants vivant pr\u00e8s des grands cours d'eau \u00e0 se retirer sur les hauteurs et le gouvernement a ordonn\u00e9 la fermeture des \u00e9coles lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/sri-lanka-la-mousson-fait-au-moins-14-morts-tuees-dans-des-coulees-de-boue-et-des-inondations_6580394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Metz-Saint-Etienne : les Grenats r\u00e9duits \u00e0 10 apr\u00e8s seulement six minutes... Suivez le match d\u00e9cisif du barrage Ligue 1/Ligue 2",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s leur victoire \u00e0 Geoffroy-Guichard (2-1) lors du match aller, les St\u00e9phanois se d\u00e9placent, dimanche, \u00e0 Metz avec l'objectif de valider leur mont\u00e9e en Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-metz-saint-etienne-vainqueurs-a-l-aller-les-verts-veulent-retrouver-l-elite-suivez-le-match-decisif-du-barrage-ligue-1-ligue-2_6578468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \"La CGT n'appelle pas \u00e0 voter pour un candidat\" mais \"\u00e0 barrer la route \u00e0 l'extr\u00eame droite\", explique Sophie Binet",
        "summary": "\"\u00c0 chaque fois qu'il a fallu se battre, les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens Rassemblement national, soit ils avaient piscine et visiblement ils aiment beaucoup nager, soit ils ont vot\u00e9 contre l'am\u00e9lioration des droits\", d\u00e9nonce la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, dimanche sur franceinfo et France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-la-cgt-n-appelle-pas-a-voter-pour-un-candidat-mais-a-barrer-la-route-a-l-extreme-droite-explique-sophie-binet_6580388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \"La CGT n'appelle pas \u00e0 voter pour un candidat\" mais \"\u00e0 barrer la route \u00e0 l'extr\u00eame droite\", explique Sophie Binet",
        "summary": "\"\u00c0 chaque fois qu'il a fallu se battre, les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens Rassemblement national, soit ils avaient piscine et visiblement ils aiment beaucoup nager, soit ils ont vot\u00e9 contre l'am\u00e9lioration des droits\", d\u00e9nonce la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, dimanche sur franceinfo et France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-la-cgt-n-appelle-pas-a-voter-pour-un-candidat-mais-a-barrer-la-route-a-l-extreme-droite-explique-sophie-binet_6580388.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]