[
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites, budget 2025, immigration... Ce qu'il faut retenir de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Dans un h\u00e9micycle tr\u00e8s dissip\u00e9, le Premier ministre a pris la parole, mardi apr\u00e8s-midi, pour d\u00e9tailler les priorit\u00e9s de son gouvernement. Il en a profit\u00e9 pour annoncer l'ouverture de n\u00e9gociations, d\u00e8s vendredi, sur l'\u00e9pineux dossier des retraites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/reforme-des-retraites-budget-2025-immigration-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-declaration-de-politique-generale-de-francois-bayrou_7013789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \"C'est s\u00fbrement gr\u00e2ce \u00e0 ces deux heures et demie qui me manquaient en 2020 que cette victoire est \u00e0 moi aujourd'hui\", confie Charlie Dalin",
        "summary": "Le skippeur de Macif-Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance est arriv\u00e9 aux Sables-d'Olonne, mardi peu apr\u00e8s 8h, apr\u00e8s 64 jours en mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/interview-vendee-globe-c-est-surement-grace-a-ces-deux-heures-et-demie-qui-me-manquaient-en-2020-que-cette-victoire-est-a-moi-aujourd-hui-confie-charlie-dalin_7014242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tickets-restaurant pour les courses alimentaires : le dispositif prolong\u00e9 pour deux ans",
        "summary": "\"Il me semble que nous tenons l\u00e0 une mesure bienvenue de simplification, extr\u00eamement pl\u00e9biscit\u00e9e et tout \u00e0 fait logique\", a d\u00e9clar\u00e9 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Petites et Moyennes Entreprises, V\u00e9ronique Louwagie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tickets-restaurant-pour-les-courses-alimentaires-le-dispositif-prolonge-pour-deux-ans_7014164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles\u00a0: visualisez l'\u00e9tendue des feux en Californie par rapport \u00e0 des villes fran\u00e7aises",
        "summary": "Les trois feux toujours actifs dans la r\u00e9gion repr\u00e9sentent plus de 150\u00a0kilom\u00e8tres carr\u00e9s, soit davantage que la surface de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/incendies-en-californie/cartes-incendies-a-los-angeles-visualisez-l-etendue-des-feux-en-californie-par-rapport-a-des-villes-francaises_7011857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : l'OM et Monaco sortis sur tirs aux but",
        "summary": "Les Marseillais ont \u00e9galis\u00e9 dans la derni\u00e8re minute de jeu mais ils n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 vaincre les Lillois sauv\u00e9s par leur d\u00e9cisif gardien Vito Mannone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-l-om-et-monaco-sortis-sur-tirs-aux-but_7014401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pollution aux particules fines\u00a0: la vitesse r\u00e9duite de 20 km/h dans le Nord, le Pas-de-Calais et l'Oise",
        "summary": "La pr\u00e9fecture abaisse les limitations de vitesse dans trois d\u00e9partements. Il est aussi interdit, notamment, de br\u00fbler des d\u00e9chets verts et d'utiliser des chauffages au bois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/particules-fines/pollution-aux-particules-fines-la-vitesse-reduite-de-20-km-h-dans-le-nord-le-pas-de-calais-et-l-oise_7014188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Huit morts en Tanzanie, l'OMS soup\u00e7onne le virus de Marburg",
        "summary": "\"Nous nous attendons \u00e0 d'autres cas dans les prochains jours \u00e0 mesure que la surveillance de la maladie s'am\u00e9liorera\", a averti, mardi, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'instance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/huit-morts-en-tanzanie-l-oms-soupconne-le-virus-de-marburg_7014944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden retire Cuba de la liste noire des Etats soutenant le terrorisme",
        "summary": "Cette d\u00e9cision va dans la \"bonne direction\", a d\u00e9clar\u00e9, mardi, le ministre cubain des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Bruno Rodriguez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/le-president-americain-joe-biden-retire-cuba-de-la-liste-noire-des-etats-soutenant-le-terrorisme_7014302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre aphteuse : le Royaume-Uni interdit l'importation de bovins, porcs et ovins d'Allemagne",
        "summary": "La mesure est destin\u00e9e \u00e0 \"prot\u00e9ger les agriculteurs\", souligne le minist\u00e8re britannique de l'Environnement et de l'Agriculture. En 2001, jusqu'\u00e0 10 millions d'animaux avaient \u00e9t\u00e9 abattus au Royaume-Uni pendant une \u00e9pid\u00e9mie de fi\u00e8vre aphteuse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/fievre-aphteuse-le-royaume-uni-interdit-l-importation-de-bovins-porcs-et-ovins-d-allemagne_7014344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Policiers bless\u00e9s dans la Dr\u00f4me : trois suspects de 16 et 17 ans mis en examen et \u00e9crou\u00e9s",
        "summary": "Ils sont suspect\u00e9s de vol avec violence et de tentative d'homicide sur des policiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/valence/policiers-blesses-dans-la-drome-trois-suspects-de-16-et-17-ans-mis-en-examen-et-ecroues_7014278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9galisation de l'IVG : l'INA donne la parole \u00e0 des femmes ayant v\u00e9cu des avortements clandestins entre 1950 et 1975",
        "summary": "Ces t\u00e9moignages bouleversants et in\u00e9dits recueillis par l'INA, parmi lesquels ceux d'Annie Ernaux, prix Nobel de litt\u00e9rature, et Christiane Taubira, ancienne ministre de la Justice, font \u00e9galement l'objet d'un documentaire diffus\u00e9 mardi\u00a0soir sur France\u00a05.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/documentaires/legalisation-de-l-ivg-l-ina-donne-la-parole-a-des-femmes-ayant-vecu-des-avortements-clandestins-entre-1950-et-1975_7013840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La princesse Kate Middleton annonce \"\u00eatre en r\u00e9mission\" de son cancer",
        "summary": "L'\u00e9pouse du prince William, h\u00e9ritier du tr\u00f4ne du Royaume-Uni, avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 en mars 2024 \u00eatre soign\u00e9e pour un cancer, dont la nature n'avait pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/kate-middleton/la-princesse-kate-middleton-annonce-etre-en-remission-de-son-cancer_7014065.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelles accusations visant l'abb\u00e9 Pierre : \"On est malheureusement devant un syst\u00e8me de pr\u00e9dation en s\u00e9rie\", se d\u00e9sole le monde religieux et associatif",
        "summary": "De nouveaux t\u00e9moignages d'agressions sexuelles ou de viol mettant en cause l'abb\u00e9 Pierre entre les ann\u00e9es 1960 et 2000 sont pr\u00e9sents dans le troisi\u00e8me rapport du cabinet sp\u00e9cialis\u00e9 Ega\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/nouvelles-accusations-visant-l-abbe-pierre-on-est-malheureusement-devant-un-systeme-de-predation-en-serie-se-desole-le-monde-religieux-et-associatif_7013735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en visite au Liban vendredi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 que l'\u00e9lection du nouveau pr\u00e9sident libanais, Joseph Aoun, ouvrait \"la voie des r\u00e9formes, de la restauration de la souverainet\u00e9 et de la prosp\u00e9rit\u00e9 du Liban\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/emmanuel-macron-en-visite-au-liban-vendredi_7014140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'attaquant du PSG Randal Kolo Muani pr\u00eat\u00e9 six mois \u00e0 la Juventus Turin",
        "summary": "D\u2019autres clubs \u00e9taient int\u00e9ress\u00e9s par le Bondynois, mais l'international fran\u00e7ais a finalement choisi le club italien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-l-attaquant-du-psg-randal-kolo-muani-prete-six-mois-a-la-juventus-turin_7014299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Naissances, mariages, d\u00e9c\u00e8s\u2026 D\u00e9couvrez le portrait d\u00e9mographique de la France en cinq graphiques",
        "summary": "La France a gagn\u00e9 pr\u00e8s de 170 000 habitants en 2024, mais sa population vieillit et sa natalit\u00e9 est au plus bas, selon le bilan d\u00e9mographique annuel de l'Insee.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/naissances-mariages-deces-decouvrez-le-portrait-demographique-de-la-france-en-cinq-graphiques_7011737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondial de handball 2025 : l'\u00e9chec des JO, une cicatrice \u00e0 effacer pour une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui veut \u00e9crire sa propre histoire",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, \u00e9limin\u00e9e en quarts de finale des Jeux olympiques de Paris, d\u00e9bute le championnat du monde par une rencontre face au Qatar, mardi, \u00e0 Porec (Croatie).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-du-monde/mondial-de-handball-2025-l-echec-des-jo-une-cicatrice-a-effacer-pour-une-nouvelle-generation-qui-veut-ecrire-sa-propre-histoire_7011590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Convocation des partenaires sociaux sur la r\u00e9forme des retraites  : \"L'U2P salue cette initiative et r\u00e9pondra pr\u00e9sent\", indique le pr\u00e9sident de l'Union des entreprises de proximit\u00e9",
        "summary": "Michel Picon a salu\u00e9 l'annonce de Fran\u00e7ois Bayrou de remettre le sujet des retraites \"en chantier avec les partenaires sociaux\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/convocation-des-partenaires-sociaux-sur-la-reforme-des-retraites-l-u2p-salue-cette-initiative-et-repondra-present-indique-le-president-de-l-union-des-entreprises-de-proximite_7014374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le G\u00e9orgien Khvicha Kvaratskhelia va signer un contrat de quatre saisons et demie avec le PSG",
        "summary": "Le club de Naples a finalement accept\u00e9 de l\u00e2cher son attaquant, qui avait d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 sa volont\u00e9 de partir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/le-georgien-khvicha-kvaratskhelia-va-signer-un-contrat-de-quatre-saisons-et-demies-avec-le-psg_7014089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'auteur britannique de science-fiction Neil Gaiman vis\u00e9 par de nouvelles accusations de violences sexuelles",
        "summary": "Le \"New York Magazine\" a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, lundi, de nouveaux t\u00e9moignages de plusieurs femmes, six mois apr\u00e8s les premi\u00e8res accusations de violences sexuelles publi\u00e9es cet \u00e9t\u00e9. L'\u00e9crivain nie ces accusations, \u00e9voquant des relations consenties.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/l-auteur-britannique-de-science-fiction-neil-gaiman-vise-par-de-nouvelles-accusations-de-violences-sexuelles_7013657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cycliste percut\u00e9e par une automobiliste \u00e0 Rouen est morte, la conductrice en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Deux des cyclistes sont gravement bless\u00e9es. Une enqu\u00eate est ouverte pour savoir s'il s'agit d'un accident ou d'un acte d\u00e9lib\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/trois-cyclistes-percutes-a-rouen-par-une-camionnette-la-conductrice-qui-a-pris-la-fuite-a-ete-interpellee_7013555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe : les autorit\u00e9s sanitaires invitent \u00e0 une \"grande vigilance\" et \u00e0 la vaccination",
        "summary": "\"La grippe saisonni\u00e8re circule intens\u00e9ment sur le territoire\", met en garde le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/epidemie-de-grippe-les-autorites-sanitaires-invitent-a-une-grande-vigilance-et-a-la-vaccination_7013753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou\u00a0: le temps de la proportionnelle, cheval de bataille du nouveau Premier ministre, est-il venu\u00a0?",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement r\u00e9clame de longue date que les \u00e9lections l\u00e9gislatives se d\u00e9roulent au scrutin proportionnel. Mais l'adoption de cette mesure, pl\u00e9biscit\u00e9e par les \u00e9lecteurs, pourrait se heurter \u00e0 la division de l'Assembl\u00e9e et une possible censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/discours-de-politique-generale-de-francois-bayrou-le-temps-de-la-proportionnelle-cheval-de-bataille-du-nouveau-premier-ministre-est-il-venu_7003844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avant une possible interdiction de TikTok aux Etats-Unis, l'application \"Rednote\" attire d\u00e9j\u00e0 les utilisateurs",
        "summary": "Ces \"tiktokeurs\", qui se surnomment les \"r\u00e9fugi\u00e9s\", se tournent vert une autre application chinoise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/avant-une-possible-interdiction-de-tiktok-aux-etats-unis-l-application-rednote-attire-deja-les-utilisateurs_7013882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique une \"attaque massive\" qui a touch\u00e9 plusieurs sites industriels en Russie",
        "summary": "La Russie accuse l'Ukraine d'avoir eu recours \u00e0 des missiles longue port\u00e9e de fabrication occidentale dans l'attaque sur la r\u00e9gion de Briansk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/un-site-energetique-russe-touche-par-important-incendie-apres-une-attaque-de-drones-ukrainiens_7013408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils m\u2019ont rou\u00e9 de coups en me traitant de p\u00e9d\u00e9\"\u00a0: un jeune homme d\u00e9nonce une agression homophobe dans un tramway \u00e0 Caen",
        "summary": "Selim, 19 ans, dit avoir \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par un groupe d'une quinzaine de personnes, vendredi, avant de se r\u00e9fugier dans les toilettes d\u2019un fast-food. Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/ils-m-ont-roue-de-coups-en-me-traitant-de-pede-le-recit-poignant-de-selim-victime-d-une-agression-homophobe_7013897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rentr\u00e9e scolaire \u00e0 Mayotte :\u00a0\"On aura quelques pertes\", mais\u00a0\"on aura une grosse majorit\u00e9 d\u2019enseignants pr\u00e9sents\", assure le recteur",
        "summary": "Le recteur de Mayotte estime, mardi, que le report de la rentr\u00e9e scolaire sur l'archipel \"r\u00e9pond aux attentes du personnel et des maires.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/rentree-scolaire-a-mayotte-on-aura-quelques-pertes-mais-on-aura-une-grosse-majorite-d-enseignants-presents-assure-le-recteur_7013813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : bateaux plus performants, conditions m\u00e9t\u00e9o favorables... On vous explique pourquoi Charlie Dalin a pulv\u00e9ris\u00e9 le record d'Armel Le Cl\u00e9ac'h",
        "summary": "En s'imposant sur l'Everest des mers en 64 jours 19 heures 22 minutes et 49 secondes, mardi, le skipper Macif a abaiss\u00e9 de 9 jours le pr\u00e9c\u00e9dent record, qui datait de 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-bateaux-plus-performants-conditions-meteo-favorables-on-vous-explique-pourquoi-charlie-dalin-a-pulverise-le-record-d-armel-le-cleac-h_7013675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux militantes pour le climat condamn\u00e9es \u00e0 une amende apr\u00e8s un jet de soupe sur un tableau de Monet \u00e0 Lyon",
        "summary": "Ces deux membres du collectif \u00e9cologiste Riposte alimentaire avaient agi en f\u00e9vrier 2024. Si le tableau cibl\u00e9 \u00e9tait prot\u00e9g\u00e9 par une vitre, son cadre avait \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/jet-de-soupe-sur-un-tableau-de-monet-a-lyon-condamnation-pour-degradations-legeres-en-appel_7014029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Savoie : une Anglaise de 62 ans meurt sur une piste de ski aux Arcs apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un skieur \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "La skieuse \u00e9voluait sur une piste noire lorsqu'elle a perdu le contr\u00f4le et heurt\u00e9 un homme de 35 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/savoie-une-anglaise-de-62-ans-meurt-sur-une-piste-de-ski-aux-arcs-apres-avoir-percute-un-skieur-a-l-arret_7013930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le compte n'y est pas\" : comment les d\u00e9clarations de Fran\u00e7ois Bayrou ont fait basculer le Parti socialiste, qui menace d\u00e9sormais de voter la censure",
        "summary": "Le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre, \u00e0 l'Assembl\u00e9e, a refroidi les troupes d'Olivier Faure, mardi apr\u00e8s-midi. Quelques heures plus t\u00f4t, un accord semblait pourtant possible, notamment apr\u00e8s des n\u00e9gociations difficiles sur la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/le-compte-n-y-est-pas-comment-les-declarations-de-francois-bayrou-ont-fait-basculer-le-parti-socialiste-qui-menace-desormais-de-voter-la-censure_7014047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a peut nous rassurer comme nous casser le moral\"\u00a0: sur Parcoursup, le simulateur de chances d'int\u00e9grer une formation laisse les lyc\u00e9ens mitig\u00e9s",
        "summary": "Les futurs \u00e9tudiants jugent utiles les nouveaux outils propos\u00e9s par la plateforme, m\u00eame s'ils peuvent \u00eatre source de d\u00e9ception. Du c\u00f4t\u00e9 des syndicats, on craint qu'ils ne conduisent \u00e0 davantage d'autocensure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/ca-peut-nous-rassurer-comme-nous-casser-le-moral-sur-parcoursup-le-simulateur-de-chances-d-integrer-une-formation-laisse-les-lyceens-mitiges_7011428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X peut-il \u00eatre banni de France, comme le sugg\u00e8rent plusieurs responsables politiques ?",
        "summary": "La r\u00e9glementation europ\u00e9enne comme la loi fran\u00e7aise pr\u00e9voient le blocage d'acc\u00e8s \u00e0 un service enfreignant les r\u00e8gles. Mais une interdiction totale et d\u00e9finitive est jug\u00e9e \"peu probable\" par les experts interrog\u00e9s par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-reseau-social-x-peut-il-etre-banni-de-france-comme-le-suggerent-plusieurs-responsables-politiques_7013594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : \"C'est l'Auvergne qui accueille Paris\"... A Espaly-Saint-Marcel, l\u2019engouement pour le petit poucet qui d\u00e9fie le PSG",
        "summary": "Toute la commune de Haute-Loire vibre pour son \u00e9quipe du FC Espaly, l'un des petits poucets de la comp\u00e9tition, qui d\u00e9fie le PSG en 16es de finale de la Coupe de France, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/reportage-coupe-de-france-c-est-l-auvergne-qui-accueille-paris-a-espaly-saint-marcel-l-engouement-pour-le-petit-poucet-qui-defie-le-psg_7014008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a plus de dialogue possible\" : la r\u00e9alisatrice Auberi Edler filme la lutte entre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains lors d'une \u00e9lection scolaire aux Etats-Unis",
        "summary": "Le documentaire \"Une guerre civile : Elizabethtown, USA\", diffus\u00e9 mercredi \u00e0 22h15 sur Arte, d\u00e9crit avec minutie, sans le moindre commentaire, les guerres culturelles et id\u00e9ologiques qui fracturent le pays actuellement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/interview-il-n-y-a-plus-de-dialogue-possible-la-realisatrice-auberi-edler-filme-la-lutte-entre-democrates-et-republicains-lors-d-une-election-scolaire-aux-etats-unis_6964694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol finalement arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s sa tentative d'imposer la loi martiale",
        "summary": "Yoon Suk-yeol est le premier pr\u00e9sident en exercice \u00e0 \u00eatre arr\u00eat\u00e9 dans l'histoire du pays asiatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/en-coree-du-sud-le-president-suspendu-yoon-suk-yeol-a-ete-arrete-par-les-enqueteurs-une-premiere-dans-l-histoire-du-pays_7015286.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus d'un million de personnes ont consomm\u00e9 de la coca\u00efne en France en 2023, selon une \u00e9tude sur les drogues",
        "summary": "Ce chiffre a presque doubl\u00e9 depuis le pr\u00e9c\u00e9dent rapport de l'Observatoire fran\u00e7ais des drogues et des tendances addictives\u00a0: en 2022, 600\u00a0000 personnes d\u00e9claraient en avoir consomm\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/plus-d-un-million-de-personnes-ont-consomme-de-la-cocaine-en-france-en-2023-selon-une-etude-sur-les-drogues_7015367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la ministre des Comptes publics pr\u00e9voit une baisse des d\u00e9penses de \"plus de 30 milliards\" d'euros",
        "summary": "Am\u00e9lie de Montchalin a d\u00e9fendu \"le plus grand effort de baisse des d\u00e9penses depuis 25 ans\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-la-ministre-des-comptes-publics-vise-une-baisse-des-depenses-de-plus-de-30-milliards-d-euros_7015442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le projet de loi d'urgence pour Mayotte adopt\u00e9 en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le texte vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les r\u00e8gles et les proc\u00e9dures en mati\u00e8re d'urbanisme pour permettre la reconstruction rapide de l'archipel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/le-projet-de-loi-d-urgence-pour-mayotte-adopte-en-commission-a-l-assemblee-nationale_7015283.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : \"conclave\", m\u00e9thode, calendrier\u2026 Ce qui se profile dans les nouvelles n\u00e9gociations",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou s'est r\u00e9solu \u00e0 revenir sur la r\u00e9forme des retraites d'Emmanuel Macron, en annon\u00e7ant un \"conclave\" de ren\u00e9gociation. Mais avec quel calendrier ? Quel \u00e9tat d'esprit pour les syndicats ? franceinfo fait le point.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/calendrier-methode-a-quoi-faut-il-s-attendre-des-nouvelles-negociations-sur-la-reforme-des-retraites_7014881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup : \"A chaque contr\u00f4le, on a l\u2019impression de passer un morceau du bac\", d\u00e9noncent ces lyc\u00e9ennes \"tr\u00e8s stress\u00e9es\"",
        "summary": "Le contr\u00f4le continu est devenu primordial puisque les \u00e9preuves terminales du bac interviennent en juin, une fois la proc\u00e9dure Parcoursup boucl\u00e9e. Les formations de l'enseignement sup\u00e9rieur comptent donc beaucoup sur les notes de l'ann\u00e9e pour s\u00e9lectionner les candidats. Mais les moyennes sont parfois sur\u00e9valu\u00e9es sous la pression des parents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/temoignages-parcoursup-a-chaque-controle-on-a-l-impression-de-passer-un-morceau-du-bac-denoncent-ces-lyceennes-tres-stressees_7015424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des infrastructures essentielles touch\u00e9es par une attaque \"massive\" russe",
        "summary": "L'attaque fait suite \u00e0 une op\u00e9ration similaire de Kiev sur la Russie mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-infrastructures-essentielles-touchees-par-une-attaque-massive-russe_7015541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : pour sa premi\u00e8re participation, Yoann Richomme s'offre la deuxi\u00e8me place, plus de 22 heures apr\u00e8s Charlie Dalin",
        "summary": "Le skippeur de Paprec Arkea a franchi la ligne d'arriv\u00e9e \u00e0 7h12, mercredi, 22 heures et 47 minutes apr\u00e8s le vainqueur, Charlie Dalin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-pour-sa-premiere-participation-yoann-richomme-s-offre-la-deuxieme-place-plus-de-22-heures-apres-charlie-dalin_7015526.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation a tr\u00e8s fortement ralenti en 2024 avec une hausse des prix moyenne de 2%, contre 4,9% en 2023",
        "summary": "Les prix de l'alimentation n'ont augment\u00e9 que de 1,4% en 2024, contre 11,8% l'ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-a-tres-fortement-ralenti-en-2024-pour-s-etablir-a-2-en-moyenne-contre-4-9-en-2023-annonce-l-insee_7015499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre la d\u00e9sinformation : Jean-No\u00ebl Barrot appelle l'Europe \u00e0 \"faire aboutir les enqu\u00eates contre TikTok et X\"",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res estime sur France Inter qu'il faut des sanctions financi\u00e8res en cas d'ing\u00e9rences constat\u00e9es, voire aller jusqu'au \"bannissement de l'UE\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/lutte-contre-la-desinformation-jean-noel-barrot-appelle-l-europe-a-faire-aboutir-les-enquetes-contre-tiktok-et-x_7015502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cahiers de dol\u00e9ances : sans attendre les moyens de l'\u00c9tat, des collectifs citoyens s'organisent d\u00e9j\u00e0 pour recueillir les t\u00e9moignages",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou souhaite \"reprendre l'\u00e9tude des cahiers de dol\u00e9ances\". \u00c9lus, chercheurs, archivistes, citoyens n'ont pas attendu l'annonce du nouveau Premier ministre, mardi, pour faire un travail de collecte et de mise en ligne des messages, propositions et t\u00e9moignages r\u00e9colt\u00e9s apr\u00e8s le mouvement des Gilets jaunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/cahiers-de-doleances-sans-attendre-les-moyens-de-l-etat-des-collectifs-citoyens-s-organisent-deja-pour-recueillir-les-temoignages_6987461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les curieuses m\u00e9thodes d'une agence de communication li\u00e9e \u00e0 Vincent Bollor\u00e9",
        "summary": "Sur la plateforme X, un compte d\u00e9nomm\u00e9 \"Les Corsaires\" s'en prend a des chaines de t\u00e9l\u00e9vision. Ils se pr\u00e9sentent comme un groupe de militants \"pro-libert\u00e9 d'expression\", \u00e0 but non lucratif. Mais ils auraient en fait un lien avec Vivendi, le groupe contr\u00f4l\u00e9 par Vincent Bollor\u00e9 et sa famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-curieuses-methodes-d-une-agence-de-communication-liee-a-vincent-bollore_7012163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils crient quand je leur dis le prix\": \u00e0 Mayotte, les t\u00f4les en acier vendues sous contr\u00f4le et \u00e0 prix d'or",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de Mayotte a pris un arr\u00eat\u00e9 restreignant la vente de t\u00f4les bac acier aux particuliers r\u00e9parant leur domicile sur pr\u00e9sentation d'un justificatif d'identit\u00e9 et d'un justificatif de domicile, ainsi qu'aux professionnels... \u00e0 condition d'en avoir les moyens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/reportage-ils-crient-quand-je-leur-dis-le-prix-a-mayotte-les-toles-en-acier-vendues-sous-controle-et-a-prix-d-or_7012247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Eviter la transmission, se prot\u00e9ger et prot\u00e9ger les autres\" : le port du masque de nouveau obligatoire dans des dizaines d'h\u00f4pitaux de France",
        "summary": "Face \u00e0 la circulation \"intense\" de la grippe et \u00e0 son impact sur les h\u00f4pitaux, de plus en plus d'\u00e9tablissements rendent de nouveau le port du masque obligatoire, comme ici, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/reportage-eviter-la-transmission-se-proteger-et-proteger-les-autres-le-port-du-masque-de-nouveau-obligatoire-dans-des-dizaines-d-hopitaux-de-france_7014314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon but\u00a0? Faire revivre la musique de la fin du XVIIIe\u00a0si\u00e8cle, mais d'une mani\u00e8re contemporaine\"\u00a0: le Concert de la Loge de Julien Chauvin c\u00e9l\u00e8bre ses dix\u00a0ans",
        "summary": "L'ann\u00e9e des dix\u00a0ans de l'ensemble du violoniste et chef d'orchestre Julien Chauvin d\u00e9marre par un grand concert de gala mercredi au th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es avec la participation de grandes voix lyriques, comme Philippe Jaroussky, Marina Viotti ou Stanislas de Barbeyrac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/interview-mon-but-faire-revivre-la-musique-de-la-fin-du-xviiie-siecle-mais-d-une-maniere-contemporaine-le-concert-de-la-loge-de-julien-chauvin-celebre-ses-dix-ans_7014194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale : \"A priori, on ne votera pas la censure qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par LFI\", annonce le d\u00e9put\u00e9 RN Philippe Ballard",
        "summary": "\"Censurer du vide, c'est un peu compliqu\u00e9\", ironise Philippe Balard, d\u00e9put\u00e9 Rassemblement national de l'Oise. Sur la r\u00e9forme des retraites, il d\u00e9nonce \"une magouille pour durer plus longtemps que Michel Barnier\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/declaration-de-politique-generale-a-priori-on-ne-votera-pas-la-censure-qui-a-ete-deposee-par-lfi-annonce-le-depute-rn-philippe-ballard_7015430.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : quels d\u00e9fis Charlie Dalin peut-il relever apr\u00e8s avoir gagn\u00e9 l'Everest des mers\u00a0?",
        "summary": "Il a fallu deux tentatives \u00e0 Charlie Dalin pour remporter \"le graal\" et finir \u00e0 la premi\u00e8re place du Vend\u00e9e Globe, mardi. Quelle suite donner \u00e0 sa carri\u00e8re, apr\u00e8s un tel succ\u00e8s \u00e0 40 ans ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-quels-defis-charlie-dalin-peut-relever-apres-avoir-gagne-l-everest-des-mers_7006130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : au Japon, le constructeur automobile Toyota propose \u00e0 ses salari\u00e9s de travailler jusqu'\u00e0 70 ans",
        "summary": "Face \u00e0 une faible natalit\u00e9, Toyota souhaite prolonger la dur\u00e9e d'activit\u00e9 de ses seniors pour compenser le manque de main-d'\u0153uvre, un d\u00e9fi d\u00e9mographique similaire \u00e0 celui auquel la France pourrait \u00eatre confront\u00e9e \u00e0 l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/bientot-chez-vous/reforme-des-retraites-au-japon-le-consctructeur-automobile-toyota-propose-a-ses-salaries-de-travailler-jusqu-a-70-ans_6987467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]