[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : o\u00f9 en sont les n\u00e9gociations sur la lib\u00e9ration d'otages\u00a0?",
        "summary": "\"Nous n'avons jamais \u00e9t\u00e9 si aussi proches d'un accord\", a d\u00e9clar\u00e9 le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res qatari, qui joue un r\u00f4le de m\u00e9diateur dans le dossier. Pr\u00e8s de 240 personnes sont toujours port\u00e9es disparues depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-des-negociations-sur-la-liberation-d-otages_6197595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas dans la Dr\u00f4me : deux nouvelles interpellations ont eu lieu, neuf personnes sont en garde \u00e0 vue au total, dont le principal suspect",
        "summary": "L'adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, dans une violente bagarre, au cours de laquelle deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-thomas-dans-la-drome-sept-personnes-ont-ete-interpellees-aux-environs-de-toulouse-annonce-gerald-darmanin-a-l-assemblee-nationale_6197655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : on vous r\u00e9sume la crise existentielle qui secoue l'entreprise OpenAI et met le secteur de la tech en \u00e9bullition",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine de r\u00e9f\u00e9rence dans le domaine de l'IA g\u00e9n\u00e9rative est au bord du gouffre depuis le licenciement surprise de son patron, Sam Altman. Entre mise \u00e0 la porte, n\u00e9gociations, menace de d\u00e9parts massifs et pression de Microsoft, les rebondissements s'encha\u00eenent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-on-vous-resume-la-crise-existentielle-qui-secoue-l-entreprise-openai-et-met-le-secteur-de-la-tech-en-ebullition_6197232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'animateur S\u00e9bastien Cauet est vis\u00e9 par une plainte pour viols",
        "summary": "Cette plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour des viols \"qui auraient \u00e9t\u00e9 commis entre 2014, alors que la victime \u00e9tait mineure, et 2022, \u00e0 Paris et en Suisse\", selon le parquet de Bourg-en-Bresse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-animateur-radio-sebastien-cauet-est-vise-par-une-plainte-pour-viols_6197934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9liminatoires de l\u2019Euro 2024 : l\u2019\u00e9quipe de France termine son ann\u00e9e 2023 par un match nul en Gr\u00e8ce",
        "summary": "Les Bleus ont failli \u00eatre renvers\u00e9s par les Grecs, mardi, dans un match qui ne rev\u00eatait aucun enjeu sportif majeur (2-2).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/eliminatoires-de-l-euro-2024-l-equipe-de-france-termine-son-annee-2023-par-un-match-nul-en-grece_6198009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Jubillar est renvoy\u00e9 devant les assises pour le meurtre de sa femme Delphine",
        "summary": "Le proc\u00e8s se d\u00e9roulera devant la cour d'assises du Tarn \u00e0 Albi, o\u00f9 des am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques seront \u00e0 pr\u00e9voir pour accueillir une telle audience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/cedric-jubillar-est-renvoye-devant-les-assises-pour-le-meurtre-de-sa-femme-delphine_6197910.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : la premi\u00e8re ministre Elisabeth Borne exclut d'\u00eatre t\u00eate de liste lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2024",
        "summary": "\"Ce n'est pas mon projet, mais je ne doute pas qu'on aura une bonne t\u00eate de liste\", a d\u00e9clar\u00e9 la cheffe du gouvernement mardi dans un entretien avec les lecteurs des \"Derni\u00e8res nouvelles d'Alsace\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/politique-la-premiere-ministre-elisabeth-borne-exclut-d-etre-tete-de-liste-lors-des-elections-europeennes-de-2024_6198138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les subventions aux \u00e9nergies fossiles ont plus que doubl\u00e9 en 2022 dans les pays du G20",
        "summary": "Quelque 830 milliards sont all\u00e9s dans le soutien aux prix, pour les consommateurs. Le reste est all\u00e9 aux producteurs de gaz, de p\u00e9trole et de charbon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/les-subventions-aux-energies-fossiles-ont-plus-que-double-en-2022-dans-les-pays-du-g20_6198330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pianiste Colette Maze, devenue coqueluche des r\u00e9seaux sociaux \u00e0 100\u00a0ans, est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 109\u00a0ans",
        "summary": "Son dernier album, \"109 ans de piano\", \u00e9tait disponible sur les plateformes musicales depuis juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/musique-la-pianiste-colette-maze-est-morte-a-l-age-de-109-ans_6198084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos pol\u00e9miques sur Benyamin N\u00e9tanyahou\u00a0: Guillaume Meurice entendu par la police",
        "summary": "L'humoriste Guillaume Meurice avait qualifi\u00e9 dans un sketch sur France Inter le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou de \"sorte de nazi mais sans pr\u00e9puce\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/propos-polemiques-sur-benyamin-netanyahou-guillaume-meurice-entendu-par-la-police_6198105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : trois m\u00e9decins, dont deux travaillant pour MSF, tu\u00e9s dans une frappe sur un h\u00f4pital du nord de Gaza",
        "summary": "\"D'autres membres du personnel m\u00e9dical, dont des employ\u00e9s de MSF, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9s\", a pr\u00e9cis\u00e9 mardi l'ONG dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-trois-medecins-dont-deux-travaillant-pour-msf-tues-dans-une-frappe-sur-un-hopital-du-nord-de-gaza_6198204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : retour sur ce jour o\u00f9 John F. Kennedy a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion du 60e anniversaire de l\u2019assassinat de John F. Kennedy, les \u00e9quipes\u00a0du\u00a020\u00a0Heures\u00a0retournent sur les traces de cette funeste journ\u00e9e, qui a marqu\u00e9 l\u2019histoire des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/etats-unis-retour-sur-ce-jour-ou-john-f-kennedy-a-ete-assassine_6198165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : la ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique \"regrette\" le choix de TotalEnergies d'augmenter sa production d'hydrocarbures",
        "summary": "\"Pour agir sur les \u00e9missions li\u00e9es \u00e0 l'utilisation des hydrocarbures, il faut des politiques de baisse de l'utilisation des fossiles\", a martel\u00e9 Agn\u00e8s Pannier-Runacher dans une interview publi\u00e9e mardi par \"Le Monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-la-ministre-de-la-transition-energetique-regrette-le-choix-de-totalenergies-d-augmenter-sa-production-d-hydrocarbures_6198117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la tr\u00eave olympique vot\u00e9e par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU",
        "summary": "Les Etats membres ont appel\u00e9, mardi, tous les pays \u00e0 respecter une p\u00e9riode de paix durant les Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-resolution-de-treve-olympique-adoptee-par-l-assemblee-generale-de-l-onu_6198081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ce n'est pas aux victimes de changer de lieu d'habitation\", estime une victime d'acte antis\u00e9mite",
        "summary": "Dans le Val-d'Oise, la maison de Norbert a \u00e9t\u00e9 caillass\u00e9e une dizaine de fois depuis le d\u00e9but de la guerre en Isra\u00ebl et  le Hamas. Ses attaques font partie des 1\u00a0700 actes antis\u00e9mites compt\u00e9s depuis le 7 octobre en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/reportage-ce-n-est-pas-aux-victimes-de-changer-de-lieu-d-habitation-estime-une-victime-d-acte-antisemite_6198039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inscription de l'IVG dans la Constitution : Emmanuel Macron envisage de r\u00e9unir le Congr\u00e8s le 4\u00a0mars",
        "summary": "Le Congr\u00e8s du Parlement est la r\u00e9union des deux chambres, le S\u00e9nat et l'Assembl\u00e9e nationale. Pour r\u00e9viser la Constitution, un vote \u00e0 la majorit\u00e9 des 3/5e des parlementaires ainsi r\u00e9unis est n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-dans-la-constitution-emmanuel-macron-envisage-de-reunir-le-congres-le-4-mars_6197838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assistants d'eurod\u00e9put\u00e9s de l'UDF et du MoDem : le proc\u00e8s est termin\u00e9, le jugement sera rendu le 5 f\u00e9vrier",
        "summary": "Les avocats de Fran\u00e7ois Bayrou ont plaid\u00e9 mardi en dernier la relaxe, pour ce dernier jour d'audience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/modem/assistants-parlementaires-du-modem/assistants-d-eurodeputes-de-l-udf-et-du-modem-le-proces-est-termine-le-jugement-sera-rendu-le-5-fevrier_6198312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Glyphosate : des ONG annoncent saisir la justice de l'Union europ\u00e9enne contre la reconduction de l'autorisation de l'herbicide pour dix ans",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'elle allait renouveler l'autorisation du produit tr\u00e8s controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/glyphosate/glyphosate-des-ong-annoncent-saisir-la-justice-de-l-union-europeenne-contre-la-reconduction-de-l-autorisation-de-l-herbicide-pour-dix-ans_6198300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : une st\u00e8le en hommage \u00e0 Simone Veil a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e",
        "summary": "La st\u00e8le \"a \u00e9t\u00e9 descell\u00e9e et bris\u00e9e en deux morceaux\", a regrett\u00e9 la pr\u00e9fecture du Finist\u00e8re dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/simone-veil/finistere-une-stele-en-memoire-de-simone-veil-a-ete-degradee_6198045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait des progr\u00e8s de l'arm\u00e9e ukrainienne sur la rive gauche du Dnipro",
        "summary": "Les forces ukrainiennes revendiquent des avanc\u00e9es sur plusieurs kilom\u00e8tres, notamment autour du village de Krynky. Assez pour esp\u00e9rer percer la d\u00e9fense russe dans la r\u00e9gion ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-des-progres-de-l-armee-ukrainienne-sur-la-rive-gauche-du-dnipro_6197313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Restos du c\u0153ur : une 39e campagne compliqu\u00e9e",
        "summary": "Le coup d'envoi de la 39e campagne hivernale des Restos du c\u0153ur a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 mardi 21 novembre partout en France, avec cette ann\u00e9e un triste constat : l'association ne parvient plus \u00e0 satisfaire la demande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/restos-du-c-ur-une-39e-campagne-compliquee_6198264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le projet de budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale pour 2024 adopt\u00e9 par le S\u00e9nat",
        "summary": "Une commission mixte paritaire r\u00e9unira les s\u00e9nateurs et les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 18 heures, ces derniers ayant eu tr\u00e8s peu de temps pour examiner le texte en s\u00e9ance, en raison du d\u00e9clenchement du 49.3 le 31 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/senat/le-projet-de-budget-de-la-securite-sociale-pour-2024-adopte-par-le-senat_6197745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Votre commune respecte-t-elle la loi en mati\u00e8re de logement social\u00a0? D\u00e9couvrez-le dans notre moteur de recherche",
        "summary": "Une partie des communes fran\u00e7aises est soumise \u00e0 la loi SRU, qui les oblige \u00e0 avoir 20 ou 25% de logement social. Mais la r\u00e9alit\u00e9 est bien loin des objectifs fix\u00e9s par la loi. Consultez la situation pr\u00e8s de chez vous avec notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/carte-votre-commune-respecte-t-elle-la-loi-en-matiere-de-logement-social_6195918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vivendi finalise sa prise de contr\u00f4le de Lagard\u00e8re et devient \"leader mondial de l'\u00e9dition\"",
        "summary": "Le g\u00e9ant fran\u00e7ais des m\u00e9dias Vivendi a annonc\u00e9, mardi, la finalisation de son rapprochement avec son rival Lagard\u00e8re, dont il d\u00e9tient pr\u00e8s de 60% du capital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/vivendi-finalise-sa-prise-de-controle-de-lagardere-et-devient-leader-mondial-de-l-edition_6197511.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : trois questions sur la compagnie CRS-81, sp\u00e9cialiste des \"situations extr\u00eamement d\u00e9grad\u00e9es\"",
        "summary": "194 hommes et femmes de la compagnie CRS-81 ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s lundi 20 novembre \u00e0 Marseille. Leur mission, intervenir 24h sur 24 sur des op\u00e9rations d\u00e9clench\u00e9es en urgence, et en renfort des unit\u00e9s de police. On vous explique.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/a-quoi-va-servir-la-compagnie-crs-81-specialiste-des-situations-extremement-degradees-nouvellement-deployee-a-marseille-2876534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : trois questions autour du retour de Bernard Laporte en tant que directeur du rugby \u00e0 Montpellier",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, condamn\u00e9 avec Mohed Altrad en d\u00e9cembre 2022 pour des faits de corruption et trafic d'influence, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 par ce dernier directeur du rugby du club de Montpellier, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/bernard-laporte/top-14-trois-questions-autour-du-retour-de-bernard-laporte-en-tant-que-directeur-du-rugby-a-montpellier_6195960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux : l'UFC-Que Choisir attaque l'Etat en justice pour \"inaction\"",
        "summary": "\"Sans surprise, la d\u00e9sertification m\u00e9dicale s'accentue, du fait de la hausse des besoins\" et d'une \"vague de d\u00e9parts en retraite\", observe l'association.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/deserts-medicaux/inegalites-d-acces-aux-soins-l-ufc-que-choisir-attaque-l-etat-en-justice-pour-inaction_6197178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire\u00a0: il y a \"9% de b\u00e9n\u00e9ficiaires\" de plus enregistr\u00e9s cette ann\u00e9e, alertent les banques alimentaires",
        "summary": "Ce week-end marquera la r\u00e9colte nationale de dons pour les banques alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/plan-pauvrete/precarite-alimentaire-9-de-beneficiaires-de-plus-enregistres-cette-annee-par-rapport-a-2022-alerte-les-banques-alimentaires_6197550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Toulouse : plusieurs enfants d'une cr\u00e8che hospitalis\u00e9s apr\u00e8s une contamination \u00e0 la bact\u00e9rie E. coli",
        "summary": "La mairie de Toulouse a ferm\u00e9 une cr\u00e8che suite \u00e0 la d\u00e9couverte de plusieurs cas d'enfants atteints par la bact\u00e9rie E. coli. Si les nouvelles des enfants se veulent rassurantes, l'origine de la contamination reste inconnue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/haute-garonne/toulouse/plusieurs-enfants-hospitalises-dans-une-creche-apres-une-contamination-a-la-bacterie-e-coli-2876138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le gouvernement isra\u00e9lien approuve l'accord de lib\u00e9ration d'otages \u00e0 Gaza, selon un communiqu\u00e9 officiel",
        "summary": "\"Le gouvernement a approuv\u00e9 les grandes lignes de la premi\u00e8re \u00e9tape d'un accord\", selon un communiqu\u00e9 officiel publi\u00e9 t\u00f4t mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-gouvernement-israelien-approuve-l-accord-de-liberation-d-otages-a-gaza-selon-un-communique-officiel_6199029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Joe Biden se dit \"extraordinairement satisfait\" de l'accord sur les otages",
        "summary": "\"Le gouvernement a approuv\u00e9 les grandes lignes de la premi\u00e8re \u00e9tape d'un accord\", a annonc\u00e9 l'ex\u00e9cutif isra\u00e9lien dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-joe-biden-se-dit-extraordinairement-satisfait-de-l-accord-sur-les-otages_6199104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE FRANCEINFO. \"Une v\u00e9ritable arme \u00e0 port\u00e9e de main\" : quand le spectre de la soumission chimique plane sur les violences faites aux femmes",
        "summary": "En quatre ans, 233 cas \"vraisemblables\" d'administration de m\u00e9dicaments \u00e0 des fins criminelles ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s en France. Si ce ph\u00e9nom\u00e8ne passe encore largement sous les radars, il a \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re par l'affaire Jo\u00ebl Guerriau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/enquete-franceinfo-une-veritable-arme-a-portee-de-main-quand-le-spectre-de-la-soumission-chimique-plane-sur-les-violences-faites-aux-femmes_5963840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homosexualit\u00e9 : ce qu'il faut savoir sur la proposition de loi qui vise \u00e0 indemniser les personnes condamn\u00e9es en France",
        "summary": "Le S\u00e9nat \u00e9tudie mercredi une proposition de loi socialiste visant \u00e0 apporter une r\u00e9paration aux personnes homosexuelles condamn\u00e9es en France entre 1942 et 1982. Le texte a n\u00e9anmoins peu de chance d'\u00eatre adopt\u00e9 en l'\u00e9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/homosexualite-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-proposition-de-loi-qui-vise-a-indemniser-les-personnes-condamnees-en-france_6197325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais ne font pas confiance aux m\u00e9dias sur les sujets d'actualit\u00e9, selon le nouveau barom\u00e8tre \"La Croix\"",
        "summary": "La derni\u00e8re \u00e9dition du barom\u00e8tre \"La Croix\"-Kantar Public sur la confiance des m\u00e9dias est publi\u00e9 mercredi \u00e0 l'occasion du festival M\u00e9dias en Seine, co-organis\u00e9 par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/plus-de-la-moitie-des-francais-ne-font-pas-confiance-aux-medias-sur-les-sujets-d-actualite-selon-le-nouveau-barometre-la-croix_6197730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le retour de Gaston Lagaffe : les\u00a07\u00a0diff\u00e9rences avec un album de Franquin",
        "summary": "Plus de trente ans apr\u00e8s la parution de son dernier gag dans le journal de Spirou, Gaston Lagaffe fait son retour. Delaf, auteur qu\u00e9b\u00e9cois, succ\u00e8de ainsi \u00e0 un des plus grands auteurs de la BD, Andr\u00e9 Franquin. Un 22e\u00a0tome sans boulette ni b\u00e9vue\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/franco-belge/le-retour-de-gaston-lagaffe-les-7-differences-avec-un-album-de-franquin_6197625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : qualifi\u00e9s, barragistes, d\u00e9ceptions... On fait le point sur les nations qui seront pr\u00e9sentes (ou pas) en Allemagne",
        "summary": "A sept mois du d\u00e9but de l'Euro 2024, la premi\u00e8re phase de qualifications s'est termin\u00e9e mardi. Vingt nations ont d\u00e9croch\u00e9 leur ticket tandis que 12 devront passer par des barrages, en mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-qualifies-barragistes-deceptions-on-fait-le-point-sur-les-nations-qui-seront-presentes-ou-pas-en-allemagne_6195642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"C'est l'honneur d'une grande d\u00e9mocratie de reconna\u00eetre ses erreurs\"\u00a0: les Fran\u00e7ais condamn\u00e9s pour homosexualit\u00e9 entre 1942 et 1982 pourraient \u00eatre r\u00e9habilit\u00e9s",
        "summary": "Ils sont 10\u00a0000 \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s pour homosexualit\u00e9 en France, entre 1942 et 1982. Tr\u00e8s peu sont toujours en vie. Une proposition de loi est examin\u00e9e au S\u00e9nat mercredi pour leur apporter r\u00e9paration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/temoignage-c-est-l-honneur-d-une-grande-democratie-de-reconnaitre-ses-erreurs-les-francais-condamnes-pour-homosexualite-entre-1942-et-1982-pourraient-etre-rehabilites_6197937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logement, dur\u00e9e des contrats, salaire\u2026 Ces stations de ski qui tentent d'attirer les saisonniers",
        "summary": "Il reste des postes de saisonniers \u00e0 pourvoir dans les stations de sports d'hiver alors que la saison commencera officiellement le 16 d\u00e9cembre. Les employeurs en montagne s'organisent pour avoir suffisamment de monde sur le pont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/logement-duree-des-contrats-salaire-ces-stations-de-ski-qui-tentent-d-attirer-les-saisonniers_6198309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : OpenAI annonce le retour \u00e0 sa t\u00eate de Sam Altman",
        "summary": "Celui qui a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale le 17 novembre avait rejoint Microsoft peu apr\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-openai-annonce-le-retour-a-sa-tete-de-sam-altman_6199224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a d'autres choses \u00e0 faire\" : des maires boycottent le cocktail d'Emmanuel Macron \u00e0 l'Elys\u00e9e, \"une op\u00e9ration de communication\"",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident re\u00e7oit ce soir \u00e0 l'Elys\u00e9e un millier de maires, alors que se tient en ce moment \u00e0 Paris le 105e Congr\u00e8s des maires de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/on-n-a-d-autres-choses-a-faire-des-maires-boycottent-le-cocktail-d-emmanuel-macron-a-l-elysee-une-operation-de-communication_6199158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord sur la lib\u00e9ration d'otages \u00e0 Gaza : \"tr\u00eave\", \"accalmie\", \"cessez-le-feu\"... Pourquoi personne n'utilise le m\u00eame mot ?",
        "summary": "Un accord avec le Hamas a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par Isra\u00ebl cette nuit pour lib\u00e9rer des otages. En \u00e9change, la cessation temporaire des combats. Mais sur ce point-l\u00e0, les mots divergent de part et d'autre de la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/accord-sur-la-liberation-d-otages-a-gaza-treve-accalmie-cessez-le-feu-pourquoi-personne-n-utilise-le-meme-mot_6199248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce que l'on sait de l'accord pour la lib\u00e9ration d'au moins 50 otages et une tr\u00eave de quatre jours",
        "summary": "\"Au moins 50 personnes enlev\u00e9es \u2013 des femmes et des enfants \u2013 seront lib\u00e9r\u00e9es pendant quatre jours au cours desquels il y aura une accalmie dans les combats\", a d\u00e9clar\u00e9 le gouvernement isra\u00e9lien dans un communiqu\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-ce-qu-il-faut-savoir-sur-l-accord-pour-la-liberation-d-au-moins-50-otages-et-une-treve-de-quatre-jours_6199206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : les piliers, les habitu\u00e9s, les bless\u00e9s longue dur\u00e9e... Le barom\u00e8tre des Bleus \u00e0 sept mois de l'Euro 2024",
        "summary": "Avant l\u2019Euro, le s\u00e9lectionneur n\u2019aura que deux matchs amicaux pour d\u00e9cider des joueurs qui feront partie de sa liste. Des tendances se d\u00e9gagent d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/equipe-de-france-les-piliers-les-habitues-les-blesses-longue-duree-le-barometre-des-bleus-a-sept-mois-de-l-euro-2024_6197871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Pyongyang dit avoir lanc\u00e9 avec succ\u00e8s un satellite, S\u00e9oul suspend un accord",
        "summary": "\"N'importe quel lancement par la Cor\u00e9e du Nord qui se sert de la technologie de missiles balistiques est contraire aux r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9\" des Nations unies, a r\u00e9agi l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-pyongyang-dit-avoir-lance-avec-succes-un-satellite-seoul-suspend-un-accord_6199290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : le soutien psychologique des sinistr\u00e9s, une \u00e9tape essentielle dans la reconstruction",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le d\u00e9but des crues, l'heure du bilan pour les sinistr\u00e9s. Au-del\u00e0 des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, il faudra prendre en compte les blessures psychologiques. La Croix-Rouge se montre tr\u00e8s active sur le terrain, mais c'est un travail sur le long terme qui s'engage. France Victimes met en place des num\u00e9ros d'appel.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/inondations-dans-le-pas-de-calais-le-soutien-psychologique-des-sinistres-une-etape-essentielle-dans-la-reconstruction-2876840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Comment rep\u00e9rer les faux vendeurs de calendriers",
        "summary": "Dans la commune de Saint-Aygulf, pr\u00e8s de Fr\u00e9jus, les habitants sont victimes d'arnaques depuis plusieurs ann\u00e9es. De faux \u00e9boueurs viennent toquer \u00e0 leur porte pour vendre des calendriers. Une pratique qui est interdite par la  soci\u00e9t\u00e9 de collecte de d\u00e9chets Pizzorno.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/var/frejus-et-saint-raphael/video-on-vous-aide-pour-savoir-comment-reperer-les-faux-vendeurs-de-calendriers-2876039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : des heurts entre supporters retardent le coup d'envoi du match Br\u00e9sil-Argentine",
        "summary": "Le match Br\u00e9sil-Argentine a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9 de 30 minutes en raison d'incidents entre supporters en tribunes, mardi \u00e0 Rio de Janeiro. Les co\u00e9quipiers de Lionel Messi se sont finalement impos\u00e9s 1-0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/coupe-du-monde/football-des-heurts-entre-supporterrs-argentins-et-bresiliens-retardent-le-coup-d-envoi-du-match-bresil-argentine_6199302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Havre : cinq plaintes pour agression sexuelle d\u00e9pos\u00e9es apr\u00e8s des palpations sur des supportrices avant des matchs de Ligue 1",
        "summary": "Des femmes accusent une stadi\u00e8re de leur avoir touch\u00e9 les seins et les parties g\u00e9nitales lors de palpations pour entrer dans l'enceinte sportive. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet du Havre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-havre-cinq-plaintes-pour-agression-sexuelle-deposees-apres-des-palpations-sur-des-supportrices-avant-des-matchs-de-ligue-1_6199518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remis d'un cancer, Florent Pagny donne rendez-vous en 2026 un disque et une tourn\u00e9e",
        "summary": "En attendant, l'artiste fran\u00e7ais sort un coffret regroupant ses albums de duos, \"2 bis\" et \"2\" et une r\u00e9\u00e9dition collector de son autobiographie \"Pagny par Florent\" qui a \u00e9t\u00e9 un succ\u00e8s en librairie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/remis-d-un-cancer-florent-pagny-donne-rendez-vous-en-2026-pour-celebrer-ses-65-ans-en-disque-et-sur-scene_6199332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : la Suisse pourra stocker du CO2 dans les fonds marins \u00e9trangers d\u00e8s 2024",
        "summary": "Cette technologie est \"incontournable (\u2026) pour atteindre les objectifs climatiques internationaux et nationaux\", \u00e9crit le gouvernement suisse, mercredi. Mais certains d\u00e9fenseurs de l'environnement sont sceptiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-la-suisse-pourra-stocker-du-co2-dans-les-fonds-marins-etrangers-des-2024_6199485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une interview exhum\u00e9e par la BBC r\u00e9v\u00e8le le pr\u00e9nom de l'artiste Banksy",
        "summary": "Le graffeur britannique, dont les \u0153uvres s'arrachent aujourd'hui \u00e0 prix d'or, a fait du myst\u00e8re sa marque de fabrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/banksy/une-interview-exhumee-par-la-bbc-revele-le-prenom-de-l-artiste-banksy_6199365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Deux jeunes lynx film\u00e9s dans les Bauges : un signe encourageant pour cette esp\u00e8ce \"bien myst\u00e9rieuse\"",
        "summary": "Deux petits lynx accompagn\u00e9s de leur maman viennent d'\u00eatre film\u00e9s dans le massif des Bauges, en Savoie. Alors que les observations du f\u00e9lin se multiplient dans les Alpes, son retour semble se confirmer bien que la partie soit encore loin d'\u00eatre gagn\u00e9e pour ses d\u00e9fenseurs.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/video-deux-jeunes-lynx-filmes-dans-les-bauges-un-signe-encourageant-pour-cette-espece-bien-mysterieuse-2876474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : malgr\u00e9 les critiques, le Kremlin maintient sa politique de gr\u00e2ce pr\u00e9sidentielle pour les prisonniers qui acceptent de combattre",
        "summary": "Un homme condamn\u00e9 \u00e0 20 ans de prison en 2010 pour meurtres et cannibalisme a \u00e9t\u00e9 graci\u00e9 par le pr\u00e9sident Vladimir Poutine, selon un m\u00e9dia russe. Une lib\u00e9ration qui a ouvert un timide d\u00e9bat en Russie sur le bien-fond\u00e9 de cette politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/guerre-en-ukraine-malgre-les-critiques-le-kremlin-maintient-sa-politique-de-grace-presidentielle-pour-ses-prisonniers-qui-acceptent-de-combattre_6199572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Japon, le manga \"Black Jack\" ressuscite gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle, plus de 30\u00a0ans apr\u00e8s la mort de son cr\u00e9ateur Osamu Tezuka",
        "summary": "Ce nouvel \u00e9pisode a \u00e9t\u00e9 \u00e9dit\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer le 50e anniversaire de \"Black Jack\", cr\u00e9\u00e9 par celui qui est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re du manga moderne, Osama Tezuka.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/mangas/au-japon-le-manga-black-jack-ressuscite-grace-a-l-ia-plus-de-30-ans-apres-la-mort-de-son-createur-osamu-tezuka_6199416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football leaks : le lanceur d'alerte Rui Pinto condamn\u00e9 \u00e0 six mois de prison avec sursis",
        "summary": "Rui Pinto, l'homme \u00e0 l'origine des \"Football leaks\", a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi au tribunal de Paris \u00e0 six mois de prison avec sursis pour le piratage de dirigeants du PSG.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-leaks/football-leaks-le-lanceur-d-alerte-rui-pinto-condamne-a-six-mois-de-prison-avec-sursis_6199563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : la mairie annonce vouloir abaisser \u00e0 50\u00a0km/h la vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 partir de septembre 2024",
        "summary": "La \"voie olympique\" d\u00e9di\u00e9e aux athl\u00e8tes sur le p\u00e9riph\u00e9rique deviendra \u00e0 terme une voie d\u00e9di\u00e9e au covoiturage et aux transports en commun.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/paris-la-vitesse-sur-le-peripherique-va-etre-abaissee-a-50km-h-annonce-la-municipalite_6199629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prix Interalli\u00e9 2023 d\u00e9cern\u00e9 au philosophe Gaspard Koenig pour son roman \"Humus\"",
        "summary": "L'\u00e9crivain Gaspard Koenig qui a fait des d\u00e9tours par la philosophie, l'essai et la politique avant de revenir au roman, a rencontr\u00e9 un grand \u00e9cho avec \"Humus\", finaliste notamment des prix Goncourt et Renaudot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/le-prix-interallie-2023-decerne-au-philosophe-gaspard-koenig-pour-son-roman-humus_6199677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo \u00e0 Tahiti : le PNF confirme avoir re\u00e7u un signalement de la part d'un \u00e9lu",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s le voyage pol\u00e9mique de la maire de Paris, Anne Hidalgo, \u00e0 Tahiti, le parquet national financier assure mercredi avoir re\u00e7u un premier signalement. \"Aucune enqu\u00eate n'est ouverte \u00e0 ce stade\", pr\u00e9cise le PNF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-a-tahiti-le-pnf-confirme-avoir-recu-un-signalement-de-la-part-d-un-elu_6199638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homosexuels condamn\u00e9s en France : \"L\u2019Etat n\u2019a jamais reconnu sa responsabilit\u00e9\", regrette le s\u00e9nateur Hussein Bourgi",
        "summary": "Hussein Bourgi est \u00e0 l'origine d'une proposition de loi pour r\u00e9habiliter et indemniser des anciens condamn\u00e9s pour homosexualit\u00e9 entre 1942 et 1982, qui arrive mercredi au S\u00e9nat. \"Il y a environ 50.000 \u00e0 60.000 personnes qui ont \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9es en France\", estime sur franceinfo Hussein Bourgi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/homosexuels-condamnes-en-france-l-etat-n-a-jamais-reconnu-sa-responsabilite-regrette-le-senateur-hussein-bourgi_6199620.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : la pr\u00e9fecture annule les concerts du rappeur Freeze Corleone, soulignant les \"r\u00e9f\u00e9rences complotistes et antis\u00e9mites\" de ses textes",
        "summary": "La pr\u00e9fecture \u00e9voque \"des risques s\u00e9rieux\" de troubles \u00e0 l'ordre public et estime que \"des propos antis\u00e9mites\" notamment pourraient \u00eatre tenus lors des concerts du rappeur pr\u00e9vus les 24 et 25 novembre au Z\u00e9nith, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/la-prefecture-de-police-de-paris-annule-les-concerts-du-rappeur-controverse-freeze-corleone-vendredi-et-samedi_6199587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Cauet accus\u00e9 de viols : ce que l'on sait de la plainte qui vise l'animateur de radio",
        "summary": "NRJ a annonc\u00e9 sur X (ex-Twitter) mercredi \"le retrait provisoire de ses antennes\" de Cauet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/sebastien-cauet-accuse-de-viols-ce-que-l-on-sait-de-la-plainte-qui-vise-l-animateur-de-radio_6199731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi l'accord pour la lib\u00e9ration d'otages reste fragile",
        "summary": "Au moins 50 otages, des femmes et des enfants, doivent \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s au cours d'une \"accalmie dans les combats\" de quatre jours, a d\u00e9clar\u00e9 le gouvernement isra\u00e9lien dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-l-accord-pour-la-liberation-d-otages-reste-fragile_6199395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Frenchie Shore\" : cinq questions sur l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 jug\u00e9e pornographique, qui fait scandale",
        "summary": "Vous avez peut-\u00eatre entendu parl\u00e9 de la nouvelle \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7aise \"Frenchie Shore\", diffus\u00e9e sur MTV France et Paramount+. Ce nouveau programme sans filtre, jug\u00e9 \u00e0 la limite de la pornographie par la ministre de la Culture, est pr\u00e9sent\u00e9 par l'ancien candidat des Marseillais, Antonin Portal. On vous dit tout ce qu'il faut savoir.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/frenchie-shore-5-questions-sur-cette-emission-de-telerealite-jugee-pornographique-et-presentee-par-un-marseillais-2877278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Essonne\u00a0: une fillette sauve sa grand-m\u00e8re en appelant les pompiers",
        "summary": "La personne \u00e2g\u00e9e avait fait un malaise \u00e0 son domicile. Elle est aujourd\u2019hui hors de danger gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention de sa petite-fille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/secours-une-petite-fille-sauve-sa-grand-mere-en-appelant-les-pompiers_6199674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pas de racisme dans le rugby\u00a0? Ce n'est pas vrai\u00a0!\"\u00a0: une victime de l'international Bastien Chalureau t\u00e9moigne",
        "summary": "Yannick Larguet a racont\u00e9, mercredi dans L'Equipe, l'agression commise par le deuxi\u00e8me ligne du XV de France \u00e0 son encontre notamment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/le-racisme-n-existe-pas-dans-le-rugby-ce-n-est-pas-vrai-une-victime-de-l-agression-commise-par-l-international-bastien-chalureau-temoigne_6199659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas\u00a0: 6\u00a0000 personnes rassembl\u00e9es \u00e0 la marche blanche \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Le jeune Thomas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'un bal \u00e0 Cr\u00e9pol (Dr\u00f4me) dans la nuit de samedi 18 au dimanche 19 novembre. Plusieurs milliers de personnes sont rassembl\u00e9es ce mercredi \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re pour lui rendre hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-de-thomas-dans-la-drome-6-000-personnes-rassemblees-a-la-marche-blanche-a-romans-sur-isere-selon-la-prefecture_6199722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bj\u00f6rk sort un titre et un clip en duo avec Rosal\u00eda pour aider \u00e0 lutter contre les ravages de la pisciculture intensive",
        "summary": "La chanteuse islandaise s'allie \u00e0 sa cadette espagnole pour une chanson d'amour, \"Oral\", dont les b\u00e9n\u00e9fices aideront \u00e0 lutter contre la pisciculture intensive en Islande et \u00e0 sauver les derniers saumons sauvages de l'extinction. Dans un clip immacul\u00e9 et futuriste, Bj\u00f6rk et Rosal\u00eda s'affrontent en combat singulier. Regardez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/bjork-sort-un-titre-et-en-clip-en-duo-avec-rosalia-pour-aider-a-lutter-contre-les-ravages-de-la-pisciculture-intensive_6199752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education : Gabriel Attal veut s'attaquer \u00e0 la \"question du tabou du redoublement\"",
        "summary": "Le ministre de l'Education reviendra aussi sur \"la possibilit\u00e9 pour [son] minist\u00e8re de labelliser des manuels scolaires\", dont le contenu et la m\u00e9thode auront fait la preuve de leur \"efficacit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-gabriel-attal-fera-une-serie-d-annonces-debut-decembre-notamment-sur-la-question-du-tabou-du-redoublement_6199806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en ne privera pas le camembert de sa bo\u00eete en bois",
        "summary": "La mesure constituait l'un des points cl\u00e9s du texte visant \u00e0 verdir les emballages dans l'Union europ\u00e9enne sur lequel les eurod\u00e9put\u00e9s se penchent \u00e0 Strasbourg, en session pl\u00e9ni\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/parlement-europeen-le-camembert-ne-sera-pas-prive-de-sa-boite-en-bois_6199713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On a commenc\u00e9 \u00e0 acheter des g\u00e9n\u00e9rateurs\" : en Ukraine, les habitants se pr\u00e9parent \u00e0 un hiver rude en cas de coupures \u00e9lectriques",
        "summary": "Alors que l'hiver arrive en Ukraine, les habitants se pr\u00e9parent \u00e0 affronter le froid et les coupures d'\u00e9nergie \u00e0 cause des bombardements. Volodymir Zelensky a dit s'attendre \u00e0 des frappes massives sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques, comme l'hiver dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-on-a-commence-a-acheter-des-generateurs-en-ukraine-les-habitants-se-preparent-a-un-hiver-rude-en-cas-de-coupures-electriques_6199647.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de Cannes, David Lisnard, r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident de l'association des Maires de France AMF",
        "summary": "Pas de surprise, le maire LR de Cannes David Lisnard, 54 ans, rempile \u00e0 la t\u00eate de l'AMF, l'influente association\nd'\u00e9lus. Selon les informations de France 3 C\u00f4te d'Azur, il y a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu ce 22 novembre \u00e0 l'occasion du congr\u00e8s de l'AMF.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/le-maire-de-cannes-david-lisnard-reelu-president-de-l-association-des-maires-de-france-amf-2877458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Jubillar renvoy\u00e9 devant les assises : les avocats annoncent faire appel",
        "summary": "Le suspect est renvoy\u00e9\u00a0devant les assises\u00a0pour le meurtre de son \u00e9pouse Delphine, port\u00e9e disparue depuis le 16 d\u00e9cembre 2020, avait annonc\u00e9 le parquet g\u00e9n\u00e9ral de Toulouse mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar/les-avocats-de-cedric-jubillar-font-appel-de-son-renvoi-devant-les-assises-pour-le-meurtre-de-sa-femme-delphine_6200139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Personnes condamn\u00e9es pour homosexualit\u00e9 : le S\u00e9nat adopte un texte pour reconna\u00eetre la \"responsabilit\u00e9\" de la France",
        "summary": "Le texte, adopt\u00e9 au S\u00e9nat mercredi, devra \u00e0 pr\u00e9sent \u00eatre inscrit \u00e0 l'ordre du jour de l'Assembl\u00e9e nationale, en vue d'une adoption d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/senat/personnes-condamnees-pour-homosexualite-le-senat-adopte-un-texte-pour-reconnaitre-la-responsabilite-de-la-france_6200118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : 400 000 nouveaux billets olympiques et paralympiques seront mis en vente le 30 novembre",
        "summary": "Il s'agit de la derni\u00e8re vente de billets pour les Jeux olympiques, avant l'ouverture de la plateforme de revente au printemps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-400-000-nouveaux-billets-olympiques-et-paralympiques-seront-mis-en-vente-le-30-novembre_6199671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le leader des Guns N' Roses Axl Rose est vis\u00e9 par une plainte pour agression sexuelle",
        "summary": "Une mannequin am\u00e9ricaine, Sheila Kennedy, l'accuse d'une agression sexuelle remontant \u00e0 1989, selon un document de la justice de New York r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par la presse sp\u00e9cialis\u00e9e mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-leader-des-guns-n-roses-axl-rose-est-vise-par-une-plainte-pour-agression-sexuelle_6200100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bronchiolite : l'\u00e9pid\u00e9mie progresse dans toutes les r\u00e9gions de l'Hexagone",
        "summary": "La bronchiolite, caus\u00e9e principalement par le virus respiratoire syncytial, provoque des difficult\u00e9s respiratoires chez les b\u00e9b\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/bronchiolite-l-epidemie-progresse-dans-toutes-les-regions-de-la-metropole-sauf-la-corse_6200016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immobilier\u00a0: la Cinqui\u00e8me Avenue de New York conserve sa place de rue commer\u00e7ante la plus ch\u00e8re au monde",
        "summary": "La France devra se contenter cette ann\u00e9e de la cinqui\u00e8me place, gr\u00e2ce \u00e0 l'avenue des Champs-Elys\u00e9es, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-la-cinquieme-avenue-de-new-york-conserve-sa-place-de-rue-commercante-la-plus-chere-au-monde_6199857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Martinique : la reconnaissance du cr\u00e9ole comme langue officielle suspendue en appel",
        "summary": "En mai, les \u00e9lus de l'Assembl\u00e9e de Martinique avaient adopt\u00e9 un texte dont le premier article fait du cr\u00e9ole la langue officielle de la Martinique, au m\u00eame titre que le fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/martinique-la-reconnaissance-du-creole-comme-langue-officielle-suspendue-en-appel_6199920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien d\u00e9put\u00e9 Jean Lassalle entendu par la police judiciaire dans l'enqu\u00eate pour viol et agression sexuelle qui le vise",
        "summary": "L'ancien candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \"est ressorti libre sans poursuites \u00e0 ce stade\", a pr\u00e9cis\u00e9 mercredi le parquet de Bordeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-ancien-depute-jean-lassalle-entendu-par-la-police-judiciaire-dans-l-enquete-pour-viol-et-agression-sexuelle-qui-le-vise_6200115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gulation des contenus en ligne : \"On est au d\u00e9but de l'histoire\", rappelle pr\u00e9sident de l'Arcom Roch-Olivier Maistre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique  est intervenu dans le cadre de la journ\u00e9e M\u00e9dias en Seine, organis\u00e9e aux Echos et \u00e0 Radio France mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/regulation-des-contenus-en-ligne-on-est-au-debut-de-l-histoire-rappelle-president-de-l-arcom-roch-olivier-maistre_6200091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "V\u00e9rification des informations, fixeurs, impartialit\u00e9\u00a0: comment les journalistes de Radio France traitent de la guerre au Proche-Orient",
        "summary": "Des journalistes de Radio France r\u00e9pondent aux questions des auditeurs autour du traitement du conflit entre le Hamas et Isra\u00ebl depuis le 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/verification-des-informations-fixeurs-impartialite-comment-les-journalistes-de-radio-france-traitent-de-la-guerre-au-proche-orient_6199428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas dans la Dr\u00f4me : Emmanuel Macron regrette un \"terrible assassinat\"",
        "summary": "Le jeune adolescent a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'un bal \u00e0 Cr\u00e9pol, dans la Dr\u00f4me, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-dans-la-drome-emmanuel-macron-regrette-un-terrible-assassinat_6200223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]