[
    {
        "title": "Les 10 s\u00e9quences \u00e0 retenir de la parade des athl\u00e8tes olympiques et paralympiques fran\u00e7ais sur les Champs-Elys\u00e9es",
        "summary": "Plusieurs centaines d'athl\u00e8tes olympiques et paralympiques ont d\u00e9fil\u00e9 ensemble sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es, \u00e0 Paris. Devant plus de 70 000 personnes, L\u00e9on Marchand, Teddy Riner et les autres ont re\u00e7u les honneurs de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/videos-les-10-sequences-a-retenir-de-la-parade-des-athletes-olympiques-et-paralympiques-francais-sur-les-champs-elysees_6781498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel dans le Val-de-Marne\u00a0: le rappeur Koba LaD mis en examen et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "L'artiste \u00e9tait au volant d'une berline sportive de luxe, mardi soir, quand son v\u00e9hicule s'est engag\u00e9 \"\u00e0 pleine vitesse\" sur une bretelle de sortie d'une station-service sur l'autoroute A86 et a percut\u00e9 un poids lourd \u00e0 l'arr\u00eat. Le passager avant de la voiture est mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident-mortel-dans-le-val-de-marne-le-rappeur-koba-lad-mis-en-examen-et-ecroue_6781465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pense \u00e0 elle en permanence\" : \u00e0 Auxerre, les manifestants rendent hommage au \"courage\" de Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Une cinquantaine de personnes se sont r\u00e9unies, samedi, dans la pr\u00e9fecture de l'Yonne, pour t\u00e9moigner de leur solidarit\u00e9 envers les victimes de viols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/reportage-je-pense-a-elle-en-permanence-a-auxerre-les-manifestantes-rendent-hommage-au-courage-de-gisele-pelicot_6781402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A la F\u00eate de l'Humanit\u00e9, le Nouveau Front populaire promet l'union, malgr\u00e9 des divergences",
        "summary": "Parmi les sujets d'opposition au sein de la gauche, figure notamment la proc\u00e9dure de destitution port\u00e9e par la France insoumise, et dont la recevabilit\u00e9 sera examin\u00e9e mardi par le bureau de l'Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/a-la-fete-de-l-humanite-le-nouveau-front-populaire-promet-l-union-malgre-des-divergences_6781672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 4,3 ressenti sur la C\u00f4te d'Azur",
        "summary": "Si la secousse a surpris de nombreux habitants, aucun d\u00e9g\u00e2t mat\u00e9riel ou humain n'a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/alpes-maritimes/un-seisme-de-magnitude-4-3-ressenti-sur-la-cote-d-azur_6781768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire abb\u00e9 Pierre : l'\u00e9v\u00eaque de Grenoble-Vienne esp\u00e8re que les r\u00e9v\u00e9lations vont permettre \u00e0 l'Eglise d'\u00eatre \"plus responsable et plus respectueuse\"",
        "summary": "Monseigneur Jean-Marc Eychenne a annonc\u00e9 l'ouverture des archives du dioc\u00e8se concernant l'abb\u00e9 Pierre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/affaire-abbe-pierre-l-eveque-de-grenoble-vienne-espere-que-les-revelations-vont-permettre-a-l-eglise-d-etre-plus-responsable-et-plus-respectueuse_6781567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la D\u00e9fense civile fait \u00e9tat de onze morts dans une frappe isra\u00e9lienne sur une maison",
        "summary": "\"Plusieurs familles s'\u00e9taient r\u00e9fugi\u00e9es dans la maison, qui a \u00e9t\u00e9 prise pour cible par un seul missile sans aucun avertissement pr\u00e9alable\", a affirm\u00e9 le porte-parole de la D\u00e9fense civile de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-defense-civile-fait-etat-de-onze-morts-dans-une-frappe-israelienne-sur-une-maison_6781690.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : avec un doubl\u00e9 d'Ousmane Demb\u00e9l\u00e9, le PSG dispose de Brest et reprend la t\u00eate du championnat \u00e0 l'OM",
        "summary": "Avant leur entr\u00e9e en Ligue des champions la semaine prochaine, les Parisiens se sont impos\u00e9s face au Stade Brestois, samedi, au Parc des Princes. Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 s'est offert un doubl\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-psg-brest-les-parisiens-veulent-poursuivre-leur-sans-faute-suivez-le-match-de-la-4e-journee-de-ligue-1_6777580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La danseuse \u00e9toile am\u00e9ricaine Michaela Mabinthy DePrince, rescap\u00e9e de la guerre civile en Sierra Leone, est morte \u00e0 29 ans",
        "summary": "Dans son orphelinat en Sierra Leone, la fillette avait d\u00e9couvert la danse, un lueur d'espoir dans sa vie d'enfant abandonn\u00e9e, maltrait\u00e9e et traumatis\u00e9e par la guerre. Sa famille adoptive am\u00e9ricaine lui a permis de r\u00e9aliser son r\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/la-danseuse-etoile-americaine-michaela-mabinthy-deprince-rescapee-de-la-guerre-civile-en-sierra-leone-est-morte-a-29-ans_6781195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : des anneaux olympiques pos\u00e9s provisoirement sur le pont d'I\u00e9na",
        "summary": "Les cinq anneaux multicolores sont install\u00e9s dans l'axe de ceux accroch\u00e9s \u00e0 la Dame de fer sur le pont qui relie le monument parisien au Trocad\u00e9ro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/paris-2024-des-anneaux-olympiques-poses-provisoirement-sur-le-pont-d-iena_6781516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six ans de prison requis contre Matteo Salvini, vice-premier ministre italien, pour avoir refus\u00e9 de laisser accoster des migrants en 2019",
        "summary": "Celui qui fait partie de la coalition de la Premi\u00e8re ministre Giorgia Meloni est jug\u00e9 pour privation de libert\u00e9 et abus de pouvoir, pour avoir maintenu 147 migrants en mer pendant des semaines sur un navire g\u00e9r\u00e9 par l'organisation caritative Open Arms.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/six-ans-de-prison-requis-contre-matteo-salvini-vice-premier-ministre-italien-pour-avoir-refuse-de-laisser-accoster-des-migrants-en-2019_6781666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens du RN : Jordan Bardella va porter plainte contre le journaliste de Lib\u00e9ration Tristan Berteloot",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate, le patron du Rassemblement national est accus\u00e9 d'avoir contribu\u00e9 \u00e0 fabriquer \"de fausses preuves de travail\" pour \"berner la justice et justifier\" son emploi comme assistant parlementaire europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-parlementaires-europeens-du-rn-jordan-bardella-va-porter-plainte-contre-le-journaliste-de-liberation-tristan-berteloot_6781408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme poignard\u00e9e \u00e0 mort dans le Pas-de-Calais, son mari interpell\u00e9",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 43 ans, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte par l'une des filles du couple, \u00e2g\u00e9e d'une quinzaine d'ann\u00e9es, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet de B\u00e9thune. Le mari, 44 ans, qui \"attendait les enqu\u00eateurs\" sur place, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/une-femme-poignardee-a-mort-dans-le-pas-de-calais-son-mari-interpelle_6781660.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : obs\u00e9d\u00e9 par une suppos\u00e9e triche, le camp Trump sillonne les Etats-cl\u00e9s pour appeler \u00e0 \"surveiller ceux qui comptent les votes\"",
        "summary": "Des \u00e9lus r\u00e9publicains cultivent le mythe d'une \u00e9lection vol\u00e9e en 2020 et plaident pour l'engagement de milliers d'observateurs pour le scrutin en novembre prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-obsede-par-une-supposee-triche-le-camp-trump-sillonne-les-etats-cles-pour-appeler-a-surveiller-ceux-qui-comptent-les-votes_6781450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Tribunal supr\u00eame de Monaco refuse de suspendre le limogeage de la ministre de la Justice",
        "summary": "Sylvie Petit-Leclair, 69 ans, retrait\u00e9e depuis 2022 de la magistrature fran\u00e7aise, avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de la Justice du richissime micro-\u00c9tat en 2022. Son mandat devait prendre fin en juin 2025. Mais elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e fin ao\u00fbt, \u00e9viction qu'elle conteste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-tribunal-supreme-de-monaco-refuse-de-surseoir-au-limogeage-de-la-ministre-de-la-justice_6781624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai vol\u00e9 une poign\u00e9e de bonbons dans votre bureau de tabac\"... Un anonyme envoie une lettre d'excuses et 50 euros pour r\u00e9parer \"une faute\"",
        "summary": "Le patron d'un bureau de tabac d'Uz\u00e8s a re\u00e7u un courrier pour le moins insolite. Un homme lui a adress\u00e9 une lettre d'excuse et un billet pour s'excuser de lui avoir vol\u00e9 des friandises lorsqu'il \u00e9tait enfant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/gard/j-ai-vole-une-poignee-de-bonbons-dans-votre-bureau-de-tabac-un-anonyme-envoie-une-lettre-d-excuses-et-50-euros-pour-reparer-une-faute_6781585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parade des athl\u00e8tes : la pr\u00e9sence de Barbara Butch \"n'est pas une r\u00e9ponse\" aux attaques re\u00e7ues apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, selon la DJ",
        "summary": "L'artiste qui avait \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux et menac\u00e9e de mort apr\u00e8s sa prestation lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO, se produira \u00e0 nouveau \u00e0 l'issue de la parade des Athl\u00e8tes ce samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/parade-des-athletes-la-presence-de-barbara-butch-n-est-pas-une-reponse-aux-attaques-recues-apres-la-ceremonie-d-ouverture-selon-la-dj_6781462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"38\u00b0C la nuit ce n'est plus possible\"... A Lyon, des habitants engag\u00e9s dans une convention citoyenne sur le climat",
        "summary": "La M\u00e9tropole de Lyon est l'un des territoires qui se r\u00e9chauffe le plus vite en France m\u00e9tropolitaine. Une centaine de citoyens ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 une r\u00e9flexion commune pour tenter de trouver des solutions concr\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/38-c-la-nuit-ce-n-est-plus-possible-a-lyon-des-habitants-engages-dans-une-convention-citoyenne-sur-le-climat_6781504.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille remporte le derby de la M\u00e9diterran\u00e9e face \u00e0 Nice et prend provisoirement la t\u00eate du championnat",
        "summary": "Au V\u00e9lodrome, l'Olympique de Marseille s'est impos\u00e9 2-0 face l'OGC Nice de Franck Haise, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-marseille-nice-premier-gros-test-pour-l-om-face-aux-aiglons-suivez-le-match-de-la-4e-journee-de-ligue-1_6777547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'athl\u00e8te olympique Rebecca Cheptegei, asperg\u00e9e d'essence et br\u00fbl\u00e9e par son compagnon, a \u00e9t\u00e9 enterr\u00e9e au Kenya",
        "summary": "L'athl\u00e8te de 33 ans avait succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures le 5 septembre apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 immol\u00e9e le 1er septembre par son compagnon au Kenya, o\u00f9 elle vivait et s'entra\u00eenait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/l-athlete-olympique-rebecca-cheptegei-aspergee-d-essence-et-brulee-par-son-compagnon-a-ete-enterree-au-kenya_6781426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai \u00e9t\u00e9 le premier sopraniste \u00e0 d\u00e9fendre cette voix\" : Bruno de Sa, un chanteur rare \u00e0 Ambronay",
        "summary": "Le Br\u00e9silien Bruno de Sa a fait sensation \u00e0 l'ouverture du Festival d'Ambronay, le 13 septembre, dans une interpr\u00e9tation du \"Stabat Mater\" de Pergol\u00e8se. Rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/interview-j-ai-ete-le-premier-sopraniste-a-defendre-cette-voix-bruno-de-sa-un-chanteur-rare-a-ambronay_6781570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les propos du pape sur l'abb\u00e9 Pierre \"encouragent\" un \"travail de v\u00e9rit\u00e9\", estiment les \u00e9v\u00eaques de France",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a d\u00e9clar\u00e9 vendredi que le Vatican avait \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 des accusations de violences sexuelles visant l'homme d'Eglise, au moins \"apr\u00e8s [s]a mort\", qualifiant le fondateur d'Emma\u00fcs de \"terrible p\u00e9cheur\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/les-propos-du-pape-sur-l-abbe-pierre-encouragent-un-travail-de-verite-estiment-les-eveques-de-france_6781336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marne : une femme de 46 ans tu\u00e9e de plusieurs coups de couteau par son compagnon \u00e0 Cormontreuil",
        "summary": "L'homme s'est \u00e9galement gri\u00e8vement bless\u00e9 et a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital dans un \u00e9tat critique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/marne-une-femme-de-46-ans-tuee-de-plusieurs-coups-de-couteau-par-son-compagnon-a-cormontreuil_6781435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Garonne : une enseignante vis\u00e9e par six plaintes pour des violences sur des \u00e9l\u00e8ves de CP",
        "summary": "Les parents d\u00e9noncent des cris, des humiliations et des remarques d\u00e9plac\u00e9es envers les enfants l'an dernier. L'enseignante a \u00e9t\u00e9 affect\u00e9e \u00e0 un autre poste le temps de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/haute-garonne-une-enseignante-visee-par-six-plaintes-pour-des-violences-sur-des-eleves-de-cp_6781417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Justin Timberlake condamn\u00e9 \u00e0 des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour conduite en \u00e9tat d'ivresse",
        "summary": "L'artiste a finalement plaid\u00e9 coupable apr\u00e8s s'\u00eatre retract\u00e9 alors qu'il avait reconnu les faits au moment de son arrestation en juin dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/justin-timberlake-condamne-a-des-travaux-d-interet-general-pour-conduite-en-etat-d-ivresse_6781351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse des narchomicides \u00e0 Marseille : \"C'est un apaisement relatif, le mal s'est d\u00e9plac\u00e9\", estime une membre du Collectif des familles",
        "summary": "\u00c0 Marseille, les homicides li\u00e9s au narcotrafic ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par trois depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e mais le Collectif des familles pr\u00e9vient que d'autres villes comme Nice ou Grenoble sont gagn\u00e9es par ce fl\u00e9au.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/baisse-des-narchomicides-a-marseille-c-est-un-apaisement-relatif-le-mal-s-est-deplace-estime-une-membre-du-collectif-des-familles_6781387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre la Russie et l'Ukraine\u00a0: l'arm\u00e9e russe revendique la prise d'un nouveau village dans l'est du pays",
        "summary": "L'arm\u00e9e du Kremlin a progress\u00e9 rapidement dans la r\u00e9gion de Donetsk ces derni\u00e8res semaines et y revendique r\u00e9guli\u00e8rement la prise de petits villages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-la-prise-d-un-nouveau-village-dans-l-est-du-pays_6781285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Affaires sensibles\". \"Ne m'appelez plus jamais France\" : quand la chanson de Sardou ressuscitait le paquebot abandonn\u00e9 au quai de l'oubli",
        "summary": "\"Ne m'appelez plus jamais France, la France elle m'a laiss\u00e9 tomber...\" En 1975, la chanson de Michel Sardou r\u00e9sonne comme une d\u00e9nonciation : celle de l'abandon du paquebot qui symbolisait la grandeur d'un pays. Il y a alors un an que le prestigieux navire rouille au bout d'un canal, perdu au milieu des champs... Un extrait d'\"Affaires sensibles\" du 15&nbsp;septembre&nbsp;2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-affaires-sensibles-ne-m-appelez-plus-jamais-france-quand-la-chanson-de-sardou-ressuscitait-le-paquebot-abandonne-au-quai-de-l-oubli_6764383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : \"Je n'irai pas \u00e0 Paris\", annonce le pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "Il y a un an, Emmanuel Macron avait indiqu\u00e9 qu'il inviterait le souverain pontife \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale ravag\u00e9e par un incendie le 15 avril 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture-de-notre-dame-je-n-irai-pas-a-paris-annonce-le-pape-francois_6781246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Pays-Bas, des militants \u00e9cologistes d'Extinction Rebellion ferment l'autoroute menant \u00e0 La Haye, pour protester contre des subventions aux \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "\"Nous reviendrons jusqu'\u00e0 ce que les subventions soient supprim\u00e9es\", a d\u00e9clar\u00e9 la porte-parole du mouvement, ajoutant que celles-ci s'\u00e9levaient entre 39,7 et 46,4 milliards d'euros par an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/aux-pays-bas-des-militants-ecologistes-d-extinction-rebellion-ferment-l-autoroute-menant-a-la-haye-pour-protester-contre-des-subventions-aux-energies-fossiles_6781399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France est-elle de droite ? \"Les donn\u00e9es ne vont pas dans le sens de ce qu'on entend\", r\u00e9pond le politiste Vincent Tiberj",
        "summary": "Alors que le LR Michel Barnier r\u00e9fl\u00e9chit toujours \u00e0 la constitution de son gouvernement, franceinfo a interrog\u00e9 le chercheur, qui vient de publier l'ouvrage \"La droitisation fran\u00e7aise, mythe et r\u00e9alit\u00e9s\u00a0: comment citoyens et \u00e9lecteurs divergent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/grand-entretien-la-france-est-elle-de-droite-les-donnees-ne-vont-pas-dans-le-sens-de-ce-qu-on-entend-repond-le-politiste-vincent-tiberj_6779122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Netflix est rentr\u00e9 dans la chambre des gens\" : comment la plateforme s'est impos\u00e9e en France et a transform\u00e9 les habitudes du public et du secteur",
        "summary": "Depuis son lancement il y a dix ans, le 15 septembre 2014, Netflix s'est immisc\u00e9e dans les foyers fran\u00e7ais, sans en sortir. Avec son immense catalogue, le service de streaming a modifi\u00e9 les usages de consommation des spectateurs et les m\u00e9thodes de travail de l'industrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/netflix/netflix-est-rentre-dans-la-chambre-des-gens-comment-la-plateforme-s-est-imposee-en-france-et-a-transforme-les-habitudes-du-public-et-du-secteur_6777607.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Migrants : 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues en mer samedi dans le secteur du Pas-de-Calais",
        "summary": "Les 200 naufrag\u00e9s secourus \u00e9taient dans quatre embarcations diff\u00e9rentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/migrants-200-personnes-ont-ete-secourues-en-mer-samedi-dans-le-secteur-du-pas-de-calais_6782506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On passe d'un exc\u00e8s \u00e0 l'autre\" : des agriculteurs face aux d\u00e9g\u00e2ts d'un \u00e9t\u00e9 trop pluvieux, apr\u00e8s des ann\u00e9es de s\u00e9cheresse",
        "summary": "Les viticulteurs et les c\u00e9r\u00e9aliers subissent cette ann\u00e9e de mauvaises r\u00e9coltes, mais ils ne sont pas les seuls \u00e0 avoir souffert d'un exc\u00e8s de pluie ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/on-passe-d-un-exces-a-l-autre-des-agriculteurs-face-aux-degats-d-un-ete-trop-pluvieux-apres-des-annees-de-secheresse_6775345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9sultats prometteurs de l\u2019immunoth\u00e9rapie dans la lutte contre le cancer du col de l\u2019ut\u00e9rus",
        "summary": "L'immunoth\u00e9rapie consiste \u00e0 stimuler les d\u00e9fenses immunitaires du malade pour lutter contre le cancer. Le traitement habituel contre le cancer du col de l'ut\u00e9rus a \u00e9t\u00e9 am\u00e9lior\u00e9 en y ajoutant cette strat\u00e9gie th\u00e9rapeutique et a permis d'augmenter l'esp\u00e9rance de vie des patientes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/les-resultats-prometteurs-de-l-immunotherapie-dans-la-lutte-contre-le-cancer-du-col-de-l-uterus_6782530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Rien Schuurhuis, l'improbable trajectoire du premier Vaticanais aux championnats d'Europe",
        "summary": "Le coureur de 42 ans, n\u00e9 aux Pays-Bas, a obtenu la nationalit\u00e9 sportive vaticanaise en 2020. Il sera le premier coureur du Saint-Si\u00e8ge \u00e0 s'aligner aux Championnats d'Europe, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-d-europe-sur-route/cyclisme-rien-schuurhuis-l-improbable-trajectoire-du-premier-vaticanais-aux-championnats-d-europe_6779668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : un missile tir\u00e9 du Y\u00e9men tombe dans le centre d'Isra\u00ebl, selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Les rebelles houthis, qui contr\u00f4lent de larges pans du Y\u00e9men, ont lanc\u00e9 plusieurs attaques contre Isra\u00ebl en affirmant agir en solidarit\u00e9 avec les Palestiniens de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-un-missile-tire-du-yemen-tombe-dans-le-centre-d-israel-selon-l-armee-israelienne_6782653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est venus profiter une derni\u00e8re fois\" : sur les Champs-Elys\u00e9es, la parade des champions met un terme \u00e0 l'aventure Paris 2024",
        "summary": "Sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es et la place de l'\u00c9toile, athl\u00e8tes tricolores, supporters de la d\u00e9l\u00e9gation tricolore et parties prenantes des Jeux se sont retrouv\u00e9s, samedi, pour un ultime moment de communion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-on-est-venus-profiter-une-derniere-fois-sur-les-champs-elysees-la-parade-des-champions-met-un-terme-a-l-aventure-paris-2024_6781657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toxicily\" : silence, on meurt, un documentaire bouleversant sur un \"\u00e9cocide\" en Sicile",
        "summary": "Fran\u00e7ois-Xavier Destors et Alfonso Pinto donnent la parole \u00e0 des habitants, bless\u00e9s dans leur chair ou impuissants devant le drame qui touche leurs proches, d\u2019une r\u00e9gion qui a vu le nombre de cancers exploser. \"Toxicily\", un cri d\u2019alarme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/toxicily-silence-on-meurt-un-documentaire-bouleversant-sur-un-ecocide-en-sicile_6777523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma vie ma gueule\", autoportrait fantaisiste et d\u00e9cal\u00e9 de la r\u00e9alisatrice Sophie Filli\u00e8res disparue en juillet 2023",
        "summary": "Agn\u00e8s Jaoui porte de bout en bout, magistralement, un personnage tout \u00e0 la fois exub\u00e9rant, fragile et terriblement attachant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/ma-vie-ma-gueule-autoportrait-fantaisiste-et-decale-de-la-realisatrice-sophie-fillieres-disparue-en-juillet-2023_6773863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un labo \u00e9l\u00e8ve des poux (et cherche le meilleur moyen de s'en d\u00e9barrasser)",
        "summary": "Situ\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 de Tours, c'est le seul laboratoire du genre en France. Une scientifique y teste tous les produits anti-poux actuellement sur le march\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-un-labo-eleve-des-poux-et-cherche-le-meilleur-moyen-de-s-en-debarrasser_6778162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris reste une f\u00eate : dix expositions incontournables \u00e0 voir cet automne",
        "summary": "Avec la fin de la p\u00e9riode olympique, la saison des expositions est lanc\u00e9e. Et cet automne \u00e0 Paris, elle est particuli\u00e8rement riche avec de grands noms de la peinture et des collections d'exception. Voici notre s\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/meilleures-expos/paris-reste-une-fete-dix-expositions-incontournables-a-voir-cet-automne_6771661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plusieurs migrants meurent lors d'une tentative de travers\u00e9e de la Manche",
        "summary": "La veille, 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues alors qu'elles tentaient de rejoindre le Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/plusieurs-migrants-meurent-lors-d-une-tentative-de-traversee-de-la-manche_6782692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Birmanie, le bilan des inondations monte \u00e0 74 morts et 89 disparus",
        "summary": "Selon les chiffres officiels, les inondations et les glissements de terrain qui ont fait suite au passage du typhon Yagi ont tu\u00e9 pr\u00e8s de 350 personnes en Birmanie, au Vietnam, au Laos et en Tha\u00eflande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/birmanie/en-birmanie-le-bilan-des-inondations-monte-a-74-morts-et-89-disparus_6782662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sans cette c\u00e9cit\u00e9, je n'en serais pas l\u00e0 aujourd'hui\"\u00a0: aveugle, Juliette pr\u00e9pare \u00e0 12 ans seulement les Championnats du monde de parasurf",
        "summary": "Il y a \u00e0 peine un an, elle n'avait jamais touch\u00e9 une planche de surf. \u00c0 12 ans, Juliette Mas a pourtant tout d'une grande. Cette jeune rideuse non voyante, originaire de C\u00e9ret dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, est peut-\u00eatre m\u00eame la future C\u00e9cile Hernandez. Dans quelques mois, elle prendra la vague aux mondiaux de parasurf aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/sans-cette-cecite-je-n-en-serais-pas-la-aujourd-hui-aveugle-juliette-prepare-a-12-ans-seulement-les-championnats-du-monde-de-parasurf_6782650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PHOTOS. \" Sorci\u00e8res\" : portraits de femmes d'aujourd'hui pour rendre hommage \u00e0 celles du pass\u00e9 assassin\u00e9es pour sorcellerie",
        "summary": "L'exposition de photographie \"Sorci\u00e8res\"est le r\u00e9cit d\u2019un f\u00e9minicide qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 pendant la chasse aux sorci\u00e8res entre le 15\u00e8me et le 18\u00e8me si\u00e8cle dans les Pyr\u00e9n\u00e9es. A travers ces portraits de femmes d\u2019aujourd\u2019hui, Judith Prat rend hommage \u00e0 ces femmes du pass\u00e9, accus\u00e9es de sorcellerie et assassin\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/photos-sorcieres-portraits-de-femmes-d-aujourd-hui-pour-rendre-hommage-a-celles-du-passe-assassinees-pour-sorcellerie_6782617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Boris : les pluies diluviennes ont fait un mort en Pologne et quatre disparus en R\u00e9publique tch\u00e8que",
        "summary": "Les pluies diluviennes et les vents violents qui affectent l'ensemble de l'Europe centrale et orientale, ont provoqu\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts et inondations en R\u00e9publique tch\u00e8que, Slovaquie, Pologne et Roumanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-depression-boris-les-pluies-diluviennes-ont-fait-un-mort-en-pologne-et-quatre-disparus-en-republique-tcheque_6782674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marche blanche pour Lilian Dejean \u00e0 Grenoble : \"Il faut qu'il y ait quelque chose derri\u00e8re\", exhorte un de ses amis d'enfance",
        "summary": "Cet employ\u00e9 de la ville a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle il y a une semaine par un homme toujours en cavale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/marche-blanche-pour-lilian-dejean-a-grenoble-il-faut-qu-il-y-ait-quelque-chose-derriere-exhorte-un-de-ses-amis-d-enfance_6782716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire : le torchon br\u00fble entre Fran\u00e7ois Ruffin et Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "\u00c0 gauche, rien ne va plus entre Fran\u00e7ois Ruffin et Jean-Luc M\u00e9lenchon. Le d\u00e9put\u00e9 de la Somme accuse l\u2019ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d\u2019autoritarisme et d\u2019avoir abandonn\u00e9 une partie de l\u2019\u00e9lectorat rural.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/nouveau-front-populaire-le-torchon-brule-entre-francois-ruffin-et-jean-luc-melenchon_6782722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : une braderie ambulante vend des produits d\u00e9riv\u00e9s des Jeux \u00e0 prix cass\u00e9s",
        "summary": "Dans une braderie qui va faire le tour de France, sont vendus des produits d\u00e9riv\u00e9s des Jeux olympiques : t-shirts, drapeaux, ou encore les c\u00e9l\u00e8bres phryges. Samedi 14 septembre, la braderie a fait sa premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Saint-Denis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-une-braderie-ambulante-vend-des-produits-derives-des-jeux-a-prix-casses_6782725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai hu\u00e9 Fran\u00e7ois Ruffin avec grand plaisir\" : les divisions \u00e0 gauche \u00e9lectrisent la F\u00eate de l'Humanit\u00e9",
        "summary": "Devant une salle survolt\u00e9e et divis\u00e9e, le d\u00e9put\u00e9 de la Somme a confirm\u00e9 son \"d\u00e9saccord moral et \u00e9lectoral profond\" avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et La France insoumise, samedi lors d'un d\u00e9bat \u00e0 la F\u00eate de l'Humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/reportage-j-ai-hue-francois-ruffin-avec-grand-plaisir-les-divisions-a-gauche-electrisent-la-fete-de-l-humanite_6782671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mission Polaris Dawn de SpaceX\u00a0: \u00e0 l'issue de la premi\u00e8re sortie spatiale priv\u00e9e de l'histoire, les quatre astronautes amateurs de retour sur Terre",
        "summary": "A l'occasion de ce voyage \u00e0 1\u00a0400\u00a0km d'altitude, deux astronautes amateurs se sont bri\u00e8vement aventur\u00e9s \u00e0 l'ext\u00e9rieur de leur vaisseau, r\u00e9alisant la premi\u00e8re sortie spatiale priv\u00e9e de l'histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/mission-polaris-dawn-de-spacex-a-l-issue-de-la-premiere-sortie-spatiale-privee-de-l-histoire-les-quatres-astronautes-amateurs-de-retour-sur-terre_6782749.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un automobiliste frapp\u00e9 \u00e0 mort \u00e0 Valence, ses agresseurs en fuite",
        "summary": "Les agresseurs ont frapp\u00e9 le conducteur, connu de la justice, de plusieurs coups de pieds au niveau du cr\u00e2ne. Une enqu\u00eate est ouverte pour homicide volontaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-automobiliste-frappe-a-mort-a-valence-ses-agresseurs-en-fuite_6782779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Natalie Portman et le r\u00e9alisateur Claude Lelouch cl\u00f4turent la 50e \u00e9dition du Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain de Deauville",
        "summary": "Le Festival du cin\u00e9ma am\u00e9ricain de Deauville, du 7 au 15 septembre, a r\u00e9compens\u00e9 les r\u00e9alisateurs Nnamdi Asomugha et Alessandra Lacorazza Samudio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-natalie-portman-et-le-realisateur-claude-lelouch-cloturent-la-50e-edition-du-festival-du-cinema-americain-de-deauville_6782770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes bless\u00e9s, dont l'un gri\u00e8vement, lors d'une fusillade \u00e0 Grenoble",
        "summary": "Les auteurs de la fusillade ont pris la fuite. Leur v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 rapidement retrouv\u00e9 incendi\u00e9 dans l'agglom\u00e9ration de Grenoble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-hommes-blesses-dont-l-un-grievement-lors-d-une-fusillade-a-grenoble_6782743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tous ceux qui vivent ici doivent s\u2019int\u00e9grer dans la soci\u00e9t\u00e9\"\u00a0: la Pologne durcit les conditions de vie des r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens",
        "summary": "Varsovie a notamment revu les conditions de versement des allocations pour les r\u00e9fugi\u00e9s, d\u00e9sormais conditionn\u00e9es au respect de nouvelles r\u00e8gles \u00e0 l'\u00e9cole pour les r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-tous-ceux-qui-vivent-ici-doivent-s-integrer-dans-la-societe-la-pologne-durcit-les-conditions-de-vie-des-refugies-ukrainiens_6766549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"R\u00e9sistance contre les normes\" ou \"d\u00e9nigrement de soi\"... La tendance \"\u00e0 double tranchant\" de la \"mid-girl\" sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Des milliers de vid\u00e9os de jeunes femmes se pr\u00e9sentant comme des \"mid-girls\", des filles \"moyennes\" circulent sur les r\u00e9seaux sociaux. Une fa\u00e7on de s'opposer aux injonctions de perfection, analyse une docteure en psychologie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/resistance-contre-les-normes-ou-denigrement-de-soi-la-tendance-de-la-mid-girl-sur-les-reseaux-sociaux-est-aussi-positive-que-negative_6776005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un million d'euros de pr\u00e9judice apr\u00e8s le braquage d'un joaillier \u00e0 Paris",
        "summary": "Le braqueur, toujours en fuite, s'en est pris au joaillier dans le 1er arrondissement de Paris en fin d'apr\u00e8s-midi samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-million-d-euros-de-prejudice-apres-le-braquage-d-un-joaillier-a-paris_6782761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : les championnats de France f\u00e9minins deviennent professionnels et reprennent... sans convention collective",
        "summary": "La Seconde Ligue d\u00e9marre ce week-end avant la Premi\u00e8re Ligue, la semaine prochaine, alors que les n\u00e9gociations entre la Ligue f\u00e9minine de football professionnel, les clubs et les joueuses sont actuellement rompues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-les-championnats-de-france-feminins-deviennent-professionnels-et-reprennent-sans-convention-collective_6778993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kristina Joksimovic, une ancienne finaliste de Miss Suisse, \u00e9trangl\u00e9e et d\u00e9membr\u00e9e, son compagnon reconna\u00eet le meurtre",
        "summary": "Un document de la justice suisse apporte des pr\u00e9cisions terrifiantes sur les conditions dans lesquelles la victime a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e. Son mari, Thomas L., a avou\u00e9 le crime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/kristina-joksimovic-une-ancienne-finaliste-de-miss-suisse-etranglee-et-demembree-son-compagnon-reconnait-le-meurtre_6782764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les forces continuent-elles de s\u2019accumuler ?\" : 13 ans apr\u00e8s le drame de Fukushima, un navire scientifique tente de percer les myst\u00e8res des s\u00e9ismes",
        "summary": "Une \u00e9quipe de scientifiques \u00e0 bord du \"Chikyu\", l'un des plus grands navirer de recherche oc\u00e9anographique au monde, fore les fonds marins afin de mieux comprendre ce qu'il s'est pass\u00e9 le 11 mars 2011.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/fukushima/reportage-les-forces-continuent-elles-de-s-accumuler-13-ans-apres-le-drame-de-fukushima-un-navire-scientifique-tente-de-percer-les-mysteres-des-seismes_6782824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Charles Leclerc pour une deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive, Max Verstappen veut renouer avec le podium... Suivez le Grand Prix d'Azerba\u00efdjan",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s sa victoire au GP d'Italie, le pilote Ferrari s'\u00e9lance de la pole position, dimanche, dans les rues de Bakou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-charles-leclerc-pour-une-deuxieme-victoire-consecutive-max-verstappen-veut-renouer-avec-le-podium-suivez-le-grand-prix-d-azerbaidjan_6781447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Naufrage d'un bateau de migrants : la vice-pr\u00e9sidente de l'association Salam d\u00e9nonce la  \"politique de nos gouvernants\"",
        "summary": "Huit migrants sont morts dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche lors d'une tentative de travers\u00e9e de la Manche au large des c\u00f4tes du Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/naufrage-d-un-bateau-de-migrants-la-vice-presidente-de-l-association-salam-denonce-la-politique-de-nos-gouvernants_6782935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Naufrage d'un bateau de migrants\u00a0: ce que l'on sait du drame qui a fait huit morts au large d'Ambleteuse",
        "summary": "Huit migrants sont morts dans le naufrage de leur embarcation clandestine dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche au large du Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/naufrage-d-un-bateau-de-migrants-ce-que-l-on-sait-du-drame-qui-a-fait-huit-morts_6782848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le foss\u00e9 s'est encore creus\u00e9 entre Fran\u00e7ois Ruffin et ses anciens camarades de La France insoumise",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 picard, qui a rompu avec LFI d\u00e8s la campagne des l\u00e9gislatives, a relanc\u00e9 cette semaine l'offensive contre son ancienne formation politique, s'attirant une vol\u00e9e de critiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/comment-le-fosse-s-est-encore-creuse-entre-francois-ruffin-et-ses-anciens-camarades-de-la-france-insoumise_6782920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La famille royale britannique souhaite un joyeux anniversaire au prince Harry, une premi\u00e8re depuis 2021",
        "summary": "\"J'\u00e9tais anxieux \u00e0 30 ans, je suis enthousiaste \u00e0 40 ans\", avait d\u00e9clar\u00e9 le prince, vendredi, sans faire mention de sa famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/la-famille-royale-britannique-souhaite-un-joyeux-anniversaire-au-prince-harry-une-premiere-depuis-2021_6782947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: des tracts isra\u00e9liens appellent des habitants du sud du Liban \u00e0 \u00e9vacuer",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois que de tels messages sont largu\u00e9s sur le sud du Liban pour demander aux habitants de quitter leur r\u00e9gion. D\u00e9mentant avoir valid\u00e9 cette action, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 l'ouverture d'une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-des-tracts-israeliens-appellent-des-habitants-du-sud-du-liban-a-evacuer_6782953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fashion Week de Londres : la styliste Bay Garnett s'associe \u00e0 Oxfam pour un d\u00e9fil\u00e9 de v\u00eatements de seconde main",
        "summary": "Les industries mondiales de l'habillement et de la chaussure \u00e9taient responsables d'environ 8% des \u00e9missions mondiales de gaz \u00e0 effet de serre, selon un rapport du cabinet Quantis en 2018. Et l'industrie textile pourrait repr\u00e9senter 26% des \u00e9missions carbone d'ici 2050, estimait en 2017 une \u00e9tude de la fondation Ellen MacArthur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/fashion-week-de-londres-la-styliste-bay-garnett-s-associe-a-oxfam-pour-un-defile-de-vetements-de-seconde-main_6782872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France 2, Arte et Canal+ prim\u00e9es au Festival de la fiction de La Rochelle",
        "summary": "48 oeuvres fran\u00e7aises et internationales ont \u00e9t\u00e9 projet\u00e9es du mardi 10 au samedi 14 septembre, parmi lesquelles 37 en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/france-2-arte-et-canal-primees-au-festival-de-la-fiction-de-la-rochelle_6782815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmy Awards 2024 : voici les nomm\u00e9s de la 76\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Parmi les favoris, la s\u00e9rie \"Shogun\" est attendu pour un sacre historique avec 25 nominations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/emmy-awards/emmy-awards-2024-voici-les-nommes-de-la-76eme-ceremonie_6779206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le documentaire d'Inoxtag sur l'Everest a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 11\u00a0millions de fois en 24\u00a0heures, un engouement \"exceptionnel\", selon YouTube",
        "summary": "Mis en ligne samedi apr\u00e8s-midi, le long m\u00e9trage racontant l'ascension du plus haut sommet du monde par cette star du web signe l'\"un des meilleurs lancements de l'histoire\" en France, selon la plateforme am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/youtube/le-documentaire-d-inoxtag-sur-l-everest-a-ete-visionne-11-millions-de-fois-en-24-heures-un-engouement-exceptionnel-selon-youtube_6782974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]