[
    {
        "title": "Allemagne : plusieurs morts et bless\u00e9s dans une attaque au couteau lors d'un festival dans la ville de Solingen",
        "summary": "Une importante op\u00e9ration de police est en cours dans cette commune de l'ouest de l'Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-une-attaque-au-couteau-fait-plusieurs-morts-et-des-blesses-dans-la-ville-de-solingen_6740395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le candidat ind\u00e9pendant Robert F. Kennedy Junior suspend sa campagne et soutient Donald Trump",
        "summary": "Il a vigoureusement critiqu\u00e9 dans un discours le Parti d\u00e9mocrate et justifi\u00e9 sa d\u00e9cision en \u00e9voquant notamment la libert\u00e9 d'expression et la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-le-candidat-independant-robert-f-kennedy-junior-suspend-sa-campagne-et-soutient-donald-trump_6740287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Pokrovsk, les habitants forc\u00e9s \u00e0 l'exil",
        "summary": "Alors que l'est de l'Ukraine est au centre des combats, les troupes du Kremlin sont aux portes de la ville strat\u00e9gique de Pokrovsk. Les habitants tentent de fuir et les adieux sont d\u00e9chirants avec ceux qui restent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-pokrovsk-les-habitants-forces-a-l-exil_6740248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Futur Premier ministre : les macronistes \"veulent bien des voix des Insoumis mais ils ne veulent pas d'Insoumis au gouvernement\", s'insurge Ian Brossat, porte-parole du PCF",
        "summary": "\"Il y a beaucoup d'hypocrisie\" dans la position du camp pr\u00e9sidentiel selon Ian Brossat, porte-parole du Parti communiste fran\u00e7ais, interrog\u00e9 vendredi soir sur franceinfo \u00e0 la fin de la premi\u00e8re journ\u00e9e de consultations r\u00e9alis\u00e9es par Emanuel Macron dans l'objectif de nommer un nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parti-communiste-francais/futur-premier-ministre-les-macronistes-veulent-bien-des-voix-des-insoumis-mais-ils-ne-veulent-pas-d-insoumis-au-gouvernement-s-insurge-ian-brossat-porte-parole-du-pcf_6740392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Islande, un volcan se r\u00e9veille et provoque une fissure de 4 km de long",
        "summary": "Apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9 endormi pendant huit si\u00e8cles, une nouvelle \u00e9ruption s'est produite dans un volcan islandais. Depuis trois ans, elles se succ\u00e8dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/islande-un-volcan-se-reveille-et-provoque-une-fissure-de-4-km-de-long_6740260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG humilie Montpellier avec un festival offensif au Parc des Princes",
        "summary": "Apr\u00e8s son succ\u00e8s contre Le Havre (4-1), le Paris Saint-Germain a inscrit encore plus de buts, vendredi, face \u00e0 Montpellier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-psg-montpellier-les-parisiens-de-retour-au-parc-des-princes-pour-leur-premier-match-a-domicile-en-ligue-1-suivez-la-rencontre_6737685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le jeu vid\u00e9o chinois \"Black Myth\" annonce s'\u00eatre vendu \u00e0 10 millions d'exemplaires en trois jours",
        "summary": "Le jeu a connu l'une des meilleures journ\u00e9es de lancement de l'industrie du jeu vid\u00e9o, devenant ainsi l'un des jeux vid\u00e9os chinois les plus populaires de l'histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/le-jeu-video-chinois-black-myth-annonce-s-etre-vendu-a-10-millions-d-exemplaires-en-trois-jours_6740194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes pr\u00eats\" : face au risque de feux de for\u00eat, plus de 200 sapeurs-pompiers r\u00e9partis dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, certains venus de Slovaquie",
        "summary": "Le risque d'incendie est jug\u00e9 \"tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\" par M\u00e9t\u00e9o France dans le d\u00e9partement pour la journ\u00e9e de samedi. Des renforts de pompiers ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s, annonce sur franceinfo le colonel Eric Belgio\u00efno, directeur du service d\u00e9partemental d'incendie et de secours (SDIS) des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/nous-sommes-prets-face-au-risque-de-feux-de-foret-plus-de-200-sapeurs-pompiers-repartis-dans-les-pyrenees-orientales-certains-venus-de-slovaquie_6740380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : la circulation sera \"compliqu\u00e9e\" le jour de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police de Paris Laurent Nunez a expliqu\u00e9 qu'une partie du p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 antiterroriste interdit \u00e0 la circulation serait activ\u00e9e d\u00e8s 7 heures du matin le 28 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/jeux-paralympiques-la-circulation-sera-compliquee-le-jour-de-la-ceremonie-d-ouverture_6740278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Australie : Sphen, le manchot gay star de l\u2019aquarium de Sydney, est mort",
        "summary": "L\u2019Australie pleure l\u2019une de ses mascottes : Sphen, un manchot qui filait le parfait amour avec Magic, un autre manchot, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi 22 ao\u00fbt. Le couple avait l\u2019habitude de couver les oeufs des femelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/australie-sphen-le-manchot-gay-star-de-l-aquarium-de-sydney-est-mort_6740263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Feux de for\u00eat : M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9vient d'un risque d'incendies \"tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\" samedi dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois de l'\u00e9t\u00e9 que ce niveau de risque est atteint dans un d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/feux-de-foret-meteo-france-previent-d-un-risque-d-incendies-tres-eleve-samedi-dans-les-pyrenees-orientales_6739999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : le num\u00e9ro un mondial Jannik Sinner se dit \"soulag\u00e9\" d'avoir \u00e9t\u00e9 blanchi apr\u00e8s des accusations de dopage",
        "summary": "Contr\u00f4l\u00e9 positif au clost\u00e9bol en mars dernier, le num\u00e9ro 1 mondial a \u00e9t\u00e9 innocent\u00e9 par l'Agence internationale pour l'int\u00e9grit\u00e9 du tennis (ITIA).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-le-numero-un-mondial-jannik-sinner-se-dit-soulage-apres-avoir-ete-blanchi-de-ses-accusations-de-dopage_6740296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : 28 ans apr\u00e8s Atlanta, l\u2019incroyable retour olympique de Damien Letulle",
        "summary": "Damien Letulle, qui dispute ses premiers Jeux en para tir \u00e0 l\u2019arc, a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 aux JO d\u2019Atlanta, en 1996. Rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024-28-ans-apres-atlanta-l-incroyable-retour-olympique-de-damien-letulle_6740272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La terre de Sommi\u00e8res est efficace contre les punaises de lit, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Dans la revue scientifique Parasite, des chercheurs de Nice et Marseille ont montr\u00e9 que la terre de Sommi\u00e8res agit sur les punaises en les tuant par d\u00e9shydratation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/punaises-de-lit-en-france/la-terre-de-sommieres-est-efficace-contre-les-punaises-de-lit-selon-une-etude_6740125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ramassage de cadavres d'animaux organis\u00e9 en urgence dans les Vosges pour faire face \u00e0 la saturation de l'\u00e9quarrissage",
        "summary": "La collecte d'animaux morts est satur\u00e9e dans plusieurs d\u00e9partements. Un ramassage d'urgence est pr\u00e9vu dans les Vosges par une nouvelle entreprise, alors que l'entreprise habituelle n'est \"pratiquement plus pass\u00e9e\" dans le d\u00e9partement depuis dix jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/un-ramassage-de-cadavres-d-animaux-organise-en-urgence-dans-les-vosges-pour-faire-face-a-la-saturation-de-l-equarrissage_6740290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le stade de la Source d'Orl\u00e9ans \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 cause d'un incendie dans la buvette, le match entre l'US Orl\u00e9ans et Valenciennes interrompu",
        "summary": "Le feu a d\u00e9marr\u00e9 \u00e0 la mi-temps, vendredi, obligeant les secours \u00e0 intervenir et \u00e0 faire \u00e9vacuer le stade d'Orl\u00e9ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-stade-de-la-source-d-orleans-evacue-a-cause-d-un-incendie-dans-la-buvette-le-match-entre-l-us-orleans-et-valenciennes-interrompu_6740284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Venezuela, le candidat de l'opposition convoqu\u00e9 pour une enqu\u00eate p\u00e9nale",
        "summary": "Le procureur g\u00e9n\u00e9ral Tarek William Saab estime que le site internet de l'opposition usurpe le pouvoir du Conseil national \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/au-venezuela-le-candidat-de-l-opposition-convoque-pour-une-enquete-penale_6740191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mairie incendi\u00e9e \u00e0 Angoul\u00eame : un examen psychiatrique demand\u00e9 pour l'assaillant dont le pronostic vital n'est plus engag\u00e9",
        "summary": "Selon le communiqu\u00e9 de la procureure de la R\u00e9publique, les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate permettent de s'orienter sur l'hypoth\u00e8se de \"reproches\" du suspect envers la municipalit\u00e9, \"sur fond de troubles d'ordre psychique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mairie-incendiee-a-angouleme-un-examen-psychiatrique-demande-pour-l-assaillant-dont-le-pronostic-vital-n-est-plus-engage_6740200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La CAF de Grenoble teste la suppression des allocations pour les trafiquants de drogue",
        "summary": "La CAF de Grenoble r\u00e9duit ou supprime les prestations sociales aux trafiquants condamn\u00e9s. Une initiative locale in\u00e9dite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/isere-la-caf-de-grenoble-teste-la-suppression-des-allocations-pour-les-trafiquants-de-drogue_6740233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : trois employ\u00e9s et quatre agresseurs tu\u00e9s lors d'une prise d'otages dans une prison",
        "summary": "Quatre agresseurs ont pris en otage huit employ\u00e9s de la prison et quatre autres d\u00e9tenus, affirme le service f\u00e9d\u00e9ral des prisons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-trois-employes-et-quatre-agresseurs-tues-lors-d-une-prise-d-otages-dans-une-prison_6740185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale ovine : \"explosion des cas\", avec 190 foyers confirm\u00e9s dans le nord et l'est de la France, annonce le minist\u00e8re de l'Agriculture",
        "summary": "Un pr\u00e9c\u00e9dent bilan du gouvernement faisait \u00e9tat de 41\u00a0foyers le 14\u00a0ao\u00fbt, dans six d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/fievre-catarrhale-ovine-explosion-des-cas-avec-190-foyers-confirmes-dans-le-nord-et-l-est-de-la-france-annonce-le-ministere-de-l-agriculture_6739777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump esp\u00e8re pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 Kamala Harris lors d'un meeting ultra-s\u00e9curis\u00e9 en Arizona",
        "summary": "Attaqu\u00e9 par sa rivale Kamala Harris lors de la convention d\u00e9mocrate, Donald Trump va tenter de r\u00e9pliquer lors d'un meeting en Arizona, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. \u00c0 75 jours du scrutin, la course \u00e0 la Maison-Blanche s'annonce serr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-espere-pouvoir-repondre-a-kamala-harris-lors-d-un-meeting-ultra-securise-en-arizona_6740089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ch\u00e2teauroux, le street artiste Asu donne des couleurs florales aux murs d'une ancienne usine",
        "summary": "La fresque de Jimmy Alcala, alias Asu, a pris forme en deux mois. Le r\u00e9sultat compos\u00e9 de fleurs et de deux paons est \u00e0 d\u00e9couvrir sur les murs de l'ancienne usine Harrys.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/a-chateauroux-le-street-artiste-asu-donne-des-couleurs-florales-aux-murs-d-une-ancienne-usine_6737989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez d\u00e9missionne de la pr\u00e9sidence de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de droite renonce vendredi \u00e0 \u00eatre le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Une d\u00e9cision attendue, conform\u00e9ment \u00e0 la loi de non-cumul des mandats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/laurent-wauquiez-demissionne-de-la-presidence-de-la-region-auvergne-rhone-alpes_6740080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : irr\u00e9sistible face \u00e0 Montpellier, Bradley Barcola confirme son nouveau statut de leader d'attaque du PSG",
        "summary": "Le jeune attaquant parisien a inscrit un doubl\u00e9 au terme de la large victoire du champion de France en titre face \u00e0 Montpellier, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-irresistible-face-a-montpellier-bradley-barcola-confirme-son-nouveau-statut-de-leader-d-attaque-du-psg_6740305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque de Southport : ballons, peluches et \u00e9motion lors des fun\u00e9railles d'une fillette de 7\u00a0ans",
        "summary": "Elsie Dot Stancombe a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e lors de l'attaque au couteau de Southport, qui a provoqu\u00e9 une semaine d'\u00e9meutes d'extr\u00eame droite au Royaume-Uni, \u00e0 la fin du mois de juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/emeutes/attaque-de-southport-ballons-peluches-et-emotion-lors-des-funerailles-d-une-fillette-de-7-ans_6740119.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elle a pouss\u00e9 son lit sur plus de 1\u00a0600\u00a0kilom\u00e8tres\u00a0: La\u00ebtitia Madancos propose au Havre un spectacle de 27\u00a0heures pour partager son aventure artistique",
        "summary": "Lors de son p\u00e9riple, l'artiste performeuse a recueilli de nombreuses histoires qu'elle partage dans un spectacle intitul\u00e9 \"Toi sans qui le monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/elle-a-pousse-son-lit-sur-plus-de-1600-kilometres-laetitia-madancos-propose-au-havre-un-spectacle-de-27-heures-pour-partager-son-aventure-artistique_6739588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : cinq nouveaux d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange samedi apr\u00e8s-midi, 24 d\u00e9partements concern\u00e9s au total",
        "summary": "La Loire, le Rh\u00f4ne, l'Ain, le Jura et le Doubs s'ajoutent aux 19 autres d\u00e9partements annonc\u00e9s en orange la veille par  M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-cinq-nouveaux-departements-places-en-vigilance-orange-samedi-apres-midi-24-departements-concernes-au-total_6741292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon : comment vont se d\u00e9rouler les obs\u00e8ques de l'acteur mythique samedi, dans l'intimit\u00e9 de sa maison \u00e0 Douchy ?",
        "summary": "Les obs\u00e8ques du monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma se tiendront samedi \u00e0 16 heures. Une cinquantaine de personnes, des intimes de la famille d'Alain Delon, sont convi\u00e9es et attendues \u00e0 partir de 14 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/mort-d-alain-delon-comment-vont-se-derouler-les-obseques-de-l-acteur-mythique-samedi-dans-l-intimite-de-sa-maison-a-douchy_6741319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De journal populaire \u00e0 outil de d\u00e9sinformation : la lente d\u00e9ch\u00e9ance de \"France-Soir\", titre historique de la presse fran\u00e7aise",
        "summary": "Le site internet de l'ancien quotidien vient de perdre son agr\u00e9ment de service de presse en ligne. Un temps fleuron de la presse fran\u00e7aise, \"France-Soir\" a cependant amorc\u00e9 pendant la pand\u00e9mie de Covid-19 un virage vers la d\u00e9sinformation et le complotisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/de-journal-populaire-a-outil-de-desinformation-la-lente-decheance-de-france-soir-titre-historique-de-la-presse-francaise_6737745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous r\u00e9sume l'affaire Andrew Tate, influenceur masculiniste poursuivi pour violences sexuelles et traite d'\u00eatres humains en Roumanie et au Royaume-Uni",
        "summary": "L'ancien kickboxeur britannique de 37 ans, plac\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e jeudi, est vis\u00e9 par plusieurs proc\u00e9dures dans les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/on-vous-resume-l-affaire-andrew-tate-influenceur-masculiniste-poursuivi-pour-violences-sexuelles-et-traite-d-etres-humains-en-roumanie-et-au-royaume-uni_6737835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a nous permet de ne pas faire n'importe quoi\" : \u00e0 Marseille, la p\u00eache urbaine s\u00e9duit de plus en plus de jeunes des quartiers nord",
        "summary": "La p\u00eache urbaine, de nuit, c'est le nouveau passe-temps de nombreux jeunes, et notamment \u00e0 Marseille. \u00c0 l'Estaque, dans le nord de la ville, une bande de copains se donne rendez-vous plusieurs fois par semaine pour p\u00eacher.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/reportage-ca-nous-permet-de-ne-pas-faire-n-importe-quoi-a-marseille-la-peche-urbaine-seduit-de-plus-en-plus-de-jeunes-des-quartiers-nord_6737868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est extr\u00eamement angoiss\u00e9s\" pour C\u00e9cile Kohler, confie sa s\u0153ur, qui participe \u00e0 une mobilisation pour la lib\u00e9ration des otages en Iran",
        "summary": "Cette mobilisation a lieu samedi et dimanche \u00e0 Paimpol, dans les C\u00f4tes d'Armor. Trois Fran\u00e7ais sont actuellement retenus en otage en Iran dont C\u00e9cile Kohler, emprisonn\u00e9e depuis 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/on-est-extremement-angoisses-pour-cecile-kohler-confie-sa-s-ur-qui-participe-a-une-mobilisation-pour-la-liberation-des-otages-en-iran_6741247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : au meeting de Donald Trump en Arizona, des militants revigor\u00e9s par le soutien de Robert F. Kennedy Jr",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine tenait un meeting dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi en Arizona, l'un des \u00c9tats-cl\u00e9s. C'est lors de ce rassemblement qu'il a re\u00e7u le soutien du candidat ind\u00e9pendant, Robert F. Kennedy Junior.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-au-meeting-de-donald-trump-en-arizona-des-militants-revigores-par-le-soutien-de-robert-f-kennedy-jr_6741196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault : un incendie \u00e0 la synagogue Beth Yaacov de la Grande-Motte, la piste criminelle privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "L'incendie a \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9 par une explosion, alors que deux v\u00e9hicules gar\u00e9s devant le b\u00e2timent \u00e9taient en feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/herault-un-incendie-en-cours-a-la-synagogue-beth-yaacov-de-la-grande-motte_6741421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Jarre, Kavinsky... Un grand concert \u00e9lectro pour la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Paralympiques le 8 septembre",
        "summary": "Le pape fran\u00e7ais de l'\u00e9lectro Jean-Michel Jarre ouvrira la c\u00e9r\u00e9monie de trois heures, le 8 septembre au Stade de France, pour laquelle des places sont encore en vente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/jean-michel-jarre-kavinsky-un-grand-concert-electro-pour-la-ceremonie-de-cloture-des-paralympiques-le-8-septembre_6741391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est inadmissible qu'il soit trait\u00e9 de la sorte\"\u00a0: les militants de Sea Shepherd se mobilisent \u00e0 nouveau pour obtenir la lib\u00e9ration de Paul Watson",
        "summary": "Le fondateur de l'ONG Sea Shepherd a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les autorit\u00e9s danoises, le 21 juillet. Le militant \u00e9cologiste d\u00e9fenseur des baleines Paul Watson risque une extradition au Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/especes-menacees/c-est-inadmissible-qu-il-soit-traite-de-la-sorte-les-militants-de-sea-shepherd-se-mobilisent-a-nouveau-pour-obtenir-la-liberation-de-paul-watson_6740197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie devant la synagogue de La Grande-Motte\u00a0: G\u00e9rald Darmanin et Gabriel Attal attendus sur place dans l'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "L'incendie, d\u00e9clench\u00e9 samedi matin devant la synagogue, est un acte \"manifestement criminel\", a estim\u00e9 G\u00e9rald Darmanin sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/direct-incendie-devant-la-synagogue-de-la-grande-motte-gerald-darmanin-et-gabriel-attal-attendus-sur-place-dans-l-apres-midi_6741451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a qu'une solution, partir\" : dans l'est de l'Ukraine, des habitants de Pokrovsk \u00e9vacuent la ville alors que l'arm\u00e9e russe se rapproche",
        "summary": "Les soldats russes ne sont d\u00e9sormais plus qu'\u00e0 dix kilom\u00e8tres de la ville de Pokrovsk, dans l'est de l'Ukraine. Les civils sont donc appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer le plus rapidement possible. Les d\u00e9parts ont commenc\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-n-y-a-qu-une-solution-partir-dans-l-est-de-l-ukraine-des-habitants-de-pokrovsk-evacuent-la-ville-alors-que-l-armee-russe-se-rapproche_6741313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9p\u00f4t de plainte en ligne va \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \"\u00e0 toute la France\", annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "\"Nous simplifions et modernisons la plainte aupr\u00e8s des forces de l\u2019ordre, qu\u2019il sera d\u00e9sormais possible de faire en ligne\", a annonc\u00e9 samedi le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionnaire sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/le-depot-de-plainte-en-ligne-va-etre-generalise-a-toute-la-france-annonce-gerald-darmanin_6741418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Futur Premier ministre : les partis politiques font leur rentr\u00e9e, en attendant Emmanuel Macron",
        "summary": "Parti communiste, \u00e9cologistes, insoumis... Les partis de gauche, re\u00e7u vendredi \u00e0 l'Elys\u00e9e, tiennent leurs universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9, tandis qu'Emmanuel Macron doit encore recevoir les pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat, ainsi que les responsables d'extr\u00eame droite, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/dissolution/direct-futur-premier-ministre-les-partis-politiques-font-leur-rentree-en-attendant-emmanuel-macron_6741361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque meurtri\u00e8re au couteau lors d'une f\u00eate communale \u00e0 Solingen, en Allemagne",
        "summary": "Une importante op\u00e9ration de police est engag\u00e9e pour retrouver le suspect qui a pris la fuite apr\u00e8s avoir fait trois morts et plusieurs bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-meurtriere-au-couteau-lors-d-une-fete-communale-a-solingen-en-allemagne_6741538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie et l'Ukraine ont \u00e9chang\u00e9 230 prisonniers de guerre, dont des conscrits russes",
        "summary": "Cet \u00e9change a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, comme de nombreux pr\u00e9c\u00e9dents, sous la m\u00e9diation des Emirats arabes unis. La Russie et l'Ukraine ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de multiples \u00e9changes de prisonniers depuis le d\u00e9but du conflit en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-et-l-ukraine-ont-echange-230-prisonniers-de-guerre-dont-des-conscrits-russes_6741568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Vuelta 2024 : premi\u00e8re \u00e9tape de moyenne montagne, Roglic part en chasse du maillot rouge... Suivez la 8e \u00e9tape",
        "summary": "Sur un trac\u00e9 de 159 km entre Ubeda et Cazorla, les coureurs suivront un trac\u00e9 assez roulant en d\u00e9but d'\u00e9tape, avant de gravir deux cols dans les 60 derniers kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-la-vuelta-2024-premiere-etape-de-moyenne-montagne-roglic-part-en-chasse-du-maillot-rouge-suivez-la-8e-etape_6740251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la flamme a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e \u00e0 Stoke Mandeville en Angleterre avant de rallier la France par le tunnel sous la Manche",
        "summary": "Apr\u00e8s une quinzaine de jours de pause, la flamme olympique s'appr\u00eate \u00e0 traverser la Manche pour d\u00e9filer dans l'Hexagone, avant la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux paralympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-la-flamme-a-ete-allumee-a-stoke-mandeville-en-angleterre-avant-de-rallier-la-france-par-le-tunnel-sous-la-manche_6741601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retours de vacances : plus de 700 km de bouchons ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur les routes \u00e0 la mi-journ\u00e9e, selon Bison Fut\u00e9",
        "summary": "Le pic a \u00e9t\u00e9 atteint \u00e0 11h50, avec 731 km de bouchons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/retours-de-vacances-plus-de-700-km-de-bouchons-ont-ete-recenses-sur-les-routes-a-la-mi-journee-selon-bison-fute_6741610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mont-Blanc : un homme de 52 ans est mort, quatri\u00e8me d\u00e9c\u00e8s sur le massif depuis mercredi",
        "summary": "Les deux camarades de cord\u00e9e de la victime ont, eux, \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le peloton de gendarmerie de haute-montagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/mont-blanc-un-homme-de-52-ans-est-mort-quatrieme-deces-sur-le-massif-depuis-mercredi_6741550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des incendies criminels \u00e0 la synagogue de La Grande-Motte, qualifi\u00e9s d'\"acte terroriste\" par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le parquet national antiterroriste a annonc\u00e9 avoir ouvert samedi une enqu\u00eate pour tentative d'assassinats terroristes. Un suspect, rep\u00e9r\u00e9 par une cam\u00e9ra de vid\u00e9osurveillance, est recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-des-incendies-criminels-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-qualifies-d-acte-terroriste-par-emmanuel-macron_6741598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme, condamn\u00e9 pour avoir tent\u00e9 d'attaquer des militaires, d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Le 5 ao\u00fbt 2017, cet homme n\u00e9 en Mauritanie avait franchi un portique au niveau de la tour Eiffel, avant de sortir un couteau en criant \"Allah Akbar\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-condamne-pour-avoir-tente-d-attaquer-des-militaires-dechu-de-la-nationalite-francaise_6741619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon : les lecteurs de franceinfo rendent hommage au \"plus bel homme du cin\u00e9ma\", parti \"rejoindre son ami Belmondo\"",
        "summary": "L'acteur fran\u00e7ais \u00e0 la carri\u00e8re exceptionnelle a marqu\u00e9 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de cin\u00e9philes. Ses obs\u00e8ques sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9es samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Douchy, dans le Loiret.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/mort-d-alain-delon-les-lecteurs-de-franceinfo-rendent-hommage-au-plus-bel-homme-du-cinema-parti-rejoindre-son-ami-belmondo_6734223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyon-Monaco : apr\u00e8s leur d\u00e9route \u00e0 Rennes, les Gones doivent r\u00e9agir \u00e0 domicile... Suivez la rencontre de Ligue 1",
        "summary": "D\u00e9faits 3-0 au Roazhon Park pour leur premier match de la saison, les co\u00e9quipiers de Georges Mikautadze re\u00e7oivent les Mon\u00e9gasques samedi \u00e0 17 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-lyon-monaco-apres-leur-deroute-a-rennes-les-gones-doivent-reagir-a-domicile-suivez-la-rencontre-de-ligue-1_6737775.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 300\u00a0000 personnes r\u00e9fugi\u00e9es dans des abris au Bangladesh en raison des inondations",
        "summary": "Ces inondations, d\u00e9clench\u00e9es par les fortes pluies de mousson, ont fait 18\u00a0morts au Bangladesh et 24\u00a0morts en Inde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pres-de-300-000-personnes-refugiees-dans-des-abris-au-bangladesh-en-raison-des-inondations_6741628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 24 ao\u00fbt",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a notamment promulgu\u00e9 une loi interdisant l'Eglise orthodoxe li\u00e9e \u00e0 Moscou, le jour de la f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de l'Ukraine de l'Union sovi\u00e9tique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-24-aout_6741724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon : \"J'ai respect\u00e9 son choix mais je voulais lui rendre hommage\", une centaine de fans se sont rassembl\u00e9s pour un dernier \"au revoir\" \u00e0 l'acteur",
        "summary": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Douchy dans le Loiret. Minute de silence, chanson et \u00e9motion\u00a0: devant la propri\u00e9t\u00e9, m\u00eame tenus \u00e0 distance, une centaine d'admirateurs ont tenu \u00e0 se rassembler pour un dernier hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/reportage-mort-d-alain-delon-j-ai-respecte-son-choix-mais-je-voulais-lui-rendre-hommage-une-centaine-de-fans-se-sont-rassembles-pour-un-dernier-au-revoir-a-l-acteur_6741760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, 150 pompiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "Un incendie s'est d\u00e9clar\u00e9 ce samedi 24 ao\u00fbt aux alentours de 17 heures \u00e0 Villelongue-Dels-Monts, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, dans des conditions m\u00e9t\u00e9o tr\u00e8s d\u00e9favorables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/incendie-un-important-feu-de-foret-s-est-declare-des-habitations-et-un-camping-menaces_6741826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : de nouveau battus, les Lyonnais voient poindre le spectre d'un nouveau d\u00e9but de saison gal\u00e8re",
        "summary": "L'Olympique lyonnais est provisoirement dernier du championnat apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me d\u00e9faite conc\u00e9d\u00e9e contre Monaco, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/ligue-1-de-nouveau-battus-les-lyonnais-voient-poindre-le-spectre-d-un-nouveau-debut-de-saison-galere_6741778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Afghanistan, les talibans promulguent une loi pour \"promouvoir la vertu et pr\u00e9venir le vice\" et interdisent notamment aux femmes de chanter en public",
        "summary": "Cette nouvelle loi intervient trois ans apr\u00e8s le retour des talibans au pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/en-afghanistan-les-talibans-promulguent-une-loi-pour-promouvoir-la-vertu-et-prevenir-le-vice-et-interdisent-notamment-aux-femmes-de-chanter-en-public_6741736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie a br\u00fbl\u00e9 au moins 30 hectares dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, trois sapeurs-pompiers l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s et des personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "340 sapeurs-pompiers sont mobilis\u00e9s ainsi que de nombreux moyens a\u00e9riens, alors que le feu s'est propag\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Villelongue-Dels-Monts, pr\u00e8s de Perpignan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/un-incendie-a-brule-au-moins-30-hectares-dans-les-pyrenees-orientales-trois-sapeurs-pompiers-legerement-blesses-et-20-personnes-evacuees-a-titre-preventif_6741847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Etat islamique revendique l'attaque meurtri\u00e8re au couteau de Solingen, en Allemagne",
        "summary": "Le suspect est toujours en fuite samedi, au lendemain de l'attaque qui a fait trois morts et plusieurs bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/le-groupe-etat-islamique-revendique-l-attaque-meurtriere-au-couteau-de-solingen-en-allemagne_6741859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]