[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Notre attaque, ce n'est pas de la vengeance\", assure un soldat ukrainien qui a particip\u00e9 \u00e0 l'offensive dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "L\u2019offensive ukrainienne se poursuit, jeudi 15 ao\u00fbt, en territoire russe. C\u2019est le neuvi\u00e8me jour d\u2019incursion. L\u2019Ukraine affirme contr\u00f4ler 82 localit\u00e9s dans la r\u00e9gion de Koursk. Reportage au plus pr\u00e8s des troupes ukrainiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-controler-82-localites-dans-la-region-de-koursk_6726930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Europe devrait conna\u00eetre plus de \"cas import\u00e9s\" de mpox \"au cours des prochains jours\", selon l'Organisation mondiale de la sant\u00e9",
        "summary": "Cette alerte intervient alors qu'un premier cas du nouveau variant de la maladie, plus contagieux et plus dangereux, a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9 sur le continent, en Su\u00e8de.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/l-oms-alerte-sur-le-risque-de-cas-importes-du-nouveau-variant-de-mpox-en-europe_6726897.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024\u00a0: la Hongroise Blanka Vas remporte la 5e \u00e9tape, Katarzyna Niewiadoma prend le maillot jaune \u00e0 Demi Vollering apr\u00e8s une chute",
        "summary": "Prise dans une grosse chute \u00e0 six kilom\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, Demi Vollering a conc\u00e9d\u00e9 1'47\" sur sa rivale polonaise sur la ligne, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/tour-de-france-femmes-2024-la-hongroise-blanka-vas-remporte-la-5e-etape-katarzyna-niewiadoma-prend-le-maillot-jaune-a-demi-vollering-apres-une-chute_6726561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9barquement de Provence : les derniers t\u00e9moins transmettent l'histoire aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations",
        "summary": "Les soldats alli\u00e9s ont d\u00e9barqu\u00e9 sur les plages du Var pour lib\u00e9rer Toulon et Marseille. Moins connu que celui de Normandie, ce d\u00e9barquement est au centre du devoir de m\u00e9moire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/80-ans-du-debarquement-de-provence-les-derniers-temoins-transmettent-l-histoire-aux-jeunes-generations_6726678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Collision mortelle entre deux Rafale : qui \u00e9taient S\u00e9bastien Mabire et Matthis Laurens, les deux pilotes morts dans l'accident\u00a0?",
        "summary": "Le capitaine S\u00e9bastien Mabire \u00e9tait pilote de chasse depuis 2013 et comptabilisait \"plus de 2 000 heures de vol\". Le lieutenant Matthis Laurens avait \u00e9t\u00e9 brevet\u00e9 pilote de chasse en 2021 et plus comptait \"plus de 800 heures de vol\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/meurthe-et-moselle/collision-mortelle-entre-deux-rafale-qui-etaient-sebastien-mabire-et-matthis-laurens-les-deux-pilotes-tues_6726564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre et pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale Louis Mermaz est mort",
        "summary": "\"J'aimais Louis Mermaz pour son intelligence, sa subtilit\u00e9, son flegme face aux situations les plus difficiles\", a notamment r\u00e9agi l'ancien pr\u00e9sident socialiste Fran\u00e7ois Hollande, \u00e0 la mort du mitterrandiste de 92 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/l-ancien-ministre-et-president-de-l-assemblee-nationale-louis-mermaz-est-mort_6726585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : priv\u00e9e de sa m\u00e9daille de bronze, la gymnaste am\u00e9ricaine Jordan Chiles d\u00e9nonce \"une injustice\" et des \"attaques racistes indignes\"",
        "summary": "Pour un recours d\u00e9pos\u00e9 quatre secondes en retard, Jordan Chiles a d\u00fb rendre sa m\u00e9daille aux Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/jo-de-paris-2024-privee-de-sa-medaille-de-bronze-la-gymnaste-americaine-jordan-chiles-denonce-une-injustice-des-attaques-racistes-indignes_6726975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "80 ans du d\u00e9barquement de Provence : qui sont les anciens combattants d\u00e9cor\u00e9s de la L\u00e9gion d'honneur par Emmanuel Macron ?",
        "summary": "Ces personnalit\u00e9s, honor\u00e9es par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique jeudi, ont jou\u00e9 un r\u00f4le important dans la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/80-ans-du-debarquement-de-provence-qui-sont-les-anciens-combattants-decores-de-la-legion-d-honneur-par-emmanuel-macron_6726507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Medhi Narjissi : le staff de l'\u00e9quipe de France U18 suspendu temporairement par la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby",
        "summary": "L'adolescent, \u00e2g\u00e9 de 17 ans, est port\u00e9 disparu depuis plus d'une semaine, emport\u00e9 par une vague en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/disparition-de-medhi-narjissi-le-staff-de-l-equipe-de-france-u18-suspendu-temporairement-par-la-federation-francaise-de-rugby_6726915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Matthew Perry : cinq personnes, dont deux m\u00e9decins et l'assistant personnel de l'acteur, poursuivies",
        "summary": "\"Ces accus\u00e9s ont profit\u00e9 des probl\u00e8mes de d\u00e9pendance\" de la star, connue pour son r\u00f4le dans la s\u00e9rie \"Friends\", a expliqu\u00e9 le procureur f\u00e9d\u00e9ral Martin Estrada.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/mort-de-matthew-perry-cinq-personnes-dont-deux-medecins-et-son-assistant-personnel-poursuivies-pour-leur-lien-avec-le-deces-de-la-star_6726885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, un homme emprisonn\u00e9 \u00e0 tort pendant 48 ans obtient 7 millions de dollars de d\u00e9dommagement",
        "summary": "Glynn Simmons, 71 ans, avait initialement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort en 1975 pour le meurtre d'un employ\u00e9 d'un magasin de spiritueux, lors d'un cambriolage \u00e0 Edmond. Sa peine avait \u00e9t\u00e9 ensuite modifi\u00e9e en prison \u00e0 vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-un-homme-emprisonne-a-tort-pendant-48-ans-obtient-7-millions-de-dollars-de-dedommagement_6726972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : retour sur des d\u00e9cennies de tensions entre l'\u00c9tat h\u00e9breu et l'Iran",
        "summary": "Des n\u00e9gociations en vue d'une tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas ont d\u00e9but\u00e9 jeudi 15 ao\u00fbt \u00e0 Doha. L'Iran multiplie les menaces de riposte contre l'\u00c9tat h\u00e9breu. \u00c0 quand remontent les tensions ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/guerre-entre-israel-et-le-hamas-retour-sur-des-decennies-de-tensions-entre-l-etat-hebreu-et-l-iran_6726939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice groenlandaise prolonge la d\u00e9tention du d\u00e9fenseur des baleines Paul Watson jusqu'au 5 septembre",
        "summary": "Le militant de 73 ans, fondateur de Sea Shepherd, a fait appel, a pr\u00e9cis\u00e9 la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/la-justice-groenlandaise-prolonge-la-detention-du-defenseur-des-baleines-paul-watson-jusqu-au-5-septembre_6726591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024\u00a0:\u00a0le Botswana demande aux citoyens de payer pour r\u00e9compenser ses athl\u00e8tes m\u00e9daill\u00e9s",
        "summary": "Le Botswana a remport\u00e9 sa premi\u00e8re m\u00e9daille d'or en athl\u00e9tisme pendant les Jeux de Paris, gr\u00e2ce \u00e0 Letsile Tebogo sur 200m. Pour c\u00e9l\u00e9brer le champion et la m\u00e9daille d'argent du 4x400 masculin, le gouvernement a \u00e9tabli un demi-jour f\u00e9ri\u00e9, et a aussi propos\u00e9 aux citoyens de donner de l'argent pour le r\u00e9compenser.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-le-botswana-demande-aux-citoyens-de-payer-pour-recompenser-ses-athletes-medailles_6726762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise au Venezuela : le Br\u00e9sil et la Colombie appellent \u00e0 de nouvelles \u00e9lections, les Etats-Unis demandent que \"la volont\u00e9 du peuple\" soit \"respect\u00e9e\"",
        "summary": "Le Venezuela est plong\u00e9 dans une crise politique d'ampleur depuis les r\u00e9sultats contest\u00e9s du scrutin pr\u00e9sidentiel, le 28 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/crise-au-venezuela-plusieurs-pays-appellent-a-de-nouvelles-elections-l-opposition-venezuelienne-y-voit-un-manque-de-respect_6726891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : les vigilances orange lev\u00e9es en Haute-Corse, dans le Var et les Alpes-Maritimes",
        "summary": "En raison des orages pr\u00e9vus dans la journ\u00e9e de jeudi, la circulation des trains a \u00e9t\u00e9 interrompue jusqu'\u00e0 jeudi midi entre Marseille et Nice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/meteo-le-var-et-les-alpes-maritimes-places-en-vigilance-orange-aux-orages-la-circulation-des-trains-interrompue-entre-marseille-et-nice_6726135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l'avortement aux Etats-Unis : en Arizona, le f\u0153tus sera qualifi\u00e9 d'\"\u00eatre humain \u00e0 na\u00eetre\" sur les bulletins de vote lors d'un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "Ce r\u00e9f\u00e9rendum local pourrait permettre aux femmes d'avoir recours \u00e0 une interruption volontaire de grossesse (IVG) jusqu'\u00e0 24 semaines de grossesse contre 15 actuellement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droit-a-l-avortement-aux-etats-unis-en-arizona-le-f-tus-sera-qualifie-d-etre-humain-a-naitre-sur-les-bulletins-de-vote-lors-d-un-referendum-sur-l-ivg_6726882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : J. D. Vance et Tim Walz, colistiers de Donald Trump et Kamala Harris, d\u00e9battront le 1er octobre",
        "summary": "La nouvelle candidate des d\u00e9mocrates affrontera par ailleurs l'ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain pour un d\u00e9bat, pr\u00e9vu le 10 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-les-colistiers-de-donald-trump-et-kamala-harris-debattront-le-1er-octobre_6726783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des statuettes en bois, vol\u00e9es dans une abbaye des Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, retrouv\u00e9es 60\u00a0ans plus tard",
        "summary": "Cette red\u00e9couverte a \u00e9t\u00e9 permise gr\u00e2ce au travail d'un salari\u00e9 des archives d\u00e9partementales des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/des-statuettes-en-bois-volees-dans-une-abbaye-des-hautes-pyrenees-retrouvees-60-ans-plus-tard_6726789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le pr\u00e9sident de la CCI demande que les aides de l'\u00c9tat soient \"reconduites\" pour \"assurer la survie de tout un chacun\"",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans l'archipel jeudi, portant \u00e0 11 le nombre de d\u00e9c\u00e8s depuis le d\u00e9but des \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-le-president-de-la-cci-demande-que-les-aides-de-l-etat-soient-reconduites-pour-assurer-la-survie-de-tout-un-chacun_6726771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU va enqu\u00eater sur la r\u00e9pression des manifestations au Bangladesh",
        "summary": "La r\u00e9ponse des autorit\u00e9s aux manifestations antigouvernementales a fait plus de 450 morts, dont 42 policiers, depuis le mois de juillet, selon un d\u00e9compte de l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/l-onu-va-enqueter-sur-la-repression-des-manifestations-au-bangladesh_6726756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9dith Piaf, Jean Marais, Charles Trenet... Immersion au sein des amiti\u00e9s de Jean Cocteau, au Bastion de Menton",
        "summary": "Jusqu'au 18 novembre, le mus\u00e9e Jean Cocteau propose une exposition sur son passage de po\u00e8te \u00e0 metteur en sc\u00e8ne. L\u2019occasion d'\u00e9voquer quelques \"monstres sacr\u00e9s\" qui lui ont \u00e9t\u00e9 proches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/edith-piaf-jean-marais-charles-trenet-immersion-au-sein-des-amities-de-jean-cocteau-au-bastion-de-menton_6726225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux personnes en garde \u00e0 vue \u00e0 Grenoble, soup\u00e7onn\u00e9es d'avoir voulu aider une femme de 91\u00a0ans \u00e0 mettre fin \u00e0 ses jours",
        "summary": "Les deux individus sont \u00e2g\u00e9s de 81 ans et sont membres de l'association \"Ultime Libert\u00e9\", en faveur de la l\u00e9galisation du suicide assist\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-personnes-en-garde-a-vue-a-grenoble-soupconnees-d-avoir-voulu-aider-une-femme-de-91-ans-a-mettre-fin-a-ses-jours_6726720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Joe Biden et Kamala Harris annoncent une baisse \"historique\" du prix de plusieurs m\u00e9dicaments aux Etats-Unis",
        "summary": "Cette avanc\u00e9e fait suite \u00e0 des mois de n\u00e9gociations entre Medicare, le syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral d'assurance-sant\u00e9 des seniors, et les laboratoires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-president-americain-joe-biden-et-sa-vice-presidente-kamala-harris-annoncent-une-baisse-historique-du-prix-de-plusieurs-medicmaents_6726702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela : l'article \u00e0 lire pour comprendre la crise politique qui d\u00e9chire le pays",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Nicolas Maduro, dont la r\u00e9cente r\u00e9\u00e9lection est contest\u00e9e, a exig\u00e9 que les services de l'Etat r\u00e9agissent avec une \"main de fer\" aux troubles post-\u00e9lectoraux qui ont fait au moins 25 morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/presidentielle-au-venezuela-l-article-a-lire-pour-comprendre-la-crise-politique-qui-dechire-le-pays_6721674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Monaco et l'OM pour titiller le PSG, Lille et Lyon \u00e0 l'aff\u00fbt, Le Havre en danger\u2026 Tour d'horizon des clubs avant la reprise",
        "summary": "L\u2019\u00e9t\u00e9 n\u2019est pas fini, mais la Ligue\u00a01 reprend d\u00e9j\u00e0 ses droits vendredi, avec une affiche entre Le Havre et le PSG pour lancer cette nouvelle saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-monaco-et-l-om-pour-titiller-le-psg-lille-et-lyon-a-l-affut-le-havre-en-danger-tour-d-horizon-des-clubs-avant-la-reprise_6721890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : les n\u00e9gociations pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza continuent vendredi \u00e0 Doha",
        "summary": "Le mouvement terroriste palestinien, qui ne participe pas aux n\u00e9gociations, a affirm\u00e9 qu'un cessez-le-feu devait s'accompagner d'un retrait \"complet\" des forces arm\u00e9es isra\u00e9liennes dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-negociations-pour-une-treve-a-gaza-continuent-vendredi-a-doha_6727773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut que sa sortie se fasse proprement\" : Gabriel Attal soigne son d\u00e9part de Matignon",
        "summary": "Les jours du Premier ministre d\u00e9missionnaire \u00e0 Matignon sont compt\u00e9s, mais il compte bien partir par la grande porte, avec la pr\u00e9sidentielle 2027 en ligne de mire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/il-faut-que-sa-sortie-se-fasse-proprement-gabriel-attal-soigne-son-depart-de-matignon_6726927.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques de Paris 2024 : l'op\u00e9ration s\u00e9duction des organisateurs pour attirer les jeunes et les familles",
        "summary": "Les Jeux paralympiques d\u00e9butent le 28 ao\u00fbt avec un public l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rent, plus jeune et plus familial. Le r\u00e9sultat d'une strat\u00e9gie pens\u00e9e bien en amont par les organisateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/jeux-paralympiques-de-paris-2024-l-operation-seduction-des-organisateurs-pour-attirer-les-jeunes-et-les-familles_6726603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est l'anc\u00eatre du smartphone\"\u00a0: on vous raconte l'histoire de l'IBM Simon, le tout premier t\u00e9l\u00e9phone multit\u00e2che avec \u00e9cran tactile, qui f\u00eate ses 30 ans",
        "summary": "Le 16 ao\u00fbt 1994, l'entreprise am\u00e9ricaine IBM commercialise l\u2019anc\u00eatre du smartphone, premier t\u00e9l\u00e9phone de l\u2019histoire avec un \u00e9cran tactile et proposant des applications multiples (messages, agenda, calculatrice...). Son nom\u00a0: Simon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/telephonie/c-est-l-ancetre-du-smartphone-on-vous-raconte-l-histoire-de-l-ibm-simon-le-tout-premier-telephone-multitache-avec-ecran-tactile-qui-fete-ses-30-ans_6726600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est compliqu\u00e9, mais il faut s'accrocher\" : les \u00e9tudiants peinent de plus en plus \u00e0 trouver un logement",
        "summary": "\u00c0 un mois de la rentr\u00e9e universitaire, la course contre-la-montre est lanc\u00e9e pour trouver o\u00f9 se loger dans un contexte de plus en plus difficile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-c-est-complique-mais-il-faut-s-accrocher-les-etudiants-peinent-de-plus-en-plus-a-trouver-un-logement_6726963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9gion de Tokyo touch\u00e9e par un typhon, des centaines de vols et de trains annul\u00e9s",
        "summary": "Ce typhon Ampil intervient au lendemain de la lev\u00e9e d'une alerte au \"m\u00e9gas\u00e9isme\" au Japon, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/la-region-de-tokyo-touchee-par-un-typhon-des-centaines-de-vols-et-de-trains-annules_6727803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital : 1 510 postes d'internes en moins \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "summary": "Selon les chiffres publi\u00e9s au Journal officiel d\u00e9but juillet, il y aura moiti\u00e9 moins de postes ouverts en chirurgie plastique et -15% pour la m\u00e9decine d'urgence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/hopital-1-510-postes-d-internes-en-moins-a-la-rentree_6727806.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous, on veut le foot le week-end\" : les supporters des clubs de Ligue 2 s'insurgent contre les matchs le vendredi",
        "summary": "La Ligue 2 reprend ses droits vendredi soir, dans un contexte tendu en tribunes. Des voix s'\u00e9l\u00e8vent parmi les associations de supporters contre le choix du diffuseur, beIN Sports, de programmer sept des neuf matchs le vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/temoignages-nous-on-veut-le-foot-le-week-end-les-supporters-des-clubs-de-ligue-2-s-insurgent-contre-les-matchs-le-vendredi_6727770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment la Russie tente de r\u00e9pondre \u00e0 l'incursion de Kiev dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "Vladimir Poutine, qui qualifie de \"provocation majeure\" cette offensive ukrainienne, ordonne d'expulser au plus vite  \"l'ennemi\" du sol russe. Des renforts d'hommes et de mat\u00e9riels ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-comment-la-russie-tente-de-repondre-a-l-incursion-de-kiev-dans-la-region-de-koursk_6726339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris et Joe Biden ont fait campagne pour la premi\u00e8re fois ensemble dans le Maryland, \u00e0 quelques mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "C'\u00e9tait le premier meeting entre les deux d\u00e9mocrates depuis l'annonce du retrait du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, le 21 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/kamala-harris-et-joe-biden-ont-fait-campagne-pour-la-premiere-fois-ensemble-dans-le-maryland-a-quelques-mois-de-l-election-presidentielle-americaine_6727863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vacances : Bison fut\u00e9 pr\u00e9voit un week-end class\u00e9 en rouge et en noir par endroits",
        "summary": "La journ\u00e9e de samedi risque d'\u00eatre la plus compliqu\u00e9e, notamment dans le sens des retours, o\u00f9 tout le pays est en rouge ou en noir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/vacances-bison-fute-anticipe-quelques-perturbations-mercredi-avant-un-week-end-classe-en-rouge-et-en-noir-par-endroits_6722943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pense qu'il faut en finir\" : dans un kibboutz pr\u00e8s de Gaza, les Isra\u00e9liens sont divis\u00e9s sur les n\u00e9gociations en cours",
        "summary": "Les discussions pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza continuent vendredi \u00e0 Doha, au Qatar. Dans les kibboutz vis\u00e9s par le mouvement terroriste du Hamas le 7 octobre dernier, ces pourparlers font beaucoup r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/je-pense-qu-il-faut-en-finir-dans-un-kibboutz-pres-de-gaza-les-israeliens-sont-divises-sur-les-negociations-en-cours_6727764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paetongtarn Shinawatra \u00e9lue Premi\u00e8re ministre en Tha\u00eflande, sa famille de retour au pouvoir",
        "summary": "A 37 ans, l'h\u00e9riti\u00e8re de la richissime famille qui divise le royaume depuis plus de vingt ans devient la plus jeune cheffe de gouvernement de l'histoire du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/paetongtarn-shinawatra-elue-premiere-ministre-en-thailande-sa-famille-de-retour-au-pouvoir_6727896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur am\u00e9ricain Post Malone fait son retour avec la sortie d'un album country \u00e9v\u00e8nement",
        "summary": "Apr\u00e8s Beyonc\u00e9 en mars dernier, une autre superstar am\u00e9ricaine sort vendredi un album d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la country, le rappeur Post Malone. Dot\u00e9 d'un storytelling bien r\u00e9fl\u00e9chi, \"F-1 Trillion\" est attendu haut dans les charts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-rappeur-americain-post-malone-fait-son-retour-avec-la-sortie-d-un-album-country-evenement_6727848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox en Afrique : on vous explique pourquoi l'OMS a d\u00e9clench\u00e9 son plus haut niveau d'alerte mondiale",
        "summary": "Une nouvelle souche de la maladie, d\u00e9tect\u00e9e dans plusieurs pays du continent, pr\u00e9sente des sympt\u00f4mes plus violents et un taux de mortalit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 que les pr\u00e9c\u00e9dentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/variole-du-singe-pourquoi-l-oms-s-inquiete-t-elle-de-la-recrudescence-de-cas-de-mpox-en-afrique_6714141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : la Chine renforce ses contr\u00f4les aux arriv\u00e9es",
        "summary": "P\u00e9kin a d\u00e9cid\u00e9 de durcir ses contr\u00f4les vis-\u00e0-vis des personnes et des biens susceptibles d'avoir \u00e9t\u00e9 en contact avec le mpox, alors que l'OMS a d\u00e9clench\u00e9 mercredi son plus haut niveau d'alerte mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/epidemie-de-mpox-la-chine-renforce-ses-controles-aux-arrivees_6727965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La baisse du nombre de postes d'internes \"aura un impact\" sur l'h\u00f4pital public, insiste le syndicat Samu Urgences de France",
        "summary": "Les effets de cette d\u00e9crue seront surtout visibles dans \"les h\u00f4pitaux universitaires dont 40% des ressources m\u00e9dicales sont constitu\u00e9s par des internes\", note Marc Noizet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/la-baisse-du-nombre-de-postes-d-internes-aura-un-impact-sur-l-hopital-public-insiste-le-syndicat-samu-urgences-de-france_6727881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France f\u00e9minin : un final accident\u00e9, Demi Vollering \u00e0 la recherche du temps perdu... Suivez la 6e \u00e9tape",
        "summary": "Les coureuses vont se rapprocher des Alpes et s'\u00e9lancer sur un parcours accident\u00e9 avant le grand final du week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/direct-tour-de-france-feminin-un-final-accidente-demi-vollering-a-la-recherche-du-temps-perdu-suivez-la-6e-etape_6727956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9oul a enregistr\u00e9 sa 26e \"nuit tropicale\" d'affil\u00e9e, un record",
        "summary": "Durant 26 nuits, la temp\u00e9rature n'est pas descendue en dessous de 25\u00b0C entre le coucher et le lever du soleil dans la capitale sud-cor\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/seoul-a-enregistre-sa-26e-nuit-tropicale-d-affilee-un-record_6727938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"Ce qui met en col\u00e8re les gens, au-del\u00e0 du prix, c'est le service qui va \u00eatre propos\u00e9\" par DAZN, assure Kevin Nieto, analyste du football",
        "summary": "\"Il y aura beaucoup moins de consultants sur plus de deux tiers des matchs\", pr\u00e9cise cet analyste du football.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-ce-qui-met-en-colere-les-gens-au-dela-du-prix-c-est-le-service-qui-va-etre-propose-par-dazn-assure-kevin-nieto-analyste-du-football_6727914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une d\u00e9put\u00e9e demande aux habitants de deux villages de la r\u00e9gion de Donetsk \"d'\u00e9vacuer le plus rapidement possible\"",
        "summary": "Si l'Ukraine m\u00e8ne une incursion en Russie, elle est toujours menac\u00e9e par l'arm\u00e9e russe sur son territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-revendique-de-nouvelles-avancees-dans-la-region-russe-de-koursk_6727854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jul d\u00e9voile le titre \"Bande organis\u00e9e 2\" avec huit autres rappeurs marseillais",
        "summary": "Le morceau \"Bande organis\u00e9e 2\" est sorti sur les plateformes jeudi, sign\u00e9 du collectif de neuf rappeurs marseillais, 13 Organis\u00e9, avec entre autres Jul, SCH, Naps et Soso Maness.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/jul-devoile-le-titre-bande-organisee-2-avec-huit-autres-rappeurs-marseillais_6727926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tribunal administratif de Nice rejette le recours en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 du coll\u00e8ge musulman Avicenne sur son passage sous contrat",
        "summary": "Il estime que l'urgence n\u00e9cessaire \u00e0 une intervention en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 n'\u00e9tait pas caract\u00e9ris\u00e9e car les inscriptions du coll\u00e8ge sont en hausse et que sa p\u00e9rennit\u00e9 n'est pas menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-tribunal-administratif-de-nice-rejette-le-recours-en-refere-du-college-musulman-avicenne-sur-son-passage-sous-contrat_6727992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : un enfant de 10 ans port\u00e9 disparu dans la Manche \u00e0 Berck, les recherches reprennent vendredi",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on se baignait quand il s'est retrouv\u00e9 en difficult\u00e9. Les recherches entam\u00e9es jeudi reprennent ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pas-de-calais-un-enfant-de-10-ans-porte-disparu-dans-la-manche-a-berck-les-recherches-reprennent-vendredi_6728019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous raconte qui est Louise Michel, institutrice anarchiste et f\u00e9ministe, honor\u00e9e lors de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris 2024",
        "summary": "C'est une native de Vroncourt-la-C\u00f4te (Haute-Marne), qui a eu un destin national : Louise Michel. Au cours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques (JO) de Paris 2024, le vendredi 26 juillet, le tableau de la Sororit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par l'\u00e9l\u00e9vation de dix statues dor\u00e9es de femmes, parmi lesquelles Louise Michel. Depuis, il est r\u00e9guli\u00e8rement question de les conserver. La m\u00e9moire de l'anarchiste, communarde, et f\u00e9ministe, serait ainsi perp\u00e9tu\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/on-vous-raconte-qui-est-louise-michel-institutrice-anarchiste-et-feministe-honoree-lors-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024_6728031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce qui nous a frapp\u00e9s, c\u2019est la souffrance des familles\" : plong\u00e9e dans les myst\u00e8res du naufrage du sous-marin \"La Minerve\"",
        "summary": "Le b\u00e2timent a disparu en mer en 1968 avant d'\u00eatre retrouv\u00e9 pr\u00e8s de Toulon en 2019. Un drame qui s'accompagne de nombreuses questions qu'un documentaire explore.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/ce-qui-nous-a-frappes-c-est-la-souffrance-des-familles-plongee-dans-les-mysteres-du-naufrage-du-sous-marin-la-minerve_6727743.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'une femme accr\u00e9dit\u00e9e aux JO : un homme mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir tu\u00e9 une femme de 21 ans, accr\u00e9dit\u00e9e aux Jeux olympiques, qui avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte dans un appartement \u00e0 Paris apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des JO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/meurtre-d-une-femme-accreditee-aux-jo-un-homme-mis-en-examen-et-incarcere_6728001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron convie les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires et les chefs de partis le 23 ao\u00fbt \u00e0 l'Elys\u00e9e, avant de nommer un Premier ministre",
        "summary": "Objectif : \"Continuer \u00e0 avancer vers la constitution d'une majorit\u00e9 la plus large et la plus stable possible\", pr\u00e9cise l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron-convie-les-presidents-des-groupes-parlementaires-et-les-chefs-de-partis-le-23-aout-a-l-elysee-en-vue-de-nommer-un-premier-ministre_6728094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes de 18 et 19 ans inculp\u00e9s au Royaume-Uni pour pr\u00e9paration d'actes terroristes en lien avec l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Cette affaire n'est \"pas une cons\u00e9quence des troubles survenus dans le pays \u00e0 la suite des \u00e9v\u00e9nements de Southport\", a pr\u00e9cis\u00e9 un responsable de la Metropolitan Police de Londres, en r\u00e9f\u00e9rence aux \u00e9meutes racistes survenues d\u00e9but ao\u00fbt dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/deux-jeunes-de-18-et-19-ans-inculpes-au-royaume-uni-pour-preparation-d-actes-terroristes-en-lien-avec-l-extreme-droite_6728088.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : Lightroom, Firefly, Google Photos... ces applications qui permettent de retoucher vos photos de vacances",
        "summary": "Avec l\u2019IA, plus besoin d\u2019\u00eatre un expert pour retoucher ses photos. Des applications sont con\u00e7ues pour retirer les d\u00e9tails g\u00eanants, voire ajouter une partie qui n'\u00e9tait pas dans le cadrage initial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/aujourd-hui-c-est-demain/intelligence-artificielle-lightroom-firefly-google-photos-ces-applications-qui-permettent-de-retoucher-vos-photos-de-vacances_6643086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]