[
    {
        "title": "A l'occasion du G7, l'Ukraine signe des accords de s\u00e9curit\u00e9 pour 10 ans avec les Etats-Unis et le Japon",
        "summary": "Les dirigeants du G7 ont accueilli \u00e0 bras ouverts leur homologue ukrainien, annon\u00e7ant un pr\u00eat de 50 milliards de dollars et un accord sur l'utilisation des actifs russes gel\u00e9s pour aider Kiev \u00e0 se d\u00e9fendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/a-l-occasion-du-g7-l-ukraine-signent-des-accords-de-securite-pour-10-ans-avec-les-etats-unis-et-le-japon_6602841.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Nice : deux accus\u00e9s condamn\u00e9s en appel \u00e0 18\u00a0ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Reconnus coupables d'avoir accord\u00e9 \"un soutien logistique et id\u00e9ologique\" au terroriste Mohamed Lahouaiej-Bouhlel, ils ont \u00e9cop\u00e9 de la m\u00eame peine qu'en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-au-camion-a-nice/proces-en-appel-de-l-attentat-de-nice-18-ans-de-reclusion-pour-les-deux-accuses_6602499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'accord de tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas se trouve dans l'impasse",
        "summary": "Huit mois apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre, les deux parties restent fermes sur leurs conditions pour un cessez-le-feu. Les Etats-Unis estiment que certains changements voulus par le Hamas sont \"r\u00e9alisables\" et que \"d'autres\" ne le sont pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-pourquoi-l-accord-de-treve-entre-israel-et-le-hamas-est-dans-l-impasse_6601476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : un bel accueil mais peu d'interactions pour les Bleus devant les supporters \u00e0 Paderborn",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France avait demand\u00e9 une d\u00e9rogation pour d\u00e9passer la jauge de 500 spectateurs pr\u00e9vue par l'UEFA, et s'est entra\u00een\u00e9e devant 4 000 fans jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-un-bel-accueil-mais-peu-d-interactions-pour-les-bleus-devant-les-supporters-a-paderborn_6602451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Joe Biden accuse le Hamas d'\u00eatre le \"principal obstacle\" \u00e0 un accord de tr\u00eave",
        "summary": "\"J'ai soumis une proposition approuv\u00e9e par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9, par le G7, par les Isra\u00e9liens, et le principal obstacle \u00e0 ce stade est le Hamas qui refuse de signer, m\u00eame s'ils ont propos\u00e9 quelque chose de similaire\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 en marge du sommet du G7 en Italie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-d-intenses-tirs-d-artillerie-et-des-frappes-dans-le-sud-de-la-bande-de-gaza_6601524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Journ\u00e9e mondiale des donneurs de sang : 10 000 dons sont n\u00e9cessaires chaque jour",
        "summary": "La journ\u00e9e mondiale des donneurs de sang aura lieu vendredi 14 juin. Il faut 10\u00a0000 dons par jour en France pour subvenir aux besoins au niveau national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/journee-mondiale-des-donneurs-de-sang-10-000-dons-sont-necessaires-chaque-jour_6602655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Un Euro de football sous haute tension, en Allemagne",
        "summary": "En Allemagne, 22\u00a0000 agents seront mobilis\u00e9s pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Euro de football qui commence vendredi 14 juin. La comp\u00e9tition va durer un mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/allemagne-un-euro-de-football-sous-haute-tension_6602658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Papillons, poissons, araign\u00e9es\u2026 En France, plus de la moiti\u00e9 des esp\u00e8ces menac\u00e9es ne sont pas prot\u00e9g\u00e9es",
        "summary": "Une \u00e9tude du Comit\u00e9 fran\u00e7ais de l'Union internationale pour la conservation de la nature, publi\u00e9e jeudi, indique que 56% des esp\u00e8ces animales ou v\u00e9g\u00e9tales menac\u00e9es en France ne sont pas prot\u00e9g\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/papillons-poissons-araignees-en-france-plus-de-la-moitie-des-especes-menacees-ne-sont-pas-protegees_6602382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : 42 morts dans un nouveau massacre, pr\u00e8s de 150 depuis d\u00e9but juin",
        "summary": "Ce nouveau massacre fait passer \u00e0 pr\u00e8s de 150 le nombre de personnes tu\u00e9es par les Forces d\u00e9mocratiques alli\u00e9es, groupe affili\u00e9 \u00e0 l'organisation Etat islamique, dans le nord de la province du Nord-Kivu depuis le d\u00e9but du mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/republique-democratique-du-congo-42-morts-dans-un-nouveau-massacre-pres-de-150-depuis-debut-juin_6602547.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage : le d\u00e9cret annonc\u00e9 par Gabriel Attal provoque la col\u00e8re des syndicats et l'agacement au sein de la majorit\u00e9",
        "summary": "Au plus haut de l'\u00c9tat, les membres de l'ex\u00e9cutif donnent des discours diff\u00e9rents sur cette r\u00e9forme qui est unanimement contest\u00e9e pas les syndicats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reforme-de-l-assurance-chomage-le-decret-annonce-par-gabriel-attal-provoque-la-colere-des-syndicats-et-l-agacement-au-sein-de-la-majorite_6602016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les moustiques responsables de maladies ont co\u00fbt\u00e9 95 milliards de dollars \u00e0 l'ensemble des pays du monde ces 45 derni\u00e8res ann\u00e9es",
        "summary": "Une \u00e9tude internationale, coordonn\u00e9e par des instituts de recherche fran\u00e7ais, a calcul\u00e9 le co\u00fbt des moustiques responsables de maladies dans le monde depuis plus de quatre d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/les-moustiques-responsables-de-maladies-ont-coute-95-milliards-de-dollars-a-l-ensemble-des-pays-du-monde-ces-45-dernieres-annees_6602358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : le programme du \"nouveau Front populaire\" sera d\u00e9voil\u00e9 vendredi \u00e0 12h \u00e0 la Maison de la chimie, \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce programme comprend un \"pacte pour le pouvoir d'achat\", l'indexation des salaires et des pensions sur l'inflation, \"l'abrogation de Parcoursup\" et \"la mise en place d'un revenu \u00e9tudiant\", selon le secr\u00e9taire national du PCF, Fabien Roussel, invit\u00e9 de BFM TV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/direct-elections-legislatives-2024-gabriel-attal-attendu-dans-le-pas-de-calais-pour-son-premier-deplacement-de-campagne_6601359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Florent Manaudou, Estelle Mossely et Alexis Hanquinquant parmi les 18 candidats pour devenir porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "Le Comit\u00e9 national olympique et sportif fran\u00e7ais (CNOSF) et le Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais (CPSF) ont d\u00e9voil\u00e9, jeudi, la liste compl\u00e8te des candidats porte-drapeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-florent-manaudou-estelle-mossely-et-alexis-hanquinquant-parmi-les-18-candidats-pour-devenir-porte-drapeaux-de-la-delegation-francaise_6601671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Territoire de Belfort : des croix gamm\u00e9es et au moins cinq tags antis\u00e9mites rep\u00e9r\u00e9s \u00e0 Danjoutin, la mairie porte plainte",
        "summary": "En France-Comt\u00e9, plusieurs inscriptions antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes \u00e0 Danjoutin, une commune pr\u00e8s de Belfort. Une enqu\u00eate est ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/territoire-de-belfort-des-croix-gammees-et-au-moins-cinq-tags-antisemites-reperes-a-danjoutin-la-mairie-porte-plainte_6602313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Bastien Viv\u00e8s : cinq personnes condamn\u00e9es \u00e0 de la prison avec sursis pour avoir menac\u00e9 de mort l'auteur de BD",
        "summary": "Le b\u00e9d\u00e9aste a \u00e9t\u00e9 la cible de menaces de morts, apr\u00e8s que plusieurs associations ont port\u00e9 plainte pour diffusion d'images p\u00e9dopornographiques dans ses ouvrages, suscitant une vive pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/affaire-bastien-vives-cinq-personnes-condamnees-a-de-la-prison-avec-sursis-pour-avoir-menace-de-mort-l-auteur-de-bd_6602244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Z\u00e9ro d\u00e9chet : le pari d'un supermarch\u00e9 sans emballage",
        "summary": "En Haute-Garonne, un supermarch\u00e9 ne vend que des produits sans marque et sans emballage, afin de limiter les d\u00e9chets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/zero-dechet-le-pari-d-un-supermarche-sans-emballage_6602637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Aux Maldives, pr\u00e9lever du sable permet de sur\u00e9lever les terres mais d\u00e9truit l'environnement marin",
        "summary": "Pour se prot\u00e9ger de la mont\u00e9e des eaux, les Maldives pratiquent le remblayage. Mais cette technique consistant \u00e0 d\u00e9placer le sable pour sur\u00e9lever les terres est vivement critiqu\u00e9e par une partie de la population locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/reportage-aux-maldives-prelever-du-sable-permet-de-surelever-les-terres-mais-detruit-l-environnement-marin_6602250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ventoline, amoxicilline, antidiab\u00e9tiques... On fait le point sur la p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments",
        "summary": "Les officines font face \u00e0 un manque chronique de certaines mol\u00e9cules. La derni\u00e8re en date est la Ventoline, m\u00e9dicament utilis\u00e9 contre l'asthme, en pleine saison des allergies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/ventoline-amoxicilline-antidiabetiques-on-fait-le-point-sur-la-penurie-de-medicaments_6598173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A la maison d'arr\u00eat de Tarbes, des recommandations en urgence apr\u00e8s des violences rapport\u00e9es sur des d\u00e9tenus",
        "summary": "La Contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9 d\u00e9nonce, \u00e0 la suite de visites inopin\u00e9es en mars dans cette prison, de \"nombreux dysfonctionnements entra\u00eenant des atteintes graves aux droits des personnes qui y sont d\u00e9tenues\". Une enqu\u00eate judiciaire est en cours, selon le ministre de la Justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/a-la-maison-d-arret-de-tarbes-des-recommandations-en-urgence-emises-apres-des-violences-physiques-et-psychologiques-rapportees-sur-des-detenus_6597873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autriche : les autorit\u00e9s pointent le r\u00f4le du changement climatique apr\u00e8s la mort d'un enfant, enseveli par un glissement de terrain",
        "summary": "Plus t\u00f4t cette semaine, un retrait\u00e9 de 77\u00a0ans avait trouv\u00e9 la mort dans les inondations qui affectent le pays alpin depuis plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/autriche-les-autorites-pointent-le-role-du-changement-climatique-apres-la-mort-d-un-enfant-enseveli-par-un-glissement-de-terrain_6602394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : \"La sonnette d\u2019alarme a \u00e9t\u00e9 tir\u00e9e, il faut se mobiliser pour aller voter\", pr\u00e9vient Ousmane Demb\u00e9l\u00e9",
        "summary": "Alors que ses co\u00e9quipiers ont soigneusement \u00e9vit\u00e9 de s\u2019engager au vu du contexte politique actuel et de l\u2019imminence des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le joueur de l\u2019\u00e9quipe de France a appel\u00e9, jeudi en conf\u00e9rence de presse, ses concitoyens \u00e0 aller aux urnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/euro-2024-la-sonnette-d-alarme-a-ete-tiree-il-faut-se-mobiliser-pour-aller-voter-previent-ousmane-dembele_6602226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des pluies diluviennes au Chili font un mort et plus de 4\u00a0000\u00a0sinistr\u00e9s",
        "summary": "Les services m\u00e9t\u00e9orologiques chiliens ont \u00e9mis le plus haut niveau d'avertissement pour six r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/au-chili-des-pluies-diluviennes-font-un-mort-et-plus-de-4-000-sinistres_6602127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On me traite de facho \u00e0 la fac\" : les 18-25 ans \u00e0 l'heure du choix politique \u00e0 moins de trois semaines des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es",
        "summary": "Ils ont entre 18 et 25 ans, ils ont parfois vot\u00e9 pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'occasion des \u00e9lections europ\u00e9ennes, et ils comptent bien se faire entendre lors des prochaines l\u00e9gislatives. Nous sommes all\u00e9s \u00e0 la rencontre de cette jeunesse qui parle librement de politique, et qui, de l'extr\u00eame gauche \u00e0 l'extr\u00eame droite, n'a pas pas peur d'affirmer ses id\u00e9es.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/legislatives-2024-on-me-traite-de-facho-a-la-fac-les-18-25-ans-a-l-heure-du-choix-politique-2985491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ben, ton d\u00e9part est art\" : \u00e0 Nice plus d'un millier de personnes saluent l'artiste et son \u00e9pouse Annie",
        "summary": "L'artiste Ben, connu pour ses slogans r\u00e9dig\u00e9s en lettres manuscrites sur fond noir, s'est donn\u00e9 la mort le 5 juin, \u00e0 88 ans, peu apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son \u00e9pouse, dans leur maison sur les hauteurs de Nice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/ben-ton-depart-est-art-a-nice-plus-d-un-millier-de-personnes-rendent-hommage-a-l-artiste-et-a-son-epouse-annie_6601983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus d'un tiers des internautes disent ressentir au moins un des effets n\u00e9gatifs des \u00e9crans, selon l'Insee",
        "summary": "Au total, 34% des personnes interrog\u00e9es par l'Insee disent ou reduire leur temps de sommeil, ou n\u00e9gliger d'autres loisirs ou avoir la sensation d'\u00eatre obs\u00e9d\u00e9 par leurs \u00e9crans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/plus-d-un-tiers-des-internautes-disent-ressentir-au-moins-un-des-effets-negatifs-des-ecrans-selon-l-insee_6602304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: les agriculteurs ukrainiens, victimes directes et collat\u00e9rales de l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "En Ukraine, celles et ceux qui nourrissent le pays sont doublement victimes de la guerre face \u00e0 la Russie. En plus de subir les bombardements de l'arm\u00e9e russe, ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 devoir d\u00e9laisser leur ferme pour rejoindre les forces arm\u00e9es ukrainiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-agriculteurs-ukrainiens-victimes-directes-et-collaterales-de-l-armee-russe_6601602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: la pr\u00e9sidence italienne du G7 confirme un accord sur l'utilisation des actifs russes gel\u00e9s",
        "summary": "Plus t\u00f4t, le chancelier allemand Olaf Scholz a salu\u00e9 un accord \"historique\" qui envoie \"un signal clair\" \u00e0 Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-presidence-italienne-du-g7-confirme-un-accord-sur-l-utilisation-des-actifs-russes-geles_6602433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]