[
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : six d\u00e9partements sont plac\u00e9s en vigilance \"neige-verglas\"",
        "summary": "Il s'agit du Tarn, de l'Aveyron, de l'Aude, de l'H\u00e9rault, du Cantal et de la Loz\u00e8re. Le Pas-de-Calais est toujours plac\u00e9 en vigilance orange aux crues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/meteo-sept-departements-maintenus-en-vigilance-orange-neige-verglas_6294222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIE. Gouvernement Attal : l'attente est-elle plus longue que pour les gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents\u00a0?",
        "summary": "Depuis la nomination de Gabriel Attal au poste de Premier ministre, mardi, l'annonce de la composition du nouveau gouvernement se fait attendre. Aucun d\u00e9lai ne lui est imparti mais est-il dans les temps de passage de la Ve\u00a0R\u00e9publique\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/infographie-gouvernement-attal-l-attente-est-elle-plus-longue-que-pour-les-gouvernements-precedents_6294780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise s\u00e9curitaire en Equateur : la France recommande de \"diff\u00e9rer\" les d\u00e9placements dans ce pays",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi soir, le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res exhorte les ressortissants fran\u00e7ais \"\u00e0 adopter la plus grande prudence et \u00e0 suivre avec attention l'\u00e9volution de la situation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/crise-securitaire-en-equateur-la-france-recommande-de-differer-les-deplacements-dans-ce-pays_6295395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 10 janvier",
        "summary": "Les forces britannique et am\u00e9ricaine ont dit avoir d\u00e9jou\u00e9 \"la plus importante attaque\" des Houthis en mer Rouge, tandis que six personnes sont mortes dans une frappe sur une ambulance, dans la bande de Gaza",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-10-janvier_6295404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je saute des repas pour \u00e9conomiser un peu\" : \u00e0 Marseille, des \u00e9tudiants racontent leurs difficult\u00e9s pour manger \u00e0 leur faim",
        "summary": "Sur le campus d'une universit\u00e9 \u00e0 Marseille, plusieurs \u00e9tudiants, boursiers ou non, t\u00e9moignent de leurs difficult\u00e9s \u00e0 se nourrir convenablement. Une pr\u00e9carit\u00e9 qui impose des sacrifices au quotidien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/reportage-je-saute-des-repas-pour-economiser-un-peu-a-marseille-des-etudiants-racontent-leurs-difficultes-pour-manger-a-leur-faim_6294900.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Emilie Gomis quitte son r\u00f4le d'ambassadrice des Jeux, apr\u00e8s des messages pol\u00e9miques sur Isra\u00ebl",
        "summary": "L'ancienne basketteuse tricolore a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission, mercredi, au Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-emilie-gomis-quitte-son-role-d-ambassadrice-des-jeux-apres-des-messages-polemiques-sur-israel_6295224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le patron du PSG, Nasser Al-Khela\u00effi, est vis\u00e9 par une deuxi\u00e8me enqu\u00eate pour travail dissimul\u00e9",
        "summary": "Hicham Karmoussi, ex-majordome du patron du PSG, avait port\u00e9 plainte en mars contre son ex-chef.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/nasser-al-khelaifi/le-patron-du-psg-nasser-al-khelaifi-est-vise-par-une-deuxieme-enquete-pour-travail-dissimule_6295239.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'eurod\u00e9put\u00e9e LFI Manon Aubry saisit la justice pour des soup\u00e7ons de \"complicit\u00e9 de fraude fiscale\" impliquant G\u00e9rald Darmanin et le PSG",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate publi\u00e9e jeudi, Mediapart affirme que le ministre de l'Int\u00e9rieur a aid\u00e9 le club parisien \u00e0 ne pas payer des millions d'euros de taxes au moment du transfert de Neymar, en 2017, lorsqu'il \u00e9tait ministre des Comptes publics.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/la-deputee-lfi-manon-aubry-saisit-la-justice-pour-des-soupcons-de-complicite-de-fraude-fiscale-impliquant-gerald-darmanin-et-le-psg_6295143.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce veut l\u00e9galiser le mariage entre couples de m\u00eame sexe et accorder le droit \u00e0 l'adoption",
        "summary": "Le Premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 mercredi vouloir \u00e9liminer \"toute discrimination fond\u00e9e sur l'orientation sexuelle en ce qui concerne la conclusion d'un mariage\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/la-grece-veut-legaliser-le-mariage-homosexuel-et-accorder-le-droit-a-l-adoption_6295212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education : la mairie de Paris d\u00e9nonce la suppression programm\u00e9e de 125 classes du premier degr\u00e9",
        "summary": "Le rectorat n'a, pour l'heure, pas confirm\u00e9 ces chiffres. Dans la capitale, la rentr\u00e9e 2023 avait d\u00e9j\u00e0 vu la suppression de 155 postes d'enseignants dans le primaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-la-mairie-de-paris-denonce-la-suppression-programmee-de-125-classes-du-premier-degre_6295383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Thierry Desmarest, ancien PDG de Total, est mort",
        "summary": "Il avait pr\u00e9sid\u00e9 la compagnie p\u00e9troli\u00e8re de 1995 \u00e0 2010 puis par int\u00e9rim en 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/thierry-desmarest-ancien-pdg-de-total-est-mort_6295182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Irlande : une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour trafic d'\u00eatres humains apr\u00e8s l'arriv\u00e9e de 14 migrants dans un conteneur",
        "summary": "La ministre des Transports a fait part mercredi de son \"soulagement\", cette travers\u00e9e de plusieurs dizaines d'heures dans un conteneur frigorifique ayant fait craindre l'hypothermie ou l'asphyxie des passagers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/irlande-une-enquete-a-ete-ouverte-pour-trafic-d-etres-humains-apres-l-arrivee-de-14-migrants-dans-un-conteneur_6295290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations visant Agn\u00e8s Firmin Le Bodo\u00a0: la ministre de la Sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entendue en audition libre",
        "summary": "Elle a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e mardi dans les locaux de la direction r\u00e9gionale de l'\u00e9conomie, de l'emploi, du travail et des solidarit\u00e9s de Rouen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/accusations-visant-agnes-firmin-le-bodo-la-ministre-de-la-sante-a-ete-entendue-en-audition-libre_6295020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime : l'homme tu\u00e9 lors du braquage d'une armurerie \u00e9tait recherch\u00e9 dans l'enqu\u00eate sur la mort d'un adolescent dans le Val-de-Marne",
        "summary": "L'homme avait agress\u00e9 deux adolescents d\u00e9but d\u00e9cembre lors d'un rendez-vous conclu en ligne pour vendre un jogging. L'un deux \u00e9tait mort d'un coup de couteau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-maritime-l-homme-tue-lors-du-braquage-d-une-armurerie-etait-recherche-dans-l-enquete-sur-la-mort-d-un-adolescent-dans-le-val-de-marne_6295233.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Antoine Griezmann devient le meilleur buteur de l'histoire de l'Atl\u00e9tico de Madrid",
        "summary": "Auteur de son 174e but avec l'Atl\u00e9tico de Madrid, Antoine Griezmann est d\u00e9sormais le seul meilleur buteur de l'histoire du club espagnol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/antoine-griezmann/football-antoine-griezmann-devient-le-meilleur-de-l-histoire-de-l-atletico-de-madrid_6295188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Valdunes : pas d'offre de reprise pour les deux sites, l'appel d'offres prolong\u00e9 jusqu'au 24 janvier",
        "summary": "Selon une source syndicale, un seul repreneur s'est signal\u00e9, Europlasma, mais seulement pour le site de Dunkerque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/valdunes-pas-d-offre-de-reprise-pour-les-deux-sites-l-appel-d-offres-prolonge-jusqu-au-24-janvier_6295254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : le conjoint d'une femme d\u00e9c\u00e9d\u00e9e apr\u00e8s une chute du 7e \u00e9tage mis en examen pour harc\u00e8lement",
        "summary": "Une dispute avait \u00e9clat\u00e9 peu avant entre la femme et son conjoint, qui a ensuite \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rhone-le-conjoint-d-une-femme-decedee-apres-une-chute-du-7e-etage-a-ete-mis-en-examen-pour-harcelement_6295113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Th\u00e9o Luhaka : les vid\u00e9os de sa violente interpellation diffus\u00e9es au deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s",
        "summary": "Trois policiers comparaissent depuis mardi 9 et jusqu'au vendredi 19 janvier devant les assises de Seine-Saint-Denis \u00e0 Bobigny, dont l'auteur du coup de matraque poursuivi pour \"violences volontaires ayant entra\u00een\u00e9 une infirmit\u00e9 permanente\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/arrestation-violente-a-aulnay-sous-bois/affaire-theo-luhaka-les-videos-de-sa-violente-interpellation-diffusees-au-deuxieme-jour-du-proces_6295083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de hand : les Bleus d\u00e9marrent tranquillement contre la Mac\u00e9doine du Nord et s\u2019offrent un record mondial d\u2019affluence",
        "summary": "Apr\u00e8s une entame de match compliqu\u00e9e, les Bleus ont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 pour lancer id\u00e9alement la comp\u00e9tition, mercredi, \u00e0 D\u00fcsseldorf (Allemagne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-hand-les-bleus-demarrent-tranquillement-contre-la-macedoine-du-nord_6295110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. D\u00e9ploiement de points d'eau dans l'espace public : 75% des lieux concern\u00e9s ne respectent pas la loi",
        "summary": "L'association No plastic in my sea r\u00e9v\u00e8le, sur franceinfo, qu'une grande partie des \u00e9tablissements recevant du public ne respectent pas la loi sur le d\u00e9ploiement de points d'eau, comme les fontaines \u00e0 eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/info-franceinfo-deploiement-de-points-d-eau-dans-l-espace-public-75-des-lieux-concernes-ne-respectent-pas-la-loi_6295131.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Delon :  le fils de l'acteur Alain-Fabien a d\u00e9pos\u00e9 plainte contre sa s\u0153ur Anouchka",
        "summary": "L'acteur de 29 ans a d\u00e9pos\u00e9 sa plainte le 22 d\u00e9cembre \u00e0 la gendarmerie de Ch\u00e2teau-Renard (Loiret), selon le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/affaire-delon-le-fils-de-l-acteur-alain-fabien-a-depose-plainte-contre-sa-s-ur-anouchka_6294564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre, d\u00e9put\u00e9 et s\u00e9nateur socialiste Louis Le Pensec est mort",
        "summary": "\"Il a \u00e9t\u00e9 un pilier des gouvernements socialistes sous Fran\u00e7ois Mitterrand\", lui rend hommage le premier secr\u00e9taire du PS, Olivier Faure sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/l-ancien-ministre-depute-et-senateur-socialiste-louis-le-pensec-est-mort_6294453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : neuf victoires en 14 courses... Comment expliquer l'excellent d\u00e9but de saison des Fran\u00e7aises en Coupe du monde ?",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de saison, les Bleues trustent les podiums. A Ruhpolding (Allemagne), elles ont ajout\u00e9 un succ\u00e8s de plus en relais, mercredi, pour la premi\u00e8re course de cette nouvelle \u00e9tape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-huit-victoires-en-13-courses-comment-expliquer-l-excellent-debut-de-saison-des-francaises-en-coupe-du-monde_6292491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le hackeur fran\u00e7ais S\u00e9bastien Raoult condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison par la justice am\u00e9ricaine",
        "summary": "Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 rembourser cinq millions de dollars pour les pertes caus\u00e9es \u00e0 plusieurs entreprises pirat\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/le-hackeur-francais-sebastien-raoult-condamne-a-trois-ans-de-prison-par-la-justice-americaine_6294456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nantes : une patiente meurt sur un brancard aux urgences du CHU au cours de sa prise en charge",
        "summary": "Selon le syndicat Force ouvri\u00e8re de l'h\u00f4pital, la p\u00e9nurie de lits dans les autres services du CHU explique en partie l'encombrement des urgences. La direction \u00e9voque un \"pic de fr\u00e9quentation\" caus\u00e9 par les \u00e9pid\u00e9mies hivernales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/nantes-une-patiente-meurt-sur-un-brancard-aux-urgences-du-chu-au-cours-de-sa-prise-en-charge_6294945.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Taylor Swift au secours des \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin\u00a0?",
        "summary": "La superstar pop am\u00e9ricaine ayant encourag\u00e9 avec succ\u00e8s ses fans \u00e0 s'inscrire sur les listes \u00e9lectorales aux \u00c9tats-Unis, son passage annonc\u00e9 en Europe au printemps donne des id\u00e9es \u00e0 Bruxelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/la-chanteuse-taylor-swift-au-secours-des-elections-europeennes-de-juin_6295017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9diteur d'Ast\u00e9rix d\u00e9nonce l'utilisation du c\u00e9l\u00e8bre Gaulois dans une carte de v\u0153ux du maire\u00a0RN de Perpignan",
        "summary": "\"Ast\u00e9rix est apolitique et veille \u00e0 ne jamais \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 un parti\", soulignent les \u00e9ditions Albert Ren\u00e9. Le maire Louis\u00a0Aliot a fait amende honorable mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/l-editeur-d-asterix-denonce-l-utilisation-du-celebre-gaulois-et-de-ses-complices-sans-autorisation-dans-une-carte-de-v-ux-du-maire-rn-de-perpignan_6294924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Twitch : la plateforme de streaming d'Amazon supprime 500 emplois",
        "summary": "Cette annonce s'inscrit dans un contexte de r\u00e9duction des co\u00fbts au sein d'Amazon, la maison m\u00e8re de Twitch.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitch-la-plateforme-de-streaming-d-amazon-supprime-500-emplois_6294984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est l'avocat Victor Hissel, qui a inspir\u00e9 le personnage incarn\u00e9 par Daniel Auteuil dans le film \"Un silence\"\u00a0?",
        "summary": "En 2010, l'avocat des familles des victimes de Marc Dutroux est condamn\u00e9 pour d\u00e9tention d'images \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dopornographique. Le r\u00e9alisateur Joachim Lafosse s'est inspir\u00e9 de l'affaire pour r\u00e9aliser son dixi\u00e8me long-m\u00e9trage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/qui-est-l-avocat-victor-hissel-qui-a-inspire-le-protagoniste-incarne-par-daniel-auteuil-dans-le-film-un-silence_6294645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Peut-on tomber malade parce qu'on a \"attrap\u00e9 froid\" ?",
        "summary": "Grippe et rhumes sont courants en hiver. Pour autant, ce n'est pas le froid qui est responsable de ces maladies mais bel et bien les virus et les bact\u00e9ries. Les basses temp\u00e9ratures cr\u00e9ent tout de m\u00eame une situation favorable \u00e0 leur propagation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-peut-on-tomber-malade-parce-qu-on-a-attrape-froid_6294435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Remaniement : deux jours apr\u00e8s sa nomination, Gabriel Attal poursuit les tractations sur la composition de son futur gouvernement",
        "summary": "Les sp\u00e9culations sur la composition de son \u00e9quipe, ainsi que sur le d\u00e9part ou non de certains poids lourds de l'ex\u00e9cutif, se multiplient.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/remaniement/direct-remaniement-deux-jours-apres-sa-nomination-gabriel-attal-poursuit-les-tractations-sur-la-composition-de-son-futur-gouvernement_6296304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : trois questions sur les accusations d'\"actes de g\u00e9nocide\" \u00e9mises par l'Afrique du Sud contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Une plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par Pretoria aupr\u00e8s de la Cour internationale de justice. D'apr\u00e8s cette requ\u00eate sud-africaine aupr\u00e8s de la plus haute juridication de l'ONU, l'Etat h\u00e9breu cherche \u00e0 \"provoquer la destruction d'une partie substantielle du groupe national, racial et ethnique palestinien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-trois-questions-sur-les-accusations-d-actes-de-genocide-emises-par-l-afrique-du-sud-contre-israel_6294516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Papillomavirus : comment expliquer l'\u00e9chec de la campagne de vaccination dans les coll\u00e8ges ?",
        "summary": "La campagne contre les \"HPV\", lanc\u00e9e \u00e0 la rentr\u00e9e derni\u00e8re, est pour le moment loin des objectifs affich\u00e9s par le gouvernement. Le manque de communication est notamment en cause.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/vaccins/papillomavirus-comment-expliquer-l-echec-de-la-campagne-de-vaccination-dans-les-colleges_6294903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Delon : l'avocat de l'acteur transmet un signalement \u00e0 la justice pour \"mise en danger\"",
        "summary": "Alors que les enfants du monstre sacr\u00e9 du cin\u00e9ma fran\u00e7ais se d\u00e9chirent sur les r\u00e9seaux sociaux, par m\u00e9dias interpos\u00e9s et \u00e0 coup de plaintes, son avocat alerte le procureur sur son \u00e9tat de sant\u00e9 mais surtout sur \"l'arr\u00eat brutal de son traitement m\u00e9dical\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/affaire-delon-l-avocat-de-l-acteur-transmet-un-signalement-a-la-justice-pour-mise-en-danger_6296298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une start-up exporte de la glace du Groenland pour fournir des bars \u00e0 cocktail \u00e0 Duba\u00ef",
        "summary": "Si la jeune entreprise groenlandaise Arctic Ice assure tout faire pour prot\u00e9ger l'environnement, transporter de la glace sur 7 000 km reste une absurdit\u00e9, selon les sp\u00e9cialistes des glaciers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/une-start-up-exporte-de-la-glace-du-groenland-pour-fournir-des-bars-a-cocktail-a-dubai_6295410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nuits de la lecture\u00a0: les \u00e9v\u00e9nements de l'\u00e9dition\u00a02024 \u00e0 ne pas louper",
        "summary": "Du 18 au 21\u00a0janvier, plus de 6\u00a0000\u00a0\u00e9v\u00e9nements litt\u00e9raires auront lieu en France dans le cadre des Nuits de la lecture. Focus sur les temps forts de cette huiti\u00e8me\u00a0\u00e9dition qui met le corps \u00e0 l'honneur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/nuits-de-la-lecture-les-evenements-de-l-edition-2024-a-ne-pas-louper_6278892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Judith Godr\u00e8che \u00e9voque l'emprise d'un r\u00e9alisateur dans la s\u00e9rie \"Icon of French Cinema\", disponible sur Arte",
        "summary": "La com\u00e9dienne a d\u00e9nonc\u00e9 samedi l'emprise que le cin\u00e9aste Beno\u00eet Jacquot a exerc\u00e9e sur elle lorsqu'elle \u00e9tait mineure. Dans une s\u00e9rie d'autofiction, elle \u00e9voque les rouages d'une telle situation et donne \u00e0 voir la force de la domination masculine dans diff\u00e9rents milieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/l-actrice-judith-godreche-evoque-l-emprise-d-un-realisateur-dans-la-serie-icon-of-french-cinema-disponible-sur-arte_6294465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]