[
    {
        "title": "Immigration : Fran\u00e7ois Bayrou menace de remettre en cause les accords de 1968 avec l'Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le chef du gouvernement a r\u00e9uni mercredi un comit\u00e9 interminist\u00e9riel sur l'immigration, sur fond de tensions croissantes avec Alger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-francois-bayrou-menace-de-remettre-en-cause-les-accords-de-1968-avec-l-algerie_7098090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev \"peut oublier\" une adh\u00e9sion \u00e0 l'Otan, affirme Donald Trump, deux jours avant la venue de Volodymyr Zelensky \u00e0 Washington",
        "summary": "Cette question\u00a0\"a probablement \u00e9t\u00e9 la raison du d\u00e9but de toute cette affaire\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e0 propos de l'invasion russe de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-peut-oublier-une-adhesion-a-l-otan-affirme-donald-trump-deux-jours-avant-la-venue-de-volodymyr-zelensky-a-washington_7098942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les corps de quatre otages isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 remis par le Hamas \u00e0 la Croix-Rouge, selon un responsable s\u00e9curitaire",
        "summary": "Il s'agit du dernier \u00e9change dans le cadre de la tr\u00eave entr\u00e9e en vigueur le 19 janvier dans la bande de Gaza. La premi\u00e8re des trois phases du cessez-le-feu doit s'achever samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/les-corps-de-quatre-otages-israeliens-ont-ete-remis-par-le-hamas-a-la-croix-rouge-selon-un-responsable-securitaire_7099215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le suspect dans l'attentat de Mulhouse, Brahim A., est mis en examen, annonce le Parquet national antiterroriste",
        "summary": "Il est poursuivi pour assassinat, tentatives d'assassinat commises sur personnes d\u00e9positaires de l'autorit\u00e9 publique, violences avec arme sur des agents de police municipale, le tout en relation avec une entreprise terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/le-suspect-dans-l-attentat-de-mulhouse-brahim-a-est-mis-en-examen-annonce-le-parquet-national-antiterroriste_7098258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : sans piti\u00e9, le PSG met fin \u00e0 l'aventure du Stade briochin en quarts de finale",
        "summary": "Port\u00e9s par un tr\u00e8s bon D\u00e9sir\u00e9 Dou\u00e9 et par le tripl\u00e9 de Gon\u00e7alo Ramos, les Parisiens n'ont laiss\u00e9 aucune chance au club amateur breton (7-0), mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-sans-pitie-le-psg-met-fin-a-l-aventure-du-stade-briochin-en-quarts-de-finale-7-0_7098243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites : \u00e0 la veille du lancement des n\u00e9gociations, Fran\u00e7ois Bayrou demande aux partenaires sociaux de \"r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre financier\" du syst\u00e8me pour \"l'ann\u00e9e 2030\"",
        "summary": "Ce courrier est adress\u00e9 aux partenaires sociaux \u00e0 la veille du lancement de trois mois de n\u00e9gociations pour \"am\u00e9liorer\" la r\u00e9forme tr\u00e8s impopulaire de 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-a-la-veille-du-lancement-des-negociations-francois-bayrou-demande-aux-partenaires-sociaux-de-retablir-l-equilibre-financier-du-systeme-pour-l-annee-2030_7098393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram\u00a0: 46\u00a0victimes ont accept\u00e9 de rencontrer le procureur de la R\u00e9publique de Pau jeudi",
        "summary": "Le parquet de Pau re\u00e7oit quotidiennement de nouvelles plaintes concernant l'affaire de Notre-Dame-de-B\u00e9tharram, au nombre de 152 pour l'instant, mais des dizaines de nouvelles vont \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/info-franceinfo-affaire-betharram-46-victimes-ont-accepte-de-rencontrer-le-procureur-de-la-republique-de-pau-jeudi_7098249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Le Scouarnec : l'ex-\u00e9pouse de l'accus\u00e9 r\u00e9affirme ne s'\u00eatre \"jamais\" dout\u00e9e de la p\u00e9docriminalit\u00e9 de l'ancien chirurgien",
        "summary": "Ce direct est d\u00e9sormais termin\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/direct-proces-le-scouarnec-le-temoignage-de-l-ex-epouse-tres-attendu-lors-du-troisieme-jour-de-proces_7097538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le propri\u00e9taire du \"Washington Post\", Jeff Bezos, annonce limiter les tribunes du journal \u00e0 certaines opinions",
        "summary": "La d\u00e9cision a provoqu\u00e9 le d\u00e9part du responsable des pages opinion du \"WaPo\", David Shipley.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-proprietaire-du-washington-post-jeff-bezos-annonce-limiter-les-tribunes-du-journal-a-certaines-opinions_7098420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le pr\u00e9sident de l'OM, Pablo Longoria, suspendu 15 matchs apr\u00e8s ses accusations de \"corruption\" envers l'arbitrage",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s le d\u00e9rapage du dirigeant marseillais, la commission de discipline de la Ligue de football professionnel (LFP) a prononc\u00e9 sa sanction, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-le-president-de-l-om-pablo-longoria-suspendu-15-matchs-apres-ses-accusations-de-corruption-envers-l-arbitrage_7097922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ifremer alerte sur un \"risque de d\u00e9clin de l'abondance de certaines populations\" de poissons p\u00each\u00e9es en France",
        "summary": "En 2023, 19% des tonnes de poissons d\u00e9barqu\u00e9s en France \u00e9taient issus de populations de poissons surexploit\u00e9es et 2% de populations effondr\u00e9es, comme le merlu de M\u00e9diterran\u00e9e ou la sole de Manche Est.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/protection-des-oceans/l-ifremer-alerte-sur-un-risque-de-declin-de-l-abondance-de-certaines-populations-de-poissons-pechees-en-france_7098324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: apr\u00e8s Auxerre-OM, l'arbitre J\u00e9r\u00e9my Stinat a d\u00e9pos\u00e9 plainte pour des \"menaces de mort\"",
        "summary": "L'arbitre de la rencontre a \u00e9t\u00e9 vivement critiqu\u00e9 par les dirigeants de l'Olympique de Marseille \u00e0 l'issue de la lourde d\u00e9faite subie samedi soir en Ligue 1 \u00e0 Auxerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/football-apres-auxerre-om-l-arbitre-jeremy-stinat-a-depose-plainte-pour-des-menaces-de-mort_7098264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Garance : \"Chaque \u00e9pisode est une \u00e9preuve pour nous\", assure Emmanuel S\u00e9raphin, maire de Saint-Paul \u00e0 la R\u00e9union",
        "summary": "L'\u00e9lu appelle tous les R\u00e9unionais \u00e0 \u00eatre prudent tandis que l'\u00eele va passer en alerte rouge cyclonique jeudi en raison de la temp\u00eate Garance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/alertes-meteo-et-vigilances/tempete-garance-chaque-episode-est-une-epreuve-pour-nous-assure-emmanuel-seraphin-maire-de-saint-paul-a-la-reunion_7098282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les \u00c9tats-Unis aujourd'hui ne sont plus nos alli\u00e9s\", assure la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 mercredi  que les produits europ\u00e9ens feraient \"prochainement\" l'objet de 25% de droits de douane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/les-etats-unis-aujourd-hui-ne-sont-plus-nos-allies-assure-la-deputee-europeenne-valerie-hayer_7098300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection de l'enfance : Judith Godr\u00e8che esp\u00e8re que le juge des enfants \u00c9douard Durand soit nomm\u00e9 haut-commissaire \u00e0 l'enfance",
        "summary": "L'actrice \"fait le v\u0153u\" que l'ancien pr\u00e9sident de la Ciivise soit nomm\u00e9 au Haut-Commissariat \u00e0 l'enfance, une nouvelle instance annonc\u00e9e par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/protection-de-l-enfance-judith-godreche-espere-que-le-juge-des-enfants-edouard-durand-soit-nomme-haut-commissaire-a-l-enfance_7098291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Maroc ach\u00e8te 168 trains \u00e0 des firmes fran\u00e7aise, espagnole et sud-cor\u00e9enne pour 2,8 milliards d'euros",
        "summary": "Le contrat avec le groupe fran\u00e7ais Alstom, qui concerne l'achat de 18 trains \u00e0 grande vitesse, avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 une premi\u00e8re fois lors de la visite du pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron \u00e0 Rabat, fin octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/maroc/le-maroc-achete-168-trains-a-des-firmes-francaise-espagnole-et-sud-coreenne-pour-2-8-milliards-d-euros_7098297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de la basilique de Nice : Brahim Aouissaoui est condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 incompressible",
        "summary": "La cour a suivi \u00e0 la lettre les r\u00e9quisitions du parquet antiterroriste, qui avait r\u00e9clam\u00e9 cette peine rarissime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attentat-a-la-basilique-notre-dame-a-nice/attentat-de-la-basilique-de-nice-brahim-aouissaoui-est-condamne-a-la-perpetuite-incompressible_7098189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Donald Trump annonce que les produits europ\u00e9ens seront \"prochainement\" tax\u00e9s \u00e0 25%",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur le sujet, Donald Trump a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 mercredi que l'Union europ\u00e9enne avait \"\u00e9t\u00e9 con\u00e7ue pour entuber les Etats-Unis\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-donald-trump-annonce-que-les-produits-europeens-seront-prochainement-taxes-a-25_7098135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident de car dans le Loiret : le conducteur de 52\u00a0ans n'avait pas consomm\u00e9 d'alcool ou de stup\u00e9fiants, selon le parquet",
        "summary": "L'accident de lundi avait bless\u00e9 une douzaine de lyc\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-de-car-dans-le-loiret-le-conducteur-de-52-ans-n-avait-pas-consomme-d-alcool-ou-de-stupefiants-selon-le-parquet_7098309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise diplomatique avec l'Alg\u00e9rie : l'historien Benjamin Stora appelle Emmanuel Macron \u00e0 s'exprimer et \u00e0 \"trouver les mots justes\" pour apaiser les tensions",
        "summary": "Le sp\u00e9cialiste de l'Alg\u00e9rie assure n'avoir \"jamais connu de crise aussi grave entre les deux pays\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-diplomatique-avec-l-algerie-l-historien-benjamin-stora-appelle-emmanuel-macron-a-s-exprimer-et-a-trouver-les-mots-justes-pour-apaiser-les-tensions_7098288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration des otages du Hamas : la famille d'Ohad Yahalomi s'indigne de n'avoir jamais eu de renseignements de la part du gouvernement fran\u00e7ais",
        "summary": "En l'absence de ses nouvelles et ne sachant pas s'il est encore en vie, la famille du dernier otage franco-isra\u00e9lien aux mains du Hamas le pr\u00e9sume mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-liberation-des-otages-du-hamas-la-famille-d-ohad-yahalomi-s-indigne-de-n-avoir-jamais-eu-de-renseignements-de-la-part-du-gouvernement-francais_7098096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Conseil de la nation alg\u00e9rien \"suspend ses relations\" avec le S\u00e9nat fran\u00e7ais, apr\u00e8s une visite de G\u00e9rard Larcher au Sahara occidental",
        "summary": "Selon le Conseil de la nation, le voyage du pr\u00e9sident du S\u00e9nat est un \"acte inacceptable qui m\u00e9prise la l\u00e9gitimit\u00e9 internationale et s'oppose aux r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/sahara-occidental/le-senat-algerien-suspend-ses-relations-avec-le-senat-francais_7098195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Garance : l'alerte rouge cyclonique sera d\u00e9clench\u00e9e jeudi \u00e0 La R\u00e9union, annonce le pr\u00e9fet",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o devrait atteindre les c\u00f4tes de l'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien dans l'apr\u00e8s-midi selon M\u00e9t\u00e9o-Francce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/meteo/alertes-meteo-et-vigilances/tempete-tropicale-garance-l-alerte-rouge-cyclonique-sera-declenchee-jeudi-a-la-reunion-annonce-le-prefet_7097823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Deux personnes sont mortes\" de la rougeole au Texas, annonce le ministre de la Sant\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "Il s'agit des premiers d\u00e9c\u00e8s enregistr\u00e9s aux Etats-Unis en pr\u00e8s de dix ans, faisant craindre un retour en force de cette grave maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/deux-personnes-sont-mortes-de-la-rougeole-au-texas-annonce-le-ministre-de-la-sante-americain_7098210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord avec l\u2019Alg\u00e9rie : \"Fran\u00e7ois Bayrou a c\u00e9d\u00e9 au discours de Bruno Retailleau\", d\u00e9nonce le d\u00e9put\u00e9 PS Arthur Delaporte",
        "summary": "\u00c0 l'issue du comit\u00e9 interminist\u00e9riel de contr\u00f4le de l'immigration, le Premier ministre a indiqu\u00e9 que la France allait demander \u00e0 Alger \"que soit r\u00e9examin\u00e9e la totalit\u00e9 de l'accord\" de 1968 entre les deux pays, qui conf\u00e8re un statut particulier aux Alg\u00e9riens, faute de quoi ils seront \"d\u00e9nonc\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/accord-avec-l-algerie-francois-bayrou-a-cede-au-discours-de-bruno-retailleau-denonce-le-depute-ps-arthur-delaporte_7098108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d'un parent sur dix confie regretter le pr\u00e9nom qu'il a donn\u00e9 \u00e0 son enfant",
        "summary": "Pr\u00e8s d'un tiers des Fran\u00e7ais reconna\u00eet avoir d\u00e9j\u00e0 jug\u00e9 sur son pr\u00e9nom une personne qu'ils ne connaissaient pas, d'apr\u00e8s une enqu\u00eate Flashs pour l'organisme de formation IRSS, d\u00e9voil\u00e9 mercredi par ici (ex-France Bleu).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pres-d-un-parent-sur-dix-confie-regretter-le-prenom-qu-il-a-donne-a-son-enfant_7095777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte \u00e0 Pomp\u00e9i de fresques monumentales exceptionnelles repr\u00e9sentant le cort\u00e8ge de Bacchus",
        "summary": "Inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco, Pomp\u00e9i est le deuxi\u00e8me site touristique le plus fr\u00e9quent\u00e9 d'Italie apr\u00e8s le Colis\u00e9e avec 4,17\u00a0millions de visiteurs en\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/decouverte-a-pompei-de-fresques-monumentales-exceptionnelles-representant-le-cortege-de-bacchus_7098018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle annul\u00e9e en Roumanie\u00a0: le candidat d'extr\u00eame droite Calin Georgescu inculp\u00e9 pour \"fausses d\u00e9clarations\"",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont \u00e9galement perquisitionn\u00e9 des dizaines de locaux mercredi matin, alors que l'homme politique est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une campagne de soutien illicite sur la plateforme TikTok.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/presidentielle-annulee-en-roumanie-le-candidat-d-extreme-droite-calin-georgescu-entendu-par-la-justice_7097781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retraites\u00a0: \u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part, p\u00e9nibilit\u00e9, financement... Que proposent les participants au \"conclave\" charg\u00e9 de retravailler la r\u00e9forme, \u00e0 partir de jeudi\u00a0?",
        "summary": "A la demande du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou, les syndicats et le patronat vont \u00e9changer jusqu'\u00e0 fin mai pour tenter de modifier la r\u00e9forme des retraites de 2023, qui a repouss\u00e9 l'\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 64 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/retraites-age-legal-de-depart-penibilite-financement-que-proposent-les-participants-au-conclave-charge-de-retravailler-la-reforme-a-partir-de-jeudi_7095477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il a 2027 en ligne de mire\" : pourquoi Bruno Retailleau a d\u00e9cid\u00e9 de se lancer dans la bataille pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains",
        "summary": "Depuis qu'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre de l'Int\u00e9rieur, l'ancien patron des s\u00e9nateurs LR est pass\u00e9 de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re, au point d'avoir d\u00e9sormais des vues sur la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-retailleau/il-a-2027-en-ligne-de-mire-pourquoi-bruno-retailleau-a-decide-de-se-lancer-dans-la-bataille-pour-la-presidence-des-republicains_7086195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tu ne vois pas que Poutine ne s\u2019arr\u00eatera pas \u00e0 la Crim\u00e9e\u00a0?\"\u00a0: il y a dix ans, le visionnaire opposant russe Boris Nemtsov \u00e9tait assassin\u00e9",
        "summary": "Le 27\u00a0f\u00e9vrier\u00a02015, le leader de l'opposition \u00e9tait tu\u00e9 par balles sur un pont \u00e0 Moscou, \u00e0 deux pas du Kremlin. Il pr\u00e9parait un rapport pour d\u00e9voiler les mensonges de Vladimir Poutine sur la Crim\u00e9e et le Donbass.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/recit-franceinfo-tu-ne-vois-pas-que-poutine-ne-s-arretera-pas-a-la-crimee-il-y-a-dix-ans-le-visionnaire-opposant-russe-boris-nemtsov-etait-assassine_7061078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On me rend responsable de tout !\" : au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l'ex-\u00e9pouse de l'accus\u00e9 s'enfonce dans le d\u00e9ni",
        "summary": "Durant cinq heures d'audition, Marie-France a r\u00e9affirm\u00e9 n'avoir jamais connu les penchants p\u00e9dophiles de l'ex-chirurgien, allant jusqu'\u00e0 accuser certaines de ses ni\u00e8ces de mentir sur des violences sexuelles commises par celui-ci.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/on-me-rend-responsable-de-tout-au-proces-de-joel-le-scouarnec-l-ex-epouse-de-l-accuse-s-enfonce-dans-le-deni_7098327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69\u00a0: la justice se prononce sur la l\u00e9galit\u00e9 de l'autoroute controvers\u00e9e, deux ans apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux",
        "summary": "Depuis mars 2023, les opposants demandent, en vain, l'arr\u00eat du chantier devant le tribunal administratif de Toulouse. A l'issue d'une derni\u00e8re audience d\u00e9cisive le 18\u00a0f\u00e9vrier, la justice rend jeudi une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/chantier-de-l-a69-la-justice-se-prononce-sur-la-legalite-de-l-autoroute-controversee-deux-ans-apres-le-debut-des-travaux_7093980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les prix des produits des distributeurs ont davantage augment\u00e9 en trois ans que ceux des grandes marques, affirme \"60 Millions de consommateurs\"",
        "summary": "S'ils restent en moyenne de \"30 \u00e0 35% moins chers\", leurs prix ont connu une hausse de 20% entre d\u00e9cembre 2021 et fin 2024, contre 14% chez les grandes marques, pointe le magazine dans son \u00e9dition publi\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/les-prix-des-produits-des-distributeurs-ont-davantage-augmente-en-trois-ans-que-ceux-des-grandes-marques-affirme-60-millions-de-consommateurs_7097481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Louvre va enrichir sa collection avec 272\u00a0ic\u00f4nes chr\u00e9tiennes d'Orient",
        "summary": "L'acquisition de cette collection constitue un geste fondamental pour le d\u00e9partement des Arts de Byzance et des Chr\u00e9tient\u00e9s en Orient qui ouvrira ses portes aux premiers visiteurs en\u00a02027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/louvre/le-louvre-va-enrichir-sa-collection-avec-272-icones-chretiennes-d-orient_7097877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tympan perc\u00e9, violences r\u00e9p\u00e9t\u00e9es... Notre-Dame de Garaison, l\u2019autre B\u00e9tharram \"o\u00f9 l\u2019on giflait les \u00e9l\u00e8ves toutes les nuits\"",
        "summary": "Dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, un autre groupe scolaire catholique priv\u00e9 est accus\u00e9 de violences par d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves. Comme dans l\u2019affaire B\u00e9tharram, ces victimes d\u00e9noncent les ch\u00e2timents corporels quotidiens de surveillants et de cadres de l\u2019\u00e9cole, soutenus par leur hi\u00e9rarchie durant des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/enquete-notre-dame-de-garaison-l-autre-betharram-ou-l-on-giflait-les-eleves-toutes-les-nuits_7098348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 45 a\u00e9ronefs chinois en 24 heures, un record cette ann\u00e9e",
        "summary": "La veille, l'Etat insulaire avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9nonc\u00e9 les \"exercices \u00e0 tirs r\u00e9els\" men\u00e9s par son voisin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/taiwan-dit-avoir-detecte-45-aeronefs-chinois-en-24-heures-un-record-cette-annee_7099380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise avec l'Alg\u00e9rie : du RN \u00e0 la gauche, les oppositions politiques perplexes face aux d\u00e9clarations de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le Premier ministre a annonc\u00e9 mercredi que Paris allait demander \u00e0 Alger \"que soit r\u00e9examin\u00e9e la totalit\u00e9 de l'accord\" de 1968 entre les deux pays, qui conf\u00e8re un statut particulier aux Alg\u00e9riens, faute de quoi il sera \"d\u00e9nonc\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/accord-avec-l-algerie-du-rn-a-la-gauche-les-oppositions-perplexes-face-aux-declarations-de-francois-bayrou_7098207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment agriculteurs et \u00e9nerg\u00e9ticiens tentent d'acc\u00e9l\u00e9rer la production de biogaz",
        "summary": "Alors que la France veut se passer progressivement du gaz fossile d'ici 2050, de gros investissements sont en cours dans la production de gaz renouvelable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-comment-agriculteurs-et-energeticiens-tentent-d-accelerer-la-production-de-biogaz_7070907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe p\u00e9trolier britannique BP enterre ses ambitions climatiques",
        "summary": "Un retournement majeur pour la multinationale qui faisait pourtant figure d\u2019exemple dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/le-groupe-petrolier-britannique-bp-enterre-ses-ambitions-climatiques_7070817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quand les coups de chaud donnent aussi des coups de vieux",
        "summary": "Une \u00e9tude am\u00e9ricaine publi\u00e9e dans la revue \"Science\" nous apprend que la chaleur acc\u00e9l\u00e8re le vieillissement des personnes \u00e2g\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/quand-les-coups-de-chaud-donnent-aussi-des-coups-de-vieux_7070901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cela pourra fragiliser de nombreuses entreprises\"\u00a0: les droits de douane am\u00e9ricains inqui\u00e8tent plusieurs fili\u00e8res fran\u00e7aises",
        "summary": "Alors que les menaces concernant les droits de douane am\u00e9ricains se pr\u00e9cisent, certains secteurs commencent \u00e0 redouter de lourdes cons\u00e9quences \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/reportage-cela-pourra-fragiliser-de-nombreuses-entreprises-les-droits-de-douane-americains-inquietent-plusieurs-filieres-francaises_7099500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance : \"Les effets dangereux pour les populations se feront sentir d\u00e8s ce soir\", alerte le pr\u00e9fet de La R\u00e9union",
        "summary": "L'\u00eele de l'oc\u00e9an Indien va passer en alerte rouge \u00e0 partir de 19 heures, jeudi 27 f\u00e9vrier. Des rafales allant jusqu'\u00e0 200 km/h sont attendues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/cyclone-garance-les-effets-dangereux-pour-les-populations-se-feront-sentir-des-ce-soir-alerte-le-prefet-de-la-reunion_7070913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France discute \"depuis le mois d'octobre\" avec l'Ukraine pour l'exploitation de minerais ukrainiens pour son \"industrie de d\u00e9fense\", annonce le ministre des Arm\u00e9es",
        "summary": "S\u00e9bastien Lecornu \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\", jeudi 27 f\u00e9vrier 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-france-discute-depuis-le-mois-d-octobre-avec-l-ukraine-pour-l-exploitation-de-minerais-ukrainiens-pour-son-industrie-de-defense-annonce-le-ministre-des-armees_7099515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tellement triste\", \"v\u00e9ritable trag\u00e9die\"... Apr\u00e8s la mort de Michelle Trachtenberg, l'hommage des stars de \"Buffy contre les vampires\" et de \"Gossip Girl\"",
        "summary": "Un m\u00e9decin l\u00e9giste doit encore d\u00e9terminer les causes de la mort \u00e0 39 ans de la star, mais la police assure ne pas suspecter d'acte criminel \u00e0 ce stade.\u00a0Des nombreuses personnalit\u00e9s lui rendent hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/buffy-contre-les-vampires-gossip-girl-l-actrice-michelle-trachtenberg-est-morte-a-39-ans_7099479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les retrait\u00e9s fran\u00e7ais sont- ils trop riches\u00a0?",
        "summary": "Pour assainir le syst\u00e8me de retraites des Fran\u00e7ais, le gouvernement ne ferme pas la porte \u00e0 une contribution accrue des retrait\u00e9s eux-m\u00eames, en faisant valoir que leur niveau de vie est \u00e9quivalent \u00e0 celui des actifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/les-retraites-francais-sont-ils-trop-riches_7070835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement acte la r\u00e9ouverture des clubs de jeux parisiens, apr\u00e8s deux mois de fermeture forc\u00e9e",
        "summary": "Un d\u00e9cret du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur prolonge l'exp\u00e9rimentation dont b\u00e9n\u00e9ficient ces \u00e9tablissements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/jeux-casino/le-gouvernement-acte-la-reouverture-des-clubs-de-jeux-parisiens-apres-deux-mois-de-fermeture-forcee_7099497.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9vision : quatre choses \u00e0 savoir sur la fin de C8 et l'avenir de Cyril Hanouna",
        "summary": "Ce sont les derni\u00e8res heures d'existence pour C8 sur la TNT. Vendredi soir, la cha\u00eene du groupe Bollor\u00e9, ainsi que NRJ12, va arr\u00eater d'\u00e9mettre, l'Arcom ayant d\u00e9cid\u00e9 en juillet dernier de ne pas renouveler leurs fr\u00e9quences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/television-quatre-choses-a-savoir-sur-la-fin-de-c8-et-l-avenir-de-cyril-hanouna_7099464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : ces gares dont les portes sont ferm\u00e9es et qui ne servent plus \u00e0 rien",
        "summary": "En France, des gares qui ne r\u00e9pondent pas aux normes de s\u00e9curit\u00e9 sont ferm\u00e9es, mais voient tous les jours passer des trains sans passagers. Pourquoi ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-ces-gares-qui-ne-servent-a-rien_7098294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Karine Le Marchand ne fera plus obstacle \u00e0 l'arriv\u00e9e de Cyril Hanouna dans le groupe M6",
        "summary": "Invit\u00e9e sur France Inter, la pr\u00e9sentatrice, qui s'\u00e9tait \u00e9lev\u00e9e contre l'arriv\u00e9e de Cyril Hanouna, se dit \"vigilante\" apr\u00e8s les excuses publiques du pr\u00e9sentateur de \"TPMP\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/karine-le-marchand-ne-fera-plus-obstacle-a-l-arrivee-de-cyril-hanouna-dans-le-groupe-m6_7099509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de R\u00e9mi Fraisse : la France reconnue responsable et condamn\u00e9e par la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "summary": "Le botaniste, \u00e2g\u00e9 de 21 ans, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par l'explosion d'une grenade offensive lanc\u00e9e par un gendarme, dans la nuit du 25 au 26 octobre 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/militants-pour-l-environnement/manifestations-pour-environnement/barrage-de-sivens/mort-de-remi-fraisse-la-france-reconnue-responsable-et-condamnee-par-la-cour-europeenne-des-droits-de-l-homme_7099617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : accord entre DAZN et la Ligue de football qui se d\u00e9siste de sa plainte en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 contre le diffuseur",
        "summary": "Le diffuseur de la Ligue 1 a accept\u00e9 de payer l'\u00e9ch\u00e9ance due en janvier 2025, a annonc\u00e9 la LFP, jeudi, \u00e0 la veille de l'examen de sa plainte par le Tribunal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-accord-entre-dazn-et-la-ligue-de-football-qui-se-desiste-de-sa-plainte-en-refere-contre-le-diffuseur_7099626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antonio Ferrara, braqueur multir\u00e9cidiviste surnomm\u00e9 le \"roi de la belle\", a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Belgique",
        "summary": "Cette arrestation a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e dans le cadre d'une enqu\u00eate fran\u00e7aise, annonce le parquet de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/antonio-ferrara-figure-du-grand-banditisme-et-surnomme-le-roi-de-la-belle-a-ete-interpelle-en-belgique_7099590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69\u00a0: la justice se prononce sur la l\u00e9galit\u00e9 de l'autoroute controvers\u00e9e, deux ans apr\u00e8s le d\u00e9but des travaux",
        "summary": "Depuis mars 2023, les opposants demandent, en vain, l'arr\u00eat du chantier devant le tribunal administratif de Toulouse. A l'issue d'une derni\u00e8re audience d\u00e9cisive le 18\u00a0f\u00e9vrier, la justice rend jeudi une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/chantier-de-l-a69-la-justice-se-prononce-sur-la-legalite-de-l-autoroute-controversee-deux-ans-apres-le-debut-des-travaux_7099587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : \"Il faut avoir une r\u00e9action qui soit ferme et proportionn\u00e9e\", d\u00e9clare le ministre des Arm\u00e9es",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a annonc\u00e9 mercredi 26 f\u00e9vrier vouloir mettre en place des droits de douane prochainement sur les produits issus de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/droits-de-douanes-americains-il-faut-avoir-une-reaction-qui-soit-ferme-et-proportionnee-declare-le-ministre-des-armees_7099569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'acteur am\u00e9ricain Gene Hackman et sa femme ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts \u00e0 leur domicile",
        "summary": "La cause de leur d\u00e9c\u00e8s n'a pas encore \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e, a d\u00e9clar\u00e9 le bureau du sh\u00e9rif de Santa Fe. L'artiste de 95\u00a0ans avait remport\u00e9 deux\u00a0Oscars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-acteur-americain-gene-hackman-et-sa-femme-ont-ete-retrouves-morts-a-leur-domicile_7099596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des diplomates russes et am\u00e9ricains en pourparlers, sur fond de rapprochement entre Moscou et Washington",
        "summary": "Cette r\u00e9union technique, organis\u00e9e jeudi \u00e0 Istanbul (Turquie), est notamment consacr\u00e9e au travail de leurs missions diplomatiques respectives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-des-diplomates-russes-et-americains-en-pourparlers-sur-fond-de-rapprochement-entre-moscou-et-washington_7099521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : un d\u00e9tenu de 19 ans est mort apr\u00e8s une agression en prison",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par trois autres d\u00e9tenues du centre p\u00e9nitentiaire d'Aix-Lyunes lundi 24 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aix-en-provence-un-detenu-de-19-ans-est-mort-apres-une-agression-en-prison_7099650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les joueurs de baseball des New York Yankees sont d\u00e9sormais autoris\u00e9s \u00e0... porter la barbe !",
        "summary": "Le club mythique vient de mettre fin \u00e0 une tradition qui remonte \u00e0 plus de 50\u00a0ans. Car si la moustache \u00e9tait tol\u00e9r\u00e9e, la barbe et les cheveux longs eux \u00e9taient interdits, au nom de la discipline.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/bientot-chez-vous/les-joueurs-de-baseball-des-new-york-yankees-sont-desormais-autorises-a-porter-la-barbe_7070892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Garance : une centaine de secouristes de la S\u00e9curit\u00e9 civile \"sont pr\u00eats \u00e0 \u00eatre engag\u00e9s de Mayotte vers La R\u00e9union\", indique le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "Une r\u00e9union de crise a d\u00e9but\u00e9 au centre op\u00e9rationnel de gestion interminist\u00e9rielle des crises (Cogic) \u00e0 propos du cyclone tropical Garance, qui approche de La R\u00e9union.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/cyclones-et-ouragans/cyclone-a-la-reunion/cyclone-garance-100-secouristes-de-la-securite-civile-sont-prets-a-etre-engages-de-mayotte-vers-la-reunion-indique-le-ministere-de-l-interieur_7099830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des quatre otages dont les corps ont \u00e9t\u00e9 rendus par le Hamas \u00e0 Isra\u00ebl, dont le Franco-Isra\u00e9lien Ohad Yahalomi",
        "summary": "Enlev\u00e9 dans le kibboutz Nir Oz lors de l'attaque du 7-Octobre, Ohad Yahalomi \u00e9tait le dernier Fran\u00e7ais retenu dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/ce-que-l-on-sait-des-quatre-otages-dont-les-corps-ont-ete-rendus-par-le-hamas-a-israel-dont-le-franco-israelien-ohad-yahalomi_7099452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Escape game dans l'\u00e9glise, cabaret dans la chapelle : les id\u00e9es d'un maire du B\u00e9arn pour sauver et faire revivre le patrimoine de son village",
        "summary": "Quand l'\u00e9glise du village tombe en ruine, comment une petite commune peut-elle faire face au co\u00fbt exorbitant d'une r\u00e9novation&nbsp;? Pour pr\u00e9server le clocher qui fait leur identit\u00e9, certains ne manquent pas d'id\u00e9es, m\u00eame iconoclastes. Un extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" dans le B\u00e9arn, \u00e0 La\u00e0s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-escape-game-dans-l-eglise-cabaret-dans-la-chapelle-les-idees-d-un-maire-du-bearn-pour-sauver-et-faire-revivre-le-patrimoine-de-son-village_7095474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A 60 ans ans, j'aurai fait 44 ans principalement debout\" : la p\u00e9nibilit\u00e9, au c\u0153ur des n\u00e9gociations sur la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "Les partenaires sociaux entament jeudi trois mois de n\u00e9gociations sur la r\u00e9forme des retraites de 2023. Les syndicats r\u00e9clament notamment la r\u00e9int\u00e9gration de plusieurs crit\u00e8res de p\u00e9nibilit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reportage-a-60-ans-ans-j-aurai-fait-44-ans-principalement-debout-la-penibilite-au-c-ur-des-negociations-sur-la-reforme-des-retraites_7099722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Oscars 2025 : l'organisation mise sur la com\u00e9die musicale \"Wicked\" pour animer la soir\u00e9e",
        "summary": "Cette com\u00e9die musicale inspir\u00e9e de la sorci\u00e8re du \"Magicien d'Oz\" rencontre un immense succ\u00e8s dans le monde anglo-saxon, en grande partie gr\u00e2ce au spectacle qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a plus de vingt\u00a0ans \u00e0 Broadway.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/oscars/oscars-2025-l-organisation-mise-sur-la-comedie-musicale-wicked-pour-animer-la-soiree_7098084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s cinq mois de n\u00e9gociations, l'Autriche se dote enfin d'un nouveau gouvernement, sans l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Les conservateurs avaient tent\u00e9 de n\u00e9gocier avec le parti d'extr\u00eame droite FPO, arriv\u00e9 en t\u00eate aux derni\u00e8res l\u00e9gislatives, mais sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/apres-cinq-mois-de-negociations-l-autriche-se-dote-enfin-d-un-nouveau-gouvernement-sans-l-extreme-droite_7099821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les lotos, c'est \"la deuxi\u00e8me famille\" des joueurs, et \"c'est bingo \u00e0 tous les coups\" pour les associations",
        "summary": "En cette p\u00e9riode de crise du pouvoir d\u2019achat, les lotos associatifs ont le vent en poupe. Pour les organisateurs, ils repr\u00e9sentent une source de revenus vitale qui pallie la baisse de subventions. Pour les joueurs, c'est l'espoir d'arrondir ses fins de mois en gagnant des bons d'achat ou des lots, et surtout la promesse d'une soir\u00e9e conviviale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-les-lotos-c-est-la-deuxieme-famille-des-joueurs-et-c-est-bingo-a-tous-les-coups-pour-les-associations_7096050.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chantier de l'A69 : l'Etat compte faire appel de la suspension du chantier par la justice",
        "summary": "La d\u00e9cision historique du tribunal administratif de Toulouse, rendue jeudi \u00e0 la mi-journ\u00e9e, est qualifi\u00e9e d'\"ubuesque\" par le ministre des Transports.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/direct-chantier-de-l-a69-l-etat-compte-faire-appel-de-la-suspension-du-chantier-par-la-justice_7099929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un moyen de pression sur la France\"\u00a0: pourquoi l'Alg\u00e9rie refuse l'expulsion de certains de ses ressortissants vis\u00e9s par des OQTF",
        "summary": "Alger avait emp\u00each\u00e9 \u00e0 de multiples reprises l'entr\u00e9e sur son territoire du suspect de l'attentat de Mulhouse, en instance d'expulsion. Son cas a accru les dissensions avec Paris, qui menace d\u00e9sormais de r\u00e9viser les accords migratoires de 1968.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/c-est-un-moyen-de-pression-sur-la-france-pourquoi-l-algerie-refuse-l-expulsion-de-ses-ressortissants-vises-par-des-oqtf_7097337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : on vous explique ce qu'est la m\u00e9diation annonc\u00e9e entre la Ligue de football professionnelle et le diffuseur DAZN",
        "summary": "La m\u00e9diation, d\u00e9cid\u00e9e par le Pr\u00e9sident du Tribunal des activit\u00e9s \u00e9conomiques de Paris et annonc\u00e9e jeudi, est une nouvelle \u00e9tape dans le litige qui oppose la LFP et le diffuseur DAZN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/droits-tv-de-la-ligue-1-on-vous-explique-la-mediation-annoncee-entre-la-ligue-de-football-professionnelle-et-le-diffuseur-dazn_7099827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00f4mage : le nombre de demandeurs d'emploi en forte augmentation en janvier suite \u00e0 l'inscription des b\u00e9n\u00e9ficaires du RSA \u00e0 France Travail",
        "summary": "Cette augmentation de 6,9% sur un mois en cat\u00e9gorie A \"ne refl\u00e8te pas la situation conjoncturelle du march\u00e9 du travail\" pr\u00e9viennent France Travail et la Dares.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/chomage-le-nombre-de-demandeurs-d-emploi-en-forte-augmentation-en-janvier-suite-a-l-inscription-des-beneficaires-du-rsa-a-france-travail_7099953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne \"n'a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour entuber qui que ce soit\", r\u00e9pond le Premier ministre polonais \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a mis en cause l'attitude des Vingt-Sept envers son pays au moment d'annoncer qu'il allait imposer des droits de douane de 25% sur les produits europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/l-union-europeenne-n-a-pas-ete-creee-pour-entuber-qui-que-ce-soit-repond-le-premier-ministre-polonais-a-donald-trump_7099980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale de la police nationale renforce la s\u00e9curit\u00e9 autour des lieux de culte musulmans durant le ramadan",
        "summary": "\"Le niveau \u00e9lev\u00e9 de la menace terroriste exige le maintien d'une extr\u00eame vigilance\", pr\u00e9cisent ces instructions consult\u00e9es par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/la-direction-generale-de-la-police-nationale-renforce-la-securite-autour-des-lieux-de-culte-musulmans-durant-le-ramadan_7099968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de C8 et NRJ 12 : y aura-t-il un \u00e9cran noir sur les deux cha\u00eenes d\u00e8s vendredi soir ?",
        "summary": "Les deux cha\u00eenes cesseront d'\u00e9mettre leur signal vendredi soir \u00e0 minuit, en raison du non-renouvellement de leurs fr\u00e9quences par l'Arcom, le r\u00e9gulateur de l'audiovisuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/fin-de-c8-et-nrj-12-y-aura-t-il-un-ecran-noir-sur-les-deux-chaines-des-vendredi-soir_7099662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concertations sur les retraites : le syndicat Force ouvri\u00e8re claque la porte, d\u00e9non\u00e7ant une \"mascarade\"",
        "summary": "\"On veut nous faire dire qu'effectivement la seule solution, c'est d'allonger la dur\u00e9e de travail pour les salari\u00e9s dans ce pays\", s'est indign\u00e9 le n\u00e9gociateur de FO Michel Beaugas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/concertations-sur-les-retraites-le-syndicat-force-ouvriere-claque-la-porte-denoncant-mascarade_7100037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce 10% de droits de douane suppl\u00e9mentaires sur les produits chinois \u00e0 partir du 4 mars",
        "summary": "Les produits chinois arrivant aux Etats-Unis sont d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9s depuis d\u00e9but f\u00e9vrier par 10% de droits de douane additionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-annonce-10-de-droits-de-douane-supplementaires-sur-les-produits-chinois-a-partir-du-4-mars_7100073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "KK Park, en Birmanie, un complexe d'escroquerie en ligne o\u00f9 \"10 000, 20 000 personnes travaillent 16 \u00e0 18 heures par jour pour arnaquer le monde entier\"",
        "summary": "Invit\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 investir dans les cryptomonnaies, certains Fran\u00e7ais y ont perdu jusqu'\u00e0 200&nbsp;000&nbsp;euros. Derri\u00e8re ces cyber-arnaques \u00e0 grande \u00e9chelle, des mafias chinoises qui op\u00e8rent dans de vastes complexes bas\u00e9s en Asie du Sud-Est. \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" a remont\u00e9 leur fil jusqu'\u00e0 la Birmanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-kk-park-en-birmanie-un-complexe-d-escroquerie-en-ligne-ou-10-000-20-000-personnes-travaillent-16-a-18-heures-par-jour-pour-arnaquer-le-monde-entier_7097631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce un \"renforcement sans pr\u00e9c\u00e9dent\" des moyens contre le crime organis\u00e9 en Corse",
        "summary": "Le ministre de la Justice a pris la parole jeudi, lors d'une session de l'assembl\u00e9e de Corse d\u00e9di\u00e9e aux \"d\u00e9rives mafieuses\" dans l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/gerald-darmanin-annonce-un-renforcement-sans-precedent-des-moyens-contre-le-crime-organise-en-corse_7100010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Garance : La R\u00e9union passe en alerte rouge cyclonique, au moins 5000 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9o se d\u00e9place lentement, \u00e0 une vitesse de 7km/h, et son passage au plus pr\u00e8s de l'\u00eele est pr\u00e9vu vendredi dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/evenements-meteorologiques-extremes/cyclones-et-ouragans/cyclone-a-la-reunion/direct-tempete-tropicale-garance-la-reunion-passe-en-alerte-rouge-cyclonique-70-000-foyers-prives-d-electricite_7100109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Gene Hackman\u00a0: cinq\u00a0films cultes de l'acteur phare du \"Nouvel Hollywood\"",
        "summary": "Apr\u00e8s quarante-cinq\u00a0ans de carri\u00e8re, Gene Hackman s'\u00e9tait retir\u00e9 du monde du cin\u00e9ma en 2004. Depuis, l'acteur se tenait \u00e9loign\u00e9 des cam\u00e9ras, jusqu'\u00e0 sa mort, mercredi, en compagnie de sa femme, dans leur maison de Santa\u00a0Fe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/mort-de-gene-hackman-cinq-films-cultes-de-l-acteur-phare-du-nouvel-hollywood_7099644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux chercheurs du CNRS condamn\u00e9s \u00e0 huit mois de prison ferme pour avoir jet\u00e9 des engins explosifs contre le consulat de Russie \u00e0 Marseille",
        "summary": "Une peine d'un an de prison ferme sous bracelet \u00e9lectronique avait \u00e9t\u00e9 requise \u00e0 l'encontre des deux hommes jug\u00e9s ce jeudi devant le tribunal correctionnel, pour avoir jet\u00e9 des engins explosifs de fabrication artisanale dans les jardins du consulat de Russie \u00e0 Marseille le 24 f\u00e9vrier, jour anniversaire de l'invasion russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/jets-d-engins-explosifs-contre-le-consulat-de-russie-deux-chercheurs-du-cnrs-juges-en-comparution-immediat_7100019.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Montant, attitude des autres compagnies... Trois questions sur le suppl\u00e9ment demand\u00e9 par Transavia sur des billets d'avion d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9s",
        "summary": "La compagnie Transavia, filiale d'Air France, demande aux passagers un suppl\u00e9ment sur les billets d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9s afin de compenser l'augmentation de la taxe de solidarit\u00e9. Une annonce qui a suscit\u00e9 de nombreux commentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/aeronautique/montant-attitude-des-autres-compagnies-trois-questions-sur-le-supplement-demande-par-transavia-sur-des-billets-d-avion-deja-achetes_7097808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le FBI attribue un vol record de 1,5 milliard de dollars de cryptomonnaies \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "L'agence am\u00e9ricaine accuse le groupe Lazarus, connu depuis une dizaine d'ann\u00e9es, d'avoir men\u00e9 l'op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-fbi-attribue-un-vol-record-de-1-5-milliard-de-dollars-de-cryptomonnaies-a-la-coree-du-nord_7100163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Asie du Sud-Est, le business de l'escroquerie en ligne g\u00e9n\u00e8re des milliards de dollars",
        "summary": "Il est rest\u00e9 pendant pr\u00e8s d'un an aux mains d'un groupe mafieux en Asie du Sud-Est, forc\u00e9 \u00e0 travailler pour l'industrie de l'arnaque en ligne. Dans cet extrait de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", un ancien comptable r\u00e9v\u00e8le, documents \u00e0 l'appui, l'ampleur des gains g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par ce business frauduleux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-en-asie-du-sud-est-le-business-de-l-escroquerie-en-ligne-genere-des-milliards-de-dollars_7097643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Turquie, le leader kurde Abdullah \u00d6calan appelle le PKK \u00e0 se dissoudre et \u00e0 d\u00e9poser les armes",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9s du parti pro-kurde Dem ont pu rendre visite au leader de l'organisation s\u00e9paratiste kurde, incarc\u00e9r\u00e9 depuis 26 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/en-turquie-le-leader-kurde-abdullah-ocalan-appelle-le-pkk-a-se-dissoudre-et-a-deposer-les-armes_7100091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tueur en s\u00e9rie Francis Heaulme interrog\u00e9 dans l'affaire du meurtre de Jean-Joseph Cl\u00e9ment",
        "summary": "Mis en examen depuis la r\u00e9ouverture, en octobre 2023, de cette affaire, un \"cold case\" qui date de 1989, Francis Heaulme r\u00e9pond, jeudi et vendredi, aux questions de la juge d'instruction en charge du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/francis-heaulme/info-franceinfo-le-tueur-en-serie-francis-heaulme-interroge-dans-l-affaire-du-meurtre-de-jean-joseph-clement_7100271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mon esprit \u00e9tait envahi par la peine\" : au proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec, l'immense culpabilit\u00e9 de sa s\u0153ur, m\u00e8re de deux victimes",
        "summary": "Au quatri\u00e8me jour du proc\u00e8s du chirurgien, Annie, 72 ans, s'est effondr\u00e9e en pleurs en \u00e9voquant les propos tenus la veille par sa belle-s\u0153ur, Marie-France. Et elle a regrett\u00e9 de ne pas avoir parl\u00e9 plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/mon-esprit-etait-envahi-par-la-peine-au-proces-de-joel-le-scouarnec-l-immense-culpabilite-de-sa-s-ur-mere-de-deux-victimes_7099992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits des LGBT+ en Hongrie\u00a0:  le gouvernement de Victor Orban interdit la marche des fiert\u00e9s de Budapest \"sous sa forme actuelle\"",
        "summary": "Le chef de cabinet du Premier ministre estime que \"le pays ne doit pas tol\u00e9rer que des marches des fiert\u00e9s se d\u00e9roulent dans le centre-ville\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/droits-des-lgbt-en-hongrie-le-gouvernement-de-victor-orban-interdit-la-marche-des-fiertes-de-budapest-sous-sa-forme-actuelle_7100199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Injections ill\u00e9gales de botox : les autorit\u00e9s de sant\u00e9 alertent sur des cas graves de botulisme",
        "summary": "Ces cas ont n\u00e9cessit\u00e9 \"une hospitalisation imm\u00e9diate en r\u00e9animation : pour certaines de ces femmes, on \u00e9tait dans des situations de mise en jeu du pronostic vital\", a pr\u00e9cis\u00e9 le directeur de la surveillance de l'ANSM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/injections-illegales-de-botox-les-autorites-de-sante-alertent-sur-des-cas-graves-de-botulisme_7100304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La SNCF annonce un b\u00e9n\u00e9fice net de 1,6\u00a0milliard d'euros en 2024 et un record de fr\u00e9quentation sur ses TGV et Ouigo",
        "summary": "C'est la quatri\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive dans le vert pour la compagnie ferroviaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-annonce-un-benefice-net-de-1-6-milliard-d-euros-en-2024-et-un-record-de-frequentation-sur-ses-tgv-et-ouigo_7100244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six chasseurs arr\u00eat\u00e9s dans le Cher, pour \"des faits de braconnage d'une particuli\u00e8re gravit\u00e9\" dans la for\u00eat de Sologne",
        "summary": "Les six personnes sont soup\u00e7onn\u00e9es de tuer des animaux par arme \u00e0 feu ou avec une voiture \"par recherche de sensations fortes\", d'apr\u00e8s l'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/chasse-et-braconnage/six-chasseurs-arretes-dans-le-cher-pour-des-faits-de-braconnage-d-une-particuliere-gravite-dans-la-foret-de-sologne_7100316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un \"attentat pr\u00e9sum\u00e9\" \u00e0 la voiture-b\u00e9lier fait plusieurs bless\u00e9s dans le nord d'Isra\u00ebl",
        "summary": "Au moins sept bless\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par les services de secours, dont un dans un \u00e9tat grave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/un-attentat-presume-a-la-voiture-belier-fait-plusieurs-blesses-dans-le-nord-d-israel_7100250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension du chantier de l'A69 : le ministre des Transports \"esp\u00e8re\" que le chantier pourra reprendre \"dans un mois et demi ou deux mois\"",
        "summary": "Philippe Tabarot estime jeudi sur franceinfo que le co\u00fbt de la suspension du chantier de l'autoroute entre Toulouse et Castres pourrait \"co\u00fbter 300 \u00e0 400 millions d'euros au contribuable.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/arret-du-chantier-de-l-a69-le-ministre-des-transports-espere-que-le-chantier-pourra-reprendre-dans-un-mois-et-demi-ou-deux-mois_7100397.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans une enqu\u00eate interne, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne reconna\u00eet qu'elle a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher l'attaque du 7-Octobre par le Hamas",
        "summary": "\"L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 prot\u00e9ger les citoyens isra\u00e9liens\", a d\u00e9clar\u00e9 l'arm\u00e9e dans un r\u00e9sum\u00e9 de l'enqu\u00eate remis \u00e0 des journalistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/dans-une-enquete-interne-l-armee-israelienne-reconnait-qu-elle-a-echoue-a-empecher-l-attaque-du-7-octobre-par-le-hamas_7100376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Tha\u00eflande expulse des dizaines de Ou\u00efghours vers la Chine, suscitant une vague de condamnations de l'ONU et des Occidentaux",
        "summary": "Le chef de la police tha\u00eflandaise a confirm\u00e9 que la Chine avait demand\u00e9 le rapatriement de 40 Ou\u00efghours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/persecution-des-ouighours/la-thailande-expulse-des-dizaines-de-ouighours-vers-la-chine-suscitant-une-vague-de-condamnations-de-l-onu-et-des-occidentaux_7100349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Afrique du Sud, le sida pourrait faire 500 000 morts de plus sur dix ans \u00e0 cause du gel de l'aide am\u00e9ricaine, selon une \u00e9tude",
        "summary": "La suppression de 92% des financements de programmes \u00e0 l'\u00e9tranger par l'agence am\u00e9ricaine de d\u00e9veloppement USAID a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sida/en-afrique-du-sud-le-sida-pourrait-faire-500-000-morts-de-plus-sur-dix-ans-a-cause-du-gel-de-l-aide-americaine-selon-une-etude_7100406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Grand artiste\", \"inspirant et magnifique\"\u00a0: avec Francis Ford Coppola, le monde du cin\u00e9ma rend hommage \u00e0 Gene\u00a0Hackman",
        "summary": "Gene Hackman a embrass\u00e9 sur le tard la carri\u00e8re d'acteur, mais a durablement marqu\u00e9 Hollywood, avec des r\u00f4les inoubliables dans \"French Connection\", \"Conversation secr\u00e8te\" ou encore \"Impitoyable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/grand-artiste-inspirant-et-magnifique-avec-francis-ford-coppola-le-monde-du-cinema-rend-hommage-a-l-acteur-gene-hackman_7100157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : une enqu\u00eate ouverte pour un viol sur une petite fille de quatre ans, le barman d'un h\u00f4tel plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Cette fillette de quatre ans \u00e9tait en vacances avec son p\u00e8re dans cette station de ski, le 15 f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-orientales-une-enquete-ouverte-pour-un-viol-sur-une-petite-fille-de-quatre-ans-le-barman-d-un-hotel-place-en-detention-provisoire_7100403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension du chantier de l'A69 : \"C'est une immense satisfaction\", d\u00e9clare l'une des avocates des opposants au projet",
        "summary": "Le tribunal administratif de Toulouse a annul\u00e9 jeudi 27 f\u00e9vrier l\u2019autorisation environnementale accord\u00e9e en mars 2023 au concessionnaire Atosca, entra\u00eenant l\u2019arr\u00eat imm\u00e9diat des travaux de l'A69.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/chantier-de-l-autoroute-a69/annulation-du-chantier-de-l-a69-c-est-une-immense-satisfaction-declare-l-une-des-avocates-des-opposants-au-projet_7099932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]