[
    {
        "title": "Guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl : pourquoi l'arm\u00e9e encercle-t-elle les h\u00f4pitaux ?",
        "summary": "Alors que des corridors humanitaires sont accord\u00e9s par Tsahal dans le sud de Gaza, les combats se concentrent notamment autour de plusieurs h\u00f4pitaux. La situation soul\u00e8ve l'indignation de la communaut\u00e9 internationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-le-hamas-et-israel-pourquoi-l-armee-encercle-t-elle-les-hopitaux_6176139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron n'ira pas \u00e0 la marche contre l'antis\u00e9mitisme dimanche",
        "summary": "L'\u00c9lys\u00e9e indique \u00e0 franceinfo que \"le pr\u00e9sident salue avec respect celles et ceux qui, dimanche, marcheront pour la R\u00e9publique, contre l'antis\u00e9mitisme et pour la lib\u00e9ration des otages\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/emmanuel-macron-n-ira-pas-a-la-marche-contre-l-antisemitisme_6176124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : pourquoi le d\u00e9partement est-il confront\u00e9 \u00e0 des crues record ?",
        "summary": "Il a plu davantage en six jours qu'aux mois d'octobre et de novembre habituellement. R\u00e9sultat, \"on a bascul\u00e9 tr\u00e8s rapidement d'une situation o\u00f9 il n'y avait pas assez d'eau \u00e0 une autre o\u00f9 il y en avait trop\", d\u00e9crypte un climatologue interrog\u00e9 par franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/inondations-dans-le-pas-de-calais-pourquoi-le-departement-est-il-confronte-a-des-crues-record_6175500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : trois questions sur l'archipel de Tuvalu, menac\u00e9 de disparition d'ici un si\u00e8cle",
        "summary": "C'est l'un des pays les plus menac\u00e9s par la mont\u00e9e du niveau de la mer due au r\u00e9chauffement climatique. Face \u00e0 cette menace, son voisin australien offre l'asile aux 11 000 habitants de l'archipel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-trois-questions-sur-l-archipel-de-tuvalu-menace-de-disparition-d-ici-un-siecle_6175470.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9\u00a0: quatre questions sur la loi europ\u00e9enne destin\u00e9e \u00e0 restaurer la nature",
        "summary": "L'accord impose aux Vingt-Sept de restaurer les \u00e9cosyst\u00e8mes endommag\u00e9s dans les prochaines ann\u00e9es. Mais ce compromis a \u00e9t\u00e9 \u00e9dulcor\u00e9 lors de son examen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-quatre-questions-sur-la-loi-europeenne-destinee-a-restaurer-la-nature_6175236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage : le patronat et les syndicats s'accordent sur de futures r\u00e8gles d'indemnisation des demandeurs d'emploi",
        "summary": "La CFDT et la CFTC ont annonc\u00e9, vendredi soir, leur intention de signer un projet d'accord d\u00e9finissant les conditions d'indemnisation des ch\u00f4meurs \u00e0 compter du 1er janvier 2024",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-le-patronat-et-les-syndicats-s-accordent-sur-de-futures-regles-d-indemnisation-des-demandeurs-d-emploi_6176913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s d'Eric Dupond-Moretti, l'ancien Premier ministre Jean Castex r\u00e9fute \"tout r\u00e8glement de comptes\" politique avec la justice",
        "summary": "L'ancien chef du gouvernement a \u00e9t\u00e9 entendu par la Cour de justice de la R\u00e9publique vendredi, au cinqui\u00e8me jour du proc\u00e8s du ministre pour \"prise ill\u00e9gale d\u2019int\u00e9r\u00eats\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/au-proces-d-eric-dupond-moretti-l-ancien-premier-ministre-jean-castex-refute-tout-reglement-de-comptes-politique-avec-la-justice_6175614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Polyn\u00e9sie : un militaire originaire du Finist\u00e8re meurt lors d'un exercice \u00e0 Tahiti",
        "summary": "Membre de la compagnie de fusiliers marins de Lanv\u00e9oc, Cl\u00e9ment Elard, \u00e2g\u00e9 de 24 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort en contrebas d'une cascade apr\u00e8s que son groupe s'est retrouv\u00e9 en difficult\u00e9 lors d'une marche d'entra\u00eenement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/polynesie-un-militaire-originaire-du-finistere-meurt-lors-d-un-exercice-a-tahiti_6176025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'en suis pas fier\" : les skippeurs confront\u00e9s au bilan carbone du retour des voiliers apr\u00e8s les courses transatlantiques",
        "summary": "Les courses de bateaux qui traversent l\u2019Atlantique v\u00e9hiculent une image tr\u00e8s \u00e9cologique. Mais le sont-elles r\u00e9ellement ? Des navigateurs se posent la question, car, \u00e0 la fin de la course, certains bateaux reviennent en cargo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/des-courses-de-voiliers-pas-si-ecolos_6175521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Musique : l'ultime chanson des Beatles se hisse en premi\u00e8re place des ventes au Royaume-Uni",
        "summary": "Paul McCartney a \u00e9voqu\u00e9 \"un moment tr\u00e8s \u00e9mouvant\", vendredi, pour ce retour du groupe britannique au sommet des charts pour la premi\u00e8re fois en plus d'un demi-si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/the-beatles/musique-l-ultime-chanson-des-beatles-se-hisse-en-tete-des-ventes-au-royaume-uni_6176118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse SZA en t\u00eate des nominations aux Grammy Awards",
        "summary": "Nomm\u00e9e dans neuf cat\u00e9gories, la chanteuse am\u00e9ricaine fait la course en t\u00eate pour la prochaine c\u00e9r\u00e9monie des Grammys pr\u00e9vue le 4 f\u00e9vrier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/soul/la-chanteuse-sza-en-tete-des-nominations-aux-grammy-awards_6175992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'avais 13 ans\" : victimes de harc\u00e8lement scolaire ou harceleurs, ils jouent leur propre r\u00f4le \u00e0 Dieppe",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e nationale de lutte contre le harc\u00e8lement scolaire, des victimes d\u00e9crivent leurs blessures ind\u00e9l\u00e9biles dans la pi\u00e8ce \"J'avais 13 ans\". \u00c0 Dieppe, le collectif de th\u00e9\u00e2tre Maril\u00f9 a pour ambition de briser le silence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/j-avais-13-ans-victimes-de-harcelement-scolaire-ou-harceleurs-ils-jouent-leur-propre-role-a-dieppe_6175332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Charente-Maritime : les autorit\u00e9s ferment soudainement un pont centenaire de La Rochelle rong\u00e9 par la corrosion",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du d\u00e9partement avait recommand\u00e9 \u00e0 la mairie, gestionnaire du pont, de fermer \"urgemment\" la structure, en place depuis 1912.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/charente-maritime-les-autorites-ferment-soudainement-un-pont-centenaire-de-la-rochelle-ronge-par-la-corrosion_6176145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a peur qu'un enfant prenne une balle perdue en sortant de l'\u00e9cole\" : apr\u00e8s trois fusillades, l'angoisse des familles \u00e0 Villeurbanne",
        "summary": "Trois fusillades en cinq jours dans le quartier du Tonkin, \u00e0 Villeurbanne. Depuis dimanche 5 novembre, les familles vivant \u00e0 proximit\u00e9 des lieux vivent dans l'angoisse : les fusillades, dont l'une a fait un bless\u00e9 grave, ont eu lieu \u00e0 proximit\u00e9 directe d'\u00e9coles. Le maire PS est all\u00e9 ce vendredi matin \u00e0 la rencontre des riverains.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/on-a-peur-qu-un-enfant-prenne-une-balle-perdue-en-sortant-de-l-ecole-apres-trois-fusillades-l-angoisse-des-familles-a-villeurbanne-2870531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lyon : un lyc\u00e9e attaqu\u00e9 au mortier d'artifice, le proviseur affirme avoir \u00e9t\u00e9 vis\u00e9 personnellement",
        "summary": "Le lyc\u00e9e la Martini\u00e8re-Montplaisir de Lyon (8\u1d49 arrondissement) a \u00e9t\u00e9 pris pour cible par un groupe d'individus ce vendredi 10 novembre au matin vers 8h.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/un-lycee-attaque-au-mortier-a-lyon-2870747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une biographie d'Elon Musk va \u00eatre adapt\u00e9e au cin\u00e9ma par Darren Aronofsky",
        "summary": "De nombreux cin\u00e9astes souhaitaient acqu\u00e9rir les droits du livre \u00e0 succ\u00e8s de Walter Isaacson sur Elon Musk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/une-biographie-d-elon-musk-va-etre-adaptee-au-cinema-par-darren-aronofsky_6175950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir du vendredi 10 novembre",
        "summary": "Le 624e\u00a0jour du conflit a notamment \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par la d\u00e9claration Dmitri Peskov, porte-parole du Kremlin, qui a affirm\u00e9\u00a0 que les Ukrainiens \"ne sont pas en capacit\u00e9 de gagner sur le champ de bataille\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-vendredi-10-novembre_6176193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL : jouer le match \u00e0 Marseille est \"la moins mauvaise\" option selon la ministre des Sports, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra",
        "summary": "La nouvelle date du match de Ligue 1, qui n'avait pu avoir lieu apr\u00e8s le caillassage de plusieurs bus dont celui de l'\u00e9quipe lyonnaise, a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e au 6 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/incidents-du-match-om-ol/incidents-om-ol-jouer-le-match-a-marseille-est-la-moins-mauvaise-option-selon-la-ministre-des-sports-amelie-oudea-castera_6175638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "McDonald's, Veolia, L'Or\u00e9al... Des centaines de \"mauvais payeurs\" sanctionn\u00e9s et nomm\u00e9s par la R\u00e9pression des fraudes",
        "summary": "Des grandes entreprises se permettent des retards de paiement de plus en plus importants, mettant en danger la viabilit\u00e9 de leurs fournisseurs. Le gouvernement a sanctionn\u00e9 les mauvais payeurs en publiant le nom des 224\u00a0enseignes coupables au premier semestre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/entreprises-gifi-brico-depot-veolia-224-mauvais-payeurs-sanctionnes-et-nommes-par-la-repression-des-fraudes_6146592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consommation :\u00a0comment s'y retrouver dans la multitude de labels \"Made\u00a0in France\" ?",
        "summary": "Comment savoir si un produit est bien fabriqu\u00e9 en France ?\u00a0Dans les all\u00e9es du Salon du \"Made\u00a0in France\", \u00e0 Paris, les clients ont du mal \u00e0 s'y retrouver.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/consommation-comment-s-y-retrouver-dans-la-multitude-de-labels-made-in-france_6175734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie\u00a0: pas de fonds publics utilis\u00e9s \u00e0 des fins priv\u00e9es, selon la Commission de d\u00e9ontologie de la mairie de Paris",
        "summary": "Depuis fin octobre, la maire de Paris est critiqu\u00e9e pour un voyage de trois semaines en Nouvelle-Cal\u00e9donie et \u00e0 Tahiti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/anne-hidalgo-a-tahiti-pas-de-fonds-publics-utilises-a-des-fins-prives-selon-la-commission-de-deontologie-de-la-mairie-de-paris_6175596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Emmanuel Macron appelle \u00e0 aider les pays \"vuln\u00e9rables\" au Proche-Orient pour \u00e9viter une contagion du conflit",
        "summary": "\"L'action du Fonds mon\u00e9taire international, en particulier en Jordanie, en Egypte dans le cadre du conflit est absolument d\u00e9cisif\", a ajout\u00e9 le chef de l'Etat lors du Forum de Paris sur la paix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-emmanuel-macron-appelle-a-aider-les-pays-vulnerables-au-moyen-orient-pour-eviter-une-contagion-du-conflit_6175602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Expertises dans des affaires de violences sexuelles : le psychiatre Roland Coutanceau vis\u00e9 par de nouvelles plaintes",
        "summary": "Le conseil de l'ordre des m\u00e9decins des Hauts-de-Seine porte plainte contre le c\u00e9l\u00e8bre psychiatre, pour manquement au Code de la sant\u00e9 publique. Il doit faire l'objet d'une nouvelle conciliation, devant cette m\u00eame instance, avec Sophie Patterson-Spatz, expertis\u00e9e dans le cadre de sa plainte pour viol contre G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/expertises-dans-des-affaires-de-violences-sexuelles-le-psychiatre-roland-coutanceau-vise-par-de-nouvelles-plaintes_6171651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pologne : l'opposition pro-europ\u00e9enne signe un accord de coalition et se dit \"pr\u00eate \u00e0 gouverner\"",
        "summary": "Si le parti ultraconservateur au pouvoir est arriv\u00e9 premier des l\u00e9gislatives, il ne dispose pas d'une majorit\u00e9 pour former un gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/pologne-l-opposition-pro-europeenne-signe-un-accord-de-coalition-et-se-dit-prete-a-gouverner_6175644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne de la \"New Romance\", le genre litt\u00e9raire qui fait exploser les ventes en France",
        "summary": "\u00c0 Strasbourg, la 7e \u00e9dition du festival New Romance s\u2019est tenue \u00e0 guichets ferm\u00e9s avec pr\u00e8s de 10\u00a0000 entr\u00e9es\u00a0: un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire. \"After\", \"Cinquante nuances de Grey\", \"Dans la peau d'un thug\", ces histoires num\u00e9riques connaissent d\u00e9sormais le succ\u00e8s en format papier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/le-phenomene-de-la-new-romance-soit-la-romance-actuelle-le-genre-litteraire-qui-explose-les-ventes-en-france_6167226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : de l'Angleterre \u00e0 Paris, le relais de la flamme paralympique en d\u00e9tail",
        "summary": "La flamme paralympique passera notamment par le tunnel sous la Manche, puis ira en r\u00e9gion avant d'arriver dans la capitale le 28 ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/video-paris-2024-de-l-angleterre-a-paris-le-relais-de-la-flamme-paralympique-en-detail_6175356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues dans le Pas-de-Calais : niveau des cours d'eau, \u00e9vacuations, mobilisation des pompiers... Le point sur la situation",
        "summary": "Trois cours d'eau sont toujours en alerte samedi dans le Pas-de-Calais. La Liane par exemple, sur la commune d'Isques, atteint jusqu'\u00e0 5m20 selon Vigicrues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/crues-dans-le-pas-de-calais-niveau-des-cours-d-eau-evacuations-mobilisation-des-pompiers-le-point-sur-la-situation_6177402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On se reparlera plus tard\" : au Kremlin-Bic\u00eatre, la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas complique les relations entre juifs et musulmans",
        "summary": "Dans cette ville du Val-de-Marne, la mosqu\u00e9e et la synagogue ont \u00e9t\u00e9 construites c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te. Mais depuis les attaques du 7 octobre, le mur qui s\u00e9pare les deux lieux de culte s'est comme consolid\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-on-se-reparlera-plus-tard-au-kremlin-bicetre-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-complique-les-relations-entre-juifs-et-musulmans_6171534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s aux antibiotiques : la fili\u00e8re pri\u00e9e d'assurer une meilleure r\u00e9partition pour lutter contre les p\u00e9nuries",
        "summary": "Le ministre de la Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau a rencontr\u00e9 les professionnels concern\u00e9s. Il leur a demand\u00e9 de r\u00e9diger une charte de bonne pratique, afin de veiller \u00e0 ce que toutes les pharmacies puissent disposer de ces produits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/acces-aux-antibiotiques-la-filiere-priee-d-assurer-une-meilleure-repartition-pour-lutter-contre-les-penuries_6177393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tours : une femme victime d'une erreur m\u00e9dicale lors de son traitement du cancer du sein",
        "summary": "\u00c0 Tours, une femme a subi 25 s\u00e9ances de rayons pour traiter un cancer du sein mais il s'av\u00e8re que le mauvais sein a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9. Le CHRU Bretonneau reconna\u00eet de \"graves\" erreurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/indre-et-loire/tours-une-femme-victime-d-une-erreur-medicale-lors-de-son-traitement-du-cancer-du-sein_6177321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Gratitudes\" de Delphine de Vigan dans une adaptation th\u00e9\u00e2trale\u00a0bouleversante sur la fin de vie au CentQuatre-Paris",
        "summary": "Adapt\u00e9 du roman de Delphine de Vigan par le metteur en sc\u00e8ne Fabien Gorgeart, \"Les Gratitudes\" rend hommage \u00e0 ceux qui perdent progressivement l\u2019usage des mots. Une mise en sc\u00e8ne pertinente et touchante qui retranscrit, sans exc\u00e8s, l\u2019in\u00e9vitable vieillissement du corps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/les-gratitudes-de-delphine-de-vigan-dans-une-adaptation-theatrale-bouleversante-sur-la-fin-de-vie-au-centquatre-paris_6173565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est malheureux, mais on a appris \u00e0 dire non\" : en Moselle, les Restos du c\u0153ur refusent pour la premi\u00e8re fois des b\u00e9n\u00e9ficiaires",
        "summary": "Confront\u00e9e \u00e0 l'inflation et \u00e0 la hausse des demandes, l'association craint de devoir \u00e9conduire au moins 10% de ses b\u00e9n\u00e9ficiaires pour sa campagne d'hiver. A Woippy comme ailleurs, les b\u00e9n\u00e9voles ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s pour annoncer la mauvaise nouvelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-c-est-malheureux-mais-on-a-appris-a-dire-non-en-moselle-les-restos-du-c-ur-refusent-pour-la-premiere-fois-des-beneficiaires_6165366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vigilance rouge aux crues dans le Pas-de-Calais : \"On arrive \u00e0 la limite du supportable\", d\u00e9plore la maire de Saint-\u00c9tienne-au-Mont",
        "summary": "Le Pas-de-Calais est toujours en vigilance rouge aux crues samedi, les pluies et les crues sont le quotidien des habitants depuis une dizaine de jours. Pr\u00e8s de 350 maisons ont subi des d\u00e9g\u00e2ts rien qu'\u00e0 Saint-\u00c9tienne-au-Mont, indique la maire de cette commune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/vigilance-rouge-aux-crues-dans-le-pas-de-calais-on-arrive-a-la-limite-du-supportable-deplore-la-maire-de-saint-etienne-au-mont_6177384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE. Apr\u00e8s les VTC et les livraisons, la sant\u00e9 s\u2019ub\u00e9rise \u00e0 son tour",
        "summary": "Comme pour les chauffeurs Uber, des plateformes proposent aujourd\u2019hui \u00e0 des ind\u00e9pendants de travailler dans des Ehpad ou des h\u00f4pitaux. Mais selon le gouvernement, ce fonctionnement est ill\u00e9gal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/enquete-apres-les-vtc-et-les-livraisons-la-sante-s-uberise-a-son-tour_6173538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Suivez les comm\u00e9morations du 11-Novembre, pour le 105e anniversaire de l'armistice de 1918",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Emmanuel Macron pr\u00e9sidera la c\u00e9r\u00e9monie, pr\u00e9vue \u00e0 partir de 11 heures sur la place Charles-de-Gaulle et sous l'Arc de Triomphe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/direct-suivez-les-commemorations-du-11-novembre-pour-le-105e-anniversaire-de-l-armistice-de-1918_6177459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce serait un \u00e9norme g\u00e2chis\" : encore un peu de sursis et d\u2019espoir \u00e0 la maternit\u00e9 des Lilas m\u00eame si la menace d\u2019une fermeture est de plus en plus forte",
        "summary": "L\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 d'\u00cele-de-France doit pr\u00e9senter un projet finalis\u00e9 en d\u00e9cembre prochain aux \u00e9quipes de la maternit\u00e9 des Lilas. Pour l\u2019instant, il est envisag\u00e9 que cet \u00e9tablissement de Seine-Saint-Denis ferme. Il deviendrait un centre de sant\u00e9 pour femmes et laisserait la partie \"maternit\u00e9\" \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Montreuil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/ce-serait-un-enorme-gachis-encore-un-peu-de-sursis-et-d-espoir-a-la-maternite-des-lilas-meme-si-la-menace-d-une-fermeture-est-de-plus-en-plus-forte_6167619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le syst\u00e8me de sant\u00e9 est \"\u00e0 genoux\" dans la bande de Gaza, selon le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMS",
        "summary": "Des frappes meurtri\u00e8res ont touch\u00e9 vendredi une \u00e9cole et des h\u00f4pitaux dans le nord de la bande de Gaza, selon des responsables palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-systeme-de-sante-est-a-genoux-dans-la-bande-de-gaza-selon-le-directeur-general-de-l-oms_6177429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]