[
    {
        "title": "Proc\u00e8s du financement libyen : des r\u00e9quisitions extr\u00eamement lourdes, sept ans de prison demand\u00e9s contre Nicolas Sarkozy",
        "summary": "Le Parquet national financier a qualifi\u00e9 l'ex-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de \"v\u00e9ritable d\u00e9cisionnaire et commanditaire\" d'un \"pacte de corruption\" nou\u00e9 avec le dictateur libyen Mouammar Kadhafi pour financer sa campagne \u00e9lectorale de 2007.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/proces-du-financement-libyen-une-peine-de-7-ans-de-prison-requise-contre-nicolas-sarkozy-tenu-a-un-devoir-d-exemplarite_7154838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : le march\u00e9 noir des \"rendez-vous visas\" pour la France, un business lucratif sur fond de d\u00e9tresse",
        "summary": "Obtenir un visa pour la France en Alg\u00e9rie est devenu un v\u00e9ritable parcours du combattant. Les citoyens d\u00e9noncent une premi\u00e8re \u00e9tape quasi inaccessible : la prise de rendez-vous sur les plateformes officielles. Pourtant, ces m\u00eames cr\u00e9neaux sont revendus \u00e0 prix d'or via un syst\u00e8me parall\u00e8le. Gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux et aux sites de petites annonces, les R\u00e9v\u00e9lateurs ont enqu\u00eat\u00e9 sur cette p\u00e9nurie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/enquete-francetv-algerie-le-marche-noir-des-rendez-vous-visas-pour-la-france-un-business-lucratif-sur-fond-de-detresse_7155219.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur la hausse de 25% des droits de douane sur les automobiles \u00e9trang\u00e8res annonc\u00e9e par Donald Trump",
        "summary": "Le Mexique, le Japon et le Canada figurent parmi les pays les plus expos\u00e9s. Du c\u00f4t\u00e9 de l'Europe, l'Allemagne va \u00eatre particuli\u00e8rement affect\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/cinq-questions-sur-la-hausse-de-25-des-droits-de-douane-sur-les-automobiles-etrangeres-annoncee-par-donald-trump_7154589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de l'Economie et des Finances a \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 dans une enqu\u00eate pour blanchiment immobilier visant un milliardaire russe",
        "summary": "L'information a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e par le parquet de Paris, qui \u00e9voque \"un enjeu estim\u00e9 \u00e0 38 millions d'euros\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-ministere-de-l-economie-et-des-finances-a-ete-perquisitionne-dans-une-enquete-pour-blanchiment-immobilier-visant-un-milliardaire-russe_7155489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III annule des rendez-vous \u00e0 cause d'effets secondaires de son traitement contre le cancer",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement hospitalis\u00e9 avant de regagner sa r\u00e9sidence officielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/roi-charles-iii/le-roi-charles-iii-annule-des-rendez-vous-a-cause-d-effets-secondaires-de-son-traitement-contre-le-cancer_7155507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alexis Kohler, plus proche collaborateur d'Emmanuel Macron, va quitter son poste de secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Il aura \u00e9t\u00e9 le bras droit du chef de l'Etat pendant huit ans, depuis son \u00e9lection en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/affaire-alexis-kohler/alexis-kohler-plus-proche-collaborateur-d-emmanuel-macron-va-quitter-son-poste-de-secretaire-general-de-l-elysee_7155078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de patinage artistique : entr\u00e9e en mati\u00e8re d\u00e9licate pour le Fran\u00e7ais Adam Siao Him Fa sur le programme court, superbe prestation de K\u00e9vin Aymoz",
        "summary": "Neuvi\u00e8me du programme court, Adam Siao Him Fa a chut\u00e9 d'entr\u00e9e, jeudi, \u00e0 Boston (Etats-Unis). K\u00e9vin Aymoz pointe lui \u00e0 la 4e position d'une comp\u00e9tition largement domin\u00e9e par l'Am\u00e9ricain Ilia Malinin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/mondiaux/mondiaux-de-patinage-artistique-entree-en-matiere-delicate-pour-le-francais-adam-siao-him-fa-sur-le-programme-court-superbe-prestation-de-kevin-aymoz_7155444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mairie de Paris et le minist\u00e8re de la Culture d\u00e9voilent le projet de r\u00e9am\u00e9nagement de la place de la Concorde",
        "summary": "Ce programme de r\u00e9novation doit co\u00fbter entre 36 et 38 millions d'euros d'apr\u00e8s la Ville de Paris, qui esp\u00e8re le voir sortir de terre d'ici trois ans maximum.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/architecture/la-mairie-de-paris-et-le-ministere-de-la-culture-devoilent-le-projet-de-reamenagement-de-la-place-de-la-concorde_7155480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un avion de reconnaissance russe s'est approch\u00e9 des c\u00f4tes allemandes, avant d'\u00eatre escort\u00e9",
        "summary": "L'appareil volait \"sans plan de vol ni transpondeur en activit\u00e9\", selon l'arm\u00e9e de l'air allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/un-avion-de-reconnaissance-russe-s-est-approche-des-cotes-allemandes-avant-d-etre-escorte_7155483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie de m\u00e9dicaments : moins de ruptures de stock dans les pharmacies",
        "summary": "Les ruptures de stock de certains m\u00e9dicaments s'estompent depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025. Derri\u00e8re cette am\u00e9lioration, le travail d'officines autoris\u00e9es \u00e0 fabriquer des m\u00e9dicaments manquants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/penurie-de-medicaments-moins-de-ruptures-de-stock-dans-les-pharmacies_7155474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma fille n'a pas voulu \u00eatre prisonni\u00e8re, c'est pour \u00e7a qu'elle est morte\" : au proc\u00e8s du f\u00e9minicide de Chahinez Daoud, la douleur de la famille de la victime",
        "summary": "Au quatri\u00e8me jour du proc\u00e8s de Mounir Boutaa, accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9 sa femme en 2021, la famille de la victime a t\u00e9moign\u00e9 devant la cour, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/ma-fille-n-a-pas-voulu-etre-prisonniere-c-est-pour-ca-qu-elle-est-morte-au-proces-du-feminicide-de-chahinez-daoud-la-douleur-de-la-famille-de-la-victime_7155315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Nous avons besoin que les Etats-Unis soient plus forts face \u00e0 la Russie\", d\u00e9clare Volodymyr Zelensky apr\u00e8s le sommet \u00e0 Paris",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a tenu une conf\u00e9rence de presse \u00e0 l'issue des discussions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-un-nouveau-sommet-a-paris-des-allies-de-kiev-pour-finaliser-les-garanties-de-securite_7154517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape devrait appara\u00eetre en public pour P\u00e2ques malgr\u00e9 sa convalescence, annonce le Vatican",
        "summary": "Il devrait donner la traditionnelle b\u00e9n\u00e9diction Urbi et orbi, mais il n'est pas encore certain qu'il puisse pr\u00e9sider les autres c\u00e9l\u00e9brations de la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/le-pape-devrait-apparaitre-en-public-pour-paques-malgre-sa-convalescence-annonce-le-vatican_7155459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de G\u00e9rard Depardieu\u00a0: le parquet requiert 18\u00a0mois de prison avec sursis et 20\u00a0000\u00a0euros d'amende contre l'acteur",
        "summary": "Il est accus\u00e9 d'agressions sexuelles sur deux femmes lors du tournage du film \"Les Volets verts\", en 2021. Le jugement sera rendu le 13 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/proces-de-gerard-depardieu-le-parquet-requiert-18-mois-de-prison-avec-sursis-et-20-000-euros-d-amende-contre-l-acteur_7154925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les retards de paiement, qui diminuaient chaque ann\u00e9e avant le Covid, sont repartis dans l'autre sens\", alerte le M\u00e9diateur des entreprises Pierre Pelouzet",
        "summary": "Le M\u00e9diateur national des entreprises publie jeudi son bilan annuel. Beaucoup d'entreprises souffrent de ne pas \u00eatre pay\u00e9es, ce qui constitue \"pratiquement 40% des saisines\" car \"c'est la vie d'une entreprise\" qui est en jeu, explique Pierre Pelouzet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/economie-les-retards-de-paiement-qui-diminuaient-chaque-annee-avant-le-covid-sont-repartis-dans-l-autre-sens-alerte-le-mediateur-des-entreprises-pierre-pelouzet_7126176.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ossements d\u00e9plac\u00e9s, \"traumatisme facial violent\", piste familiale... Ce qu'il faut retenir des d\u00e9clarations du procureur dans l'enqu\u00eate sur la mort du petit Emile",
        "summary": "\"Les expertises introduisent la probabilit\u00e9 de l'intervention d'un tiers dans la disparition et la mort d'Emile Soleil\", a notamment expliqu\u00e9 Jean-Luc Blachon, jeudi lors d'une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-du-petit-emile/ossements-deplaces-traumatisme-facial-violent-piste-familiale-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-du-procureur-dans-l-enquete-sur-la-mort-du-petit-emile_7154742.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les Ehpad, le gouvernement va contr\u00f4ler 500 \u00e9tablissements qui accueillent des jeunes handicap\u00e9s",
        "summary": "La ministre de l\u2019Autonomie et du Handicap veut prioriser les structures avec h\u00e9bergement, mais aussi celles qui accueillent des enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/apres-les-ehpad-le-gouvernement-va-controler-500-etablissements-qui-accueillent-des-jeunes-handicapes_7155423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : la NBA va \"explorer\" la cr\u00e9ation d'une ligue en Europe, annonce son dirigeant Adam Silver",
        "summary": "\"Nous pensons que le moment est venu de passer \u00e0 l'\u00e9tape suivante\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s du dirigeant de la f\u00e9d\u00e9ration internationale de basket. Sans toutefois livrer beaucoup de d\u00e9tails.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/basket-la-nba-va-explorer-la-creation-d-une-ligue-en-europe-annonce-son-dirigeant-adam-silver_7155441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Prioriser certains enfants, c'est difficile\"\u00a0: dans le nord du Cameroun, les humanitaires d\u00e9munis face \u00e0 la baisse des aides internationales",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion de l'extr\u00eame-nord du Cameroun, \u00e0 Mokolo, les humanitaires d\u00e9plorent une baisse des aides dans la lutte contre la faim et attendent beaucoup du sommet mondial qui s'ouvre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-prioriser-certains-enfants-c-est-difficile-dans-le-nord-du-cameroun-les-humanitaires-demunis-face-a-la-baisse-des-aides-internationales_7126191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte en Belgique sur des dizaines d'agressions sexuelles sous soumission chimique",
        "summary": "Trois suspects ont notamment \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s. Ces patrons de caf\u00e9s \"se connaissaient et \u00e9changeaient leurs exp\u00e9riences\", a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision un porte-parole du parquet de Flandre occidentale. Les premiers \u00e9l\u00e9ments \u00e9voquent un recours \u00e0 la k\u00e9tamine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/belgique-une-enquete-ouverte-sur-des-dizaines-d-agressions-sexuelles-sous-soumission-chimique_7155294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai plus d'espoir\" : sur les quais de Seine, un campement de 250 mineurs isol\u00e9s bient\u00f4t \u00e9vacu\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s leur expulsion de la Ga\u00eet\u00e9 Lyrique, les 450 mineurs isol\u00e9s du Collectif des jeunes du parc de Belleville ont, pour la plupart, trouv\u00e9 refuge dans des campements sur les quais de Seine, au c\u0153ur de la capitale. Mais le pr\u00e9fet de police de Paris a pris un arr\u00eat\u00e9 ordonnant leur \u00e9vacuation d'ici ce vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/reportage-je-n-ai-plus-d-espoir-sur-les-quais-de-seine-un-campement-de-250-mineurs-isoles-bientot-evacue_7155180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une guerre men\u00e9e m\u00e9thodiquement contre la presse\"\u00a0: des journalistes cibl\u00e9s par Isra\u00ebl \u00e0 Gaza, selon Forbidden Stories",
        "summary": "Depuis le 7\u202foctobre, plus de 100 journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, d'apr\u00e8s le d\u00e9compte de \"Forbidden Stories\" qui a enqu\u00eat\u00e9 sur les circonstances de la mort de ces journalistes, mais aussi sur tous ceux qui ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s, menac\u00e9s ou bless\u00e9s en Cisjordanie et \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-c-est-une-guerre-menee-methodiquement-contre-la-presse-des-journalistes-cibles-par-israel-a-gaza-selon-forbidden-stories_7154592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Palais de la d\u00e9couverte entame sa r\u00e9ouverture en juin avec une exposition sur l'intelligence artificielle",
        "summary": "Situ\u00e9 dans l'aile ouest du Grand Palais, le mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la science a ferm\u00e9 en 2020 pour travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/le-palais-de-la-decouverte-entame-sa-reouverture-en-juin-avec-une-exposition-sur-l-intelligence-artificielle_7155189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de hausse des droits de douane sur l\u2019alcool europ\u00e9en\u00a0: \"Une guerre commerciale, c\u2019est perdant-perdant\", pour la ministre de l\u2019Agriculture",
        "summary": "La ministre de l'Agriculture \u00e9tait \u00e0 Grenoble jeudi pour la cl\u00f4ture du 79e congr\u00e8s du syndicat agricole FNSEA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/menace-de-hausse-des-droits-de-douane-sur-l-alcool-europeen-une-guerre-commerciale-c-est-perdant-perdant-pour-la-ministre-de-l-agriculture_7155381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pic de la banquise Arctique a atteint son plus bas niveau depuis le d\u00e9but des mesures par satellites",
        "summary": "La superficie maximale d'hiver, atteinte le 22 mars, \u00e9tait seulement de 14,33 millions de kilom\u00e8tres carr\u00e9s, battant le pr\u00e9c\u00e9dent record de 2017. Un t\u00e9moignage inqui\u00e9tant de la crise climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/le-pic-de-la-banquise-arctique-a-atteint-son-plus-bas-niveau-depuis-le-debut-des-mesures-par-satellites_7155318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'UEFA ouvre une enqu\u00eate contre Kylian Mbapp\u00e9 et trois de ses co\u00e9quipiers du Real Madrid pour \"comportement ind\u00e9cent\" contre l'Atl\u00e9tico",
        "summary": "Les c\u00e9l\u00e9brations des Madril\u00e8nes apr\u00e8s leur qualification aux tirs au but en huiti\u00e8mes de finale retour sur la pelouse des Colchoneros, le 12 mars, sont dans le viseur de l'instance europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-uefa-ouvre-une-enquete-contre-kylian-mbappe-et-trois-de-ses-coequipiers-du-real-madrid-pour-comportement-indecent-contre-l-atletico_7155336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 annonce 855 morts depuis la reprise des frappes isra\u00e9liennes",
        "summary": "L'offensive isra\u00e9lienne a \u00e9galement fait 1 869 bless\u00e9s depuis sa reprise, le 18 mars, selon le gouvernement du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-israel-menace-d-elargir-son-offensive-a-gaza-si-les-otages-ne-sont-pas-liberes_7154562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le jour o\u00f9 Nasser Al-Khela\u00effi, le pr\u00e9sident du PSG, est devenu \"le vrai patron de la Ligue 1\"",
        "summary": "Le 14 juillet 2024, celui qui dirige \u00e0 la fois le Paris Saint-Germain et la cha\u00eene BeIN Sports s'est impos\u00e9 comme le v\u00e9ritable boss du foot fran\u00e7ais lors d'une r\u00e9union avec tous les autres pr\u00e9sidents de club, dont la vid\u00e9o est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/nasser-al-khelaifi/enquete-francetv-le-jour-ou-nasser-al-khelaifi-le-president-du-psg-est-devenu-le-vrai-patron-de-la-ligue-1_7151013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9crivain Boualem Sansal condamn\u00e9 par la justice alg\u00e9rienne \u00e0 cinq ans de prison ferme",
        "summary": "L'auteur franco-alg\u00e9rien \u00e9tait accus\u00e9 d'atteinte \u00e0 l'int\u00e9grit\u00e9 du territoire pour avoir repris \u00e0 son compte la position du Maroc selon laquelle son territoire aurait \u00e9t\u00e9 amput\u00e9 au profit de l'Alg\u00e9rie sous la colonisation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/l-ecrivain-boualem-sansal-condamne-par-la-justice-algerienne-a-cinq-ans-de-prison-ferme_7154679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]