[
    {
        "title": "Motions de censure contre le gouvernement de Michel Barnier : le Rassemblement national et le Nouveau Front populaire ont chacun d\u00e9pos\u00e9 leurs motions, apr\u00e8s le recours au 49.3",
        "summary": "Le Premier ministre a utilis\u00e9 l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter le projet de budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale sans vote. Les motions pourront \u00eatre d\u00e9battues \u00e0 partir du mercredi 4 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motions-de-censure-contre-le-gouvernement-de-michel-barnier-le-rassemblement-national-et-le-nouveau-front-populaire-ont-chacun-depose-leurs-motions-apres-le-recours-au-49-3_6932435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure contre Michel Barnier : le texte du RN \"ne sera pas examin\u00e9 (...) puisque notre motion de censure sera adopt\u00e9e\", assure Manuel Bompard",
        "summary": "C'est la motion de censure de la gauche qui sera examin\u00e9e en premier, rappelle le d\u00e9put\u00e9 et coordinateur national de LFI. Le RN a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il voterait en sa faveur, ce qui provoquerait la chute du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-budget-de-la-securite-sociale-journee-decisive-pour-le-gouvernement-barnier-menace-d-une-motion-de-censure_6931508.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La motion de censure du Nouveau Front populaire sera examin\u00e9e en premier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Alors que le Premier ministre Michel Barnier a d\u00e9clench\u00e9 le 49.3, les Insoumis ont annonc\u00e9 d\u00e9poser une motion de censure, tout comme le groupe RN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/la-motion-de-censure-du-nouveau-front-populaire-sera-examinee-en-premier-a-l-assemblee-nationale_6932288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : quels seront les effets sur les finances des Fran\u00e7ais en cas de censure du gouvernement ?",
        "summary": "En cas de censure du gouvernement, le budget ne serait pas vot\u00e9. Quels changements du c\u00f4t\u00e9 des imp\u00f4ts, retraites et salaires des fonctionnaires ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-quel-effet-sur-les-finances-des-francais-en-cas-de-censure-du-gouvernement_6932063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un moment de v\u00e9rit\u00e9\"\u00a0: Michel Barnier d\u00e9clenche son premier 49.3 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "Le Premier ministre s'expose \u00e0 une motion de censure qui pourrait renverser le gouvernement en milieu de semaine. Le Rassemblement national affirme qu'il la votera.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/video-chacun-doit-prendre-ses-responsabilites-et-je-prends-les-miennes-michel-barnier-declenche-son-premier-49-3-a-l-assemblee-nationale_6932060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl bombarde des dizaines de cibles du Hezbollah au Liban, les deux camps s'accusent de violer le cessez-le-feu",
        "summary": "Le Hezbollah avait plus t\u00f4t revendiqu\u00e9 une attaque pour la premi\u00e8re fois depuis l'entr\u00e9e en vigueur du cessez-le-feu. De son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident du Parlement libanais accuse Isra\u00ebl de l'avoir viol\u00e9 une cinquantaine de fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-le-liban-accuse-israel-de-violation-flagrante-de-l-accord-de-cessez-le-feu-l-etat-hebreu-dement_6932081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : des chocs Lens-PSG et Saint-Etienne-Marseille au menu des 32es de finale",
        "summary": "Les tenants du titre parisiens se d\u00e9placeront sur la pelouse du mythique stade Bollaert alors que les Verts recevront l'OM deux semaines seulement apr\u00e8s les avoir accueillis \u00e0 Geoffroy-Guichard \u00e0 l'occasion de la 14e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-des-chocs-lens-psg-et-saint-etienne-marseille-au-menu-des-32es-de-finale_6932369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, Brahim Chnina regrette \"infiniment\" d'avoir \"cru sa fille \u00e0 100%\"",
        "summary": "Accus\u00e9 d'association de malfaiteurs terroriste, le p\u00e8re de la coll\u00e9gienne \u00e0 l'origine de la rumeur s'est excus\u00e9 d'avoir qualifi\u00e9 le professeur d'histoire-g\u00e9ographie de \"voyou\" dans une vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-brahim-chnina-regrette-infiniment-d-avoir-cru-sa-fille-a-100_6932240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Soudan : reprise des combats, attaques meurtri\u00e8res contre les civils, famine... Visualisez l'ampleur du conflit depuis avril 2023",
        "summary": "Les affrontements au Soudan, qui ont repris en intensit\u00e9 ces derniers mois, ont fait des dizaines de milliers de morts et plus de 11 millions de d\u00e9plac\u00e9s. Franceinfo documente cette guerre et ses cons\u00e9quences en cartes et graphiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/cartes-guerre-au-soudan-reprise-des-combats-attaques-meurtrieres-contre-les-civils-famine-visualisez-l-ampleur-du-conflit-depuis-avril-2023_6908432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carlos Tavares \u00e9cart\u00e9 de Stellantis\u00a0: retour sur le mandat du PDG en cinq dates",
        "summary": "Le groupe automobile Stellantis a annonc\u00e9 dimanche la d\u00e9mission \"avec effet imm\u00e9diat\" de Carlos Tavares.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/crise-automobile/carlos-tavares-ecarte-de-stellantis-retour-sur-le-mandat-du-pdg-en-cinq-dates_6932075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature : record d'affluence au Salon du livre et de la presse jeunesse de Montreuil, avec 198\u00a0000 visiteurs",
        "summary": "Le salon d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la litt\u00e9rature jeunesse avait fait le choix de la gratuit\u00e9 pour sa 40e \u00e9dition. La Grande Ourse 2024 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 l'autrice am\u00e9ricaine Susie Morgenstern.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salon-du-livre-et-de-la-presse-jeunesse-de-montreuil/litterature-record-d-affluence-au-salon-du-livre-et-de-la-presse-jeunesse-de-montreuil-avec-198-000-visiteurs_6932579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne voterai pas cette motion de censure\", d\u00e9clare Sophie Pantel, d\u00e9put\u00e9e PS de la Loz\u00e8re",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e socialiste juge cette motion \"inefficace dans ce contexte\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/je-ne-voterai-pas-cette-motion-de-censure-declare-sophie-pantel-deputee-ps-de-la-lozere_6932441.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Etats-Unis annoncent une aide militaire suppl\u00e9mentaire de 725 millions de dollars pour Kiev",
        "summary": "L'enveloppe comprend notamment des missiles, des syst\u00e8mes anti-drones et des mines antipersonnel, selon le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Antony Blinken.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-etats-unis-annoncent-une-aide-militaire-supplementaire-de-725-millions-de-dollars-pour-kiev_6932474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de handball : les Bleues ne laissent aucune chance au Portugal et font le plein avant le tour principal",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de handball a boucl\u00e9, lundi, son tour pr\u00e9liminaire de l'Euro par une troisi\u00e8me victoire en trois matchs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-handball-les-bleues-ne-laissent-aucune-chance-au-portugal-et-font-le-plein-avant-le-tour-principal_6932444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis restreignent encore les exportations vers les fabricants chinois de semi-conducteurs",
        "summary": "Washington affirme vouloir emp\u00eacher la Chine de moderniser ses armements avec des technologies fabriqu\u00e9es aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/les-etats-unis-imposent-des-restrictions-a-l-exportation-contre-les-fabricants-chinois-de-semi-conducteurs_6932300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roumanie\u00a0: la Cour constitutionnelle valide les r\u00e9sultats du premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le second tour opposera deux candidats qui ont cr\u00e9\u00e9 la surprise, la centriste Elena Lasconi et Calin Georgescu, admirateur de Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/roumanie-la-cour-constitutionnelle-valide-les-resultats-du-premier-tour-de-l-election-presidentielle_6932327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Morgane dans les C\u00f4tes-d'Armor : ce qu'il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse du procureur sur l'enqu\u00eate",
        "summary": "Nicolas Heitz a annonc\u00e9 l'ouverture d\u2019une information judiciaire, lundi, et pr\u00e9cis\u00e9 qu'\"\u00e0 ce stade\", \"toutes les pistes\" concernant la disparition de la coll\u00e9gienne de 13 ans \u00e9taient \"envisag\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-morgane-dans-les-cotes-d-armor-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-du-procureur-sur-l-enquete_6932201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les enfants n'ont pas de voix, alors on n'en parle pas\" : les infanticides, \"angle mort\" de la lutte contre les violences faites aux mineurs",
        "summary": "En France, un enfant est tu\u00e9 tous les cinq jours dans le cadre familial. Mais l'absence de chiffres officiels ne permet pas d'appr\u00e9hender totalement ces violences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/les-enfants-n-ont-pas-de-voix-alors-on-n-en-parle-pas-les-infanticides-angle-mort-de-la-lutte-contre-les-violences-faites-aux-mineurs_6837380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : quatre questions sur les audiences \"historiques\" devant la Cour internationale de justice",
        "summary": "Les Etats les plus vuln\u00e9rables au d\u00e9r\u00e8glement climatique demandent aux juges de d\u00e9finir des obligations en fonction des trait\u00e9s issus du droit international actuellement en vigueur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-quatre-questions-sur-les-audiences-historiques-devant-la-cour-internationale-de-justice_6931814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en G\u00e9orgie : des milliers de manifestants pro-europ\u00e9ens \u00e0 Tbilissi pour le cinqui\u00e8me soir cons\u00e9cutif",
        "summary": "Les G\u00e9orgiens m\u00e9contents d\u00e9noncent la d\u00e9cision des autorit\u00e9s de suspendre les ambitions d'int\u00e9gration du pays au sein de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/crise-politique-en-georgie-des-milliers-de-manifestants-pro-europeens-a-tbilissi-pour-le-cinquieme-soir-consecutif_6932186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Allemagne va livrer \u00e0 Kiev une nouvelle aide militaire de 650 millions d'euros",
        "summary": "Lors d'une visite surprise, lundi, le chancelier allemand Olaf Scholz a affirm\u00e9 que Berlin resterait \"le principal soutien de l'Ukraine en Europe\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-allemagne-va-livrer-a-kiev-une-nouvelle-aide-militaire-de-650-millions-d-euros_6931946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conditions de d\u00e9tention de R\u00e9doine Fa\u00efd : la Chambre d'application des peines de Douai d\u00e9cide de laisser le braqueur multir\u00e9cidiviste \u00e0 l'isolement",
        "summary": "L'avocate de R\u00e9doine Fa\u00efd, dont la peine prendra fin en 2057, a annonc\u00e9 former un pourvoi en cassation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/evasions/evasion-de-redoine-faid/conditions-de-detention-de-redoine-faid-la-chambre-d-application-des-peines-de-douai-decide-de-laisser-le-braqueur-multirecidiviste-a-l-isolement_6932297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame\u00a0: 6\u00a0000 policiers et gendarmes mobilis\u00e9s, annonce le pr\u00e9fet de police",
        "summary": "La jauge de la cath\u00e9drale est de 3\u00a0000 personnes, et \"cinq boxes\" seront install\u00e9s pour accueillir 40\u00a0000 personnes au maximum sur les quais de la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-6-000-policiers-et-gendarmes-mobilises-annonce-le-prefet-de-police_6932246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 d\u00e9sertification\u00a0: les s\u00e9cheresses records dans le monde sont une \"nouvelle norme\", alerte l'ONU",
        "summary": "Les Nations unies ont publi\u00e9 un atlas mondial de ce fl\u00e9au au premier jour d'un sommet sur la d\u00e9sertification.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/changement-climatique-les-secheresses-records-dans-le-monde-sont-une-nouvelle-norme-alerte-l-onu_6931994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9tention du militant \u00e9cologiste Paul Watson au Groenland prolong\u00e9e jusqu'au 18\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Le fondateur de l'ONG Sea Shepherd a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 21\u00a0juillet alors qu'il tentait d'intercepter un navire-usine baleinier japonais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/la-detention-du-militant-ecologiste-paul-watson-au-groenland-prolongee-jusqu-au-18-decembre_6932024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On va mettre la cl\u00e9 sous la porte\"\u00a0: \u00e0 Lyon, les taxis manifestent leur col\u00e8re contre la nouvelle tarification pour le transport sanitaire",
        "summary": "Les taxis se sont mobilis\u00e9s partout en France, mais plus particuli\u00e8rement autour de Lyon, o\u00f9 ils sont bloqu\u00e9s les entr\u00e9es de la ville et ralenti la circulation sur l'A7.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/reportage-on-va-mettre-la-cle-sous-la-porte-a-lyon-les-taxis-manifestent-leur-colere-contre-la-nouvelle-tarification-pour-le-transport-sanitaire_6931718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'accident de car qui a fait au moins deux morts et 10 bless\u00e9s graves \u00e0 Port\u00e9-Puymorens",
        "summary": "Un enfant de 4 ans figure parmi les bless\u00e9s graves. Les passagers, en provenance de Barcelone, \u00e9taient principalement espagnols et colombiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/accident-de-car-dans-les-pyrenees-orientales/ce-que-l-on-sait-de-l-accident-de-car-qui-a-fait-au-moins-deux-morts-et-10-blesses-graves-a-porte-puymorens_6931574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le milliardaire Bernard Arnault \u00e9lu membre de l'Acad\u00e9mie des sciences morales et politiques",
        "summary": "Le patron du groupe de luxe LVMH succ\u00e8de \u00e0 Denis Kessler, embl\u00e9matique figure du patronat, mort en juin 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/le-milliardaire-bernard-arnault-nomme-membre-de-l-academie-des-sciences-morales-et-politiques_6932114.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillade visant des proches du rappeur marseillais SCH : 21 personnes interpell\u00e9es dans le cadre de l'enqu\u00eate",
        "summary": "Six d'entre elles ont \u00e9t\u00e9 extraites de plusieurs prisons pour les gardes \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/fusillade-visant-le-rappeur-marseillais-sch-21-personnes-interpellees-dans-le-cadre-de-l-enquete_6931853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe de presse et d'\u00e9dition Bayard renonce \u00e0 recruter Alban du Rostu, ancien bras droit du milliardaire d'extr\u00eame droite Pierre-Edouard St\u00e9rin",
        "summary": "Les salari\u00e9s s'\u00e9taient mobilis\u00e9s pour d\u00e9noncer ce recrutement \u00e0 la direction de la strat\u00e9gie du groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/le-groupe-de-presse-et-d-edition-bayard-renonce-a-recruter-alban-du-rostu-ancien-bras-droit-du-milliardaire-d-extreme-droite-pierre-edouard-sterin_6931919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Perc\u00e9e des groupes rebelles en Syrie\u00a0: les Etats-Unis, l'Union europ\u00e9enne et le Royaume-Uni appellent \u00e0 la \"d\u00e9sescalade\" dans le pays",
        "summary": "Les forces kurdes ont annonc\u00e9, lundi, \u0153uvrer pour \u00e9vacuer des civils kurdes de plusieurs secteurs de la province d'Alep.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/les-etats-unis-la-france-l-allemagne-et-le-royaume-uni-appellent-a-la-desescalade-en-syrie_6931499.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litige Mbapp\u00e9-PSG : le joueur saisit la commission de discipline de la LFP pour \"d\u00e9faut de paiement de primes et salaires\"",
        "summary": "Le PSG a refus\u00e9 de payer les 55 millions d'euros demand\u00e9s par son ex-joueur malgr\u00e9 les injonctions de la commission juridique de la Ligue de football professionnel (LFP).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/litige-mbappe-psg-le-joueur-saisit-la-commission-de-discipline-de-la-lfp-pour-defaut-de-paiement-de-primes-et-salaires_6931922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : Vladimir Poutine reporte ses Jeux de l'Amiti\u00e9, cens\u00e9s concurrencer les JO, \"jusqu'\u00e0 une d\u00e9cision sp\u00e9ciale\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe, vex\u00e9 que les athl\u00e8tes russes ne puissent pas concourir sous leurs couleurs aux JO, avait annonc\u00e9 l'organisation de \"Jeux de l'Amiti\u00e9\", qui n'ont finalement toujours pas vu le jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/cio/russie-vladimir-poutine-reporte-ses-jeux-de-l-amitie-censes-concurrencer-les-jo-jusqu-a-une-decision-speciale_6931988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : comment visiter la cath\u00e9drale restaur\u00e9e ou assister \u00e0 une messe ?",
        "summary": "Les autorit\u00e9s religieuses pr\u00e9voient un engouement colossal pour la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale. Les visiteurs devront passer par une billetterie mise en ligne mardi 3 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-comment-visiter-la-cathedrale-restauree-ou-assister-a-une-messe_6920561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visualisez la vague de plastique qui pourrait d\u00e9ferler sur le monde dans les ann\u00e9es \u00e0 venir, apr\u00e8s l'\u00e9chec d'un trait\u00e9 international \u00e0 Busan",
        "summary": "La quantit\u00e9 de plastique utilis\u00e9e dans le monde devrait quasiment tripler entre 2019 et 2060, selon les projections de l'OCDE. Une menace historique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/infographie-visualisez-la-vague-de-plastique-qui-pourrait-deferler-sur-le-monde-dans-les-annees-a-venir-apres-l-echec-d-un-traite-international-a-busan_6931757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comment font les gens sans moyens, sans \u00e9nergie\u00a0?\"\u00a0: la gal\u00e8re des personnes handicap\u00e9es pour payer leur fauteuil roulant",
        "summary": "Le remboursement int\u00e9gral promis par Emmanuel Macron tarde \u00e0 se concr\u00e9tiser. En attendant, des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite se retrouvent avec des restes \u00e0 charge de plusieurs milliers d'euros, quand d'autres renoncent m\u00eame \u00e0 des fauteuils adapt\u00e9s \u00e0 leur situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/temoignages-comment-font-les-gens-sans-moyens-sans-energie-la-galere-des-personnes-handicapees-pour-payer-leur-fauteuil-roulant_6885158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage des finances publiques : mais qui est coupable d'avoir laiss\u00e9 filer les d\u00e9ficits de la France ?",
        "summary": "Emmanuel Macron, Bruno Le Maire, les m\u00e9nages fran\u00e7ais... En examinant les profils de six \"suspects\", franceinfo m\u00e8ne l'enqu\u00eate pour savoir comment la France a vu ses comptes se d\u00e9grader aussi fortement ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/derapage-des-finances-publiques-mais-qui-est-coupable-d-avoir-laisse-filer-les-deficits-de-la-france_6904991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La moiti\u00e9 de la classe utilise ChatGPT\"\u00a0: comment l'intelligence artificielle a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de nouvelles formes de triche au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e",
        "summary": "Deux ans apr\u00e8s l'ouverture en acc\u00e8s libre de ChatGPT, de nombreux \u00e9l\u00e8ves ont appris \u00e0 s'en servir, parfois comme simple une aide \u00e0 la r\u00e9daction, parfois pour \u00e9crire des devoirs entiers \u00e0 leur place. Une \u00e9volution qui contraint d\u00e9j\u00e0 les enseignants \u00e0 adapter leur correction ou leurs exercices.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/enquete-la-moitie-de-la-classe-utilise-chatgpt-comment-l-intelligence-artificielle-a-genere-de-nouvelles-formes-de-triche-au-college-et-au-lycee_6841265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 en Arabie saoudite : la d\u00e9sertification, un fl\u00e9au qui touche tous les continents du monde",
        "summary": "La COP16 sur la lutte contre la d\u00e9sertification se tient \u00e0 Riyad, en Arabie saoudite, du 2 au 13 d\u00e9cembre. \"Tous les continents sont touch\u00e9s\", alerte un expert.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/carte-cop16-en-arabie-saoudite-la-desertification-un-fleau-qui-touche-tous-les-continents-du-monde_6912872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty : le p\u00e8re de la coll\u00e9gienne \u00e0 l\u2019origine du mensonge contre le professeur \"n'a pas compris sa part de responsabilit\u00e9\", d\u00e9nonce Ga\u00eblle Paty",
        "summary": "La s\u0153ur du professeur assassin\u00e9 en 2020 d\u00e9nonce le discours de Brahim Chnina qui est \"tr\u00e8s choquant pour la famille\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/assassinat-de-samuel-paty-le-pere-de-la-collegienne-a-l-origine-du-mensonge-contre-le-professeur-n-a-pas-compris-sa-part-de-responsabilite-denonce-gaelle-paty_6932615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Premier ministre, Michel Barnier, sera l'invit\u00e9 du \"20 Heures\" de France\u00a02 et TF1, au lendemain du d\u00e9p\u00f4t des motions de censure",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s devraient examiner les deux textes mercredi ou jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-apres-le-depot-des-motions-de-censure-contre-le-gouvernement-barnier-l-assemblee-nationale-dans-l-attente-de-la-date-du-vote_6933290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D'\"Yves Saint Laurent et ses chiens\" \u00e0 la r\u00e9\u00e9dition de \"La Parisienne\" d'In\u00e8s de la Fressange\u00a0: six\u00a0 ouvrages consacr\u00e9s \u00e0 l'univers de la mode au pied du sapin",
        "summary": "Le livre reste l'un des cadeaux les plus offerts lors des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e. Voici six\u00a0suggestions pour les accros du maquillage Chanel, les aficionados d'In\u00e8s de la Fressange, les passionn\u00e9s de chiens comme Yves Saint\u00a0Laurent, les admirateurs de diamants...",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/d-yves-saint-laurent-et-ses-chiens-a-la-reedition-de-la-parisienne-d-ines-de-la-fressange-six-ouvrages-consacres-a-l-univers-de-la-mode-au-pied-du-sapin_6891227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-producteur Harvey Weinstein hospitalis\u00e9 apr\u00e8s des \"tests sanguins alarmants\", selon son avocat",
        "summary": "L'ancien magnat d'Hollywood, incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 New York pour viol, souffre notamment de leuc\u00e9mie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/affaire-harvey-weinstein/l-ex-producteur-harvey-weinstein-hospitalise-apres-des-tests-sanguins-alarmants-selon-son-avocat_6933323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rodrigue Petitot, le leader du RPPRAC, condamn\u00e9 \u00e0 10 mois d'emprisonnement am\u00e9nageables",
        "summary": "Rodrigue Petitot est condamn\u00e9 \u00e0 une peine de 10 mois d'emprisonnement am\u00e9nageables. Ce lundi 2 d\u00e9cembre, le pr\u00e9sident du RPPRAC \u00e9tait jug\u00e9 en comparution imm\u00e9diate par le tribunal judiciaire de Fort-de-France pour des faits de \"menaces sur personne d\u00e9tenteur d'un mandat\". Il a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable des faits reproch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/rodrigue-petitot-le-leader-du-rpprac-condamne-a-10-mois-d-emprisonnement-amenageables_6933209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pr\u00e8s de 40% des Russes estiment que l'utilisation de l'arme nucl\u00e9aire est \"acceptable et moralement justifi\u00e9e\", d'apr\u00e8s un sondage",
        "summary": "D'apr\u00e8s un sondage de l'institut ind\u00e9pendant Levada, les Russes sont de plus en plus favorables \u00e0 l'utilisation du nucl\u00e9aire dans le conflit avec l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/guerre-en-ukraine-pres-de-40-des-russes-estiment-que-l-utilisation-de-l-arme-nucleaire-est-acceptable-et-moralement-justifiee-d-apres-un-sondage_6933377.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : un jeune supporter de 6 ans interdit de stade par le Havre AC",
        "summary": "L'enfant a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de  lancer des gobelets en carton et des bouts de papier sur la pelouse du stade Oc\u00e9ane, au Havre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-un-jeune-supporter-de-6-ans-interdit-de-stade-par-le-havre-ac_6933398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : Donald Trump assistera \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie samedi",
        "summary": "Une cinquantaine de chefs d'Etat et de gouvernement sont attendus pour la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale au public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-de-paris-donald-trump-assistera-a-la-ceremonie-samedi_6933317.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : quels sc\u00e9narios sont possibles apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t des deux motions de censure ?",
        "summary": "Est-ce bient\u00f4t la fin de Michel Barnier \u00e0 Matignon ? Apr\u00e8s le d\u00e9clenchement du 49.3, son gouvernement est vis\u00e9 par deux motions de censure qui seront examin\u00e9es mercredi ou jeudi. L'incertitude plane sur le sort de Michel Barnier et de son budget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/gouvernement-de-michel-barnier-quels-scenarios-sont-possibles-apres-le-depot-des-deux-motions-de-censure_6905429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : pour Marine Tondelier, les membres du gouvernement \"se sont mis dans les mains du Rassemblement national\"",
        "summary": "La patronne des \u00c9cologistes a vivement critiqu\u00e9, mardi sur franceinfo, la \"politique injuste\" men\u00e9e par le gouvernement Barnier, qui fait l'objet de deux motions de censure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/lucie-castets/motions-de-censure-pour-marine-tondelier-les-membres-du-gouvernement-se-sont-mis-dans-les-mains-du-rassemblement-national_6933464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : du PS \u00e0 LFI, \"l'apr\u00e8s-Barnier\" commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 fissurer la gauche",
        "summary": "Alors que le gouvernement de Michel Barnier pourrait tomber cette semaine apr\u00e8s que LFI et le RN ont annonc\u00e9 d\u00e9poser des motions de censure, \u00e0 gauche, les dissensions r\u00e9apparaissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motion-de-censure-du-ps-a-lfi-l-apres-barnier-commence-deja-a-fissurer-la-gauche_6932372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure contre le gouvernement : en Arabie saoudite, Emmanuel Macron tient la crise politique \u00e0 distance",
        "summary": "En visite en Arabie saoudite, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique suit la situation du gouvernement de loin, mais pourrait \u00eatre appel\u00e9 \u00e0 prendre des d\u00e9cisions rapidement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/motions-de-censure-contre-le-gouvernement-en-arabie-saoudite-emmanuel-macron-tient-la-crise-politique-a-distance_6933335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : Marc Fesneau, patron des d\u00e9put\u00e9s MoDem, en appelle \"\u00e0 la responsabilit\u00e9\" des parlementaires",
        "summary": "L'ancien ministre de l'Agriculture \"ne [se] r\u00e9sout pas au chaos\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/motions-de-censure-marc-fesneau-patron-des-deputes-modem-en-appelle-a-la-responsabilite-des-parlementaires_6933455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transport des malades : op\u00e9rations escargot, rassemblement devant l'Assembl\u00e9e nationale, le point sur la mobilisation des taxis",
        "summary": "Les taxis se mobilisent contre la baisse des tarifs kilom\u00e9triques pour le transport des patients, qui figure dans\u00a0la nouvelle convention de l\u2019Assurance maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/transport-des-malades-operations-escargot-rassemblement-devant-l-assemblee-nationale-le-point-sur-la-mobilisation-des-taxis_6933461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : un duo Dalin-Simon se d\u00e9tache au classement dans les mers du Sud... Suivez la position des skippeurs en direct",
        "summary": "Les deux skippeurs ont creus\u00e9, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, leur avance sur Yoann Richomme, troisi\u00e8me au classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-un-duo-dalin-simon-se-detache-au-classement-dans-les-mers-du-sud-suivez-la-position-des-skippeurs-en-direct_6933443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Troph\u00e9e Jules-Verne : Fran\u00e7ois Gabart et le SVR-Lazartigue victimes d'une avarie et contraints de faire demi-tour",
        "summary": "Un peu moins de trois jours apr\u00e8s son d\u00e9part, le maxi trimaran a heurt\u00e9 un OANI, un objet ou animal non identifi\u00e9, qui l'a contraint \u00e0 faire demi-tour, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/voile-francois-gabart-et-le-svr-lazartigue-victimes-d-une-avarie-et-contraints-d-arreter-leur-tentative-pour-s-emparer-du-trophee-jules-verne_6933404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : le socle commun \"tr\u00e8s solide\" mais \"pas assez large\", s'inqui\u00e8te le d\u00e9put\u00e9 macroniste Thomas Cazenave",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 de Gironde et ancien ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des Comptes publics appelle les \u00e9lus socialistes et \u00e9cologistes \u00e0 \"\u00eatre raisonnables\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/motions-de-censure-le-socle-commun-tres-solide-mais-pas-assez-large-s-inquiete-le-depute-macroniste-thomas-cazenave_6933428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine rejette une nouvelle fois la r\u00e9mun\u00e9ration de 56 milliards de dollars accord\u00e9e \u00e0 Elon Musk par Tesla",
        "summary": "La juge Kathaleen McCormick avait d\u00e9j\u00e0 retoqu\u00e9 cette enveloppe en janvier, d\u00e9non\u00e7ant son attribution par un comit\u00e9 dont les membres \u00e9taient tous des proches de l'entrepreneur, l'homme le plus riche du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/la-justice-americaine-rejette-une-nouvelle-fois-la-remuneration-de-56-milliards-de-dollars-accordee-a-elon-musk-par-tesla_6933320.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 1962, le gouvernement Pompidou tombe : retour sur l'unique motion de censure adopt\u00e9e sous la Ve R\u00e9publique",
        "summary": "Le 5 octobre 1962, une motion de censure a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e et adopt\u00e9e, renversant ainsi le gouvernement de Georges Pompidou sous la pr\u00e9sidence du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Un fait unique jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent sous la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/en-1962-le-gouvernement-pompidou-tombe-retour-sur-l-unique-motion-de-censure-adoptee-sous-la-ve-republique_6933539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : neuf personnes tu\u00e9es dans des frappes isra\u00e9liennes au Liban",
        "summary": "Isra\u00ebl a vis\u00e9 des dizaines de cibles du Hezbollah, en repr\u00e9sailles \u00e0 une attaque revendiqu\u00e9e par le groupe chiite libanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-neuf-personnes-tuees-dans-des-frappes-israeliennes-au-liban_6933512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La \"seule v\u00e9ritable garantie de s\u00e9curit\u00e9\" pour l'Ukraine est l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Otan, affirme Kiev",
        "summary": "Si l'Ukraine pousse pour obtenir une invitation d'adh\u00e9sion, plusieurs pays de l'Alliance, Etats-Unis en t\u00eate, sont r\u00e9ticents \u00e0 prendre cette d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-seule-veritable-garantie-de-securite-pour-l-ukraine-est-l-adhesion-a-l-otan-affirme-kiev_6933494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Processus d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE : manifestations, contestation... la G\u00e9orgie devient un symbole de la lutte d'influence entre la Russie et l'Europe",
        "summary": "La G\u00e9orgie a connu, lundi, une cinqui\u00e8me soir\u00e9e cons\u00e9cutive de manifestations de grande ampleur dans la capitale Tbilissi. Les manifestants d\u00e9noncent la d\u00e9cision du gouvernement de geler le processus d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE, jusqu'en 2028.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/processus-d-adhesion-a-l-ue-manifestations-contestation-la-georgie-devient-un-symbole-de-la-lutte-d-influence-entre-la-russie-et-l-europe_6905423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des chercheurs pensent avoir trouv\u00e9 une explication au regain d'agressivit\u00e9 possible sous l\u2019emprise de l\u2019alcool",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9 emp\u00eache de percevoir correctement la douleur inflig\u00e9e aux autres, alors que la tol\u00e9rance \u00e0 celle-ci est plus grande, selon une \u00e9tude de chercheurs de l\u2019Ohio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/des-chercheurs-pensent-avoir-trouve-une-explication-au-regain-d-agressivite-possible-sous-l-emprise-de-l-alcool_6906053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Lotus bleu\", un des plus fameux albums de Tintin, va repara\u00eetre in extenso et coloris\u00e9",
        "summary": "De 124 pages en noir et blanc publi\u00e9 en 1936, r\u00e9duit par l'\u00e9diteur Casterman \u00e0 64 en 1946 , c'est la version originale que d\u00e9couvrent les lecteurs d'aujourd'hui des aventures du reporter intr\u00e9pide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/herge/le-lotus-bleu-un-des-plus-fameux-albums-de-tintin-va-reparaitre-in-extenso-et-colorise_6933518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU appelle \u00e0 la cessation des hostilit\u00e9s en Syrie, o\u00f9 les r\u00e9cents combats ont fait fuir pr\u00e8s de 50\u00a0000 personnes",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la guerre civile en 2011, le r\u00e9gime a perdu totalement le contr\u00f4le d'Alep, la deuxi\u00e8me ville du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/l-onu-appelle-a-la-cessation-des-hostilites-en-syrie-ou-les-combats-ont-fait-pres-de-50-000-deplaces_6933491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un dessin d'Arthur Rimbaud par Paul Verlaine vendu 585\u00a0000\u00a0euros \u00e0 l'h\u00f4tel Drouot",
        "summary": "Le po\u00e8te est repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 17\u00a0ans de profil et de plain-pied, d\u00e9contract\u00e9, coiff\u00e9 d'une longue chevelure, chapeaut\u00e9 et fumant la pipe, les mains dans les poches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/un-dessin-d-arthur-rimbaud-par-paul-verlaine-vendu-585-000-euros-a-l-hotel-drouot_6933563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de la Somme, St\u00e9phane Haussoulier, condamn\u00e9 \u00e0 trois ans de prison avec sursis pour escroquerie et blanchiment d'argent",
        "summary": "La justice lui reproche le d\u00e9tournement de pr\u00e8s de 370 000 euros, sur une p\u00e9riode allant de juin 2016 \u00e0 d\u00e9cembre 2023, dans le cadre de ses diff\u00e9rentes fonctions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-president-du-conseil-departemental-de-la-somme-stephane-haussoulier-condamne-a-trois-ans-de-prison-avec-sursis-pour-abus-de-confiance-escroquerie-et-blanchiment-d-argent_6933566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie : jihadistes, rebelles... Qui sont les groupes arm\u00e9s qui s'attaquent au r\u00e9gime de Bachar al-Assad ?",
        "summary": "Le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Sham, anciennement affili\u00e9 \u00e0 Al-Qa\u00efda, est \u00e0 l'origine de l'attaque dans le nord-ouest de la Syrie. Ces jihadistes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9paul\u00e9s par des combattants hostiles au r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/offensive-en-syrie-jihadistes-rebelles-qui-sont-les-groupes-armes-qui-s-attaquent-au-regime-de-bachar-al-assad_6931760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pierre Palmade ne fera pas appel de sa condamnation \u00e0 cinq ans de prison, dont deux ferme",
        "summary": "L'humoriste de 56 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de \"blessures involontaires aggrav\u00e9es\", deux ans apr\u00e8s avoir percut\u00e9 une voiture sur une route de Seine-et-Marne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pierre-palmade/pierre-palmade-ne-fera-pas-appel-de-sa-condamnation-a-cinq-ans-de-prison-dont-deux-ferme-pour-son-accident-de-la-route-sous-l-empire-de-drogues_6933626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : des universit\u00e9s vont devoir \"r\u00e9duire leur capacit\u00e9 d'accueil en licence\" en 2025, s'alarme le vice-pr\u00e9sident de France Universit\u00e9s",
        "summary": "Dean Lewis, pr\u00e9sident de l\u2019universit\u00e9 de Bordeaux et vice-pr\u00e9sident de France Universit\u00e9s, d\u00e9nonce \"les nouveaux arbitrages\" du gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-des-universites-vont-devoir-reduire-leur-capacite-d-accueil-en-licence-en-2025-s-alarme-le-vice-president-de-france-universites_6933650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le syndicat majoritaire FSU-SNUIpp pr\u00e9voit 65% de gr\u00e9vistes jeudi dans les \u00e9coles",
        "summary": "Les agents de la fonction publique sont appel\u00e9s \u00e0 se mobiliser pour une journ\u00e9e d'action et de gr\u00e8ve, jeudi, au lendemain du vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale de motions de censure contre le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/le-syndicat-majoritaire-fsu-snuipp-prevoit-65-de-grevistes-jeudi-dans-les-ecoles_6933659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : une femme de 29 ans tu\u00e9e \u00e0 son domicile, son compagnon en garde-\u00e0-vue",
        "summary": "C'est la victime qui a appel\u00e9 les policiers municipaux, lundi. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e peu apr\u00e8s leur arriv\u00e9e sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-une-femme-de-29-ans-tuee-a-son-domicile-son-compagnon-en-garde-a-vue_6933665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un suspect mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour deux meurtres commis en 1988 et 2000 en Is\u00e8re",
        "summary": "Le sexag\u00e9naire est soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans le meurtre de Le\u00efla Afif, tu\u00e9e en 2000 \u00e0 La Verpilli\u00e8re, et dans celui de Nathalie Boyer, 15 ans, retrouv\u00e9e \u00e9gorg\u00e9e en ao\u00fbt 1988 \u00e0 Saint-Quentin-Fallavier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-suspect-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire-pour-deux-meurtres-commis-en-1988-et-2000-en-isere_6933410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "'Rigoletto\" \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra Bastille : le roi, le bouffon et la mal\u00e9diction",
        "summary": "Le public a r\u00e9serv\u00e9 un accueil triomphal \u00e0 \"Rigoletto\" de Giuseppe Verdi, version Claus Guth, \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra Bastille. Un op\u00e9ra lumineux et tragique avec une distribution cinq \u00e9toiles. Fascinant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/opera/rigoletto-a-l-opera-bastille-le-roi-le-bouffon-et-la-malediction_6932039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, le retour des bisons sauvages revitalise la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Quasiment \u00e9radiqu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tat sauvage il y a 100 ans, le bison d'Europe est de retour dans la nature en Roumanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/roumanie-le-bison-d-europe-reintroduit-avec-succes_6932585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des documents sur les batailles juridiques qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 la fin des Beatles bient\u00f4t aux ench\u00e8res",
        "summary": "Des copies des proc\u00e8s-verbaux des r\u00e9unions des Beatles, des assignations en justice et une copie de l'acte de partenariat original du groupe datant de 1967 figurent parmi ces pi\u00e8ces rares.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/the-beatles/des-documents-sur-les-batailles-juridiques-qui-ont-precede-la-fin-des-beatles-bientot-aux-encheres_6933641.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le loup passe d'esp\u00e8ce \"strictement prot\u00e9g\u00e9e\" \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9e\", annonce le Conseil de l'Europe",
        "summary": "Si nombre d'\u00e9leveurs plaidaient pour cette d\u00e9cision de la Convention de Berne, des associations de protection des animaux ont mis en garde contre un risque de fragilisation de l'esp\u00e8ce.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/la-convention-de-berne-approuve-le-declassement-de-la-protection-du-loup-pour-faire-face-a-l-augmentation-de-sa-population_6933752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : le double champion olympique Remco Evenepoel transport\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital apr\u00e8s une chute \u00e0 l'entra\u00eenement",
        "summary": "Le coureur belge, conscient lorsqu'il a \u00e9t\u00e9 pris en charge, a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 vers un h\u00f4pital de Bruxelles, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/remco-evenepoel/cyclisme-le-double-champion-olympique-remco-evenepoel-transporte-a-l-hopital-apres-une-chute-a-l-entrainement_6933734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut vraiment s\u2019en occuper, \u00eatre avec lui au quotidien\"\u00a0: ces compagnons interactifs qui cartonnent avant No\u00ebl",
        "summary": "A l\u2019approche des f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e, les compagnons interactifs ont la cote dans les magasins de jouets. Des personnages, parfois virtuels, qui demandent beaucoup d'attention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jouets/reportage-il-faut-vraiment-s-en-occuper-etre-avec-lui-au-quotidien-ces-compagnons-interactifs-qui-cartonnent-avant-noel_6932312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environ 150 lyc\u00e9ens rassembl\u00e9s devant leur lyc\u00e9e en C\u00f4te-d'Or apr\u00e8s l'arrestation d'un de leurs professeurs, accus\u00e9 de d\u00e9tenir des images p\u00e9dopornographiques",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs ont retrouv\u00e9 100 000 images p\u00e9dopornographiques \u00e0 son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/environ-150-lyceens-rassembles-devant-leur-lycee-en-cote-d-or-apres-l-arrestation-d-un-de-leur-professeur-accuse-de-detenir-des-images-pedopornographiques_6933746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en G\u00e9orgie : la Cour constitutionnelle rejette la demande d'invalidation des r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives",
        "summary": "L'opposition estime que les \u00e9lections ont \u00e9t\u00e9 truqu\u00e9es et veut les r\u00e9organiser, alors que la mobilisation des contestataires ne faiblit pas dans la rue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/crise-politique-en-georgie-la-cour-constitutionnelle-rejette-la-demande-d-invalidation-des-resultats-des-legislatives_6933794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les h\u00f4tels et les billets de train, la tarification dynamique s'\u00e9tend \u00e0 de nouveaux secteurs",
        "summary": "Le prix des billets de concerts, parcs d'attractions ou des forfaits de remont\u00e9es m\u00e9caniques varient parfois de mani\u00e8re importante d'une semaine \u00e0 l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/consommation-hotels-concerts-parcs-d-attractions-comment-la-tarification-dynamique-fait-exploser-les-prix_6932477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Antoine Albeau pulv\u00e9rise son record du monde de vitesse en planche \u00e0 voile\u00a0et se rapproche des 100 km/h",
        "summary": "A 52 ans, le Fran\u00e7ais a battu, dimanche en Namibie son propre record pour atteindre les 99,06 km/h..",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/video-antoine-albeau-pulverise-son-record-du-monde-de-vitesse-en-planche-a-voile-et-se-rapproche-des-100-km-h_6933701.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Universit\u00e9 de Lille ferm\u00e9e une journ\u00e9e pour d\u00e9noncer une situation financi\u00e8re \"intenable\"",
        "summary": "\"Fin 2025, nous ne serons m\u00eame plus \u00e0 l'os, nous serons \u00e0 la moelle osseuse\", alerte le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9, R\u00e9gis Bordet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/l-universite-de-lille-fermee-une-journee-pour-denoncer-une-situation-financiere-intenable_6933773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CGT appelle \u00e0 deux jours de gr\u00e8ve dans les ports, les 9 et 10\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Le syndicat d\u00e9nonce l'attitude de l'ex\u00e9cutif et r\u00e9clame \"des r\u00e9ponses concr\u00e8tes\" \u00e0 propos des \"revendications sur l'amiante et la p\u00e9nibilit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-la-cgt-appelle-a-deux-jours-de-greve-dans-les-ports-lundi-9-et-mardi-10-decembre_6933836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est clair qu'il y a une tension\" : \u00e9leveurs et d\u00e9fenseurs de la biodiversit\u00e9 sont irr\u00e9conciliables sur la question de la protection du loup",
        "summary": "La convention de Berne vient d'approuver le d\u00e9classement de la protection du loup, jusqu'ici au plus haut niveau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/reportage-c-est-clair-qu-il-y-a-une-tension-eleveurs-et-defenseurs-de-la-biodiversite-sont-irreconciliables-sur-la-question-de-la-protection-du-loup_6933614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur les sources du site d'investigation Disclose : la journaliste Ariane Lavrilleux convoqu\u00e9e par une juge",
        "summary": "La journaliste pourrait \u00eatre mise en examen pour \"appropriation et divulgation d'un secret de la d\u00e9fense nationale\" apr\u00e8s plusieurs articles publi\u00e9s sur Disclose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/enquete-sur-les-sources-du-site-d-investigation-disclose-la-journaliste-ariane-lavrilleux-convoquee-par-une-juge_6933821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Au total, je poss\u00e8de 1\u00a0398 jeux de PlayStation\" : rencontre avec Cyril, joueur et collectionneur fr\u00e9n\u00e9tique, alors que la console f\u00eate ses 30 ans",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre console de Sony est sortie le 3 d\u00e9cembre 1994 au Japon, avant d'\u00eatre disponible en France l'ann\u00e9e suivante. Un anniversaire qui ravive la nostalgie des premi\u00e8res aventures en 3D, une v\u00e9ritable r\u00e9volution \u00e0 l'\u00e9poque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/temoignage-au-total-je-possede-1-398-jeux-de-playstation-rencontre-avec-cyril-joueur-et-collectionneur-frenetique-alors-que-la-console-fete-ses-30-ans_6933515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patinage artistique : Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, champions olympiques en titre de danse sur glace, arr\u00eatent leur carri\u00e8re sportive",
        "summary": "Le couple fran\u00e7ais, quintuple champion du monde, n'a plus particip\u00e9 \u00e0 la moindre comp\u00e9tition depuis mars 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/patinage-artistique-gabriella-papadakis-et-guillaume-cizeron-champions-olympiques-en-titre-de-danse-sur-glace-arretent-leur-carriere-sportive_6933677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : les cr\u00e9neaux de r\u00e9servation pour les offices religieux de la premi\u00e8re semaine sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9s",
        "summary": "Les r\u00e9servations pour les visites individuelles de la cath\u00e9drale ouvriront samedi, pour une entr\u00e9e le 9 d\u00e9cembre \u00e0 partir de 15h30.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-les-creneaux-de-reservation-pour-les-offices-religieux-de-la-premiere-semaine-sont-deja-epuises_6933839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Valence, six adolescentes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue apr\u00e8s l'agression d'une lyc\u00e9enne",
        "summary": "Certaines sont suspect\u00e9es d'avoir molest\u00e9 une jeune fille fin novembre, d'autres d'avoir eu un r\u00f4le sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/valence/a-valence-six-adolescentes-placees-en-garde-a-vue-apres-l-agression-d-une-lyceenne_6933842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euroligue : pourquoi le Paris Basketball va jouer en Serbie contre le Maccabi Tel-Aviv",
        "summary": "Le Paris Basketball, surprenant leader de la comp\u00e9tition europ\u00e9enne, joue mardi soir contre le club isra\u00e9lien. Mais ce match \u00e0 l'ext\u00e9rieur va se d\u00e9rouler \u00e0 Belgrade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euroligue/euroligue-pourquoi-le-paris-basketball-va-jouer-en-serbie-contre-le-maccabi-tel-aviv_6933854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9classement de la protection du loup : cette \"d\u00e9cision \u00e9tait attendue, malheureusement\", r\u00e9agit l'Union internationale de conservation de la nature",
        "summary": "L'organisation a critiqu\u00e9, mardi sur franceinfo, la d\u00e9cision prise par la Convention de Berne de faire passer le loup d'esp\u00e8ce \"strictement prot\u00e9g\u00e9e\" \u00e0 \"prot\u00e9g\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/declassement-de-la-protection-du-loup-cette-decision-etait-attendue-malheureusement-reagit-l-union-internationale-de-conservation-de-la-nature_6933848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La photographe Christina Assi et Gis\u00e8le Pelicot figurent parmi les 100 femmes les plus influentes en 2024, selon la BBC",
        "summary": "Ce classement entend c\u00e9l\u00e9brer celles qui, \"gr\u00e2ce \u00e0 leur r\u00e9silience, poussent au changement\", pr\u00e9cise le m\u00e9dia britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/la-reporter-photographe-christina-assi-et-la-victime-de-viols-gisele-pelicot-figurent-parmi-les-100-femmes-les-plus-influentes-en-2024-selon-la-bbc_6933812.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : l'entourage de Marine Le Pen d\u00e9ment \"formellement\" avoir refus\u00e9 trois rencontres \u00e0 Matignon avant l'usage du 49.3",
        "summary": "L'entourage du Premier ministre a assur\u00e9 mardi matin que le RN avait refus\u00e9 des rencontres avec Michel Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motions-de-censure-l-entourage-de-marine-le-pen-dement-formellement-avoir-refuse-trois-rencontres-a-matignon-avant-l-usage-du-49-3_6933908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi martiale instaur\u00e9e en Cor\u00e9e du Sud : toutes les activit\u00e9s politiques interdites, le Parlement plac\u00e9 sous scell\u00e9s",
        "summary": "Yoon Suk-yeol veut lutter, par cette d\u00e9cision, contre \"les forces communistes nord-cor\u00e9ennes\". Il a accus\u00e9 l'opposition de vouloir \"renverser le r\u00e9gime\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/direct-loi-martiale-instauree-en-coree-du-sud-toutes-les-activites-politiques-sont-interdites_6933938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patinage artistique : Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, leur carri\u00e8re en quatre grands moments",
        "summary": "Le couple le plus titr\u00e9 de l'histoire du patinage artistique fran\u00e7ais a annonc\u00e9, mardi, mettre fin \u00e0 leur carri\u00e8re, laissant derri\u00e8re lui une carri\u00e8re riche en \u00e9motions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/patinage-artistique-gabriella-papadakis-et-guillaume-cizeron-leur-carriere-en-quatre-grands-moments_6448726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine met en garde sur l'ost\u00e9opathie chez les b\u00e9b\u00e9s, \"sans fondement scientifique av\u00e9r\u00e9\"",
        "summary": "L'institution appelle \u00e0 ne plus promouvoir l'ost\u00e9opathie dans les maternit\u00e9s et \u00e0 mieux surveiller les effets ind\u00e9sirables de ces pratiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-academie-de-medecine-met-en-garde-sur-l-osteopathie-chez-les-bebes-sans-fondement-scientifique-avere_6933905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arabie saoudite a men\u00e9 plus de 300 ex\u00e9cutions en 2024, un record absolu",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent record pour ce pays du Moyen-Orient \u00e9tait de 196, en 2022. Pour une ONG bas\u00e9e \u00e0 Berlin, ces ex\u00e9cutions sont \"incompr\u00e9hensibles et d'inexplicables\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/moyen-orient/l-arabie-saoudite-a-mene-plus-de-300-executions-en-2024-un-record-absolu_6933887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arabie saoudite apporte 50\u00a0millions d'euros pour r\u00e9nover le Centre Pompidou",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre mus\u00e9e d'art moderne, appel\u00e9 aussi Beaubourg et inaugur\u00e9 en 1977, doit fermer \u00e0 l'\u00e9t\u00e9\u00a02025 jusqu'en 2030 pour des travaux de d\u00e9samiantage et de r\u00e9novation de fond en comble.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/l-arabie-saoudite-apporte-50-millions-d-euros-pour-renover-le-centre-pompidou_6933863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Education affective et sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole : \"Il y a une urgence\", alerte le Planning familial",
        "summary": "Sarah Durocher, pr\u00e9sidente du Planning, esp\u00e8re que ce programme \"ne va pas \u00eatre mis dans un tiroir et ne jamais ressortir\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-a-l-ecole-il-y-a-une-urgence-alerte-le-planning-familial_6933893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : qui seront les personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes pour l'inauguration de la cath\u00e9drale ?",
        "summary": "L'Elys\u00e9e a convi\u00e9 une centaine de personnalit\u00e9s, dont une cinquantaine de chefs d'Etat, pour la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale,\u202fles 7 et 8 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-qui-seront-les-personnalites-presentes-pour-l-inauguration-de-la-cathedrale_6933542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e2bles internet terrestres rompus en Finlande\u00a0: la piste d'un accident lors de travaux privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense civile su\u00e9dois avait dans un premier temps assur\u00e9 qu'un \"sabotage\" \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 apr\u00e8s cet incident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/cables-terrestres-rompus-en-finlande-la-piste-d-un-accident-lors-de-travaux-de-construction-privilegiee_6933983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au pied du sapin, dix\u00a0id\u00e9es cadeaux \u00e9clectiques pour les mordus de mode et de culture",
        "summary": "No\u00ebl, c'est l'occasion de faire plaisir entre pi\u00e8ces de mode ultra-pointues, reproductions de mus\u00e9e, bon cadeau pour un atelier, pochette-surprise, calendrier de l'Avent et m\u00eame une chasse au tr\u00e9sor... Zoom sur une liste des cadeaux r\u00eav\u00e9s que l'on aimerait d\u00e9couvrir au pied de son sapin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/au-pied-du-sapin-10-idees-cadeaux-eclectiques-pour-les-mordus-de-mode-et-de-culture_6868574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre\u00a0: \u00e9coles, h\u00f4pitaux, \u00e9nergie... A quoi faut-il s'attendre pour la mobilisation de jeudi\u00a0?",
        "summary": "A l'exception de FO, les principaux syndicats de la fonction publique appellent \u00e0 une journ\u00e9e d'action, jeudi, pour d\u00e9noncer le projet de budget 2025 et d\u00e9fendre les services publics. De nombreuses \u00e9coles seront ferm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-du-5-decembre-ecoles-hopitaux-energie-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-mobilisation-de-jeudi_6933596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe de maintenance automobile Norauto touch\u00e9 par une fuite de donn\u00e9es et de num\u00e9ros de pi\u00e8ces d'identit\u00e9",
        "summary": "Les donn\u00e9es de 78\u00a0000 clients sont concern\u00e9es par cet \"acte de cyber-malveillance\", sur lequel l'enseigne a communiqu\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/le-groupe-de-maintenance-automobile-norauto-touchee-par-une-fuite-de-donnees-et-de-numeros-de-pieces-d-identite_6934160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pauvret\u00e9 en France : \"1,4 million de pauvres en plus en 20 ans\", selon l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s",
        "summary": "Le 4e rapport sur la pauvret\u00e9 en France montre notamment que la pauvret\u00e9 \"n'explose pas\" mais \"gagne du terrain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pauvrete-en-france-1-4-million-de-pauvres-en-plus-en-20-ans-selon-l-observatoire-des-inegalites_6933992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le leader du mouvement contre la vie ch\u00e8re en Martinique Rodrigue Petitot fait appel de sa condamnation \u00e0 dix mois de prison",
        "summary": "Le militant a \u00e9cop\u00e9 de dix mois de prison ferme apr\u00e8s des appels \u00e0 \"attaquer\" les \u00e9lus locaux. Son avocat estime que cette condamnation en fait \"un prisonnier d'opinion\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/le-leader-du-mouvement-contre-la-vie-chere-en-martinique-rodrigue-petitot-fait-appel-de-sa-condamnation-a-dix-mois-de-prison_6934124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Norv\u00e8ge va prolonger le droit \u00e0 l'avortement de 12 \u00e0 18 semaines, sans l'aval d'un comit\u00e9 d'\u00e9valuation",
        "summary": "Dans ce pays scandinave, un rare nombre d'avortements se produisent jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent au-del\u00e0 de la 12e semaine, apr\u00e8s feu vert m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/norvege/la-norvege-va-prolonger-le-droit-a-l-avortement-de-12-a-18-semaines-sans-l-aval-d-un-comite-d-evaluation_6934127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La responsable du service des naissances m'a appel\u00e9e\"\u00a0: en Chine, des campagnes t\u00e9l\u00e9phoniques pour inciter les femmes \u00e0 avoir des enfants",
        "summary": "Les chiffres de la natalit\u00e9 sont en chute libre dans le pays. Le r\u00e9gime communiste a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour pousser les couples chinois \u00e0 avoir davantage d\u2019enfants. Ces campagnes t\u00e9l\u00e9phoniques ne sont pas bien v\u00e9cues par de nombreuses jeunes chinoises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/la-responsable-du-service-des-naissances-m-a-appelee-en-chine-des-campagnes-telephoniques-pour-inciter-les-femmes-a-avoir-des-enfants_6934091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Londres n'est pas contre un retour en Gr\u00e8ce des frises du Parth\u00e9non, selon Ath\u00e8nes",
        "summary": "Selon le Premier ministre grec en visite \u00e0 Londres, la question n'est pas de savoir \"si\" elles retrouveront leur ville d'origine mais \"quand\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/londres-n-est-pas-contre-un-retour-en-grece-des-frises-du-parthenon-selon-athenes_6933995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier\u00a0: \"Oui, il existe un chemin pour ne pas censurer\", affirme Emmanuel Macron en marge de son d\u00e9placement en Arabie Saoudite",
        "summary": "Emmanuel Macron a assur\u00e9 que des \"gestes ont \u00e9t\u00e9 faits par le gouvernement\" et dit esp\u00e9rer qu'il ne sera pas censur\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-oui-il-existe-un-chemin-pour-ne-pas-censurer-affirme-emmanuel-macron-en-marge-de-son-deplacement-en-arabie-saoudite_6934238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il ne fallait pas n\u00e9gocier avec le RN\" : l'\u00e9chec de Michel Barnier, menac\u00e9 de censure apr\u00e8s seulement trois mois \u00e0 Matignon",
        "summary": "Priv\u00e9 de majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le Premier ministre a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 d'utiliser l'article 49.3 pour faire adopter le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, donnant ainsi l'occasion aux oppositions de faire tomber le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/il-ne-fallait-pas-negocier-avec-le-rn-l-echec-de-michel-barnier-menace-de-censure-apres-seulement-trois-mois-a-matignon_6934004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi martiale en Cor\u00e9e du Sud : quatre questions sur la d\u00e9cision surprise du pr\u00e9sident, rejet\u00e9e par le Parlement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Yoon Suk-yeol a proclam\u00e9 la loi martiale \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, mardi, dans un discours visant l'opposition. Les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 pour sa lev\u00e9e, plongeant le pays dans l'incertitude.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-quatre-questions-sur-la-tentative-du-president-d-instaurer-la-loi-martiale_6933959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait devenu personnel entre moi et Paul\", d\u00e9clare Mathias Pogba au proc\u00e8s de la s\u00e9questration de son fr\u00e8re",
        "summary": "Le grand fr\u00e8re du footballeur, a \u00e9t\u00e9 entendu mardi au proc\u00e8s de l'affaire Paul Pogba. Il n'est pas poursuivi pour s\u00e9questration, mais pour avoir mis la pression sur son fr\u00e8re dans les mois qui ont suivi, notamment en publiant deux vid\u00e9os compromettantes accusant Paul Pogba d'avoir tent\u00e9 de marabouter Kylian Mbapp\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/c-etait-devenu-personnel-entre-moi-et-paul-declare-mathias-pogba-au-proces-de-la-sequestration-de-son-frere_6934151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Black Friday : une centaine d\u2019actions men\u00e9es par Attac contre \"l\u2019\u00e9vasion fiscale d\u2019Amazon\" partout en France",
        "summary": "Attac entendait d\u00e9noncer \"les pratiques d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de cette multinationale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/black-friday-une-centaine-d-actions-menees-par-attac-contre-l-evasion-fiscale-d-amazon-partout-en-france_6934187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de censure : Michel Barnier juge qu'un \"r\u00e9flexe de responsabilit\u00e9\" des d\u00e9put\u00e9s est encore \"possible\" avant le vote",
        "summary": "Le Premier ministre \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"20 heures\" de France 2 et de TF1, \u00e0 la veille du vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e sur deux motions qui renverseraient le gouvernement si elles sont adopt\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/video-menace-de-censure-michel-barnier-juge-qu-un-reflexe-de-responsabilite-des-deputes-est-encore-possible-avant-le-vote_6934274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, le pr\u00e9dicateur Abdelhakim Sefrioui maintient qu'il n'a \"rien \u00e0 voir\" avec l'attentat",
        "summary": "Lors d'un interrogatoire de plusieurs heures, l'accus\u00e9 a cherch\u00e9 \u00e0 diluer sa responsabilit\u00e9 dans des grands discours. Il s'est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 d\u00e9montrer qu'il ne se situait qu'\u00e0 \"la marge\" des \u00e9v\u00e9nements qui ont conduit \u00e0 faire du professeur une cible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-le-predicateur-abdelhakim-sefrioui-maintient-qu-il-n-a-rien-a-voir-avec-l-attentat_6933827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Combatif\", \"pitoyable\", \"mauvaise foi\"... Les r\u00e9actions politiques apr\u00e8s l'interview de Michel Barnier",
        "summary": "\u00c0 la veille d'une possible chute du gouvernement, le Premier ministre interrog\u00e9 sur TF1 et France 2 a jug\u00e9 possible un \"r\u00e9flexe de responsabilit\u00e9\" des d\u00e9put\u00e9s lors du vote de la motion de censure. La classe politique n'a pas manqu\u00e9 de r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/combatif-pitoyable-mauvaise-foi-les-reactions-politiques-apres-l-interview-de-michel-barnier_6934322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparus de l'Is\u00e8re : \"C'est un monsieur qui m'a toujours fait peur\", se souvient Dounia Afif, fille de l'une des victimes, \u00e0 propos du suspect",
        "summary": "Vingt-quatre ans apr\u00e8s la mort inexpliqu\u00e9e de sa m\u00e8re, Dounia Afif, fille de Le\u00efla, retrouv\u00e9e sans vie en mai 2000, peut enfin esp\u00e9rer avoir des r\u00e9ponses \u00e0 ses questions apr\u00e8s l'arrestation d'un suspect dans l'affaire dite des disparus de l'Is\u00e8re. Elle a accept\u00e9 de se confier \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/disparus-de-l-isere-c-est-un-monsieur-qui-m-a-toujours-fait-peur-se-souvient-dounia-afif-fille-de-l-une-des-victimes-a-propos-du-suspect_6934316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : les Bleues s'inclinent face aux championnes du monde espagnoles pour leur derni\u00e8re rencontre de l'ann\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France termine, mardi, l'ann\u00e9e 2024 par une d\u00e9faite face aux Espagnoles (4-2), championnes du monde en titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/foot-les-bleues-s-inclinent-face-aux-championnes-du-monde-espagnoles-pour-leur-derniere-rencontre-de-l-annee_6934379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de censure : Michel Barnier \u00e9carte la possibilit\u00e9 d'\u00eatre renomm\u00e9 \u00e0 Matignon en cas de censure de son gouvernement",
        "summary": "Le Premier ministre s'interroge sur le \"sens\" qu'aurait son retour \u00e0 Matignon, si les d\u00e9put\u00e9s venaient \u00e0 adopter une motion de censure contre lui mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/video-menace-de-censure-michel-barnier-ecarte-la-possibilite-d-etre-renomme-a-matignon-en-cas-de-censure-de-son-gouvernement_6934343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Troph\u00e9e Jules-Verne : apr\u00e8s Fran\u00e7ois Gabart, Thomas Coville fait \u00e9galement demi-tour apr\u00e8s avoir subi une avarie",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, Fran\u00e7ois Gabart, \u00e0 bord du SVR-Lazartigue et victime d'une avarie, avait aussi d\u00e9cid\u00e9 de rebrousser chemin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/trophee-jules-verne/trophee-jules-verne-apres-francois-gabart-thomas-coville-fait-egalement-demi-tour-apres-avoir-subi-une-avarie_6934223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature : la 7\u00e8me \u00e9dition du Choix Goncourt de l'Alg\u00e9rie suspendue, annonce l'Acad\u00e9mie Goncourt",
        "summary": "Cette d\u00e9cision fait suite \u00e0 l'interdiction du livre de Kamel Daoud en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/litterature-la-7eme-edition-du-choix-goncourt-de-l-algerie-suspendue-annonce-l-academie-goncourt_6934208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : le personnel d'un coll\u00e8ge de Stains en droit de retrait apr\u00e8s la chute d'une fen\u00eatre sur une de leurs coll\u00e8gues",
        "summary": "L'enseignante a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e et l'\u00e9tablissement ferm\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/seine-saint-denis-le-personnel-d-un-college-de-stains-en-droit-de-retrait-apres-la-chute-d-une-fenetre-sur-une-de-leurs-collegues_6934178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]