[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : 13 otages isra\u00e9liens et 4 tha\u00eflandais lib\u00e9r\u00e9s en \u00e9change de 39 prisonniers palestiniens",
        "summary": "La lib\u00e9ration, retard\u00e9e de plusieurs heures, a finalement eu lieu samedi avant minuit, conform\u00e9ment \u00e0 l'accord conclu entre l'Etat h\u00e9breu et le mouvement islamiste dans le cadre de la tr\u00eave de quatre jours en vigueur depuis vendredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-nous-nous-attendons-a-ce-que-des-douzaines-d-otages-retrouvent-leurs-familles-assure-joe-biden_6205551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Collomb, ancien ministre de l'Int\u00e9rieur et ex-maire de Lyon, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans",
        "summary": "Celui qui fut \u00e9galement d\u00e9put\u00e9 et s\u00e9nateur pendant de longues ann\u00e9es avait annonc\u00e9 il y a un peu plus d'un an qu'il souffrait d'un cancer de l'estomac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerard-collomb-ancien-ministre-de-l-interieur-et-ex-maire-de-lyon-est-mort-a-l-age-de-76-ans_6206280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : les neuf suspects interpell\u00e9s mardi ont \u00e9t\u00e9 mis en examen",
        "summary": "Ces jeunes, parmi lesquels figurent trois mineurs, sont notamment poursuivis pour \"meurtre en bande organis\u00e9e\" et \"tentatives de meurtre\", a annonc\u00e9 samedi soir le parquet de Valence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-les-neuf-suspects-sont-mis-en-examen_6206253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences faites aux femmes : \"un viol commis toutes les six minutes\" en France, rappelle le collectif NousToutes",
        "summary": "En ce samedi, journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination de la violence \u00e0 l'\u00e9gard des femmes, plusieurs manifestations sont pr\u00e9vues dans tout le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/nous-toutes/violences-faites-aux-femmes-un-viol-commis-toutes-les-six-minutes-en-france-rappelle-le-collectif-noustoutes_6205905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Explosion des actes antireligieux : on vous explique pourquoi il faut prendre les chiffres de G\u00e9rald Darmanin avec des pincettes",
        "summary": "Dans le contexte du conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, le ministre de l'Int\u00e9rieur a d\u00e9voil\u00e9 le nombre d'actes antis\u00e9mites, antimusulmans et antichr\u00e9tiens commis depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. Mais ces derniers ne refl\u00e8tent pas l'ensemble des actes racistes commis en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/explosion-des-actes-antireligieux-on-vous-explique-pourquoi-il-faut-prendre-les-chiffres-de-gerald-darmanin-avec-des-pincettes_6203646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle manifestation des viticulteurs : 5000 professionnels du vins attendus \u00e0 Narbonne pour r\u00e9clamer des aides d'urgence",
        "summary": "Une mobilisation est en cours ce samedi 25 novembre \u00e0 Narbonne, dans l'Aude, \u00e0 l'initiative des vignerons du d\u00e9partement. Ces derniers veulent rendre visibles les difficult\u00e9s de leurs fili\u00e8re.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/aude/narbonne/nouvelle-manifestation-des-viticulteurs-5000-professionnels-du-vins-attendus-a-narbonne-pour-reclamer-des-aides-d-urgence-2878946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille tenu en \u00e9chec \u00e0 Strasbourg et toujours \u00e0 l'arr\u00eat",
        "summary": "L'OM a perdu, samedi, l\u2019occasion de se rapprocher des places europ\u00e9ennes, tandis que Strasbourg reste \u00e0 proximit\u00e9 de la zone rouge, apr\u00e8s le match nul entre les deux formations (1-1) samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-strasbourg-marseille-l-om-doit-retrouver-le-gout-de-la-victoire-en-ligue-1-suivez-le-match-de-la-13e-journee_6205614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Proc\u00e8s de Monique Olivier : les secrets de la veuve de Michel Fourniret",
        "summary": "Le proc\u00e8s de Monique Olivier, l\u2019ex-femme de Michel Fourniret, va s\u2019ouvrir mardi 27 novembre. Elle sera seule dans le box des accus\u00e9s et compara\u00eetra pour trois affaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/proces-de-monique-ollivier-les-secrets-de-la-veuve-de-michel-fourniret_6206217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : 581 morts de mpox depuis janvier, nombre de cas record sur une ann\u00e9e",
        "summary": "Longtemps appel\u00e9e variole du singe, la maladie se caract\u00e9rise par des \u00e9ruptions cutan\u00e9es et peut s'accompagner de pouss\u00e9es de fi\u00e8vre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/republique-democratique-du-congo-581-morts-de-mpox-depuis-janvier-nombre-de-cas-record-sur-une-annee_6206199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : deux b\u00e9b\u00e9s jumeaux de 13 mois meurent dans l'incendie de leur maison",
        "summary": "L'incencie s'est d\u00e9clar\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Marsac-sur-Don, leur p\u00e8re est gri\u00e8vement bless\u00e9",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/pays-de-loire/loire-atlantique/loire-atlantique-deux-bebes-jumeaux-de-13-mois-meurent-dans-l-incendie-de-leur-maison_6206103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : le Parti radical de gauche menace de pr\u00e9senter sa propre liste",
        "summary": "Guillaume Lacroix, pr\u00e9sident du Parti radical de gauche, souhaite prendre la t\u00eate de cette liste. Si elle allait au bout, elle serait la cinqui\u00e8me liste \u00e0 gauche aux europ\u00e9ennes de 2024, avec celles des socialistes, des \u00e9cologistes, des communistes et des Insoumis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-le-parti-radical-de-gauche-menace-de-presenter-sa-propre-liste_6206166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Politique : le retour remarqu\u00e9 de J\u00e9r\u00f4me Cahuzac dans le Lot-et-Garonne",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s sa chute, J\u00e9r\u00f4me Cahuzac est de retour dans l\u2019ar\u00e8ne politique. Dans le Lot-et-Garonne, les sp\u00e9culations vont bon train sur ses intentions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/cahuzac/politique-le-retour-remarque-de-jerome-cahuzac-dans-le-lot-et-garonne_6206013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : la mosqu\u00e9e de Valence vis\u00e9e par des menaces de mort",
        "summary": "La mosqu\u00e9e de Valence dans la Dr\u00f4me a d\u00e9pos\u00e9 plainte samedi apr\u00e8s avoir d\u00e9couvert un courrier islamophobe directement en lien avec la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/drome-la-mosquee-de-valence-visee-par-des-menaces-de-mort_6206028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre hommes d\u00e9f\u00e9r\u00e9s devant un juge apr\u00e8s la mort de deux migrants lors d'un naufrage dans la Manche",
        "summary": "Deux Irakiens et deux Soudanais sont d\u00e9f\u00e9r\u00e9s au parquet de Boulogne-sur-Mer, ce samedi 25 novembre, en vue d'une mise en examen pour entr\u00e9e au s\u00e9jour ill\u00e9gal et homicide involontaire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/pas-calais/boulogne-mer/quatre-hommes-deferes-devant-un-juge-apres-la-mort-de-deux-migrants-lors-d-un-naufrage-dans-la-manche-2879012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Violences faites aux femmes : les pays de l\u2019Union europ\u00e9enne divis\u00e9s sur la d\u00e9finition du viol",
        "summary": "La d\u00e9finition du viol fait d\u00e9bat entre les Etats membres de l\u2019UE. La Commission europ\u00e9enne propose une loi pour s\u00e9vir contre les violences faites aux femmes, mais le viol pourrait ne pas figurer dans le texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/violences-faites-aux-femmes-les-pays-de-l-union-europeenne-divises-sur-la-definition-du-viol_6206010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de biathlon : port\u00e9 par Justine Braisaz-Bouchet, le relais mixte fran\u00e7ais s'impose \u00e0 \u00d6stersund",
        "summary": "Emmen\u00e9e par Quentin Fillon Maillet et Justine Braisaz-Bouchet, l'\u00e9quipe de France de biathlon a remport\u00e9, samedi, le relais mixte d'\u00d6stersund (Su\u00e8de), deuxi\u00e8me \u00e9preuve de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/coupe-du-monde-de-biathlon-porte-par-justine-braisaz-bouchet-le-relais-mixte-francais-s-impose-a-ostersund_6205989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois personnes interpell\u00e9es et mises en examen apr\u00e8s le vol de manuscrits de Pouchkine \u00e0 la biblioth\u00e8que de l'Inalco \u00e0 Paris",
        "summary": "Une dizaine de manuscrits avaient \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s \u00e0 Paris d\u00e9but octobre, alors que les biblioth\u00e8ques d'Europe de l'Est ont connu une vague de pillages d'\u0153uvres russes ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/trois-personnes-interpellees-et-mises-en-examen-apres-le-vol-de-manuscrits-de-pouchkine-a-la-bibliotheque-de-l-inalco-a-paris_6206079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Seine-Saint-Denis : un incendie fait trois morts \u00e0 Stains",
        "summary": "\u00c0 Stains, en Seine-Saint-Denis, un incendie a provoqu\u00e9 la mort de trois personnes et en a bless\u00e9 huit autres, dont un enfant en urgence absolue. R\u00e9cit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/seine-saint-denis-un-incendie-meurtrier-a-stains_6205956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : toutes les industries doivent \"contribuer\" et \"rendre des comptes\", affirme le pr\u00e9sident de la COP28",
        "summary": "L'Emirati Sultan al-Jaber d\u00e9fend la pr\u00e9sence massive des industriels et des entreprises lors de la 28e conf\u00e9rence sur le climat, qui s'ouvre jeudi \u00e0 Duba\u00ef.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/crise-climatique-toutes-les-industries-doivent-contribuer-et-rendre-des-comptes-affirme-le-president-de-la-cop28_6205998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MotoGP : vainqueur du sprint \u00e0 Valence, Jorge Martin peut encore \u00eatre sacr\u00e9 face \u00e0 Francesco Bagnaia lors de la derni\u00e8re course de la saison",
        "summary": "L'Italien (Ducati) est toujours install\u00e9 en t\u00eate du classement g\u00e9n\u00e9ral avant la derni\u00e8re course de la saison, dimanche \u00e0 Valence, mais Jorge Martin (Ducati Pramac) peut encore r\u00eaver du titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/motogp-jorge-martin-remporte-la-course-sprint-du-gp-de-valence-et-met-la-pression-sur-francesco-bagnaia-les-francais-decoivent_6205911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce que l'on sait des 39 premiers prisonniers palestiniens lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "L'accord conclu entre Isra\u00ebl et le Hamas pr\u00e9voit au total la lib\u00e9ration de 150 Palestiniens d\u00e9tenus dans les prisons isra\u00e9liennes, en \u00e9change de 50 otages retenus dans la bande de Gaza depuis les attaques du 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-que-l-on-sait-des-39-premiers-prisonniers-palestiniens-liberes_6205650.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Une question de responsabilit\u00e9 historique\" : 90 ans apr\u00e8s la fin de l'Holodomor, l'Ukraine se souvient et veut faire reconna\u00eetre un g\u00e9nocide",
        "summary": "Cette famine organis\u00e9e par le pouvoir sovi\u00e9tique pour mater l'esprit nationaliste des r\u00e9gions agricoles de l'URSS avait fait entre deux et cinq millions de mort, selon les historiens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-une-question-de-responsabilite-historique-90-ans-apres-la-fin-de-l-holodomor-l-ukraine-se-souvient-et-veut-faire-reconnaitre-un-genocide_6205764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Syrie : neuf civils, dont six enfants, tu\u00e9s par un bombardement de l'arm\u00e9e, affirme une ONG",
        "summary": "Le groupe d'habitants de la province d'Idleb a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une frappe \"pendant qu'il cueillait des olives dans le village de Qoqfin\", a d\u00e9clar\u00e9 samedi l'Observatoire syrien des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/syrie-neuf-civils-dont-six-enfants-ont-tues-par-un-bombardement-de-l-armee-affirme-une-ong_6205914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. \"On a tellement peu de repr\u00e9sentations des amours lesbiens\", explique Iris Brey, r\u00e9alisatrice de la s\u00e9rie \"Split\"",
        "summary": "\"Split\" est la premi\u00e8re fiction d'Iris Brey. Pour Franceinfo Culture, la r\u00e9alisatrice \u00e9voque la gen\u00e8se et le tournage de ce projet. Elle rappelle aussi que l'amour et le bonheur sont politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/creer-des-images-ensemble-je-trouve-ca-tellement-bouleversant-entretien-avec-iris-brey-realisatrice-de-la-serie-split_6199845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ile-de-France, les victimes de violences conjugales peuvent porter plainte aux urgences : \"Sans ce partenariat, elles nous \u00e9chapperaient\"",
        "summary": "Depuis octobre, les h\u00f4pitaux franciliens offrent la possibilit\u00e9 de d\u00e9poser plainte sur place, sans avoir \u00e0 se rendre au commissariat.  \"L'id\u00e9e, c'est que les urgences soient vues comme un lieu qui peut apporter des solutions\", se f\u00e9licite une infirmi\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/en-ile-de-france-les-victimes-de-violences-conjugales-peuvent-porter-plainte-aux-urgences-sans-ce-partenariat-elles-nous-echapperaient_6159609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Violences faites aux femmes : l'ann\u00e9e 2023 \"est absolument dramatique pour les femmes, d\u00e9nonce la co-fondatrice de l'Observatoire des violences sexuelles en politique",
        "summary": "Mathilde Viot, co-fondatrice de l'Observatoire des violences sexuelles en politique, \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo, samedi 25 novembre, \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/violences-faites-aux-femmes-2023-encore-une-annee-ou-on-se-serait-mieux-portees-sans-les-hommes-estime-la-co-fondatrice-de-l-observatoire-des-violences-sexuelles-en-politique_6206004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. Violences faites aux femmes : \"Je n'avais pas peur de mourir, mais mourir en sachant qu'il allait rester seul avec les enfants, je ne pouvais pas\"",
        "summary": "Aujourd'hui, 25 novembre, c'est la journ\u00e9e internationale pour l'\u00e9limination des violences faites aux femmes. \u00c0 cette occasion, nous avons recueilli le t\u00e9moignage de Magali Kaiser. Celle qui est aujourd'hui vice-pr\u00e9sidente du Centre d'information sur les droits des femmes et des familles (CIDFF) de la Marne a subi pendant plusieurs ann\u00e9es des violences physiques et psychologiques de la part de son ex-conjoint.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/marne/temoignage-violences-faites-aux-femmes-je-n-avais-pas-peur-de-mourir-mais-mourir-en-sachant-qu-il-allait-rester-seul-avec-les-enfants-je-ne-pouvais-pas-2878685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Cette fois, je pourrai me d\u00e9fendre correctement\" : comment les techniques de combat aident les femmes \u00e0 prendre confiance en elles",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la journ\u00e9e internationale de lutte contre les violences faites aux femmes, ce samedi 25 novembre, deux femmes ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner et d'expliquer en quoi le self-d\u00e9fense pour la boxe ont pu les aider \u00e0 gagner en confiance et ne plus appr\u00e9hender les situations de violence.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/temoignages-cette-fois-je-pourrai-me-defendre-correctement-comment-les-techniques-de-combat-aident-les-femmes-a-prendre-confiance-en-elles-2878481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev dit avoir abattu 71 drones et d\u00e9nonce la plus grande attaque russe de ce type depuis le d\u00e9but du conflit",
        "summary": "La plupart des appareils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits dans la r\u00e9gion de la capitale ukrainienne. Cinq personnes, dont un enfant de 11 ans, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es au cours de cette offensive, ont affirm\u00e9 samedi les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-dit-avoir-abattu-71-drones-et-denonce-la-plus-grande-attaque-russe-de-ce-type-depuis-le-debut-du-conflit_6205629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Madagascar : Andry Rajoelina a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident au premier tour lors d'un scrutin boycott\u00e9 par dix candidats de l'opposition",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant a recueilli 58,95% des suffrages exprim\u00e9s, dans un scrutin marqu\u00e9 par une forte abstention. Dix candidats de l'opposition, dont deux anciens pr\u00e9sidents, ont appel\u00e9 les \u00e9lecteurs \u00e0 \"consid\u00e9rer que ces \u00e9lections n'existent pas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/madagascar/madagascar-andry-rajoelina-a-ete-reelu-president-au-premier-tour-lors-d-un-scrutin-boycotte-par-dix-candidats-de-l-opposition_6205899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"La vraie guerre va commencer apr\u00e8s la guerre\" : \u00e0 Gaza, sous les bombes, l'ins\u00e9curit\u00e9 grandit alors que les Palestiniens sont priv\u00e9s de tout",
        "summary": "C'est une nouveaut\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 gazaouie, habituellement extr\u00eamement solidaire. La pression du blocus impos\u00e9 par Isra\u00ebl et la force des bombardements sont telles que l'ins\u00e9curit\u00e9 grandit dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/gaza/temoignages-la-vraie-guerre-va-commencer-apres-la-guerre-a-gaza-sous-les-bombes-l-insecurite-grandit-alors-que-les-palestiniens-sont-prives-de-tout_6199221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Monique Olivier : entre \"instrument\" et \"instrumentiste\", la personnalit\u00e9 de l'ex-femme de Michel Fourniret divise les experts",
        "summary": "Cette femme de 75 ans est jug\u00e9e \u00e0 partir de mardi \u00e0 Nanterre pour complicit\u00e9 dans les affaires Estelle Mouzin, Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et Joanna Parrish. Depuis pr\u00e8s de vingt ans, le profil de l'ancienne \u00e9pouse de \"l'ogre des Ardennes\" d\u00e9sar\u00e7onne les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/michel-fourniret/proces-de-monique-olivier-entre-instrument-et-instrumentiste-la-personnalite-de-l-ex-femme-de-michel-fourniret-divise-les-experts_6198027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Projet de loi sur l'immigration : \"Les flux migratoires ne sont pas tellement affect\u00e9s, quelle que soit la l\u00e9gislation\"",
        "summary": "Alors que le texte port\u00e9 par G\u00e9rald Darmanin arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, la politologue Catherine Wihtol de Wenden souligne que les vagues successives d'immigration ont toujours fait l'objet d'un regard critique en France. Et rappelle que le sujet a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 politiquement au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 par le Front national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/grand-entretien-projet-de-loi-sur-l-immigration-les-flux-migratoires-ne-sont-pas-tellement-affectes-quelle-que-soit-la-legislation_6195285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 :  \"Les autres pilotes savent qu'ils ne peuvent pas faire la course avec lui\"... Une saison d'ultra-domination\npour Max Verstappen",
        "summary": "Assur\u00e9 du titre de champion du monde depuis d\u00e9but octobre, le pilote n\u00e9erlandais part en pole position du Grand Prix d\u2019Abu Dhabi dimanche, et pourrait terminer la saison avec 19 victoires en 23 courses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-les-autres-pilotes-savent-qu-ils-ne-peuvent-pas-faire-la-course-avec-lui-une-saison-d-ultra-domination-pour-max-verstappen_6206361.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Infatigable serviteur de l'Etat\", \"immense maire de Lyon\" : le monde politique r\u00e9agit \u00e0 la mort de G\u00e9rard Collomb",
        "summary": "L'ancien ministre de l'Int\u00e9rieur et ancien maire de Lyon est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans. L'un des premiers soutiens d'Emmanuel Macron avait annonc\u00e9 il y a un peu plus d'un an qu'il souffrait d'un cancer de l'estomac.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/infatigable-serviteur-de-l-etat-immense-maire-de-lyon-le-monde-politique-reagit-a-la-mort-de-gerard-collomb_6207261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Explosion des actes antis\u00e9mites : 13 personnes, dont sept fich\u00e9s S d'ultradroite, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es apr\u00e8s des tags de croix gamm\u00e9es \u00e0 Paris",
        "summary": "Ces interpellations interviennent dans un contexte de forte mont\u00e9e des actes antis\u00e9mites en France, puisque plus de 1 500 actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 commis depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/explosion-des-actes-antisemites-13-personnes-dont-sept-fiches-s-d-ultradroite-ont-ete-interpellees-apres-des-tags-de-croix-gammees-a-paris_6207333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est trois semaines par an, pas la peine d'acheter du neuf\" : inflation oblige, de plus en plus de Fran\u00e7ais se tournent vers les d\u00e9corations de No\u00ebl d'occasion",
        "summary": "Sur internet, en magasin, entre particuliers : depuis plusieurs ann\u00e9es, le march\u00e9 de l'occasion s'empare des d\u00e9corations de No\u00ebl. Une tendance qui se confirme \u00e0 mesure que l'inflation progresse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/reportage-c-est-trois-semaines-par-an-pas-la-peine-d-acheter-du-neuf-inflation-oblige-de-plus-en-plus-de-francais-se-tournent-vers-les-decorations-de-noel-d-occasion_6183378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Temps d'aimer\" : Ana\u00efs Dumoustier et Vincent Lacoste tr\u00e8s inspir\u00e9s dans une histoire d'amour scell\u00e9e par les secrets et par la honte",
        "summary": "Ce quatri\u00e8me long-m\u00e9trage de Katell Quill\u00e9v\u00e9r\u00e9 est l'histoire d'un amour entre deux \u00eatres qui portent un lourd secret, une histoire romanesque en partie inspir\u00e9e par la grand-m\u00e8re de la r\u00e9alisatrice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/le-temps-d-aimer-anais-dumoustier-et-vincent-lacoste-tres-inspires-dans-une-histoire-d-amour-scellee-par-les-secrets-et-par-la-honte_6197385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Julien St\u00e9phan de retour \u00e0 Rennes... Quel bilan pour les entra\u00eeneurs de retour dans un m\u00eame club ?",
        "summary": "Apr\u00e8s un premier passage entre 2018 et 2021, Julien St\u00e9phan dirige le premier match de son deuxi\u00e8me mandat de coach avec le Stade rennais, dimanche, contre Reims (17h05).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-julien-stephan-de-retour-a-rennes-quel-bilan-pour-les-entraineurs-de-retour-dans-un-meme-club_6204357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP28 : 60 grands patrons appellent \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9cologique",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e par La Tribune Dimanche, ces dirigeants de grandes entreprises fran\u00e7aises, dont Patrick Pouyann\u00e9 (TotalEnergies) ou encore Jean-Dominique Senard (Renault Group), pensent que cette acc\u00e9l\u00e9ration serait le gage d'une \"nouvelle prosp\u00e9rit\u00e9 cr\u00e9atrice d'emplois\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/cop/cop28-60-grands-patrons-appellent-a-accelerer-la-transition-ecologique_6207381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : un nouvel \u00e9change d'otages et de prisonniers est pr\u00e9vu au troisi\u00e8me jour de la tr\u00eave",
        "summary": "Hier, apr\u00e8s un tr\u00e8s long suspense, 17 personnes, 13 Isra\u00e9liens et quatre Tha\u00eflandais, ont finalement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas en \u00e9change de 39 prisonniers palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-nouvel-echange-d-otages-et-de-prisonniers-est-prevu-au-troisieme-jour-de-la-treve_6207249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi sur l'immigration : 17 d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains se disent pr\u00eats \u00e0 voter pour \"si pr\u00e9vaut l'esprit du projet vot\u00e9 par le S\u00e9nat\"",
        "summary": "Dans une tribune publi\u00e9e dans \"La Tribune Dimanche\", ces d\u00e9put\u00e9s LR adoptent une position plus ouverte que la direction du groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e qui avait pr\u00e9venu que Renaissance ne devait pas \"s'attendre \u00e0 avoir une majorit\u00e9\" sur ce texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/projet-de-loi-sur-l-immigration-17-deputes-les-republicains-se-disent-prets-a-voter-pour-si-prevaut-l-esprit-du-projet-vote-par-le-senat_6207438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Am\u00e9lie Nothomb n'a pas peur de la mort : \"Pour mon enterrement, je veux de la musique metal.\"",
        "summary": "Depuis son premier livre en 1992, la romanci\u00e8re belge fascine et intrigue. Am\u00e9lie Nothomb est de retour avec un nouvel opus, le 32e, dans lequel elle aborde ses aptitudes psychopompes, ou comment elle est capable d'entrer en relation avec des d\u00e9funts. Interview mortelle.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/amelie-nothomb-n-a-pas-peur-de-la-mort-pour-mon-enterrement-je-veux-de-la-musique-metal-2874893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl : pourquoi la culture des sapins dan le Morvan est critiqu\u00e9e",
        "summary": "La production de sapins de No\u00ebl, dans les for\u00eats du Morvan, est parfois contest\u00e9e. Un collectif d'habitants a d\u00e9cid\u00e9 de se mobiliser contre cette culture, qu'il consid\u00e8re comme une \"colonisation des terres en milieu rural\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/pourquoi-les-sapins-de-noel-du-morvan-posent-question-2875973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nordahl Lelandais jug\u00e9 pour une agression sexuelle sur une de ses petites-cousines \u00e0 partir de ce lundi",
        "summary": "Nordahl Lelandais, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 pour le meurtre de la petite Ma\u00eblys, compara\u00eet devant le tribunal correctionnel de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes), \u00e0 partir de ce lundi 27 novembre, pour agression sexuelle sur l'une de ses petites-cousines.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/isere/grenoble/nordahl-lelandais-juge-pour-une-agression-sexuelle-sur-une-de-ses-petites-cousines-a-partir-de-ce-lundi-2878949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas : Sacha Houli\u00e9 d\u00e9nonce la \"responsabilit\u00e9 politique\" du RN apr\u00e8s la descente de militants d'extr\u00eame droite \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "20 personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es samedi, alors qu'elles manifestaient dans le quartier de la Monnaie, \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, aux cris de \"Justice pour Thomas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-sacha-houlie-denonce-la-responsabilite-politique-du-rn-apres-la-descente-de-militants-d-extreme-droite-a-romans-sur-isere_6207411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au c\u0153ur du proc\u00e8s de Monique Olivier, l'affaire de la disparition d'Estelle Mouzin",
        "summary": "C'est le premier proc\u00e8s men\u00e9 par le p\u00f4le national des crimes s\u00e9riels ou non \u00e9lucid\u00e9s. A partir du 28 novembre, Monique Olivier sera jug\u00e9e devant la cour d\u2019assises de Nanterre pour l\u2019enl\u00e8vement, le meurtre et le viol de Marie-Ang\u00e8le Dom\u00e8ce et de Joanna Parrish. Ainsi que pour complicit\u00e9 dans l\u2019enl\u00e8vement et la s\u00e9questration de la petite Estelle Mouzin. Retour sur cette affaire hors norme dans laquelle l'ombre de Michel Fourniret a longtemps plan\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/grand-paris/au-c-ur-du-proces-de-monique-olivier-l-affaire-de-la-disparition-d-estelle-mouzin-2877296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Chanter, c'est passer d'un \u00e9tat vivant \u00e0 super-vivant\" : les incroyables pouvoirs de la voix sur la sant\u00e9",
        "summary": "\u00c0 la question \"chantez-vous ?\", la r\u00e9ponse est souvent \"j'aimerais bien, mais je n'ose pas\". Or les vertus du chant sont nombreuses, sur le corps, sur l'esprit, mais aussi plus globalement sur la soci\u00e9t\u00e9. Ceux qui se sont lanc\u00e9s sont unanimes : le chant les aide \u00e0 aller bien, \u00e0 se sentir \"super vivants\". T\u00e9moignages.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/temoignages-chanter-c-est-passer-d-un-etat-vivant-a-super-vivant-les-incroyables-pouvoirs-de-la-voix-sur-notre-sante-2868785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. \"\u00catre l\u00e0 au bon endroit, au bon moment\" : sur les traces d'un photographe animalier en pleine montagne",
        "summary": "Dans la vall\u00e9e des Belleville, le Savoyard J\u00e9r\u00e9my Voirin profite des derni\u00e8res couleurs de l'automne pour nous faire part de sa passion : la photographie animali\u00e8re. Ce passionn\u00e9 nous emm\u00e8ne sur ses sentiers de pr\u00e9dilection.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/video-etre-la-au-bon-endroit-au-bon-moment-sur-les-traces-d-un-photographe-animalier-en-pleine-montagne-2879060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas : le pr\u00e9fet de la Dr\u00f4me Thierry Devimeux \"condamne avec la plus grande force\" les violences \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re samedi soir",
        "summary": "80 personnes de l'ultra-droite sont descendues dans le quartier de la Monnaie aux cris de \"Justice pour Thomas\", d\u00e9clenchant des affrontements avec les jeunes de ce quartier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-le-prefet-de-la-drome-thierry-devimeux-condamne-avec-la-plus-grande-force-les-violences-a-romans-sur-isere-samedi-soir_6207435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : huit Palestiniens tu\u00e9s par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne en Cisjordanie, annonce le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du territoire occup\u00e9",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a assur\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 avoir men\u00e9 \"des activit\u00e9s de contre-terrorisme dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine\" dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Elle a assur\u00e9 avoir arr\u00eat\u00e9 un homme qu'elle pr\u00e9sente comme l'auteur d'une attaque ayant tu\u00e9 deux Isra\u00e9liens en ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-huit-palestiniens-tues-par-l-armee-israelienne-en-cisjordanie-annonce-le-ministere-de-la-sante-du-territoire-occupe_6207462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c9douard Louis ou la transformation\" : dans un documentaire \u00e9clairant, l'\u00e9crivain fait son retour \u00e0 Amiens pour tirer les fils de sa \"r\u00e9invention\"",
        "summary": "Dans les d\u00e9cors de son enfance, du village d'Hallencourt \u00e0 Amiens, l'\u00e9crivain revient sur sa \"transformation\" dans un documentaire \u00e9mouvant et \u00e9clairant sur son \u0153uvre, et sur sa r\u00e9flexion sociologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/edouard-louis-ou-la-transformation-dans-un-documentaire-eclairant-l-ecrivain-fait-son-retour-a-amiens-pour-tirer-les-fils-de-sa-reinvention_6189669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dijon : un homme tu\u00e9 dans son appartement apr\u00e8s un tir sur son immeuble",
        "summary": "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, des individus circulant \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule ont fait feu vers des immeubles et \"un homme de 55 ans a \u00e9t\u00e9 mortellement bless\u00e9 par un des tirs alors qu'il se trouvait \u00e0 son domicile\", a d\u00e9clar\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique de Dijon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/cote-d-or/dijon-un-homme-tue-dans-son-appartement-apres-un-tir-sur-son-immeuble_6207510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas : un membre de l'ultra-droite hospitalis\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par des jeunes, lors de la descente de l'ultra-droite \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "80 personnes d'ultra-droite ont d\u00e9fil\u00e9 samedi soir dans le quartier de la Monnaie, aux cris de \"Justice pour Thomas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/ultra-droite-a-romans-sur-isere-un-militant-de-20-ans-hospitalise-apres-avoir-ete-agresse-par-des-jeunes_6207396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Park Heong-joon, maire de Busan, ville sud-cor\u00e9enne candidate \u00e0 Expo 2030 : \"C'est avant tout une exposition pour les g\u00e9n\u00e9rations futures\"",
        "summary": "La ville de Busan est un carrefour \u00e9conomique pour la Cor\u00e9e du Sud. Connue, entre autres, pour son festival de cin\u00e9ma, c'est elle qui souhaite accueillir le monde dans le cadre de l'Exposition universelle de 2030. Le choix de la ville organisatrice sera connue le 28 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/park-heong-joon-maire-de-busan-ville-sud-coreenne-candidate-a-expo-2030-c-est-avant-tout-une-exposition-pour-les-generations-futures_6203496.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : 20 interpellations apr\u00e8s une descente de l'ultra-droite samedi soir \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Certaines des personnes en garde \u00e0 vue dans l'enqu\u00eate sur la mort de Thomas, poignard\u00e9 \u00e0 mort \u00e0 Cr\u00e9pol le week-end dernier, sont originaires du quartier de la Monnaie \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, dans la Dr\u00f4me",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-20-interpellations-apres-une-descente-de-militants-d-ultra-droite-a-romans-sur-isere_6206241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un monument historique de Lyon\" : des Lyonnais partagent leur tristesse apr\u00e8s la mort de G\u00e9rard Collomb, maire historique de la ville",
        "summary": "G\u00e9rard Collomb est mort samedi \u00e0 76 ans. Il avait pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 la destin\u00e9e de Lyon pendant 19 ans, marquant la ville de son empreinte. \"Les Lyonnais sont orphelins\", a estim\u00e9 Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/rhone/lyon/c-est-un-monument-historique-de-lyon-des-lyonnais-partagent-leur-tristesse-apres-la-mort-de-gerard-collomb-maire-historique-de-la-ville_6207201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Movember : un nouveau traitement avec des \"r\u00e9sultats assez incroyables\" contre le cancer de la prostate",
        "summary": "C'est un espoir pour les 50 000 hommes qui d\u00e9veloppent chaque ann\u00e9e un cancer de la prostate : la radioth\u00e9rapie interne vectoris\u00e9e. Un nouveau traitement qui apporte la radioth\u00e9rapie au plus pr\u00e8s des cellules canc\u00e9reuses et dont les r\u00e9sultats sont tr\u00e8s prometteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/movember-un-nouveau-traitement-avec-des-resultats-assez-incroyables-contre-le-cancer-de-la-prostate_6207252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : qui sont les 13 otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s au deuxi\u00e8me jour de la tr\u00eave ?",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue attente et beaucoup d'incertitude samedi, un nouveau groupe d'otages retenus par le Hamas a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 en \u00e9change de 39 d\u00e9tenus palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-qui-sont-les-13-otages-israeliens-liberes-au-deuxieme-jour-de-la-treve_6207378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. F1 : qui sortira vainqueur de la bataille entre Ferrari et Mercedes ? Suivez le dernier Grand Prix de la saison \u00e0 Abu Dhabi",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 assur\u00e9 d'un troisi\u00e8me titre mondial cons\u00e9cutif, Max Verstappen (Red Bull) s'\u00e9lance de la pole position pour le dernier Grand Prix de la saison, dimanche. Pour le suspense, il faudra regarder derri\u00e8re lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-qui-sortira-vainqueur-de-la-bataille-entre-ferrari-et-mercedes-suivez-le-dernier-grand-prix-de-la-saison-a-abu-dhabi_6206091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je m\u00e8nerai la bataille des Europ\u00e9ennes\", assure St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, pr\u00e9sident du parti pr\u00e9sidentiel Renaissance",
        "summary": "\"Nous avons fix\u00e9 un calendrier pour d\u00e9signer officiellement une t\u00eate de liste en janvier\", a assur\u00e9 dimanche St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/je-menerai-la-bataille-des-europeennes-assure-stephane-sejourne-president-du-parti-presidentiel-renaissance_6207558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie annonce avoir abattu drones et missiles ukrainiens au lendemain d'une vaste attaque sur Kiev",
        "summary": "Les attaques de drones ont cibl\u00e9 des r\u00e9gions russes frontali\u00e8res de l'Ukraine et autour de Moscou, ont affirm\u00e9 les autorit\u00e9s russes. De son c\u00f4t\u00e9, l'Ukraine a affirm\u00e9 avoir abattu huit des neuf drones lanc\u00e9s dimanche contre son territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-drones-et-missiles-ukrainiens-au-lendemain-d-une-vaste-attaque-sur-kiev_6207546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : le p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 50 km/h apr\u00e8s les Jeux olympiques, une mesure \"pr\u00e9matur\u00e9e\" selon le ministre des Transports",
        "summary": "\"Il n'y a pas eu d'\u00e9tude d'impact pr\u00e9cise pour expliquer aux Parisiens, aux Franciliens. Donc moi, je pense que c'est une mesure trop brutale\", estime sur RTL Cl\u00e9ment Beaune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/paris-le-peripherique-a-50-km-h-apres-les-jeux-olympiques-une-mesure-prematuree-selon-le-ministre-des-transports_6207570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos de Guillaume Meurice sur Benyamin N\u00e9tanyahou : la PDG de Radio France \"prend acte\" de la mise en garde de l'Arcom et appelle \u00e0 \"passer \u00e0 autre chose\"",
        "summary": "Interrog\u00e9e sur France 5 sur les suites des propos de l'humoriste de France Inter Guillaume Meurice, Sibyle Veil rappelle qu'elle a pris une d\u00e9cision disciplinaire \u00e0 son \u00e9gard mais estime que \"la pol\u00e9mique a assez dur\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/propos-de-guillaume-meurice-sur-benyamin-netanyahou-la-pdg-de-radio-france-prend-acte-de-la-mise-en-garde-de-l-arcom-et-appelle-a-passer-a-autre-chose_6207564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Formule 2 \u00e0 Abu Dhabi : Th\u00e9o Pourchaire, un jeune Grassois, sacr\u00e9 champion du monde dans l'antichambre de la F1",
        "summary": "Th\u00e9o Pourchaire vient de finir sa saison en beaut\u00e9 : il remporte le championnat de F2, gr\u00e2ce \u00e0 une belle performance lors de la derni\u00e8re course de la saison aux Emirats arabes unis ce dimanche.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/grasse/formule-2-a-abu-dhabi-theo-pourchaire-un-jeune-grassois-sacre-champion-du-monde-dans-l-antichambre-de-la-f1-2879279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen remporte sa 19e victoire cette saison, Mercedes prend la deuxi\u00e8me place du classement des constructeurs",
        "summary": "Le pilote de l'\u00e9curie Red Bull est invaincu \u00e0 Abu Dhabi depuis 2020. Cette 19e victoire en 22 courses cette saison traduit la domination \u00e9crasante du N\u00e9erlandais sur le circuit cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-max-verstappen-remporte-sa-19e-victoire-cette-saison-mercedes-prend-la-deuxieme-place-du-classement-des-constructeurs_6207612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "MotoGP : vainqueur du Grand Prix de Valence, Francesco Bagnaia d\u00e9croche un deuxi\u00e8me titre de champion du monde",
        "summary": "L'Italien, vainqueur sur le circuit Ricardo Tormo de Valence, dimanche, a r\u00e9sist\u00e9 au retour de Jorge Martin en fin de saison pour s'offrir une deuxi\u00e8me couronne mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/moto/motogp-vainqueur-du-grand-prix-de-valence-francesco-bagnaia-decroche-un-deuxieme-titre-de-champion-du-monde_6207591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : ce que l'on sait des violences survenues \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re lors d'une action de membres de l'ultradroite",
        "summary": "Des dizaines de personnes ont tent\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer samedi soir dans un quartier populaire de cette ville, dont sont originaires des jeunes suspect\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la mort du lyc\u00e9en de 16 ans. La police a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 une vingtaine d'interpellations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-ce-que-l-on-sait-des-violences-survenues-a-romans-sur-isere-lors-d-une-action-de-membres-de-l-ultradroite_6207492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le Pas-de-Calais \u00e0 nouveau plac\u00e9 en vigilance orange pour des risques de crues \u00e0 partir de la nuit prochaine",
        "summary": "Un \u00e9pisode pluvieux est attendu sur le d\u00e9partement dans la nuit de dimanche et lundi, \"avec des incertitudes concernant sa localisation et son intensit\u00e9\". Le Pas-de-Calais a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par de tr\u00e8s importantes intemp\u00e9ries ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-le-pas-de-calais-a-nouveau-place-en-vigilance-orange-pour-des-risques-de-crues-a-partir-de-la-nuit-prochaine_6207660.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Russie : le mouvement des femmes r\u00e9clamant le retour des hommes mobilis\u00e9s en Ukraine semble prendre de l'ampleur",
        "summary": "Au moins 300 000 hommes sont actuellement engag\u00e9s par la Russie sur le front ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/reportage-russie-le-mouvement-des-femmes-reclamant-le-retour-des-hommes-mobilises-en-ukraine-semble-prendre-de-l-ampleur_6206358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une histoire assez personnelle\" : Ladj Ly et son \u00e9quipe, pr\u00e9sents \u00e0 l'avant-premi\u00e8re de \"B\u00e2timent 5\" \u00e0 Marseille",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur des \"Mis\u00e9rables\", Ladj Ly, revient avec un second long-m\u00e9trage \"B\u00e2timent 5\", le 6 d\u00e9cembre prochain. Sa projection en avant-premi\u00e8re au cin\u00e9ma des Vari\u00e9t\u00e9s \u00e0 Marseille a fait forte impression.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/j-ai-grandi-dans-le-batiment-5-c-est-une-histoire-assez-personnelle-ladj-ly-et-son-equipe-presents-a-l-avant-premiere-de-batiment-5-a-marseille_6207576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : \"Plus de la moiti\u00e9 des immeubles \u00e0 Gaza sont d\u00e9sormais en ruines\", d'apr\u00e8s une organisation d'aide \u00e0 la Palestine",
        "summary": "Les activit\u00e9s de l'Autorit\u00e9 arabe internationale pour la reconstruction de la Palestine, qui regroupe 16 pays arabes, sont tr\u00e8s perturb\u00e9es depuis le\u00a07\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-guerre-entre-israel-et-le-hamas-cette-guerre-la-est-vraiment-differente-d-apres-une-organisation-d-aide-a-gaza_6206223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfants SDF h\u00e9berg\u00e9s dans des \u00e9coles \u00e0 Paris : ce sont \"des solutions de d\u00e9brouille\", d\u00e9nonce un s\u00e9nateur PCF",
        "summary": "Ian Brossat r\u00e9clame la cr\u00e9ation de \"10 000 places d'h\u00e9bergement d'urgence\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sdf/enfants-sdf-heberges-dans-des-ecoles-a-paris-ce-sont-des-solutions-de-debrouille-denonce-un-senateur-pcf_6207633.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : un homme en garde \u00e0 vue pour le meurtre de ses trois filles",
        "summary": "L'homme de 41 ans s'est livr\u00e9 \u00e0 la police dimanche en affirmant avoir tu\u00e9 ses trois enfants. Les corps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts au domicile de l'individu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/val-de-marne-un-homme-en-garde-a-vue-pour-le-meurtre-de-ses-trois-filles_6207732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty : six mineurs jug\u00e9s \u00e0 partir de ce lundi",
        "summary": "Le 16 octobre 2020, le professeur Samuel Paty \u00e9tait assassin\u00e9 \u00e0 la sortie de son coll\u00e8ge \u00e0 Conflans-Sainte-Honorine par un terroriste d\u2019origine tch\u00e9tch\u00e8ne. Ce lundi s\u2019ouvre le proc\u00e8s des cinq mineurs qui l\u2019ont d\u00e9sign\u00e9 contre de l'argent \u00e0 son bourreau, et de l\u2019adolescente \u00e0 l\u2019origine de l\u2019emballement. Un proc\u00e8s, attendu par la famille et les professeurs, qui se tient \u00e0 huis clos.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/yvelines/proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-on-a-besoin-de-savoir-ce-qui-s-est-passe-dans-leur-tete-six-mineurs-juges-a-partir-de-ce-lundi-2878157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : le naufrage d'un cargo fait un mort, vaste op\u00e9ration en cours pour secourir 12 personnes",
        "summary": "Le \"Raptor\", un cargo de 106 m\u00e8tres de long battant pavillon des Comores, a signal\u00e9 une avarie m\u00e9canique. Le cadavre d'un homme a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 dans le port de Mytil\u00e8ne, chef-lieu de Lesbos, selon les garde-c\u00f4tes grecs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/grece-le-naufrage-d-un-cargo-fait-un-mort-vaste-operation-en-cours-pour-secourir-12-personnes_6207651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]