[
    {
        "title": "JO 2024 : le bronze pour Agb\u00e9gn\u00e9nou, les \u00e9p\u00e9istes fran\u00e7aises \u00e0 une touche de l'or, Marchand en passe de r\u00e9ussir son pari fou... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du 30 juillet",
        "summary": "Les deux seuls podiums tricolores obtenus mardi l'ont \u00e9t\u00e9 au judo et \u00e0 l'escrime, plus gros pourvoyeurs de m\u00e9dailles de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-2024-agbegnenou-pour-le-bronze-les-epeistes-francaises-visent-l-or-grousset-et-marchand-sans-trembler-ce-qu-il-faut-deja-retenir-de-la-journee-du-30-juillet_6695862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : chercheuse d'or mais m\u00e9daill\u00e9e de bronze, comment Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou a \u00e9chou\u00e9 \u00e0 conserver son titre",
        "summary": "La Fran\u00e7aise de 31 ans a \u00e9t\u00e9 battue, mardi, par la future championne olympique Andreja Leski en demi-finale, avant de se reprendre et terminer sur le podium.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/judo/jo-de-paris-2024-chercheuse-d-or-mais-medaillee-de-bronze-comment-clarisse-agbegnenou-a-echoue-a-conserver-son-titre_6695883.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Programme des JO 2024 : deux chances de titre pour Marchand, Gahi\u00e9 vise la m\u00e9daille... Les rendez-vous olympiques du mercredi 31 juillet",
        "summary": "Les handballeurs fran\u00e7ais seront \u00e9galement tr\u00e8s attendus pour leur match contre l'Egypte (\u00e0 19 heures), d\u00e9terminant pour viser la qualification apr\u00e8s deux d\u00e9faites initiales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/programme/programme-des-jo-2024-deux-chances-de-titre-pour-marchand-gahie-vise-la-medaille-les-rendez-vous-olympiques-du-mercredi-31-juillet_6682269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Am\u00e9ricaines emmen\u00e9es par la star Simone Biles d\u00e9crochent la m\u00e9daille d'or par \u00e9quipes en gymnastique artistique",
        "summary": "L'Am\u00e9ricaine a remport\u00e9 sa premi\u00e8re m\u00e9daille aux Jeux de Paris, lors de l'\u00e9preuve par \u00e9quipes, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/gymnastique/simone-biles-et-les-etats-unis-decrochent-la-medaille-d-or-par-equipes-en-gymnastique-artistique_6696249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Escrime aux JO de Paris 2024 : l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine m\u00e9daill\u00e9e d'argent apr\u00e8s sa d\u00e9faite en finale de l'\u00e9p\u00e9e par \u00e9quipes",
        "summary": "Battues par l'Italie (30-29) au bout du suspense, les Bleues ont apport\u00e9 la cinqui\u00e8me m\u00e9daille \u00e0 l'escrime tricolore, mardi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/escrime/escrime-aux-jo-de-paris-2024-l-equipe-de-france-feminine-medaillee-d-argent-apres-sa-defaite-en-finale-de-l-epee-par-equipes_6696342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Volley aux JO 2024 : l'\u00e9quipe de France se balade face au Canada et se qualifie pour les quarts de finale",
        "summary": "Les Bleus ont d\u00e9roul\u00e9, mardi, face au Canada pour l'emporter (3-0) et se qualifier pour la phase \u00e0 \u00e9limination directe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/volleyball/volley-aux-jo-2024-l-equipe-de-france-se-balade-face-au-canada-et-se-qualifie-pour-les-quarts-de-finale_6696375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football aux JO de Paris 2024 : l\u2019\u00e9quipe de France masculine, tranquille, rejoint l'Argentine en quarts de finale",
        "summary": "Les joueurs de Thierry Henry ont battu la Nouvelle-Z\u00e9lande (3-0), mardi, en conclusion de la phase de groupes, ce qui leur permet de terminer premiers de leur groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-aux-jo-de-paris-2024-l-equipe-de-france-masculine-tranquille-rejoint-l-argentine-en-quarts-de-finale_6695886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024\u00a0: les Fran\u00e7aises en argent \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e, Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou en bronze, les footballeurs en quarts... Revivez les \u00e9preuves de mardi",
        "summary": "Le clan fran\u00e7ais a connu deux d\u00e9ceptions aujourd'hui, avec la m\u00e9daille de bronze de Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou et la d\u00e9faite en finale des \u00e9p\u00e9istes tricolores.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-jo-de-paris-2024-la-judokate-clarisse-agbegnenou-defend-son-titre-le-nageur-leon-marchand-de-retour-dans-les-bassins-suivez-les-epreuves-avec-nous_6694053.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina : le principal suspect qui s'est suicid\u00e9 avait 43 ans et avait effectu\u00e9 plusieurs s\u00e9jours en h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "L'homme s'est suicid\u00e9 le 10 juillet, apr\u00e8s la saisie de sa voiture par les enqu\u00eateurs qui devaient l'analyser dans le cadre de l'enqu\u00eate sur la disparition de Lina en Alsace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina-le-principal-suspect-qui-s-est-suicide-avait-43-ans-et-avait-effectue-plusieurs-sejours-en-hopital-psychiatrique_6696333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le pont d'Aya\" : des internautes investissent le pont des Arts pour reproduire la chor\u00e9graphie de la star fran\u00e7aise \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO",
        "summary": "La performance de la star fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9e des millions de fois sur les r\u00e9seaux sociaux. Les internautes s'amusent maintenant \u00e0 la recr\u00e9er, au m\u00eame endroit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/c-est-le-pont-d-aya-des-internautes-investissent-le-pont-des-arts-pour-reproduire-la-choregraphie-de-la-star-francaise-a-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo_6695574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mineur de 17 ans, suspect\u00e9 d'\u00eatre l'une des trois personnes \u00e0 l'origine de l'incendie mortel \u00e0 Nice, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re franco-espagnole",
        "summary": "Le troisi\u00e8me suspect, apparaissant sur les images de vid\u00e9osurveillance, est toujours recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie-mortel-a-nice-un-mineur-suspecte-d-etre-le-troisieme-incendiaire-interpelle_6696360.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La promesse d'une vision surhumaine par l'implant c\u00e9r\u00e9bral d'Elon Musk est remise en cause par une \u00e9tude am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le milliardaire avait affirm\u00e9 en mars sur son r\u00e9seau social X que le prochain projet de Neuralink, baptis\u00e9 \"Blindsight\", pourrait restaurer la vue des personnes non-voyantes, m\u00eame de naissance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/decouverte-scientifique/la-promesse-d-une-vision-surhumaine-par-l-implant-cerebral-d-elon-musk-est-remise-en-cause-par-une-etude-americaine_6696339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir men\u00e9 une frappe sur la banlieue de Beyrouth visant un \"responsable\" de l'attaque dans le Golan",
        "summary": "Le Premier ministre libanais a d\u00e9nonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 mardi une \"agression flagrante\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/l-armee-israelienne-annonce-avoir-mene-une-frappe-sur-la-banlieue-de-beyrouth-visant-un-responsable-de-l-attaque-sur-le-golan_6696315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le gouvernement lance un plan \"radical\" de construction de logements",
        "summary": "La vice-Premi\u00e8re ministre britannique a promis mardi \"la plus grande acc\u00e9l\u00e9ration en mati\u00e8re de logement social et abordable depuis une g\u00e9n\u00e9ration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-le-gouvernement-lance-un-plan-radical-de-construction-de-logements_6696453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 de Gaza d\u00e9clare le territoire palestinien \"zone d'\u00e9pid\u00e9mie de polio\"",
        "summary": "\"L'agression isra\u00e9lienne qui a priv\u00e9 la population d'eau utilisable, la destruction des infrastructures sanitaires\" et \"l'absence de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire\" ont conduit \u00e0 la r\u00e9apparition du virus, a affirm\u00e9 le Hamas mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-ministere-de-la-sante-de-gaza-declare-le-territoire-palestinien-zone-d-epidemie-de-polio_6696297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux sociaux : le S\u00e9nat am\u00e9ricain adopte un texte pour prot\u00e9ger les enfants en ligne",
        "summary": "Microsoft, X (anciennement Twitter) et Snap se sont dits favorables au texte, tandis que Meta (Facebook, Instagram) et TikTok n'ont pas affich\u00e9 de soutien clair.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/reseaux-sociaux-le-senat-americain-adopte-un-texte-pour-proteger-les-enfants-en-ligne_6696399.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Bleus du basket 3x3 d\u00e9crochent leur premi\u00e8re victoire olympique face \u00e0 la Pologne, les Fran\u00e7aises battues par la Chine",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais du basket 3x3 ont enregistr\u00e9 la premi\u00e8re victoire de leur histoire dans un tournoi olympique, tandis que la s\u00e9lection f\u00e9minine s'est inclin\u00e9e face \u00e0 la Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basket-3x3/video-les-bleus-du-basket-3x3-decrochent-leur-premiere-victoire-olympique-face-a-la-pologne-les-francaises-battues-par-la-chine_6696429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le commerce mondial traverse \"des temps difficiles\", selon la directrice g\u00e9n\u00e9rale de l'OMC",
        "summary": "L'avenir du commerce r\u00e9side dans les services, la num\u00e9risation et l'\u00e9conomie verte, peut-on lire dans le rapport annuel de l'OMC, d\u00e9voil\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/le-commerce-mondial-traverse-des-temps-difficiles-selon-la-directrice-generale-de-l-omc_6696714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vague de chaleur\u00a0: la vigilance orange aux orages \u00e9tendue au Cher, 12 d\u00e9partements d\u00e9sormais concern\u00e9s",
        "summary": "Les d\u00e9partements qui accueillent les \u00e9preuves des Jeux olympiques sont notamment concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/canicule/direct-meteo-onze-departements-d-ile-de-france-et-du-centre-places-en-vigilance-orange-aux-orages-45-departements-maintenus-en-alerte-a-la-canicule_6695610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand : revivez les courses du nageur fran\u00e7ais, qualifi\u00e9 pour les finales du 200\u00a0m papillon et du 200\u00a0m brasse aux JO 2024",
        "summary": "Le champion olympique du 400\u00a0m 4\u00a0nages a disput\u00e9 quatre courses de natation, mardi, pour finalement se qualifier sans difficult\u00e9 en finale du 200\u00a0m papillon et du 200 m brasse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/natation/video-natation-aux-jo-2024-revivez-la-journee-de-leon-marchand-sur-le-200-m-papillon-et-le-200-m-brasse_6695649.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sabotage sur le r\u00e9seau TGV : le suspect interpell\u00e9 pr\u00e8s des voies de chemins de fer explique avoir voulu faire du \"street art\"",
        "summary": "L'homme de 29 ans est suscpect\u00e9 d'avoir particip\u00e9 au sabodage d'une partie du r\u00e9seau TGV de la SNCF, le jour de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/attaque-massive-sur-le-reseau-tgv/sabotage-sur-le-reseau-tgv-le-suspect-interpelle-pres-des-voies-de-chemins-de-fer-explique-avoir-voulu-faire-du-street-art_6696324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags d\u00e9fectueux : une plainte contre X d\u00e9pos\u00e9e en France pour comprendre pourquoi \"Citro\u00ebn a tard\u00e9 \u00e0 agir\"",
        "summary": "La plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par un collectif de consommateurs. Leur avocat, Me Christophe L\u00e8guevaques, souhaite savoir \"jusqu'o\u00f9 remontent les responsabilit\u00e9s\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/airbags-defectueux-une-plainte-contre-x-deposee-en-france-pour-comprendre-pourquoi-citroen-a-tarde-a-agir_6696279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est une fille\" : entre m\u00e9daille olympique et \"gender reveal\", la tr\u00e8s belle soir\u00e9e du nageur am\u00e9ricain Ryan Murphy aux JO de Paris 2024",
        "summary": "Alors qu'il venait de remporter la m\u00e9daille de bronze en 100\u2009m dos lundi soir, le nageur am\u00e9ricain Ryan Murphy a aussi appris le sexe de son enfant \u00e0 na\u00eetre gr\u00e2ce \u00e0 une surprise de sa femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/c-est-une-fille-entre-medaille-olympique-et-gender-reveal-la-tres-belle-soiree-du-nageur-americain-ryan-murphy-aux-jo-de-paris-2024_6696372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Mieux vaut \u00e7a que la pluie\" : comment les spectateurs des JO de Paris 2024 s'acclimatent \u00e0 la canicule",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures avoisinent les 35\u00b0C sur les sites olympiques parisiens. En plein soleil, certains lieux pourraient se transformer en fournaises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/des-francais-et-des-jeux/reportage-mieux-vaut-ca-que-la-pluie-comment-les-spectateurs-des-jo-de-paris-2024-s-acclimatent-a-la-canicule_6695616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loiret : une m\u00e8re de famille poursuivie pour \"homicide involontaire\", suspect\u00e9e d'avoir oubli\u00e9 son b\u00e9b\u00e9 dans sa voiture",
        "summary": "Quand les enqu\u00eateurs se sont rendus sur place, mardi, ils ont relev\u00e9 une temp\u00e9rature de 62\u00b0C \u00e0 l'int\u00e9rieur du v\u00e9hicule, indique France Bleu Orl\u00e9ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/loiret-une-mere-de-famille-poursuivie-pour-homicide-involontaire-suspectee-d-avoir-oublie-son-bebe-dans-sa-voiture_6696447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tunnel Lyon-Turin : le chantier co\u00fbtera finalement 11,1 milliards d'euros et sera livr\u00e9 avec un an de retard",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 ma\u00eetre d'ouvrage a publi\u00e9 les nouveaux chiffres vendredi dernier. Les travaux co\u00fbteront 30% de plus que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/tunnel-lyon-turin-le-chantier-coutera-finalement-11-1-milliards-d-euros-et-sera-livre-avec-un-an-de-retard_6696294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : en 2023, les \"puits de carbone\" ont capt\u00e9 25% de ce qu'ils captent habituellement sur un an",
        "summary": "Si l'ann\u00e9e 2023 a \u00e9t\u00e9 si mauvaise, c'est notamment \u00e0 cause de la forte s\u00e9cheresse dans les tropiques, explique l'un des auteurs de l'\u00e9tude, Philippe Ciais \u00e0 France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-en-2023-les-puits-de-carbone-ont-capte-25-de-ce-qu-ils-captent-habituellement-sur-un-an_6696303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un douanier \u00e0 moto tu\u00e9 et un autre bless\u00e9 apr\u00e8s une collision avec un poids-lourd sur une autoroute du Nord",
        "summary": "Quatre douaniers circulant \u00e0 moto ont \u00e9t\u00e9 percut\u00e9s par un camion \u00e0 la sortie d'une aire d'autoroute sur l'A25, \u00e0 hauteur de Steenvoorde. Le pronostic vital du bless\u00e9 est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/4-motards-des-douanes-percutes-par-un-poids-lourd-a-la-sortie-d-une-aire-d-autoroute-sur-l-a25-au-moins-un-deces_6696162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Racisme : le footballeur argentin Enzo Fernandez a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses \u00e0 ses co\u00e9quipiers de Chelsea",
        "summary": "Le joueur s'\u00e9tait film\u00e9 avec certains de ses co\u00e9quipiers argentins en chantant des propos racistes visant des joueurs de l'\u00e9quipe de France, apr\u00e8s leur victoire en Copa Am\u00e9rica en juillet dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/racisme-le-footballeur-argentin-enzo-fernandez-a-presente-ses-excuses-a-ses-coequipiers-de-chelsea_6696240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : comment la qualit\u00e9 de l'eau de la Seine a perturb\u00e9 le triathlon depuis un an",
        "summary": "L'\u00e9preuve masculine du triathlon pr\u00e9vue mardi a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e \u00e0 mercredi pour \"raisons sanitaires\". Un coup dur pour les organisateurs, apr\u00e8s des mois de travaux pour faire nager les sportifs dans le fleuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/jo-de-paris-2024-comment-la-qualite-de-l-eau-de-la-seine-a-perturbe-le-triathlon-depuis-un-an_6695532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : le bronze pour Agb\u00e9gn\u00e9nou, les \u00e9p\u00e9istes fran\u00e7aises \u00e0 une touche de l'or, Marchand en passe de r\u00e9ussir son pari fou... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du 30 juillet",
        "summary": "Les deux seuls podiums tricolores obtenus mardi l'ont \u00e9t\u00e9 au judo et \u00e0 l'escrime, plus gros pourvoyeurs de m\u00e9dailles de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/focus/jo-2024-agbegnenou-pour-le-bronze-les-epeistes-francaises-visent-l-or-grousset-et-marchand-sans-trembler-ce-qu-il-faut-deja-retenir-de-la-journee-du-30-juillet_6695862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les aurores bor\u00e9ales pourraient \u00eatre \"plus intenses que la normale cette semaine\", estime un sp\u00e9cialiste de la m\u00e9t\u00e9o de l'espace",
        "summary": "Des \u00e9ruptions solaires pourraient donner l'occasion d'admirer ce ph\u00e9nom\u00e8ne dans le ciel fran\u00e7ais. Mais il sera moins important que le 10\u00a0mai et il faudra s'armer de patience, comme l'explique un sp\u00e9cialiste \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/espace-il-y-a-des-chances-d-avoir-des-aurores-boreales-plus-intenses-que-la-normale-cette-semaine_6695832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle au Venezuela : \"Le bilan \u00e9conomique du gouvernement est catastrophique\", constate un politologue apr\u00e8s des manifestations contre Maduro",
        "summary": "De violentes manifestations ont \u00e9clat\u00e9 dans la capitale, Caracas, pour demander au pr\u00e9sident de quitter le pouvoir. Ce dernier revendique la victoire lors du scrutin de dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/presidentielle-au-venezuela-le-bilan-economique-du-gouvernement-est-catastrophique-constate-un-politologue-apres-des-manifestations-contre-maduro_6696057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je m'en voudrai longtemps\" r\u00e9agit Clarisse Agb\u00e9gn\u00e9nou, \"\u00e9nerv\u00e9e\" d'avoir \u00e9chou\u00e9 dans sa qu\u00eate de l'or aux Jeux de Paris 2024",
        "summary": "En argent \u00e0 Rio, puis en or \u00e0 Tokyo, la Fran\u00e7aise a pris le bronze, mardi en moins de 63 kg, apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 en demi-finale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/videos/video-je-m-en-voudrais-longtemps-reagit-clarisse-agbegnenou-enervee-d-avoir-echoue-dans-sa-quete-de-l-or-aux-jeux-de-paris-2024_6696201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e de Nicolas Maduro : douze civils tu\u00e9s lors des manifestations au Venezuela, dont deux mineurs, selon un nouveau bilan",
        "summary": "Le Haut-commissaire des Nations unies aux droits de l'homme s'est dit mardi \"extr\u00eamement inquiet\" de ces troubles meurtriers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/reelection-contestee-de-nicolas-maduro-onze-civils-tues-lors-des-manifestations-au-venezuela-dont-deux-mineurs-selon-un-nouveau-bilan_6696432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinqui\u00e8me des qualifications en BMX freestyle park, le Fran\u00e7ais Anthony Jeanjean file en finale des Jeux de Paris 2024",
        "summary": "Avec une moyenne de 87,58 points sur ses deux runs, le Fran\u00e7ais a termin\u00e9 \u00e0 la cinqui\u00e8me place des qualifications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/bmx/video-cinquieme-des-qualifications-en-bmx-freestyle-park-le-francais-anthony-jeanjean-file-en-finale-des-jeux-de-paris-2024_6696069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football aux JO de Paris 2024 : qualification pour les quarts, premi\u00e8re place, \u00e9limination... Quels sc\u00e9narios pour les Bleus contre la Nouvelle-Z\u00e9lande ?",
        "summary": "Les joueurs de Thierry Henry jouent leur dernier match de la phase de poules, mardi, \u00e0 Marseille, et ne sont qu'\u00e0 un pas d'une qualification en tant que premiers de groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-aux-jo-de-paris-2024-qualification-pour-les-quarts-premiere-place-elimination-quels-scenarios-pour-les-bleus-contre-la-nouvelle-zelande_6694314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Triathlon aux JO de Paris 2024 : nouveau report, duathlon... Les sc\u00e9narios possibles si la qualit\u00e9 de l'eau de la Seine ne s'am\u00e9liore pas",
        "summary": "Alors que de nouveaux orages sont attendus mardi \u00e0 Paris, le triathlon, d\u00e9sormais pr\u00e9vu mercredi matin, pourrait de nouveau \u00eatre report\u00e9. Si la situation ne s'am\u00e9liorait toujours pas, la natation serait supprim\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/triathlon/triathlon-aux-jo-de-paris-2024-nouveau-report-duathlon-les-scenarios-possibles-si-la-qualite-de-l-eau-de-la-seine-ne-s-ameliore-pas_6695652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : la judokate Marie-Eve Gahi\u00e9 en qu\u00eate d'un premier podium, L\u00e9on Marchand vise deux m\u00e9dailles ce soir... Suivez les \u00e9preuves avec nous",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de mardi en demi-teinte, les Fran\u00e7ais esp\u00e8rent continuer leur moisson de m\u00e9dailles alors qu'ils figurent \u00e0 la quatri\u00e8me place du classement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/directs/direct-jo-de-paris-2024-la-judokate-marie-eve-gahie-en-quete-d-un-premier-podium-leon-marchand-vise-deux-medailles-ce-soir-suivez-les-epreuves-avec-nous_6696138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : \u00e0 Amboise, les \"r\u00eaves olympiques\" motivent les habitants de la r\u00e9sidence s\u00e9nior \u00e0 rester en forme",
        "summary": "Friands des diffusions d'\u00e9preuves \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, les r\u00e9sidents du Parc de Vinci tentent aussi de conserver une pratique sportive r\u00e9guli\u00e8re pour mieux appr\u00e9hender la vieillesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/des-francais-et-des-jeux/reportage-jo-de-paris-2024-a-amboise-les-reves-olympiques-motivent-les-habitants-de-la-residence-senior-a-rester-en-forme_6695580.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : est-ce que les Fran\u00e7ais vont \u00eatre \"galvanis\u00e9s\" par le fait de jouer \u00e0 domicile et remporter plus de m\u00e9dailles\u00a0?",
        "summary": "Lors de six des huit derniers JO d'\u00e9t\u00e9, le pays h\u00f4te a largement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un regain de m\u00e9dailles. Etre habitu\u00e9 des lieux et des conditions des \u00e9preuves favorise les exploits, en plus de la ferveur du public local.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/infographie-jo-2024-est-ce-que-les-francais-vont-etre-galvanises-par-le-fait-de-jouer-a-domicile-et-remporter-plus-de-medailles_6695754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nous sommes en 2052, suivez en temps (presque) r\u00e9el les \u00e9preuves des Jeux de Paris boulevers\u00e9es par la chaleur",
        "summary": "Pendant la quinzaine, franceinfo imagine les Jeux de Paris dans 28\u00a0ans. Voici le troisi\u00e8me jour d'une s\u00e9rie de six \u00e9pisodes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/nous-sommes-en-2052-suivez-en-temps-presque-reel-les-epreuves-des-jeux-de-paris-bouleversees-par-la-chaleur_6642195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : dans le centre multiconfessionnel au c\u0153ur du village olympique, \"on pr\u00e9f\u00e8re parler de 'g\u00e9ofraternit\u00e9' plut\u00f4t que de g\u00e9opolitique\"",
        "summary": "Install\u00e9 au village olympique, le centre multiconfessionnel accueille les athl\u00e8tes, leur staff et les volontaires qui le souhaitent durant la dur\u00e9e des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-jo-2024-dans-le-centre-multiconfessionnel-au-c-ur-du-village-olympique-on-prefere-parler-de-geofraternite-plutot-que-de-geopolitique_6684003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : pourquoi les sauts et les lancers sont-ils les parents pauvres de l'athl\u00e9tisme fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Si la France r\u00e9colte depuis longtemps des m\u00e9dailles au saut \u00e0 la perche ou sur les haies par exemple, elle peine davantage dans les disciplines de sauts et lancers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/jo-de-paris-2024-pourquoi-les-sauts-et-les-lancers-sont-ils-les-parents-pauvres-de-l-athletisme-francais_6609606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Canicule : douche froide, climatisation, alimentation\u2026 Ces id\u00e9es re\u00e7ues pour se rafra\u00eechir sont-elles r\u00e9ellement conseill\u00e9es ?",
        "summary": "En pleine p\u00e9riode de canicule, tous les moyens pour se rafra\u00eechir sont bons \u00e0 prendre, mais attention aux id\u00e9es re\u00e7ues. Franceinfo fait le point avec un m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-canicule-douche-froide-climatisation-alimentation-ces-idees-recues-pour-se-rafraichir-sont-elles-reellement-conseillees_6682350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque meurtri\u00e8re sur le plateau du Golan : qui sont les Druzes, touch\u00e9s par une frappe dans ce territoire occup\u00e9 par Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Les 12 jeunes tu\u00e9s samedi par un tir de roquette lanc\u00e9 depuis le Liban appartenaient \u00e0 la communaut\u00e9 druze du Golan. Cette derni\u00e8re reste attach\u00e9e \u00e0 sa nationalit\u00e9 syrienne, tout en ayant le statut de r\u00e9sident en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/attaque-meurtriere-sur-le-plateau-du-golan-qui-sont-les-druzes-touches-par-une-frappe-dans-ce-territoire-occupe-par-israel_6695643.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vertes, rouges, roses... Pourquoi les aurores bor\u00e9ales sont-elles multicolores ?",
        "summary": "Franceinfo se penche sur l'origine des teintes de ce ph\u00e9nom\u00e8ne lumineux spectaculaire, alors que de fortes temp\u00eates solaires risquent de frapper la Terre cette ann\u00e9e, le pic de l'activit\u00e9 de notre soleil \u00e9tant attendu pour le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/vertes-rouges-roses-pourquoi-les-aurores-boreales-sont-elles-multicolores_6574553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]