[
    {
        "title": "AVANT/APRES. Visualisez l'ampleur des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Mayotte apr\u00e8s le passage du cyclone Chido",
        "summary": "Une soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans les images satellite a document\u00e9 la catastrophe qui frappe l'archipel de Mayotte en prenant une s\u00e9rie de clich\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/avant-apres-visualisez-l-ampleur-des-degats-a-mayotte-apres-le-passage-du-cyclone-chido_6960608.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de Paul Watson\u00a0: le militant \u00e9cologiste se dit \"content et soulag\u00e9 de pouvoir retrouver ses enfants avant No\u00ebl\"",
        "summary": "Le militant \u00e9cologiste qui \u00e9tait d\u00e9tenu au Danemark a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 mardi. Une \"belle surprise\", a d\u00e9clar\u00e9 Paul Watson sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/liberation-de-paul-watson-le-militant-ecologiste-se-dit-content-et-soulage-de-pouvoir-retrouver-ses-enfants-avant-noel_6960857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou chahut\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e lors de sa premi\u00e8re de s\u00e9ance de questions",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou s\u2019est rendu, mardi 17 d\u00e9cembre, pour la premi\u00e8re fois depuis sa nomination, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale afin de r\u00e9pondre aux d\u00e9put\u00e9s. Ces derniers n\u2019ont pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 lui reprocher son d\u00e9placement \u00e0 Pau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/francois-bayrou-une-premiere-a-l-assemblee-sous-tension-pour-le-nouveau-premier-ministre_6961295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui \u00e9tait le haut grad\u00e9 russe Igor Kirillov, mort dans une attaque \u00e0 l'explosif en plein c\u0153ur de Moscou\u00a0?",
        "summary": "L'officier commandait le d\u00e9partement de radioprotection, de protection chimique et biologique des forces arm\u00e9es russes. Kiev pointait sa responsabilit\u00e9 dans le recours \u00e0 des grenades chimiques, mais ce visage m\u00e9diatique \u00e9tait \u00e9galement connu pour \u00eatre un relais de d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/qui-etait-le-haut-grade-russe-igor-kirillov-mort-dans-une-attaque-a-l-explosif-en-plein-c-ur-de-moscou_6960455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide des Tutsi\u00a0: un ancien gendarme rwandais condamn\u00e9 en appel \u00e0 Paris pour sa participation au g\u00e9nocide",
        "summary": "Selon France Culture, Philippe Hategekimana, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais sous le nom de Philippe Manier, est condamn\u00e9 en appel \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour crime contre l'humanit\u00e9 et complicit\u00e9 de crime contre l'humanit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/rwanda/genocide-au-rwanda/genocide-des-tutsi-un-ancien-gendarme-rwandais-condamne-en-appel-a-paris-pour-sa-participation-au-genocide_6961415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONG Human Rights Watch confirme l'existence d'une fosse commune \u00e0 Damas, apr\u00e8s de possibles \"crimes de masse\" du r\u00e9gime Assad",
        "summary": "L'ONG enqu\u00eate depuis 2021 sur les exactions commises dans le quartier de Tadamon, o\u00f9 des dizaines de civils ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s sommairement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/l-ong-human-rights-watch-confirme-l-existence-d-une-fosse-commune-a-damas-apres-de-possibles-crimes-de-masse-du-regime-assad_6960587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : le groupe rebelle HTS va dissoudre sa branche arm\u00e9e, annonce son chef militaire",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 l'AFP, Mourhaf Abou Qasra a par ailleurs r\u00e9clam\u00e9 l'arr\u00eat des incursions et des frappes isra\u00e9liennes sur le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/syrie-le-groupe-radical-hts-va-dissoudre-sa-branche-armee-annonce-son-chef-militaire_6961223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, la d\u00e9fense de Brahim Chnina demande son acquittement",
        "summary": "Les trois avocats du p\u00e8re de la coll\u00e9gienne \u00e0 l'origine de la rumeur, jug\u00e9 pour avoir orchestr\u00e9 une campagne de haine \u00e0 l'encontre de Samuel Paty avec le pr\u00e9dicateur Abdelhakim Sefrioui, ont martel\u00e9 mardi que l'accus\u00e9 n'\u00e9tait pas un terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-la-defense-de-brahim-chnina-demande-son-acquittement_6961208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un bus s'encastre dans le restaurant du chef Thierry Marx \u00e0 Saint-Ouen, faisant deux bless\u00e9s l\u00e9gers",
        "summary": "L'accident a eu lieu dans le centre-ville de cette commune de Seine-Saint-Denis. La conductrice aurait tent\u00e9 d'\u00e9viter un scooter, selon des t\u00e9moignages rapport\u00e9s par \"Le Parisien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-bus-s-encastre-dans-le-restaurant-du-chef-thierry-marx-a-saint-ouen-faisant-deux-blesses-legers_6961340.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drones dans le nord-est des \u00c9tats-Unis\u00a0: le myst\u00e8re demeure, les th\u00e9ories du complot s'emballent",
        "summary": "Les myst\u00e9rieux drones observ\u00e9s dans le ciel am\u00e9ricain ces derni\u00e8res semaines alimentent les th\u00e9ories complotistes comme le \"projet Blue Beam\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/drones-dans-le-nord-est-des-etats-unis-le-mystere-demeure-les-theories-du-complot-s-emballent_6958745.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup 2025 : calendrier, transparence et lisibilit\u00e9... Voici ce qui change cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les lyc\u00e9ens peuvent consulter les offres de formations de Parcoursup pour la rentr\u00e9e 2025 d\u00e8s ce mercredi. La plateforme propose notamment de mesurer ses chances d'acc\u00e8s aux formations en se comparant aux profils des pr\u00e9c\u00e9dents admis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/parcoursup-2025-calendrier-transparence-et-lisibilite-voici-ce-qui-change-cette-annee_6960626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le maire de Marignane vis\u00e9 par des tags antis\u00e9mites sur les murs de b\u00e2timents municipaux",
        "summary": "Plusieurs tags antis\u00e9mites visant le maire de Marignane ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts ce lundi sur la fa\u00e7ade de l'\u00e9cole, la maison des associations ou encore la m\u00e9diath\u00e8que de la commune. L'\u00e9dile a port\u00e9 plainte. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/le-maire-de-marignane-vise-par-des-tags-antisemites-sur-les-murs-de-batiments-municipaux_6958778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mar\u00e9e noire en Russie : plusieurs dizaines de kilom\u00e8tres de c\u00f4tes souill\u00e9s apr\u00e8s le naufrage de deux p\u00e9troliers dans le d\u00e9troit de Crim\u00e9e",
        "summary": "La pollution est d\u00e9j\u00e0 importante dans le secteur de la ville d'Anapa, situ\u00e9e sur le littoral de la mer Noire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/maree-noire-en-russie-plusieurs-dizaines-de-kilometres-de-cotes-souilles-apres-le-naufrage-de-deux-petroliers-dans-le-detroit-de-crimee_6960818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape r\u00e9v\u00e8le avoir \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 deux tentatives d'attentats durant son voyage Irak en 2021",
        "summary": "Ces deux projets d'assassinat ont \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s par la police irakienne, raconte le souverain pontife dans une autobiographie \u00e0 para\u00eetre mi-janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-revele-avoir-echappe-a-deux-tentatives-d-attentats-durant-son-voyage-irak-en-2021_6961865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : Ronaldo annonce viser la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne",
        "summary": "L'ancien attaquant de l\u00e9gende Ronaldo a annonc\u00e9, lundi, son intention d'\u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration br\u00e9silienne de football (CBF).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/foot-ronaldo-annonce-viser-la-presidence-de-la-federation-bresilienne_6961082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : l'\u00e9tude fondatrice du professeur Didier Raoult sur l'hydroxychloroquine officiellement invalid\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9diteur de la revue qui l'avait publi\u00e9e en mars 2020 \u00e9voque des probl\u00e8mes li\u00e9es \u00e0 la m\u00e9thodologie et \u00e0 \"l'\u00e9thique de publication\". Cette \u00e9tude, qui entendait d\u00e9montrer l'efficacit\u00e9 de l'hydroxychloroquine contre le Covid, avait \u00e9t\u00e9 largement critiqu\u00e9e par la communaut\u00e9 scientifique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/chloroquine/covid-19-l-etude-fondatrice-du-professeur-didier-raoult-sur-l-hydroxychloroquine-officiellement-invalidee_6960725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : plusieurs centaines de membres de la Croix-Rouge sont toujours injoignables",
        "summary": "\"Cela ne signifie pas \u00e0 ce stade qu'ils soient port\u00e9s disparus\", pr\u00e9cise l'organisation, qui compte 300 b\u00e9n\u00e9voles et 137 salari\u00e9s \u00e0 Mayotte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-plusieurs-centaines-de-membres-de-la-croix-rouge-sont-toujours-injoignables_6960875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Insee pr\u00e9voit une croissance \"morose\" et une remont\u00e9e du taux de ch\u00f4mage pour le d\u00e9but d'ann\u00e9e 2025",
        "summary": "La croissance du PIB fran\u00e7ais ne devrait pas d\u00e9passer 0,2% au premier et au deuxi\u00e8me trimestres 2025, alors que le taux de ch\u00f4mage pourrait remonter de 7,4% \u00e0 7,6%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/croissance/l-insee-prevoit-une-croissance-morose-et-une-remontee-du-taux-de-chomage-pour-le-debut-d-annee-2025_6961067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pass Culture, un dispositif cher aux effets limit\u00e9s, selon un rapport de la Cour des comptes",
        "summary": "Selon la Cour des comptes, le dispositif n'atteint pas suffisamment \"les jeunes les plus \u00e9loign\u00e9s de l'offre culturelle\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/le-pass-culture-un-dispositif-cher-aux-effets-limites-selon-un-rapport-de-la-cour-des-comptes_6960767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad\u00a0: CNN reconna\u00eet s'\u00eatre fait berner en pr\u00e9sentant un officier du renseignement syrien comme un civil lib\u00e9r\u00e9 d'une prison secr\u00e8te",
        "summary": "Dans un reportage diffus\u00e9 le 11 d\u00e9cembre par la cha\u00eene am\u00e9ricaine, l'ex-d\u00e9tenu se pr\u00e9sentait comme un civil ordinaire et livrait une fausse identit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-cnn-reconnait-s-etre-fait-berner-en-presentant-un-officier-du-renseignement-syrien-pour-un-detenu-d-une-prison-secrete_6960710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie\u00a0: les crimes dont est accus\u00e9 le r\u00e9gime pourront-ils \u00eatre jug\u00e9s un jour\u00a0?",
        "summary": "Apr\u00e8s cinquante ans de r\u00e9pression sanglante, plusieurs voies existent mais les experts s'attendent \u00e0 ce que les proc\u00e9dures judiciaires soient longues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-les-crimes-dont-est-accuse-le-regime-pourront-ils-etre-juges-un-jour_6951284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mineur de 16 ans mort poignard\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du lyc\u00e9e Rodin \u00e0 Paris",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s vers 8 heures mardi matin dans le 13e arrondissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-mineur-poignarde-a-mort-a-proximite-du-lycee-rodin-a-paris_6960467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Covid-19 et la crise sanitaire ont modifi\u00e9 votre relation avec votre m\u00e9decin ? Racontez-nous",
        "summary": "Si certains patients ont pu prendre des distances avec la m\u00e9decine, d'autres ont vu leur lien se renforcer avec les soignants qu'ils consultent. Cinq ans apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise du Covid-19, franceinfo s'interroge sur ses effets sur les liens entre les patients et leur m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/appel-a-temoignages-le-covid-19-et-la-crise-sanitaire-ont-modifie-votre-relation-avec-votre-medecin-racontez-nous_6958568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9sidence secondaire de Jean-Luc M\u00e9lenchon dans le Loiret d\u00e9grad\u00e9e, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "Selon le procureur de Montargis, de nombreux tags \"insultants et outrageants\" ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la maison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/melenchon/loiret-la-residence-secondaire-de-jean-luc-melenchon-degradee-une-enquete-ouverte_6960569.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice espagnole Marisa Paredes, \u00e9g\u00e9rie de Pedro Almodovar, est morte \u00e0 78\u00a0ans",
        "summary": "Elle avait notamment tourn\u00e9 sous la direction du r\u00e9alisateur dans \"Talons aiguilles\", \"Tout sur ma m\u00e8re\" et \"Parle avec elle\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-espagnole-marisa-paredes-egerie-de-pedro-almodovar-est-morte-a-78-ans_6960392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : disqualifi\u00e9e lors du marathon, l'athl\u00e8te paralympique Elena Congost saisit la justice fran\u00e7aise pour r\u00e9cup\u00e9rer sa m\u00e9daille",
        "summary": "Le 8 septembre, la marathonienne avait \u00e9t\u00e9 disqualifi\u00e9e pour avoir l\u00e2ch\u00e9, \u00e0 deux m\u00e8tres de l'arriv\u00e9e, la corde qui la reliait \u00e0 son guide, pris de crampes, pour \u00e9viter sa chute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/athletisme/paris-2024-disqualifiee-lors-du-marathon-l-athlete-paralympique-elena-congost-saisit-le-tribunal-judiciaire-de-paris-pour-recuperer-sa-medaille-de-bronze_6960581.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un soldat franco-isra\u00e9lien vis\u00e9 par une plainte pour crime contre l'humanit\u00e9 et g\u00e9nocide",
        "summary": "Une premi\u00e8re plainte avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e en avril par trois associations propalestiniennes contre ce soldat, pour les m\u00eames faits. Elle avait \u00e9t\u00e9 class\u00e9e en septembre par le Pnat. Le d\u00e9p\u00f4t d'une plainte cette fois avec constitution de partie civile permet de saisir directement un juge d'instruction pour relancer l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/info-franceinfo-un-soldat-franco-israelien-vise-par-une-plainte-pour-crime-contre-l-humanite-et-genocide_6958808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un puissant s\u00e9isme frappe le Vanuatu, faisant de \"nombreuses victimes\"",
        "summary": "Un t\u00e9moin a dit \u00e0 l'AFP avoir vu des cadavres dans la capitale, Port-Vila, o\u00f9 des b\u00e2timents se sont effondr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/pacifique/un-puissant-seisme-frappe-le-vanuatu-d-importants-degats-constates_6960302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sandrine Collette remporte avec \"Madelaine avant l'aube\" le Goncourt des d\u00e9tenus, apr\u00e8s celui des lyc\u00e9ens",
        "summary": "Son roman est un flamboyant conte rural c\u00e9l\u00e9brant l'esprit de r\u00e9volte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/sandrine-collette-remporte-avec-madelaine-avant-l-aube-le-goncourt-des-detenus-apres-celui-des-lyceens_6960713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude\u00a04 ressenti au large de la C\u00f4te d'Azur lundi soir",
        "summary": "Aucun d\u00e9g\u00e2t n'a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/seisme/un-seisme-de-magnitude-4-ressenti-au-large-de-la-cote-d-azur-lundi-soir_6960209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : l'archipel a pass\u00e9 une premi\u00e8re nuit sous couvre-feu, des distributions de nourriture pr\u00e9vues dans la journ\u00e9e",
        "summary": "Face aux p\u00e9nuries alimentaires, quelque 120 tonnes de nourriture doivent \u00eatre distribu\u00e9es mercredi sur les deux principales \u00eeles mahoraises, selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/direct-cyclone-chido-a-mayotte-l-archipel-a-passe-une-premiere-nuit-sous-couvre-feu-des-distributions-de-nourriture-prevues-dans-la-journee_6962261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9, rassemblements f\u00e9ministes, m\u00e9dias\u2026 Au proc\u00e8s des viols de Mazan, l'annonce du verdict se pr\u00e9pare dans un climat tendu",
        "summary": "La d\u00e9cision des juges doit \u00eatre rendue jeudi \u00e0 9h30. Un important dispositif policier est attendu pour s\u00e9curiser le tribunal et \u00e9viter tout d\u00e9bordement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/securite-rassemblements-feministes-medias-au-proces-des-viols-de-mazan-l-annonce-du-verdict-se-prepare-dans-un-climat-tendu_6952829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comment voulez-vous les reconna\u00eetre\u00a0? Ils ont des trous \u00e0 la place des yeux\"\u00a0: dans l'enfer des morgues de Damas o\u00f9 les Syriens tentent d'identifier leurs proches disparus",
        "summary": "Des milliers de Syriens cherchent leurs proches disparus ces derni\u00e8res ann\u00e9es sous le r\u00e9gime de Bachar al-Assad. Nombre d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9s, tortur\u00e9s et laiss\u00e9s pour mort. Reportage dans une morgue de Damas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/document-franceinfo-comment-voulez-vous-les-reconnaitre-ils-ont-des-trous-a-la-place-des-yeux-dans-l-enfer-des-morgues-de-damas-ou-les-syriens-tentent-d-identifier-leurs-proches-disparus_6961235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La hausse du tarif des mutuelles atteindra 5,3% en 2025 pour les particuliers et 7,3% pour les salari\u00e9s, selon les chiffres de la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Il s'agit de la troisi\u00e8me ann\u00e9e de hausse cons\u00e9cutive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/la-hausse-du-tarif-des-mutuelles-atteindra-5-3-en-2025-pour-les-particuliers-et-7-3-pour-les-salaries-selon-les-chiffres-de-la-mutualite-francaise_6962276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup : on vous explique les nouveaut\u00e9s de la plateforme pour \u00eatre plus transparente avec les \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Le portail entend donner plus d'informations aux candidats, notamment sur les chances d'\u00eatre accept\u00e9 ou sur les d\u00e9bouch\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/parcoursup-on-vous-explique-les-nouveautes-de-la-plateforme-pour-etre-plus-transparente-avec-les-eleves_6958478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Fran\u00e7ois Bayrou prolonge ses consultations des forces politiques",
        "summary": "Le Premier ministre a affirm\u00e9, mardi, qu'elle entendait finaliser le gouvernement \"dans quelques jours\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-nouveau-gouvernement-francois-bayrou-prolonge-ses-consultations-des-forces-politiques_6962306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : mobiliser les jeunes hommes \u00e0 partir de 18 ans, le d\u00e9bat qui divise Kiev et Washington",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 qu'une telle d\u00e9cision ne saurait lui \u00eatre impos\u00e9e, apr\u00e8s plusieurs d\u00e9clarations am\u00e9ricaines l'invitant \u00e0 assouplir les crit\u00e8res d'enr\u00f4lement pour contrer les forces russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-mobiliser-les-jeunes-hommes-a-partir-de-18-ans-le-debat-qui-divise-kiev-et-washington_6958514.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La grotte Chauvet, chapelle Sixtine de la pr\u00e9histoire, f\u00eate les trente\u00a0ans de sa d\u00e9couverte",
        "summary": "En 1994, dans les Gorges de l'Ard\u00e8che, trois sp\u00e9l\u00e9ologues ont mis au jour un tr\u00e9sor de l'humanit\u00e9. R\u00e9cit d'une trouvaille extraordinaire qui r\u00e9volutionna les connaissances sur l'art pari\u00e9tal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/la-grotte-chauvet-chapelle-sixtine-de-la-prehistoire-fete-les-trente-ans-de-sa-decouverte_6948947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sarah Bernhardt. La Divine\"\u00a0: Sandrine Kiberlain dans un grand r\u00f4le et un biopic brillant de Guillaume Nicloux",
        "summary": "L'actrice tient la drag\u00e9e haute dans le r\u00f4le de la plus grande com\u00e9dienne du tournant des XIXe et XXe\u00a0si\u00e8cles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/sarah-bernhardt-la-divine-sandrine-kiberlain-dans-un-grand-role-et-un-biopic-brillant-de-guillaume-nicloux_6958466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La demande mondiale de charbon a atteint un niveau record en 2024",
        "summary": "La Chine est la locomotive de ce march\u00e9 tr\u00e8s \u00e9metteur en CO2, suivie par certaines \u00e9conomies \u00e9mergentes comme l'Inde, l'Indon\u00e9sie ou le Vietnam, selon l'Agence internationale de l'\u00e9nergie, qui entrevoit toutefois une \"stabilisation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/la-demande-mondiale-de-charbon-a-atteint-un-niveau-record-en-2024_6962363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : \"Cette incertitude n'est pas favorable \u00e0 l'emploi\", estime Dominique Schelcher, PDG de Coop\u00e9rative U",
        "summary": "Dominique Schelcher, PDG de Coop\u00e9rative U, \u00e9tait l'invit\u00e9 des 4V mercredi 18 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/budget-2025-cette-incertitude-n-est-pas-favorable-a-l-emploi-estime-dominique-schelcher-pdg-de-cooperative-u_6962354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aider \u00e0 la cuisine, plier le linge, ranger sa chambre... Les filles aident plus aux t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res que les gar\u00e7ons, selon une \u00e9tude",
        "summary": "\"C'est un miroir de ce qu'on observe chez les parents\", rel\u00e8ve une autrice de l'\u00e9tude, men\u00e9e\u00a0en France aupr\u00e8s d'enfants de 10 et 11\u00a0ans. Les r\u00e9sultats montrent \u00e9galement l'influence du milieu social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/enfance-et-adolescence/aider-a-la-cuisine-plier-le-linge-ranger-sa-chambre-les-filles-aident-plus-aux-taches-menageres-que-les-garcons-selon-une-etude_6962372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Instabilit\u00e9\" politique\u00a0: il faut \"s'attendre \u00e0 voir le ch\u00f4mage augmenter\", pr\u00e9vient la CPME",
        "summary": "\"On va tutoyer les 66 000 d\u00e9faillances d'entreprises sur les 12 mois glissants\", affirme son patron, Fran\u00e7ois Asselin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/instabilite-politique-il-faut-s-attendre-a-voir-le-chomage-augmenter-previent-la-cpme_6962387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cumul des mandats : la position de Fran\u00e7ois Bayrou \"frise l'ind\u00e9cence\" et n'est \"pas tenable\", estime l'ex-Premier ministre Jean-Marc Ayrault",
        "summary": "Le socialiste d\u00e9nonce une \"trahison des engagements\" de Fran\u00e7ois Bayrou qui, \u00e0 chacune de ses trois campagnes pr\u00e9sidentielles, \"disait qu'il fallait 'mettre fin au cumul des mandats'\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/cumul-des-mandats-la-position-de-francois-bayrou-frise-l-indecence-et-n-est-pas-tenable-estime-l-ex-premier-ministre-jean-marc-ayrault_6962423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A Mayotte, ils n'ont plus rien \u00e0 manger\"\u00a0: apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, les Mahorais de La R\u00e9union se mobilisent pour aider leurs proches",
        "summary": "Alors que les communications sont toujours difficiles et que l'attente se poursuit pour de nombreuses familles, l'importante communaut\u00e9 mahoraise de La R\u00e9union a d\u00e9cid\u00e9 de passer \u00e0 l'action.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-a-mayotte-ils-n-ont-plus-rien-a-manger-apres-le-passage-du-cyclone-chido-les-mahorais-de-la-reunion-se-mobilisent-pour-aider-leurs-proches_6960722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a r\u00e9ussi \u00e0 joindre seulement 70 personnes sur 220\" : \u00e0 Mayotte, l\u2019angoisse d'associations sans nouvelles de leurs membres",
        "summary": "Plus de quatre jours apr\u00e8s la catastrophe, des centaines, voire des milliers de personnes restent injoignables, notamment dans les bidonvilles. Des associations craignent que ces \"bangas\" se transforment en cimeti\u00e8re g\u00e9ant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/on-a-reussi-a-joindre-seulement-70-personnes-sur-220-a-mayotte-l-angoisse-d-associations-sans-nouvelles-de-leurs-membres_6962369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: Fran\u00e7ois Hollande ne juge pas \"opportun\" de parler immigration, apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Bruno Retailleau",
        "summary": "\"La question migratoire s'est pos\u00e9e depuis qu'il y a eu s\u00e9paration de Mayotte et des Comores\", rappelle Fran\u00e7ois Hollande qui appelle \u00e0 renforcer la pr\u00e9sence en mer des forces de l'ordre pour contenir les migrants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-francois-hollande-ne-juge-pas-opportun-de-parler-immigration-apres-les-declarations-de-bruno-retailleau_6962465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat du g\u00e9n\u00e9ral Igor Kirillov\u00a0: la Russie annonce l'arrestation d'un suspect ouzbek \"recrut\u00e9 par les services sp\u00e9ciaux ukrainiens\"",
        "summary": "Le suspect, \u00e2g\u00e9 de 29\u00a0ans, se serait vu promettre \"une r\u00e9mun\u00e9ration de 100\u00a0000 dollars am\u00e9ricains\" et une possibilit\u00e9 de partir s'installer \"dans un des pays europ\u00e9ens\", selon le Comit\u00e9 d'enqu\u00eate russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/assassinat-du-general-igor-kirillov-la-russie-annonce-l-arrestation-d-un-suspect-ouzbek-recrute-par-les-services-speciaux-ukrainiens_6962480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen se pr\u00e9pare une pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e \"parce qu'elle craint un verdict d'in\u00e9ligibilit\u00e9\" dans son proc\u00e8s, estime \u00c9ric Dupond-Moretti",
        "summary": "L'ancien garde des Sceaux assure \u00e9galement qu'il dirait \"non\" \u00e0 un poste dan le gouvernement Bayrou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-dupond-moretti/marine-le-pen-se-prepare-une-presidentielle-anticipee-parce-qu-elle-craint-un-verdict-d-ineligibilite-dans-son-proces-estime-eric-dupond-moretti_6962456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les musiques de Victor le Masne r\u00e9unies dans un album",
        "summary": "18 titres, compos\u00e9s par Victor le Masne, sont disponibles pour revivre la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/paris-2024-les-musiques-de-victor-le-masne-reunies-dans-un-album_6962474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: un policier aide un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 na\u00eetre lors d'une patrouille \u00e0 M'Tsap\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Alors qu'il patrouillait dans le quartier de M'Tsap\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, un policier interpell\u00e9 par une famille ne parvenant \u00e0 joindre les secours les a aid\u00e9s \u00e0 mettre au monde une petite fille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cyclone-chido-un-policier-aide-un-bebe-a-naitre-lors-d-une-patrouille-a-m-tsapere_6962309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je croise les doigts\" : apr\u00e8s le passage du cyclone Chido \u00e0 Mayotte, ces familles sans nouvelles de leurs proches se tournent vers les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le passage du cyclone Chido a durement frapp\u00e9 l'archipel fran\u00e7ais de l'oc\u00e9an Indien, an\u00e9antissant habitations et infrastructures. Le r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique est \u00e9galement rompu, ce qui renforce l'angoisse des familles qui tentent de joindre leurs proches port\u00e9s disparus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-face-aux-reseaux-de-telecommunication-rompus-des-familles-sans-nouvelles-de-leurs-proches-se-tournent-vers-les-reseaux-sociaux_6962033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : au c\u0153ur d\u2019un bidonville d\u00e9vast\u00e9, o\u00f9 certains habitants ont \"tout perdu\"",
        "summary": "Pr\u00e8s de Mamoudzou, pr\u00e8s de 20 000 personnes vivaient dans un bidonville de Kaw\u00e9ni. La ville de t\u00f4le et de bois a \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9vast\u00e9e par le cyclone Chido, samedi 14 d\u00e9cembre. Les habitants tentent aujourd\u2019hui de se reconstruire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-au-c-ur-d-un-bidonville-devaste_6961238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le constructeur japonais Honda envisage une fusion avec son rival en difficult\u00e9 Nissan pour peser dans l'\u00e9lectrique",
        "summary": "La naissance d'une nouvelle entit\u00e9 ferait du groupe le num\u00e9ro\u00a03 mondial de l'automobile, derri\u00e8re Toyota et Volkswagen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/le-constructeur-japonais-honda-envisage-une-fusion-avec-son-rival-en-difficulte-nissan-pour-peser-dans-l-electrique_6962522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Bayrou\u00a0: Fran\u00e7ois Hollande r\u00e9affirme qu'il n'y aura pas de participation des socialistes \u00e0 \"cette majorit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9troite\"",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire \"n'est pas mort\", assure l'ancien pr\u00e9sident aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 mais \"pour qu\u2019il y ait une union de la gauche, il faut un parti socialiste fort\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/gouvernement-bayrou-francois-hollande-reaffirme-qu-il-n-y-aura-pas-de-participation-des-socialistes-a-cette-majorite-tres-etroite_6962576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9acteur EPR de Flamanville sera raccord\u00e9 au r\u00e9seau \u00e9lectrique vendredi, avec 12\u00a0ans de retard, annonce EDF",
        "summary": "Ce couplage au r\u00e9seau \"sera marqu\u00e9 par diff\u00e9rents paliers de puissance, jusqu'\u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2025, qui solderont la phase d'essais\", pr\u00e9cise l'entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/le-reacteur-epr-de-flamanville-sera-raccorde-pour-la-premiere-fois-au-reseau-electrique-vendredi-avec-12-ans-de-retard-annonce-edf_6962627.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pourquoi Isra\u00ebl nous attaque-t-il\u00a0?\" : en Syrie, l'inqui\u00e9tude d'un nouveau conflit apr\u00e8s des bombardements isra\u00e9liens qui ont d\u00e9truit des sites strat\u00e9giques de l'arm\u00e9e",
        "summary": "Depuis la chute du r\u00e9gime Assad, Isra\u00ebl affiche sa m\u00e9fiance envers les nouvelles autorit\u00e9s du pays voisin. Depuis le 8 d\u00e9cembre, les sites militaires syriens sont lourdement bombard\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/pourquoi-israel-nous-attaque-t-il-en-syrie-l-inquietude-d-un-nouveau-conflit-apres-des-bombardements-israeliens-qui-ont-detruit-des-sites-strategiques-de-l-armee_6962324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte\u00a0: des images satellite r\u00e9v\u00e8lent l'ampleur des destructions et orientent les secours",
        "summary": "Gr\u00e2ce au r\u00e9seau satellite Copernicus, des ing\u00e9nieurs cartographient les b\u00e2timents d\u00e9truits, qui repr\u00e9sentent parfois jusqu'\u00e0 80% des constructions dans certaines communes. Un niveau \"tr\u00e8s impressionnant\", selon un de ces sp\u00e9cialistes des catastrophes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/21h-minuit/23-heures/cyclone-chido-a-mayotte-des-images-satellite-pour-aider-les-secours_6962414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le retour des deux astronautes am\u00e9ricains coinc\u00e9s dans l'ISS depuis juin de nouveau report\u00e9",
        "summary": "Partis pour une mission de huit jours, Butch Wilmore et Suni Williams ne rentreront pas avant la \"fin mars\", a annonc\u00e9 la Nasa, alors qu'un retour en f\u00e9vrier \u00e9tait jusqu'ici envisag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/le-retour-des-deux-astronautes-americains-coinces-dans-l-iss-depuis-juin-de-nouveau-reporte_6962534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Saga des grands magasins\" \u00e0 la Cit\u00e9 de l'architecture\u00a0: un fabuleux voyage dans le temps, de 1850 \u00e0 nos jours",
        "summary": "Pluridisciplinaire, l'exposition \"La Saga des grands magasins. De 1850 \u00e0 nos jours\" r\u00e9unit 500\u00a0\u0153uvres originales provenant des collections in\u00e9dites des grands magasins. M\u00ealant architectures, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9 et arts, elle invite \u00e0 un tr\u00e8s riche retour dans le pass\u00e9. Instructif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/la-saga-des-grands-magasins-a-la-cite-de-l-architecture-un-fabuleux-voyage-dans-le-temps-de-1850-a-nos-jours_6863120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme de 20 ans tu\u00e9 par balle \u00e0 Aix-en-Provence, quatre suspects en fuite",
        "summary": "Selon une source proche du dossier, il s'agit d'un car-jacking qui a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. La division de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e et sp\u00e9cialis\u00e9e (DCOS) est saisie de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-de-20-ans-tue-par-balle-a-aix-en-provence-quatre-suspects-en-fuite_6962552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Balazs Doczy, l'artiste hongrois des Lego qui voit les choses en grand",
        "summary": "Il vient de reconstituer un tramway long de 11\u00a0m\u00e8tres dans la capitale de son pays, Budapest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/balazs-doczy-l-artiste-hongrois-des-lego-qui-voit-les-choses-en-grand_6962525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : plus de la moiti\u00e9 des b\u00e2timents sont d\u00e9truits ou endommag\u00e9s dans le nord-est de l'archipel",
        "summary": "De premi\u00e8res analyses \u00e0 partir d'images satellite montrent qu'au moins 56% des b\u00e2timents du nord-est de Mayotte ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par le cataclysme, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cartes-cyclone-chido-a-mayotte-plus-de-la-moitie-des-batiments-sont-detruits-ou-endommages-dans-le-nord-est-de-l-archipel_6962567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les affrontements entre bandes sont en l\u00e9g\u00e8re hausse dans l'agglom\u00e9ration parisienne, selon le pr\u00e9fet de police",
        "summary": "Laurent Nu\u00f1ez a recens\u00e9 mercredi 98 affrontements entre bandes dans la capitale en 2024, contre 93 l'an pass\u00e9, au micro de RMC.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/les-affrontements-entre-bandes-sont-en-legere-hausse-dans-l-agglomeration-parisienne-selon-le-prefet-de-police_6962687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Charlie Dalin et Yoann Richomme presque bord \u00e0 bord en plein milieu de l'oc\u00e9an Pacifique",
        "summary": "Les deux bateaux sont, mercredi, \u00e0 moins d'un mille nautique (1,8 km) l'un de l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/video-vendee-globe-charlie-dalin-et-yoann-richomme-presque-bord-a-bord-en-plein-milieu-de-l-ocean-pacifique_6962717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : la G\u00e9ode rouvre ses portes apr\u00e8s six\u00a0ans de travaux",
        "summary": "La salle h\u00e9misph\u00e9rique, \u00e9quip\u00e9e \"du premier projecteur Imax\u00a0Laser\u00a04K au format d\u00f4me install\u00e9 en France\", promet \"des images plus nettes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/cinema-la-geode-rouvre-ses-portes-apres-six-ans-de-travaux_6962702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire des \u00e9coutes\u00a0: Nicolas Sarkozy d\u00e9finitivement condamn\u00e9 \u00e0 un an ferme sous bracelet \u00e9lectronique, l'ex-pr\u00e9sident annonce saisir la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme",
        "summary": "Cette d\u00e9cision de la Cour de cassation, rendue mercredi dans l'affaire \u00e9galement dite \"Paul Bismuth\", confirme la condamnation en appel \u00e0 trois ans d'emprisonnement, dont un an ferme am\u00e9nag\u00e9, sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/les-affaires-sarkozy/affaire-des-ecoutes-nicolas-sarkozy-definitivement-condamne-a-un-an-ferme-sous-bracelet-electronique-l-ex-president-annonce-saisir-la-cour-europeenne-des-droits-de-l-homme_6962612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, Premier ministre et maire\u00a0: un cumul de mandats qui s'est rar\u00e9fi\u00e9 mais loin d'\u00eatre unique",
        "summary": "Le nouveau chef du gouvernement additionne pas moins de cinq fonctions. Mais d'autres Premiers ministres avant lui avaient aussi conserv\u00e9 leur mandat de maire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/francois-bayrou-premier-ministre-et-maire-un-cumul-de-mandats-qui-s-est-rarefie-mais-loin-d-etre-unique_6960935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des techniques des ann\u00e9es 1950\" : en Ukraine, les troupes nord-cor\u00e9ennes enregistrent des lourdes pertes",
        "summary": "Confront\u00e9e depuis bient\u00f4t trois ans \u00e0 l'invasion de Moscou, l'Ukraine a lanc\u00e9 une offensive surprise dans la r\u00e9gion russe de Koursk. La Russie, aid\u00e9e par Pyongyang, tente de contre-attaquer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/des-techniques-des-annees-1950-en-ukraine-les-troupes-nord-coreennes-enregistrent-des-lourdes-pertes_6962573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Altercation \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale : le d\u00e9put\u00e9 MoDem Nicolas Turquois sanctionn\u00e9 par le bureau de l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Une vive altercation est survenue, jeudi 28 novembre, \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale entre le d\u00e9put\u00e9 MoDem Nicolas Turquois et des \u00e9lus du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/altercation-a-l-assemblee-nationale-le-depute-modem-nicolas-turquois-sanctionne-par-le-bureau-de-l-assemblee_6962795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Mayotte, pourquoi est-il si difficile d'\u00e9tablir un bilan humain pr\u00e9cis du passage du cyclone Chido ?",
        "summary": "Le dernier bilan encore provisoire communiqu\u00e9 par la pr\u00e9fecture mahoraise mardi fait \u00e9tat de 22 morts. Mais les autorit\u00e9s redoutent \"plusieurs centaines\" de victimes, voire \"quelques milliers\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/a-mayotte-pourquoi-est-il-si-difficile-d-etablir-un-bilan-humain-precis-du-passage-du-cyclone-chido_6960578.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU appelle \u00e0 un processus politique \"inclusif\" et \"men\u00e9 par les Syriens\"",
        "summary": "Les membres du Conseil, dont la Russie, soutien historique de Bachar al-Assad, et les Etats-Unis, ont publi\u00e9 mardi un communiqu\u00e9 plaidant pour un processus \"d\u00e9mocratique\" en Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-le-conseil-de-securite-de-l-onu-appelle-a-un-processus-politique-inclusif-et-mene-par-les-syriens_6962759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : un s\u00e9nateur demande \"une commission d'enqu\u00eate sur la gestion de la crise\" sur l'archipel",
        "summary": "\"Laisser les gens quatre jours sans eau, sans \u00e9lectricit\u00e9 sans nourriture, je suis tr\u00e8s tr\u00e8s en col\u00e8re\", lance le s\u00e9nateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-un-senateur-demande-une-commission-d-enquete-sur-la-gestion-de-la-crise-sur-l-archipel_6962621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : \"Cinq vols militaires par jour en moyenne\" acheminent \"60 tonnes de besoins essentiels\"",
        "summary": "Le secours humanitaire s'organise pour venir en aide \u00e0 des populations particuli\u00e8rement vuln\u00e9rables et isol\u00e9es \u00e0 Mayotte. Organis\u00e9 depuis la R\u00e9union, le soutien logistique s'appuie sur un pont a\u00e9rien efficace assure Jean-Marc Giraud, commandant sup\u00e9rieur des forces arm\u00e9es dans la zone sud de l\u2019oc\u00e9an indien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/cyclone-chido-a-mayotte-cinq-vols-militaires-par-jour-en-moyenne-acheminent-60-tonnes-de-besoins-essentiels_6934364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi martiale en Cor\u00e9e-du-Sud : des citoyens portent plainte contre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour lui faire payer le stress subi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Yoon Suk-yeol a \u00e9t\u00e9 destitu\u00e9 samedi alors qu'il avait tent\u00e9, mi-d\u00e9cembre, d'imposer la loi martiale. Des avocats tentent de monter  un recours collectif pour lui faire payer le stress provoqu\u00e9 par ses derni\u00e8res initiatives politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/bientot-chez-vous/en-coree-du-sud-des-citoyens-veulent-porter-plainte-contre-le-president-de-la-republique-pour-reparer-le-prejudice-psychologique-subi_6934370.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La vie des Fran\u00e7ais est tr\u00e8s loin des marchandages entre Fran\u00e7ois Bayrou et Bruno Retailleau\", d\u00e9plore Ian Brossat, s\u00e9nateur PCF",
        "summary": "En pleine pol\u00e9mique sur ses propos sur l'immigration \u00e0 Mayotte, Bruno Retailleau a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u mercredi 18 d\u00e9cembre \u00e0 Matignon par le Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou. Ian Brossat, s\u00e9nateur communiste de Paris, et Violette Spillebout, d\u00e9put\u00e9e Renaissance du Nord, d\u00e9battent de ces n\u00e9gociations dans le \"Duel\" de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/la-vie-des-francais-est-tres-loin-des-marchandages-entre-francois-bayrou-et-bruno-retailleau-deplore-ian-brossat-senateur-pcf_6962684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne sait pas \u00e0 qui on va donner ou pas\"\u00a0: apr\u00e8s le cyclone Chido \u00e0 Mayotte, des premi\u00e8res distributions d'eau et de nourriture encore insuffisantes",
        "summary": "Les distributions d'eau et de vivres ont d\u00e9but\u00e9 dans l'archipel de Mayotte, mercredi 18 d\u00e9cembre, quatre jours apr\u00e8s le passage du cyclone Chido. Des rationnements sont envisag\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-les-premieres-distributions-d-eau-et-de-nourriture-seront-elles-suffisantes_6962774.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux photographes et l'intelligence artificielle cr\u00e9ent \"Les Ruines de Paris\", fascinant et lugubre",
        "summary": "Yves Marchand et Romain Meffre sont des sp\u00e9cialistes de l'urbex, ce genre photographique qui consiste \u00e0 explorer les ruines de notre monde. Ils ont trouv\u00e9 un nouvel alli\u00e9, l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/deux-photographes-et-l-intelligence-artificielle-creent-les-ruines-de-paris-fascinant-et-lugubre_6937724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour \u00e9viter le \"shutdown\", le Congr\u00e8s des Etats-Unis en passe d'adopter un accord budg\u00e9taire",
        "summary": "Les \u00e9lus au Congr\u00e8s am\u00e9ricain ont trouv\u00e9 mardi 17 d\u00e9cembre un accord budg\u00e9taire qui doit d\u00e9sormais \u00eatre vot\u00e9 par les deux chambres avant vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-accord-budgetaire-en-passe-d-etre-trouve-au-congres-americain-pour-eviter-le-shutdown_6962807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comme on fait dans les films\" : faute d'ambulance dans un Mayotte d\u00e9vast\u00e9, un policier aide une femme \u00e0 accoucher",
        "summary": "Un agent de police est venu en aide \u00e0 une m\u00e8re de famille isol\u00e9e en plein accouchement \u00e0 Mayotte, mardi 17 d\u00e9cembre. La panne de r\u00e9seau engendr\u00e9e par le cyclone Chido l'a contraint \u00e0 agir seul. Le b\u00e9b\u00e9 est sain et sauf.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-un-policier-aide-une-femme-a-accoucher_6962762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy sous bracelet \u00e9lectronique : que va-t-il se passer pour l'ex-chef de l'Etat apr\u00e8s sa condamnation d\u00e9finitive dans l'affaire des \u00e9coutes\u00a0?",
        "summary": "La Cour de cassation a rejet\u00e9 mercredi le pourvoi de l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans l'affaire \"Bismuth\", confirmant sa condamnation \u00e0 trois ans d'emprisonnement, dont un an de prison ferme am\u00e9nag\u00e9 sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/les-affaires-sarkozy/nicolas-sarkozy-sous-bracelet-electronique-que-va-t-il-se-passer-pour-l-ex-chef-de-l-etat-apres-sa-condamnation-definitive-dans-l-affaire-des-ecoutes_6962843.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : \u00e0 quoi servirait l'instauration de l'\u00e9tat d'urgence que r\u00e9clament des \u00e9lus locaux ?",
        "summary": "Le conseil d\u00e9partemental a demand\u00e9 \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou un d\u00e9cret introduisant l'\u00e9tat d'urgence, afin de r\u00e9pondre aux enjeux s\u00e9curitaires apr\u00e8s la catastrophe naturelle. Cependant, ce dispositif juridique ne permet pas d'engager des moyens mat\u00e9riels et humains suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-a-quoi-servirait-l-instauration-de-l-etat-d-urgence-que-reclament-des-elus-locaux_6962540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quelle a \u00e9t\u00e9 l'influence du r\u00e9chauffement climatique sur le cyclone Chido, qui a ravag\u00e9 Mayotte\u00a0?",
        "summary": "La hausse des temp\u00e9ratures de l'oc\u00e9an Indien, largement imput\u00e9e au r\u00e9chauffement climatique, a pu contribuer \u00e0 l'intensit\u00e9 du cyclone qui a d\u00e9vast\u00e9 l'archipel samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/quelle-a-ete-l-influence-du-rechauffement-climatique-sur-le-cyclone-chido-qui-a-ravage-mayotte_6962345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris\u00a0: la peintre Claire Tabouret choisie pour les nouveaux vitraux",
        "summary": "Huit artistes, associ\u00e9s chacun \u00e0 un atelier verrier, \u00e9taient finalistes apr\u00e8s un appel \u00e0 candidature auquel une centaine d'\u00e9quipes ont r\u00e9pondu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/notre-dame-de-paris-la-peintre-claire-tabouret-choisie-pour-les-nouveaux-vitraux_6962870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, les avocats du pr\u00e9dicateur Abdelhakim Sefrioui plaident l'acquittement, pour une \"d\u00e9cision historique\"",
        "summary": "La d\u00e9fense de l'accus\u00e9 de 65 ans a soutenu mercredi que l'association de malfaiteurs terroriste, pour laquelle il est jug\u00e9, ne tenait pas, conservant une ligne similaire \u00e0 celle des avocats de son coaccus\u00e9 Brahim Chnina, qui ont plaid\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-les-avocats-du-predicateur-abdelhakim-sefrioui-plaident-l-acquittement-pour-une-decision-historique_6962963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le Parlement adopte d\u00e9finitivement la loi sp\u00e9ciale pour \u00e9viter un \"shutdown\" \u00e0 la fran\u00e7aise",
        "summary": "Le S\u00e9nat a adopt\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 mercredi le projet de loi sp\u00e9ciale, d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-parlement-adopte-definitivement-la-loi-speciale-pour-eviter-un-shutdown-a-la-francaise_6963044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des enfants plac\u00e9s du Nord : les principaux pr\u00e9venus condamn\u00e9s \u00e0 des peines allant jusqu'\u00e0 six ans de prison ferme",
        "summary": "Le tribunal correctionnel de Ch\u00e2teauroux a prononc\u00e9 mercredi des peines de quatre et six ans de prison ferme pour les deux t\u00eates pensantes du r\u00e9seau de familles d'accueil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/scandale-des-enfants-places-du-nord-les-principaux-prevenus-condamnes-a-des-peines-allant-jusqu-a-six-ans-de-prison-ferme_6962948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma : quand Bardot, Belmondo, Brando, Bong, Delon, Leone, Pacino et Truffaut se laissent (re)d\u00e9couvrir sur papier glac\u00e9",
        "summary": "Pour les cin\u00e9philes, des livres \u00e0 offrir ou \u00e0 s'offrir, notamment pour la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/beaux-livres/cinema-quand-bardot-belmondo-brando-bong-delon-leone-pacino-et-truffaut-se-laissent-re-decouvrir-sur-papier-glace_6909056.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines dans le Poitou : quatre r\u00e9serves d'eau, dont celle de Sainte-Soline, d\u00e9clar\u00e9es ill\u00e9gales par la justice",
        "summary": "La cour administrative d'appel de Bordeaux a d\u00e9cid\u00e9 mercredi que ces quatre r\u00e9serves d'irrigation menacent la survie d'une esp\u00e8ce d'oiseau prot\u00e9g\u00e9e. L'eau stock\u00e9e jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent dans la r\u00e9serve de Sainte-Soline pourra n\u00e9anmoins \u00eatre utilis\u00e9e cet \u00e9t\u00e9 \"par les agriculteurs raccord\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/quatre-bassines-dont-celle-de-sainte-soline-declarees-illegales-par-la-justice_6962996.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hausse des tarifs des compl\u00e9mentaires sant\u00e9\u00a0: \"il y a une augmentation des d\u00e9penses de sant\u00e9\", se justifie la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise",
        "summary": "La hausse des tarifs des mutuelles atteindra 5,3% en 2025 pour les particuliers et 7,3% pour les salari\u00e9s. Les d\u00e9penses de sant\u00e9 ne cessent d'augmenter et ont doubl\u00e9 en 20 ans, selon la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hausse-des-tarifs-des-complementaires-sante-il-y-a-une-augmentation-des-depenses-de-sante-se-justifie-la-mutualite-francaise_6963047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un premier cas grave de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 chez l'homme aux Etats-Unis, selon les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi, 61 cas de grippe aviaire chez l'homme ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s aux Etats-Unis, mais il s'agit du premier cas grave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/un-premier-cas-grave-de-grippe-aviaire-detecte-chez-l-homme-aux-etats-unis-selon-les-autorites-americaines_6963158.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois \"particuli\u00e8rement touch\u00e9 par la ferveur populaire\" en Corse et l'accueil \"si chaleureux\" re\u00e7u lors de sa visite",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois s'est rendu dimanche en Corse pour une visite \"historique\" o\u00f9 il a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une messe g\u00e9ante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/vatican/pape-francois/le-pape-francois-particulierement-touche-par-la-ferveur-populaire-en-corse-et-l-accueil-si-chaleureux-recu-lors-de-sa-visite_6963152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin du non-cumul des mandats\u00a0: quand Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9fendait l'inverse de ce qu'il pr\u00f4ne aujourd'hui",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre, qui compte rester maire de Pau, a plaid\u00e9 pour autoriser \u00e0 nouveau de cumuler une fonction municipale et un mandat \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ou au S\u00e9nat. Candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, il promettait de l'interdire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/18h10-politique/quand-francois-bayrou-critiquait-le-cumul-des-mandats_6962600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je lui envoie des photos pour lui remonter le moral\" : ces anciens d\u00e9tenus des prisons syriennes qui ne peuvent pas rentrer chez eux, en Palestine",
        "summary": "La joie a \u00e9t\u00e9 de courte dur\u00e9e pour d'anciens prisonniers des ge\u00f4les syriennes. Faute de papiers d'identit\u00e9, des Palestiniens sont bloqu\u00e9s en Syrie et ne peuvent pas retrouver leur famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-je-lui-envoie-des-photos-pour-lui-remonter-le-moral-ces-anciens-detenus-des-prisons-syriennes-qui-ne-peuvent-pas-rentrer-chez-eux-en-palestine_6962471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux du Plan \u00e9pargne logement va baisser \u00e0 1,75% \u00e0 partir du 1er janvier 2025",
        "summary": "Les PEL ouverts \u00e0 compter du 1er janvier 2025 seront moins r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, en baisse de 0,5 point, selon le Journal officiel publi\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/le-taux-du-plan-epargne-logement-va-baisser-a-1-75-a-partir-du-1er-janvier-2025_6963038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qui est Claire Tabouret, l'artiste d\u00e9sign\u00e9e pour r\u00e9aliser les futurs vitraux de Notre-Dame\u00a0?",
        "summary": "\u00c0 Notre-Dame, Claire Tabouret consid\u00e8re que \"mettre (son) art au service de l'unit\u00e9 \u00e0 travers le th\u00e8me de la Pentec\u00f4te est une magnifique main tendue\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/qui-est-claire-tabouret-l-artiste-designee-pour-realiser-les-futurs-vitraux-de-notre-dame_6963059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad en Syrie : les Casques blancs annoncent la d\u00e9couverte de nouveaux corps et d'ossements pr\u00e8s de Damas",
        "summary": "Cette organisation de secouristes syriens a fait cette d\u00e9couverte pr\u00e8s du mausol\u00e9e de Sayyida Zeinab, un site r\u00e9v\u00e9r\u00e9 par les chiites au sud de la capitale syrienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-en-syrie-les-casques-blancs-annoncent-la-decouverte-de-nouveaux-corps-et-d-ossements-pres-de-damas_6963281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coups, br\u00fblures, morsures\u2026 Pr\u00e8s de Londres, le calvaire de la petite Sara Sharif, dont le p\u00e8re et la belle-m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 vie pour meurtre",
        "summary": "Cette fillette de 10 ans a \u00e9t\u00e9 tortur\u00e9e pendant plusieurs ann\u00e9es par son p\u00e8re et sa belle-m\u00e8re, qui vivaient pr\u00e8s de Londres, au Royaume-Uni. Les s\u00e9vices qu'a subis la petite fille sont tels que le juge du tribunal a d\u00e9clar\u00e9 que \"le degr\u00e9 de cruaut\u00e9 est \u00e0 peine croyable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/coups-brulures-morsures-pres-de-londres-le-calvaire-de-la-petite-sara-sharif-dont-le-pere-et-la-belle-mere-ont-ete-condamnes-a-vie-pour-meurtre_6963008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une tombe anglaise li\u00e9e aux \"Aventures de Tintin\" class\u00e9e monument historique",
        "summary": "L'agence gouvernementale en charge de la protection du patrimoine anglais rend hommage \u00e0 la famille qui a inspir\u00e9 le truculent personnage du capitaine Haddock.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/une-tombe-anglaise-liee-aux-aventures-de-tintin-classee-monument-historique_6963209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes du torpillage d'un ancien patrouilleur par la Marine nationale",
        "summary": "La Marine nationale a diffus\u00e9 en ligne des images du torpillage d'un ancien navire par une torpille de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. L'exercice a eu lieu samedi dernier au large du golfe de Gascogne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/armee-securite-defense/les-images-impressionnantes-du-torpillage-d-un-ancien-patrouilleur-par-la-marine-nationale_6962570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Italie, une sp\u00e9l\u00e9ologue sauv\u00e9e apr\u00e8s quatre jours dans une grotte",
        "summary": "La grotte comportait des passages \u00e9troits ne permettant pas le transport d'un brancard. Les secouristes ont d\u00fb utiliser des microcharges explosives pour \u00e9largir le passage et extraire Ottavia Piana, qui souffre de plusieurs factures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/en-italie-une-speleologue-sauvee-apres-4-jours-dans-une-grotte_6962840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : la France accueillera une r\u00e9union internationale sur la Syrie en janvier \u00e0 Paris",
        "summary": "Cette r\u00e9union, dont la date pr\u00e9cise n'a pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, fait suite \u00e0 une premi\u00e8re r\u00e9union men\u00e9e le 14 d\u00e9cembre en Jordanie. Elle doit permettre \"d'harmoniser les messages\" de la communaut\u00e9 internationale, selon le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res d\u00e9missionnaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-la-france-accueillera-une-reunion-internationale-sur-la-syrie-en-janvier-a-paris_6963326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : au c\u0153ur d'un village coup\u00e9 du monde",
        "summary": "Si l'aide arrive enfin dans les villes mahoraises, mercredi 18 d\u00e9cembre, certaines zones restent totalement isol\u00e9es. Quatre jours apr\u00e8s la catastrophe, les populations sont toujours livr\u00e9es \u00e0 elles-m\u00eames.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-au-c-ur-d-un-village-coupe-du-monde_6963362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Monaco-PSG : les Parisiens se montrent d\u00e9j\u00e0 entreprenants... Suivez le match de Ligue 1",
        "summary": "Dans le match avanc\u00e9 de la 16e journ\u00e9e de Ligue 1, le PSG se d\u00e9place chez le troisi\u00e8me du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-monaco-psg-l-occasion-pour-les-monegasques-de-revenir-sur-le-leader-parisien-suivez-le-match-de-ligue-1_6958583.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Kylian Mbapp\u00e9 \u00e0 nouveau d\u00e9cisif avec le Real Madrid, vainqueur de la Coupe intercontinentale",
        "summary": "Les Merengues ont surclass\u00e9 les Mexicains de Pachuca (3-0), mercredi, \u00e0 Doha, en finale de la Coupe intercontinentale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-kylian-mbappe-a-nouveau-decisif-avec-le-real-madrid-vainqueur-de-la-coupe-intercontinentale_6963359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame am\u00e9ricaine va examiner la loi mena\u00e7ant TikTok d'interdiction aux Etats-Unis",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e en vigueur de la loi contraignant la maison m\u00e8re chinoise \u00e0 vendre le r\u00e9seau social sous peine d\u2019\u00eatre interdit aux Etats-Unis, pr\u00e9vue le 19 janvier, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 suspendue par la plus haute juridiction am\u00e9ricaine. Elle a fix\u00e9 les d\u00e9bats au 10 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/la-cour-supreme-americaine-va-examiner-la-loi-menacant-tiktok-d-interdiction-aux-etats-unis_6963368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'athl\u00e8te Wilfried Happio vis\u00e9 par une plainte pour des violences sur son ancienne compagne",
        "summary": "Cette plainte concerne des faits datant de 2018 et 2019 et \"commis au cours d'une relation conjugale\", a annonc\u00e9 le parquet de Nanterre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/l-athlete-wilfried-happio-vise-par-une-plainte-pour-des-violences-sur-son-ancienne-compagne_6963338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : un accouchement au milieu du chaos",
        "summary": "\u00c0 Mayotte, des histoires humaines viennent apporter un peu d\u2019espoir. C\u2019est le cas d\u2019un accouchement au milieu du chaos avec, dans le r\u00f4le de la sage-femme, un policier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/mayotte-un-accouchement-au-milieu-du-chaos_6963371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La nouvelle Syrie commence ici\"\u00a0: \u00e0 Homs, les anciens soldats syriens rendent leurs armes",
        "summary": "En Syrie, les soldats de l'ancien r\u00e9gime sont appel\u00e9s \u00e0 d\u00e9poser les armes et \u00e0 se faire recenser. \u00c0 Homs, les op\u00e9rations se d\u00e9roulent sans difficult\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-la-nouvelle-syrie-commence-ici-a-homs-les-anciens-soldats-syriens-rendent-leurs-armes_6963203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 20 migrants sont morts dans un naufrage au large de la Tunisie",
        "summary": "Les gardes-c\u00f4tes tunisiens ont pu secourir cinq personnes, tandis que les recherches se poursuivent au large de la ville de Sfax.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/naufrage-a-lampedusa/au-moins-20-migrants-sont-morts-dans-un-naufrage-au-large-de-la-tunisie_6963431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI Thomas Portes saisit la justice apr\u00e8s une enqu\u00eate du m\u00e9dia Les Jours sur des d\u00e9put\u00e9s RN soup\u00e7onn\u00e9s d'\u00eatre sur un groupe Facebook raciste",
        "summary": "Selon les informations du m\u00e9duia Les Jours, ce groupe Facebook contient de tr\u00e8s nombreuses publications racistes et d'appels aux meurtres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/le-depute-lfi-thomas-portes-saisit-la-justice-apres-une-enquete-du-media-les-jours-sur-des-deputes-rn-soupconnes-d-etre-sur-un-groupe-facebook-raciste_6963455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme au Vanuatu\u00a0: l'ambassade de France confirme le d\u00e9c\u00e8s d'un ressortissant, retrouv\u00e9 sous les d\u00e9combres \u00e0 Port-Vila",
        "summary": "Alors que le bilan humain reste provisoire au Vanuatu, d\u00e9vast\u00e9 par un puissant s\u00e9isme, il est confirm\u00e9 ce jeudi matin qu'un ressortissant fran\u00e7ais fait partie des victimes. L'ambassadeur annonce que le r\u00e9sident se trouvait sous les d\u00e9combres d'un b\u00e2timent effondr\u00e9 \u00e0 Port-Vila. La France a commenc\u00e9 \u00e0 envoyer de l'aide sur place, depuis la Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/seisme-au-vanuatu-l-ambassade-de-france-confirme-le-deces-d-un-ressortissant-retrouve-sous-les-decombres-a-port-vila_6963485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res accuse la Russie de tenter de manipuler des influenceurs en France",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot appelle \"les cr\u00e9ateurs de contenus comme leurs abonn\u00e9s \u00e0 la plus grande vigilance sur ces menaces qui p\u00e8sent sur notre d\u00e9bat public\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/le-ministre-des-affaires-etrangeres-accuse-la-russie-de-tenter-de-manipuler-des-influenceurs-en-france_6963467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trente ans apr\u00e8s, retour sur la prise d'otages du vol Alger-Paris",
        "summary": "L'attentat, qui a fait trois morts, aurait pu \u00eatre plus meurtrier. R\u00e9cit de la prise d'otages du vol Air France reliant Alger \u00e0 Paris par des terroristes du Groupe islamique arm\u00e9, le GIA, du 24 au 26 d\u00e9cembre 1994.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/26-decembre-1994-retour-sur-la-prise-d-otages-d-un-vol-alger-paris_6963422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : le match entre Nanterre et l'\u00e9quipe isra\u00e9lienne de l\u2019Hapo\u00ebl Holon interrompu quelques minutes apr\u00e8s le d\u00e9ploiement de drapeaux palestiniens",
        "summary": "Il y a sept interpellations selon la pr\u00e9fecture de police de Paris. Le maire de Nanterre avait pris un arr\u00eat\u00e9 pour que le match se joue \u00e0 huis clos. Le tribunal administratif avait suspendu cet arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-le-match-entre-nanterre-et-l-equipe-israelienne-de-l-hapoel-holon-interrompu-quelques-minutes-apres-le-deploiement-de-drapeaux-palestiniens_6963464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]