[
    {
        "title": "Menace russe, fragilit\u00e9 de l'Europe, n\u00e9gociations de paix... Cinq s\u00e9quences \u00e0 retenir de \"L'Ev\u00e9nement\" consacr\u00e9 \u00e0 la mont\u00e9e des tensions internationales",
        "summary": "S\u00e9bastien Lecornu, Dominique de Villepin, Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rapha\u00ebl Glucksmann se sont succ\u00e9d\u00e9 sur le plateau de l'\u00e9mission de France 2, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/videos-menace-russe-fragilite-de-l-europe-negociations-de-paix-cinq-sequences-a-retenir-de-l-evenement-consacre-a-la-montee-des-tensions-internationales_7128087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Lyon corrige Bucarest et affrontera Manchester United en quarts de finale",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueurs \u00e0 l'aller \u00e0 Bucarest (3-1), les Lyonnais se sont de nouveau impos\u00e9s face au FCSB (4-0), en huiti\u00e8me de finale retour de Ligue Europa, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-lyon-corrige-bucarest-et-affrontera-manchester-united-en-quarts-de-finale_7128207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Sa\u00f4ne : un projet d'action violente d\u00e9jou\u00e9, l'adolescent de 17 ans mis en examen et \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9 devant un \u00e9tablissement scolaire avec un couteau. Il \u00e9tait connu des services de renseignement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-projet-d-action-violente-dejoue-en-haute-saone-un-adolescent-de-17-ans-presente-a-un-juge-antiterroriste_7128117.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale lance une commission d'enqu\u00eate sur les effets psychologiques de TikTok",
        "summary": "Elle devra notamment d\u00e9terminer \"si l'application encourage ou non le passage \u00e0 l'acte suicidaire et d'automutilation\" ou si elle amplifie \"la mise \u00e0 disposition des contenus hypersexualis\u00e9s\", qui \"favoriseraient le d\u00e9veloppement de troubles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/tiktok/l-assemblee-nationale-lance-une-commission-d-enquete-sur-les-effets-psychologiques-de-tiktok_7128213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s deux guerres, l'Azerba\u00efdjan et l'Arm\u00e9nie s'entendent sur un accord de paix",
        "summary": "Signe de tensions n\u00e9anmoins, Erevan a reproch\u00e9 dans son communiqu\u00e9 \u00e0 Bakou d'avoir fait une annonce \"unilat\u00e9rale\", alors qu'elle souhaitait qu'elle soit \"commune\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/armenie/apres-deux-guerres-l-azerbaidjan-et-l-armenie-s-entendent-sur-un-accord-de-paix_7128333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le niveau des mers a augment\u00e9 de fa\u00e7on plus importante que pr\u00e9vu en 2024, selon la Nasa",
        "summary": "L'Agence spatiale am\u00e9ricaine, qui surveille l'\u00e9volution de la mont\u00e9e des eaux gr\u00e2ce \u00e0 des images satellitaires, annonce que le niveau des mers a augment\u00e9 de 0,59 centim\u00e8tre l'an dernier, bien plus que les 0,43 centim\u00e8tre que pr\u00e9disaient les scientifiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/le-niveau-des-mers-a-augmente-de-facon-plus-importante-que-prevu-en-2024-selon-la-nasa_7128249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Gaza, les attaques d'Isra\u00ebl contre la sant\u00e9 sexuelle et reproductive des Palestiniens sont des \"actes g\u00e9nocidaires\", selon l'ONU",
        "summary": "Selon une convention des Nations unies de 1948, cinq types d'actes peuvent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme constitutifs d'un g\u00e9nocide. Et la commission estime que deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 commis dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/gaza-les-attaques-d-israel-contre-contre-la-sante-sexuelle-et-reproductive-des-palestiniens-sont-des-actes-genocidaires-selon-l-onu_7128147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parti socialiste : Olivier Faure, Nicolas Mayer-Rossignol, Boris Vallaud, Philippe Brun\u2026 Qui sont les candidats au poste de premier secr\u00e9taire ?",
        "summary": "Avec l'annonce de la candidature de Boris Vallaud, les pr\u00e9tendants \u00e0 la direction du PS sont d\u00e9sormais au nombre de trois. A trois mois du congr\u00e8s, une nouvelle guerre des chefs menace de s'ouvrir au sein du parti \u00e0 la rose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/ps/parti-socialiste-olivier-faure-nicolas-mayer-rossignol-boris-vallaud-qui-sont-les-candidats-au-poste-de-premier-secretaire_7127754.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Portugal, le pr\u00e9sident convoque des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es le 18 mai",
        "summary": "Le Premier ministre, Luis Montenegro, emp\u00eatr\u00e9 dans une pol\u00e9mique portant sur ses soci\u00e9t\u00e9s familiales, avait \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 la d\u00e9mission, faute d'avoir convaincu une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s de lui accorder leur confiance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/portugal-le-president-convoque-des-elections-legislatives-anticipees-le-18-mai_7128303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eclipse : comment observer la Lune rouge dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi",
        "summary": "Dans l'Hexagone, l'\u00e9clipse sera totale entre 7h26 et 8h31, vendredi. Seuls les habitants de l'Ouest de la Bretagne pourront donc profiter de la phase de totalit\u00e9 en toute fin de nuit si le ciel est d\u00e9gag\u00e9. Ailleurs, la Lune sera d\u00e9j\u00e0 couch\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/eclipse-voici-comment-observer-la-lune-rouge-dans-la-nuit-de-jeudi-a-vendredi_7126230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des 287 influenceurs contr\u00f4l\u00e9s en 2024 par la R\u00e9pression des fraudes pr\u00e9sentaient des \"anomalies\" dans leurs publications",
        "summary": "Depuis une loi de juin 2023, la DGCCRF contr\u00f4le les influenceurs, m\u00eame bas\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger, \u00e0 partir du moment o\u00f9 ils ciblent les consommateurs fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/pres-de-la-moitie-des-287-influenceurs-controles-en-2024-par-la-repression-des-fraudes-presentaient-des-anomalies-dans-leurs-publications_7128150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : le dioc\u00e8se de Quimper r\u00e9agit aux t\u00e9moignages d'anciens \u00e9l\u00e8ves d\u00e9non\u00e7ant des violences physiques dans un coll\u00e8ge catholique priv\u00e9",
        "summary": "Le dioc\u00e8se r\u00e9agit aux t\u00e9moignages d'anciens \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge Saint-Pierre du Relecq-Kerhuon, qui, en d\u00e9but de semaine, ont des violences physiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/finistere-le-diocese-de-quimper-reagit-aux-temoignages-d-anciens-eleves-denoncant-des-violences-physiques-dans-un-college-catholique-prive_7128129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "70% des \u00e9coles construites avant 1997 sont encore susceptibles de contenir de l'amiante, d\u00e9nonce l'intersyndicale de l'Education nationale",
        "summary": "Les syndicats d\u00e9noncent un manque de transparence mais aussi de moyens pour que les collectivit\u00e9s puissent entamer les travaux n\u00e9cessaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/70-des-ecoles-construites-avant-1997-sont-encore-susceptibles-de-contenir-de-l-amiante-denonce-l-intersyndicale-de-l-education-nationale_7128078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : \"Stop \u00e0 l'hypocrisie\", s'insurge le porte-parole des victimes apr\u00e8s les d\u00e9clarations de l'\u00e9v\u00eaque de Bayonne",
        "summary": "Jeudi 13 mars, l'\u00e9v\u00eaque de Bayonne, Marc Aillet, a exprim\u00e9 sa \"honte\" apr\u00e8s les nombreuses d\u00e9nonciations d'abus dans des \u00e9tablissements catholiques du dioc\u00e8se, dont celui de B\u00e9tharram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/affaire-betharram-stop-a-l-hypocrisie-s-insurge-le-porte-parole-des-victimes-apres-les-declarations-de-l-eveque-de-bayonne_7127808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sonde Hera a survol\u00e9 la plan\u00e8te Mars et captur\u00e9 des images de sa lune Deimos",
        "summary": "Le petit satellite naturel de la plan\u00e8te rouge, aux formes irr\u00e9guli\u00e8res et qui mesure environ 12,5 km de diam\u00e8tre, y appara\u00eet sombre, contrastant fortement avec l'apparence de Mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/mars-curiosity/espace-de-rares-images-d-une-lune-de-mars-capturees-par-la-sonde-hera_7128066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de taxer les vins europ\u00e9ens \u00e0 hauteur de 200% aux Etats-Unis : \"Si c'\u00e9tait le cas, ce serait terrible\", reconna\u00eet le pr\u00e9sident du comit\u00e9 national des interprofessions des vins",
        "summary": "Donald Trump a menac\u00e9 de taxer les alcools europ\u00e9ens \u00e0 200\u00a0% si l'UE ne retirait pas son projet de taxe sur le bourbon am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/menace-de-taxer-les-vins-europeens-a-hauteur-de-200-aux-etats-unis-si-c-etait-le-cas-ce-serait-terrible-reconnait-le-president-du-comite-national-des-interprofessions-des-vins_7127994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le scandale des Ehpad Orpea vous a incit\u00e9 \u00e0 mieux accompagner l'un de vos proches\u00a0? Racontez-nous vos d\u00e9cisions",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s la publication du livre \"Les Fossoyeurs\" sur les maltraitances dans les maisons de retraite, franceinfo cherche \u00e0 mesurer les cons\u00e9quences concr\u00e8tes de cette affaire au sein des familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prise-en-charge-des-personnes-agees/maltraitance-dans-les-ehpad/appel-a-temoignages-le-scandale-des-ehpad-orpea-vous-a-incite-a-mieux-accompagner-l-un-de-vos-proches-racontez-nous-vos-decisions_7127652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump menace d'imposer des droits de douane de 200% sur le champagne et les vins fran\u00e7ais et europ\u00e9ens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Etats-Unis exige que l'Union europ\u00e9enne renonce \u00e0 des taxes suppl\u00e9mentaires sur les produits am\u00e9ricains, qui ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9es par Bruxelles apr\u00e8s une premi\u00e8re offensive commerciale des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-menace-d-imposer-des-droits-de-douane-de-200-sur-le-champagne-et-les-vins-francais-et-europeens_7127655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Double parricide en Is\u00e8re : Valentin, 17\u00a0ans, condamn\u00e9 \u00e0 12 ann\u00e9es de r\u00e9clusion criminelle pour l'assassinat de ses parents",
        "summary": "L'adolescent a tu\u00e9 son p\u00e8re et sa m\u00e8re en novembre 2023. Il souffrait d'un trouble autistique associ\u00e9 \u00e0 une d\u00e9pression avec des sympt\u00f4mes psychotiques au moment des faits, selon les experts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/valentin-condamne-a-12-ans-de-reclusion-criminelle-pour-l-assassinat-de-ses-parents_7127871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des chercheurs pr\u00e9sentent \"Pink\", le plus vieux visage humain jamais d\u00e9couvert en Europe de l'Ouest",
        "summary": "Un fossile humain de plus d'un million d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en Espagne, devenant ainsi la plus ancienne d\u00e9couverte du genre en Europe de l'Ouest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/des-chercheurs-presentent-pink-le-plus-vieux-visage-humain-jamais-decouvert-en-europe-de-l-ouest_7128033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris-Nice 2025 : Lenny Martinez signe la premi\u00e8re victoire fran\u00e7aise sur la 5e \u00e9tape, Matteo Jorgenson nouveau maillot jaune",
        "summary": "Tomb\u00e9 en d\u00e9but d'\u00e9tape, Jonas Vingegaard (Visma-Lease a bike) a pass\u00e9 la journ\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re du peloton avant de caler dans l'ascension finale, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/paris-nice/paris-nice-2025-lenny-martinez-signe-la-premiere-victoire-francaise-dans-la-5e-etape-matteo-jorgenson-nouveau-maillot-jaune_7127775.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PSG appelle ses supporters au calme avant le match contre l'OM dimanche au Parc des Princes",
        "summary": "Une s\u00e9rie de vid\u00e9os est diffus\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux du club de foot depuis mercredi 12 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/le-psg-appelle-ses-supporters-au-calme-avant-le-match-contre-l-om-dimanche-au-parc-des-princes_7128138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enfants de jihadistes d\u00e9tenus en Syrie\u00a0: la France doit r\u00e9examiner les demandes de rapatriement de 29 enfants, tranche la justice administrative",
        "summary": "Le Quai d'Orsay avait rejet\u00e9 les demandes de rapatriement d'enfants de jihadistes \u00e2g\u00e9s de 6 \u00e0 15\u00a0ans, d\u00e9tenus avec leurs m\u00e8res dans le camp de Roj en Syrie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/enfants-de-jihadistes-detenus-en-syrie-la-france-doit-reexaminer-les-demandes-de-rapatriement-de-29-enfants-tranche-la-justice-administrative_7127916.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parcoursup pousse-t-il les professeurs \u00e0 \u00e9dulcorer les appr\u00e9ciations sur les bulletins scolaires ?",
        "summary": "Alors que les enseignants du sup\u00e9rieur constatent une surench\u00e8re des jugements positifs, ceux du second degr\u00e9 disent chercher l'\u00e9quilibre entre honn\u00eatet\u00e9 et encouragement, confront\u00e9s \u00e0 la pression des \u00e9l\u00e8ves, des parents et parfois des chefs d'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/parcoursup/parcoursup/parcoursup-pousse-t-il-les-professeurs-a-edulcorer-les-appreciations-sur-les-bulletins-scolaires_7056548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de morts sur les routes est \u00e0 son plus bas niveau historique depuis 1954, selon l'ONISR",
        "summary": "La mortalit\u00e9 diminue notamment pour les pi\u00e9tons et les automobilistes, mais reste stable pour les cyclistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/le-nombre-de-morts-sur-les-routes-est-a-son-plus-bas-niveau-historique-depuis-1954-selon-l-onisr_7127859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Kylian Mbapp\u00e9 de retour, D\u00e9sir\u00e9 Dou\u00e9 appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois par Didier Deschamps pour les quarts de finale contre la Croatie",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France va affronter la Croatie dans une double confrontation en quarts de finale de la Ligue des nations, avec un match aller le 20 mars \u00e0 Split, et un match retour le 23 mars au Stade de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-kylian-mbappe-de-retour-desire-doue-appele-pour-la-premiere-fois-par-didier-deschamps-pour-les-quarts-de-finale-contre-la-croatie_7127589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 du minist\u00e8re de l'Economie mis en examen \u00e0 Paris pour des soup\u00e7ons d'espionnage au profit de l'Alg\u00e9rie",
        "summary": "Le fonctionnaire est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir livr\u00e9 des informations sur des opposants au r\u00e9gime alg\u00e9rien vivant en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/un-employe-du-ministere-de-l-economie-mis-en-examen-a-paris-pour-des-soupcons-d-espionnage-au-profit-de-l-algerie_7127766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Syrie adopte une d\u00e9claration constitutionnelle qui garantit \"un large \u00e9ventail de droits et de libert\u00e9s\", pour une transition politique de cinq ans",
        "summary": "Le texte remplace la Constitution du r\u00e9gime de l'ex-pr\u00e9sident d\u00e9chu Bachar al-Assad. \"La libert\u00e9 d'opinion, d'expression, de la presse\" et les droits des femmes y sont garantis, selon ses r\u00e9dacteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/la-syrie-adopte-une-declaration-constitutionnelle-pour-une-transition-politique-de-cinq-ans_7127670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois graphiques pour comprendre les enjeux de la guerre commerciale entre les Etats-Unis et l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Donald Trump a d\u00e9cid\u00e9 d'imposer des droits de douane de 25% sur l'aluminium et l'acier en provenance d'Europe. En r\u00e9action, la Commission europ\u00e9enne a annonc\u00e9 qu'elle allait bient\u00f4t taxer une s\u00e9rie de produits am\u00e9ricains. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain menace maintenant les alcools du Vieux Continent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/infographies-trois-graphiques-pour-comprendre-les-enjeux-de-la-guerre-commerciale-entre-les-etats-unis-et-l-union-europeenne_7127610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2025 : le XV tricolore est-il devenu plus populaire que l'\u00e9quipe de France de football ?",
        "summary": "En r\u00e9ussite sur le plan sportif depuis plusieurs ann\u00e9es, le XV de France jouit d\u2019une popularit\u00e9 in\u00e9dite, qui le positionne au premier plan dans le sport fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2025-le-xv-tricolore-est-il-devenu-plus-populaire-que-l-equipe-de-france-de-football_7127319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai l'impression d'\u00eatre sous un rouleau compresseur\"\u00a0: le quotidien sur un fil de Fran\u00e7ais surendett\u00e9s",
        "summary": "En 2024, la Banque de France a re\u00e7u pr\u00e8s de 135\u00a0000\u00a0dossiers de surendettement, un chiffre en hausse de pr\u00e8s de 11% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. La pr\u00e9carit\u00e9, mais aussi des accidents de la vie (licenciement, divorce, maladie) sont souvent \u00e0 l'origine de ces situations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/temoignages-j-ai-l-impression-d-etre-sous-un-rouleau-compresseur-le-quotidien-sur-un-fil-de-francais-surendettes_7098036.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]