[
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : 21 d\u00e9partements sont d\u00e9sormais concern\u00e9s par une vigilance orange \"pluie-inondation\", \"orages\" ou \"canicule\"",
        "summary": "Les vigilances orange pour des risques d'orages et de canicule ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es dans certains d\u00e9partements mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/meteo-sept-departements-du-centre-de-la-france-en-vigilance-orange-aux-orages-mardi-seuls-neuf-departements-maintenus-en-alerte-orange-canicule_6722721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Provocation inutile\", \"inacceptable\"... La pri\u00e8re d'un ministre isra\u00e9lien d'extr\u00eame droite sur l'esplanade des Mosqu\u00e9es suscite l'indignation internationale",
        "summary": "Itamar Ben Gvir s'est film\u00e9 mardi sur l'esplanade des Mosqu\u00e9es en compagnie de centaines de fid\u00e8les.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/provocation-inutile-inacceptable-la-priere-d-un-ministre-israelien-d-extreme-droite-sur-l-esplanade-des-mosquees-provoque-l-indignation-internationale_6723648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France femmes 2024 : un premier parcours accident\u00e9 entre Pays-Bas et Belgique... La quatri\u00e8me \u00e9tape en questions",
        "summary": "Dernier d\u00e9part aux Pays-Bas pour le peloton, qui franchira la ligne d'arriv\u00e9e \u00e0 Li\u00e8ge, en Belgique, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/tour-de-france-femmes-2024-un-premier-parcours-accidente-entre-pays-bas-et-belgique-la-quatrieme-etape-en-question_6721272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les civils russes fuient les combats dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "Mardi 13 ao\u00fbt, une semaine apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019offensive de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne en territoire russe dans la r\u00e9gion de Koursk, des dizaines de milliers de civils quittent la zone de combat en urgence et doivent recourir \u00e0 l'aide humanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-civils-russes-fuient-les-combats-dans-la-region-de-koursk_6723615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes\u00a0: pourquoi les autorit\u00e9s grecques font l'objet de critiques",
        "summary": "Depuis trois jours, les sapeurs-pompiers grecs se battent contre de violents feux, qui ont ravag\u00e9 10\u00a0000 hectares et fait au moins un mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/incendies-en-grece/incendies-pres-d-athenes-pourquoi-les-autorites-grecques-font-l-objet-de-critiques_6723183.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un contr\u00f4le, la pr\u00e9fecture des Alpes-de-Haute-Provence met fin \u00e0 un s\u00e9jour pour adultes handicap\u00e9s",
        "summary": "Le contr\u00f4le des autorit\u00e9s a prouv\u00e9 que l'encadrement des vacanciers en situation de handicap mental n'\u00e9tait pas suffisant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/apres-un-controle-la-prefecture-des-alpes-de-haute-provence-met-fin-a-un-sejour-pour-adultes-handicapes_6723711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le LOSC \u00e9carte le Fenerbah\u00e7e de Jos\u00e9 Mourinho en prolongation et se qualifie pour les barrages",
        "summary": "Vainqueurs 2-1 \u00e0 l'aller, les Lillois ont conserv\u00e9 leur avance au retour, sur la pelouse stambouliote de Fenerbah\u00e7e, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-losc-ecarte-le-fenerbahce-de-jose-mourinho-en-prolongation-et-se-qualifie-pour-les-barrages_6723606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00eate de l'Assomption : G\u00e9rald Darmanin appelle les pr\u00e9fets et les forces de l'ordre \u00e0 \"l'extr\u00eame vigilance\"",
        "summary": "Dans un t\u00e9l\u00e9gramme, le ministre de l'Int\u00e9rieur justifie cette vigilance par \"la menace terroriste qui continue de peser sur la France\", l'approche des Jeux paralympiques et les \"vives tensions au plan international\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/fete-de-l-assomption-gerald-darmanin-appelle-les-prefets-et-les-forces-de-l-ordre-a-l-extreme-vigilance_6723693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : les temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es de la M\u00e9diterran\u00e9e menacent la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Sous la grande bleue, les temp\u00e9ratures de l\u2019eau, en constante hausse, suscitent toujours plus d\u2019inqui\u00e9tudes quant \u00e0 la survie d\u2019un grand nombre de formes de vie marine dans la zone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/rechauffement-climatique-la-biodiversite-menacee-en-mediterranee-a-pres-de-30-c-par-endroits_6723657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : l'Antarctique subit une longue vague de chaleur hivernale",
        "summary": "Le continent le plus froid de la plan\u00e8te a enregistr\u00e9 des temp\u00e9ratures de plus de 3\u00b0C au-dessus des normales saisonni\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-l-antarctique-subit-une-longue-vague-de-chaleur-hivernale_6724125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal propose aux groupes de l'Assembl\u00e9e nationale de \"b\u00e2tir des compromis l\u00e9gislatifs\", en excluant LFI, le RN et ses alli\u00e9s",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 aux chefs de groupe de l'Assembl\u00e9e nationale sauf \u00e0 ceux du RN et de LFI, Gabriel Attal dresse un \"Pacte d'Action pour les Fran\u00e7ais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/futur-premier-ministre-gabriel-attal-adresse-un-courrier-a-plusieurs-chefs-de-groupe-de-l-assemblee-nationale-avec-les-lignes-prioritaires-de-son-parti_6723177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Photographie : les plages inspirent les clich\u00e9s engag\u00e9s de Martin Parr",
        "summary": "Pendant plus de 30 ans, le photographe britannique a captur\u00e9 les moments les plus g\u00eanants des plagistes du monde entier, dans ce moment particulier de leur vie que sont les vacances estivales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/photographie-les-plages-inspirent-les-cliches-engages-de-martin-parr_6723687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un foyer de grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 dans un \u00e9levage de volailles en Ille-et-Vilaine",
        "summary": "Il s'agit du \"premier foyer en \u00e9levage confirm\u00e9 en France\"\u00a0 depuis le 16 janvier, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re de l'Agriculture dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/un-foyer-de-grippe-aviaire-detecte-dans-un-elevage-de-volailles-en-ille-et-vilaine_6723624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inspection du travail ouvre une enqu\u00eate apr\u00e8s la mort d'un apprenti dans une exploitation agricole des Vosges",
        "summary": "La victime, un adolescent \u00e2g\u00e9 de 16\u00a0ans, a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un engin agricole .",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/sante-au-travail/l-inspection-du-travail-ouvre-une-enquete-apres-la-mort-d-un-apprenti-dans-une-exploitation-agricole-des-vosges_6723612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menac\u00e9e d'effondrement, la passerelle pi\u00e9tonne du pont de Bir-Hakeim ferm\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de police pr\u00e9cise que \"le risque de chute d'\u00e9l\u00e9ments est conjur\u00e9\".\u00a0L'acc\u00e8s \u00e0 la passerelle reste n\u00e9anmoins interdit en l'attente de \"travaux de confortement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/menacee-d-effondrement-la-passerelle-pietonne-du-pont-de-bir-hakeim-fermee-a-paris_6723423.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est quasiment en roue libre\"\u00a0:\u00a0partage de fausses informations, soutien \u00e0 Donald Trump, insultes... Jusqu'o\u00f9 peut aller Elon Musk sur X\u00a0?",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, Elon Musk multiplie les frasques et fausses informations sur le r\u00e9seau social X. R\u00e9cemment, il a aussi apport\u00e9 son soutien \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/il-est-quasiment-en-roue-libre-partage-de-fausses-informations-soutien-a-donald-trump-insultes-jusqu-ou-peut-aller-elon-musk-sur-x_6723147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni promet d'\u00e9riger la sant\u00e9 mentale en \"priorit\u00e9\" apr\u00e8s un rapport accablant sur le suivi psychiatrique de l'auteur d'une attaque au couteau",
        "summary": "En juin 2023, l'auteur d'une attaque au couteau, atteint de schizophr\u00e9nie parano\u00efde, avait tu\u00e9 trois personnes \u00e0 Nottingham.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/le-royaume-uni-promet-d-eriger-la-sante-mentale-en-priorite-apres-un-rapport-accablant-sur-le-suivi-psychiatrique-de-l-auteur-d-une-attaque-au-couteau_6723591.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ba\u00efnes\u00a0: \"Risque maximal\" sur le littoral aquitain mercredi et jeudi",
        "summary": "Les personnes qui fr\u00e9quentent les plages de la zone sont appel\u00e9es \"\u00e0 la plus grande vigilance\" et \u00e0 \"se baigner entre les drapeaux des postes surveill\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/noyades/baines-risque-maximal-sur-le-littoral-aquitain-mercredi-et-jeudi_6723468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Banksy : un gorille lib\u00e9rateur conclut-il son bestiaire estival dans les rues de Londres\u00a0?",
        "summary": "\u00c9l\u00e9phants, p\u00e9licans et piranhas, rhinoc\u00e9ros, ch\u00e8vres, loup, panth\u00e8re... depuis le 5\u00a0ao\u00fbt, le c\u00e9l\u00e8bre graffeur masqu\u00e9 s\u00e8me chaque jour dans les rues de Londres une \u0153uvre animali\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/banksy-un-gorille-liberateur-conclut-il-son-bestiaire-estival-dans-les-rues-de-londres_6723396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un risque de \"m\u00e9gas\u00e9isme\" au Japon pousse des milliers de touristes \u00e0 annuler leurs nuits d'h\u00f4tel",
        "summary": "Les annulations du 9 au 18\u00a0ao\u00fbt repr\u00e9sentent une perte d'environ 868\u00a0500 euros, pr\u00e9cise un repr\u00e9sentant du secteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/un-risque-de-megaseisme-au-japon-pousse-des-milliers-de-touristes-a-annuler-leurs-nuits-d-hotel_6723462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Canal+ renouvelle son accord de diffusion avec beIN Sports et distribuera un match de Ligue\u00a01 par semaine",
        "summary": "Comme lors des saisons pr\u00e9c\u00e9dentes, les abonn\u00e9s aux offres sport de la cha\u00eene crypt\u00e9e pourront voir le match du samedi \u00e0 17\u00a0heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/canal-renouvelle-son-accord-de-diffusion-avec-bein-sports-et-distribuera-un-match-de-ligue-1-par-semaine_6723318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Offensive ukrainienne : Kiev ne veut pas annexer de territoires russes, assure le porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "L'offensive ukrainienne en Russie est \"l\u00e9gitime\" et s'arr\u00eatera si Moscou accepte une \"paix juste\" et met fin \u00e0 son invasion en Ukraine, a ajout\u00e9 le responsable ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/offensive-ukrainienne-kiev-ne-veut-pas-annexer-de-territoires-russes-assure-le-porte-parole-du-ministere-des-affaires-etrangeres_6723162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Variole du singe : l'agence de sant\u00e9 de l'Union africaine d\u00e9clare \"une urgence de sant\u00e9 publique\"",
        "summary": "Une nouvelle souche de mpox, d\u00e9tect\u00e9e dans plusieurs pays du continent, pr\u00e9sente des sympt\u00f4mes plus violents et un taux de mortalit\u00e9 plus \u00e9lev\u00e9 que les pr\u00e9c\u00e9dentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/variole-du-singe-l-agence-de-sante-de-l-union-africaine-declare-une-urgence-de-sante-publique_6723363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un \u00e9lu municipal plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour viol et agression sexuelle",
        "summary": "L'homme de 47 ans, membre de la commission jeunesse du conseil municipal de Chessy, \u00e9tait en charge de l'organisation de s\u00e9jours de vacances pour des mineurs adh\u00e9rents d'une association de jeunes diab\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/seine-et-marne-un-elu-municipal-place-en-detention-provisoire-pour-viol-et-agression-sexuelle_6723309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme gravement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir re\u00e7u une fl\u00e8che en pleine t\u00eate pr\u00e8s de Paris, trois personnes interpell\u00e9es",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 Villejuif, dans le Val-de-Marne, dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-femme-gravement-blessee-apres-avoir-recu-une-fleche-en-pleine-tete-pres-de-paris-trois-personnes-interpellees_6723312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La mousson a fait au moins 650\u00a0morts depuis juin en Asie du Sud",
        "summary": "Les catastrophes naturelles li\u00e9es \u00e0 la m\u00e9t\u00e9o sont courantes durant cette saison mais le changement climatique accro\u00eet leur fr\u00e9quence et leur gravit\u00e9, selon des experts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/la-mousson-a-fait-au-moins-650-morts-depuis-juin-en-asie-du-sud_6723159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies en Gr\u00e8ce : visualisez l'ampleur des feux gr\u00e2ce aux images depuis l'espace",
        "summary": "Au moins 10\u00a0000 hectares ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s mardi dans la banlieue nord-est d'Ath\u00e8nes, qui fait face \u00e0 des incendies depuis plusieurs jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/incendies-en-grece-visualisez-l-ampleur-des-feux-grace-aux-images-depuis-l-espace_6722982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'universit\u00e9 Paris-Saclay victime d'une attaque par ran\u00e7ongiciel",
        "summary": "Une cellule de crise a \u00e9t\u00e9 mise en place, a pr\u00e9cis\u00e9 l'universit\u00e9, sans plus de d\u00e9tails sur les cons\u00e9quences de cette cyberattaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/l-universite-paris-saclay-victime-d-une-attaque-par-rancongiciel_6723279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Revivez les temps forts de la deuxi\u00e8me \u00e9tape du Tour de France femmes, encore remport\u00e9e par Charlotte Kool",
        "summary": "Au terme d'une \u00e9tape express de 69,7\u00a0km, la N\u00e9erlandaise Charlotte Kool a de nouveau domin\u00e9 un sprint massif, avant le contre-la-montre tr\u00e8s court de mardi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/femmes/video-revivez-les-temps-forts-de-la-deuxieme-etape-du-tour-de-france-femmes-encore-remportee-par-lorena-wiebes_6723069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La tr\u00eave olympique termin\u00e9e, Emmanuel Macron va-t-il nommer un Premier ministre en plein mois d'ao\u00fbt ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne s'est toujours pas prononc\u00e9 sur le successeur de Gabriel Attal \u00e0 Matignon. Les JO pass\u00e9s, la gauche entend remettre la pression, esp\u00e9rant encore obtenir la nomination de Lucie Castets.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-treve-olympique-terminee-emmanuel-macron-va-t-il-nommer-un-premier-ministre-en-plein-mois-d-aout_6721278.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration de l'arm\u00e9e ukrainienne en Russie : c'est \"comme si David venait de crever un \u0153il \u00e0 Goliath\", explique l'ancien officier Guillaume Ancel",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine d'op\u00e9rations dans la r\u00e9gion de Koursk, Kiev appelle Moscou \u00e0 accepter \"une paix juste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/operation-de-l-armee-ukrainienne-en-russie-c-est-comme-si-david-venait-de-crever-un-il-a-goliath-explique-l-ancien-officier-guillaume-ancel_6723474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De l'Espagne \u00e0 la Manche, la tomate \u00e0 l'aube d'une migration in\u00e9dite, sous l'effet du r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Les tomates en plein champ, majoritairement destin\u00e9es \u00e0 la transformation en sauce ou en conserve, sont les plus expos\u00e9es aux al\u00e9as climatiques. Mais \u00e0 moyen terme, toutes les cultures de ce l\u00e9gume fruit ador\u00e9 vont devoir s'adapter, voire d\u00e9m\u00e9nager.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/de-l-espagne-a-la-manche-la-tomate-a-l-aube-d-une-migration-inedite-sous-l-effet-du-rechauffement-climatique_6695706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : droits TV, transferts records... Ce qu'il faut savoir avant la reprise du championnat de France de football ce week-end",
        "summary": "Un nouveau sponsor, de nouveaux diffuseurs, deux Olympiques tr\u00e8s d\u00e9pensiers... Petit point sur les nouveaut\u00e9s en Ligue 1 pour cette saison 2024-2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-droits-tv-transferts-records-ce-qu-il-faut-savoir-avant-la-reprise-du-championnat-de-france-de-football-ce-week-end_6680298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : plus que 8 d\u00e9partements du sud du pays sont encore concern\u00e9s par une vigilance orange \"canicule\" et \"pluie-inondation\"",
        "summary": "La vigilance orange aux orages a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e et jeudi, les d\u00e9partements plac\u00e9s par la vigilance pluie-inondation ne seront plus en alerte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-plus-que-8-departements-du-sud-du-pays-sont-encore-concernes-par-une-vigilance-orange-canicule-et-pluie-inondation_6724407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un non-sens \u00e9cologique et social\"\u00a0:\u00a0dans la Dr\u00f4me, le projet d'un \"m\u00e9ga poulailler\" divise les riverains et les agriculteurs",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de la Dr\u00f4me vient de donner son accord pour l'extension d'un \u00e9levage \u00e0 Peyrins, pour passer de 30\u00a0000 \u00e0 143\u00a0000 poulets. De quoi inqui\u00e9ter certains riverains et d\u00e9fenseurs des animaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/reportage-c-est-un-non-sens-ecologique-et-social-dans-la-drome-le-projet-d-un-mega-poulailler-divise-les-riverains-et-les-agriculteurs_6723558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital : de nombreux services d'urgences sont contraints de fermer temporairement faute de soignants",
        "summary": "Surcroit d'activit\u00e9 et p\u00e9nurie de personnels obligent certains services d'urgences \u00e0 baisser le rideau temporairement cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/hopital-de-nombreux-services-d-urgences-sont-contraints-de-fermer-temporairement-faute-de-soignants_6724473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9chauffement climatique est une \"menace unique\" pour la sant\u00e9 des enfants, alerte l'Unicef",
        "summary": "L'Unicef publie, mercredi, un rapport sur le r\u00e9chauffement climatique et les conditions de vie de centaines de millions d'enfants \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/le-rechauffement-climatique-est-une-menace-unique-pour-la-sante-des-enfants-alerte-l-unicef_6724425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermetures temporaires de services d\u2019urgences : les JO de Paris n\u2019ont \"pas aggrav\u00e9\" les tensions, assure le minist\u00e8re qui suit \"la situation avec attention\"",
        "summary": "La situation reste \"comparable aux \u00e9t\u00e9s observ\u00e9s depuis deux ou trois ans\", assure le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/fermetures-temporaires-de-services-d-urgences-les-jo-de-paris-n-ont-pas-aggrave-les-tensions-assure-le-ministere-qui-suit-la-situation-avec-attention_6724452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : non, le vin rouge ne soigne pas l'arthrose",
        "summary": "Deux chercheurs fran\u00e7ais ont test\u00e9 les vertus anti-inflammatoires du resv\u00e9ratrol, une mol\u00e9cule contenue dans le vin rouge, et le r\u00e9sultat est assez d\u00e9cevant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-non-le-vin-rouge-ne-soigne-pas-l-arthrose_6723354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On va faire du ping-pong sur une nouvelle table\" : les magasins de sport ressortent gagnants des Jeux olympiques de Paris 2024",
        "summary": "Les enseignes sportives b\u00e9n\u00e9ficient d'un effet JO, leur fr\u00e9quentation \u00e9tant \u00e0 la hausse partout en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/temoignages-on-va-faire-du-ping-pong-sur-une-nouvelle-table-les-magasins-de-sport-ressortent-gagnants-des-jeux-olympiques-de-paris-2024_6723666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De la coca\u00efne retrouv\u00e9e dans une corde d'escalade par des policiers fran\u00e7ais, deux suspects interpell\u00e9s",
        "summary": "Les deux personnes interpell\u00e9es sont soup\u00e7onn\u00e9es de trafic international de coca\u00efne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/de-la-cocaine-retrouvee-dans-une-corde-d-escalade-par-des-policiers-francais-deux-suspects-interpelles_6724410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : la panne est r\u00e9solue en Savoie, tous les foyers ont retrouv\u00e9 l'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Au plus fort de la panne mardi soir, plus de 160\u00a0000 clients d'Enedis se sont retrouv\u00e9s plong\u00e9s dans le noir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/savoie/orages-60-000-foyers-prives-de-courant-en-savoie_6723717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne souhaite cette situation \u00e0 personne\" : pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, des personnes \u00e9vacu\u00e9es retrouvent leurs maisons d\u00e9truites par les incendies",
        "summary": "Des renforts fran\u00e7ais arrivent en Gr\u00e8ce mercredi pour aider les pompiers grecs \u00e0 lutter contre les incendies qui ont commenc\u00e9 le week-end dernier. Le feu est d\u00e9sormais fix\u00e9. Des habitants \u00e9vacu\u00e9s, pr\u00e8s d'Ath\u00e8nes, ont pu commencer \u00e0 rentrer chez eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/incendies-en-grece/je-ne-souhaite-cette-situation-a-personne-pres-d-athenes-des-personnes-evacuees-retrouvent-leurs-maisons-detruites-par-les-incendies_6724413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Washington exhorte Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e0 emp\u00eacher de futurs \"actes de provocation\"",
        "summary": "Cette d\u00e9claration am\u00e9ricaine intervient apr\u00e8s l'acte d'un ministre isra\u00e9lien d'extr\u00eame droite qui a pri\u00e9 sur l'esplanade des Mosqu\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem-Est, entra\u00eenant un toll\u00e9 international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-washington-exhorte-benyamin-netanyahou-a-empecher-de-futurs-actes-de-provocation_6724527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est s\u00fbrement l'une des derni\u00e8res tourn\u00e9es\" : au concert d'AC/DC \u00e0 Paris, la nostalgie et le plaisir retrouv\u00e9 des fans du groupe australien",
        "summary": "Le rock coule toujours dans leurs veines, m\u00eame apr\u00e8s plus de 50 ans sur la route. Le groupe AC/DC donnait mardi soir un concert tr\u00e8s attendu \u00e0 Paris, \u00e0 l\u2019hippodrome de Longchamp, la seule \u00e9tape fran\u00e7aise de leur tourn\u00e9e \"Power Up\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/reportage-c-est-surement-l-une-des-dernieres-tournees-au-concert-d-ac-dc-a-paris-la-nostalgie-et-le-plaisir-retrouve-des-fans-du-groupe-australien_6724434.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les pilotes avaient souvent des jambes cass\u00e9es, des membres arrach\u00e9s\" : les secrets des Waco, ces planeurs d\u00e9cisifs lors du d\u00e9barquement en Provence",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ces planeurs au look atypique, les forces alli\u00e9es ont pu d\u00e9barquer en Provence des Jeeps et des canons de 75 mm qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisifs face aux troupes allemandes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/les-pilotes-avaient-souvent-des-jambes-cassees-des-membres-arraches-les-secrets-des-waco-ces-planeurs-decisifs-lors-du-debarquement-en-provence_6724404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve au Chili : les travailleurs de la plus grande mine de cuivre du monde entament une gr\u00e8ve",
        "summary": "Les travailleurs d'Escondida ne sont pas parvenus \u00e0 un accord sur une nouvelle convention collective avec leur employeur, le g\u00e9ant australien BHP. Les syndicats r\u00e9clament de longue date que 1% des dividendes que se versent les investisseurs \u00e9trangers de la mine soient distribu\u00e9s aux travailleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/greve-au-chili-les-travailleurs-de-la-plus-grande-mine-de-cuivre-du-monde-entament-une-greve_6724551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quelle est l'influence d'Elon Musk, patron du r\u00e9seau social X, sur la propagation des fausses informations ?",
        "summary": "Une ONG a analys\u00e9 l'influence d'Elon Musk dans la propagation des fausses informations sur le r\u00e9seau social X, expliquant notamment que ces fausses informations ont atteint une audience d'1,2 milliard de vues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-quelle-est-l-influence-d-elon-musk-patron-du-reseau-social-x-sur-la-propagation-des-fausses-informations_6643068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Japon : le Premier ministre Fumio Kishida confirme qu'il va quitter le pouvoir",
        "summary": "Fumio Kishida a annonc\u00e9 son intention de se retirer de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident du parti PLD qui se tient en septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/japon-le-premier-ministre-fumio-kishida-confirme-qu-il-va-quitter-le-pouvoir_6724587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]