[
    {
        "title": "\"Les gens doivent se serrer les coudes\"\u00a0: la population de Magdebourg sous le choc apr\u00e8s l'attaque sur le march\u00e9 de No\u00ebl",
        "summary": "Pendant que l\u2019enqu\u00eate se poursuit, le chagrin domine \u00e0 Magdebourg o\u00f9 une attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier a fait au moins cinq morts et plus de 200\u00a0bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-sur-un-marche-de-noel-a-magdebourg/reportage-les-gens-doivent-se-serrer-les-coudes-la-population-de-magdebourg-sous-le-choc-apres-l-attaque-sur-le-marche-de-noel_6969413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez a refus\u00e9 d'entrer au gouvernement et attend des garanties de Fran\u00e7ois Bayrou pour une participation de LR",
        "summary": "Le chef du groupe LR \u00e0 l'Assembl\u00e9e n'a pas ferm\u00e9 la porte \u00e0 une participation de son camp au futur gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/laurent-wauquiez/laurent-wauquiez-a-refuse-d-entrer-au-gouvernement-et-attend-des-garanties-de-francois-bayrou-pour-une-participation-de-lr_6969536.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Ma\u00eft\u00e9 : burger gargantuesque, anguilles r\u00e9sistantes et ortolans \u00e0 d\u00e9guster... Cinq s\u00e9quences qui ont forg\u00e9 la l\u00e9gende de la cuisini\u00e8re",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre animatrice d'\u00e9missions culinaires populaires a \u00e9veill\u00e9 les papilles de millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs de FR3 puis France 3 dans les ann\u00e9es 1980 et 1990.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/videos-mort-de-maite-burger-gargantuesque-anguilles-resistantes-et-ortolans-a-deguster-cinq-sequences-qui-ont-forge-la-legende-de-la-cuisiniere_6969254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nettoyage, qu\u00eate d'eau potable et de vivres... Apr\u00e8s le passage du cyclone Chido, les habitants de Mayotte tentent de survivre",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le passage du cyclone d\u00e9vastateur sur l'archipel, les Mahorais ont encore des difficult\u00e9s d'acc\u00e8s \u00e0 l'eau potable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/en-images-nettoyage-quete-d-eau-potable-et-de-vivres-apres-le-passage-du-cyclone-chido-les-habitants-de-mayotte-tentent-de-survivre_6968978.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo : Teddy Riner, bless\u00e9 au coude, ne participera pas au Grand Slam",
        "summary": "Le judoka fran\u00e7ais va \u00eatre op\u00e9r\u00e9 et sera absent deux \u00e0 trois mois. Il renonce donc au tournoi international organis\u00e9 \u00e0 Paris les 1er et 2\u00a0f\u00e9vrier. \"Il faut arr\u00eater de tirer sur la corde si je veux aller \u00e0 Los Angeles\", a d\u00e9clar\u00e9 Teddy Riner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/teddy-riner/judo-teddy-riner-blesse-au-coude-ne-participera-pas-au-grand-slam_6969476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Montpellier humili\u00e9 et \u00e9limin\u00e9 par une \u00e9quipe de quatri\u00e8me division",
        "summary": "En plein c\u0153ur d'une saison gal\u00e8re, les H\u00e9raultais ont coul\u00e9, samedi en 32es de finale, sur la pelouse du Puy-en-Velay en s'inclinant 4-0.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-montpellier-humilie-et-elimine-par-une-equipe-de-quatrieme-division_6969437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur l'augmentation des tarifs des consultations m\u00e9dicales \u00e0 partir de dimanche",
        "summary": "Le prix d'une consultation chez un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste va passer de 26,50 euros \u00e0 30 euros et de 56,50 \u00e0 60 euros pour un sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/professions-medicales/quatre-questions-sur-l-augmentation-des-tarifs-des-consultations-medicales-a-partir-de-dimanche_6968984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : la Haute-Savoie, la Savoie et l'Is\u00e8re plac\u00e9es demain en vigilance orange pour neige-verglas et avalanches, six d\u00e9partements au total en alerte",
        "summary": "Dans un pr\u00e9c\u00e9dent bulletin, M\u00e9t\u00e9o-France a plac\u00e9 en vigilance orange la Manche, l'Ille-et-Vilaine et les C\u00f4tes-d'Armor, pour un risque de vents violents, dimanche \u00e0 partir de 10 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-trois-departements-du-nord-ouest-places-en-vigilance-orange-pour-des-risques-de-vents-violents_6969104.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judo : Teddy Riner et le PSG remportent la Ligue des champions",
        "summary": "Les judokas parisiens ont \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9s, samedi, champions d'Europe gr\u00e2ce \u00e0 leur victoire en finale de la Ligue des champions, comp\u00e9tition mixte par \u00e9quipes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/judo/teddy-riner/judo-teddy-riner-et-le-psg-remportent-la-ligue-des-champions_6969398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : au moins 38 morts dans un accident de car dans l'est du pays",
        "summary": "\"J'envoie mes pri\u00e8res aux familles des plus de trente victimes de l'accident de Te\u00f3filo Otoni, Minas Gerais\", a post\u00e9 le pr\u00e9sident Luiz In\u00e1cio Lula da Silva sur ses r\u00e9seaux sociaux, apr\u00e8s le drame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/bresil-au-moins-38-morts-dans-un-accident-de-car-dans-l-est-du-pays_6969473.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On \u00e9tait 100 par cellule, personne n'avait de nom ici\" : en Syrie, la d\u00e9couverte des preuves de la \"bureaucratie de la torture\" mise en place par le r\u00e9gime Assad",
        "summary": "Les Syriens d\u00e9couvrent comment la r\u00e9pression \u00e9tait organis\u00e9e, dans un centre de d\u00e9tention des services de renseignement militaire appel\u00e9 la \"branche 235\",\u00a0r\u00e9put\u00e9 comme \u00e9tant la pire destination apr\u00e8s la prison de Saydnaya.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/reportage-on-etait-100-par-cellule-personne-n-avait-de-nom-ici-en-syrie-la-decouverte-des-preuves-de-la-bureaucratie-de-la-torture-mise-en-place-par-le-regime-assad_6969236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : de la construction \u00e0 la mise en service, on vous raconte l'interminable calvaire pour le nucl\u00e9aire fran\u00e7ais",
        "summary": "Le r\u00e9acteur de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 connect\u00e9 au r\u00e9seau, samedi, avec douze ans de retard et une addition multipli\u00e9e par quatre. En cause : des anomalies en pagaille, une perte de comp\u00e9tence industrielle et des tentatives de dissimulations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/recit-epr-de-flamanville-de-la-construction-a-la-mise-en-service-on-vous-raconte-l-interminable-calvaire-pour-le-nucleaire-francais_6825413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : le dernier bilan provisoire fait \u00e9tat de 35 morts et 78\u00a0bless\u00e9s graves",
        "summary": "Depuis le passage du cyclone Chido, il y a une semaine, 109 personnes ont fait l'objet d'un rapatriement sanitaire vers l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/direct-cyclone-chido-a-mayotte-les-habitants-attendent-encore-de-l-aide-apres-le-depart-d-emmanuel-macron_6968939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : un accord de cessez-le-feu est \"plus proche que jamais\", selon le Hamas et deux autres groupes palestiniens",
        "summary": "Jeudi, le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine Antony Blinken avait quant \u00e0 lui d\u00e9clar\u00e9 avoir \"bon espoir\" que les n\u00e9gociateurs parviennent \u00e0 un cessez-le-feu dans l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-a-gaza-un-accord-de-cessez-le-feu-est-plus-proche-que-jamais-selon-le-hamas-et-deux-autres-groupes-palestiniens_6969422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : Le Havre premier club de Ligue 1 \u00e9limin\u00e9 face \u00e0 Saint-Brieuc, club de National 2",
        "summary": "Les Normands ont craqu\u00e9, samedi en Bretagne, sur un corner en fin de rencontre, conc\u00e9dant l'unique but de la rencontre comptant pour les 32es de finale de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-le-havre-premier-club-de-ligue-1-a-tomber-face-a-saint-brieuc-club-de-national-2_6969338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la chute de Bachar al-Assad, \"il y a vraiment la volont\u00e9 de d\u00e9passer les morcellements communautaires\",\u00a0selon une sp\u00e9cialiste de la Syrie",
        "summary": "Le d\u00e9fi de la nouvelle coalition au pouvoir \u00e0 Damas est de r\u00e9unifier la population syrienne, multiconfessionnelle et multiethnique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/grand-entretien-apres-la-chute-de-bachar-al-assad-il-y-a-vraiment-la-volonte-de-depasser-les-morcellements-communautaires-selon-une-specialiste-de-la-syrie_6964865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA seront tous inscrits \u00e0 France Travail \u00e0 partir de janvier",
        "summary": "Avec ce changement, 1,2 million de personnes suppl\u00e9mentaires se verront inscrites comme demandeurs d'emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/l-ensemble-des-beneficiaires-du-rsa-seront-inscrits-a-france-travail-des-le-mois-de-janvier_6969005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : sept enfants d'une m\u00eame famille tu\u00e9s par une frappe isra\u00e9lienne dans le nord de la bande de Gaza, selon la D\u00e9fense civile",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, contact\u00e9e par l'AFP, affirme que le bilan communiqu\u00e9 par la D\u00e9fense civile \"ne concorde pas avec les informations en (sa) possession\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-sept-enfants-d-une-meme-famille-tues-par-une-frappe-israelienne-dans-le-nord-de-la-bande-de-gaza-selon-la-defense-civile_6969038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq conseils pour trouver de beaux cadeaux de No\u00ebl de seconde main \u00e0 glisser sous le sapin",
        "summary": "Pour des raisons budg\u00e9taires ou environnementales, plus d'une personne sur trois a l'intention d'acheter des cadeaux sur le march\u00e9 de l'occasion, selon un sondage Ifop.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/noel/cinq-conseils-pour-trouver-de-beaux-cadeaux-de-noel-de-seconde-main-a-glisser-sous-le-sapin_6960839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty : les deux amis du tueur condamn\u00e9s \u00e0 16 ans de prison, 13 et 15 ans pour les auteurs de la \"campagne de haine\"",
        "summary": "La cour d'assises sp\u00e9ciale de Paris a livr\u00e9 son verdict vendredi soir, au terme de sept semaines d'audience. Elle a prononc\u00e9 des peines globalement sup\u00e9rieures aux r\u00e9quisitions du parquet pour les huit accus\u00e9s, tous condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-les-deux-amis-du-tueur-condamnes-a-16-ans-de-prison-13-et-15-ans-pour-les-auteurs-de-la-campagne-de-haine_6964709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ma\u00eft\u00e9, c\u00e9l\u00e8bre pour son \u00e9mission \"La Cuisine des mousquetaires\", est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 86\u00a0ans",
        "summary": "Connue pour son \u00e9mission \"La Cuisine des mousquetaires\" sur France 3, Ma\u00eft\u00e9, de son vrai nom Marie-Th\u00e9r\u00e8se Ordonez, est morte dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine/maite-celebre-pour-son-emission-de-cuisine-est-morte-a-l-age-de-86-ans_6969269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les cinq meilleures s\u00e9ries\u00a0BD qu'il ne fallait pas manquer en\u00a02024",
        "summary": "Une s\u00e9lection de cinq excellentes s\u00e9ries en bande dessin\u00e9e parues en 2024 ou presque. Polar, aventure ou fantastique, elles sont servies par des auteurs de talent et connaissent d\u00e9j\u00e0 le succ\u00e8s en librairie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/les-cinq-meilleures-series-bd-qu-il-ne-fallait-pas-manquer-en-2024_6958772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis \u00e9vitent finalement une paralysie budg\u00e9taire \u00e0 l'approche de No\u00ebl",
        "summary": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain a adopt\u00e9, peu apr\u00e8s minuit samedi, une loi garantissant le financement de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral jusqu'\u00e0 mi-mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-etats-unis-evitent-finalement-une-paralysie-budgetaire-a-l-approche-de-noel_6968912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar al-Assad : dans quel \u00e9tat se trouve la Syrie apr\u00e8s 13 ans de guerre civile ?",
        "summary": "Le pays est plong\u00e9 dans une crise humanitaire et \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis mars 2011. Pour le nouveau gouvernement transitoire, la reconstruction s\u2019annonce colossale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/chute-de-bachar-al-assad-dans-quel-etat-se-trouve-la-syrie-apres-13-ans-de-guerre-civile_6962993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont r\u00e9ussi \u00e0 me faire taire\" : retour sur quatre t\u00e9moignages devant la commission d'enqu\u00eate sur les violences sexuelles dans le cin\u00e9ma",
        "summary": "Au cours des derni\u00e8res semaines, les d\u00e9put\u00e9s ont notamment entendu les actrices Judith Godr\u00e8che, Sara Forestier, Anna Mouglalis et Nina Meurisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/ils-ont-reussi-a-me-faire-taire-retour-sur-quatre-temoignages-devant-la-commission-d-enquete-sur-les-violences-sexuelles-dans-le-cinema_6965153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Fran\u00e7ois Bayrou poursuit ses consultations, le PS se rapproche d'une censure",
        "summary": "\"Nous n'avons pas trouv\u00e9 les raisons de ne pas censurer\", a alert\u00e9 le premier secr\u00e9taire du PS, Olivier Faure, apr\u00e8s une r\u00e9union des formations politiques \u00e0 Matignon jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-nouveau-gouvernement-francois-bayrou-poursuit-ses-consultations-samedi_6968963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a jet\u00e9 toutes nos po\u00eales anti-adh\u00e9sives\" : le d\u00e9bat sur les polluants \u00e9ternels chamboule nos habitudes et nos placards de cuisine",
        "summary": "Le vote d'une loi interdisant certains produits contenant des PFAS au printemps a fait resurgir des inqui\u00e9tudes sur les rev\u00eatements type T\u00e9flon. De quoi changer les habitudes de certains qui pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9sormais l'inox ou la fonte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/on-a-jete-toutes-nos-poeles-anti-adhesives-le-debat-sur-les-polluants-eternels-chamboule-nos-habitudes-et-nos-placards-de-cuisine_6950741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a va mal se passer\" : entre Fran\u00e7ois Bayrou et Emmanuel Macron, une forme de cohabitation qui ne dit pas son nom",
        "summary": "Le nouveau Premier ministre est l'alli\u00e9 historique du pr\u00e9sident, mais leur relation en dents de scie et les d\u00e9buts chaotiques du B\u00e9arnais \u00e0 Matignon pr\u00e9sagent de fortes turbulences au sein de l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/ca-va-mal-se-passer-entre-francois-bayrou-et-emmanuel-macron-une-forme-de-cohabitation-qui-ne-dit-pas-son-nom_6967040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a vu des plaies surinfect\u00e9es\" : \u00e0 Mayotte, un camion m\u00e9dical sillonne les routes pour soigner les bless\u00e9s du cyclone Chido",
        "summary": "Alors que de nombreux Mahorais ont du mal \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 l'h\u00f4pital de Mamoudzou, une m\u00e9decin s'est mobilis\u00e9e pour les soigner au plus pr\u00e8s de chez eux. Les besoins sont immenses, mais la menace d'une p\u00e9nurie d'essence pourrait compromettre l'op\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-on-a-vu-des-plaies-surinfectees-a-mayotte-un-camion-medical-sillonne-les-routes-pour-soigner-les-blesses-du-cyclone-chido_6969308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux personnes abattues dans une \u00e9picerie de la Seyne-sur-Mer dans le Var",
        "summary": "Les victimes sont un homme de 29 ans et une femme, encore non identifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-personnes-abattues-dans-une-epicerie-de-la-seyne-sur-mer-dans-le-var_6970718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Yoann Richomme reprend la t\u00eate de la course... Suivez la position des bateaux en direct",
        "summary": "Au 42e jour de course, le duel avec Charlie Dalin continue alors que le cap Horn se rapproche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-yoann-richomme-reprend-la-tete-de-la-course-suivez-la-position-des-bateaux-en-direct_6970709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Javier Calvo, r\u00e9alisateur de \"La Mesias\" : \"Nous voulions r\u00e9aliser une s\u00e9rie autour d'une secte familiale\"",
        "summary": "Un groupe pop catholique, une m\u00e8re d\u00e9bord\u00e9e qui vire mal, et des enfants traumatis\u00e9s, c'est le th\u00e8me de cette belle et angoissante s\u00e9rie espagnole \"La Mesias\" qui a re\u00e7u deux prix cette ann\u00e9e au festival Seriesmania. La s\u00e9rie est disponible sur Arte.TV.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-empire-des-series/javier-calvo-realisateur-de-la-mesias-nous-voulions-realiser-une-serie-autour-d-une-secte-familiale_6942098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout le monde n'arrive pas \u00e0 avoir l'eau du robinet\"\u00a0: une semaine apr\u00e8s le passage du cyclone Chido \u00e0 Mayotte, des distributions d'eau vitales pour les habitants",
        "summary": "Beaucoup d\u2019habitants manquent encore d'eau une semaine apr\u00e8s le passage du cyclone Chido \u00e0 Mayotte. Des packs ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s \u00e0 Mamoudzou et notamment dans le quartier d\u00e9favoris\u00e9 de Kaw\u00e9ni. Et les distributions vont s'intensifier, promettent les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/reportage-tout-le-monde-n-arrive-pas-a-avoir-l-eau-du-robinet-une-semaine-apres-le-passage-du-cyclone-chido-a-mayotte-des-distributions-d-eau-vitales-pour-les-habitants_6969527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque sur un march\u00e9 de No\u00ebl en Allemagne : le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Le suspect de l'attaque a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour cinq chefs de meurtres, plusieurs tentatives de meurtre et plusieurs chefs de coups et blessures graves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-sur-un-marche-de-noel-a-magdebourg/attaque-sur-un-marche-de-noel-en-allemagne-le-suspect-a-ete-place-en-detention-provisoire_6970712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le d\u00e9partement de l'Ain plac\u00e9 en vigilance orange neige et verglas, sept d\u00e9partements au total en alerte",
        "summary": "L'Is\u00e8re, la Savoie et la Haute-Savoie sont en vigilance orange pour neige, verglas et risques d'avalanches. Les C\u00f4tes-d'Armor, l'Ille-et-Vilaine et la Manche sont en alerte orange pour vents violents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-le-departement-de-l-ain-place-en-vigilance-orange-neige-et-verglas-sept-departements-au-total-en-alerte_6970760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : \"Une deuxi\u00e8me censure serait cataclysmique pour notre pays\", affirme le d\u00e9put\u00e9 macroniste Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Ensemble pour la R\u00e9publique du Gers \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\", dimanche 22 d\u00e9cembre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/8h30-fauvelle-dely/nouveau-gouvernement-une-deuxieme-censure-serait-cataclysmique-pour-notre-pays-affirme-le-depute-macroniste-jean-rene-cazeneuve_6942095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Mark Burnett, le cr\u00e9ateur de son \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9, \u00e9missaire au Royaume-Uni",
        "summary": "\"Mark est r\u00e9put\u00e9 pour avoir cr\u00e9\u00e9 et produit certaines des plus grandes \u00e9missions de l'histoire de la t\u00e9l\u00e9vision\", a d\u00e9fendu Donald Trump dans un communiqu\u00e9, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-nomme-mark-burnett-le-createur-de-son-emission-de-telerealite-emissaire-au-royaume-uni_6970811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un appartement du quartier de l'Arlequin \u00e0 Grenoble en feu apr\u00e8s plusieurs tirs de mortiers",
        "summary": "Appel\u00e9s pour \"des feux de poubelles\", les pompiers ont \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 coups de mortiers dont l'un a atterri sur un balcon, enflammant le logement.  Des violences d\u00e9clench\u00e9es apr\u00e8s l'interpellation d'un jeune du quartier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-appartement-du-quartier-de-l-arlequin-a-grenoble-en-feu-apres-plusieurs-tirs-de-mortiers_6970796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : l'Ukrainien Oleksandr Usyk reste champion du monde des poids lourds en battant encore Tyson Fury aux points",
        "summary": "Sept mois apr\u00e8s sa premi\u00e8re victoire contre Tyson Fury, qui lui avait permis d\u2019unifier toutes les ceintures de la cat\u00e9gorie poids lourds, l\u2019Ukrainien s\u2019est encore impos\u00e9 face au Britannique samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/boxe/boxe-l-ukrainien-oleksandr-usyk-reste-champion-du-monde-des-poids-lourds-en-battant-encore-tyson-fury-aux-points_6970415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : comment des flotteurs d\u00e9ploy\u00e9s en mer par des skippers contribuent \u00e0 la recherche sur les oc\u00e9ans et le climat",
        "summary": "Une fois largu\u00e9s en mer, ces flotteurs de plus de 20 kilos r\u00e9coltent en continu des donn\u00e9es dans les profondeurs des oc\u00e9ans. Ils doivent permettre de mieux comprendre leur r\u00f4le dans le climat de la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-comment-des-flotteurs-deployes-en-mer-par-des-skippers-contribuent-a-la-recherche-sur-les-oceans-et-le-climat_6958454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : \"L'eau sera \u00e0 90% r\u00e9tablie d'ici la fin de journ\u00e9e, au plus tard demain matin\", affirme le ministre des Outre-mer d\u00e9missionnaire",
        "summary": "\"Nous avons cinq stations d'\u00e9puration, quatre ont \u00e9t\u00e9 remises en route. 90% des r\u00e9seaux [d'eau], cela repr\u00e9sente 70% de la population\"\u00a0\u00e0 Mayotte, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/direct-cyclone-chido-a-mayotte-des-dimanche-soir-90-de-la-population-sera-reliee-a-l-eau-courante-deux-jours-sur-trois-pendant-huit-heures-assure-bruno-retailleau_6970697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Espagne, deux mois apr\u00e8s des inondations historiques, No\u00ebl se pr\u00e9pare \"gr\u00e2ce \u00e0 la solidarit\u00e9 des gens\"",
        "summary": "Le 29\u00a0octobre dernier, le sud de Valence \u00e9tait ravag\u00e9 par de terribles inondations. 223\u00a0personnes sont mortes et quatre restent port\u00e9es disparues. Pr\u00e8s de deux mois apr\u00e8s, les habitants se pr\u00e9parent tant bien que mal \u00e0 f\u00eater No\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/reportage-en-espagne-deux-mois-apres-des-inondations-historiques-noel-se-prepare-grace-a-la-solidarite-des-gens_6969062.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un avion militaire am\u00e9ricain abattu \"par erreur\" par un croiseur de missiles guid\u00e9s en mer Rouge, les deux pilotes en vie",
        "summary": "L'un des deux membres d'\u00e9quipage \"a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9\", a pr\u00e9cis\u00e9 le Commandement central am\u00e9ricain pour le Moyen-Orient dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/un-avion-militaire-americain-abattu-par-erreur-par-un-croiseur-de-missiles-guides-en-mer-rouge-les-deux-pilotes-en-vie_6970844.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie revendique la capture de deux villages dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "L'un des deux villages est proche de Kurakhov\u00e9, que la Russie a presque encercl\u00e9. Il s'agit pour Moscou d'un secteur cl\u00e9 pour contr\u00f4ler toute la r\u00e9gion de Donetsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-revendique-la-capture-de-deux-villages-dans-l-est-de-l-ukraine_6970925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : selon la cour, au moment des faits, tous les accus\u00e9s pouvaient comprendre qu'il s'agissait de viols",
        "summary": "Apr\u00e8s le verdict du proc\u00e8s de Mazan et la condamnation des 51 accus\u00e9s, revenons sur la motivation de la cour. Selon elle, chacun de ces hommes disposait de son libre arbitre et de capacit\u00e9s de discernement suffisantes, au moment des faits, pour comprendre qu'il s'agissait bien de viols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/proces-des-viols-de-mazan-selon-la-cour-au-moment-des-faits-tous-les-accuses-pouvaient-comprendre-qu-il-s-agissait-de-viols_6970832.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump menace de reprendre le contr\u00f4le du canal de Panama",
        "summary": "Dans un message publi\u00e9 sur le r\u00e9seau social Truth, le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats-Unis estime que les droits de passage que doivent payer les navires qui empruntent le canal sont \"une 'arnaque' totale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-menace-de-reprendre-le-controle-du-canal-de-panama_6970949.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : la composition de l'\u00e9quipe gouvernementale \"avance\" et doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \"avant No\u00ebl\", assure Marc Fesneau",
        "summary": "Le leader du MoDem et nouveau locataire de Matignon, Fran\u00e7ois Bayrou, continue \u00e0 affiner son \u00e9quipe dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/direct-nouveau-gouvernement-la-composition-de-l-equipe-gouvernementale-avance-et-doit-etre-presentee-avant-noel-assure-marc-fesneau_6970658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les \u00c9toiles montantes\" de Mabrouck Rachedi\u00a0: cin\u00e9ma et r\u00e9silience au temps de l'adolescence",
        "summary": "Des adolescents lib\u00e9r\u00e9s de leurs obsessions et de leurs inqui\u00e9tudes gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9criture d'un sc\u00e9nario\u00a0: la recette du projet salvateur est connue, mais Mabrouck Rachedi la renouvelle en misant sur un r\u00e9cit plein de suspense au c\u0153ur des ind\u00e9l\u00e9biles bobos de l'enfance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/jeunesse/les-etoiles-montantes-de-mabrouck-rachedi-cinema-et-resilience-au-temps-de-l-adolescence_6951491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Didier Pineau-Valencienne, figure de choc du patronat industriel fran\u00e7ais, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 93 ans",
        "summary": "L'ancien patron avait recentr\u00e9 l'entreprise Schneider sur les m\u00e9tiers de l'\u00e9lectricit\u00e9. Porte-drapeau d'un capitalisme pur et dur, il \u00e9tait parfois surnomm\u00e9 \"DPV la casse\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/didier-pineau-valencienne-figure-de-choc-du-patronat-industriel-francais-est-mort-a-l-age-de-93-ans_6970928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : \"C'est la premi\u00e8re fois que je vois \u00e7a\"... Le pr\u00e9sident de la JA Drancy fustige l'attitude du FC Nantes, parti avec sa part de la recette",
        "summary": "Samedi, le club de Ligue 1 a ais\u00e9ment \u00e9limin\u00e9 son adversaire \u00e9voluant quatre divisions plus bas (4-0) et et ne lui a fait aucun cadeau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-c-est-la-premiere-fois-que-je-vois-ca-le-president-de-la-ja-drancy-fustige-l-attitude-du-fc-nantes-parti-avec-sa-part-de-la-recette_6970919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : trois questions sur le cessez-le-feu que le Hamas envisage de signer avec Isra\u00ebl",
        "summary": "\"La possibilit\u00e9 de trouver un accord\" pour un cessez-le-feu et un \u00e9change de prisonniers \"est plus proche que jamais\", ont affirm\u00e9 le Hamas et deux autres groupes palestiniens, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-trois-questions-sur-le-cessez-le-feu-que-le-hamas-envisage-de-signer-avec-israel_6970700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re le jeu vid\u00e9o \"Balatro\" inspir\u00e9 du poker, ph\u00e9nom\u00e8ne 2024, un myst\u00e9rieux concepteur canadien",
        "summary": "Ce jeu, qui fait fureur et est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs de l'ann\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par un d\u00e9veloppeur qui tient \u00e0 conserver son anonymat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/derriere-le-jeu-video-balatro-inspire-du-poker-phenomene-2024-un-mysterieux-concepteur-canadien_6970964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute Castres-Toulouse : Un nouveau recours r\u00e9clamant l'annulation du chantier de l'A69 examin\u00e9 le 13 janvier 2025",
        "summary": "Un nouveau recours r\u00e9clamant l'annulation du chantier de la future A69 qui doit relier Castres (Tarn) \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) sera examin\u00e9 le 13 janvier prochain 2025 par le tribunal administratif de Toulouse. Un recours au fonds sera, lui, \u00e9tudi\u00e9 fin f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/autoroute-castres-toulouse-un-nouveau-recours-reclamant-l-annulation-du-chantier-de-l-a69-examine-le-13-janvier-2025_6970892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le braqueur Redoine Fa\u00efd, qui s'\u00e9tait \u00e9vad\u00e9 spectaculairement de la prison de R\u00e9au, a cess\u00e9 sa gr\u00e8ve de la faim",
        "summary": "Actuellement d\u00e9tenu \u00e0 la prison de Vendin-le-Vieil (Pas-de-Calais), Redoine Fa\u00efd, a mis un terme \u00e0 sa gr\u00e8ve de la faim entam\u00e9e le 10 d\u00e9cembre. Il r\u00e9clamait la lev\u00e9e de son isolement. Il a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en octobre 2023 \u00e0 14 ans de r\u00e9clusion criminelle par la cour d'assises de Paris pour sa spectaculaire \u00e9vasion par h\u00e9licopt\u00e8re de la prison de R\u00e9au en juillet 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/le-braqueur-redoine-faid-qui-s-etait-evade-spectaculairement-de-la-prison-de-reau-a-cesse-sa-greve-de-la-faim_6970961.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido \u00e0 Mayotte : en quoi consiste le deuil national d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par Emmanuel Macron ?",
        "summary": "Le chef de l'Etat a annonc\u00e9 que le pays observerait une journ\u00e9e de deuil national lundi, en hommage aux victimes du cyclone d\u00e9vastateur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-a-mayotte-en-quoi-consiste-le-deuil-national-decrete-par-emmanuel-macron_6967055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beaux livres, BD, romans, mode, cin\u00e9ma et musique\u00a0: l'\u00e9clectique s\u00e9lection de livres par la r\u00e9daction pour les f\u00eates",
        "summary": "La r\u00e9daction de franceinfo Culture a d\u00e9nich\u00e9 des p\u00e9pites \u00e0 retrouver dans les rayons des librairies pour les f\u00eates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/noel-fetes-de-fin-annees/beaux-livres-bd-romans-mode-cinema-et-musique-l-eclectique-selection-de-livres-par-la-redaction-pour-les-fetes_6945419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine promet encore plus de \"destructions\" au lendemain d'une attaque en Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe s'est exprim\u00e9 dimanche, au lendemain d'une attaque de drones contre un immeuble de la ville russe de Kazan, sans faire de victimes, attribu\u00e9e \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-promet-encore-plus-de-destructions-au-lendemain-d-une-attaque-en-russie_6971006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du \"fr\u00e8re vol\u00e9\" de Riad Sattouf au crapaud philosophe de J\u00e9r\u00e9mie Moreau, 22\u00a0BD \u00e0 glisser sous le sapin",
        "summary": "Voici une s\u00e9lection de vingt-deux bandes dessin\u00e9es et romans graphiques, \u00e0 d\u00e9poser dans la hotte du p\u00e8re No\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/du-frere-vole-de-riad-sattouf-au-crapaud-philosophe-de-jeremie-moreau-22-bd-a-glisser-sous-le-sapin_6866783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]