[
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal : l'Assembl\u00e9e nationale vote le report de la pr\u00e9sidentielle au 15 d\u00e9cembre 2024, apr\u00e8s l'\u00e9vacuation forc\u00e9e des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition",
        "summary": "Le Parlement s\u00e9n\u00e9galais a adopt\u00e9 dans une grande confusion le projet de loi visant \u00e0 repousser la pr\u00e9sidentielle, initialement pr\u00e9vue le 25 f\u00e9vrier, au 15 d\u00e9cembre 2024, laissant au pouvoir le pr\u00e9sident sortant, jusqu'\u00e0 l'entr\u00e9e en fonction d'un nouveau pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/senegal-l-assemblee-nationale-vote-le-report-de-la-presidentielle-au-15-decembre-2024-apres-l-evacuation-forcee-des-deputes-de-l-opposition_6347944.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 5 f\u00e9vrier",
        "summary": "Le chef de la diplomatie fran\u00e7aise a estim\u00e9 que \"les violences des colons\" isra\u00e9liens en Cisjordanie occup\u00e9e devaient \"cesser\", \u00e0 l'issue d'un entretien \u00e0 Jerusalem avec le Premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-5-fevrier_6347356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le roi d'Angleterre, Charles III, est atteint d'un cancer, annonce le palais de Buckingham",
        "summary": "Le type de cancer dont il souffre n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 mais il est pr\u00e9cis\u00e9 dans un communiqu\u00e9 qu'il ne s'agit pas d'un cancer de la prostate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/le-roi-d-angleterre-charles-iii-est-atteint-d-un-cancer-annonce-le-palais-de-buckingham_6347122.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs\u00a0: la F\u00e9d\u00e9ration nationale d'agriculture biologique appelle \u00e0 une mobilisation mercredi place du Palais-Bourbon",
        "summary": "La Fnab estime que l'agriculture biologique \"est abandonn\u00e9e par le gouvernement\" et que Gabriel Attal n'a pas pris en compte les revendications des producteurs bio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-la-federation-nationale-d-agriculture-biologique-appelle-a-une-mobilisation-mercredi-place-du-palais-bourbon_6347161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interrog\u00e9 sur une possible entr\u00e9e au gouvernement, Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9clare qu'il \"n'\u00e9carte jamais rien\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du MoDem a aussi r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son soulagement \"apr\u00e8s avoir subi sept ann\u00e9es d'accusation\" dans l'affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/francois-bayrou/interroge-sur-une-possible-entree-au-gouvernement-francois-bayrou-declare-qu-il-n-ecarte-jamais-rien_6347215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : une \u00e9quipe de France T\u00e9l\u00e9visions s'est rendue dans le pays ravag\u00e9 par une guerre des gangs depuis des mois",
        "summary": "Pr\u00e8s de 5 000 personnes sont mortes l'ann\u00e9e derni\u00e8re du fait de ces violences, selon un rapport de l\u2019ONU, qui \u00e9voque une barbarie comparable \u00e0 ce qui existe dans une zone de guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/armee-et-securite/haiti-l-ile-en-proie-a-une-guerre-des-gangs-depuis-des-mois_6347197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9teil : une femme de confession juive accuse des policiers de violences antis\u00e9mites",
        "summary": "Apr\u00e8s une arrestation lors d'un contr\u00f4le routier en juin 2023, une femme de 67 ans affirme que des agents de police lui ont arrach\u00e9 sa perruque alors qu'elle \u00e9tait menott\u00e9e \u00e0 un banc, selon son t\u00e9moignage d\u00e9voil\u00e9 par Mediapart.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/une-femme-juive-accuse-des-policiers-de-violences-antisemites-a-creteil_6347167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : un troisi\u00e8me mort en 24\u00a0heures dans le massif du Mont-Blanc",
        "summary": "Un nouvel accident mortel a eu lieu dans le massif du Mont-Blanc dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, rapporte France Bleu Pays de Savoie. Un alpiniste de 23 ans a perdu la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/haute-savoie-un-troisieme-accident-mortel-en-24-heures-dans-le-massif-du-mont-blanc_6347245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol\u00a0: huit mois de prison ferme contre l'homme qui a menac\u00e9 de mort la maire de Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Interpell\u00e9 en r\u00e9gion parisienne, l'homme \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir notamment menac\u00e9 de \"d\u00e9capiter\" Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-de-romans-sur-isere/huit-mois-de-prison-ferme-contre-l-homme-qui-avait-menace-de-mort-la-maire-de-romans-sur-isere_6347182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propret\u00e9 des villes : les communes agissent contre les d\u00e9p\u00f4ts sauvages des d\u00e9chets",
        "summary": "Les d\u00e9p\u00f4ts sauvages d\u00e9figurent les villes. Certains habitants d\u00e9laissent leurs d\u00e9chets dans la rue, hors des poubelles, encombrant les trottoirs et attirant les rats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/marne/reims/proprete-des-villes-les-communes-agissent-contre-les-depots-sauvages-des-dechets_6347191.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies au Chili : comment expliquer l\u2019ampleur des ravages\u00a0?",
        "summary": "Dans le centre du pays, au moins 122 personnes sont mortes, des quartiers d'habitations entiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9s, des voitures calcin\u00e9es et pr\u00e8s de 26\u00a0000 hectares ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits en cendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/incendie-de-valparaiso/incendies-au-chili-comment-expliquer-l-ampleur-des-ravages_6346447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Les \u00e9l\u00e8ves de sixi\u00e8me sont-ils 30 % \u00e0 ne pas savoir lire ni \u00e9crire, comme l\u2019\u00e9voque Marion Mar\u00e9chal ?",
        "summary": "Alors que les enseignants pr\u00e9voient une nouvelle journ\u00e9e de mobilisation, mardi 6 f\u00e9vrier, certains politiques avancent que pr\u00e8s de 30% des \u00e9l\u00e8ves qui arrivent en 6\u00e8me ne savent pas lire ni \u00e9crire. La cellule Vrai ou Faux de France info s\u2019est pench\u00e9e sur ce chiffre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/vrai-ou-faux-les-eleves-de-sixieme-sont-ils-30-a-ne-pas-savoir-lire-ni-ecrire-comme-l-evoque-marion-marechal_6347365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On sait que \u00e7a circule\" : quatre questions sur les armes fabriqu\u00e9es avec une imprimante 3D",
        "summary": "Un r\u00e9seau d'armes fabriqu\u00e9es avec une impression en trois dimensions (3D) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 \u00e0 Marseille \u00e0 la suite d'une tentative d'assassinat en 2023. Un ph\u00e9nom\u00e8ne encore limit\u00e9, mais qui inqui\u00e8te.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/quatre-questions-sur-les-armes-fabriquees-avec-une-imprimante-3d-.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c0 un moment, on a roul\u00e9 sur une mine\"\u00a0: \u00e0 la fronti\u00e8re russo-ukrainienne, des r\u00e9fugi\u00e9s se confient au dernier poste-fronti\u00e8re encore ouvert",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, les civils sont nombreux \u00e0 fuir les zones occup\u00e9es. Une fois pass\u00e9 le poste fronti\u00e8re, ils sont conduits dans un centre d'h\u00e9bergement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-a-un-moment-on-a-roule-sur-une-mine-a-la-frontiere-russo-ukrainienne-des-refugies-se-confient-au-dernier-poste-frontiere-encore-ouvert_6345232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Affaire des assistants parlementaires europ\u00e9ens du MoDem : \"C'est un cauchemar de sept ann\u00e9es qui vient de s'achever\", r\u00e9agit Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Le maire de Pau a affirm\u00e9 lundi \u00e0 la sortie de la salle d'audience que la justice avait prouv\u00e9 \"qu'il n'y avait pas de syst\u00e8me\" organis\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics europ\u00e9ens par le parti centriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/modem/assistants-parlementaires-du-modem/video-affaire-des-assistants-parlementaires-europeens-du-modem-c-est-un-cauchemar-de-sept-annees-qui-vient-de-s-achever-a-reagi-francois-bayrou_6346612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : le Fran\u00e7ais Franck Bonnamour, nouveau venu chez D\u00e9cathlon-AG2R La Mondiale, suspendu pour un passeport biologique anormal",
        "summary": "Le super-combatif du Tour de France 2021, avec l'\u00e9quipe B&amp;B H\u00f4tels-KTM, a \u00e9t\u00e9 suspendu par l'Union cycliste internationale pour des anomalies \"non expliqu\u00e9es\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/cyclisme-le-francais-franck-bonnamour-nouveau-venu-chez-decathlon-ag2r-la-mondiale-suspendu-pour-un-passeport-biologique-anormal_6347059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s rejettent la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par la gauche contre le gouvernement de Gabriel Attal",
        "summary": "La motion n'a recueilli que 124 voix, loin des 289 n\u00e9cessaires pour faire chuter le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/les-deputes-rejettent-la-motion-de-censure-deposee-par-la-gauche-contre-le-gouvernement-de-gabriel-attal_6346555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU nomme un comit\u00e9 ind\u00e9pendant pour \u00e9valuer l'UNRWA",
        "summary": "L'agence est au centre d'une controverse depuis qu'Isra\u00ebl a accus\u00e9 12 de ses 30\u00a0000 employ\u00e9s r\u00e9gionaux d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans les attaques terroristes du 7 octobre men\u00e9es par le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-secretaire-general-de-l-onu-nomme-un-comite-independant-pour-evaluer-l-unraw_6347014.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fauteuils roulants rembours\u00e9s \u00e0 100%\u00a0: une p\u00e9tition pour demander \u00e0 Emmanuel Macron \"de respecter cette promesse\"",
        "summary": "En avril, le chef de l'\u00c9tat a annonc\u00e9 le remboursement int\u00e9gral des fauteuils roulants en 2024, en vue des Jeux paralympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/fauteuils-roulants-rembourses-a-100-une-petition-pour-demander-a-emmanuel-macron-de-respecter-cette-promesse_6346912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique la d\u00e9route de la soci\u00e9t\u00e9 Atos, ex-fleuron fran\u00e7ais de l'informatique",
        "summary": "L'entreprise, lanc\u00e9e en 1997, est en grandes difficult\u00e9s financi\u00e8res. Son projet d'augmentation de capital, qui devait lui redonner de l'oxyg\u00e8ne, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/on-vous-explique-la-deroute-de-la-societe-atos-ex-fleuron-francais-de-l-informatique_6346468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ethnologue Jean Malaurie, sp\u00e9cialiste du Grand Nord et fondateur de la collection \"Terre humaine\" chez Plon, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 101\u00a0ans",
        "summary": "Ce fervent d\u00e9fenseur des Inuits, auxquels il avait consacr\u00e9 son livre \"Les Derniers rois de Thul\u00e9\", d\u00e9non\u00e7ait avec charisme la \"fatigue\" d'un Occident qui a perdu le contact avec la nature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/l-ethnologue-jean-malaurie-specialiste-du-grand-nord-et-fondateur-de-la-collection-terre-humaine-chez-plon-est-mort-a-l-age-de-101-ans_6346744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Je ne suis pas chinetoque\" : la journaliste Emilie Tran Nguyen d\u00e9nonce le racisme anti-asiatique dans un documentaire",
        "summary": "La journaliste de France T\u00e9l\u00e9visions, d'origine alg\u00e9rienne et vietnamienne, revient sur ce racisme ordinaire dont elle a elle-m\u00eame \u00e9t\u00e9 victime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/video-je-ne-suis-pas-chinetoque-dans-son-documentaire-emilie-tran-nguyen-denonce-le-racisme-anti-asiatique_6346495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le sunion, cette vari\u00e9t\u00e9 d'oignon qui ne fait pas pleurer lorsqu'on l'\u00e9pluche",
        "summary": "Cet oignon au go\u00fbt plus sucr\u00e9 est commercialis\u00e9 par le g\u00e9ant allemand de l'agrochimie BASF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/le-sunion-cette-variete-d-oignon-qui-ne-fait-pas-pleurer-lorsqu-on-l-epluche_6318216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Donald Trump exhorte les \u00e9lus r\u00e9publicains \u00e0 s'opposer \u00e0 une nouvelle aide \u00e0 l'Ukraine",
        "summary": "Sans le soutien des \u00e9lus conservateurs, des fid\u00e8les du milliardaire pour la plupart, le texte n'a aucune chance d'\u00eatre adopt\u00e9 par la Chambre des repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-exhorte-les-elus-republicains-au-congres-a-s-opposer-a-une-nouvelle-aide-a-l-ukraine_6346870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Italpizza a officiellement rachet\u00e9 l'usine Buitoni de Caudry",
        "summary": "Italpizza explique que cet achat s'inscrit dans une strat\u00e9gie d'\"internationalisation\" et pr\u00e9voit de recruter d'ici 4 ans, \"140 collaborateurs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/reprise-de-l-usine-buitoni-de-caudry-par-italpizza-l-acte-d-achat-a-ete-signe_6346624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Mayotte : \"La violence sur l'\u00eele n'est pas le fait des manifestants mais des bandes criminelles\", affirme une d\u00e9put\u00e9e Liot de l'\u00eele",
        "summary": "Le mouvement des \"Forces vives\" est \u00e0 l'origine de blocages dans l'\u00eele depuis le 22 janvier pour protester contre l'ins\u00e9curit\u00e9 et l'immigration ill\u00e9gale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/insecurite-a-mayotte-la-violence-sur-l-ile-n-est-pas-le-fait-des-manifestants-mais-des-bandes-criminelles-affirme-une-deputee-liot-de-l-ile_6346747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le prince William reprend ses activit\u00e9s officielles, tandis que Kate Middleton poursuit sa convalescence",
        "summary": "Le duc de Cambridge doit diriger, mercredi, une c\u00e9r\u00e9monie d'investiture au ch\u00e2teau de Windsor.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/royaume-uni-le-prince-william-reprend-ses-activites-officielles_6346972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orne : un chasseur tu\u00e9 lors d'une battue aux sangliers, le deuxi\u00e8me accident mortel en moins de deux mois dans le d\u00e9partement",
        "summary": "L'homme a \u00e9t\u00e9 mortellement touch\u00e9 par le tir d'un autre chasseur participant \u00e0 une partie de chasse. Un drame similaire s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 produit dans l'Orne fin d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/orne-un-chasseur-tue-lors-d-une-battue-aux-sangliers-le-deuxieme-accident-mortel-en-moins-de-deux-mois-dans-le-departement_6346828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans l'Education nationale : comment vont fonctionner les groupes de niveau, dont la mise en place est rejet\u00e9e par les enseignants ?",
        "summary": "Plusieurs syndicats enseignants appellent \u00e0 la gr\u00e8ve mardi avec, en ligne de mire, le \"choc des savoirs\", enclench\u00e9 par Gabriel Attal lorsqu'il \u00e9tait encore ministre de l'Education.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/greve-dans-l-education-nationale-comment-vont-fonctionner-les-groupes-de-niveau-dont-la-mise-en-place-est-rejetee-par-les-enseignants_6346426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. Guerre Isra\u00ebl-Hamas : rencontre avec les jeunes \"refuzniks\" de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, qui risquent la prison pour leurs id\u00e9es pacifistes",
        "summary": "En pleine guerre \u00e0 Gaza, les Isra\u00e9liens qui rejettent le service militaire obligatoire s'exposent \u00e0 des sanctions, mais aussi des critiques de plus en plus dures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-guerre-israel-hamas-rencontre-avec-les-jeunes-refuzniks-de-l-armee-israelienne-qui-risquent-la-prison-pour-leurs-idees-pacifistes_6345235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Il avait trouv\u00e9 mon \u00e9cole, mon adresse...\" : les signalements pour \"sextorsion\" explosent en France",
        "summary": "C\u2019est devenu l\u2019une des principales menaces pour les jeunes sur les r\u00e9seaux sociaux. Le chantage \u00e0 la vid\u00e9o intime a fait l\u2019objet de 12 000 signalements l\u2019an dernier, contre seulement une dizaine il y a trois ans. Les adolescents en sont les principales victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-il-avait-trouve-mon-ecole-mon-adresse-les-signalements-pour-sextorsion-explosent-en-france_6320208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans \"La B\u00eate\", Bertrand Bonello plonge L\u00e9a Seydoux en pleine science-fiction et dans ses vies\u00a0ant\u00e9rieures",
        "summary": "Adaptant \"La B\u00eate dans la jungle\" d\u2019Henry James, et partant sur les pas de \"L\u2019Ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Marienbad\" d\u2019Alain Resnais, Bertrand Bonello perd son intrigue \u00e0\u00a0mi-parcours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/dans-la-bete-bertrand-bonello-plonge-lea-seydoux-en-pleine-science-fiction-et-dans-ses-vies-anterieures_6345196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : une violente temp\u00eate fait au moins trois morts en Californie",
        "summary": "Des trombes d'eau tombent sur le sud du \"Golden State\", o\u00f9 il pleut sans discontinuer depuis plus de 24 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-une-violente-tempete-fait-au-moins-trois-morts-en-californie_6348046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine en route vers l'Egypte pour tenter d'imposer une tr\u00eave",
        "summary": "Antony Blinken a entam\u00e9 lundi en Arabie saoudite cette cinqui\u00e8me tourn\u00e9e r\u00e9gionale depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-chef-de-la-diplomatie-americaine-en-route-vers-l-egypte-pour-tenter-d-imposer-une-treve_6348061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : l'est du Canada paralys\u00e9 par une temp\u00eate de neige \"historique\"",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, de nombreux r\u00e9sidents ont partag\u00e9 des vid\u00e9os et photos de la temp\u00eate. Les autorit\u00e9s locales ont d\u00fb demander l'aide de l'arm\u00e9e pour d\u00e9blayer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-l-est-du-canada-paralyse-par-une-tempete-de-neige-historique_6348079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Italie : l'intelligence artificielle utilis\u00e9e pour d\u00e9chiffrer des rouleaux carbonis\u00e9s par l'\u00e9ruption du V\u00e9suve",
        "summary": "Des chercheurs ont notamment utilis\u00e9 l'IA pour distinguer l'encre du papyrus et ont d\u00e9termin\u00e9 la nature des caract\u00e8res grecs en d\u00e9tectant les r\u00e9p\u00e9titions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/italie-l-intelligence-artificielle-utilisee-pour-dechiffrer-des-rouleaux-carbonises-par-l-eruption-du-vesuve_6348097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Daaaaaali !\" : Quentin Dupieux filme un Dali \u00e0 six\u00a0t\u00eates, fid\u00e8le \u00e0\u00a0son\u00a0mod\u00e8le",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur de \"Yannick\" s\u2019attaque \u00e0 une ic\u00f4ne de l\u2019art, dans un biopic qui n\u2019en est pas un, avec six\u00a0grands com\u00e9diens pour\u00a0l\u2019incarner.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/daaaaaali-quentin-dupieux-filme-un-dali-a-six-tetes-fidele-a-son-modele_6344947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Naufrage de migrants dans la Manche en\u00a02022\u00a0: l'association Utopia\u00a056 porte plainte contre la pr\u00e9fecture maritime pour \"homicide involontaire\"",
        "summary": "Cette plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e vendredi aupr\u00e8s du parquet de Boulogne-sur-Mer pour des faits remontant au 14\u00a0d\u00e9cembre 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/naufrage-de-migrants-dans-la-manche-en-2022-l-association-utopia-56-porte-plainte-contre-la-prefecture-maritime-pour-homicide-involontaire_6347389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mauvais cru pour les soldes d'hiver, qui s'ach\u00e8vent mardi",
        "summary": "Le panel Retail Int. pour l'Alliance du Commerce, qui int\u00e8gre une soixantaine de grandes enseignes, fait \u00e9tat d'une baisse de chiffre d'affaires de 6%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/soldes/un-mauvais-cru-pour-les-soldes-d-hiver-qui-s-achevent-mardi_6348154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Var : un homme interpell\u00e9 apr\u00e8s la tentative d'enl\u00e8vement d'une fillette pr\u00e8s de son \u00e9cole",
        "summary": "Le suspect a essay\u00e9 d'enlever, lundi 5 f\u00e9vrier, une enfant de 10 ans qui se trouvait pr\u00e8s de l'entr\u00e9e de son \u00e9cole \u00e0 La Garde dans le Var.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/var-un-homme-interpelle-apres-la-tentative-d-enlevement-d-une-fillette-pres-de-son-ecole_6348145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a m'a mis un coup au moral\" : dans les rues de Londres, l'annonce du cancer du roi Charles III a \"choqu\u00e9\" les Britanniques",
        "summary": "Tandis que Buckingham Palace se veut optimiste, c'est toute une nation qui a \u00e9t\u00e9 secou\u00e9e par la r\u00e9v\u00e9lation du cancer du roi d'Angleterre, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/roi-charles-iii/reportage-ca-m-a-mis-un-coup-au-moral-dans-les-rues-de-londres-l-annonce-du-cancer-du-roi-charles-iii-a-choque-les-britanniques_6348133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ch\u00e8que \u00e9nergie : \"tous\" les m\u00e9nages \u00e9ligibles le recevront, rassure Bruno Le Maire apr\u00e8s des probl\u00e8mes \"techniques\"",
        "summary": "D'un montant moyen de 150 euros, il b\u00e9n\u00e9ficie aux 20% de m\u00e9nages les plus modestes, soit plus de 5,6 millions de m\u00e9nages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/cheque-energie-tous-les-menages-eligibles-le-recevront-rassure-bruno-le-maire-apres-des-problemes-techniques_6348199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sexualit\u00e9 : les Fran\u00e7ais, et en particulier les jeunes, font de moins en moins l'amour, selon un sondage",
        "summary": "Une \u00e9tude de l'Ifop pour l'entreprise de sex-toys Lelo montre un \"recul sans pr\u00e9c\u00e9dent de l'activit\u00e9 sexuelle en France, notamment chez les jeunes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sexo/sexualite-les-francais-et-en-particulier-les-jeunes-font-de-moins-en-moins-l-amour-selon-un-sondage_6348175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est un ras-le-bol d\u00fb \u00e0 l'abandon de Mayotte par l'\u00c9tat fran\u00e7ais\" : \u00e0 Mayotte, des habitants bloquent plusieurs axes routiers du d\u00e9partment",
        "summary": "Le collectif citoyen des \"Forces vives\" organise une grande manifestation mardi, afin pour protester contre l'ins\u00e9curit\u00e9 et l'immigration ill\u00e9gale dans le d\u00e9partment le plus pauvre de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/c-est-un-ras-le-bol-du-a-l-abandon-de-mayotte-par-l-etat-francais-a-mayotte-des-habitants-bloquent-plusieurs-axes-routiers-du-department_6348052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dossier m\u00e9dical num\u00e9rique : deux ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, quel succ\u00e8s pour \"Mon espace sant\u00e9\" ?",
        "summary": "Quelque 11 millions de Fran\u00e7ais, soit plus de 15% de la population, utilisent \"Mon espace Sant\u00e9\", le carnet de sant\u00e9 num\u00e9rique. Le gouvernement a programm\u00e9 la mise en place de nouveaux services d'ici 2027.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/dossier-medical-numerique-deux-ans-apres-sa-creation-quel-succes-pour-mon-espace-sante_6335197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Tony Estanguet, pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation des Jeux, vis\u00e9 par une enqu\u00eate judiciaire sur ses conditions de r\u00e9mun\u00e9ration",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le Cojop dit \"d\u00e9couvrir avec \u00e9tonnement cette information\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-justice-enquete-sur-les-conditions-de-remuneration-de-tony-estanguet_6348358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer de Charles\u00a0III : les journaux britanniques sous le choc apr\u00e8s l'annonce de la maladie du roi",
        "summary": "\"En se montrant aussi honn\u00eate avec le public au sujet du diagnostic de cancer de Charles III, le palais de Buckingham rompt avec le protocole royal\", estime \"The Times\" mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/cancer-de-charles-iii-les-journaux-britanniques-sous-le-choc-apres-l-annonce-de-la-maladie-du-roi_6348196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Armes fabriqu\u00e9es avec des imprimantes 3D : \"Ce qui est un peu inqui\u00e9tant, c'est l'ub\u00e9risation du trafic d'armes\" alerte le procureur de Marseille",
        "summary": "Un r\u00e9seau de trafic d'armes cr\u00e9\u00e9es avec des imprimantes 3D a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mantel\u00e9 en Belgique et en France, notamment dans le Var, fin janvier 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/armes-fabriquees-avec-des-imprimantes-3d-ce-qui-est-un-peu-inquietant-c-est-l-uberisation-du-trafic-d-armes-alerte-le-procureur-de-marseille_6348238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : \"L'aide active \u00e0 mourir doit \u00eatre regard\u00e9e dans le respect des convictions des uns et des autres\", souligne Catherine Vautrin",
        "summary": "La ministre du Travail, de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s consid\u00e8re que le texte sur la fin de vie est \"extr\u00eamement important\", mardi 6 f\u00e9vrier, sur France Bleu Champagne-Ardenne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-l-aide-active-a-mourir-doit-etre-regardee-dans-le-respect-des-convictions-des-uns-et-des-autres-souligne-catherine-vautrin_6348232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'athl\u00e8te Jimmy Gressier vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "Un signalement a \u00e9t\u00e9 fait par le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut national du sport en octobre 2023. L'int\u00e9ress\u00e9 \"conteste les faits\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-athlete-jimmy-gressier-vise-par-une-enquete-pour-harcelement-sexuel_6348334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00eatre t\u00eate de liste des macronistes \"n'est pas \u00e0 l'ordre du jour, ni d'actualit\u00e9\", pour Julien Denormandie",
        "summary": "La majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle n'a pas encore annonc\u00e9 sa t\u00eate de liste pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes. Le scrutin a lieu le 9 juin 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-etre-tete-de-liste-des-macronistes-n-est-pas-a-l-ordre-du-jour-ni-d-actualite-pour-julien-denormandie_6348262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La gauche \"a un boulevard devant elle\" car \"le Rassemblement national est nul sur les questions de travail\", affirme Fran\u00e7ois Ruffin",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 insoumis de la Somme publie, mercredi 7 f\u00e9vrier, le livre \"Mal-travail, le choix des \u00e9lites\", aux \u00e9ditions \"Les Liens qui Lib\u00e8rent\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-gauche-a-un-boulevard-devant-elle-car-le-rassemblement-national-est-nul-sur-les-questions-de-travail-affirme-francois-ruffin_6348298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : un navire britannique endommag\u00e9 par une attaque de drone en mer Rouge",
        "summary": "Au cours de la nuit, les Etats-Unis ont aussi men\u00e9 une nouvelle frappe contre les houthis au Y\u00e9men.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/yemen/yemen-un-navire-britannique-endommage-par-une-attaque-de-drone-en-mer-rouge_6348265.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : les personnes atteintes d'acouph\u00e8nes sont moins attentives que les autres et aiment moins la musique, pointe une \u00e9tude",
        "summary": "Cette \u00e9tude men\u00e9s par plusieurs h\u00f4pitaux soulignent les effets cognitifs et socio-\u00e9motionnels des acouph\u00e8nes, une pathologie qui touche pr\u00e8s d'un Fran\u00e7ais sur cinq.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-les-personnes-atteintes-d-acouphenes-sont-moins-attentives-que-les-autres-et-aiment-moins-la-musique-pointe-une-etude_6348307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Christian Horner, le patron de l'\u00e9curie Red Bull, vis\u00e9 par une enqu\u00eate interne",
        "summary": "Le quotidien n\u00e9erlandais De Telegraaf a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, lundi, qu'une enqu\u00eate interne avait \u00e9t\u00e9 ouverte au sein de l'\u00e9curie Red Bull, ce qu'a confirm\u00e9 l'\u00e9curie elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-christian-horner-le-patron-de-l-ecurie-red-bull-vise-par-une-enquete-interne_6348220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cette guerre est contre moi, mes anc\u00eatres et mes croyances\"\u00a0: Andre\u00ef Volna, le chirurgien russe qui sauve des vies ukrainiennes",
        "summary": "Oppos\u00e9 \u00e0 la guerre en Ukraine, ce m\u00e9decin a d\u00e9cid\u00e9 de quitter Moscou pour rejoindre Kiev, o\u00f9 il op\u00e8re des soldats ukrainiens. Un profil singulier dans ce conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-medecin-russe-qui-sauve-des-vies-ukrainiennes_6348292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des \u0153uvres de Schiele au c\u0153ur d'une bataille judiciaire entre l'Autriche et les h\u00e9ritiers d'un collectionneur assassin\u00e9 par\u00a0les\u00a0nazis",
        "summary": "Les \u0153uvres du peintre autrichien Schiele de la collection Gr\u00fcnbaum ont-elles \u00e9t\u00e9 spoli\u00e9es par les nazis ou ont-elles \u00e9t\u00e9 vendues l\u00e9galement\u00a0? Faut-il donc que l'Autriche les restitue\u00a0? La question est \u00e0 nouveau au c\u0153ur d'une bataille\u00a0judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/des-uvres-de-schiele-au-c-ur-d-une-bataille-judiciaire-entre-l-autriche-et-les-heritiers-d-un-collectionneur-assassine-par-les-nazis_6348259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : le cancer du roi Charles III a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 \"t\u00f4t\", selon le Premier ministre britannique",
        "summary": "C'est ce qu'a indiqu\u00e9 Rishi Sunak \u00e0 la BBC mardi, au lendemain de l'annonce de la maladie du monarque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/royaume-uni-le-cancer-du-roi-charles-iii-a-ete-detecte-tot-selon-le-premier-ministre-britannique_6348385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le wokisme est devenu une politique de censure\", estime la ministre de la Culture, Rachida Dati",
        "summary": "\"La culture, ce n'est pas la d\u00e9construction, ce n'est pas l'effacement. Je ne serai pas quelqu'un aux c\u00f4t\u00e9s des\u00a0censeurs\", pr\u00e9vient la nouvelle ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/selon-la-ministre-de-la-culture-rachida-dati-le-wokisme-est-devenu-une-politique-de-censure_6348325.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Suicide Squad: Kill the Justice League\", \"Skull and Bones\", \"Mario Vs. Donkey Kong\"\u00a0: on joue \u00e0 quoi en\u00a0f\u00e9vrier\u00a0?",
        "summary": "F\u00e9vrier est extr\u00eamement combatif cette ann\u00e9e avec Mario qui revient d\u00e9fier Donkey Kong, la Suicide Squad qui s\u2019en prend \u00e0 la Justice League, les pirates de \"Skull and Bones\" qui n\u2019attendent que de lever l\u2019ancre pour s\u2019\u00e9triper et \"Final Fantasy\u00a0VII\u00a0Rebirth\" dans lequel vous pourrez tester les comp\u00e9tences martiales de\u00a0S\u00e9phiroth.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/suicide-squad-kill-the-justice-league-skull-and-bones-mario-vs-donkey-kong-on-joue-a-quoi-en-fevrier_6337165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Des gens sont morts de panique\" : encore sous le choc des incendies meurtriers au Chili, ces habitants sont d\u00e9j\u00e0 pr\u00eats \u00e0 tout reconstruire",
        "summary": "Alors que les incendies ont fait au moins 123 morts au Chili, de nombreux habitants d\u00e9couvrent les d\u00e9g\u00e2ts sur leur maison et s'attellent au nettoyage, traumatis\u00e9s par ces terribles derni\u00e8res heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/incendie-de-valparaiso/reportage-je-me-suis-mis-a-pleurer-apres-les-incendies-meurtriers-au-chili-des-habitants-sous-le-choc-et-tout-a-reconstruire_6348295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski : le pr\u00e9sident de France Montagnes pointe \"un rapport dogmatique\" de la Cour des comptes qui demande aux stations de changer de mod\u00e8le",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 mardi 6 f\u00e9vrier, la Cour des comptes rel\u00e8ve que \"le mod\u00e8le \u00e9conomique du ski fran\u00e7ais s'essouffle\" et que les stations n'ont pas assez pris la mesure du crise climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/ski-le-president-de-france-montagnes-pointe-un-rapport-dogmatique-de-la-cour-des-comptes-qui-demande-aux-stations-de-changer-de-modele_6348454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pesticides : des associations de riverains d\u00e9noncent la mise en pause du plan Ecophyto par le gouvernement",
        "summary": "Elles regrettent le manque de \"transparence\" et d'informations sur les produits \u00e9pandus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/pesticides-des-associations-de-riverains-denoncent-la-mise-en-pause-du-plan-ecophyto-par-le-gouvernement_6348490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne propose de retirer un texte r\u00e9duisant l'usage des pesticides",
        "summary": "\"Le sujet reste d'actualit\u00e9\" mais \"pour avancer, davantage de dialogue et une approche diff\u00e9rente sont n\u00e9cessaires\", a d\u00e9clar\u00e9 Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/agriculture-la-presidente-de-la-commission-europeenne-propose-de-retirer-un-texte-reduisant-l-usage-des-pesticides_6348469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Rajouter le poids de ces pierres risquerait de causer la perte totale de la pyramide\", oppose une \u00e9gyptologue au projet de r\u00e9novation de Mykerinos",
        "summary": "L'\u00c9gypte revoit sa copie apr\u00e8s la pol\u00e9mique suscit\u00e9e par l\u2019annonce, fin janvier, d\u2019un grand projet de r\u00e9novation d\u2019une des pyramides de Gizeh. Des experts vont \u00e9tudier le projet avant le lancement des travaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/egypte/reportage-rajouter-le-poids-de-ces-pierres-risquerait-de-causer-la-perte-totale-de-la-pyramide-oppose-une-egyptologue-au-projet-de-renovation-de-mykerinos_6348346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Coupe de France : comment le FC Sochaux s'est reconstruit localement apr\u00e8s avoir fr\u00f4l\u00e9 la disparition l'\u00e9t\u00e9 dernier",
        "summary": "Au bord de la faillite en juillet dernier, le FC Sochaux-Montb\u00e9liard s'est reconstruit autour d'actionnaires locaux. Sept mois plus tard, le club postule pour une mont\u00e9e en Ligue 2 et re\u00e7oit Rennes en huiti\u00e8me de finale de Coupe de France, mardi, dans un stade Bonal \u00e0 guichets ferm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/reportage-coupe-de-france-comment-le-fc-sochaux-s-est-reconstruit-localement-apres-avoir-frole-la-disparition-l-ete-dernier_6346336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis dans un r\u00eave\" : le golfeur fran\u00e7ais Matthieu Pavon r\u00e9alise un d\u00e9but de saison tonitruant",
        "summary": "Depuis que Matthieu Pavon a int\u00e9gr\u00e9 cette ann\u00e9e le circuit am\u00e9ricain de golf, le Bordelais ne cesse de faire parler de lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/golf/je-suis-dans-un-reve-le-golfeur-francais-matthieu-pavon-realise-un-debut-de-saison-tonitruant_6348484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Pouchkine a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 par absolument tous les pouvoirs\"\u00a0: les vols de livres du plus grand po\u00e8te russe, un myst\u00e8re au parfum politique",
        "summary": "Des dizaines d'\u0153uvres originales du po\u00e8te russe Alexandre Pouchkine ont disparu de plusieurs biblioth\u00e8ques en Europe. Des vols qui pourraient avoir des motivations financi\u00e8res, mais aussi politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/pouchkine-a-ete-utilise-par-absolument-tous-les-pouvoirs-les-vols-de-livres-du-plus-grand-poete-russe-un-mystere-au-parfum-politique_6348379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise agricole : le pr\u00e9sident du Salon de l'agriculture refuse toute \"r\u00e9cup\u00e9ration\" politique de l'\u00e9v\u00e9nement",
        "summary": "\"Je souhaite que les politiques\" ne soient pas dans \"la r\u00e9cup\u00e9ration facile du malaise agricole\", a formul\u00e9 Jean-Luc Poulain lors d'une conf\u00e9rence de presse de pr\u00e9sentation de la nouvelle \u00e9dition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/crise-agricole-le-president-du-salon-de-l-agriculture-refuse-toute-recuperation-politique-de-l-evenement_6348589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Les voitures ne reviendront pas devant la tour Eiffel\" apr\u00e8s les Jeux olympiques, assure Anne Hidalgo",
        "summary": "La Ville de Paris devra convaincre le pr\u00e9fet de police de Paris, dont l'accord est n\u00e9cessaire. L'ancien titulaire du poste avait mis son veto au projet de pi\u00e9tonisation entre le Trocad\u00e9ro et la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/anne-hidalgo/les-voitures-ne-reviendront-pas-devant-la-tour-eiffel-apres-les-jeux-olympiques-assure-anne-hidalgo_6348565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chine : un prototype de train Hyperloop \u00e0 sustentation magn\u00e9tique d\u00e9passe les 623 km/h",
        "summary": "Lors de tests r\u00e9alis\u00e9s par l'entreprise chinoise Casic, un prototype d\u2019Hyperloop s'est rapproch\u00e9 des vitesses de croisi\u00e8re des avions. Jusqu'ici cette technologie ressemblait plut\u00f4t \u00e0 une fausse bonne id\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/aujourd-hui-c-est-demain/chine-un-prototype-de-train-hyperloop-a-sustentation-magnetique-depasse-les-623-km-h_6320220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. Bande de Gaza : \"L'h\u00f4pital est submerg\u00e9 par le nombre de victimes\", d\u00e9crit l'urgentiste Rapha\u00ebl Pitti",
        "summary": "Pendant son s\u00e9jour dans l'enclave palestinienne, l'urgentiste nous a envoy\u00e9 des notes vocales pour t\u00e9moigner de l\u2019\u00e9tat d\u00e9sastreux dans lequel se trouve Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-l-hopital-est-submerge-par-le-nombre-de-victimes-le-recit-de-l-urgentiste-raphael-pitti-sur-la-situation-a-gaza_6347374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la gare de Lyon : le suspect voulait \"s'en prendre \u00e0 des Fran\u00e7ais\", selon le parquet de Paris",
        "summary": "Le suspect a post\u00e9 de nombreuses vid\u00e9os au ton mena\u00e7ant \u00e0 l'\u00e9gard de la France sur le r\u00e9seau social TikTok.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-a-la-gare-de-lyon-le-suspect-voulait-s-en-prendre-a-des-francais-selon-le-parquet-de-paris_6348646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Greatest Night in Pop\" : le making\u00a0of de l'hymne caritatif \"We Are the World\" dans un documentaire Netflix r\u00e9jouissant",
        "summary": "Michael Jackson, Tina Turner, Bob Dylan, Cyndi Lauper, Bruce Springsteen\u00a0: ils \u00e9taient tous en studio le m\u00eame soir avec une pl\u00e9iade d'autres stars pour enregistrer \"We Are the World\" en 1985. Ce documentaire nous plonge au c\u0153ur de cette incroyable session et des coulisses de son organisation en un temps\u00a0record.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/the-greatest-night-in-pop-le-making-of-de-l-hymne-caritatif-we-are-the-world-dans-un-documentaire-netflix-rejouissant_6347011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE.\u00a0\"Ce n\u2019est pas seulement un visage sur une affiche\"\u00a0: la s\u0153ur d'une otage assistera, pleine d'espoir, \u00e0 l'hommage aux victimes du 7-Octobre",
        "summary": "Ils seront 55 membres de familles de victimes et d\u2019otages du massacre du 7\u00a0octobre \u00e0 assister mercredi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie organis\u00e9e aux Invalides en hommage \u00e0 leurs proches. Rencontre avec Yarden Gonen. Sa s\u0153ur Romy, 23 ans, est l\u2019une des otages du Hamas depuis maintenant quatre mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-ce-n-est-pas-seulement-un-visage-sur-une-affiche-la-s-ur-d-une-otage-assistera-pleine-d-espoir-a-l-hommage-aux-victimes-du-7-octobre_6348535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grammy Awards : une nouvelle sc\u00e8ne pour l'afrobeats et ses stars nig\u00e9rianes",
        "summary": "Les ambassadeurs nig\u00e9rians de l'afrobeats ne sont pas pass\u00e9s inaper\u00e7us aux Grammy Awards\u00a02024. Burna Boy, en \u00e9tant le premier artiste du genre \u00e0 se produire pendant la prestigieuse c\u00e9r\u00e9monie am\u00e9ricaine, continue de creuser le sillon d'un genre musical qui s'est impos\u00e9 en une\u00a0d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/musique-du-monde/grammy-awards-une-nouvelle-scene-pour-l-afrobeats-et-ses-stars-nigerianes_6346462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les Lyonnaises affronteront Benfica en quarts de finale, les Parisiennes oppos\u00e9es au BK H\u00e4cken",
        "summary": "Le tirage au sort des quarts de finale de la Ligue des champions f\u00e9minine a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 mardi. En cas de qualification, les deux clubs fran\u00e7ais engag\u00e9s pourraient se rencontrer en demi-finales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-lyonnaises-affronteront-benfica-en-quarts-de-finale-les-parisiennes-opposees-au-bk-hacken_6348592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer de Charles III : comment la monarchie britannique va se r\u00e9organiser",
        "summary": "La \"forme de cancer\" diagnostiqu\u00e9e au souverain oblige le palais de Buckingham \u00e0 s'adapter. Le roi va devoir annuler certains engagements, tandis que la reine consort Camilla et le prince William vont assurer son int\u00e9rim.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/cancer-de-charles-iii-comment-la-monarchie-britannique-va-se-reorganiser-apres-l-annonce-de-la-maladie-du-roi_6348376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Les fauteuils roulants seront-ils bient\u00f4t int\u00e9gralement rembours\u00e9s, comme le promet Emmanuel Macron ?",
        "summary": "Une nouvelle nomenclature pr\u00e9sent\u00e9e par le gouvernement \u00e0 des acteurs du secteur du handicap pr\u00e9voit une augmentation de la base de remboursement, mais fixe un prix limite de vente, ce qui exclut de tr\u00e8s nombreux fauteuils de la prise en charge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-les-fauteuils-roulants-seront-ils-bientot-integralement-rembourses-comme-le-promet-emmanuel-macron_6346693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: la Commission europ\u00e9enne propose de r\u00e9duire les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 90% d'ici \u00e0 2040",
        "summary": "La Commission souligne dans un communiqu\u00e9 que \"l'agriculture peut jouer un r\u00f4le vital dans cette transition\", sans pr\u00e9ciser de mesures concr\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-la-commission-europeenne-propose-de-reduire-les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-de-90-d-ici-a-2040_6348688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Observatoire international des prisons propose la suppression des quartiers disciplinaires, \"inhumains\" et \"contre-productifs\"",
        "summary": "Ce lieu redout\u00e9 par les d\u00e9tenus, surnomm\u00e9 le \"mitard\" ou le \"cachot\", \"ne fonctionne qu\u2019au prix d\u2019atteintes graves et nombreuses \u00e0 la dignit\u00e9 et aux droits fondamentaux\", d\u00e9nonce l'association.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/l-observatoire-des-prisons-propose-dans-un-rapport-la-suppression-des-quartiers-disciplinaires_6348670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9e Picasso : l'appartement du marchand d'art L\u00e9once Rosenberg recr\u00e9\u00e9 dans une exposition",
        "summary": "L\u2019exposition pr\u00e9sente l\u2019histoire du d\u00e9cor mythique de l\u2019appartement parisien du marchand et galeriste L\u00e9once Rosenberg o\u00f9 \u00e9taient expos\u00e9es des toiles de ma\u00eetre sp\u00e9cialement imagin\u00e9es pour lui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/musee-picasso-l-appartement-du-marchand-d-art-leonce-rosenberg-recree-dans-une-exposition_6320226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que se passe-t-il au S\u00e9n\u00e9gal, o\u00f9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e au 15 d\u00e9cembre ?",
        "summary": "Malgr\u00e9 les manifestations et la col\u00e8re de l'opposition, le Parlement a vot\u00e9 lundi en faveur d'un projet de loi prolongeant le mandat de Macky Sall jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/que-se-passe-t-il-au-senegal-ou-l-election-presidentielle-a-ete-repoussee-au-15-decembre_6346849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la gare de Lyon : le suspect mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "L'homme est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir bless\u00e9 trois personnes \u00e0 l'arme blanche, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-a-la-gare-de-lyon-le-suspect-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6348538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Pas-de-Calais plac\u00e9 en vigilance orange \"pluie-inondation\" \u00e0 partir de demain matin",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France attend de fortes pr\u00e9cipitations dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi. Les averses devraient se poursuivre jusqu'\u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/pas-de-calais/le-pas-de-calais-place-en-vigilance-orange-pluie-inondation-a-partir-de-demain-matin_6348865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face au changement climatique, le mod\u00e8le des stations de ski \"s'essouffle\", selon la Cour des comptes",
        "summary": "Seules quelques stations de ski pourraient poursuivre leur activit\u00e9 apr\u00e8s 2050, estime un rapport de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/face-au-changement-climatique-les-stations-de-ski-un-modele-qui-s-essouffle-selon-la-cour-des-comptes_6349402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Avatar\" : le r\u00e9alisateur James Cameron confie avoir des id\u00e9es pour les sixi\u00e8me et septi\u00e8me\u00a0volets de la\u00a0saga",
        "summary": "Alors que le troisi\u00e8me long-m\u00e9trage de la franchise \"Avatar\" ne sortira qu'en\u00a02025, le r\u00e9alisateur James Cameron a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 lors d'une interview pour un hebdomadaire am\u00e9ricain avoir d'ores et d\u00e9j\u00e0 des id\u00e9es pour le sixi\u00e8me et le septi\u00e8me volet de la saga.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/avatar-le-realisateur-james-cameron-confie-avoir-des-idees-pour-les-6e-et-7e-volets-de-la-saga_6349072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, Javier Milei annonce le \"projet\" de d\u00e9m\u00e9nager l'ambassade d'Argentine \u00e0 J\u00e9rusalem",
        "summary": "Seuls quelques pays comme la Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e, le Honduras et les Etats-Unis disposent d'une repr\u00e9sentation diplomatique \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/palestine/en-israel-javier-milei-annonce-le-projet-de-demenager-l-ambassade-d-argentine-a-jerusalem_6349336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : quatre questions sur l'ouverture d'une enqu\u00eate judiciaire concernant la r\u00e9mun\u00e9ration de Tony Estanguet",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques n'en est pas le salari\u00e9, mais il est toutefois r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 sous forme de factures adress\u00e9es \u00e0 sa soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-quatre-questions-sur-l-ouverture-d-une-enquete-judiciaire-concernant-la-remuneration-de-tony-estanguet_6348655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE FRANCEINFO. \u00c0 peine nomm\u00e9e, la nouvelle vice-pr\u00e9sidente de la Ciivise accus\u00e9e d'agression sexuelle",
        "summary": "La jeune femme qui porte plainte contre Caroline Rey-Salmon a confi\u00e9 son t\u00e9moignage en exclusivit\u00e9 \u00e0 franceinfo. La nouvelle vice-pr\u00e9sidente de la Ciivise conteste l'int\u00e9gralit\u00e9 des accusations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/temoignage-franceinfo-a-peine-nommee-la-nouvelle-vice-presidente-de-la-ciivise-accusee-d-agression-sexuelle_6349432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences contre les \u00e9lus : le texte qui propose de durcir les peines des agresseurs arrive \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9tudient mardi une proposition de loi pour punir plus s\u00e9v\u00e8rement les auteurs de violences contre les \u00e9lus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/violences-contre-les-elus-le-texte-qui-propose-de-durcir-les-peines-des-agresseurs-arrive-a-l-assemblee_6349357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : ces jeunes refusent le service militaire et risquent la prison...Regardez le nouvel \u00e9pisode \"C quoi l'info?\"",
        "summary": "Tous les jours du lundi au vendredi, Camille Dahan et Nacer Boubekeur proposent aux jeunes de 12 \u00e0 18 ans un tour d\u2019horizon de l\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/l-actu-pour-les-jeunes/israel-ces-jeunes-refusent-le-service-militaire-et-risquent-la-prison-regardez-le-nouvel-episode-c-quoi-l-info_6349498.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : la Ligue espagnole porte plainte apr\u00e8s de nouvelles insultes racistes envers le Br\u00e9silien Vinicius",
        "summary": "L'attaquant du Real Madrid est r\u00e9guli\u00e8rement vis\u00e9 par des paroles et des comportements intol\u00e9rables. Cette fois, le parquet a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par les instances espagnoles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/liga/football-la-ligue-espagnole-porte-plainte-apres-de-nouvelles-insultes-racistes-envers-le-bresilien-vinicius_6349138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Zorra\", la chanson choisie par l'Espagne pour l'Eurovision, provoque l'ire des f\u00e9ministes",
        "summary": "Cherchant \u00e0 se r\u00e9approprier une insulte sexiste, le titre\u00a0pop s\u00e9lectionn\u00e9 pour repr\u00e9senter l'Espagne lors du prochain concours de l'Eurovision a suscit\u00e9 le toll\u00e9 des mouvements f\u00e9ministes, amenant le gouvernement \u00e0 prendre position.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/zorra-la-chanson-choisie-par-l-espagne-pour-l-eurovision-provoque-l-ire-des-feministes_6348928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de fraude fiscale aggrav\u00e9e\u00a0: des perquisitions r\u00e9alis\u00e9es chez Lactalis",
        "summary": "L'enqu\u00eate a pour objet \"de v\u00e9rifier si une fraude a \u00e9t\u00e9 commise et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, d\u2019\u00e9valuer plus pr\u00e9cis\u00e9ment le montant\" de cette fraude fiscale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/fraude/soupcons-de-fraude-fiscale-aggravee-des-perquisitions-realisees-chez-lactalis_6349552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Moi, mon enfant, il n'est pas dans le priv\u00e9\" : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra sous le feu des critiques des d\u00e9put\u00e9s de l'opposition",
        "summary": "Confront\u00e9e \u00e0 des pol\u00e9miques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition depuis sa nomination le 11 janvier, la ministre de l'Education nationale a pr\u00e9sent\u00e9 pendant plus de deux heures sa \"feuille de route\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/moi-mon-enfant-il-n-est-pas-dans-le-prive-amelie-oudea-castera-sous-le-feu-des-critiques-des-deputes-de-l-opposition_6349546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Romans-sur-Is\u00e8re\u00a0: des peines de cinq \u00e0 dix mois de prison requises contre des participants \u00e0 la manifestation d'ultradroite apr\u00e8s la mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol",
        "summary": "Fin novembre, des dizaines de membres de l'ultradroite ont tent\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer dans un quartier populaire de Romans-sur-Is\u00e8re, dont \u00e9taient originaires des jeunes suspect\u00e9s d'\u00eatre impliqu\u00e9s dans la mort du jeune Thomas. Sept d'entre eux \u00e9taient jug\u00e9s mardi au tribunal correctionnel de Valence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/romans-sur-isere-des-peines-de-cinq-a-dix-mois-de-prison-requises-contre-des-participants-a-la-manifestation-d-ultradroite-apres-la-mort-de-thomas-a-crepol_6349516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cheapflation\"\u00a0: six marques \u00e9pingl\u00e9es par Foodwatch, accus\u00e9es d'avoir modifi\u00e9 leurs recettes et augment\u00e9 leurs prix \"en catimini\"",
        "summary": "La \"cheapflation\", une pratique qui consiste \u00e0 r\u00e9duire, supprimer ou substituer un ingr\u00e9dient par un autre ingr\u00e9dient moins cher et/ou de moins bonne qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/cheapflation-six-marques-epinglees-par-foodwatch-accusees-d-avoir-modifie-leurs-recettes-et-augmente-leurs-prix-en-catimini_6349543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES FRANCEINFO. Des parents de victimes du 7 octobre racontent leur \"fiert\u00e9\" et leur \"\u00e9motion\" de venir \u00e0 l'hommage rendu par la France",
        "summary": "La m\u00e8re d'une victime salue \"le courage\" d'Emmanuel Macron d'avoir organis\u00e9 une telle c\u00e9r\u00e9monie en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-franceinfo-des-parents-de-victimes-du-7-octobre-racontent-leur-fierte-et-leur-emotion-de-venir-a-l-hommage-rendu-par-la-france_6349618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Europe : pourquoi le poulet ukrainien conna\u00eet-il un si gros succ\u00e8s ?",
        "summary": "C\u2019\u00e9tait une des sources de col\u00e8re des agriculteurs qui ont bloqu\u00e9 les routes pendant deux semaines : la concurrence d\u00e9loyale du poulet ukrainien. Il est vendu moins cher depuis la guerre \u00e0 cause notamment de la suspension des droits de douane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/concurrence-pourquoi-le-poulet-ukrainien-connait-il-un-gros-succes_6349645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : une cour d'appel d\u00e9nie \u00e0 Donald Trump toute immunit\u00e9 p\u00e9nale",
        "summary": "Cette d\u00e9cision rouvre la voie \u00e0 un proc\u00e8s de l'ancien chef d'Etat pour tentative d'inverser ill\u00e9galement les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection de 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-une-cour-d-appel-denie-a-donald-trump-toute-immunite-penale_6349600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accident mortel sur un barrage d'agriculteurs en Ari\u00e8ge\u00a0: la justice repousse l'expulsion des deux ressortissantes arm\u00e9niennes",
        "summary": "La justice demande un d\u00e9lai avant les expulsions des Arm\u00e9niennes, qui \u00e9taient passag\u00e8res dans la voiture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/accident-mortel-sur-un-barrage-d-agriculteurs-en-ariege-la-justice-repousse-l-expulsion-des-deux-ressortissantes-armeniennes_6349615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : quand la sph\u00e8re complotiste tente de r\u00e9cup\u00e9rer les mouvements sociaux",
        "summary": "La mobilisation des agriculteurs a \u00e9t\u00e9 vue et entendue en France comme ailleurs. Sur les r\u00e9seaux sociaux, le hashtag #AgriculteursEnCol\u00e8re a rapidement \u00e9t\u00e9 propuls\u00e9 par des adeptes de th\u00e9ories complotistes. Avec un seul but\u00a0: profiter de cette col\u00e8re pour faire passer leur message.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/complorama/colere-des-agriculteurs-quand-la-sphere-complotiste-tente-de-recuperer-les-mouvements-sociaux_6349354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]