[
    {
        "title": "Paris 2024 : les sites se transforment pour les Jeux paralympiques",
        "summary": "Avant l'ouverture des Jeux paralympiques, plusieurs sites embl\u00e9matiques s'adaptent pour accueillir des disciplines moins connues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024-les-sites-se-transforment-pour-les-jeux-paralympiques_6734793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Lille domine le Slavia Prague et prend une option sur la qualification avant le barrage retour",
        "summary": "Le Losc a domin\u00e9 le club tch\u00e8que (2-0), mardi, gr\u00e2ce \u00e0 des buts de Jonathan David et Edon Zhegrova.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-lille-domine-le-slavia-prague-et-prend-une-option-sur-la-qualification-avant-le-barrage-retour_6734790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : au Qatar, Antony Blinken presse le Hamas \u00e0 accepter une proposition de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "\"Le temps est compt\u00e9\", a affirm\u00e9 Antony Blinken sur le tarmac de l'a\u00e9roport avant son d\u00e9part de Doha, la derni\u00e8re \u00e9tape d'une tourn\u00e9e qui l'avait emmen\u00e9 en Isra\u00ebl puis en Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-au-qatar-antony-blinken-presse-le-hamas-a-accepter-une-proposition-de-treve-a-gaza_6734901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trombe marine, hommes d'affaires disparus\u2026 Ce que l'on sait du naufrage d'un voilier de luxe au large de la Sicile",
        "summary": "Une trombe d'eau a provoqu\u00e9 le naufrage du \"Bayesian\" dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Six personnes sont toujours port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/italie-ce-que-l-on-sait-du-naufrage-d-un-voilier-de-luxe-en-sicile_6734100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Matignon propose la reconduction des cr\u00e9dits \u00e0 chaque minist\u00e8re",
        "summary": "Les lettres plafonds d\u00e9terminant les effectifs et les moyens allou\u00e9s \u00e0 chaque minist\u00e8re sont envoy\u00e9es aux diff\u00e9rents minist\u00e8res dans la perspective de l'\u00e9laboration du budget 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/les-lettres-plafonds-qui-fixent-le-budget-de-chaque-ministere-pour-2025-seront-envoyees-mardi-soir_6734727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mpox\u00a0:\u00a0il faut se pr\u00e9parer, \"mais on est tr\u00e8s loin d'\u00eatre face \u00e0 une probl\u00e9matique comme avec le Covid\", estime un expert en maladies infectieuses",
        "summary": "Selon le chef de service des maladies infectieuses de l'H\u00f4pital Henri-Mondor \u00e0 Cr\u00e9teil, m\u00eame s'il \"y a toujours un risque que l'\u00e9pid\u00e9mie (de mpox) d\u00e9borde, il n'y a pas de signaux\" en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/mpox-il-faut-se-preparer-mais-on-est-tres-loin-d-etre-face-a-une-problematique-comme-avec-le-covid-estime-un-expert-en-maladies-infectieuses_6734895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique l'affaire de dopage impliquant le num\u00e9ro un mondial de tennis Jannik Sinner, innocent\u00e9 par un tribunal ind\u00e9pendant",
        "summary": "Le joueur italien a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif en mars au clost\u00e9bol, une substance interdite par l'Agence mondiale antidopage (AMA). L'affaire n'a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e que mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/on-vous-explique-l-affaire-de-dopage-impliquant-le-numero-un-mondial-de-tennis-jannik-sinner-innocente-par-un-tribunal-independant_6734700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxe europ\u00e9enne sur les voitures \u00e9lectriques chinoises\u00a0:\u00a0\"L'Europe est un peu l'idiot du village\", selon un expert des transports",
        "summary": "L'Europe, fait partie de ceux qui payent le moins les importations de voitures \u00e9lectriques chinoises, rappelle Renaud Kayanakis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/taxe-europeenne-sur-les-voitures-electriques-chinoises-l-europe-est-un-peu-l-idiot-du-village-selon-un-expert-des-transports_6734661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Burundi : une \"implacable r\u00e9pression\" se poursuit sous le pr\u00e9sident Evariste Ndayishimiye, selon Amnesty International",
        "summary": "L'arriv\u00e9e au pouvoir d'Evariste Ndayishimiye avait suscit\u00e9 un  \"fragile espoir\" d'ouverture d\u00e9mocratique, mais le pouvoir continue \u00e0 mener une \"implacable r\u00e9pression\", selon un rapport d'Amnesty International.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/ethiopie/burundi-une-implacable-repression-se-poursuit-sous-le-president-evariste-ndayishimiye-selon-amnesty-international_6734922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : police et arm\u00e9e ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher la tuerie de Lewiston, la pire fusillade sur le sol am\u00e9ricain en 2023, selon un rapport",
        "summary": "Arm\u00e9 d'un fusil semi-automatique, Robert Card avait tu\u00e9 18 personnes dans un bowling et dans un bar-restaurant. \"La commission a conclu \u00e0 l'unanimit\u00e9 qu'\u00e0 de nombreuses occasions, on aurait pu changer le cours des \u00e9v\u00e9nements tragiques\", a d\u00e9clar\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident de la cour supr\u00eame du Maine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-police-et-armee-ont-echoue-a-empecher-la-tuerie-de-lewiston-la-pire-fusillade-sur-le-sol-americain-en-2023-selon-un-rapport_6734814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Restrictions, quotas, protection de la nature... Dans les A\u00e7ores, l'\u00eele de Faial se prot\u00e8ge du surtourisme",
        "summary": "Victimes de surtourisme, plusieurs villes du sud de l'Europe prennent des mesures parfois drastiques. Sur l'\u00eele de Faial, dans les A\u00e7ores, des d\u00e9cisions se sont \u00e9galement impos\u00e9es pour pr\u00e9server l'environnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/restrictions-quotas-protection-de-la-nature-dans-les-acores-l-ile-de-faial-se-protege-du-surtourisme_6734808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des r\u00e8gles diff\u00e9rentes selon les joueurs\", le monde du tennis r\u00e9agit \u00e0 l'affaire de dopage impliquant Jannik Sinner",
        "summary": "De nombreux joueurs du circuit et des personnalit\u00e9s du monde du tennis n'ont pas tard\u00e9 \u00e0 r\u00e9agir apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations impliquant le num\u00e9ro un mondial dans une affaire de dopage, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/atp/des-regles-differentes-selon-les-joueurs-le-monde-du-tennis-reagit-a-l-affaire-de-dopage-impliquant-jannik-sinner_6734847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin, renforc\u00e9 par le succ\u00e8s s\u00e9curitaire des Jeux olympiques, pr\u00e9pare sa rentr\u00e9e politique",
        "summary": "Apr\u00e8s les Jeux olympiques, le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionnaire vient de d\u00e9voiler le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 des Jeux paralympiques. Un nouveau d\u00e9fi risqu\u00e9 pour la figure de l'aile droite du camp pr\u00e9sidentiel, qui pr\u00e9pare sa rentr\u00e9e politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/gerald-darmanin-renforce-par-le-succes-securitaire-des-jeux-olympiques-prepare-son-ambitieuse-rentree-politique_6734460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : en Slov\u00e9nie, les abeilles sont reines et prot\u00e9g\u00e9s des n\u00e9onicotino\u00efdes",
        "summary": "La Slov\u00e9nie, dont le symbole national est l'abeille, est le premier pays \u00e0 avoir interdit les n\u00e9onicotino\u00efdes en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-en-slovenie-les-abeilles-sont-reines_6734802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : des experts de l'ONU se disent alarm\u00e9s par la situation des Kanaks",
        "summary": "Le projet de r\u00e9forme \u00e9lectorale, suspendu apr\u00e8s la dissolution, \"menace de d\u00e9manteler les autres acquis majeurs de l'accord de Noum\u00e9a li\u00e9s \u00e0 la reconnaissance de l'identit\u00e9 autochtone kanak\", ont alert\u00e9 les quatre experts ind\u00e9pendants de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/nouvelle-caledonie-des-experts-de-l-onu-se-disent-alarmes-par-la-situation-des-kanaks_6734736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un robot va entrer dans la centrale de Fukushima pour \u00e9valuer la possibilit\u00e9 de travaux",
        "summary": "Plus de 14 ans apr\u00e8s l\u2019accident nucl\u00e9aire de mars 2011 au Japon, la centrale de Fukushima va conna\u00eetre l'une de ses op\u00e9rations les plus d\u00e9licates. Un robot va tenter de r\u00e9cup\u00e9rer une petite quantit\u00e9 du combustible nucl\u00e9aire fondu, \u00e0 l\u2019origine des d\u00e9gagements radioactifs. Une op\u00e9ration qui rel\u00e8ve d'une v\u00e9ritable prouesse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/fukushima/un-robot-va-entrer-dans-la-centrale-de-fukushima-pour-evaluer-la-possibilite-de-travaux_6734592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne pouvais pas la prot\u00e9ger\"\u00a0: pour sauver son b\u00e9b\u00e9, un couple fuit Gaza pour se r\u00e9fugier en \u00c9gypte",
        "summary": "Selon les \u00c9tats-Unis, Benyamin N\u00e9tanyahou soutient le plan am\u00e9ricain pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza. Plus de 100\u00a0000 habitants ont d\u00e9j\u00e0 fui l'enclave depuis le d\u00e9but de la guerre entre le Hamas et Isra\u00ebl pour aller vers l'\u00c9gypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignages-je-ne-pouvais-pas-la-proteger-pour-sauver-son-bebe-un-couple-fuit-gaza-pour-se-refugier-en-egypte_6734328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Feux de for\u00eats\u00a0:\u00a0les Canadair font face \u00e0 \"un gros probl\u00e8me de maintenance\", selon un syndicat du personnel navigant",
        "summary": "D'apr\u00e8s Beno\u00eet Quennepoix, pilote et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat national du personnel navigant de l\u2019a\u00e9ronautique civile, seule \"la moiti\u00e9 de la flotte Canadair\" est disponible en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/feux-de-forets-les-canadair-font-face-a-un-gros-probleme-de-maintenance-selon-un-syndicat-du-personnel-navigant_6734724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une mosqu\u00e9e de Marseille accus\u00e9e de \"l\u00e9gitimer la violence\" menac\u00e9e de fermeture",
        "summary": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur reproche \u00e0 l'imam de la mosqu\u00e9e des Bleuets de tenir des propos \"incitant \u00e0 la violence et \u00e0 la discrimination\". Les responsables de la mosqu\u00e9e ont dix jours pour r\u00e9pondre aux griefs du minist\u00e8re pour tenter d'\u00e9viter une fermeture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/une-mosquee-de-marseille-accusee-de-legitimer-la-violence-menacee-de-fermeture_6734712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Haute Cour du Groenland confirme le maintien en d\u00e9tention du d\u00e9fenseur des baleines Paul Watson",
        "summary": "Le Japon a demand\u00e9 l'extradition du militant \u00e9cologiste aupr\u00e8s du minist\u00e8re danois de la Justice. Les autorit\u00e9s japonaises l'accusent d'\u00eatre coresponsable de dommages et blessures \u00e0 bord d'un navire baleinier nippon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/la-haute-cour-du-groenland-confirme-le-maintien-en-detention-du-defenseur-des-baleines-paul-watson_6734667.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Risque de feux de for\u00eat\u00a0:\u00a0de nombreux massifs forestiers ferm\u00e9s mercredi dans plusieurs d\u00e9partements du sud de la France",
        "summary": "La pr\u00e9fecture des Bouches-du-Rh\u00f4ne \u00e9voque un risque \"tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re dans tout le d\u00e9partement\" avec des rafales jusqu'\u00e0 65km/h par endroit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/risque-de-feux-de-foret-23-massifs-forestiers-fermes-mercredi-dans-les-bouches-du-rhone_6734679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les 80\u00a0ans de la lib\u00e9ration de Paris\u00a0: trois choses \u00e0 savoir sur l'AFP, n\u00e9e le 20 ao\u00fbt 1944",
        "summary": "Quelques jours avant la lib\u00e9ration de Paris, un groupe de r\u00e9sistants cr\u00e9ait l'AFP, l'Agence France Presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/les-80-ans-de-la-liberation-de-paris-trois-choses-a-savoir-sur-l-afp-nee-le-20-aout-1944_6734634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse italienne Laura Littardi, figure respect\u00e9e de la sc\u00e8ne jazz, est morte apr\u00e8s une longue bataille contre la maladie",
        "summary": "Avec sa voix grave, son charisme et son grand \u00e9clectisme, cette improvisatrice surdou\u00e9e \u00e9tait l'une des chanteuses les plus fascinantes et attachantes de la sc\u00e8ne jazz. Elle \u00e9tait aussi une formidable p\u00e9dagogue, autant aim\u00e9e que respect\u00e9e. Elle avait 64\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/jazz/la-chanteuse-italienne-laura-littardi-figure-respectee-de-la-scene-jazz-est-morte-apres-une-longue-bataille-contre-la-maladie_6712275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La SNCF a vendu 225\u00a0000 Pass rail \u00e0 la mi-ao\u00fbt sur 700\u00a0000 jeunes \u00e9ligibles",
        "summary": "Le Pass rail permet aux 16-27 ans de voyager en illimit\u00e9 dans les Intercit\u00e9s de jour comme de nuit et dans les TER l'\u00e9t\u00e9 pour 49 euros par mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-a-vendu-225-000-pass-rail-a-la-mi-aout-sur-700-000-jeunes-eligibles_6734553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les services d'urgence d'une cinquantaine d'h\u00f4pitaux sont \"actuellement en tension\", d\u00e9clare Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux",
        "summary": "Le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Sant\u00e9 d\u00e9missionnaire, estime que les tensions de cet \u00e9t\u00e9 \"ne sont pas aussi fortes qu'au cours de celui de 2022\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/les-services-d-urgences-d-une-cinquantaine-d-hopitaux-sont-actuellement-en-tension-declare-frederic-valletoux_6734376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'UE veut taxer pendant cinq ans les voitures \u00e9lectriques venant de Chine, y compris les Tesla",
        "summary": "Ces droits de douane devraient s'appliquer d'ici fin octobre, sous r\u00e9serve de l'aval des 27, divis\u00e9s sur le sujet. P\u00e9kin a annonc\u00e9 s'opposer \"vigoureusement\" \u00e0 cette d\u00e9cision de l'UE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/l-ue-veut-taxer-pendant-cinq-ans-les-voitures-electriques-venant-de-chine-y-compris-les-tesla_6734463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9motion de Joe Biden, son \u00e9treinte avec Kamala Harris, l'appel d'Hillary Clinton \u00e0 \u00e9lire une femme... On vous r\u00e9sume le premier jour de la convention d\u00e9mocrate",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a prononc\u00e9 un long discours en faveur de la vice-pr\u00e9sidente am\u00e9ricaine, d\u00e9sormais candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, lors du premier jour de la convention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/hillary-clinton/presidentielle-americaine-l-emotion-de-joe-biden-son-etreinte-avec-kamala-harris-l-appel-d-hillary-clinton-a-elire-une-femme-on-vous-resume-le-premier-jour-de-la-convention-democrate_6734037.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon\u00a0:\u00a0son chien Loubo ne sera finalement pas euthanasi\u00e9",
        "summary": "En 2018, Alain Delon avait d\u00e9clar\u00e9 qu'il voulait que son chien soit euthanasi\u00e9 s'il mourait avant lui. Le malinois de 11 ans restera finalement en vie, aupr\u00e8s des enfants de l'acteur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/mort-d-alain-delon-son-chien-loubo-ne-sera-finalement-pas-euthanasie_6734622.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann appelle la gauche \u00e0 tourner la page de la \"radicalit\u00e9\" de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "L'\u00e9lu europ\u00e9en de gauche et leader de Place publique s'exprime pour la premi\u00e8re fois depuis les l\u00e9gislatives, alors que les forces de gauche s'appr\u00eatent \u00e0 \u00eatre re\u00e7ues par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/politique-raphael-glucksmann-appelle-la-gauche-a-tourner-la-page-de-la-radicalite-de-jean-luc-melenchon_6734274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La doyenne de l'humanit\u00e9, l'Espagnole Maria Branyas, est morte \u00e0 117\u00a0ans",
        "summary": "\"Elle est morte comme elle le voulait\u00a0: dans son sommeil, paisiblement et sans douleur\", a d\u00e9clar\u00e9 son entourage sur le r\u00e9seau social X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/deces-a-117-ans-de-la-doyenne-de-l-humanite-l-espagnole-maria-branyas_6734403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]