[
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 4 avril",
        "summary": "L'offensive commerciale du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a provoqu\u00e9 une onde de choc \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-americains-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-4-avril_7170903.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Amadou Bagayoko, membre du duo de musiciens aveugles Amadou et Mariam, est mort",
        "summary": "\"Il \u00e9tait souffrant depuis un certain temps\", a d\u00e9clar\u00e9 son beau-fils, Youssouf Fadiga, cit\u00e9 par l'Agence France presse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/amadou-bagayoko-membre-du-duo-de-musiciens-aveugles-amadou-et-mariam-est-mort_7170852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : les Bleues s'imposent en Suisse et conservent la t\u00eate de leur groupe",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France a sign\u00e9, face \u00e0 la Suisse, sa troisi\u00e8me victoire en phase de groupes de Ligue des nations, vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/ligue-des-nations-les-bleues-s-imposent-en-suisse-et-conservent-la-tete-de-leur-groupe_7170801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chikungunya \u00e0 La R\u00e9union\u00a0: \"La situation est pr\u00e9occupante\", selon le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ARS de l'\u00eele",
        "summary": "Deux personnes, \u00e2g\u00e9es de 86 et 96\u00a0ans, sont officiellement mortes du virus, transmis par le moustique tigre. L'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 a \u00e9galement recens\u00e9 31\u00a0cas graves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/chikungunya/chikungunya-a-la-reunion-la-situation-est-preoccupante-selon-le-directeur-general-de-l-ars-de-l-ile_7170864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sur la piste du \"tourisme du crime\", un ph\u00e9nom\u00e8ne qui traduit la fascination pour les faits-divers",
        "summary": "Si de nombreuses communes voient na\u00eetre cette forme de tourisme li\u00e9 \u00e0 la th\u00e9matique criminelle, certaines souhaiteraient que ces explorateurs macabres ne viennent plus troubler la qui\u00e9tude des lieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-tourisme-du-crime-ce-phenomene-qui-se-developpe-autour-des-faits-divers_7170846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un tir de missile russe fait au moins 16\u00a0morts dans la ville natale du pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky",
        "summary": "\"Chaque attaque de missile et de drone prouve que la Russie ne veut que la guerre\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien sur Telegram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-un-tir-de-missile-russe-fait-au-moins-12-morts-dans-la-ville-natale-du-president-volodymyr-zelensky_7170798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inculp\u00e9 pour viols au Royaume-Uni, le com\u00e9dien britannique Russell Brand rejette les accusations",
        "summary": "En attendant de compara\u00eetre le vendredi 2 mai devant le tribunal de Westminster, \u00e0 Londres, l'ex-star de la t\u00e9l\u00e9vision britannique reconvertie en influenceur complotiste se d\u00e9fend sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/inculpe-pour-viols-au-royaume-uni-le-comedien-britannique-russell-brand-rejette-les-accusations_7170933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : l'offensive isra\u00e9lienne est \"extr\u00eamement dangereuse\" pour les otages, met en garde le Hamas",
        "summary": "Contre l'avis de la plupart des familles et proches d'otages et d'une part importante de la population isra\u00e9lienne, le Premier ministre isra\u00e9lien et son gouvernement soutiennent qu'une pression militaire accrue forcera le Hamas \u00e0 rendre la soixantaine d'otages, morts ou vivants, encore captifs dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-l-offensive-israelienne-est-extremement-dangereuse-pour-les-otages-met-en-garde-le-hamas_7170822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une juge am\u00e9ricaine ordonne le retour d'un immigr\u00e9 expuls\u00e9 par erreur dans une prison salvadorienne",
        "summary": "Washington a expuls\u00e9 mi-mars sans jugement vers le Salvador 238 V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens, que le gouvernement am\u00e9ricain accuse d'appartenir \u00e0 l'organisation criminelle Tren de Aragua.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/une-juge-americaine-ordonne-le-retour-d-un-immigre-expulse-par-erreur-dans-une-prison-salvadorienne_7171002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes bless\u00e9s, dont un tr\u00e8s gri\u00e8vement, lors d'une rixe \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Une enqu\u00eate est ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte des deux personnes bless\u00e9es, dont le pronostic vital de l'une est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-hommes-blesses-dont-un-tres-grievement-lors-d-une-rixe-a-bordeaux_7170858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : les premi\u00e8res cons\u00e9quences sur le secteur de l'automobile",
        "summary": "L'industrie de l'automobile ressent d\u00e9j\u00e0 le contrecoup de la hausse des droits de douane am\u00e9ricains annonc\u00e9e par Donald Trump. Plusieurs sites du groupe Stellantis ont gel\u00e9 leur production au Canada et au Mexique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-les-premieres-consequences-sur-le-secteur-de-l-automobile_7170816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les rhinites allergiques ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par quatre en 30 ans, d'ici \u00e0 2050 la moiti\u00e9 de la population sera touch\u00e9e",
        "summary": "Avec le r\u00e9chauffement climatique, on trouve du pollen dans l'air sur une p\u00e9riode plus longue et en plus grande quantit\u00e9 qu'autrefois, ce qui expose de plus en plus de personnes au risque allergique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/allergies-la-moitie-de-la-population-touchee-d-ici-a-2050_7170834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s l'irruption de militants propalestiniens cagoul\u00e9s lors d'un cours donn\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Lyon 2",
        "summary": "L'enseignant qui d\u00e9livrait le cours en question, sp\u00e9cialiste du Moyen-orient, a annonc\u00e9 vendredi son intention de porter plainte \"avec le soutien de l'universit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/une-enquete-ouverte-apres-l-irruption-de-militants-propalestiniens-lors-d-un-cours-donne-a-l-universite-lyon-2_7170738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane am\u00e9ricains : visualisez l'effondrement des indices boursiers dans le monde entier",
        "summary": "Les cours de la plupart des grandes places boursi\u00e8res d\u00e9vissent depuis les annonces protectionnistes de Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/infographie-droits-de-douane-americains-visualisez-l-effondrement-des-indices-boursiers-dans-le-monde-entier_7170435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles dans l'\u00c9glise : une note confidentielle appelle \u00e0 \"r\u00e9server \u00e0 des situations exceptionnelles\" le dispositif d'indemnisation des victimes majeures",
        "summary": "Cette note d\u00e9fend l'id\u00e9e que c'est la responsabilit\u00e9 individuelle de l'agresseur qui doit primer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/violences-sexuelles-dans-l-eglise-une-note-confidentielle-appelle-a-reserver-a-des-situations-exceptionnelles-le-dispositif-d-indemnisation-des-victimes-majeures_7170789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : neuf des 24\u00a0condamn\u00e9s, dont Marine Le Pen, ont fait appel \u00e0 ce stade",
        "summary": "Les autres condamn\u00e9s par le tribunal correctionnel de Paris ont jusqu'au jeudi 10 avril \u00e0 minuit pour faire appel de la d\u00e9cision de justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/affaire-des-assistants-parlementaires-du-fn-neuf-des-24-condamnes-dont-marine-le-pen-ont-fait-appel-a-ce-stade_7170375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ancien \u00e9l\u00e8ve d'une \u00e9cole publique des Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques porte plainte pour des violences commises dans les ann\u00e9es\u00a070",
        "summary": "\"\u00c7a a commenc\u00e9 pour moi \u00e0 l'\u00e2ge de 9\u00a0ans, c'\u00e9tait en CM1\", t\u00e9moigne Gilles Parent, scolaris\u00e9 alors dans une \u00e9cole primaire d'Anglet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/un-ancien-eleve-d-une-ecole-publique-des-pyrenees-atlantiques-porte-plainte-pour-des-violences-commises-dans-les-annees-70_7170729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le syndicat des \u00e9nergies renouvelables alerte sur l'urgence d'adopter le d\u00e9cret de la programmation pluriannuelle (PPE)",
        "summary": "Le projet de PPE, un outil de pilotage de la politique \u00e9nerg\u00e9tique essentiel, est en suspens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/energie/energies-renouvelables/le-syndicat-des-energies-renouvelables-alerte-sur-l-urgence-d-adopter-le-decret-de-la-programmation-pluriannuelle-ppe_7170708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chute des cours du p\u00e9trole : \"Les prix des carburants vont indiscutablement baisser dans les prochains jours\", assure un sp\u00e9cialiste",
        "summary": "Apr\u00e8s la riposte de la Chine aux annonces de Donald Trump sur les droits de douane, les cours du p\u00e9trole sont au plus bas depuis 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/prix-des-carburants/chute-des-cours-du-petrole-les-prix-des-carburants-vont-indiscutablement-baisser-dans-les-prochains-jours-assure-un-specialiste_7170747.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis ne laisseront pas le Groenland devenir \"d\u00e9pendant\" de la Chine",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Marco Rubio s'est exprim\u00e9 \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union minist\u00e9rielle de l'Otan \u00e0 Bruxelles, une semaine apr\u00e8s le voyage pol\u00e9mique au Groenland du vice-pr\u00e9sident des Etats-Unis et de sa femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/les-etats-unis-ne-laisseront-pas-le-groenland-devenir-dependant-de-la-chine_7170588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux policiers de l'office antistup\u00e9fiants de Marseille mis en examen pour trafic de stup\u00e9fiants et blanchiment",
        "summary": "Des investigations \"ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des \u00e9changes entre des policiers et d'autres personnes, portant sur la cession d'au moins 360 kg de coca\u00efne (...)\" lors d'une livraison surveill\u00e9e de drogue venue de Colombie, en f\u00e9vrier 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/deux-policiers-de-l-office-antistupefiants-de-marseille-mis-en-examen-pour-trafic-de-stupefiants-et-blanchiment_7170687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'audiovisuel public : l'examen en s\u00e9ance n'est plus garanti \u00e0 l'Assembl\u00e9e le jeudi\u00a010\u00a0avril",
        "summary": "L'examen du texte devrait \u00eatre d\u00e9cal\u00e9 de \"quelques semaines\" selon le gouvernement car d'autres lois importantes doivent \u00eatre discut\u00e9es avant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/reforme-de-l-audiovisuel-public-l-examen-en-seance-n-est-plus-garanti-a-l-assemblee-le-jeudi-10-avril_7170651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Levothyrox\u00a0: la justice rejette une indemnisation par l'Etat, malgr\u00e9 une \"faute\" av\u00e9r\u00e9e",
        "summary": "Cette d\u00e9cision rendue vendredi fait suite \u00e0 une action collective lanc\u00e9e en 2021. L'avocat des victimes \u00e9tudie \"l'opportunit\u00e9\" de former un recours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/levothyrox/levothyrox-la-justice-rejette-une-indemnisation-par-l-etat-malgre-une-faute-averee_7170639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'expression \"racisme anti-Blancs\" est-elle contest\u00e9e par certains politiques, chercheurs et militants\u00a0?",
        "summary": "Promue par l'extr\u00eame droite, cette expression est utilis\u00e9e pour d\u00e9signer des actes hostiles visant des personnes blanches. Elle est pourtant accus\u00e9e d'occulter le racisme plus syst\u00e9mique subi par les minorit\u00e9s confront\u00e9es \u00e0 des discriminations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/pourquoi-l-expression-racisme-anti-blancs-est-elle-contestee-par-certains-politiques-chercheurs-et-militants_7164111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Laisser une t\u00e2che aussi sensible dans les mains d'une machine, c'est dangereux\"\u00a0: l'intelligence artificielle inqui\u00e8te les interpr\u00e8tes des Nations\u00a0unies",
        "summary": "Les progr\u00e8s de l'intelligence artificielle risquent de remplacer le travail de celles et ceux qui traduisent les 2\u00a0700\u00a0conf\u00e9rences annuelles \u00e0 l'ONU. L'IA n'a pourtant pas les m\u00eames capacit\u00e9s humaines en mati\u00e8re de diplomatie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/reportage-laisser-une-tache-aussi-sensible-dans-les-mains-d-une-machine-c-est-dangereux-l-intelligence-artificielle-inquiete-les-interpretes-des-nations-unies_7160589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump compare la condamnation de Marine Le Pen \u00e0 une \"chasse aux sorci\u00e8res\"",
        "summary": "\"Lib\u00e9rez Marine Le Pen\u00a0!\", a \u00e9crit le pr\u00e9sident am\u00e9ricain dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi sur son r\u00e9seau Truth Social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/donald-trump-compare-la-condamnation-de-marine-le-pen-a-une-chasse-aux-sorcieres_7169820.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la hausse des droits de douane am\u00e9ricains met en p\u00e9ril l'\u00e9conomie des pays en d\u00e9veloppement",
        "summary": "Avec des droits de douane d\u00e9passant 40% au Cambodge et au Laos, et m\u00eame 50% au Lesotho, les nouvelles taxes am\u00e9ricaines frappent de plein fouet certains pays d'Asie et d'Afrique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/pourquoi-la-hausse-des-droits-de-douane-americains-met-en-peril-l-economie-des-pays-en-developpement_7170417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meilleurs lyc\u00e9es et coll\u00e8ges en 2025 : retrouvez les indicateurs de r\u00e9ussite de tous les \u00e9tablissements de France dans notre moteur de recherche",
        "summary": "Taux de r\u00e9ussite au bac et au brevet, mentions, accompagnement... Le minist\u00e8re de l'Education nationale met \u00e0 disposition des donn\u00e9es que vous retrouverez dans nos moteurs de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bac/classement-des-lycees/meilleurs-lycees-et-colleges-franceinfo-publie-les-indicateurs-de-reussite-de-tous-les-etablissements-en-france_7165827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'il faut apprendre \u00e0 se servir d'une arme, pourquoi pas\"\u00a0: les nouveaux candidats \u00e0 la r\u00e9serve militaire racontent leurs motivations",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me travaille dans le transport, Bernard est professeur d'universit\u00e9 et Marie infirmi\u00e8re. Franceinfo a \u00e9pluch\u00e9 quelques-uns des 12 000 profils qui ont postul\u00e9 depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e pour rejoindre le vivier de r\u00e9servistes des arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/temoignages-s-il-faut-apprendre-a-se-servir-d-une-arme-pourquoi-pas-les-nouveaux-candidats-a-la-reserve-militaire-racontent-leurs-motivations_7162371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 s'arr\u00eate l'info et o\u00f9 commence la pub lors de reportages dans des entreprises\u00a0?",
        "summary": "Dans le cadre de notre rubrique Transparence, Maeva Damoy, journaliste au service \u00e9conomie et social de France T\u00e9l\u00e9visions, explique les r\u00e8gles qui permettent d'\u00e9viter la publicit\u00e9 clandestine et la corruption.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/une-information-transparente-franceinfo/ou-s-arrete-l-info-et-ou-commence-la-pub-lors-de-reportages-dans-des-entreprises_7166373.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : qu'est-ce que la Kings League, qui d\u00e9barque en France ?",
        "summary": "Lanc\u00e9e en 2022 par Gerard Piqu\u00e9, cette comp\u00e9tition de football \u00e0 7 lance son \u00e9dition fran\u00e7aise dimanche, avant la Coupe du monde en juin, en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-qu-est-ce-que-la-kings-league-qui-debarque-en-france_7150662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous raconte qui \u00e9tait Marguerite, le mod\u00e8le de c\u0153ur de son p\u00e8re, le peintre Henri Matisse",
        "summary": "L'a\u00een\u00e9e de ses trois enfants occupa une place essentielle dans sa vie. Elle fut son mod\u00e8le le plus constant. Son visage traverse toute son \u0153uvre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/on-vous-raconte-qui-etait-marguerite-le-modele-de-c-ur-de-son-pere-le-peintre-henri-matisse_7168218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : le deuxi\u00e8me baquet Red Bull, un si\u00e8ge convoit\u00e9 devenu cadeau empoisonn\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s seulement deux week-ends de course, Liam Lawson a \u00e9t\u00e9 d\u00e9barqu\u00e9 et remplac\u00e9 par Yuki Tsunoda pour rouler sous les couleurs de Red Bull, ce week-end sur le circuit de Suzuka au Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/red-bull-racing/f1-le-deuxieme-baquet-red-bull-un-siege-convoite-devenu-cadeau-empoisonne_7167879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]