[
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : lors de son premier meeting, Lucie Castets appelle Emmanuel Macron \u00e0 \"respecter le choix des Fran\u00e7ais\"",
        "summary": "Lors de son tout premier discours \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00e9t\u00e9 des Ecologistes, la candidate du Nouveau Front populaire a assur\u00e9 que le NFP \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 op\u00e9rer \"un changement de m\u00e9thode (...) radical\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/lucie-castets/nouveau-gouvernement-lors-de-son-premier-meeting-lucie-castets-appelle-emmanuel-macron-a-respecter-le-choix-des-francais_6738454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : comment les athl\u00e8tes se rel\u00e8vent-ils apr\u00e8s la d\u00e9faite\u00a0?",
        "summary": "Loana Lecomte a vu son r\u00eave olympique s\u2019envoler le 28 juillet dernier \u00e0 cause d'une violente chute lors de son \u00e9preuve de VTT cross-country. Comment a-t-elle v\u00e9cu cette d\u00e9ception\u00a0? Comment les athl\u00e8tes sont-ils accompagn\u00e9s\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-comment-les-athletes-se-relevent-ils-apres-la-defaite_6738490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de fraude sur des bus RATP : \"J'ai \u00e9t\u00e9 menac\u00e9\", t\u00e9moigne un chauffeur de bus RATP",
        "summary": "Une enqu\u00eate publi\u00e9e par le journal \"Le Parisien\" accuse la RATP de frauder les contr\u00f4les techniques de ses bus. France Bleu Paris a donn\u00e9 la parole \u00e0 un chauffeur de bus qui a d\u00fb r\u00e9initialiser les signaux d'alertes d'un bus de l'entreprise publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/soupcons-de-fraude-sur-des-bus-ratp-j-ai-fait-mes-controles-techniques-sous-la-menace-temoigne-un-chauffeur-de-bus-ratp_6738400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Conf\u00e9rence : r\u00e9duit \u00e0 dix, Lens dompte le Panathina\u00efkos en barrage aller",
        "summary": "Les Lensois ont jou\u00e9 plus d'une heure \u00e0 dix contre onze, apr\u00e8s l'expulsion de Facundo Medina, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa-conference/ligue-conference-reduit-a-dix-lens-dompte-le-panathinaikos-en-barrage-aller_6738424.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture va \"bousculer les pr\u00e9jug\u00e9s\" autour du handicap selon Tony Estanguet",
        "summary": "L'\u00e9mission \"Aux Jeux, citoyens !\" a re\u00e7u le pr\u00e9sident de Paris 2024 et la pr\u00e9sidente du Comite\u0301 Paralympique et Sportif Fran\u00e7ais, Marie-Am\u00e9lie Le Fur, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/video-paralympiques-2024-la-ceremonie-d-ouverture-va-bousculer-les-prejuges-autour-du-handicap-selon-tony-estanguet_6738460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : un proc\u00e8s pour viols sur la com\u00e9dienne Charlotte Arnould requis \u00e0 l'encontre de l'acteur",
        "summary": "Le g\u00e9ant du cin\u00e9ma fran\u00e7ais avait \u00e9t\u00e9 mis en examen le 16\u00a0d\u00e9cembre 2020 apr\u00e8s une plainte de la com\u00e9dienne qui l'accuse de deux viols commis les 7 et 13\u00a0ao\u00fbt 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-un-proces-pour-viols-sur-la-comedienne-charlotte-arnould-requis-a-l-encontre-de-l-acteur_6738055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La gestion des cadavres de b\u00eates perturb\u00e9e dans plusieurs d\u00e9partements \u00e0 cause de la saturation d'usines d'\u00e9quarrissage",
        "summary": "Ces difficult\u00e9s s'expliquent notamment par la vague de chaleur de fin juillet-d\u00e9but ao\u00fbt qui engendre \"une surmortalit\u00e9 du b\u00e9tail\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/la-gestion-des-cadavres-de-betes-perturbee-dans-plusieurs-departements-a-cause-de-la-saturation-d-usines-d-equarrissage_6738556.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Belgique : Bart De Wever \u00e9choue \u00e0 former un gouvernement \u00e0 l'issue du premier round des n\u00e9gociations",
        "summary": "Le leader du parti conservateur flamand n'est pas parvenu \u00e0 trouver un compromis avec les quatre autre partis belges pr\u00eats alors \u00e0 former une coalition gouvernementale. Le roi Philippe va entamer de nouvelles consultations d\u00e8s vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/belgique/belgique-bart-de-wever-echoue-a-former-un-gouvernement-a-l-issue-du-premier-round-des-negociations_6738541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consommation : des microplastiques d\u00e9couverts dans des bouteilles de Schweppes et de Coca-Cola",
        "summary": "Six diff\u00e9rentes sortes de plastique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans des bouteilles de Schweppes et de Coca-Cola par l\u2019association Agir pour l\u2019Environnement. Ce sont des analyses par infrarouges qui ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence de ces microparticules.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/consommation-des-microplastiques-decouverts-dans-des-bouteilles-de-schweppes-et-de-coca-cola_6738481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : des supportrices de l'AS Saint-\u00c9tienne d\u00e9noncent des fouilles intrusives \u00e0 Monaco",
        "summary": "Une vingtaine de t\u00e9moignages concordants ont \u00e9t\u00e9 recueillis suite \u00e0 la rencontre de Ligue 1 entre l'AS Monaco et l'AS Saint-Etienne, au Stade Louis-II, samedi dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-des-supportrices-de-l-as-saint-etienne-denoncent-des-fouilles-intrusives-a-monaco_6738433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re : des fraudes massives au code de la route",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, il est possible d'acheter son code de la route de fa\u00e7on ill\u00e9gale, sans se pr\u00e9senter \u00e0 l'examen. Une pratique qui serait de plus en plus courante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/securite-routiere-des-fraudes-massives-au-code-de-la-route_6738469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le massif de la Gardiole dans l'H\u00e9rault, touch\u00e9 par l'incendie qui a ravag\u00e9 320\u00a0hectares, est interdit d'acc\u00e8s jusqu'au 1er septembre",
        "summary": "La pr\u00e9fecture du d\u00e9partement a pris un arr\u00eat\u00e9 pour interdire l'acc\u00e8s au public afin de remettre les routes en \u00e9tat et de chercher les causes de l'incendie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/le-massif-de-la-gardiole-dans-l-herault-touche-par-l-incendie-qui-a-ravage-320-hectares-est-interdit-d-acces-jusqu-au-1er-septembre_6738406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Mad\u00e8re : comment fonctionne le m\u00e9canisme europ\u00e9en de protection civile, auquel le Portugal fait appel",
        "summary": "Les flammes continuent de progresser, jeudi, sur deux fronts de l'\u00eele de Mad\u00e8re, alors que 4 937 hectares sont d\u00e9j\u00e0 partis en fum\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/incendies-a-madere-comment-fonctionne-le-mecanisme-europeen-de-protection-civile-auquel-le-portugal-fait-appel_6737691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Claire Chazal rejoint Public S\u00e9nat pour une \u00e9mission litt\u00e9raire",
        "summary": "\"Si nous voulons augmenter notre audience, nous devons recruter des gens connus et estim\u00e9s du public, comme Claire Chazal\", explique au \"Figaro\" le PDG de la cha\u00eene Christopher Baldelli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/claire-chazal-rejoint-public-senat-pour-une-emission-litteraire_6738436.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : Isra\u00ebl dit avoir trouv\u00e9 des balles dans les corps des otages ramen\u00e9s de Gaza",
        "summary": "\"L'enqu\u00eate se poursuit sur les circonstances de leur mort\", a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole de l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-israel-dit-avoir-trouve-des-balles-dans-les-corps-des-otages-ramenes-de-gaza_6738403.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : le directeur du journal \"Oise\u00a0Hebdo\" condamn\u00e9 \u00e0 une amende pour avoir divulgu\u00e9 l'identit\u00e9 du policier",
        "summary": "Vincent G\u00e9rard a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4\u00a0000 euros d'amende, dont 2\u00a0000 avec sursis, ainsi qu'\u00e0 verser 1\u00a0000 euros au policier au titre du pr\u00e9judice moral, a d\u00e9taill\u00e9 le parquet de Compi\u00e8gne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/adolescent-tue-par-un-policier-a-nanterre/mort-de-nahel-le-directeur-du-journal-oise-hebdo-condamne-a-une-amende-pour-avoir-divulgue-l-identite-du-policier_6738349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'une prostitu\u00e9e en 2002 \u00e0 Limoges : \"assassinat, actes de torture et de barbarie\", un suspect mis en examen",
        "summary": "Incroyable rebondissement dans un cold case vieux de deux d\u00e9cennies. Un homme vient d'\u00eatre mis en examen des chefs d'assassinat et d'actes de torture et de barbarie. Un suspect, enfin, dans cette affaire jamais \u00e9lucid\u00e9e jusqu'alors. Voici le sc\u00e9nario auquel les enqu\u00eateurs ont \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s ces derniers jours \u00e0 Limoges.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/meurtre-d-une-prostituee-en-2002-a-limoges-assassinat-actes-de-torture-et-de-barbarie-un-suspect-mis-en-examen_6738394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Venezuela : la Cour supr\u00eame valide la r\u00e9\u00e9lection contest\u00e9e du pr\u00e9sident Nicolas Maduro",
        "summary": "\"Le pays et le monde connaissent votre partialit\u00e9 et, par cons\u00e9quent, votre incapacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9soudre le conflit\", a r\u00e9agi le candidat de l'opposition, Edmundo Gonzalez Urrutia, qui revendique toujours la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/venezuela/venezuela-la-cour-supreme-valide-la-reelection-contestee-du-president-nicolas-maduro_6738379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements bouilloires\u00a0: ces obstacles qui freinent l'adaptation aux fortes chaleurs",
        "summary": "Un rapport publi\u00e9 mercredi par la Fondation Abb\u00e9-Pierre \u00e9pingle le manque de politiques publiques pour lutter contre le ph\u00e9nom\u00e8ne des logements bouilloires, mal isol\u00e9s contre les fortes chaleurs. Si des normes existent pour la construction de logements neufs, les obstacles sont plus nombreux dans l'existant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/logements-bouilloires-ces-obstacles-qui-freinent-l-adaptation-aux-fortes-chaleurs_6737814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elle reprend des choses que les communistes promeuvent\"\u00a0:\u00a0des \u00e9lecteurs r\u00e9publicains jugent Kamala Harris plus dangereuse que Joe Biden",
        "summary": "Alors qu'elle doit officiellement \u00eatre investie \u00e0 l'\u00e9lection am\u00e9ricaine jeudi soir, la candidate surprise Kamala Harris est consid\u00e9r\u00e9e par certains \u00e9lecteurs r\u00e9publicains plus \u00e0 gauche que Joe Biden, et donc comme une menace pour les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-elle-reprend-des-choses-que-les-communistes-promeuvent-des-electeurs-republicains-jugent-kamala-harris-plus-dangereuse-que-joe-biden_6738100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "US Open 2024 : Novak Djokovic dans la partie de tableau d'Alexander Zverev, un possible choc Carlos Alcaraz-Jannik Sinner en demi-finales",
        "summary": "Epargn\u00e9s pour leurs entr\u00e9es en lice respectives, Ga\u00ebl Monfils et Hugo Gaston risquent d'affronter Casper Ruud et Carlos Alcaraz d\u00e8s le deuxi\u00e8me tour de l'US Open.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/us-open-2024-novak-djokovic-dans-la-partie-de-tableau-d-alexander-zverev-un-possible-choc-carlos-alcaraz-jannik-sinner-en-demi-finales_6738337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La bande-annonce du film \"Megalopolis\" de Coppola retir\u00e9e en raison de citations falsifi\u00e9es de critiques",
        "summary": "Le producteur Lionsgate pr\u00e9sente ses excuses et reconna\u00eet avoir \"commis une erreur\" dans un communiqu\u00e9 transmis au magazine am\u00e9ricain \"Variety\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-bande-annonce-du-film-megalopolis-de-coppola-retiree-en-raison-de-citations-falsifiees-de-critiques_6738277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "US Open 2024 : la tenante du titre Coco Gauff pourrait affronter Aryna Sabalenka en demi-finales, Caroline Garcia \u00e9pargn\u00e9e",
        "summary": "Caroline Garcia a h\u00e9rit\u00e9 d'un tirage plut\u00f4t abordable \u00e0 New York, jeudi. Ses compatriotes seront en revanche toutes engag\u00e9es dans le quart de tableau de Coco Gauff, notamment Varvara Gracheva qui affrontera la num\u00e9ro 3 mondiale d'entr\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/us-open/us-open-2024-la-tenante-du-titre-coco-gauff-pourrait-affronter-aryna-sabalenka-en-demi-finales-caroline-garcia-epargnee_6738301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Corse, ouverture d'une information judiciaire pour \"enl\u00e8vement et s\u00e9questration\" apr\u00e8s la disparition d'un homme de 41 ans pr\u00e8s d'Ajaccio",
        "summary": "L'homme est port\u00e9 disparu depuis le 16 ao\u00fbt dernier. Jusqu'\u00e0 maintenant, une enqu\u00eate \u00e9tait ouverte pour \"disparition inqui\u00e9tante\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/en-corse-ouverture-d-une-information-judiciaire-pour-enlevement-et-sequestration-apres-la-disparition-d-un-homme-de-41-ans-pres-d-ajaccio_6738259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux personnes bless\u00e9es par balles \u00e0 Nice lors d'une fusillade quartier des Liserons",
        "summary": "La fusillade a \u00e9clat\u00e9 vers 13h15, dans ce quartier situ\u00e9 au nord-est de la ville. Deux personnes interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-personnes-blessees-par-balles-a-nice-lors-d-une-fusillade-quartier-des-liserons_6738043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon\u00a0: quand l'acteur du \"Samoura\u00ef\" inspirait Michael Mann, Quentin Tarantino ou John Woo",
        "summary": "Plus reconnu en Italie qu'en France \u00e0 la charni\u00e8re des ann\u00e9es\u00a01950-1960, Alain Delon s'est ensuite rapidement impos\u00e9 comme une figure majeure du polar fran\u00e7ais qui influencera le genre \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/mort-d-alain-delon-quand-l-acteur-du-samourai-inspirait-michael-mann-quentin-tarantino-ou-john-woo_6732699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un diamant hors norme de pr\u00e8s de 2\u00a0500 carats, d\u00e9couvert au Botswana",
        "summary": "Avant cette annonce, le plus gros diamant d\u00e9couvert au Botswana \u00e9tait une pierre de 1\u00a0758\u00a0carats extraite par la soci\u00e9t\u00e9 Lucara en 2019 et baptis\u00e9e \"Sewelo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/economie-africaine/un-diamant-hors-norme-de-pres-de-2-500-carats-decouvert-au-botswana_6738250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dix cas de dengue d\u00e9tect\u00e9s dans le Vaucluse, un cas import\u00e9 et neuf cas autochtones",
        "summary": "Mercredi, un cas autochtone de dengue avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 \u00e0 Mont\u00e9limar, dans la Dr\u00f4me. Au total, il y a eu 16 cas de dengue depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/dix-cas-de-dengue-detectes-dans-le-vaucluse-un-cas-importe-et-neuf-cas-autochtones_6738073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Finlande, des ONG poursuivent le gouvernement pour inaction climatique",
        "summary": "Elles affirment que le gouvernement viole la loi sur le climat du pays scandinave, qui s'est fix\u00e9 en 2022 des objectifs climatiques parmi les plus forts au sein des nations industrialis\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/en-finlande-des-ong-poursuivent-le-gouvernement-pour-inaction-climatique_6738181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Futur gouvernement : qu'attendre des consultations des forces politiques lanc\u00e9es par Emmanuel Macron ?",
        "summary": "Plus de six semaines apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives, le chef de l'Etat n'a toujours pas d\u00e9sign\u00e9 de Premier ministre. Il re\u00e7oit, de vendredi \u00e0 lundi, les responsables de partis et de groupes parlementaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/futur-gouvernement-qu-attendre-des-consultations-des-forces-politiques-lancees-par-emmanuel-macron_6735792.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suppression de postes en internat : on vous explique le \"trou d'air\" qui risque de perturber lourdement les h\u00f4pitaux d\u00e8s novembre",
        "summary": "Les internes repr\u00e9sentent \"40% des ressources m\u00e9dicales\" dans les h\u00f4pitaux universitaires, rappelle Marc Noizet, pr\u00e9sident du syndicat Samu Urgences de France. Leur diminution risque donc d'alourdir davantage la charge de travail et les gardes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/suppression-de-postes-en-internat-on-vous-explique-le-trou-d-air-qui-risque-de-perturber-lourdement-les-hopitaux-des-novembre_6737829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retours de vacances\u00a0: Bison Fut\u00e9 pr\u00e9voit un week-end \"difficile\" sur les routes, la journ\u00e9e de samedi class\u00e9e rouge partout dans l'hexagone",
        "summary": "La circulation sera m\u00eame congestionn\u00e9e dans le sens des retours d\u00e8s vendredi dans la moiti\u00e9 sud du pays, \u00e0 l'exception du pourtour m\u00e9diterran\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/retour-de-vacances-bison-fute-prevoit-un-week-end-difficile-sur-les-routes-la-journee-de-samedi-classee-rouge-partout-dans-l-hexagone_6737478.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elle fait de moins en moins peur\" : peu de moyens, peu de sanctions... La Cnil prot\u00e8ge-t-elle bien vos donn\u00e9es personnelles ?",
        "summary": "La Commission nationale de l'informatique et des libert\u00e9s est le \"super-gendarme\" des donn\u00e9es personnelles en France, \u00e0 l'expertise reconnue en Europe. Mais entre manque de moyens et pr\u00e9f\u00e9rence assum\u00e9e pour la p\u00e9dagogie, peut-elle vraiment faire respecter les r\u00e8gles ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/elle-fait-de-moins-en-moins-peur-peu-de-moyens-peu-de-sanctions-la-cnil-protege-t-elle-bien-vos-donnees-personnelles_6696153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux Etats-Unis : Kamala Harris accepte l'investiture d\u00e9mocrate et promet \"d'unir\" \"tous les Am\u00e9ricains\" autour de leurs \"plus grandes aspirations\"",
        "summary": "Apr\u00e8s trois jours de show, la convention d\u00e9mocrate s'est termin\u00e9e, devant une foule transcend\u00e9e, par cette prise de parole lan\u00e7ant le duel face \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-aux-etats-unis-kamala-harris-accepte-l-investiture-democrate-et-promet-d-unir-tous-les-americains-autour-de-leurs-plus-grandes-aspirations_6739339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Hugo Auradou et Oscar Jegou : une demande de non-lieu va \u00eatre d\u00e9pos\u00e9e par les avocats des deux rugbymen fran\u00e7ais inculp\u00e9s de viol en Argentine",
        "summary": "Alors que ses clients sont accus\u00e9s d'avoir viol\u00e9 et frapp\u00e9 une Argentine de 39 ans, l'un des avocats a d\u00e9clar\u00e9 que \"cette aventure judiciaire\" ne m\u00e9ritait \"pas plus de d\u00e9lais\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/affaire-hugo-auradou-et-oscar-jegou-une-demande-de-non-lieu-va-etre-deposee-par-les-avocats-des-deux-rugbymen-francais-inculpes-de-viol-en-argentine_6739426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toute la ville de Koursk sera difficile \u00e0 contr\u00f4ler\"\u00a0:\u00a0l'arm\u00e9e ukrainienne tente de ralentir la progression des Russes dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "Les arm\u00e9es russe et ukrainienne continuent d'avancer leurs pions dans la r\u00e9gion de Koursk, depuis l'incursion des Ukrainiens. Pendant ce temps, Moscou intensifie ses efforts dans l\u2019est de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-toute-la-ville-de-koursk-sera-difficile-a-controler-l-armee-ukrainienne-tente-de-ralentir-la-progression-des-russes-dans-l-est-de-l-ukraine_6738451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Que le maximum de personnes adh\u00e8rent\" : en RD Congo, m\u00e9decins et humanitaires sensibilisent la population \u00e0 la vaccination contre le mpox",
        "summary": "Alors que les vaccins sont attendus la semaine prochaine en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, foyer de l'\u00e9pid\u00e9mie de Mpox, les m\u00e9decins et humanitaires esp\u00e8rent mobiliser la population \u00e0 aller se faire vacciner pour limiter la propagation du virus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/temoignages-que-le-maximum-de-personnes-adherent-en-rd-congo-medecins-et-humanitaires-sensibilisent-la-population-a-la-vaccination-contre-le-mpox_6738571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : en refusant de nommer la gauche \u00e0 Matignon, Emmanuel Macron a \"un comportement d'autocrate\", selon Manuel Bompard avant d'\u00eatre re\u00e7u \u00e0 l'Elys\u00e9e",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui n'a pas nomm\u00e9 de nouveau chef du gouvernement depuis le second tour des l\u00e9gislatives, le 7 juillet, re\u00e7oit les diff\u00e9rentes forces politiques \u00e0 l'Elys\u00e9e jusqu'\u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/direct-nouveau-premier-ministre-emmanuel-macron-debute-ses-rencontres-a-10-heures-en-recevant-lucie-castets-et-les-leaders-du-nouveau-front-populaire_6737808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grande Barri\u00e8re de corail : l'Australie investit 130 millions de dollars pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l'eau",
        "summary": "Ce r\u00e9cif inscrit sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco a connu plusieurs \u00e9pisodes de blanchiment massif, dont le dernier, cette ann\u00e9e, a caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts sur 81% des coraux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/grande-barriere-de-corail-l-australie-investit-130-millions-de-dollars-pour-ameliorer-la-qualite-de-l-eau_6739489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islande : un volcan entre en \u00e9ruption dans le sud-ouest du pays, pour la sixi\u00e8me fois depuis d\u00e9cembre",
        "summary": "Dans le sud-ouest du pays, l'\u00e9ruption a d\u00e9marr\u00e9 apr\u00e8s une activit\u00e9 sismique importante, un village a, depuis, \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/islande-un-volcan-entre-en-eruption-au-sud-ouest-du-pays-pour-la-sixieme-fois-depuis-decembre_6739444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On peut faire du sport m\u00eame quand on a des probl\u00e8mes physiques\"\u00a0:\u00a0\u00e0 Paris, des ateliers pour tester le handisport avant les Jeux paralympiques",
        "summary": "La ville de Paris a install\u00e9 sur le parvis de l'H\u00f4tel de Ville des ateliers d'imitation aux handisports qui seront repr\u00e9sent\u00e9s aux Jeux paralympiques. Une initiative qui s\u00e9duit petits et grands.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-on-peut-faire-du-sport-meme-quand-on-a-des-problemes-physiques-a-paris-des-ateliers-pour-tester-le-handisport-avant-les-jeux-paralympiques_6738577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a nous fait parcourir le monde\" : dans un Ehpad des Vosges, des cartes postales arrivent du monde entier pour distraire les r\u00e9sidents",
        "summary": "Une maison de retraite des Vosges a eu une id\u00e9e pour lutter contre l\u2019isolement de ses 70 pensionnaires\u00a0: demander sur les r\u00e9seaux sociaux que des internautes envoient aux r\u00e9sidents des cartes postales. Depuis, les courriers arrivent par milliers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/reportage-ca-nous-fait-parcourir-le-monde-dans-un-ehpad-des-vosges-des-cartes-postales-arrivent-du-monde-entier-pour-distraire-les-residents_6738457.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La baignade interdite sur les plages de cinq communes de la C\u00f4te fleurie, dans le Calvados, \u00e0 cause d'une pollution",
        "summary": "Les premi\u00e8res analyses ont montr\u00e9 la pr\u00e9sence des bact\u00e9ries E. coli et ent\u00e9rocoques dans les cours d'eau en amont de la mer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/la-baignade-interdite-sur-les-plages-de-cinq-communes-de-la-cote-fleurie-dans-le-calvados-a-cause-d-une-pollution_6739447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : ce qu'il faut retenir du discours de Kamala Harris, officiellement investie candidate par les d\u00e9mocrates",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente est officiellement candidate face \u00e0 l'ancien pr\u00e9sident Donald Trump pour l'\u00e9lection de novembre. Mais certains points de son programme sont encore flous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/kamala-harris/presidentielle-americaine-2024-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-kamala-harris-officiellement-investie-candidate-par-les-democrates_6739429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le FC Sankt Pauli, porte-\u00e9tendard de la gauche du football malgr\u00e9 une r\u00e9putation \u00e9corch\u00e9e, fait son retour dans l'\u00e9lite allemande",
        "summary": "Le club du \"quartier rouge\" d'Hambourg, \u00e0 la popularit\u00e9 internationale, s'appr\u00eate \u00e0 retrouver la Bundesliga \u00e0 l'heure o\u00f9 son image est ab\u00eem\u00e9e aupr\u00e8s de ses propres fans par ses positions sur le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/bundesliga/le-fc-sankt-pauli-porte-etendard-de-la-gauche-du-football-malgre-une-reputation-ecorchee-fait-son-retour-dans-l-elite-allemande_6716280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets veut r\u00e9tablir l'\"exit tax\", un m\u00e9canisme controvers\u00e9",
        "summary": "La candidate du Nouveau Front populaire au poste de Premi\u00e8re ministre l\u2019a annonc\u00e9\u00a0: pour lutter contre l\u2019\u00e9vasion fiscale, elle r\u00e9tablira cette taxe sur les plus-values latentes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/lucie-castets-veut-retablir-l-exit-tax-un-mecanisme-controverse_6702417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des inondations au Bangladesh font au moins 13\u00a0morts et 4,5\u00a0millions de sinistr\u00e9s",
        "summary": "Le r\u00e9chauffement climatique accro\u00eet l'ampleur et la fr\u00e9quence des pluies de mousson qui causent, chaque ann\u00e9e, des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-des-inondations-font-au-moins-13-morts-et-4-5-millions-de-sinistres_6739561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme meurt percut\u00e9e par un train dans une gare de Loire-Atlantique",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour d\u00e9terminer les circonstances exactes du drame, qui s'est produit en fin de journ\u00e9e \u00e0 Saint-Etienne-de-Montluc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/accident/en-loire-atlantique-une-femme-meurt-percutee-par-un-train-en-gare-de-saint-etienne-de-montluc_6739606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont largement le niveau pour participer\"\u00a0: des enfants lancent une p\u00e9tition pour que les Jeux paralympiques s'ouvrent aux athl\u00e8tes trisomiques",
        "summary": "Le conseil municipal des enfants de Mornant, dans le Rh\u00f4ne, esp\u00e8re recueillir 500\u00a0000 signatures. Ses jeunes \u00e9lus vont \u00e9galement \u00e9crire une lettre \u00e0 Emmanuel Macron et \u00e0 des repr\u00e9sentants d'instances sportives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/reportage-ils-ont-largement-le-niveau-pour-participer-des-enfants-lancent-une-petition-pour-que-les-jeux-paralympiques-s-ouvrent-aux-athletes-trisomiques_6739564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "N\u00eemes : l'inauguration du nouveau poste de police du quartier Pissevin report\u00e9e apr\u00e8s l'incendie d'un commerce mitoyen mercredi",
        "summary": "Le nouveau poste avait \u00e9t\u00e9 promis par le ministre de l'Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin, au lendemain de la mort tragique d'un gar\u00e7on de 10 ans, Fayed, victime d'une balle perdue en ao\u00fbt 2023. La date de l'inauguration n'est pas encore fix\u00e9e, selon France Bleu Gard Loz\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/nimes-l-inauguration-du-nouveau-poste-de-police-du-quartier-pissevin-reportee-apres-l-incendie-d-un-commerce-mitoyen-mercredi_6739699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : Donald Trump annonce lancer sa plateforme de cryptomonnaies",
        "summary": "L'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u00e9tient lui-m\u00eame entre un et cinq millions de dollars d'ethereum, l'une des monnaies virtuelles les plus importantes au monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-donald-trump-annonce-lancer-sa-plateforme-de-cryptomonnaies_6739630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie, vie ch\u00e8re, acc\u00e8s \u00e0 l'eau... Les cinq grands dossiers ultramarins qui attendent le nouveau gouvernement",
        "summary": "Emmanuel Macron re\u00e7oit les chefs des partis et des groupes parlementaires ce vendredi 23 ao\u00fbt et lundi 26 ao\u00fbt pour tenter de former une majorit\u00e9 et nommer un nouveau (ou une nouvelle) chef de gouvernement. En Outre-mer, de nombreux sujets br\u00fblants devront \u00eatre g\u00e9r\u00e9s rapidement par le nouvel ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/nouvelle-caledonie-vie-chere-acces-a-l-eau-les-cinq-grands-dossiers-ultramarins-qui-attendent-le-nouveau-gouvernement_6739696.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : quatre questions sur les demandes d'indemnisation d\u00e9j\u00e0 formul\u00e9es par plus de 135 entreprises",
        "summary": "Plusieurs f\u00e9d\u00e9rations de commer\u00e7ants et de restaurateurs ont d\u00e9plor\u00e9 \"une baisse d'activit\u00e9\" li\u00e9e aux restrictions de circulation, notamment avant les Jeux olympiques en juillet. Une commission d'indemnisation a \u00e9t\u00e9 mise en place, mais elle n'\u00e9tudiera ces demandes que d\u00e9but 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/jo-de-paris-2024-quatre-questions-sur-les-demandes-d-indemnisation-deja-formulees-par-plus-de-135-entreprises_6738106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale ovine : \"explosion des cas\", avec 190 foyers confirm\u00e9s dans le nord et l'est de la France, annonce le minist\u00e8re de l'Agriculture",
        "summary": "Un pr\u00e9c\u00e9dent bilan du gouvernement faisait \u00e9tat de 41 foyers le 14 ao\u00fbt, dans six d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/fievre-catarrhale-ovine-explosion-des-cas-avec-190-foyers-confirmes-dans-le-nord-et-l-est-de-la-france-annonce-le-ministere-de-l-agriculture_6739777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre d'une prostitu\u00e9e \u00e0 Limoges\u00a0: 22 ans apr\u00e8s, le suspect a avou\u00e9 \u00eatre l'auteur du crime",
        "summary": "Un homme est en garde \u00e0 vue au commissariat de Limoges dans le cadre du meurtre d\u2019une prostitu\u00e9e en 2002.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/meurtre-d-une-prostituee-a-limoges-en-2002-le-suspect-de-46-ans-a-avoue-etre-l-auteur-du-crime_6739723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : l'Espagnole Xabier Isasa seul en t\u00eate, le peloton \u00e0 5 minutes ... Suivez la 7e \u00e9tape",
        "summary": "Apr\u00e8s une \u00e9tape de montagne, les 174 coureurs encore en course auront le droit \u00e0 un parcours vallonn\u00e9, entre Archidona et Cordoue, vendredi. Ben O'Connor \u00e9trennera son nouveau maillot rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-un-trace-accidente-propice-aux-baroudeurs-primoz-roglic-revanchard-apres-le-show-de-ben-o-connor-suivez-la-7e-etape_6738145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Laurent Bonadei, ancien adjoint d'Herv\u00e9 Renard, lui succ\u00e8de \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine",
        "summary": "L'ancien footballeur professionnel a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour trois saisons sur le banc des Bleues apr\u00e8s cinq ann\u00e9es pass\u00e9es comme bras droit de Herv\u00e9 Renard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/football-laurent-bonadei-ancien-adjoint-d-herve-renard-lui-succede-a-la-tete-de-l-equipe-de-france-feminine_6739765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Naufrage d'un yacht de luxe en Sicile\u00a0: les plongeurs ont retrouv\u00e9 le corps de la derni\u00e8re passag\u00e8re disparue",
        "summary": "Cette d\u00e9couverte porte \u00e0 sept morts le bilan, d\u00e9sormais d\u00e9finitif, du naufrage de ce voilier, lundi, apr\u00e8s une temp\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/en-sicile-les-plongeurs-ont-retrouve-le-dernier-corps-de-l-epave-du-voilier-de-luxe-naufrage_6739738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : la promesse d'Ursula von der Leyen d'une Commission paritaire mise \u00e0 mal par les Etats membres",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, r\u00e9\u00e9lue en juillet, a demand\u00e9 aux Etats membres de lui envoyer deux noms, celui d'un homme et celui d'une femme, pour les postes de commissaires. Mais cette demande n'a pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/union-europeenne-la-promesse-d-ursula-von-der-leyen-d-une-commission-paritaire-mise-a-mal-par-les-etats-membres_6739666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rappel massif de reblochon en supermarch\u00e9 pour une suspicion de staphylocoque, une proc\u00e9dure de remboursement ouverte",
        "summary": "Rappel Conso a \u00e9mis ce jeudi 22 ao\u00fbt une alerte et demand\u00e9 un rappel massif de trois lots de reblochon Pochat & Fils vendus dans la plupart des grandes surfaces, entre le 23 juillet et le 22 ao\u00fbt 2024. Ce rappel est une mesure de pr\u00e9caution li\u00e9e \u00e0 une possible pr\u00e9sence de staphylocoques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/rappel-massif-de-reblochon-en-supermarche-pour-une-suspicion-de-staphylocoque-une-procedure-de-remboursement-ouverte_6739714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Catherine Ribeiro, chanteuse libre et indomptable, est morte \u00e0 82\u00a0ans",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9e comme l'h\u00e9riti\u00e8re de L\u00e9o Ferr\u00e9, la chanteuse engag\u00e9e s'est \u00e9teinte \u00e0\u00a0Martigues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/catherine-ribeiro-chanteuse-libre-et-indomptable-est-morte-a-82-ans_3882909.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : en visite \u00e0 Kiev, le Premier ministre indien Narendra Modi assure \u00e0 Volodymyr Zelensky que l'Inde est \"r\u00e9solument favorable \u00e0 la paix\"",
        "summary": "\"Si nous sommes rest\u00e9s, avec une grande conviction, \u00e0 l'\u00e9cart de la guerre, cela ne veut pas dire que nous \u00e9tions indiff\u00e9rents\", a d\u00e9clar\u00e9 le dirigeant indien, qui a promis de fournir de l'aide \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/inde/guerre-en-ukraine-en-visite-a-kiev-le-premier-ministre-indien-narendra-modi-assure-a-volodymyr-zelensky-que-l-inde-est-resolument-favorable-a-la-paix_6739705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]