[
    {
        "title": "D\u00e9pression Floriane : 21 d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange vents violents \u00e0 partir de dimanche soir",
        "summary": "\"Sur la moiti\u00e9 nord du pays, la temp\u00eate Floriane circulera rapidement mais de fa\u00e7on intense au cours de la journ\u00e9e de lundi\", pr\u00e9cise M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/la-loire-et-le-rhone-places-en-vigilance-orange-a-partir-de-20-heures-dimanche-pour-des-risques-de-vents-violents_6995876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : quatre questions sur la mobilisation annonc\u00e9e de la Coordination rurale \u00e0 Paris",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole a appel\u00e9 \u00e0 se mobiliser \u00e0 partir de dimanche pour des actions dans et autour de la capitale, notamment sur fond d'inqui\u00e9tudes li\u00e9es au trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre l'UE et les pays du Mercosur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-quatre-questions-sur-la-mobilisation-annoncee-de-la-coordination-rurale-a-paris_6994616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un troisi\u00e8me influenceur d'origine alg\u00e9rienne a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 Montpellier, pour \"incitation \u00e0 la haine\", annonce le ministre de l'Int\u00e9rieur",
        "summary": "\"Doualemn\" comptabilise plus de 138 000 abonn\u00e9s sur le r\u00e9seau social TikTok. Dans une vid\u00e9o, il a notamment appel\u00e9 au meurtre des manifestants mobilis\u00e9s le 1er janvier contre le r\u00e9gime alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-troisieme-influenceur-d-origine-algerienne-a-ete-interpelle-a-montpellier-pour-incitation-a-la-haine-annonce-le-ministre-de-l-interieur_6996218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : le PSG arrache sur le fil la victoire face \u00e0 Monaco (1-0) et remporte le Troph\u00e9e des champions pour la 13e fois",
        "summary": "Les Parisiens sont titr\u00e9s pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive et entament l'ann\u00e9e id\u00e9alement avec un titre remport\u00e9 dans le temps additionnel contre Monaco (1-0) \u00e0 Doha (Qatar), dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/foot-le-psg-arrache-la-victoire-face-a-monaco-et-remporte-le-trophee-des-champions-pour-la-13e-fois_6996269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le Modem a rendez-vous lundi matin \u00e0 Bercy, avant le PS \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "Le nouveau ministre de l'Economie entame lundi 6 janvier une s\u00e9rie d'entretiens avec les diff\u00e9rentes forces politiques en vue de la pr\u00e9paration du budget 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-le-modem-a-rendez-vous-lundi-matin-a-bercy-avant-le-ps-a-la-mi-journee_6996296.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : le plan gouvernemental de reconstruction \"ne va pas assez loin\", estime Marine Le Pen \u00e0 son arriv\u00e9e sur place",
        "summary": "La cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national, qui est arriv\u00e9e dimanche dans l'archipel d\u00e9vast\u00e9, restera sur place jusqu'\u00e0 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/mayotte-le-plan-gouvernemental-de-reconstruction-ne-va-pas-assez-loin-deplore-marine-le-pen-a-son-arrivee-sur-place_6996077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le centre des Etats-Unis touch\u00e9 par une importante temp\u00eate hivernale, plus de 60 millions de personnes concern\u00e9es",
        "summary": "Plus de 60 cm de neige sont potentiellement attendus dans les Etats de New York et de Pennsylvanie, selon le Service m\u00e9t\u00e9orologique national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/tempete-de-neige-aux-etats-unis/le-centre-des-etats-unis-touche-par-une-importante-tempete-hivernale-plus-de-60-millions-de-personnes-concernees_6996287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe affirme avoir repouss\u00e9 une nouvelle offensive de Kiev dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "Si l'arm\u00e9e ukrainienne reste pour l'instant silencieuse, un haut-responsable assure que les Russes ont \"\u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s de plusieurs c\u00f4t\u00e9s, ce qui les a surpris\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-affirme-avoir-repousse-une-nouvelle-offensive-de-kiev-dans-la-region-de-koursk_6996263.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Posez vos questions aux invit\u00e9s de l'\u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 la libert\u00e9 d'expression, dix ans apr\u00e8s l'attentat contre \"Charlie Hebdo\"",
        "summary": "Alors que la France comm\u00e9more les attaques meurtri\u00e8res de janvier 2015, France 2 propose une soir\u00e9e sp\u00e9ciale, mardi, en direct de la Biblioth\u00e8que nationale de France, autour du th\u00e8me de la libert\u00e9 d'expression et cette question : \"Peut-on encore tout dire ?\" Posez vos questions aux invit\u00e9s, ils y r\u00e9pondront sur le plateau de Caroline Roux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/6h30-9h30/on-vous-repond/onvousrepond-posez-vos-questions-aux-invites-de-l-emission-consacree-a-la-liberte-d-expression-dix-ans-apres-l-attentat-contre-charlie-hebdo_6972512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Actes antis\u00e9mites en France : les chiffres de 2024 devraient approcher ceux de 2023, selon Aurore Berg\u00e9",
        "summary": "D'apr\u00e8s les remont\u00e9es dont dispose la ministre charg\u00e9e de la Lutte contre les discriminations, \"la plupart de ces faits sont des atteintes directement aux personnes, soit parce qu'elles sont juives, soit parce qu'on pense qu'elles le sont\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/actes-antisemites-en-france-les-chiffres-de-2024-devraient-approcher-ceux-de-2023-d-apres-aurore-berge_6996161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gimes des retraites : le gouvernement ouvert \u00e0 \"une discussion sans tabou mais sans conditions pr\u00e9alables\", affirme la ministre Astrid Panosyan-Bouvet",
        "summary": "La ministre charg\u00e9e du Travail et de l'Emploi, \u00e9tait l'invit\u00e9e de \"Questions politiques\" sur France Inter, Le Monde et franceinfo (canal 27), dimanche 5 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/retraites-le-gouvernement-ouvert-a-une-discussion-sans-tabou-mais-sans-conditions-prealables-affirme-la-ministre-astrid-panosyan-bouvet_6996047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermeture de Marineland : One Voice somme le gouvernement de trouver des solutions de sanctuaire pour les orques",
        "summary": "Le parc aquatique Marineland d'Antibes (Alpes-Maritimes) ferme d\u00e9finitivement ses portes \u00e0 compter de dimanche 5 janvier.  Le sort de ses deux orques, Wikie et de son fils Keijo, est toujours en suspens. N\u00e9es en captivit\u00e9, elles ne peuvent survivre seules dans la nature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/fermeture-de-marineland-one-voice-somme-le-gouvernement-de-trouver-des-solutions-de-sanctuaire-pour-les-orques_6996026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 Charlie Hebdo : dix ans apr\u00e8s, les parents du dessinateur Charb t\u00e9moignent",
        "summary": "Les attentats de janvier 2015 ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 des dessinateurs de presse, parmi eux St\u00e9phane Charbonier, alias Charb. Dix ans apr\u00e8s, ses parents ne parviennent toujours pas \u00e0 faire le deuil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/charlie-hebdo/attentat-a-charlie-hebdo-dix-ans-apres-les-parents-du-dessinateur-charb-temoignent_6994730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Stations de ski : le taux d'occupation des stations pendant les f\u00eates a atteint 85%, selon l'ANMSM qui assure que les \"petites stations y sont pour quelque chose\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de l'Association nationale des maires de stations de montagne salue \"des chiffres qui rassurent\" et une bonne nouvelle pour l'emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/stations-de-ski-le-taux-d-occupation-des-stations-pendant-les-fetes-a-atteint-85-selon-l-anmsm-qui-assure-que-les-petites-stations-y-sont-pour-quelque-chose_6996173.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \"Je crois que j'ai des hallucinations de fatigue\"... Apr\u00e8s 56 jours de course, les skippeurs luttent pour garder leur lucidit\u00e9",
        "summary": "Charlie Dalin m\u00e8ne la flotte dans la remont\u00e9e de l'Atlantique, mais comme ses poursuivants, il doit rester concentr\u00e9 pour \u00e9viter les erreurs d'inattention provoqu\u00e9es par la fatigue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-je-crois-que-j-ai-des-hallucinations-de-fatigue-apres-56-jours-de-course-les-skippeurs-luttent-pour-garder-leur-lucidite_6996116.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a des \"doutes\" sur les intentions de l'Alg\u00e9rie envers la France",
        "summary": "\"Nous souhaitons entretenir les meilleures relations avec l'Alg\u00e9rie (...) mais ce n'est pas le cas aujourd'hui\", a regrett\u00e9 dimanche Jean-No\u00ebl Barrot, le chef de la diplomatie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/paris-a-des-doutes-sur-les-intentions-de-l-algerie-envers-la-france_6996068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gularisation des travailleurs sans-papiers : la liste des m\u00e9tiers en tension sera actualis\u00e9e \"fin f\u00e9vrier\"",
        "summary": "Une cartographie \"r\u00e9gion par r\u00e9gion\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e, \"tous niveaux de qualification confondus\", a pr\u00e9cis\u00e9 dimanche la ministre charg\u00e9e du Travail et de l'Emploi, Astrid Panosyan-Bouvet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/regularisation-des-travailleurs-sans-papiers-la-liste-des-metiers-en-tension-actualisee-fin-fevrier_6996089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le k\u00e9ros\u00e8ne des terroristes, ce sont nos renoncements\" : dix ans apr\u00e8s les attentats de \"Charlie Hebdo\", face au radicalisme, la libert\u00e9 d'expression est une lutte perp\u00e9tuelle",
        "summary": "Le 7 janvier 2015, la libert\u00e9 d'expression \u00e9tait attaqu\u00e9e \u00e0 travers la r\u00e9daction de \"Charlie Hebdo\". Dix ans plus tard, elle toujours au centre des combats du journal satirique. Une libert\u00e9 fragile qui, pour \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9e, impose une lutte permanente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/13h15/video-le-kerosene-des-terroristes-ce-sont-nos-renoncements-dix-ans-apres-les-attentats-de-charlie-hebdo-face-au-radicalisme-la-liberte-d-expression-est-une-lutte-perpetuelle_6994733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition inqui\u00e9tante de Justine, 24 ans, dans le Maine-et-Loire alors qu'elle \u00e9tait partie promener un chien",
        "summary": "Samedi 4 janvier, la gendarmerie du Maine-et-Loire a lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins pour tenter de retrouver Justine, 24 ans. La jeune femme, \u00e9tudiante \u00e0 Limoges, n'a pas donn\u00e9 signe de vie depuis qu'elle est partie en balade avec un chien \u00e0 Beaupr\u00e9au, au nord de Cholet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/disparition-inquietante-de-justine-24-ans-dans-le-maine-et-loire-alors-qu-elle-etait-partie-promener-un-chien_6996017.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retrouver les disparus en Syrie sera un \"\u00e9norme d\u00e9fi\" qui prendra \"des ann\u00e9es\", estime la Croix-Rouge",
        "summary": "\"Il y aura des cas que nous n'arriverons jamais \u00e0 identifier\", pr\u00e9vient Mirjana Spoljaric, pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 international de la Croix-Rouge (CICR).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/retrouver-les-disparus-en-syrie-sera-un-enorme-defi-qui-prendra-des-annees-estime-la-croix-rouge_6996041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transition post-quantique\u00a0: la menace \u00e0 venir qui vise la confidentialit\u00e9 de nos \u00e9changes num\u00e9riques",
        "summary": "La disponibilit\u00e9 d'ordinateurs quantiques envisag\u00e9e pour les ann\u00e9es 2030 oblige \u00e0 pr\u00e9voir d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent l'adaptation de nos environnements num\u00e9riques \u00e0 la perte de protection par le chiffrement de nos communications et actifs num\u00e9ris\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/transition-post-quantique-la-menace-a-venir-qui-vise-la-confidentialite-de-nos-echanges-numeriques_6962921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vols de tabac : pourquoi autant de braquages ?",
        "summary": "De nombreux buralistes ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s ces derniers mois dans le Nord et le Pas-de-Calais. Les malfaiteurs, qui agissaient la nuit se ruaient sur les cigarettes dont le prix est \u00e9lev\u00e9, surtout depuis le 1er janvier dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/braquage/vols-de-tabac-pourquoi-autant-de-braquages_6996035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancienne pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, Anne-Marie Comparini, est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans",
        "summary": "Anne-Marie Comparini est morte dans la nuit du samedi 4 au dimanche 5 janvier \u00e0 Lyon. N\u00e9e \u00e0 Orange (Vaucluse), cette femme politique fran\u00e7aise de centre droit a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de Rh\u00f4ne-Alpes de 1999 \u00e0 2004 et d\u00e9put\u00e9e du Rh\u00f4ne de 2002 \u00e0 2007.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/l-ancienne-presidente-de-la-region-rhone-alpes-anne-marie-comparini-est-decedee_6995852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carolyn Occelli, directrice et t\u00eate chercheuse du festival Suresnes Cit\u00e9s Danse\u00a0: \"Je suis en rep\u00e9rage permanent\"",
        "summary": "La 33e \u00e9dition de ce festival r\u00e9put\u00e9 r\u00e9unira des artistes divers, osant des mariages inattendus entre les disciplines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/danse/interview-carolyn-occelli-directrice-et-tete-chercheuse-du-festival-suresnes-cites-danse-je-suis-en-reperage-permanent_6990422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie affirme que l'Ukraine a lanc\u00e9 \"une contre-attaque\" dans la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "\"Le groupe d'assaut de l'arm\u00e9e ukrainienne a \u00e9t\u00e9 vaincu par l'artillerie et l'aviation\", a assur\u00e9 dimanche l'arm\u00e9e russe. \"La Russie re\u00e7oit ce qu'elle m\u00e9rite\", a de son c\u00f4t\u00e9 affirm\u00e9 un haut dirigeant ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-armee-russe-affirme-que-l-ukraine-a-lance-une-contre-attaque-dans-la-region-russe-de-koursk_6996023.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido : \"Il n'y a pas 70% des foyers qui ont l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Mayotte, c'est faux\", r\u00e9agit Estelle Youssouffa",
        "summary": "Alors que le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a indiqu\u00e9 que \"69,7% de la population g\u00e9n\u00e9rale\" \u00e0 Mayotte avait de nouveau l'\u00e9lectricit\u00e9, Estelle Youssouffa, d\u00e9put\u00e9e de Mayotte, d\u00e9ment l'information, dimanche 5 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/cyclone-chido-il-n-y-a-pas-70-des-foyers-qui-ont-l-electricite-a-mayotte-c-est-faux-reagit-estelle-youssouffa_6995798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fraude dans les transports : d\u00e8s mercredi, la SNCF et la RATP pourront v\u00e9rifier l'adresse des contrevenants",
        "summary": "Le dispositif baptis\u00e9 \"Stop Fraude\" permettra aux soci\u00e9t\u00e9s de transport de v\u00e9rifier \"en fin de journ\u00e9e\" l'adresse donn\u00e9e par les contrevenants, afin de faire ressortir la bonne adresse fiscale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/fraude-dans-les-transports-des-mercredi-sncf-et-ratp-pourront-verifier-l-adresse-des-contrevenants_6995981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des fortes chutes de neige entra\u00eenent des perturbations du trafic a\u00e9rien en Allemagne et en Angleterre",
        "summary": "Outre-Rhin, une centaine de vols ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s, alors qu'outre-Manche, plusieurs a\u00e9roports et routes ont d\u00fb \u00eatre ferm\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/des-fortes-chutes-de-neige-entrainent-des-perturbations-du-trafic-aerien-en-allemagne-et-en-angleterre_6995951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dry January\" : un mois sans alcool a-t-il vraiment des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur la sant\u00e9 ?",
        "summary": "Les millions de Fran\u00e7ais qui participent \u00e0 ce d\u00e9fi devraient en ressentir les bienfaits. Mieux, ils pourraient r\u00e9duire leur consommation \u00e0 l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-dry-january-un-mois-sans-alcool-a-t-il-vraiment-des-effets-benefiques-sur-la-sante_6990731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas diffuse une vid\u00e9o d'une otage retenue \u00e0 Gaza",
        "summary": "Liri Elbag, 19 ans, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e sur la base de Nahal Oz, dans le sud d'Isra\u00ebl, en m\u00eame temps que six autres soldates.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-le-hamas-diffuse-une-video-d-une-otage-retenue-a-gaza_6994703.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat pr\u00e8s des anciens locaux de \"Charlie Hebdo\" : on vous rappelle les faits avant l'ouverture du proc\u00e8s de six hommes",
        "summary": "L'assaillant ignorait que le journal satirique avait d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 apr\u00e8s l'attaque terroriste de janvier 2015. Il est aux jug\u00e9s aux c\u00f4t\u00e9s de cinq autres accus\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo/attentat-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo-on-vous-rappelle-les-faits-avant-l-ouverture-du-proces-de-six-hommes_6992462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La com\u00e9die musicale \"Emilia Perez\" d\u00e9croche quatre r\u00e9compenses aux Golden Globes, dont celle du meilleur film \u00e9tranger",
        "summary": "Le film de Jacques Audiard \u00e9tait parti favori avec dix nominations. Elle a notamment \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9e meilleur film international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-comedie-musicale-emilia-perez-decroche-quatre-recompenses-aux-golden-globes-dont-celle-du-meilleur-film-etranger_6997334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s sur les soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy : qui sont les protagonistes de l'affaire ?",
        "summary": "Treize pr\u00e9venus sont au total renvoy\u00e9s devant la justice \u00e0 partir de lundi, pour un proc\u00e8s qui doit durer trois mois. Au-del\u00e0 de ceux appel\u00e9s \u00e0 compara\u00eetre, l'ombre de certains personnages planera sur cette affaire d'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/proces-sur-les-soupcons-de-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-qui-sont-les-protagonistes-de-l-affaire_6996164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Croissance, inflation, ch\u00f4mage... A quoi faut-il s'attendre pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise en 2025 ?",
        "summary": "A l'exception du ralentissement de la hausse des prix, tous les signaux \u00e9conomiques sont au rouge en France, notamment en raison de l'instabilit\u00e9 politique et de l'absence de budget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/croissance/croissance-inflation-chomage-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-l-economie-francaise-en-2025_6990509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]