[
    {
        "title": "Surpopulation carc\u00e9rale : sept questions sur les prisons en pr\u00e9fabriqu\u00e9 lanc\u00e9es par G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de la Justice a annonc\u00e9 qu'il allait lancer en mai et en juin deux appels d'offres pour construire 3 000 places de prison dans des structures modulaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/surpopulation-carcerale-sept-questions-sur-les-prisons-en-prefabrique-lancees-par-gerald-darmanin_7189359.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise entre l'Alg\u00e9rie et la France : on vous explique la pol\u00e9mique autour de l'influenceur Amir DZ, \u00e0 l'origine de nouvelles tensions diplomatiques",
        "summary": "Alger a annonc\u00e9 dimanche l'expulsion de 12 agents diplomatiques fran\u00e7ais, provoquant un regain de tensions avec Paris. Une d\u00e9cision en lien avec l'enl\u00e8vement pr\u00e9sum\u00e9 d'un influenceur franco-alg\u00e9rien, r\u00e9fugi\u00e9 politique en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/crise-entre-l-algerie-et-la-france-on-vous-explique-la-polemique-autour-de-l-influenceur-amir-dz-a-l-origine-de-nouvelles-tensions-diplomatiques_7189362.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on Marchand a \"h\u00e9sit\u00e9\" \u00e0 prendre une ann\u00e9e sabbatique \"mais la flamme est revenue tr\u00e8s rapidement\"",
        "summary": "Le quadruple champion olympique, L\u00e9on Marchand a mis sa carri\u00e8re sur pause, ces derniers mois, d\u00e9clinant m\u00eame sa participation aux championnats du monde de Budapest.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/grand-entretien-leon-marchand-a-hesite-a-prendre-une-annee-sabbatique-mais-la-flamme-est-revenue-tres-rapidement_7163112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hamas affirme avoir une proposition isra\u00e9lienne de tr\u00eave et dit qu'il y r\u00e9pondra apr\u00e8s des consultations",
        "summary": "L'un des responsables du mouvement islamiste palestinien estime que le d\u00e9sarmement du Hamas, demande qui figurerait dans la proposition isra\u00e9lienne, selon lui, correspond \u00e0 \"un million de lignes rouges\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-le-hamas-affirme-avoir-une-proposition-israelienne-de-treve-et-dit-qu-il-y-repondra-apres-des-consultations_7190268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de la joggeuse Agathe Hilairet\u00a0: une information judiciaire pour enl\u00e8vement et s\u00e9questration ouverte par le parquet de Poitiers",
        "summary": "La femme de 28 ans n'a plus donn\u00e9 signe depuis qu'elle est partie courir, jeudi matin, \u00e0 Vivonne. D'importants moyens ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour tenter de retrouver sa trace, dans un secteur bois\u00e9 et rural du d\u00e9partement de la Vienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-d-une-joggeuse-dans-la-vienne/disparition-d-agathe-hilairet-une-information-judiciaire-pour-enlevement-et-sequestration-ouverte-par-le-parquet-de-poitiers_7189482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suicide d'Eva\u00eblle\u00a0: le parquet fait appel de la relaxe de l'enseignante accus\u00e9e de harc\u00e8lement contre la coll\u00e9gienne",
        "summary": "Cette femme de 62 ans a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9e par le tribunal correctionnel de Pontoise des poursuites pour harc\u00e8lement moral sur mineurs \u00e0 l'encontre de trois \u00e9l\u00e8ves, dont la jeune fille qui s'est suicid\u00e9e en juin 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/le-parquet-de-pontoise-fait-appel-de-la-relaxe-de-l-enseignante-accusee-de-harcelement-contre-la-jeune-evaelle_7189215.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump, le pr\u00e9sident du Salvador dit ne pas avoir le \"pouvoir\" de renvoyer un migrant expuls\u00e9 des Etats-Unis",
        "summary": "Kilmar Abrego Garcia, un immigr\u00e9 salvadorien, est au c\u0153ur d'un imbroglio judiciaire : la justice am\u00e9ricaine exige qu'il soit ramen\u00e9 aux Etats-Unis, alors que l'administration explique qu'elle n'a plus aucun pouvoir sur son sort puisqu'il se trouve sur le sol salvadorien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/aux-cotes-de-donald-trump-le-president-du-salvador-dit-ne-pas-avoir-le-pouvoir-de-renvoyer-un-migrant-expulse-des-etats-unis_7189746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : si l'in\u00e9ligibilit\u00e9 de Marine Le Pen est confirm\u00e9e en appel, la candidate pr\u00e9voit de passer la main \u00e0 Jordan Bardella d\u00e8s septembre 2026",
        "summary": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, Marine Le Pen refusait d'\u00e9voquer un plan B en vue de la pr\u00e9sidentielle si sa peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e9tait confirm\u00e9e en appel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/presidentielle-2027-si-l-ineligibilite-de-marine-le-pen-est-confirmee-en-appel-la-candidate-prevoit-de-passer-la-main-a-jordan-bardella-des-septembre-2026_7189587.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mort et un bless\u00e9 grave dans une salle de sport \u00e0 Paris lors d'une s\u00e9ance de cryoth\u00e9rapie",
        "summary": "\"Une autopsie et des analyses toxicologiques ont \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9es pour d\u00e9terminer avec pr\u00e9cision la cause de la mort, laquelle serait survenue au cours d'une s\u00e9ance de cryoth\u00e9rapie\", a d\u00e9clar\u00e9 le parquet de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-mort-et-un-blesse-grave-dans-une-salle-de-sport-a-paris-lors-d-une-seance-de-cryotherapie_7189794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quand les gamers deviennent des pilotes de drones redoutables",
        "summary": "Pour combattre l'arm\u00e9e russe, l'Ukraine fait appel \u00e0 des dronistes, positionn\u00e9s \u00e0 distance du front. Parmi les meilleurs figurent des sp\u00e9cialistes de jeux vid\u00e9o, que franceinfo a rencontr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-quand-les-drones-deviennent-des-armes-redoutables_7187859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Soudan : pr\u00e8s de 400\u00a0000 d\u00e9plac\u00e9s ont fui leur camp touch\u00e9 par la famine apr\u00e8s l'arriv\u00e9e des paramilitaires",
        "summary": "Des \"sources cr\u00e9dibles\" cit\u00e9es par l'ONU \u00e9voquent le chiffre de plus de 400 personnes tu\u00e9es en une semaine dans la r\u00e9gion occidentale du Darfour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/guerre-au-soudan-pres-de-400-000-deplaces-ont-fui-leur-camp-touche-par-la-famine-apres-l-arrivee-des-paramilitaires_7189719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ex-instituteur d'une \u00e9cole priv\u00e9e de Bordeaux, d\u00e9j\u00e0 poursuivi pour agressions sexuelles, mis en examen pour viols aggrav\u00e9s",
        "summary": "L'ancien enseignant avait \u00e9t\u00e9 mis en examen en juin 2023, notamment pour \"des faits de voyeurisme et d\u2019agression sexuelle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/un-ex-instituteur-d-une-ecole-privee-de-bordeaux-deja-poursuivi-pour-agressions-sexuelles-mis-en-examen-pour-viols-aggraves_7189623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les torches des Jeux olympiques et paralympiques de Milan-Cortina 2026 d\u00e9voil\u00e9es",
        "summary": "Con\u00e7ues en forme de fl\u00fbtes, elles ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9es par l'architecte italien Carlo Ratti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/milan-cortina-2026/les-jeux-olympiques-et-paralympiques-de-milan-cortina-2026-ont-desormais-leurs-torches_7189467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de gastro-ent\u00e9rite : pourquoi la maladie perdure \u00e0 un niveau \u00e9lev\u00e9 malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e du printemps",
        "summary": "Des taux particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9s de circulation des virus \u00e0 l'origine de cette pathologie sont observ\u00e9s en Normandie, dans le Grand Est et en Bretagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/epidemie-de-gastro-enterite-pourquoi-la-maladie-perdure-a-un-niveau-eleve-malgre-l-arrivee-du-printemps_7189038.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un tremblement de terre de magnitude 5,2 ressenti dans le sud de la Californie, pr\u00e8s de San Diego",
        "summary": "L'institut am\u00e9ricain de g\u00e9ophysique assure qu'une large partie de la population de la zone touch\u00e9e r\u00e9sidait \"dans des structures qui r\u00e9sistent aux secousses sismiques\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/un-tremblement-de-terre-de-magnitude-5-2-ressenti-dans-le-sud-de-la-californie-pres-de-san-diego_7189680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis\u00a0: une enseignante renvoy\u00e9e pour avoir respect\u00e9 le nom choisi par un \u00e9l\u00e8ve trans",
        "summary": "Une enseignante en Floride est la premi\u00e8re \u00e0 faire les frais de la loi limitant la reconnaissance des identit\u00e9s transgenres \u00e0 l\u2019\u00e9cole, selon le Washington Post. L'\u00c9tat est dirig\u00e9 par le gouverneur ultra-conservateur Ron DeSantis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/etats-unis-une-enseignante-renvoyee-pour-avoir-respecte-le-nom-choisi-par-un-eleve-trans_7189134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9part de Carlos Tavares de Stellantis : le montant qui lui sera vers\u00e9 par le constructeur avoisine les 34 millions d'euros",
        "summary": "Le montant comprend, 23 millions d'euros de r\u00e9mun\u00e9ration au titre de l'ann\u00e9e 2024, deux millions d'euros d'indemnit\u00e9 de d\u00e9part et pr\u00e8s de 10 millions de prime d'objectif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/salaires-des-grands-patrons/depart-de-carlos-tavares-de-stellantis-le-montant-qui-lui-sera-verse-par-le-constructeur-avoisine-les-34-millions-d-euros_7189788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2025\u00a0: condition f\u00e9minine, queer et amiti\u00e9 au menu de la 64e\u00a0Semaine de la critique",
        "summary": "\"Nino\", le premier film de la Fran\u00e7aise Pauline Loqu\u00e8s compte parmi les sept longs-m\u00e9trages en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-condition-feminine-queer-et-amitie-au-menu-de-la-64e-semaine-de-la-critique_7189209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le 11e vol spatial de Blue Origin, avec la chanteuse Katy Perry \u00e0 son bord, a eu lieu au Texas",
        "summary": "Lors de cette exp\u00e9rience d'une dizaine de minutes au total, lundi, les six passag\u00e8res ont d\u00e9pass\u00e9 la ligne de Karman, qui marque \u00e0 100 kilom\u00e8tres la fronti\u00e8re de l'espace selon une convention internationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/video-katy-perry-lauren-sanchez-le-vol-spatial-100-feminin-a-bien-decolle-depuis-le-texas_7189368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Emmanuel Macron veut \"d\u00e9clencher une s\u00e9rie\" de reconnaissances des Etats palestinien et isra\u00e9lien",
        "summary": "\"Le seul moyen d'avoir la paix et la stabilit\u00e9 dans la r\u00e9gion, c'est cette reconnaissance mutuelle\", a d\u00e9fendu le chef de l'Etat depuis l'Institut du monde arabe, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-emmanuel-macron-veut-declencher-une-serie-de-reconnaissances-des-etats-palestinien-et-israelien_7189758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Mario Vargas Llosa\u00a0: son passage \u00e0 l'AFP et ses ann\u00e9es parisiennes",
        "summary": "Jeune \u00e9tudiant \u00e9migr\u00e9 et francophile, l'\u00e9crivain p\u00e9ruvien s'\u00e9tait install\u00e9 un temps \u00e0 Paris dans les ann\u00e9es\u00a01960.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/mort-de-mario-vargas-llosa-son-passage-a-l-afp-et-ses-annees-parisiennes_7189410.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Hongrie amende la Constitution pour cibler les personnes LGBT+ et les binationaux",
        "summary": "Combattue par l'opposition \u00e0 Viktor Orban, la r\u00e9vision constitutionnelle entend graver dans le marbre qu'une personne est \"soit un homme, soit une femme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/la-hongrie-amende-la-constitution-pour-cibler-les-personnes-lgbt-et-les-binationaux_7189563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La future cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision du groupe \"Ouest-France\" s'appellera NOVO19",
        "summary": "Le 1er septembre prochain, le quotidien r\u00e9gional lancera sa cha\u00eene sur le canal 19 de la TNT. Le nom \"OFTV\" avait dans un premier temps \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-future-chaine-de-television-du-groupe-ouest-france-s-appellera-novo19_7189419.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La famille de Martin Luther King d\u00e9nonce la r\u00e9f\u00e9rence de Marine Le Pen au pasteur afro-am\u00e9ricain, \"une distorsion inappropri\u00e9e de l'histoire\"",
        "summary": "\"Nous prendrons exemple sur Martin Luther King, qui a d\u00e9fendu les droits civiques\", avait lanc\u00e9 la leader du Rassemblement national d\u00e9but avril, lors d'un appel vid\u00e9o avec l'Italien Matteo Salvini.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/la-famille-de-martin-luther-king-denonce-la-reference-de-marine-le-pen-au-pasteur-afro-americain-une-distorsion-inappropriee-de-l-histoire_7189767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce statut permettrait d'aller beaucoup plus vite\" : Fran\u00e7ois Hollande a d\u00e9pos\u00e9 une proposition de loi pour accepter les chercheurs menac\u00e9s dans leur pays comme \"r\u00e9fugi\u00e9s scientifiques\" en France",
        "summary": "\"L'objectif est de montrer que la France est un pays ouvert lorsque les \u00c9tats-Unis se referment sur eux-m\u00eames\", indique Fran\u00e7ois Hollande \u00e0 France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/ce-statut-permettrait-d-aller-beaucoup-plus-vite-francois-hollande-a-depose-une-proposition-de-loi-pour-accepter-les-chercheurs-menaces-dans-leur-pays-comme-refugies-scientifiques-en-france_7189653.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \"On va souffrir, mais on est pr\u00e9par\u00e9s\", assure l\u2019entra\u00eeneur du PSG Luis Enrique avant le quart retour contre Aston Villa",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire 3-1 lors du quart de finale aller, l'entra\u00eeneur du club de la capitale veut \u00e9viter tout calcul.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-on-va-souffrir-mais-on-est-prepares-assure-l-entraineur-du-psg-luis-enrique-avant-le-quart-retour-contre-aston-villa_7189596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Probl\u00e8mes d'assurances des collectivit\u00e9s : le gouvernement va lancer une \"cellule d'accompagnement\", annonce Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "La structure, baptis\u00e9e \"CollectivAssur\", sera chapeaut\u00e9e par le m\u00e9diateur des assurances et aura pour but d'accompagner un \u00e9lu \"pour trouver le contrat qui lui convient\", selon le ministre de l'Am\u00e9nagement du territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/problemes-d-assurances-des-collectivites-le-gouvernement-va-lancer-une-cellule-d-accompagnement-annonce-francois-bayrou_7189662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vagues de chaleur \u00e0 l'est, inondations \u00e0 l'ouest... Le climat a divis\u00e9 l'Europe en deux en 2024, d\u00e9voile le bilan de Copernicus",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2024 a \u00e9t\u00e9 la plus chaude jamais enregistr\u00e9e en Europe, rappelle l'observatoire dans son dernier bilan. Cependant, les variables climatiques ont touch\u00e9 le continent de diverses mani\u00e8res.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/crise-climatique/cartes-vagues-de-chaleur-a-l-est-inondations-a-l-ouest-le-climat-a-divise-l-europe-en-deux-en-2024-devoile-le-bilan-de-copernicus_7183728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, l'universit\u00e9 Harvard rejette les exigences de l'administration de Donald Trump, qui lui coupe plus de 2 milliards de subventions",
        "summary": "Dans une lettre le pr\u00e9sident de l'universit\u00e9, Alan Garber, a assur\u00e9 que l'universit\u00e9 \"n'abdiquera pas son ind\u00e9pendance ni ses droits garantis par la Constitution\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-l-universite-harvard-rejette-les-exigences-de-l-administration-de-donald-trump-qui-lui-coupe-plus-de-2-milliards-de-subventions_7190604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une attaque \"massive\" sur la ville russe de Koursk fait un mort, selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "Neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et des habitants de la ont \u00e9taient \u00e9vacu\u00e9s en raison d'incendies dans plusieurs b\u00e2timents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-attaque-massive-sur-la-ville-russe-de-koursk-fait-un-mort-selon-les-autorites_7190637.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts\u00a0: pourquoi utiliser l'IA pour faire sa d\u00e9claration de revenus n'est pas forc\u00e9ment une bonne id\u00e9e",
        "summary": "La campagne annuelle de d\u00e9claration a ouvert jeudi et elle peut donner du fil \u00e0 retordre \u00e0 de nombreuses personnes. Les chatbots \u00e0 intelligence artificielle ont souvent r\u00e9ponse \u00e0 tout, mais attention aux informations transmises, m\u00eame de mani\u00e8re tr\u00e8s convaincante. Elles ne sont pas toujours fiables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/impots-pourquoi-utiliser-l-ia-pour-faire-sa-declaration-de-revenus-n-est-pas-forcement-une-bonne-idee_7189269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "WNBA : la Fran\u00e7aise Dominique Malonga draft\u00e9e en 2e position par le Storm de Seattle",
        "summary": "Aucune Fran\u00e7aise ne s'\u00e9tait class\u00e9e aussi bien dans la draft du championnat de basket-ball nord-am\u00e9ricain f\u00e9minin WNBA depuis Isabelle Fijalkowski en 1997.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/wnba-la-francaise-dominique-malonga-draftee-en-2e-position-par-le-storm-de-seattle_7190562.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2026 : la menace de censure permanente qui plane au-dessus de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "O\u00f9 trouver les 40 \u00e0 50 milliards d'euros d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires pour le budget 2026 ? Fran\u00e7ois Bayrou tient une conf\u00e9rence de presse mardi pour d\u00e9tailler l'\u00e9tat des finances publiques, dans un contexte politique inflammable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2026-la-menace-de-censure-permanente-sur-francois-bayrou_7190631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, une juge suspend la d\u00e9cision de Donald Trump de r\u00e9voquer le statut l\u00e9gal de 532\u00a0000 immigr\u00e9s",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain a annonc\u00e9 fin mars la fin d'un programme sp\u00e9cial permettant \u00e0 certains immigr\u00e9s latino-am\u00e9ricains de s'installer aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-une-juge-suspend-la-decision-de-donald-trump-de-revoquer-le-statut-legal-de-532-000-immigres_7190658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Contestation contre la corruption en Serbie : les \u00e9tudiants bloquent la radio-t\u00e9l\u00e9vision publique",
        "summary": "Des manifestations secouent la Serbie depuis des mois apr\u00e8s un accident mortel dans la gare de Novi Sad.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/contestation-contre-la-corruption-en-serbie-les-etudiants-bloquent-la-radio-television-publique_7190700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ans de guerre au Soudan : \"La situation est catastrophique\", alerte l'ONG Solidarit\u00e9s International",
        "summary": "\"Le volume d'aide humanitaire n'est pas suffisant\" pr\u00e9veint \u00e9galement Caroline Bouvard, directrice pour le Soudan de l'ONG Solidarit\u00e9s International.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/deux-ans-de-guerre-au-soudan-la-situation-est-catastrophique-alerte-l-ong-solidarites-international_7190706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Toxic\" : l'appel du mannequinat pour des jeunes filles lituaniennes en d\u00e9sesp\u00e9rance dans un puissant premier film",
        "summary": "\"Toxic\" met en sc\u00e8ne deux tr\u00e8s jeunes com\u00e9diennes \u00e0 la pr\u00e9sence magn\u00e9tique pour dire de mani\u00e8re radicale les injonctions qui p\u00e8sent encore et toujours sur les femmes, sur leur corps et sur leur place dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/toxic-l-appel-du-mannequinat-pour-des-jeunes-filles-lituaniennes-en-desesperance-dans-un-puissant-premier-film_7189524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre employ\u00e9s de l\u2019a\u00e9roport Marseille-Provence licenci\u00e9s pour \"faute grave\" apr\u00e8s avoir distribu\u00e9 des denr\u00e9es alimentaires invendues",
        "summary": "Sandwichs et salades qui auraient fini \u00e0 la poubelle, \u00e9taient donn\u00e9 \u00e0 des sans-abri pr\u00e9sents dans l\u2019a\u00e9roport et \u00e0 des personnels, des vigiles et des femmes de m\u00e9nages du site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/quatre-employes-de-l-aeroport-marseille-provence-licencies-pour-faute-grave-apres-avoir-distribue-des-denrees-alimentaires-invendues_7190694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lignes SNCF \"d\u00e9grad\u00e9es\"\u00a0: \"On demande une \u00e9galit\u00e9 des territoires et \u00e0 \u00eatre respect\u00e9s\", d\u00e9clare le pr\u00e9sident de l'association Urgence POLT",
        "summary": "Un \"train de la col\u00e8re\", avec \u00e0 son bord 200 manifestants, relie Cahors et Paris mardi, afin de d\u00e9fendre la ligne POLT, Paris Orl\u00e9ans Limoges Toulouse, et la ligne Paris-Clermont.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/lignes-sncf-degradees-on-demande-une-egalite-des-territoires-et-a-etre-respectes-declare-le-president-de-l-association-urgence-polt_7190733.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fonctionnaires expuls\u00e9s d'Alg\u00e9rie : \"C'est une d\u00e9cision qui est tr\u00e8s regrettable\", d\u00e9plore Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "Jean-No\u00ebl Barrot, ministre de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, \u00e9tait l'invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" mardi 15 avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/fonctionnaires-expulses-d-algerie-c-est-une-decision-qui-est-tres-regrettable-deplore-jean-noel-barrot_7190727.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]