[
    {
        "title": "Inondations en Espagne : au c\u0153ur de Paiporta, une ville traumatis\u00e9e par les crues d\u00e9vastatrices",
        "summary": "Dans la ville de Paiporta, une commune de 25 000 habitants situ\u00e9e au sud de Valence (Espagne), les inondations ont caus\u00e9 des d\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables en quelques heures. Certains habitants ont tout perdu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/catastrophe-en-espagne-au-c-ur-de-paiporta-une-ville-traumatisee-par-les-crues-devastatrices_6872711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la fusillade \u00e0 Poitiers qui a fait cinq bless\u00e9s, dont un jeune de 15 ans en urgence absolue",
        "summary": "Cinq adolescents \u00e2g\u00e9s de 15 et 16 ans ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par balles jeudi soir dans un quartier populaire de la ville. Un suspect est recherch\u00e9. La fusillade, li\u00e9e au trafic de drogue selon les autorit\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 suivie d'une vaste rixe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-de-la-fusillade-a-poitiers-qui-a-fait-cinq-blesses-dont-un-en-urgence-absolue_6872564.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre d'Alg\u00e9rie : Emmanuel Macron reconna\u00eet que le dirigeant du FLN Larbi Ben M'hidi a \u00e9t\u00e9 \"assassin\u00e9 par des militaires fran\u00e7ais\"",
        "summary": "\"La reconnaissance de cet assassinat atteste que le travail de v\u00e9rit\u00e9 historique, que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a initi\u00e9 avec le pr\u00e9sident Abdelmadjid Tebboune, se poursuivra\", pr\u00e9cise vendredi le communiqu\u00e9 de l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/algerie-emmanuel-macron-reconnait-que-le-dirigeant-du-fln-larbi-ben-m-hidi-a-ete-assassine-par-des-militaires-francais_6872372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Slimane, vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, r\u00e9compens\u00e9 aux NRJ Music Awards",
        "summary": "L'artiste de 35 ans, qui avait repr\u00e9sent\u00e9 la France \u00e0 l'Eurovision, a remport\u00e9 vendredi soir le prix de l'\"artiste masculin francophone de l'ann\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-chanteur-slimane-vise-par-une-plainte-pour-harcelement-sexuel-recompense-aux-nrj-music-awards_6873356.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Paris-Bercy : Ugo Humbert va d\u00e9fier Karen Khachanov en demi-finale",
        "summary": "Les portes des demi-finales du Masters 1000 de Paris-Bercy se sont ouvertes pour la premi\u00e8re fois pour Ugo Humbert, vainqueur de Jordan Thompson. L'autre affiche opposera Alexander Zverev \u00e0 Holger Rune.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/masters-1000-de-paris-bercy-ugo-humbert-rejoint-alexander-zverev-et-holger-rune-dans-le-dernier-carre_6872426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : le sprint final entre Donald Trump et Kamala Harris a commenc\u00e9",
        "summary": "\u00c0 quatre jours du verdict des urnes de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la tension monte aux \u00c9tats-Unis. Des millions d\u2019\u00e9lecteurs devront choisir entre Kamala Harris et Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/election-presidentielle-americaine-2024-le-sprint-final-entre-donald-trump-et-kamala-harris-a-commence_6872684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une frappe russe sur un commissariat tue un policier et fait 30 bless\u00e9s \u00e0 Kharkiv",
        "summary": "Cette frappe meurtri\u00e8re a eu lieu alors que Washington a annonc\u00e9 une nouvelle aide militaire \u00e0 l'Ukraine de 425 millions de dollars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-frappe-russe-sur-un-commissariat-tue-un-policier-et-fait-30-blesses-a-kharkiv_6872708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux bus incendi\u00e9s et un policier bless\u00e9 \u00e0 Rillieux-la-Pape, pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Les incendies ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9s vers 21 heures. Une vingtaine d'individus les ont bloqu\u00e9s avant d'y mettre le feu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/deux-bus-incendies-et-un-policier-blesse-a-rillieux-la-pape-pres-de-lyon_6872792.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 1er novembre",
        "summary": "Le Premier ministre libanais a accus\u00e9 vendredi Isra\u00ebl de refuser tout cessez-le-feu avec le Hezbollah, apr\u00e8s une s\u00e9rie de frappes a\u00e9riennes sur la banlieue sud de Beyrouth, les premi\u00e8res cette semaine sur ce fief du mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-1er-novembre_6872756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un jeune majeur tu\u00e9 par balle \u00e0 Valence dans la Dr\u00f4me",
        "summary": "Le jeune homme \u00e9tait en arr\u00eat cardio respiratoire \u00e0 l'arriv\u00e9e des secours, ils n'ont pas pu le r\u00e9animer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/un-jeune-majeur-tue-par-balle-a-valence-dans-la-drome_6872960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On se sent tous en danger\" : l'inqui\u00e9tude des coll\u00e8gues et amis de Victor Dupont, jeune doctorant fran\u00e7ais incarc\u00e9r\u00e9 en Tunisie",
        "summary": "Victor Dupont a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 le 19 octobre en Tunisie, o\u00f9 il se trouvait pour des recherches dans le cadre de sa th\u00e8se.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/reportage-on-se-sent-tous-en-danger-l-inquietude-des-collegues-et-amis-de-victor-dupont-jeune-doctorant-francais-incarcere-en-tunisie_6872378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre la vie ch\u00e8re : les responsables du RPPRAC partent \u00e0 Paris et appellent \u00e0 poursuivre le mouvement en Martinique",
        "summary": "Le Rassemblement pour la Protection des Peuples et des Ressources Afro-Carib\u00e9ens a tenu une conf\u00e9rence de presse au quartier Sainte-Th\u00e9r\u00e8se \u00e0 Fort-de-France ce vendredi 1er novembre. Les trois membres fondateurs ont annonc\u00e9 leur d\u00e9placement \u00e0 Paris afin de se faire entendre. \u00c0 l'approche des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, ils appellent \u00e0 intensifier les boycotts des centres commerciaux en leur absence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/mobilisation-contre-la-vie-chere-les-responsables-du-rpprac-partent-a-paris-et-appellent-a-poursuivre-le-mouvement-en-martinique_6872654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Top 14 : toujours poursuivi pour viol en Argentine, le joueur du Stade rochelais Oscar Jegou titulaire samedi",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais Oscar Jegou sera bel et bien titulaire face au Stade fran\u00e7ais dans le cadre de la 9\u1d49 journ\u00e9e de Top 14 samedi 2 novembre, a annonc\u00e9 vendredi le Stade rochelais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/top-14-le-joueur-du-stade-rochelais-oscar-jegou-titulaire-face-au-stade-francais_6872531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Viols et tortures sur des enfants philippins\u00a0: un ex-graphiste de Disney fran\u00e7ais condamn\u00e9 \u00e0 25 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre ans d'enqu\u00eate, cet homme de 59 ans comparaissait depuis mardi devant la cour d'assises de Paris, notamment pour \"complicit\u00e9 de viol sur mineurs\" et \"traite d'\u00eatres humains\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/viols-et-tortures-sur-des-enfants-philippins-un-ex-graphiste-de-disney-condamne-a-25-ans-de-reclusion-pour-des-centaines-d-actes-pedopornographiques-commandites-en-ligne_6872102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump est un choix \"dangereux\", selon Greta Thunberg",
        "summary": "La militante \u00e9cologiste su\u00e9doise affirme que voter pour le candidat r\u00e9publicain est \"bien plus dangereux\" que de donner sa voix \u00e0 sa rivale Kamala Harris. Toutefois elle a critiqu\u00e9 la candidate d\u00e9mocrate pour son soutien \u00e0 Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-donald-trump-est-un-choix-dangereux-selon-greta-thunberg_6872663.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Bolivie, les partisans de l'ancien pr\u00e9sident Evo Morales retiennent des soldats",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o diffus\u00e9e par les m\u00e9dias boliviens, un soldat affirme \u00eatre pris en otage par des groupes du Tipnis, les territoires indig\u00e8nes du Chapare, o\u00f9 Evo Morales a sa plus solide base politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/en-bolivie-les-partisans-de-l-ancien-president-evo-morales-retiennent-des-soldats_6872675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : deux \u0153uvres d'Andy Warhol vol\u00e9es dans une galerie",
        "summary": "Les pi\u00e8ces de la s\u00e9rie \"Reigning Queens\" \u00e9taient stock\u00e9es dans la galerie en vue d'\u00eatre vendues \u00e0 la foire d'art PAN Amsterdam fin novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/pays-bas-deux-uvres-d-andy-warhol-volees-dans-une-galerie_6872393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Toulouse, un artiste d\u00e9voile une sculpture visant \u00e0 d\u00e9noncer l'abb\u00e9 Pierre, accus\u00e9 de violences sexuelles",
        "summary": "L'\u0153uvre est expos\u00e9e au sein de l'\u00e9glise d\u00e9sacralis\u00e9e du Ges\u00f9 et est visible jusqu'au samedi 2 novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/a-toulouse-une-sculpture-denonce-les-violences-sexuelles-presumees-de-l-abbe-pierre_6872462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \"Trump prot\u00e9gera les femmes\", affirment des \u00e9lectrices dans le Wisconsin, s\u00fbres de voter pour lui malgr\u00e9 les pol\u00e9miques",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a expliqu\u00e9 dans un meeting cette semaine qu'il prot\u00e9gerait les femmes \"qu'elles le veuillent ou non\". Mais ni cette sortie, ni le pass\u00e9 de Donald Trump, ne choquent les femmes rencontr\u00e9es par franceinfo dans le Wisconsin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-trump-protegera-les-femmes-affirment-des-electrices-dans-le-wisconsin-sures-de-voter-pour-lui-malgre-les-polemiques_6872135.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais condamn\u00e9 en Azerba\u00efdjan : une cinquantaine de personnes rassembl\u00e9es \u00e0 Paris pour soutenir le graffeur enferm\u00e9 pour avoir dessin\u00e9 un tag dans le m\u00e9tro",
        "summary": "En septembre, la France avait protest\u00e9 contre la condamnation \u00e0 trois ans de prison de Th\u00e9o Clerc par un tribunal azerba\u00efdjanais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/francais-condamne-en-azerbaidjan-une-cinquantaine-de-personnes-rassemblees-a-paris-pour-soutenir-le-graffeur-enferme-pour-avoir-dessine-un-tag-dans-le-metro_6872648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Luis Enrique \"condamne\" les chants homophobes mais regrette que les sanctions ne visent \"que le PSG\"",
        "summary": "La commission de discipline de la Ligue de football professionnel a ordonn\u00e9 la fermeture partielle de la tribune Auteuil du Parc des Princes pour un match ferme apr\u00e8s des chants homophobes entonn\u00e9s par les supporters du PSG contre Strasbourg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-luis-enrique-condamne-les-chants-homophobes-mais-regrette-que-les-sanctions-ne-visent-que-le-psg_6872474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La tradition du beau cadavre\" : en Autriche, le cimeti\u00e8re de Vienne, le deuxi\u00e8me plus grand d\u2019Europe, f\u00eate ses 150 ans",
        "summary": "Depuis des si\u00e8cles, les Viennois ont d\u00e9velopp\u00e9 une relation particuli\u00e8re \u00e0 la mort. Ils plaisantent et chantent avec elle, et s\u2019y int\u00e9ressent pour en avoir moins peur. La preuve avec ces visites guid\u00e9es nocturnes du mythique cimeti\u00e8re central de Vienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/toussaint/la-tradition-du-beau-cadavre-le-cimetiere-de-vienne-le-deuxieme-plus-grand-d-europe-fete-ses-150-ans_6872099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait sur le corps d\u00e9couvert dans le coffre d'une voiture \u00e0 Saint-Maximin-la-Sainte-Baume",
        "summary": "Une information judiciaire pour homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps d'un homme d'une soixantaine d'ann\u00e9es dans le coffre d'un v\u00e9hicule \u00e0 Saint-Maximin-la-Sainte-Baume dans le Var. On fait le point.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/ce-que-l-on-sait-sur-le-corps-decouvert-dans-le-coffre-d-une-voiture-a-saint-maximin-la-sainte-baume_6872471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le vestige d'un sous-marin militaire allemand d\u00e9couvert sur une plage de Normandie",
        "summary": "La carcasse d'un sous-marin militaire allemand de la Seconde Guerre mondiale, certainement intervenu pour tenter de contrer le D\u00e9barquement de 1944, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e ensabl\u00e9e sur une plage du Calvados, mercredi 30 octobre. Il s'agit d'une d\u00e9couverte rare, cette embarcation n'ayant \u00e9t\u00e9 produite qu'\u00e0 200 exemplaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/le-vestige-d-un-sous-marin-militaire-allemand-decouvert-sur-une-plage-de-normandie_6872015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Wes Anderson, La Totale\" : un beau livre passionnant sur l'\u0153uvre d'un r\u00e9alisateur majeur et singulier",
        "summary": "Christophe Narbonne livre un \u00e9clairage passionnant sur l'\u0153uvre d'\"un cin\u00e9aste embl\u00e9matique de sa g\u00e9n\u00e9ration\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/beaux-livres/wes-anderson-la-totale-un-beau-livre-passionnant-sur-l-uvre-d-un-realisateur-majeur-et-singulier_6870212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de natation : L\u00e9on Marchand pulv\u00e9rise le record du monde du 200 m 4 nages en petit bassin",
        "summary": "Le nageur fran\u00e7ais a battu le record du monde de Ryan Lochte, qui datait de 2012, en r\u00e9alisant 1'48''88 lors de la troisi\u00e8me \u00e9tape de la Coupe du monde de natation en petit bassin jeudi, \u00e0 Singapour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/coupe-du-monde-de-natation-leon-marchand-pulverise-le-record-du-monde-du-200-m-4-nages-a-singapour_6872246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Moldavie : Emmanuel Macron affirme aux \u00e9lecteurs que \"la voie de l'Europe est celle de la libert\u00e9\"",
        "summary": "Un second tour oppose dimanche la pr\u00e9sidente sortante pro-europ\u00e9enne, Maia Sandu, et son adversaire pro-russe Alexandr Stoianoglo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/presidentielle-en-moldavie-emmanel-macron-affirme-aux-electeurs-que-la-voie-de-l-europe-est-celle-de-la-liberte_6872258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans les h\u00f4pitaux : \"Il y a suffisamment de moyens pour la sant\u00e9, mais l'argent ne va pas suffisamment aux soins\", selon Philippe Juvin",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LR des Hauts-de-Seine et chef du service des urgences de l'h\u00f4pital Pompidou \u00e0 Paris \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"8h30 franceinfo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/crise/greve-dans-les-hopitaux-il-y-a-suffisamment-de-moyens-pour-la-sante-mais-l-argent-ne-va-pas-suffisamment-aux-soins-selon-philippe-juvin_6872201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne crois en rien, ni \u00e0 l'amour, ni \u00e0 la vie\"\u00a0: Brigitte Fontaine sort un nouvel album, \"Pick-up\"",
        "summary": "Tous les jours, une personnalit\u00e9 s'invite dans le monde d'\u00c9lodie Suigo. Vendredi 1er\u00a0novembre 2024\u00a0: l\u2019auteure, compositrice et interpr\u00e8te, Brigitte Fontaine. Elle sort aujourd\u2019hui un nouvel album \"Pick-up\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-d-elodie/je-ne-crois-en-rien-ni-a-l-amour-ni-a-la-vie-brigitte-fontaine-sort-un-nouvel-album-pick-up_6844256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arm\u00e9nie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'Azerba\u00efdjan pour accueillir le prochain sommet de l'ONU sur la biodiversit\u00e9, la COP17, en 2026",
        "summary": "Les deux pays, en conflit depuis des d\u00e9cennies, \u00e9taient tous les deux candidats pour accueillir cet \u00e9v\u00e9nement qui se tient tous les deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/cop/l-armenie-preferee-a-l-azerbaidjan-pour-accueillir-le-prochain-sommet-de-l-onu-sur-la-biodiversite-la-cop17-en-2026_6872096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je n'ai pas vu ma fille grandir\"\u00a0: s\u00e9par\u00e9e par la politique migratoire de Donald Trump, une famille exil\u00e9e aux Etats-Unis raconte trois ans d'\u00e9loignement",
        "summary": "Sous la pr\u00e9sidence du r\u00e9publicain, des milliers d'\u00e9trangers mineurs ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s de leurs parents apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9s aux Etats-Unis. Joe Biden a permis \u00e0 certaines familles de se retrouver, mais la pr\u00e9sidentielle pourrait encore chambouler leur situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/migrants-aux-etats-unis/temoignages-je-n-ai-pas-vu-ma-fille-grandir-separee-par-la-politique-migratoire-de-donald-trump-une-famille-exilee-aux-etats-unis-raconte-trois-ans-d-eloignement_6870725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tournoi de Paris-Bercy : cap mental, connexion avec son entra\u00eeneur... Comment Ugo Humbert a atteint sa premi\u00e8re demi-finale de Masters 1000",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais s'est qualifi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans le dernier carr\u00e9 d'un Masters 1000, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/tournoi-de-paris-bercy-cap-mental-connexion-avec-son-entraineur-comment-ugo-humbert-a-atteint-sa-premiere-demi-finale-de-masters-1000_6872369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous pr\u00e9sente Cotino, la ville Disney qui pr\u00e9voit un lagon en plein d\u00e9sert californien",
        "summary": "L'ensemble, qui compte quelque 1\u00a0900 logements sur quelque 200 hectares, doit ouvrir en 2025, \u00e0 Rancho Mirage, \u00e0 une centaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Los Angeles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/on-vous-presente-cotino-la-ville-disney-qui-prevoit-un-lagon-en-plein-desert-californien_6852998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters WTA : la place de num\u00e9ro un mondiale en jeu pour Aryna Sabalenka et Iga Swiatek",
        "summary": "La Bi\u00e9lorusse dispose d'une confortable avance de 1 046 points sur sa rivale polonaise \u00e0 l'entame du tournoi, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters/masters-wta-la-place-de-numero-un-mondiale-en-jeu-pour-aryna-sabalenka-et-iga-swiatek_6870155.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah affirme avoir tir\u00e9 des roquettes sur une base du renseignement isra\u00e9lien pr\u00e8s de Tel-Aviv",
        "summary": "Le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res accuse de son c\u00f4t\u00e9 le mouvement libanais d'\u00eatre \u00e0 l'origine d'une frappe qui a fait 19 bless\u00e9s \u00e0 Tira, dans le centre d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-affirme-avoir-tire-des-roquettes-sur-une-base-du-renseignement-israelien-pres-de-tel-aviv_6873788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les meurtres de journalistes restent majoritairement impunis, d\u00e9plore l'Unesco",
        "summary": "Selon un rapport, 85% des meurtres de journalistes recens\u00e9s par l'Unesco depuis 2006 n'ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lucid\u00e9s. L'agence onusienne appelle les Etats \u00e0 \"accro\u00eetre consid\u00e9rablement leurs efforts\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/les-meurtres-de-journalistes-restent-majoritairement-impunis-deplore-l-unesco_6873818.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : \"On n'est pas encore un narco-\u00c9tat, mais si on laisse faire on le deviendra\", pr\u00e9vient le s\u00e9nateur LR \u00c9tienne Blanc",
        "summary": "Alors que le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur craint une \"mexicanisation\" de la France, le rapporteur de la commission d'enqu\u00eate sur le narcotrafic confirme une corruption grandissante et appelle \u00e0 agir avant que les choses deviennent \"irr\u00e9versibles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/narcotrafic-on-n-est-pas-encore-un-narco-etat-mais-si-on-laisse-faire-on-le-deviendra-previent-le-senateur-lr-etienne-blanc_6873821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\" Personne n'est \u00e0 l'abri\" : \u00e0 Philadelphie, les oubli\u00e9s de la crise du fentanyl r\u00e9clament un \"changement de mentalit\u00e9\" aux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "Face aux autorit\u00e9s d\u00e9pass\u00e9es par des drogues de synth\u00e8se extr\u00eamement puissantes et mortelles, les associations tentent de r\u00e9duire les effets de cette crise qui d\u00e9passe largement les fronti\u00e8res de la ville de Pennsylvanie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/reportage-personne-n-est-a-l-abri-a-philadelphie-les-oublies-de-la-crise-du-fentanyl-reclament-un-changement-de-mentalite-aux-candidats-a-la-presidentielle-americaine_6861479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : les recherches se poursuivent pour retrouver des disparus",
        "summary": "Au moins 205 personnes sont mortes suite aux intemp\u00e9ries qui ont touch\u00e9 le sud-est de l'Espagne, notamment la r\u00e9gion de Valence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/direct-inondations-meurtrieres-en-espagne-les-recherches-se-poursuivent-pour-retrouver-des-disparus_6873845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Lahore au Pakistan, l'indice de la qualit\u00e9 de l'air atteint un niveau 80 fois sup\u00e9rieur \u00e0 celui jug\u00e9 acceptable par l'OMS",
        "summary": "L'indice de la qualit\u00e9 de l'air a atteint un pic \u00e0 1\u00a0067, avant de redescendre autour de 300 dans la matin\u00e9e samedi, alors que l'OMS",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/a-lahore-au-pakistan-l-indice-de-la-qualite-de-l-air-atteint-un-niveau-80-fois-superieur-a-celui-juge-acceptable-par-l-oms_6873869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ChatGPT est plus dr\u00f4le que nous\u00a0!",
        "summary": "Une \u00e9tude a test\u00e9 les blagues de chatGPT, cet agent conversationnel utilisant l'intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative. Et ces blagues seraient tr\u00e8s bonnes. D\u00e9cryptage avec Mathilde Fontez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-sciences-du-week-end/chatgpt-est-plus-drole-que-nous_6846368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ordinateur quantique : une usine fran\u00e7aise lanc\u00e9e dans la course au Graal de l'informatique",
        "summary": "C\u2019est l\u2019une des courses technologiques du si\u00e8cle. Quandela, une jeune entreprise fran\u00e7aise, cr\u00e9\u00e9e en 2017, est parmi les plus avanc\u00e9es du monde dans la fabrication d'ordinateurs quantiques. Une technologie encore \u00e0 ses pr\u00e9mices mais qui va permettre tr\u00e8s bient\u00f4t de d\u00e9multiplier la puissance de calcul des machines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/high-tech/video-ordinateur-quantique-une-usine-francaise-lancee-dans-la-course-au-graal-de-l-informatique_6866936.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les parfums dupes, une pratique l\u00e9gale mais controvers\u00e9e",
        "summary": "Les parfums de luxe doivent faire face \u00e0 des imitations de marque qui en font des alternatives \u00e0 la ressemblance frappante, avec des prix d\u00e9fiant toute concurrence. Enqu\u00eate sur ces dupes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-parfums-dupes-une-pratique-legale-mais-controversee_6872672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Robots tueurs, essaims de drones arm\u00e9s\u2026 Le champ de bataille \u00e0 l\u2019heure de l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "Une nouvelle course \u00e0 l\u2019armement est engag\u00e9e autour des armes autonomes (drones, chars ou robots sentinelles) capables de choisir des cibles et de tirer sans intervention humaine. Pour les industriels de la d\u00e9fense, la guerre en Ukraine sert de laboratoire pour tester ces nouvelles technologies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-robots-tueurs-essaims-de-drones-armes-le-champ-de-bataille-a-l-heure-de-l-intelligence-artificielle_6870671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"A toute allure\" : avec Eye Ha\u00efdara et Pio Marma\u00ef, l'amour \u00e0 cent \u00e0 l'heure dans un sous-marin",
        "summary": "Eye Ha\u00efdara et Pio Marma\u00ef font merveilleusement la paire dans cette com\u00e9die romantique qui vous coupera le souffle en cette fin d'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/a-toute-allure-avec-eye-haidara-et-pio-marmai-l-amour-a-cent-a-l-heure-dans-un-sous-marin_6865346.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump sugg\u00e8re de braquer des armes sur Liz Cheney, son opposante r\u00e9publicaine",
        "summary": "\"Mettons-la fusil en main face \u00e0 neuf canons d'armes lui tirant dessus\", a d\u00e9clar\u00e9 le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la Maison Blanche. Kamala Harris a d\u00e9nonc\u00e9 cette nouvelle d\u00e9claration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-suggere-de-braquer-des-armes-sur-liz-cheney-son-opposante-republicaine_6873896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assassinat d'un dirigeant du FLN par l'arm\u00e9e fran\u00e7aise : \"Il fallait une reconnaissance par l'Etat\", estime l'historien Benjamin Stora",
        "summary": "L'historien sp\u00e9cialiste de l'Alg\u00e9rie rappelle que \"d'autres gestes dans ce sens\" sont attendus comme la restitution de biens spoli\u00e9s pendant la colonisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/assassinat-d-un-dirigeant-du-fln-par-l-armee-francaise-il-fallait-une-reconnaissance-par-l-etat-estime-l-historien-benjamin-stora_6873899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ukraine : ce \"troisi\u00e8me hiver de guerre sera le plus difficile pour les enfants\", alerte la pr\u00e9sidente d'Unicef France",
        "summary": "En plus de la perte de l'apprentissage, les enfants ukrainiens accumulent des traumatismes et des troubles anxieux depuis le d\u00e9but de la guerre, en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-ce-troisieme-hiver-de-guerre-sera-le-plus-difficile-pour-les-enfants-alerte-la-presidente-d-unicef-france_6872615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un cas de botulisme signal\u00e9 en Is\u00e8re, la pr\u00e9fecture ordonne le rappel de conserves artisanales de terrine de porc",
        "summary": "Ce rappel concerne des conserves mises en vente \u00e0 la ferme \"Chez Barbier\", au Mottier pr\u00e8s de Voiron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/un-cas-de-botulisme-signale-en-isere-la-prefecture-ordonne-le-rappel-de-conserves-artisanales-de-terrine-de-porc_6873938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 sur la biodiversit\u00e9 : les peuples autochtones obtiennent un statut renforc\u00e9",
        "summary": "Les pays r\u00e9unis \u00e0 la COP16 ont adopt\u00e9 en session pl\u00e9ni\u00e8re la cr\u00e9ation d'un groupe permanent destin\u00e9 \u00e0 assurer la repr\u00e9sentation des peuples autochtones au sein de la convention des Nations unies sur la diversit\u00e9 biologique (CDB).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/cop/cop16-sur-la-biodiversite-les-peuples-autochtones-obtiennent-un-statut-renforce_6873971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une fresque g\u00e9ante sign\u00e9e Mahn Kloix rend hommage au navire-ambulance de SOS M\u00e9diterran\u00e9e sur le \"mur Zidane\" \u00e0 Marseille",
        "summary": "Depuis sa premi\u00e8re mission en mer en 2016, SOS M\u00e9diterran\u00e9e a secouru pr\u00e8s de 41 000 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/street-art/une-fresque-geante-rend-hommage-au-navire-ambulance-de-sos-mediterranee-sur-le-mur-zidane-a-marseille_6873953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Val-d'Oise : un enfant de 4 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un tramway \u00e0 Sarcelles",
        "summary": "Le pronostic vital de l'enfant est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/val-d-oise-un-enfant-de-4-ans-grievement-blesse-apres-avoir-ete-percute-par-un-tramway-a-sarcelles_6874001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de natation : L\u00e9on Marchand remporte le 400 m quatre nages \u00e0 Singapour",
        "summary": "Au lendemain de son record du monde sur 200 m 4 nages en petit bassin, le Toulousain de 22 ans s'est impos\u00e9 sur 400 m 4 nages, samedi, lors de la troisi\u00e8me \u00e9tape de la Coupe du monde, \u00e0 Singapour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/coupe-du-monde-de-natation-leon-marchand-remporte-le-400-m-quatre-nages-a-singapour_6866345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris Photo 2024 : la photographie se raconte en trois livres \u00e0 d\u00e9couvrir absolument",
        "summary": "De l'autofiction en image au catalogue d'une grande collection, en passant par le choix de Laure Adler et ses femmes photographes, visite du rayon librairie de Paris Photo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/paris-photo-2024-la-photographie-se-raconte-en-trois-livres-a-decouvrir-absolument_6870509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Poitiers : l'adolescent de 15 ans gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 la t\u00eate est mort",
        "summary": "Ce mineur \u00e9tait hospitalis\u00e9\u00a0\"en urgence absolue avec un pronostic vital toujours engag\u00e9\", apr\u00e8s une fusillade intervenue jeudi soir sur fond de trafic de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/fusillade-a-poitiers-l-adolescent-de-15-ans-grievement-blesse-a-la-tete-est-mort_6874097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : une foule de volontaires s'affaire \u00e0 nettoyer les villes sinistr\u00e9es pr\u00e8s de Valence",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s les inondations qui ont endeuill\u00e9 le sud-est du pays, secours et volontaires sont \u00e0 la recherche des disparus et \u0153uvrent \u00e0 la remise en \u00e9tat des localit\u00e9s ravag\u00e9es par les torrents de boue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/en-images-inondations-meurtrieres-en-espagne-une-foule-de-volontaires-s-affaire-a-nettoyer-les-villes-sinistrees-pres-de-valence_6873878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te-d'Or : un cadavre de marcassin d\u00e9pos\u00e9 devant un local associatif abritant une mosqu\u00e9e \u00e0 Saint-Usage",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau d\u00e9nonce un \"acte anti-musulman intol\u00e9rable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/islamophobie/cote-d-or-un-cadavre-de-marcassin-depose-devant-un-local-associatif-abritant-une-mosquee-a-saint-usage_6874007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Japon, pr\u00e8s de 200\u00a0000 habitants appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer suite \u00e0 de fortes pluies",
        "summary": "A Matsuyama, dans l'ouest du pays, les autorit\u00e9s craignent des glissements de terrain et des inondations apr\u00e8s le passage du typhon Kong-rey, qui a fait des d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/au-japon-pres-de-200-000-habitants-appeles-a-evacuer-suite-a-de-fortes-pluies_6874046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Au boulot\u00a0!\"\u00a0: le r\u00e9alisateur Fran\u00e7ois Ruffin \u00e0 l'assaut des tours et des bourgs dans un documentaire",
        "summary": "\"Au boulot\u00a0!\", de Gilles Perret et Fran\u00e7ois Ruffin, est un film social qui a su d\u00e9passer la confrontation caricaturale entre deux mondes que tout oppose pour donner la parole \u00e0 ceux qui en sont priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/au-boulot-le-realisateur-francois-ruffin-a-l-assaut-des-tours-et-des-bourgs-dans-un-documentaire_6851357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : quatre bless\u00e9s par arme blanche apr\u00e8s une rixe entre deux groupes de supporters ultras du Paris FC",
        "summary": "Une rixe a \u00e9clat\u00e9 entre deux groupes de supporters du Paris FC, aux abords du stade Charlety \u00e0 l'issue du match contre Rodez. Quatre personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es par arme blanche, dont une transport\u00e9e en urgence absolue apr\u00e8s une blessure \u00e0 l'art\u00e8re f\u00e9morale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/football-quatre-blesses-par-arme-blanche-apres-une-rixe-entre-deux-groupes-de-supporters-ultras-du-paris-fc_6874052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : la police antiterroriste arr\u00eate un homme apr\u00e8s une explosion meurtri\u00e8re \u00e0 Ath\u00e8nes",
        "summary": "Survenue dans un appartement de la capitale grecque, l'explosion a tu\u00e9 un homme et bless\u00e9 gri\u00e8vement une femme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/grece-la-police-antiterroriste-arrete-un-homme-apres-une-explosion-meurtriere-a-athenes_6874145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences \u00e0 Rillieux-la-Pape : le maire menace de \"suspendre les aides municipales\" aux parents des \u00e9meutiers",
        "summary": "La ville de Rillieux-la-Pape, pr\u00e8s de Lyon, a connu deux nuits de violences urbaines jeudi et vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/violences-a-rillieux-la-pape-le-maire-menace-de-suspendre-les-aides-municipales-aux-parents-des-emeutiers_6874184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Lens : le leader parisien va-t-il prendre le large\u00a0? Suivez le match de la 10e journ\u00e9e de Ligue 1",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain va-t-il remporter, samedi, un cinqui\u00e8me succ\u00e8s en cinq matchs \u00e0 domicile en championnat dans ce d\u00e9but de saison ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-psg-lens-le-leader-parisien-va-t-il-prendre-le-large-suivez-le-match-de-la-10e-journee-de-ligue-1_6868409.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9colte : \u00e0 la recherche du c\u00e8pe, un champignon automnal pour une cuisine de saison",
        "summary": "Samedi 2 novembre, la rubrique \"Les petits plats dans l'\u00e9cran\" vous apprend \u00e0 rep\u00e9rer et \u00e0 cuisiner les c\u00e8pes. Direction le sud de la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/recolte-a-la-recherche-du-cepe-un-champignon-automnal-pour-une-cuisine-de-saison_6874172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment les r\u00e9seaux sociaux s'organisent-ils pour g\u00e9rer les exc\u00e8s de leurs utilisateurs ?",
        "summary": "Un r\u00e8glement europ\u00e9en, le DSA, impose notamment aux plateformes sociales de rendre public, depuis 2024, leurs moyens de supervision. Et instaure une instance d'appel en cas de contestation de leurs d\u00e9cisions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/nouveau-monde/comment-les-reseaux-sociaux-s-organisent-ils-pour-gerer-les-exces-de-leurs-utilisateurs_6847115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce qu'il faut retenir de la COP16 biodiversit\u00e9, conclue sur un \u00e9chec des n\u00e9gociations sur le financement",
        "summary": "Le sommet sur la protection de la biodiversit\u00e9, en Colombie, a malgr\u00e9 tout donn\u00e9 lieu \u00e0 des avanc\u00e9es, notamment pour le partage des b\u00e9n\u00e9fices li\u00e9s au patrimoine g\u00e9n\u00e9tique de la nature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/cop/ce-qu-il-faut-retenir-de-la-cop16-biodiversite-conclue-sur-un-echec-des-negociations-sur-le-financement_6868301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Co\u00fbt des patchs, manque de motivation... Des fumeurs expliquent ce qui les retient de se lancer dans le mois sans tabac",
        "summary": "La France compte 12 millions de fumeurs quotidiens et pr\u00e8s de 60% d'entre eux disent vouloir arr\u00eater, selon Sant\u00e9 publique France. Mais combien \u00e7a co\u00fbte d'arr\u00eater de fumer aujourd'hui\u00a0? Est-ce un frein\u00a0?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/reportage-couts-des-patchs-manque-de-motivation-des-fumeurs-expliquent-ce-qui-les-retient-de-se-lancer-dans-le-mois-sans-tabac_6874229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kemi Badenoch, pro-Brexit et \"anti-woke\", \u00e9lue \u00e0 la t\u00eate du Parti conservateur au Royaume-Uni",
        "summary": "La dirigeante de 44 ans d\u00e9fend un \"vrai conservatisme\" et une politique stricte en mati\u00e8re d'immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-kemi-badenoch-fervente-partisane-du-brexit-et-anti-woke-devient-la-nouvelle-cheffe-du-parti-conservateur_6874307.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ard\u00e8che : mort du jeune gravement bless\u00e9 lors d'une fusillade devant une discoth\u00e8que",
        "summary": "Le jeune homme de 22 ans avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par balle \u00e0 la t\u00eate lors d'une fusillade la nuit d'Halloween devant une discoth\u00e8que \u00e0 Saint-P\u00e9ray.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ardeche-mort-du-jeune-gravement-blesse-lors-d-une-fusillade-devant-une-discotheque_6874295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Lando Norris remporte la course sprint au Br\u00e9sil et grignote trois points sur Max Verstappen, r\u00e9trograd\u00e9 en quatri\u00e8me position",
        "summary": "Le Britannique a pu passer, samedi, son co\u00e9quipier australien, leader de la course depuis le d\u00e9part, sur le circuit d'Interlagos, \u00e0 Sao Paulo (Br\u00e9sil)",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/lando-norris/f1-lando-norris-remporte-la-course-sprint-au-bresil-et-grignote-deux-points-sur-max-verstappen-troisieme-derriere-oscar-piastri_6874157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Paris-Bercy : Ugo Humbert s'offre sa premi\u00e8re finale en carri\u00e8re apr\u00e8s avoir renvers\u00e9 Karen Khachanov",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais s'est impos\u00e9 en trois sets face au 21e joueur mondial, samedi. Le d\u00e9fi sera de taille, en finale, contre Alexander Zverev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/masters-1000-de-paris-bercy-ugo-humbert-s-offre-sa-premiere-finale-en-carriere-apres-avoir-renverse-karen-khachanov_6874256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rennes : un jeune homme de 19 ans tu\u00e9 au couteau \u00e0 proximit\u00e9 d'un point de deal de drogue",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir re\u00e7u plusieurs coups de couteau, l'homme s'est rendu seul \u00e0 l'h\u00f4pital, o\u00f9 il a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/rennes-un-jeune-homme-de-19-ans-tue-au-couteau-a-proximite-d-un-point-de-deal-de-drogue_6874343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024\u00a0: acteurs, chanteurs, sportifs... Quelles c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s soutiennent Donald Trump ou Kamala Harris\u00a0?",
        "summary": "Si la candidate d\u00e9mocrate peut compter sur l'appui de stars internationales de l'aura de Taylor Swift, Beyonc\u00e9 ou George Clooney, son rival r\u00e9publicain a re\u00e7u le soutien de figures conservatrices comme Mel Gibson et Kanye West.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-acteurs-chanteurs-sportifs-quelles-celebrites-soutiennent-donald-trump-ou-kamala-harris_6874193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patinage artistique : Adam Siao Him Fa signe une superbe remont\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 son programme libre et remporte le Grand Prix de France",
        "summary": "Le patineur fran\u00e7ais a r\u00e9alis\u00e9, samedi, un programme libre de toute beaut\u00e9 pour finalement s'imposer avec plus de 12 points d'avance sur son dauphin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/video-patinage-artistique-adam-siao-him-fa-signe-une-superbe-remontee-grace-a-son-programme-libre-et-remporte-le-grand-prix-de-france_6874268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes sapeurs-pompiers d\u00e9c\u00e8dent sur la route, leur voiture\u00a0a\u00a0\u00e9t\u00e9\u00a0d\u00e9couverte\u00a024 heures apr\u00e8s l'accident",
        "summary": "Si la voiture a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e ce 2 novembre au matin \u00e0 Pezou, proche de Vend\u00f4me, l'accident ayant entrain\u00e9 la mort de deux jeunes s'est vraisemblablement produit dans la nuit pr\u00e9c\u00e9dente. Les deux victimes \u00e9taient \u00e2g\u00e9es d'une vingtaine d'ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/deux-jeunes-sapeurs-pompiers-decedent-sur-la-route-leur-voiture-a-ete-decouverte-24-heures-apres-l-accident_6874298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 2 novembre",
        "summary": "T\u00e9h\u00e9ran a mis en garde Isra\u00ebl et les Etats-Unis d'une forte riposte en cas d'attaque dans le territoire iranien, tandis qu'Isra\u00ebl a poursuivi ses bombardements dans la bande de Gaza et au Liban.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-2-novembre_6874358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finances locales : \"Il n'y aura pas de retour \u00e0 la taxe d'habitation\", affirme Catherine Vautrin",
        "summary": "Pour la ministre du Partenariat avec les territoires, une r\u00e9flexion doit \u00eatre men\u00e9e sur une contribution locale pour soulager les finances des collectivit\u00e9s. Une concertation avec les \u00e9lus sera ouverte \"d\u00e9but 2025\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/finances-locales-il-n-y-aura-pas-de-retour-a-la-taxe-d-habitation-affirme-catherine-vautrin_6874391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les caf\u00e9s et les bistrots, un art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel de l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "Le bistrot est un symbole de l\u2019art de vivre \u00e0 la fran\u00e7aise. Il vient d\u2019\u00eatre class\u00e9 au patrimoine culturel immat\u00e9riel, dans l\u2019id\u00e9e de pr\u00e9server un mode de vie menac\u00e9 dans les zones rurales, comme dans les grandes villes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/cafes-et-bistrots-un-art-de-vivre-a-la-francaise-classe-au-patrimoine-culturel-immateriel-de-l-humanite_6874394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]