[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 20 mai",
        "summary": "Le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale a d\u00e9clar\u00e9 avoir demand\u00e9 des mandats d'arr\u00eat contre le Premier ministre isra\u00e9lien et plusieurs cadres du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-20-mai_6556073.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pr\u00e9sident Ebrahim Ra\u00efssi\u00a0: quelles cons\u00e9quences pour l'Iran et sa politique \u00e9trang\u00e8re\u00a0?",
        "summary": "Le dirigeant ultraconservateur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re dimanche. Il \u00e9tait notamment pressenti pour succ\u00e9der \u00e0 l'ayatollah Ali Khamenei, plus haute figure d'autorit\u00e9 dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/mort-du-president-ebrahim-raissi/mort-du-president-ebrahim-raissi-quelles-consequences-pour-l-iran-et-sa-politique-etrangere_6555485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : la maire de Noum\u00e9a demande \u00e0 Emmanuel Macron \"de ne pas convoquer le Congr\u00e8s\"",
        "summary": "L'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le 15\u00a0mai dans l'archipel est cens\u00e9 prendre fin \u00e0 la fin de la semaine. \"Je pense qu'on sera dans l'impossibilit\u00e9 de remettre tout en ordre\" d'ici la fin de cette \u00e9ch\u00e9ance, d\u00e9clare Sonia Lagarde sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/nouvelle-caledonie-la-maire-de-noumea-a-bien-peur-que-le-president-de-la-republique-ne-soit-oblige-de-prolonger-l-etat-d-urgence_6527033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roports, SNCF, \u00e9coles : \u00e0 quoi faut-il s'attendre lors des gr\u00e8ves du mardi 21 mai en Ile-de-France ?",
        "summary": "Les cheminots cherchent notamment \u00e0 mettre la pression, \u00e0 la veille d'une r\u00e9union sur les primes allou\u00e9es aux agents mobilis\u00e9s pendant les Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/aeroports-sncf-ecoles-a-quoi-faut-il-s-attendre-lors-des-greves-du-mardi-21-mai-en-ile-de-france_6555425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Festival de Cannes 2024 : David Cronenberg, Vincent Cassel et Diane Kruger, ma\u00eetres d'un tapis rouge post-moderne",
        "summary": "La mont\u00e9e des marches de ce lundi 20 mai marquait le d\u00e9but de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du Festival. Deux films tr\u00e8s attendus \u00e9taient pr\u00e9sent\u00e9s en comp\u00e9tition : celui d'Ali Abbasi, avec des anciens super-h\u00e9ros au casting, comme Sebastian Stan et Maria Bakalova et celui de David Cronenberg, avec les stars Vincent Cassel et Diane Kruger. De belles \u00e9toiles sous un ciel pluvieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/en-images-festival-de-cannes-2024-david-cronenberg-vincent-cassel-et-diane-kruger-maitres-d-un-tapis-rouge-post-moderne_6555911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Gironde et la Charente-Maritime plac\u00e9es en vigilance orange \"pluie-inondation\", des averses importantes attendues dans la nuit",
        "summary": "L'alerte prend effet \u00e0 19 heures et durera jusqu'\u00e0 demain. Le pr\u00e9visionniste alerte sur un \"\u00e9pisode de fortes pluies cette nuit et demain matin sur le nord de la Gironde et le sud de la Charente-Maritime\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/intemperies-la-gironde-et-la-charente-maritime-placees-en-vigilance-orange-pluie-inondation-des-averses-importantes-attendues-dans-la-nuit_6555767.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sang contamin\u00e9 au Royaume-Uni : Rishi Sunak pr\u00e9sente des excuses officielles apr\u00e8s la pr\u00e9sentation d'un rapport mettant en cause plusieurs gouvernements",
        "summary": "L'enqu\u00eate d\u00e9nonce surtout la responsabilit\u00e9 des gouvernements successifs, qui ont tard\u00e9 \u00e0 agir lorsque le scandale a \u00e9merg\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/sang-contamine-au-royaume-uni-rishi-sunak-presente-des-excuses-officielles-apres-la-presentation-d-un-rapport-mettant-en-cause-plusieurs-gouvernements_6556229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il n'a jamais cess\u00e9 d'\u00eatre un oligarque russe\" : qui est Bidzina Ivanichvili, le milliardaire qui dirige la G\u00e9orgie en sous-main ?",
        "summary": "Homme aussi myst\u00e9rieux que sa fortune est immense, Bidzina Ivanichvili est aujourd'hui accus\u00e9 par une grande partie de la population g\u00e9orgienne de vouloir rapprocher le pays de la Russie. Cet ex-oligarque, qui dirige la G\u00e9orgie depuis sa villa, adopte d\u00e9sormais une rh\u00e9torique proche de celle du Kremlin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-il-n-a-jamais-cesse-d-etre-un-oligarque-russe-qui-est-bidzina-ivanichvili-le-milliardaire-qui-dirige-la-georgie-en-sous-main_6527090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : l'arm\u00e9e affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 une \"tentative de coup d'Etat\" \u00e0 Kinshasa",
        "summary": "Une quarantaine d'assaillants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dimanche tandis que quatre autres ont \u00e9t\u00e9 \"neutralis\u00e9s d\u00e9finitivement\" par les forces de s\u00e9curit\u00e9, selon l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/republique-democratique-du-congo-l-armee-affirme-avoir-dejoue-une-tentative-de-coup-d-etat-a-kinshasa_6555893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, l'enqu\u00eate contre Donald Trump pourrait capoter si la procureure d\u00e9mocrate perd son \u00e9lection",
        "summary": "Depuis 2020, une procureure d\u00e9mocrate m\u00e8ne une enqu\u00eate contre Donald Trump sur une tentative de manipulation de comptage de voix. Elle joue sa r\u00e9\u00e9lection dans les urnes d\u00e8s mardi 21 mai, et met ainsi en jeu, bien malgr\u00e9 elle, la suite de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/en-georgie-l-enquete-contre-donald-trump-pourrait-capoter-si-la-procureure-democrate-perd-son-election_6527066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice britannique accorde une audience en appel \u00e0 Julian Assange, vis\u00e9 par une demande d\u2019extradition vers les Etats-Unis",
        "summary": "Poursuivi pour avoir rendu publics \u00e0 partir de 2010 plus de 700\u00a0000\u00a0documents confidentiels sur les activit\u00e9s militaires et diplomatiques am\u00e9ricaines, le fondateur de WikiLeaks encourt jusqu'\u00e0 175 ans de prison aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire/assange/la-justice-britannique-accorde-une-audience-en-appel-a-julian-assange-vise-par-une-demande-d-extradition-vers-les-etats-unis_6555809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Pologne, neuf personnes interpell\u00e9es pour sabotage pour le compte de Moscou, annonce le Premier ministre",
        "summary": "D'apr\u00e8s Donald Tusk, les sabotages des services russes concernent non seulement la Pologne, mais d'autres pays europ\u00e9ens comme la Lituanie et la Lettonie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/en-pologne-neuf-personnes-interpellees-pour-sabotage-pour-le-compte-de-moscou-annonce-le-premier-ministre_6556256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni forfait pour la finale de la Ligue des champions le 1er juin \u00e0 Wembley",
        "summary": "Le joueur fran\u00e7ais, victime d'une fracture de fatigue au pied gauche, est absent depuis le 8 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/football-aurelien-tchouameni-forfait-pour-la-finale-de-la-ligue-des-champions-le-1er-juin-a-wembley_6555932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat \u00e0 la pr\u00e9fecture de police de Paris : \"L'\u00c9tat a failli \u00e0 sa mission de nous prot\u00e9ger\", estime l'avocat de la veuve d'une victime, qui demande r\u00e9paration",
        "summary": "L'avocat demande au ministre de \"reconna\u00eetre la responsabilit\u00e9 de l'Etat\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/attaque-a-la-prefecture-de-police-de-paris/attentat-a-la-prefecture-de-police-de-paris-l-etat-a-failli-a-sa-mission-de-nous-proteger-estime-l-avocat-de-la-veuve-d-une-victime-qui-demande-reparation_6555914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : Demi Moore, Vincent Cassel, Donald Trump... Les infos \u00e0 retenir du 20 mai sur la Croisette",
        "summary": "La Quinzaine entame sa seconde semaine sur les chapeaux de roue avec des films qui risquent de faire parler dans les prochains jours, \u00e0 l'image de \"The Apprentice\", qui retrace l'ascension du jeune Donald Trump.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-demi-moore-vincent-cassel-donald-trump-les-infos-a-retenir-du-20-mai-sur-la-croisette-2972582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du pr\u00e9sident iranien Ebrahim Ra\u00efssi : le chef d'\u00e9tat-major des forces arm\u00e9es ordonne une enqu\u00eate sur le crash de l'h\u00e9licopt\u00e8re",
        "summary": "L'h\u00e9licopt\u00e8re du chef d'Etat a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 lundi apr\u00e8s s'\u00eatre \u00e9cras\u00e9 dimanche contre une montagne du nord-ouest de l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/direct-accident-d-helicoptere-en-iran-la-mort-du-president-ebrahim-raissi-annoncee-par-des-medias-iraniens-pas-de-confirmation-officielle-a-ce-stade_6555224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biscottes, crackers, pains de mie... La majorit\u00e9 des produits n'ont pas chang\u00e9 leur recette depuis 2019, regrette la CLCV",
        "summary": "L'association nationale de consommateurs et usagers souhaite l'instauration d'un Nutri-Score obligatoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/biscottes-crackers-pains-de-mie-la-majorite-des-produits-n-ont-pas-change-leur-recette-depuis-2019-regrette-la-clcv_6555794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Pouille et Paire s'arr\u00eatent d'entr\u00e9e, Thiem et Tan passent le premier tour... Ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e de qualification de lundi",
        "summary": "Pour cette premi\u00e8re journ\u00e9e de qualification \u00e0 Roland-Garros, seuls sept des 23 Tricolores engag\u00e9s se sont impos\u00e9s. Ancien finaliste chez les hommes, Dominic Thiem verra le deuxi\u00e8me tour. Voici ce qu'il faut retenir de cette journ\u00e9e de lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-pouille-s-arrete-d-entree-thiem-passe-le-premier-tour-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-de-qualification-de-lundi_6555674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Mort de Jean-Claude Gaudin : politique, religion, condamnation\u2026 Sa carri\u00e8re en 10 dates cl\u00e9s",
        "summary": "L'ancien maire de Marseille Jean-Claude Gaudin est mort ce lundi 20 mai \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans. Avec 120 ann\u00e9es de mandat cumul\u00e9es, c'\u00e9tait une figure de la politique marseillaise.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/mort-de-jean-claude-gaudin-election-a-25-ans-duel-memorable-rue-d-aubagne-sa-vie-politique-en-5-dates-cles-2972522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 la synagogue de Rouen : G\u00e9rald Darmanin a d\u00e9cor\u00e9 le policier qui a neutralis\u00e9 l'assaillant",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a aussi d\u00e9cor\u00e9 les sapeurs-pompiers qui sont intervenus vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/incendie-a-la-synagogue-de-rouen-gerald-darmanin-a-decore-le-policier-qui-a-neutralise-l-assaillant_6555728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. \"Nous avons aid\u00e9 tellement de monde\u00a0!\" : en Ukraine, les habitants de Kharkiv confectionnent des filets de camouflage",
        "summary": "Dans le nord-est du pays confront\u00e9 \u00e0 l'avanc\u00e9e des troupes russes, les civils se mobilisent pour apporter leur aide aux soldats sur le front.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/temoignage-nous-avons-aide-tellement-de-monde-en-ukraine-les-habitants-de-kharkiv-confectionnent-des-filets-de-camouflage_6555590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "J-100 avant les Jeux paralympiques : Marie-Am\u00e9lie Le Fur et Pauline D\u00e9roul\u00e8de ont r\u00e9pondu \u00e0 vos questions et esp\u00e8rent avoir \"les plus beaux Jeux de l'histoire si le public est au rendez-vous\".",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais et la 18e joueuse mondiale en tennis fauteuil ont particip\u00e9 lundi \u00e0 un \u00e9change avec les internautes de franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/direct-paris-2024-marie-amelie-le-fur-et-pauline-deroulede-repondent-a-vos-questions-sur-les-jeux-paralympiques-dans-un-tchat-des-10h45_6552212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est comme s'ils condamnaient \u00e0 mort tous ceux qui sont de l'autre c\u00f4t\u00e9\"\u00a0: en Isra\u00ebl, une \"garde humanitaire\" autour des convois pour Gaza",
        "summary": "Des Isra\u00e9liens militants pour la paix, membres du mouvement \"Standing Together\", tentent d'emp\u00eacher des collectifs d'extr\u00eame droite de s'attaquer \u00e0 des convois d'aide humanitaire pour Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-c-est-comme-s-ils-condamnaient-a-mort-tous-ceux-qui-sont-de-l-autre-cote-en-israel-une-garde-humanitaire-autour-des-convois-pour-gaza_6555629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien maire de Marseille Jean-Claude Gaudin est mort",
        "summary": "Jean-Claude Gaudin est mort dans le Var, r\u00e9v\u00e8le France Bleu Provence. Il \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 84 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/l-ancien-maire-de-marseille-jean-claude-gaudin-est-mort_6555512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024. Claire Simon filme l'\u00e9cole \u00e0 hauteur d'enfant dans \"Apprendre\", un hymne \u00e0 l'institution et \u00e0 ses serviteurs",
        "summary": "Le directeur et les enseignants de l'\u00e9cole Makarenko \u00e9taient boulevers\u00e9s par l'accueil enthousiaste de la salle lors de la projection dimanche 19 mai du film \"Apprendre\", ce documentaire que Claire Simon leur a consacr\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-claire-simon-filme-l-ecole-a-hauteur-d-enfant-dans-apprendre-un-hymne-a-l-institution-et-a-ses-serviteurs_6555677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Souviens-toi des abeilles\", le bouleversant roman de Zineb Mekouar sur l'\u00e9cologie et la transmission",
        "summary": "L'\u00e9crivaine aborde de nombreux th\u00e8mes actuels tout en finesse. Avec une plume empreinte d'empathie, elle donne vie \u00e0 des personnages attachants et \u00e9mouvants et dit un monde qui refuse de mourir. Poignant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/souviens-toi-des-abeilles-le-bouleversant-roman-de-zineb-mekouar-sur-l-ecologie-et-la-transmission_6544013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Rapha\u00ebl Quenard : \"Arriver \u00e0 trouver l'harmonie avec une nouvelle personne \u00e0 chaque fois, c'est \u00e7a le d\u00e9fi\"",
        "summary": "Cin\u00e9ma, alchimie entre acteurs, famille\u2026 Rapha\u00ebl Quenard a \u00e9chang\u00e9 avec Augustin Trapenard \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Les trois fantastiques\", r\u00e9alis\u00e9 par Micha\u00ebl Dichter et sorti en salle ce mercredi 15 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/video-raphael-quenard-arriver-a-trouver-l-harmonie-avec-une-nouvelle-personne-a-chaque-fois-c-est-ca-le-defi_6555680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Emeutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie : dans les rayons d'un hypermarch\u00e9 de Noum\u00e9a, \"ce sont les courses de la survie\"",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine de fermeture forc\u00e9e, une enseigne G\u00e9ant a rouvert ses portes \"en mode d\u00e9grad\u00e9\" dans la capitale du \"Caillou\". Derri\u00e8re les 5\u00a0700 m\u00e8tres carr\u00e9s de lin\u00e9aires, une version miniature de l'archipel o\u00f9 personnel, clients et voisins tentent de faire face.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/reportage-emeutes-en-nouvelle-caledonie-dans-les-rayons-d-un-hypermarche-de-noumea-ce-sont-les-courses-de-la-survie_6555230.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : Washington d\u00e9nonce le mandat d'arr\u00eat r\u00e9clam\u00e9 par le procureur de la CPI contre Benyamin N\u00e9tanyahou",
        "summary": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine, Antony Blinken, a qualifi\u00e9 de \"honteux\" la demande du procureur de la Cour p\u00e9nale internationale (CPI).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-washington-denonce-le-mandat-d-arret-reclame-par-le-procureur-de-la-cpi-contre-benyamin-netanyahou_6556121.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Claude Gaudin : quand le maire de Marseille s'est retrouv\u00e9 pr\u00e9sident de l'OM, sans rien conna\u00eetre au football",
        "summary": "Alors que l\u2019ancien maire de la ville est mort ce lundi, l\u2019OM a rendu hommage \u00e0 son ancien pr\u00e9sident, qui a fait un passage \u00e9clair au club en 1995 et 1996.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/mort-de-jean-claude-gaudin-quand-le-maire-s-est-retrouve-president-de-l-om-sans-rien-connaitre-au-football-2972759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Tu ne peux pas mettre N\u00e9tanyahou et le Hamas dans le m\u00eame panier\"\u00a0: les Isra\u00e9liens font bloc apr\u00e8s les mandats d'arr\u00eat r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 la CPI",
        "summary": "Le procureur de la Cour p\u00e9nale internationale a demand\u00e9 des mandats d'arr\u00eat contre Benyamin N\u00e9tanyahou et des dirigeants du Hamas. Pourtant d\u00e9cri\u00e9, le Premier ministre isra\u00e9lien est aujourd'hui soutenu par la population.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-tu-ne-peux-pas-mettre-netanyahou-et-le-hamas-dans-le-meme-panier-les-israeliens-font-bloc-derriere-netanyahou-apres-la-demande-d-un-mandat-d-arret-international_6556253.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La SNCF met en vente mardi et mercredi 50\u00a0000\u00a0billets \"Ouigo Train Classique\" \u00e0 cinq\u00a0euros",
        "summary": "Ces trains lents desservent 20 destinations, principalement dans l'ouest de l'Hexagone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-met-en-vente-mardi-et-mercredi-50-000-billets-ouigo-train-classique-a-cinq-euros_6555584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat\u00a0: un enneigement exc\u00e9dentaire dans les Alpes depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, d\u00e9ficitaire dans les Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Un contraste qui s'explique par \"la s\u00e9cheresse qui perdure depuis depuis deux ans\" dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, selon le chercheur Simon Gascoin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-un-enneigement-excedentaire-dans-les-alpes-depuis-le-debut-de-l-annee-deficitaire-dans-les-pyrenees_6557006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour lutter contre le surtourisme, une ville japonaise installe un filet masquant le mont Fuji",
        "summary": "Cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise face \u00e0 l'afflux de visiteurs \u00e9trangers, dont les mauvaises mani\u00e8res exc\u00e9daient habitants et autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/japon/pour-lutter-contre-le-surtourisme-une-ville-japonaise-installe-un-filet-masquant-le-mont-fuji_6557075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: la chambre de commerce et d'industrie s'attend \u00e0 un \"milliard d'euros\" de d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "Selon son pr\u00e9sident, \"200 entreprises ont \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9es et an\u00e9anties\". 2\u00a0000\u00a0emplois sont concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-la-chambre-de-commerce-et-d-industrie-vise-le-milliard-d-euros-de-degats_6557069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ce n\u2019est que de la propagande\" : en Iran, les rassemblements apr\u00e8s la mort d'Ebrahim Ra\u00efssi d\u00e9nonc\u00e9s par les opposants",
        "summary": "Les m\u00e9dias officiels iraniens montrent des milliers de personnes en deuil en train de rendre hommage au chef de l'Etat tu\u00e9 dans le crash de son h\u00e9licopt\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/mort-du-president-ebrahim-raissi/ce-n-est-que-de-la-propagande-en-iran-les-rassemblements-apres-la-mort-d-ebrahim-raissi-denonces-par-les-opposants_6557021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Je doute fort qu'on arrive \u00e0 placer la moiti\u00e9 de nos jeunes\" : les lyc\u00e9ens peinent \u00e0 trouver des entreprises pour leur stage obligatoire",
        "summary": "Quelque 560 000 lyc\u00e9ens de seconde g\u00e9n\u00e9rale et technologique doivent effectuer un stage d'observation obligatoire du 17 au 28 juin. Peu d'entre eux ont pourtant r\u00e9ussi \u00e0 faire signer une convention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/je-doute-fort-qu-on-arrive-a-placer-la-moitie-de-nos-jeunes-les-lyceens-peinent-a-trouver-des-entreprises-pour-leur-stage-obligatoire_6556226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de la fonction publique : pourquoi les syndicats s'opposent au projet de loi du gouvernement",
        "summary": "Suppression des cat\u00e9gories A, B, C, licenciement pour insuffisance professionnelle et \u00e9conomies sur les salaires sont au c\u0153ur des d\u00e9saccords entre les syndicats et le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/fonction-publique/reforme-de-la-fonction-publique-pourquoi-les-syndicats-s-opposent-au-projet-de-loi-du-gouvernement_6556271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : l'actrice Scarlett Johansson accuse OpenAI d'avoir copi\u00e9 sa voix pour ChatGPT",
        "summary": "Niant toute \"imitation\" de la voix de la star, l'entreprise OpenAI a fait savoir, lundi, qu'elle \"travaillait \u00e0 suspendre\" une partie de ses services vocaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-l-actrice-scarlett-johansson-accuse-openai-d-avoir-copie-sa-voix-pour-chatgpt_6557084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF\u00a0: pour Paris 2024, \"il va y avoir 4\u00a0000 trains suppl\u00e9mentaires, il faut des moyens pour pouvoir assurer\", pointe la CGT-Cheminots",
        "summary": "Les cheminots souhaitent faire pression mardi \u00e0 la veille d'une r\u00e9union avec la direction sur les primes li\u00e9es aux JO. Ils les r\u00e9clament pour \"l\u2019ensemble des cheminots du territoire car ils vont contribuer, eux aussi, \u00e0 la r\u00e9ussite de toute l\u2019organisation\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/greve-a-la-sncf/greve-a-la-sncf-pour-paris-2024-il-va-y-avoir-4-000-trains-supplementaires-il-faut-des-moyens-pour-pouvoir-assurer-pointe-la-cgt-cheminots_6557129.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : l'article \u00e0 lire pour tout comprendre au scrutin du 9 juin",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en sera enti\u00e8rement renouvel\u00e9 en juin. Les ressortissants des 27 pays de l'Union europ\u00e9enne \u00e9liront 720 d\u00e9put\u00e9s, dont 81 rien qu'en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-l-article-a-lire-pour-tout-comprendre-au-scrutin-du-9-juin_6278520.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : \"Le Royaume\", un touchant road movie d'un p\u00e8re et d'une fille dans les m\u00e9andres de la guerre des clans en Corse",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 dans la comp\u00e9tition d\u2019un Certain Regard, le premier long m\u00e9trage du r\u00e9alisateur corse Julien Colonna a \u00e9mu aux larmes les spectateurs de la Croisette. \u00c0 la fois violent et sensible \"Le Royaume\" impressionne par la justesse de sa mise en sc\u00e8ne et l\u2019interpr\u00e9tation de ses com\u00e9diens non professionnels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2024-le-royaume-un-touchant-road-movie-d-un-pere-et-d-une-fille-dans-les-meandres-de-la-guerre-des-clans-en-corse_6555839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dernier jour pour la d\u00e9claration d'imp\u00f4ts version papier : qui sont les \"r\u00e9sistants\" qui s'accrochent \u00e0 cette formule ?",
        "summary": "La d\u00e9claration en ligne est obligatoire depuis 2019, en th\u00e9orie. Dans les faits, plus de 13% de contribuables d\u00e9clarent encore sur papier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/je-ne-veux-pas-m-y-mettre-qui-sont-les-resistants-de-la-declaration-des-impots-version-papier_6555275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "APPEL A TEMOIGNAGES : posez vos questions aux invit\u00e9s de l'\u00e9mission \"L'Ev\u00e9nement, les europ\u00e9ennes 2024\"",
        "summary": "Vos questions seront pos\u00e9es en direct aux hommes et aux femmes politiques, le jeudi 23 mai \u00e0 partir de 20h40 sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-posez-vos-questions-aux-invites-de-l-emission-l-evenement-les-europeennes-2024_6557180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ans et demi apr\u00e8s le meurtre d'un homme en Ard\u00e8che, la justice lance un appel \u00e0 t\u00e9moins pour relancer l'enqu\u00eate",
        "summary": "Roberto Torres Pastor avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 agonisant le 7 octobre 2021 au bord du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/ardeche/ardeche-deux-ans-et-demi-apres-le-meurtre-d-un-homme-de-27-ans-a-soyons-la-justice-lance-un-appel-a-temoins-pour-relancer-l-enquete_6556100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Il n'y aura pas d'\u00e9tape du relais de la flamme olympique en Nouvelle-Cal\u00e9donie\", confirme Tony Estanguet",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d'organisation des Jeux olympiques et paralympiques (Cojop) \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 Pau, sa ville de naissance, pour le relais de la flamme olympique, lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-il-n-y-aura-pas-d-etape-du-relais-de-la-flamme-olympique-en-nouvelle-caledonie-annonce-tony-estanguet_6556112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mandat d'arr\u00eat demand\u00e9 contre N\u00e9tanyahou : \"Cela montre qu'il n'y a pas de dirigeant au-dessus des lois\", souligne un avocat sp\u00e9cialiste du droit international",
        "summary": "La Cour p\u00e9nale internationale a demand\u00e9 des mandats d'arr\u00eat contre le Premier ministre isra\u00e9lien, son ministre de la D\u00e9fense et trois dirigeants du Hamas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/mandat-d-arret-demande-contre-netanyahou-cela-montre-qu-il-n-y-a-pas-de-dirigeant-au-dessus-des-lois-se-satisfait-un-avocat-specialiste-du-droit-international_6556193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Espagne et l'Argentine au bord de la rupture diplomatique apr\u00e8s des propos de Javier Milei sur l'\u00e9pouse de Pedro Sanchez",
        "summary": "Depuis dimanche, les mots volent entre les deux dirigeants, Pedro Sanchez et Javier Milei, apr\u00e8s des propos pol\u00e9miques du pr\u00e9sident argentin. Madrid n'exclut pas de rompre ses relations diplomatiques avec Buenos Aires en l'absence d'excuses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/propos-de-javier-milei-l-espagne-et-l-argentine-au-bord-de-la-rupture-diplomatique_6529184.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Giro 2024 : nouvelle arriv\u00e9e au sommet et nouvelle d\u00e9monstration de Pogacar ? Suivez la 16e \u00e9tape",
        "summary": "Apr\u00e8s le festival de dimanche \u00e0 Livigno, Tadej Pogacar est de nouveau l'immense favori du jour, mardi, dans une journ\u00e9e qui pourrait \u00eatre perturb\u00e9e par les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/direct-giro-2024-nouvelle-arrivee-au-sommet-et-nouvelle-demonstration-de-pogacar-suivez-la-16e-etape_6554402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La soci\u00e9t\u00e9 EDF et son ancien PDG Henri Proglio devant la justice pour favoritisme",
        "summary": "Dans le viseur de la justice, des contrats entre le g\u00e9ant de l'\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7ais et des consultants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/la-societe-edf-et-son-ancien-pdg-henri-proglio-devant-la-justice-pour-favoritisme_6557054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : Emmanuel Macron partira sur place \"ce soir\" pour y installer \"une mission\" de dialogue",
        "summary": "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par la porte-parole du gouvernement, Prisca Thevenot, mardi, \u00e0 la sortie du Conseil des ministres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/direct-crise-en-nouvelle-caledonie-l-australie-et-la-nouvelle-zelande-s-appretent-a-evacuer-de-premiers-ressortissants_6557009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: l'escrimeuse fran\u00e7aise Ysaora Thibus, espoir de m\u00e9daille, \u00e9chappe \u00e0 une sanction apr\u00e8s son contr\u00f4le antidopage positif",
        "summary": "L'escrimeuse a annonc\u00e9, mardi, avoir obtenu gain de cause aupr\u00e8s du tribunal disciplinaire antidopage de la F\u00e9d\u00e9ration internationale d'escrime, en plaidant la contamination.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/escrime/ysaora-thibus/escrime-ysaora-thibus-echappe-a-une-sanction-apres-son-controle-antidopage-positif_6557312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Traduction en direct, cr\u00e9ation d'images, aide \u00e0 la recherche... Microsoft va int\u00e9grer l'intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative directement dans ses ordinateurs",
        "summary": "Le g\u00e9ant am\u00e9ricain, partenaire d'OpenAI, a d\u00e9voil\u00e9, lundi, ses tr\u00e8s attendus PC dop\u00e9s \u00e0 l'IA, destin\u00e9s \u00e0 aider l'utilisateur dans toutes ses t\u00e2ches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/traduction-en-direct-creation-d-images-aide-a-la-recherche-microsoft-va-integrer-l-intelligence-artificielle-generative-directement-dans-ses-ordinateurs_6557189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : David Cronenberg se crashe avec \"Les Linceuls\" dans un film mortel",
        "summary": "R\u00e9alisateur visuel s'il en est, David Cronenberg a plomb\u00e9 la Croisette avec un film bavard sur le deuil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2024-david-cronenberg-se-crashe-avec-les-linceuls-dans-un-film-mortel_6557087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGES. \"Il n'y a pas eu un instant sans souffrance ou torture\" : pourquoi le proc\u00e8s du r\u00e9gime syrien pour crimes contre l'humanit\u00e9 est historique",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois qu'un tribunal se penche sur les crimes contre l\u2019humanit\u00e9 commis au plus haut niveau par l'entourage de Bachar al-Assad en Syrie. Ce proc\u00e8s in\u00e9dit, qui d\u00e9marre mardi en France, se penche sur l'affaire Dabbagh, du nom d'un p\u00e8re et de son fils, Franco-Syriens arr\u00eat\u00e9s, tortur\u00e9s et disparus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignages-il-n-y-a-pas-eu-un-instant-sans-souffrance-ou-tortures-pourquoi-le-proces-du-regime-syrien-pour-crimes-contre-l-humanite-est-historique_6529160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : cent ans plus tard, l'h\u00e9ritage des Jeux pr\u00e9curseurs de Paris 1924",
        "summary": "Village olympique, lev\u00e9e de drapeaux, forte pr\u00e9sence des m\u00e9dias... La 8e \u00e9dition des Jeux olympiques a vu na\u00eetre des \u00e9l\u00e9ments aujourd'hui centraux dans le c\u00e9r\u00e9monial de l'\u00e9v\u00e9nement plan\u00e9taire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-cent-ans-plus-tard-l-heritage-des-jeux-precurseurs-de-paris-1924_6517229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. \"Les professeurs des \u00e9coles sont des civilisateurs\"\u00a0: Claire Simon est au Festival de Cannes pour pr\u00e9senter \"Apprendre\", son nouveau documentaire",
        "summary": "Ce nouveau film de Claire Simon est une plong\u00e9e au c\u0153ur de l'\u00e9cole de la R\u00e9publique. Le film \u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 dimanche en S\u00e9ance sp\u00e9ciale au Festival de Cannes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/interview-les-professeurs-des-ecoles-sont-des-civilisateurs-claire-simon-est-au-festival-de-cannes-pour-presenter-apprendre-son-film-documentaire_6556076.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Claude Gaudin\u00a0: le bilan politique contrast\u00e9 de l'ancien maire de Marseille",
        "summary": "L'ancien maire de Marseille pendant 25 ans, Jean-Claude Gaudin, est mort ce lundi \u00e0 l'\u00e2ge de 84 ans dans sa r\u00e9sidence de Saint-Zacharie, dans le Var. Ce monument de la politique fran\u00e7aise laisse derri\u00e8re lui un bilan contrast\u00e9.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/mort-de-jean-claude-gaudin-il-n-a-pas-uvre-en-faveur-des-quartiers-populaires-un-heritage-politique-mitige-2972762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Italie : Giorgia Meloni propose une r\u00e9forme pour faire \u00e9lire le chef du gouvernement au suffrage universel",
        "summary": "Voulue par la cheffe du gouvernement, mais d\u00e9j\u00e0 contest\u00e9e, la r\u00e9forme constitutionnelle pour faire \u00e9lire directement le chef du gouvernement est examin\u00e9e en premi\u00e8re lecture par le S\u00e9nat cette semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/italie-giorgia-meloni-propose-une-reforme-pour-faire-elire-le-chef-du-gouvernement-au-suffrage-universel_6557060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle plateforme pour les victimes de pesticides\u00a0: \"Un moyen de mutualiser les efforts des uns et des autres\", souligne Corinne Lepage",
        "summary": "Selon l'ancienne ministre de l'Environnement, le nombre de victimes qui s'inscrivent depuis le lancement du site confirme que \"le probl\u00e8me est indiscutable\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/nouvelle-plateforme-pour-les-victimes-de-pesticides-un-moyen-de-mutualiser-les-efforts-des-uns-et-des-autres-souligne-corinne-lepage_6557270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : la star Cate Blanchett appelle \u00e0 faire davantage de films sur les r\u00e9fugi\u00e9s",
        "summary": "L'actrice australo-am\u00e9ricaine Cate Blanchett, ambassadrice de bonne volont\u00e9 du Haut commissariat pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR), s'exprimait, lundi, \u00e0 Cannes, \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence sur ce th\u00e8me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-la-star-cate-blanchett-appelle-a-faire-davantage-de-films-sur-les-refugies_6557162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]