[
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre\u00a0: pourquoi Emmanuel Macron prend-il autant de temps\u00a0?",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s le second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique prolonge chaque jour ses consultations dans l'espoir de d\u00e9boucher sur un nom pour Matignon, \u00e0 la recherche d'un profil que certains pensent introuvable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/dissolution/nouveau-premier-ministre-pourquoi-emmanuel-macron-prend-il-autant-de-temps_6760522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : pas d'or pour les Bleus mais une belle vague de m\u00e9dailles en natation... Le r\u00e9cap de la journ\u00e9e de mardi",
        "summary": "Jour sans pour la France qui n'a pas r\u00e9ussi, mardi, \u00e0 placer un de ses repr\u00e9sentants sur la plus haute marche du podium. Alex Portal et Ugo Didier, les fers de lance de la paranatation tricolore, ne sont pourtant pas pass\u00e9s loin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/focus/paralympiques-2024-pas-d-or-pour-les-bleus-mais-une-belle-vague-de-medailles-en-natation-le-recap-de-la-journee-de-mardi_6761284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol en Argentine\u00a0: \"Il m'a attrap\u00e9 le cou,\u00a0il m'a d\u00e9shabill\u00e9e comme un animal\", t\u00e9moigne la plaignante dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"",
        "summary": "L'Argentine de 39 ans accuse Oscar Jegou et Hugo Auradou de l'avoir viol\u00e9e, d\u00e9but juillet, dans une chambre d'h\u00f4tel de Mendoza. Les deux sportifs contestent sa version.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/video-rugbymen-francais-accuses-de-viol-en-argentine-la-plaignante-temoigne-en-exclusivite-pour-envoye-special_6761236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Naufrage dans la Manche : G\u00e9rald Darmanin r\u00e9clame un \"trait\u00e9 migratoire\" entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "\"Les gens tentent beaucoup d'aller en Grande-Bretagne parce qu'ils savent qu'ils sont sans doute non expulsables du territoire britannique\", a d\u00e9clar\u00e9 le ministre d\u00e9missionnaire de l'Int\u00e9rieur, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/video-naufrage-dans-la-manche-gerald-darmanin-reclame-un-traite-migratoire-entre-le-royaume-uni-et-l-union-europeenne_6761152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce que l'on sait de la frappe russe qui a fait au moins 51 morts et 271 bless\u00e9s \u00e0 Poltava",
        "summary": "Deux missiles balistiques lanc\u00e9s par la Russie ont touch\u00e9 un \u00e9tablissement d'enseignement militaire et un h\u00f4pital. Les soutiens de Kiev ont condamn\u00e9 un \"acte d'agression \u00e9c\u0153urant\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-que-l-on-sait-de-la-frappe-russe-qui-a-fait-au-moins-51-morts-et-271-blesses-a-poltava_6761293.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La plateforme Telegram supprime des contenus \"deepfakes\" pornographiques \u00e9chang\u00e9s par ses utilisateurs, \u00e0 la demande de la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "La plateforme, dont le patron Pavel Durov a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 mis en examen en France, est accus\u00e9e de ne pas faire assez pour lutter contre la propagation de contenus ill\u00e9gaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/la-plateforme-telegram-supprime-des-contenus-deepfakes-pornographiques-echanges-par-ses-utilisateurs-a-la-demande-de-la-coree-du-sud_6761392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien Premier ministre Edouard Philippe annonce \u00eatre \"candidat \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle\"",
        "summary": "\"Ce que je proposerai sera massif\", annonce le maire du Havre mardi soir dans un entretien au \"Point\", sans d\u00e9finir de programme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/edouard-philippe/l-ancien-premier-ministre-edouard-philippe-annonce-etre-candidat-a-la-prochaine-election-presidentielle_6761212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une septuag\u00e9naire retrouv\u00e9e morte dans le Tarn-et-Garonne, son mari interpell\u00e9",
        "summary": "Le mari de 74 ans est connu de la justice \"pour violences habituelles sur conjoint\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/feminicides/une-septuagenaire-retrouvee-morte-dans-le-tarn-et-garonne-son-mari-interpelle_6761269.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Guide de l'\u00e9lu FN\" : ils \u00e9taient accus\u00e9s d'inciter \u00e0 l'application de la \"priorit\u00e9 nationale\", trois cadres ou ex-cadres du RN relax\u00e9s",
        "summary": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Costa-Fesenbeck, adjointe au maire de Perpignan, et deux autres cadres du RN ont \u00e9t\u00e9 relax\u00e9s par le tribunal de Nanterre, faute de preuves suffisantes pour les condamner dans l'affaire du \"guide de l'\u00e9lu FN\", accus\u00e9 de promouvoir la discrimination.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/guide-de-l-elu-fn-ils-etaient-accuses-d-inciter-a-l-application-de-la-priorite-nationale-trois-cadres-ou-ex-cadres-du-rn-relaxes-3026291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tentative d'incendie \u00e0 la mairie d'Angoul\u00eame : le suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue et mis en examen",
        "summary": "Le suspect n'avait pas pu \u00eatre entendu jusqu'ici \"en raison de sa situation m\u00e9dicale et des troubles psychiques constat\u00e9s\", d\u00e9taille la procureure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tentative-d-incendie-a-la-mairie-d-angouleme-le-suspect-a-ete-place-en-garde-a-vue-et-mis-en-examen_6761188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le parti au pouvoir annonce un \"remaniement majeur du gouvernement\" dans la semaine",
        "summary": "\"Plus de 50% des membres du gouvernement sera remplac\u00e9\", a \u00e9crit le chef de file des parlementaires du parti au pouvoir, Serviteur du peuple.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-frappe-russe-fait-au-moins-41-morts-et-180-blesses-dans-la-ville-de-poltava-annonce-volodymyr-zelensky_6760723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Pernod Ricard regrette \"une incompr\u00e9hension\" apr\u00e8s l'indignation \u00e0 Marseille provoqu\u00e9e par son partenariat avec le PSG",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, le hashtag #boycottPernodRicard a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 des centaines de fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/le-groupe-pernod-ricard-regrette-une-incomprehension-apres-l-indignation-a-marseille-provoquee-par-son-partenariat-avec-le-psg_6761368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. P\u00e9tition de LFI pour la destitution d'Emmanuel Macron : peut-on se fier au compteur qui affiche pr\u00e8s de 200\u00a0000 signatures\u202f?",
        "summary": "La plateforme de la p\u00e9tition mise en ligne par La France insoumise pr\u00e9sente plusieurs failles et semble prendre quelques libert\u00e9s avec le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-petition-de-lfi-pour-la-destitution-d-emmanuel-macron-peut-on-se-fier-au-compteur-qui-affiche-pres-de-200-000-signatures_6758932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'imam de la mosqu\u00e9e des Bleuets \u00e0 Marseille plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour apologie du terrorisme",
        "summary": "Selon les informations de France Bleu Provence, Sma\u00efn Bendjilali est entendu depuis mardi matin alors que la mosqu\u00e9e fait l'objet d'une proc\u00e9dure de fermeture administrative.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/marseille/l-imam-de-la-mosquee-des-bleuets-a-marseille-place-en-garde-a-vue-pour-apologie-du-terrorisme_6761161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isabelle Balkany, poursuivie pour diffamation et injures envers la nouvelle maire de Levallois, est relax\u00e9e pour une question de proc\u00e9dure",
        "summary": "Elle avait entre autre accus\u00e9 l'\u00e9quipe municipale de \"harc\u00e8lement caract\u00e9ris\u00e9\" au sein de la mairie et de \"roupiller\" face au trafic de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/affaire-balkany/isabelle-balkany-poursuivie-pour-diffamation-et-injures-envers-la-nouvelle-maire-de-levallois-est-relaxee-pour-une-question-de-procedure_6761101.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EPR de Flamanville : les \u00e9tapes qui restent \u00e0 franchir avant la mise en service et la production d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Avec douze ans de retard, EDF a lanc\u00e9 le processus de \"divergence\" du r\u00e9acteur de l'EPR de Flamanville, une \u00e9tape cruciale avant la production d'\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/epr-de-flamanville-les-etapes-qui-restent-a-franchir-avant-la-mise-en-service-et-la-production-d-electricite_6760543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : les autorit\u00e9s sanitaires fran\u00e7aises ne recommandent pas de vaccination aux personnes voyageant dans les pays \u00e0 risque",
        "summary": "Gr\u00e9gory Emery, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la sant\u00e9, a tenu un point-presse, mardi. Plusieurs \u00e9pid\u00e9mies sont actuellement en cours dans le centre de l'Afrique, notamment en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/epidemie-de-mpox-les-autorites-sanitaires-francaises-ne-recommandent-pas-de-vaccination-aux-voyageurs-dans-les-pays-a-risque_6760882.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux fr\u00e8res \u00e9crou\u00e9s pour \"meurtre\" apr\u00e8s une rixe mortelle dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s dimanche matin \u00e0 Antibes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-freres-ecroues-pour-meurtre-apres-une-rixe-mortelle-dans-les-alpes-maritimes_6761290.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspension partielle des exportations d'armes britanniques vers Isra\u00ebl : \"C'est la premi\u00e8re fois qu'un pays occidental prend une telle d\u00e9cision\", souligne l'ancien officier Guillaume Ancel",
        "summary": "Le Royaume-Uni a annonc\u00e9 suspendre une trentaine de licences d'exportation d'armes \u00e0 Isra\u00ebl car \"il existe un risque clair\" qu'elles soient utilis\u00e9es pour violer le droit humanitaire international \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/suspension-partielle-des-exportations-d-armes-britanniques-vers-israel-c-est-la-premiere-fois-qu-un-pays-occidental-prend-une-telle-decision-souligne-l-ancien-officier-guillaume-ancel_6760813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : les Etats-Unis inculpent plusieurs responsables du Hamas pour \"terrorisme\"",
        "summary": "La justice am\u00e9ricaine accuse ces responsables du groupe islamiste palestinien d'avoir \"financ\u00e9 et dirig\u00e9 une campagne (...) pour tuer des citoyens am\u00e9ricains et mettre en danger la s\u00e9curit\u00e9 des Etats-Unis\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-pression-monte-sur-benyamin-netanyahou-pour-obtenir-la-liberation-des-otages_6760336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9 et le PSG ont rendez-vous devant la commission juridique de la LFP",
        "summary": "En ao\u00fbt, l'ancien joueur du PSG avait saisi la LFP et l\u2019UEFA par l\u2019interm\u00e9diaire de la FFF pour plus de 55\u00a0millions d'euros de salaires et primes \"impay\u00e9s\" par le club.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/football-kylian-mbappe-et-le-psg-ont-rendez-vous-devant-la-commission-juridique-de-la-lfp_6761281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a l'impression que c'est du th\u00e9\u00e2tre\" : ces parlementaires qui s'agacent face \u00e0 l'absence d'un nouveau Premier ministre",
        "summary": "Tandis qu'Emmanuel Macron continue de s'entretenir avec diff\u00e9rents repr\u00e9sentants politiques, le compteur tourne. Cela fait presque 50 jours que le gouvernement est d\u00e9missionnaire : de quoi faire s'impatienter une partie de la classe politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/on-a-l-impression-que-c-est-du-theatre-ces-parlementaires-qui-s-agacent-face-a-l-absence-d-un-nouveau-premier-ministre_6760678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIE. Visualisez la baisse des prix des carburants, au plus bas depuis 2022",
        "summary": "Le gazole s'affichait \u00e0 1,60\u00a0euro du litre fin ao\u00fbt, et le sans-plomb\u00a095 \u00e0 1,75\u00a0euro en moyenne. Une cons\u00e9quence de la baisse du cours du p\u00e9trole brut et d'un meilleur taux de change de l'euro face au dollar.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/prix-des-carburants/infographie-visualisez-la-baisse-des-prix-des-carburants-au-plus-bas-depuis-2022_6760348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau Premier ministre\u00a0: les Fran\u00e7ais attendent qu'Emmanuel Macron \"reconnaisse sa d\u00e9faite\" selon St\u00e9phane Zumsteeg d'Ipsos",
        "summary": "Selon le directeur du d\u00e9partement Politique et Opinion de l'institut Ipsos, les Fran\u00e7ais attendent aussi \"une \"r\u00e9elle inflexion\" de la politique\", alors que les consultations pour choisir un nouveau Premier ministre ne sont pas encore termin\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/dissolution/nouveau-premier-ministre-les-francais-attendent-qu-emmanuel-macron-reconnaisse-sa-defaite-selon-stephane-zumsteeg-d-ipsos_6760534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux de Paris 2024\u00a0:\u00a0des anneaux olympiques temporaires sur le pont d'I\u00e9na, en attendant une \u00e9ventuelle installation p\u00e9renne sur la tour Eiffel",
        "summary": "La maire de Paris, Anne Hidalgo, a fait savoir qu'elle voulait aussi maintenir des anneaux olympiques \u00e0 long terme sur la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jeux-de-paris-2024-des-anneaux-olympiques-temporaires-sur-le-pont-d-iena-en-attendant-une-eventuelle-installation-perenne-sur-la-tour-eiffel_6760780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dengue : 11\u00a0cas autochtones dans le Var, pour un total de 29\u00a0cas en France hexagonale cette ann\u00e9e",
        "summary": "Les nouveaux cas se sont d\u00e9clar\u00e9s \u00e0 La Crau o\u00f9 une op\u00e9ration de \"d\u00e9moustication\" est en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/dengue-11-cas-autochtones-dans-le-var-pour-un-total-de-29-cas-en-france-hexagonale-cette-annee_6760876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Honteux\", \"Comme si la RATP devenait sponsor de l'OM\"... Col\u00e8re \u00e0 Marseille apr\u00e8s le partenariat entre le PSG et Pernod Ricard",
        "summary": "Le PSG a annonc\u00e9 son partenariat avec le groupe Pernod Ricard, propri\u00e9taire de la c\u00e9l\u00e8bre marque de boisson alcoolis\u00e9 anis\u00e9e, fabriqu\u00e9e \u00e0 Marseille. De quoi r\u00e9volter les supporters de l'OM, qui appelle \u00e0 un boycott de la marque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/psg/honteux-comme-si-la-ratp-devenait-sponsor-de-l-om-colere-a-marseille-apres-le-partenariat-entre-le-psg-et-pernot-ricard_6760621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie dans une \u00e9glise \u00e0 Saint-Omer : un\u00a0suspect a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, annonce le parquet",
        "summary": "Cet homme, n\u00e9 en 1985, est \"connu pour des faits similaires de destruction par incendie\", a expliqu\u00e9 le procureur de Saint-Omer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie-dans-une-eglise-a-saint-omer-un-suspect-a-ete-place-en-garde-a-vue-annonce-le-parquet_6760438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La bande-annonce officielle du film \"Monsieur Aznavour\" d\u00e9voil\u00e9e au public",
        "summary": "Ce long-m\u00e9trage, r\u00e9alis\u00e9 par Mehdi Idir et Grand Corps Malade, sortira le 23 octobre. Dans la bande-annonce, on d\u00e9couvre un \u00e9change savoureux avec Edith Piaf.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-bande-annonce-officielle-du-film-monsieur-aznavour-devoilee-au-public_6760822.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une fillette de 5 ans gravement bless\u00e9e dans un accident \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole dans le Doubs",
        "summary": "Au lendemain de la rentr\u00e9e scolaire, un accident de la route s'est produit ce mardi 3 septembre \u00e0 midi sur la commune de Vercel-Villedieu le Camp dans le Doubs. Voici ce que l'on sait.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bourgogne-franche-comte/doubs/une-petite-fille-de-5-ans-blessee-gravement-a-la-sortie-de-l-ecole-dans-un-accident-3026060.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]