[
    {
        "title": "Incendie devant la synagogue de La Grande-Motte : le principal suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \"malgr\u00e9 ses coups de feu\" lors de l'op\u00e9ration, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionnaire \u00e9voque une intervention du RAID, dans un message post\u00e9 sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie-devant-la-synagogue-de-la-grande-motte-le-principal-suspect-a-ete-interpelle-lors-d-une-intervention-malgre-ses-coups-de-feu-annonce-gerald-darmanin_6742708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie a br\u00fbl\u00e9 au moins 30 hectares dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, plusieurs sapeurs-pompiers l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s et des personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "340 sapeurs-pompiers sont mobilis\u00e9s ainsi que de nombreux moyens a\u00e9riens, alors que le feu s'est propag\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 Villelongue-Dels-Monts, pr\u00e8s de Perpignan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/un-incendie-a-brule-au-moins-30-hectares-dans-les-pyrenees-orientales-trois-sapeurs-pompiers-legerement-blesses-et-20-personnes-evacuees-a-titre-preventif_6741847.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alain Delon : \"J'ai respect\u00e9 son choix mais je voulais lui rendre hommage\", une centaine de fans se sont rassembl\u00e9s pour un dernier \"au revoir\" \u00e0 l'acteur",
        "summary": "Alain Delon a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 samedi dans sa propri\u00e9t\u00e9 de Douchy dans le Loiret. Minute de silence, chanson et \u00e9motion\u00a0: devant la propri\u00e9t\u00e9, m\u00eame tenus \u00e0 distance, une centaine d'admirateurs ont tenu \u00e0 se rassembler pour un dernier hommage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/reportage-mort-d-alain-delon-j-ai-respecte-son-choix-mais-je-voulais-lui-rendre-hommage-une-centaine-de-fans-se-sont-rassembles-pour-un-dernier-au-revoir-a-l-acteur_6741760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Etat islamique revendique l'attaque meurtri\u00e8re au couteau de Solingen, en Allemagne",
        "summary": "La police a annonc\u00e9 une deuxi\u00e8me arrestation dans la soir\u00e9e, apr\u00e8s celle d'un adolescent plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e. Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et plusieurs ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, vendredi soir, lors d'une f\u00eate communale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/le-groupe-etat-islamique-revendique-l-attaque-meurtriere-au-couteau-de-solingen-en-allemagne_6741859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Futur Premier ministre : Jean-Luc M\u00e9lenchon demande au camp pr\u00e9sidentiel et \u00e0 la droite s'ils censureraient un gouvernement Castets sans LFI",
        "summary": "\"Si vous nous r\u00e9pondez non, on dira que les ministres insoumis, en fait, c'est un pr\u00e9texte, c'est du programme dont vous ne voulez pas\", a compl\u00e9t\u00e9 le leader LFI, alors que la pr\u00e9sence d'insoumis dans un gouvernement est une ligne rouge pour les dirigeants du camp pr\u00e9sidentiel et de la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/futur-premier-ministre-jean-luc-melenchon-demande-au-camp-presidentiel-et-a-la-droite-s-ils-censureraient-un-gouvernement-castets-sans-lfi_6741658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paralympiques 2024 : la flamme a \u00e9t\u00e9 allum\u00e9e \u00e0 Stoke Mandeville en Angleterre avant de rallier la France par le tunnel sous la Manche",
        "summary": "Apr\u00e8s une quinzaine de jours de pause, la flamme olympique s'appr\u00eate \u00e0 traverser la Manche pour d\u00e9filer dans l'Hexagone, avant la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux paralympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/paralympiques-2024-la-flamme-a-ete-allumee-a-stoke-mandeville-en-angleterre-avant-de-rallier-la-france-par-le-tunnel-sous-la-manche_6741601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 24 ao\u00fbt",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a notamment promulgu\u00e9 une loi interdisant l'Eglise orthodoxe li\u00e9e \u00e0 Moscou, le jour de la f\u00eate de l'ind\u00e9pendance de l'Ukraine de l'Union sovi\u00e9tique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-24-aout_6741724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : de nouveau battus, les Lyonnais voient poindre le spectre d'un nouveau d\u00e9but de saison gal\u00e8re",
        "summary": "L'Olympique lyonnais est provisoirement dernier du championnat apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me d\u00e9faite conc\u00e9d\u00e9e contre Monaco, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ol/ligue-1-de-nouveau-battus-les-lyonnais-voient-poindre-le-spectre-d-un-nouveau-debut-de-saison-galere_6741778.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Mali suspend la diffusion de la cha\u00eene LCI pendant deux mois",
        "summary": "Les autorit\u00e9s domin\u00e9es par les militaires reprochent \u00e0 la cha\u00eene d'information d'avoir diffus\u00e9 \"des fausses accusations\" d'un consultant contre l'arm\u00e9e malienne et ses alli\u00e9s russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/mali/le-mali-suspend-la-diffusion-de-la-chaine-lci-pendant-deux-mois_6741877.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'attaque meurtri\u00e8re au couteau lors d'une f\u00eate communale \u00e0 Solingen, en Allemagne",
        "summary": "Une importante op\u00e9ration de police est engag\u00e9e pour retrouver le suspect qui a pris la fuite apr\u00e8s avoir fait trois morts et plusieurs bless\u00e9s. L'attaque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e par l'Etat islamique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-meurtriere-au-couteau-lors-d-une-fete-communale-a-solingen-en-allemagne_6741538.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Afghanistan, les talibans promulguent une loi pour \"promouvoir la vertu et pr\u00e9venir le vice\" et interdisent notamment aux femmes de chanter en public",
        "summary": "Cette nouvelle loi intervient trois ans apr\u00e8s le retour des talibans au pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/en-afghanistan-les-talibans-promulguent-une-loi-pour-promouvoir-la-vertu-et-prevenir-le-vice-et-interdisent-notamment-aux-femmes-de-chanter-en-public_6741736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait des incendies criminels \u00e0 la synagogue de La Grande-Motte, pour lesquels le Parquet antiterroriste s'est saisi",
        "summary": "Le Parquet national antiterroriste a annonc\u00e9 avoir ouvert samedi une enqu\u00eate pour tentative d'assassinats terroristes. Le principal suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, a annonc\u00e9 G\u00e9rald Darmanin dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ce-que-l-on-sait-des-incendies-criminels-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-qualifies-d-acte-terroriste-par-emmanuel-macron_6741598.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : 24\u00a0d\u00e9partements, du sud-ouest au nord-est de l'Hexagone, plac\u00e9s en vigilance orange",
        "summary": "La Loire, le Rh\u00f4ne, l'Ain, le Jura et le Doubs s'ajoutent aux 19\u00a0autres d\u00e9partements annonc\u00e9s en orange la veille par M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-cinq-nouveaux-departements-places-en-vigilance-orange-samedi-apres-midi-24-departements-concernes-au-total_6741292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gestion des cadavres de b\u00eates : la pr\u00e9fecture de la Manche demande des mesures d'urgences \u00e0 l'op\u00e9rateur en charge de l'\u00e9quarrissage pour le d\u00e9partement",
        "summary": "Une usine d'\u00e9quarrissage est surcharg\u00e9e et les cadavres de b\u00eates s'accumulent dans les \u00e9levages, comme dans plusieurs d\u00e9partements fran\u00e7ais. La pr\u00e9fecture de la Manche a pris un arr\u00eat\u00e9 samedi pour acc\u00e9l\u00e9rer les solutions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/gestion-des-cadavres-de-betes-la-prefecture-de-la-manche-demande-des-mesures-d-urgences-a-l-operateur-en-charge-de-l-equarrissage-pour-le-departement_6741868.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme, condamn\u00e9 pour avoir tent\u00e9 d'attaquer des militaires, d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Le 5 ao\u00fbt 2017, cet homme n\u00e9 en Mauritanie avait franchi un portique au niveau de la tour Eiffel, avant de sortir un couteau en criant \"Allah Akbar\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-condamne-pour-avoir-tente-d-attaquer-des-militaires-dechu-de-la-nationalite-francaise_6741619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Retours de vacances : plus de 700\u00a0km de bouchons ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur les routes \u00e0 la mi-journ\u00e9e, selon Bison\u00a0Fut\u00e9",
        "summary": "Le pic a \u00e9t\u00e9 atteint \u00e0 11h50, avec 731\u00a0km de bouchons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/trafic/retours-de-vacances-plus-de-700-km-de-bouchons-ont-ete-recenses-sur-les-routes-a-la-mi-journee-selon-bison-fute_6741610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : au meeting de Donald Trump en Arizona, des militants revigor\u00e9s par le soutien de Robert F. Kennedy Jr",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine tenait un meeting dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi en Arizona, l'un des \u00c9tats-cl\u00e9s. C'est lors de ce rassemblement qu'il a re\u00e7u le soutien du candidat ind\u00e9pendant, Robert F. Kennedy Junior.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-au-meeting-de-donald-trump-en-arizona-des-militants-revigores-par-le-soutien-de-robert-f-kennedy-jr_6741196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Russie et l'Ukraine ont \u00e9chang\u00e9 230\u00a0prisonniers de guerre, dont des conscrits russes",
        "summary": "Cet \u00e9change a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, comme de nombreux pr\u00e9c\u00e9dents, sous la m\u00e9diation des Emirats arabes unis. La Russie et l'Ukraine ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 de multiples \u00e9changes de prisonniers depuis le d\u00e9but du conflit en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-russie-et-l-ukraine-ont-echange-230-prisonniers-de-guerre-dont-des-conscrits-russes_6741568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mont-Blanc : un homme de 52 ans est mort, quatri\u00e8me d\u00e9c\u00e8s sur le massif depuis mercredi",
        "summary": "Les deux camarades de cord\u00e9e de la victime ont, eux, \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9s par le peloton de gendarmerie de haute-montagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/mont-blanc-un-homme-de-52-ans-est-mort-quatrieme-deces-sur-le-massif-depuis-mercredi_6741550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 300\u00a0000 personnes r\u00e9fugi\u00e9es dans des abris au Bangladesh en raison des inondations",
        "summary": "Ces inondations, d\u00e9clench\u00e9es par les fortes pluies de mousson, ont fait 18\u00a0morts au Bangladesh et 24\u00a0morts en Inde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/pres-de-300-000-personnes-refugiees-dans-des-abris-au-bangladesh-en-raison-des-inondations_6741628.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : Primoz Roglic signe sa deuxi\u00e8me victoire d'\u00e9tape et reprend pr\u00e8s d'une minute au maillot rouge Ben O'Connor",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne de la Red Bull-Bora-Hansgrohe s'est impos\u00e9 au sprint devant Enric Mas sur la 8e \u00e9tape, samedi, apr\u00e8s avoir l\u00e2ch\u00e9 Ben O'Connor, \u00e0 qui il a repris 56 secondes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-la-vuelta-2024-premiere-etape-de-moyenne-montagne-roglic-part-en-chasse-du-maillot-rouge-suivez-la-8e-etape_6740251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a qu'une solution, partir\" : dans l'est de l'Ukraine, des habitants de Pokrovsk \u00e9vacuent la ville alors que l'arm\u00e9e russe se rapproche",
        "summary": "Les soldats russes ne sont d\u00e9sormais plus qu'\u00e0 dix kilom\u00e8tres de la ville de Pokrovsk, dans l'est de l'Ukraine. Les civils sont donc appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer le plus rapidement possible. Les d\u00e9parts ont commenc\u00e9 vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-n-y-a-qu-une-solution-partir-dans-l-est-de-l-ukraine-des-habitants-de-pokrovsk-evacuent-la-ville-alors-que-l-armee-russe-se-rapproche_6741313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous r\u00e9sume l'affaire Andrew Tate, influenceur masculiniste poursuivi pour violences sexuelles et traite d'\u00eatres humains en Roumanie et au Royaume-Uni",
        "summary": "L'ancien kickboxeur britannique de 37 ans, plac\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e jeudi, est vis\u00e9 par plusieurs proc\u00e9dures dans les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/on-vous-resume-l-affaire-andrew-tate-influenceur-masculiniste-poursuivi-pour-violences-sexuelles-et-traite-d-etres-humains-en-roumanie-et-au-royaume-uni_6737835.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9p\u00f4t de plainte en ligne va \u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \"\u00e0 toute la France\", annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Apr\u00e8s une exp\u00e9rimentation en Gironde, ce dispositif permettra de porter plainte \"pour les faits d'atteinte aux biens, comme les vols ou les d\u00e9gradations, dont l'auteur est inconnu\", d\u00e9taille le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/le-depot-de-plainte-en-ligne-va-etre-generalise-a-toute-la-france-annonce-gerald-darmanin_6741418.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Jarre, Kavinsky... Un grand concert \u00e9lectro pour la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Paralympiques le 8\u00a0septembre",
        "summary": "Le pape fran\u00e7ais de l'\u00e9lectro Jean-Michel Jarre ouvrira la c\u00e9r\u00e9monie de trois heures, le 8 septembre au Stade de France, pour laquelle des places sont encore en vente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/ceremonie/jean-michel-jarre-kavinsky-un-grand-concert-electro-pour-la-ceremonie-de-cloture-des-paralympiques-le-8-septembre_6741391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est inadmissible qu'il soit trait\u00e9 de la sorte\"\u00a0: les militants de Sea Shepherd se mobilisent \u00e0 nouveau pour obtenir la lib\u00e9ration de Paul Watson",
        "summary": "Le fondateur de l'ONG Sea Shepherd a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les autorit\u00e9s danoises, le 21 juillet. Le militant \u00e9cologiste d\u00e9fenseur des baleines Paul Watson risque une extradition au Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/especes-menacees/c-est-inadmissible-qu-il-soit-traite-de-la-sorte-les-militants-de-sea-shepherd-se-mobilisent-a-nouveau-pour-obtenir-la-liberation-de-paul-watson_6740197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00e0 Pokrovsk, les habitants forc\u00e9s \u00e0 l'exil",
        "summary": "Alors que l'est de l'Ukraine est au centre des combats, les troupes du Kremlin sont aux portes de la ville strat\u00e9gique de Pokrovsk. Les habitants tentent de fuir et les adieux sont d\u00e9chirants avec ceux qui restent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-a-pokrovsk-les-habitants-forces-a-l-exil_6740248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Futur Premier ministre : les macronistes \"veulent bien des voix des Insoumis mais ils ne veulent pas d'Insoumis au gouvernement\", s'insurge Ian Brossat, porte-parole du PCF",
        "summary": "\"Il y a beaucoup d'hypocrisie\" dans la position du camp pr\u00e9sidentiel selon Ian Brossat, porte-parole du Parti communiste fran\u00e7ais, interrog\u00e9 vendredi soir sur franceinfo \u00e0 la fin de la premi\u00e8re journ\u00e9e de consultations r\u00e9alis\u00e9es par Emanuel Macron dans l'objectif de nommer un nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parti-communiste-francais/futur-premier-ministre-les-macronistes-veulent-bien-des-voix-des-insoumis-mais-ils-ne-veulent-pas-d-insoumis-au-gouvernement-s-insurge-ian-brossat-porte-parole-du-pcf_6740392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Feux de for\u00eat : M\u00e9t\u00e9o-France pr\u00e9vient d'un risque d'incendies \"tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9\" samedi dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "summary": "C'est la premi\u00e8re fois de l'\u00e9t\u00e9 que ce niveau de risque est atteint dans un d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie/feux-de-foret-meteo-france-previent-d-un-risque-d-incendies-tres-eleve-samedi-dans-les-pyrenees-orientales_6739999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Islande, un volcan se r\u00e9veille et provoque une fissure de 4 km de long",
        "summary": "Apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9 endormi pendant huit si\u00e8cles, une nouvelle \u00e9ruption s'est produite dans un volcan islandais. Depuis trois ans, elles se succ\u00e8dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/islande-un-volcan-se-reveille-et-provoque-une-fissure-de-4-km-de-long_6740260.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah libanais annonce lancer une attaque d'ampleur contre Isra\u00ebl, Tel-Aviv d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat d'urgence",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense Yoav Gallant a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence sur tout le territoire d'Isra\u00ebl pour 48 heures \u00e0 partir de dimanche matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-libanais-annonce-lancer-une-attaque-d-ampleur-contre-israel-tel-aviv-decrete-l-etat-d-urgence_6742846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une adolescente de 17 ans meurt dans un accident de la route provoqu\u00e9 par les orages en Moselle",
        "summary": "Un arbre est tomb\u00e9 sur l'autoroute A30, \u00e0 Aumetz en Moselle. Deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 plus l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9es et l'autoroute a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e le temps de l'intervention des secours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/une-adolescente-de-17-ans-meurt-dans-un-accident-de-la-route-provoque-par-les-orages-en-moselle_6741982.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne : le suspect de l'attaque au couteau revendiqu\u00e9e par le groupe Etat islamique s'est rendu aux autorit\u00e9s et a avou\u00e9, selon la police",
        "summary": "L'homme, un Syrien \u00e2g\u00e9 de 26 ans, \"s'est rendu aux autorit\u00e9s charg\u00e9es de l'enqu\u00eate et a d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre responsable de l'attaque\", a pr\u00e9cis\u00e9 la police de D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-le-suspect-de-l-attaque-au-couteau-revendiquee-par-le-groupe-etat-islamique-s-est-rendu-aux-autorites-et-a-avoue-selon-la-police_6742879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consultations \u00e0 l'Elys\u00e9e : avant sa rencontre avec Emmanuel Macron, le RN discret sur sa strat\u00e9gie",
        "summary": "Marine Le Pen et Jordan Bardella doivent rencontrer le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lundi, mais entretiennent le myst\u00e8re quant \u00e0 leurs intentions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/consultations-a-l-elysee-avant-sa-rencontre-avec-emmanuel-macron-le-rn-discret-sur-sa-strategie_6736083.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout d'un coup, les gens ont pris une arme et mis les brassards\" : la lib\u00e9ration de Paris racont\u00e9e par ceux qui l'ont v\u00e9cue en ao\u00fbt 1944",
        "summary": "Le 25 ao\u00fbt 1944, la capitale est lib\u00e9r\u00e9e de l'occupant nazi. Pour franceinfo, cinq t\u00e9moins racontent cette journ\u00e9e d\u00e9cisive et celles qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9. Des t\u00e9moignages \u00e0 hauteur d'enfant ou de grand r\u00e9sistant, mais avec une \u00e9motion commune, huit d\u00e9cennies plus tard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/paris/70e-anniversaire-de-la-liberation-de-paris/temoignages-tout-d-un-coup-les-gens-ont-pris-une-arme-et-mis-les-brassards-la-liberation-de-paris-racontee-par-ceux-qui-l-ont-vecue-en-aout-1944_6733086.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"En magasin, \u00e7a co\u00fbterait dix fois plus cher\" : \u00e0 Cabri\u00e8s, pr\u00e8s de Marseille, certaines familles se tournent vers Emma\u00fcs pour les achats de fournitures scolaires",
        "summary": "Entre la trousse, le cartable, les crayons, les stylos, la facture pour la rentr\u00e9e scolaire peut vite revenir cher. 223 euros pour un \u00e9l\u00e8ve qui rentre en classe de sixi\u00e8me selon les calculs de l'association Familles de France. Alors, pr\u00e8s de Marseille, certaines familles se tournent vers Emma\u00fcs pour les fournitures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/rentree/reportage-en-magasin-ca-couterait-dix-fois-plus-cher-a-cabries-pres-de-marseille-certaines-familles-se-tournent-vers-emmaus-pour-les-achats-de-fournitures-scolaires_6740389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamme paralympique 2024. On vous explique pourquoi elle part d'Angleterre pour rejoindre Calais",
        "summary": "Plus que quelques heures avant que la flamme des Jeux paralympiques n'entame son p\u00e9riple depuis la ville de Stoke Mandeville, en Angleterre, ce dimanche 25 ao\u00fbt 2024. Elle doit arriver \u00e0 Calais en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi. Au fait, pourquoi le relais commence-t-il chez nos voisins anglais ? France 3 vous dit tout.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/flamme-paralympique-2024-on-vous-explique-pourquoi-elle-part-d-angleterre-pour-rejoindre-calais_6742840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Solitaire du Figaro : \"Dans la voile, il y a de la strat\u00e9gie, une notion aussi tr\u00e8s pr\u00e9sente en finance\", estime Edouard Golbery, trader devenu skipper",
        "summary": "Le Parisien est au d\u00e9part de la Solitaire du Figaro, une course compos\u00e9e de trois \u00e9tapes, qui d\u00e9bute dimanche \u00e0 15 heures au Havre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/solitaire-du-figaro/interview-solitaire-du-figaro-dans-la-voile-il-y-a-de-la-strategie-une-notion-aussi-tres-presente-en-finance-estime-edouard-golbery-trader-devenu-skipper_6738358.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tous les pr\u00e9textes sont bons\" : les militants de La France Insoumise s'agacent du rejet de leur candidate Lucie Castets au poste de Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "En marge de la rentr\u00e9e politique du parti, pr\u00e8s de Valence, Jean-Luc M\u00e9lenchon a ouvert la porte samedi \u00e0 un gouvernement de gauche, dirig\u00e9 par Lucie Castets, mais sans LFI. La droite continue d'assurer qu'il censurerait un tel gouvernement, de quoi agacer les militants face \u00e0 ce qu'ils consid\u00e8rent comme des \"pr\u00e9textes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/reportage-tous-les-pretextes-sont-bons-les-militants-de-la-france-insoumise-s-agacent-du-rejet-de-leur-candidate-lucie-castets-au-poste-de-premiere-ministre_6741853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hezbollah contre Isra\u00ebl : le mouvement libanais \"n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 une guerre totale\", analyse le sp\u00e9cialiste Bertrand Badie",
        "summary": "Pour le sp\u00e9cialiste des relations internationales, le Hezbollah \"donne l'impression d'\u00eatre le ma\u00eetre du jeu\" mais ne vise en fait qu'\u00e0 \"entretenir une situation d'incertitude\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/attaque-du-hezbollah-contre-israel-le-mouvement-libanais-n-a-aucun-interet-a-une-guerre-totale-analyse-le-specialiste-bertrand-badie_6742939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie devant la synagogue de La Grande-Motte\u00a0: ce que l'on sait du suspect arr\u00eat\u00e9 samedi soir",
        "summary": "L'auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque qui a eu lieu devant la synagogue de La Grande-Motte samedi a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 N\u00eemes. Il s'agit d'un homme de 33 ans connu des services de police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/incendie-devant-la-synagogue-de-la-grande-motte-ce-que-l-on-sait-du-profil-du-suspect_6742975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "80 ans de la lib\u00e9ration de Paris : le carnet de bord d'un habitant raconte dix jours d'insurrection",
        "summary": "Du 15 au 25 ao\u00fbt 1944, Roger Trentesaux, 27 ans, circule \u00e0 bicyclette dans un Paris insurrectionnel et consigne avec soin ses observations quotidiennes dans un carnet, dont franceinfo publie des extraits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/paris/70e-anniversaire-de-la-liberation-de-paris/document-franceinfo-metros-a-l-arret-coups-de-feu-drapeaux-deployes-les-10-jours-de-la-liberation-de-paris-racontes-dans-le-carnet-de-bord-d-un-habitant_6735969.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : cinq morts dans des bombardements ukrainiens dans la r\u00e9gion russe de Belgorod",
        "summary": "Le gouverneur de cette r\u00e9gion voisine de celle de Koursk, attaqu\u00e9e depuis plus de deux semaines par Kiev, a ajout\u00e9 que 12 personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, dont six sont \"dans un \u00e9tat grave\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-cinq-morts-dans-des-bombardements-ukrainiens-dans-la-region-russe-de-belgorod_6743002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo cin\u00e9ma : Ibrahim Maalouf \u00e9cart\u00e9 du jury du Festival de Deauville",
        "summary": "Ibrahim Maalouf avait \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es d'agression sexuelle sur mineure, une affaire dans laquelle il a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-deauville/metoo-cinema-ibrahim-maalouf-ecarte-du-jury-du-festival-de-deauville_6742972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : cinq questions sur l'attaque d'envergure du Hezbollah libanais contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Le mouvement islamiste chiite a lanc\u00e9 dimanche des centaines de drones et de roquettes contre des objectifs militaires en Isra\u00ebl, qui a r\u00e9pliqu\u00e9 avec ses avions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-cinq-questions-sur-l-attaque-d-envergure-du-hezbollah-libanais-contre-israel_6742963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : l'incendie est \"ma\u00eetris\u00e9\" selon la pr\u00e9fecture, 32 hectares ont br\u00fbl\u00e9",
        "summary": "Le feu a parcouru 110 hectares et br\u00fbl\u00e9 32 hectares, a annonc\u00e9 le pr\u00e9fet des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales dimanche matin. Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 prises en charge apr\u00e8s avoir inhal\u00e9 des fum\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/pyrenees-orientales/pyrenees-orientales-l-incendie-est-maitrise-selon-la-prefecture-32-hectares-ont-brule_6743041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le patron de la messagerie Telegram Pavel Durov interpell\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport du Bourget",
        "summary": "La justice reproche \u00e0 Pavel Durov d'h\u00e9berger sur sa messagerie Telegram des groupes de p\u00e9docriminels qui \u00e9changent des contenus d\u2019exploitation sexuelle d\u2019enfants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/le-patron-de-la-messagerie-telegram-pavel-durov-interpelle-a-l-aeroport-du-bourget_6743044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vuelta 2024 : Primoz Roglic profitera-t-il du trac\u00e9 montagneux pour reprendre du temps \u00e0 Ben O'Connor ? Suivez la 9e \u00e9tape",
        "summary": "Trois ascensions de premi\u00e8re cat\u00e9gorie se dressent devant les 167 coureurs toujours en lice, dimanche, entre Motril et Grenade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/vuelta/direct-vuelta-2024-primoz-roglic-profitera-t-il-du-trace-montagneux-pour-reprendre-du-temps-a-ben-o-connor-suivez-la-9e-etape_6741805.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Belle affaire\"\u00a0: Sandra H\u00fcller dans une escroquerie aux billets de banque de l'ex-RDA",
        "summary": "Cette com\u00e9die chorale port\u00e9e par Sandra H\u00fcller raconte l'histoire d'une belle arnaque orchestr\u00e9e par une bande d'ouvriers au ch\u00f4mage dans l'ex-RDA, qui profitent de la d\u00e9sorganisation g\u00e9n\u00e9rale de la r\u00e9unification pour mettre la main sur \"l'argent du peuple\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/la-belle-affaire-sandra-huller-dans-une-escroquerie-aux-billets-de-banque-de-l-ex-rda_6694224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Par chance, les fid\u00e8les n'\u00e9taient pas encore arriv\u00e9s\" : le rabbin de La Grande-Motte sid\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s l'incendie de sa synagogue",
        "summary": "Lorsque des incendies et une explosion se sont produits samedi devant la synagogue de La Grande-Motte, dans l'H\u00e9rault, le rabbin de la communaut\u00e9 juive de la ville \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9tage juste au-dessus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/temoignage-par-chance-les-fideles-n-etaient-pas-encore-arrives-le-rabbin-de-la-grande-motte-encore-sidere-apres-l-incendie-de-sa-synagogue_6743059.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : deux collaborateurs de Reuters bless\u00e9s et un disparu apr\u00e8s une frappe russe sur un h\u00f4tel",
        "summary": "Selon le gouverneur de la r\u00e9gion, les trois victimes de la frappe intervenue dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche sont des \"citoyens d'Ukraine, des Etats-Unis et du Royaume-Uni\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-deux-collaborateurs-de-reuters-blesses-et-un-disparu-apres-une-frappe-sur-un-hotel_6743152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberharcel\u00e9e, la DJ Barbara Butch a \"choisi de ne pas avoir peur d'exister dans l'espace public\" en portant la flamme paralympique \u00e0 Rock en Seine",
        "summary": "La DJ Barbara Butch avait port\u00e9 plainte il y a pr\u00e8s d'un mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 cyberharcel\u00e9e, suite \u00e0 sa participation \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques de Pars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/cyberharcelee-la-dj-barbara-butch-a-choisi-de-ne-pas-avoir-peur-d-exister-dans-l-espace-public-en-portant-la-flamme-paralympique-a-rock-en-seine_6743134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Partis pour huit jours, les deux astronautes coinc\u00e9s \u00e0 bord de l'ISS rentreront sur Terre avec SpaceX en f\u00e9vrier 2025",
        "summary": "Les astronautes Butch Wilmore et Suni Williams ont d\u00e9coll\u00e9 d\u00e9but juin \u00e0 bord de Starliner et ils se trouvent depuis dans l'ISS, o\u00f9 leur vaisseau est rest\u00e9 amarr\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/partis-pour-huit-jours-les-deux-astronautes-coinces-a-bord-de-l-iss-reviendront-finalement-sur-terre-avec-spacex-en-fevrier_6743137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]