[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : ce qu'il faut retenir de l'interview d'Emmanuel Macron sur France 2 et TF1",
        "summary": "Le chef de l'Etat n'a pas infirm\u00e9 ses propos sur l'\u00e9ventualit\u00e9 d'envoyer des troupes fran\u00e7aises sur le sol ukrainien, r\u00e9it\u00e9rant l'id\u00e9e que \"toutes les options sont possibles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-d-emmanuel-macron-sur-france-2-et-tf1_6424468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le mouvement islamiste assure qu'au moins 14 personnes sont mortes \u00e0 Gaza dans des \"tirs isra\u00e9liens\" sur une foule attendant de l'aide humanitaire",
        "summary": "Contact\u00e9e par l'AFP, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne n'a pas comment\u00e9 ces informations dans l'imm\u00e9diat. Ce bilan est impossible \u00e0 v\u00e9rifier de source ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-le-mouvement-islamiste-assure-qu-au-moins-14-personnes-sont-mortes-a-gaza-dans-des-tirs-israeliens-sur-une-foule-attendant-de-l-aide-humanitaire_6425242.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de la cyberattaque qui a touch\u00e9 France Travail et concerne \"potentiellement\" 43 millions de personnes",
        "summary": "D'apr\u00e8s la Cnil, l'op\u00e9ration a d\u00e9but\u00e9 par une \"usurpation d'identit\u00e9 de conseillers Cap emploi\", l'organisme en charge de la recherche d'emploi des personnes handicap\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/ce-que-l-on-sait-de-la-cyberattaque-qui-a-touche-france-travail-et-concerne-potentiellement-43-millions-de-personnes_6423817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : voici les dates limites pour remplir sa d\u00e9claration de revenus en ligne en 2024",
        "summary": "Selon votre lieu de r\u00e9sidence, vous aurez jusqu'au 23 mai, au 30 mai ou au 6 juin pour remplir votre d\u00e9claration de revenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/impots-voici-les-dates-limites-pour-remplir-sa-declaration-de-revenus-en-ligne-en-2024_6424453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Devant les d\u00e9put\u00e9s, Cyril Hanouna d\u00e9nonce un \"acharnement\" contre ses \u00e9missions",
        "summary": "\"Je d\u00e9range\", a assur\u00e9 l'animateur controvers\u00e9 devant la commission d'enqu\u00eate de l'Assembl\u00e9e nationale sur l'attribution des fr\u00e9quences de la TNT.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/cyril-hanouna/devant-les-deputes-cyril-hanouna-denonce-un-acharnement-contre-ses-emissions_6424738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" : regardez le magazine du jeudi 14 mars 2024",
        "summary": "Au sommaire : \"Temu&nbsp;: toujours moins cher... mais \u00e0 quel prix&nbsp;?\", \"Courchevel, son univers impitoyable\", \"Birmanie&nbsp;: une jeunesse en r\u00e9sistance\", \"Ha\u00efti&nbsp;: un pays aux mains des gangs\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/envoye-special-du-jeudi-14-mars-2024_6383314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un soldat tu\u00e9 dans une attaque au couteau dans le sud d'Isra\u00ebl",
        "summary": "L'attaque a eu lieu dans l'apr\u00e8s-midi dans une zone commerciale pr\u00e8s de la localit\u00e9 de Beit Kama, dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/un-soldat-tue-dans-une-attaque-au-couteau-dans-le-sud-d-israel_6424648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : le soutien fran\u00e7ais \u00e0 l'Ukraine au c\u0153ur du premier d\u00e9bat entre les candidats",
        "summary": "Emmanuel Macron accorde un entretien aux 20 Heures de TF1 et France 2, jeudi 14 mars, au sujet du soutien de la France \u00e0 l'Ukraine. Sa prise de position sur l'envoi potentiel de troupes au sol \u00e9tait au centre du premier d\u00e9bat entre les candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, sur Public S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-le-soutien-francais-a-l-ukraine-au-c-ur-du-premier-debat-entre-les-candidats_6424618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : trois nouveaux suspects mis en examen, notamment pour homicide volontaire en bande organis\u00e9e",
        "summary": "Onze personnes avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es lundi matin par des gendarmes, pr\u00e8s de quatre mois apr\u00e8s les faits. Deux gardes \u00e0 vue sont toujours en cours, et six autres personnes ont \u00e9t\u00e9 remises en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-thomas-a-crepol/mort-de-thomas-a-crepol-trois-des-onze-suspects-interpelles-presentes-aux-juges-d-instruction_6424321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa conf\u00e9rence : Lille se hisse en quarts sans trembler malgr\u00e9 un match nul contre Sturm Graz",
        "summary": "Avec un pied en quarts de finale de Ligue Europa conf\u00e9rence apr\u00e8s leur victoire 3-0 \u00e0 l'aller en Autriche, les Lillois n'ont eu qu'\u00e0 g\u00e9rer leur avantage au score, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa-conference/ligue-europa-conference-lille-se-hisse-en-quarts-sans-trembler-malgre-un-match-nul-contre-sturm-graz_6424582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : les attaques en provenance d'Ukraine se multiplient",
        "summary": "Les incursions arm\u00e9es terrestres et les raids a\u00e9riens se sont multipli\u00e9s ces derniers jours en Russie, parfois loin de la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-s-adresse-jeudi-soir-aux-francais-sur-les-enjeux-du-soutien-a-kiev_6423427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : l'OM qualifi\u00e9 pour les quarts de finale malgr\u00e9 sa d\u00e9route contre Villarreal",
        "summary": "Les Phoc\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9s en Espagne, jeudi, mais ont pu se reposer sur le matelas tr\u00e8s confortable de quatre buts acquis au match aller.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-l-om-qualifie-pour-les-quarts-de-finale-malgre-sa-deroute-contre-villarreal_6424540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finition p\u00e9nale du viol : cinq questions sur l'int\u00e9gration de la notion de non-consentement dans le droit fran\u00e7ais",
        "summary": "Emmanuel Macron s'y est dit favorable, tout en maintenant son opposition \u00e0 une d\u00e9finition commune du viol \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/definition-du-viol-cinq-questions-sur-l-integration-de-la-notion-de-non-consentement-dans-le-droit-francais_6423871.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che demande une commission d'enqu\u00eate parlementaire sur le cin\u00e9ma visant \u00e0 mieux prot\u00e9ger les enfants sur les tournages",
        "summary": "A l'issue de l'audition de l'actrice, mercredi, la pr\u00e9sidente de la d\u00e9l\u00e9gation aux droits des enfants, Perrine Goulet, a assur\u00e9 que sa d\u00e9l\u00e9gation et celle d\u00e9di\u00e9e aux droits des femmes allaient \"continuer ce combat.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/judith-godreche-demande-une-commission-d-enquete-parlementaire-sur-le-cinema-visant-a-mieux-proteger-les-enfants-sur-les-tournages_6424306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\". Centres de sant\u00e9 : profits sur ordonnance",
        "summary": "Jusqu\u2019en 2023, pour ouvrir un centre de sant\u00e9, il n'y avait nul besoin de formation m\u00e9dicale ou d'agr\u00e9ment des autorit\u00e9s. A la cl\u00e9, les abus sont nombreux&nbsp;: course au profit, fraudes \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 sociale, consultations b\u00e2cl\u00e9es. \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" sur un syst\u00e8me qui parfois d\u00e9rape.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/complement-d-enquete-centres-de-sante-profits-sur-ordonnance_6383329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de violences conjugales\u00a0: St\u00e9phane Plaza sera jug\u00e9 devant le tribunal correctionnel \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9\u00a02024",
        "summary": "St\u00e9phane Plaza a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire \u00e0 l'issue de l'audience devant le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/stephane-plaza-defere-au-tribunal-judiciaire-de-paris_6424054.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : l'attaquant du Real Madrid Vinicius Jr d\u00e9nonce des chants racistes \u00e0 son encontre avant Atl\u00e9tico-Inter",
        "summary": "Dans un post sur X, le Br\u00e9silien a somm\u00e9 l'UEFA de r\u00e9agir \u00e0 ces insultes survenues mercredi, en marge d'un match pour lequel il n'\u00e9tait pas concern\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-l-attaquant-du-real-madrid-vinicius-jr-denonce-des-chants-racistes-a-son-encontre-avant-atletico-inter_6424411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre des Sports, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, a \u00e9t\u00e9 mise en examen pour diffamation envers l'ex-patron du foot fran\u00e7ais No\u00ebl Le Gra\u00ebt",
        "summary": "La mise en examen, qui remonte \u00e0 d\u00e9cembre 2023, a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e jeudi par le parquet g\u00e9n\u00e9ral de la Cour de cassation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/amelie-oudea-castera/la-ministre-des-sports-amelie-oudea-castera-a-ete-mise-en-examen-pour-diffamation-envers-l-ex-patron-du-foot-francais-noel-le-graet_6424195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On vous explique la pol\u00e9mique autour d'une mobilisation propalestinienne \u00e0 Sciences Po Paris",
        "summary": "L'acc\u00e8s \u00e0 un amphith\u00e9\u00e2tre a \u00e9t\u00e9 interdit \u00e0 une \u00e9tudiante de l'Union des \u00e9tudiants juifs de France lors d'une mobilisation propalestinienne. Le Premier ministre a annonc\u00e9 saisir la justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/on-vous-explique-la-polemique-autour-d-une-mobilisation-pro-palestinienne-a-sciences-po-paris_6423592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e nationale adopte des mesures pour p\u00e9naliser la \"fast fashion\"",
        "summary": "La proposition de loi, adopt\u00e9e jeudi en premi\u00e8re lecture, devra d\u00e9sormais \u00eatre examin\u00e9e par le S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/l-assemblee-nationale-adopte-des-mesures-pour-penaliser-la-fast-fashion_6424378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dailles oubli\u00e9es, podiums inexistants... Le manque criant de reconnaissance des athl\u00e8tes handisports",
        "summary": "Si les performances des athl\u00e8tes handisports sont de plus en plus m\u00e9diatis\u00e9es lors des Jeux paralympiques, les quatre ans s\u00e9parant deux \u00e9ditions les font souvent retomber dans l'oubli.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/parasport-des-medailles-oubliees-des-podiums-inexistants-des-pommes-en-guise-de-lot-le-manque-criant-de-reconnaissance-des-athletes-handisports_6405475.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPLAY. Espace : revivez le d\u00e9collage r\u00e9ussi de Starship, avant la perte du vaisseau lors de son troisi\u00e8me vol test en redescendant vers la Terre",
        "summary": "Le lancement de la fus\u00e9e g\u00e9ante d\u00e9velopp\u00e9e par l'entreprise d'Elon Musk a eu lieu jeudi \u00e0 14h25 heure fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/direct-starship-apres-deux-premiers-essais-explosifs-suivez-le-nouveau-decollage-de-la-fusee-de-spacex_6423919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQUETE FRANCEINFO. Affaire G\u00e9rard Miller : une alerte sur son comportement avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e aupr\u00e8s de la direction de l'universit\u00e9 Paris 8",
        "summary": "Le psychanalyste, qui a enseign\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris\u00a08 pendant une vingtaine d'ann\u00e9es, est vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour viol et agressions sexuelles. Une salari\u00e9e avait alert\u00e9 sur son comportement aupr\u00e8s de la direction, qui n'a pas donn\u00e9 suite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/temoignage-sa-main-a-glisse-vers-ma-poitrine-une-ancienne-etudiante-de-gerard-miller-se-confie_6394093.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aubervilliers : ce que l'on sait de la collision mortelle entre un jeune homme \u00e0 scooter et une voiture de police",
        "summary": "Le conducteur du deux-roues, \u00e2g\u00e9 de 18 ans, a succomb\u00e9 \u00e0 ses blessures apr\u00e8s l'accident survenu mercredi soir. Son passager est bless\u00e9, mais ses jours ne sont pas en danger. Deux enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 ouvertes pour faire la lumi\u00e8re sur les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/aubervilliers-ce-que-l-on-sait-de-la-collision-mortelle-entre-un-jeune-homme-a-scooter-et-une-voiture-de-police_6423973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l'Eglise : 489 victimes ont obtenu une r\u00e9paration financi\u00e8re fin 2023, selon un rapport",
        "summary": "L'Instance nationale ind\u00e9pendante de reconnaissance et de r\u00e9paration a publi\u00e9 jeudi son rapport annuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/pedophilie-de-l-eglise/pedocriminalite-dans-l-eglise-489-victimes-ont-obtenu-une-reparation-financiere-fin-2023-selon-un-rapport_6424066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9cheresse : les nappes phr\u00e9atiques vont mieux qu'en 2023, mais l'\u00e9t\u00e9 demeure incertain",
        "summary": "Le point noir reste les nappes du Languedoc et du Roussillon. Elles y sont plus basses que l'an dernier et ont m\u00eame continu\u00e9 \u00e0 baisser en f\u00e9vrier sur la plaine du Roussillon et le massif des Corbi\u00e8res, faute de pluies suffisantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/secheresse/secheresse-les-nappes-phreatiques-vont-mieux-qu-en-2023-mais-l-ete-demeure-incertain_6424009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : six surveillants du centre p\u00e9nitentiaire de R\u00e9au plac\u00e9s en garde \u00e0 vue pour diff\u00e9rents trafics",
        "summary": "Ils sont soup\u00e7onn\u00e9s d'avoir particip\u00e9 \u00e0 faire entrer dans la prison des t\u00e9l\u00e9phones portables, des bouteilles d'alcool ou des produits stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/seine-et-marne-six-surveillants-du-centre-penitentiaire-de-reau-places-en-garde-a-vue-pour-differents-trafics_6423766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : l'\u00e9quipe victorieuse au pays de Galles reconduite... D\u00e9couvrez la composition du XV de France face \u00e0 l'Angleterre",
        "summary": "Les Bleus affrontent le XV de la Rose dans un Crunch \u00e0 enjeu pour le compte de la derni\u00e8re journ\u00e9e du Tournoi, samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/masculin/six-nations-2024-l-equipe-victorieuse-au-pays-de-galles-reconduite-decouvrez-la-composition-du-xv-de-france-face-a-l-angleterre_6421624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Fast fashion\" : \"Il peut y avoir une destruction de tous nos emplois\", alerte le pr\u00e9sident de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise du pr\u00eat-\u00e0-porter",
        "summary": "La proposition de loi visant \u00e0 s\u00e9vir contre la \"fast fashion\" a commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre examin\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fast-fashion-si-on-n-y-prend-pas-garde-il-peut-y-avoir-une-destruction-de-tous-nos-emplois-en-france-alerte-le-president-de-la-federation-francaise-du-pret-a-porter_6423937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la diffusion de photos d'\u00e9l\u00e8ves au visage grim\u00e9 en noir lors d'un carnaval",
        "summary": "D'apr\u00e8s des r\u00e9v\u00e9lations du quotidien \"Lib\u00e9ration\", les faits remontent au 7 mars lors d'un carnaval au lyc\u00e9e catholique priv\u00e9 Sainte-C\u00e9line.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/seine-et-marne-une-enquete-ouverte-apres-la-diffusion-de-photos-d-eleves-au-visage-grime-en-noir-lors-d-un-carnaval_6424102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : cinq choses \u00e0 savoir sur l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, que Vladimir Poutine est assur\u00e9 de remporter",
        "summary": "Les \u00e9lecteurs russes sont appel\u00e9s aux urnes de vendredi \u00e0 dimanche, pour le premier scrutin pr\u00e9sidentiel depuis le d\u00e9but de l'invasion russe de l'Ukraine. Une \u00e9lection qui n'en est pas vraiment une, aucun opposant r\u00e9el n'ayant \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/vladimir-poutine/russie-cinq-choses-a-savoir-sur-l-election-presidentielle-que-vladimir-poutine-est-assure-de-remporter_6417544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dias : Vincent Bollor\u00e9, Cyril Hanouna, Pascal Praud... Ce qu'il faut retenir de leurs d\u00e9clarations devant la commission d'enqu\u00eate de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le milliardaire, les dirigeants et les figures des antennes du groupe Bollor\u00e9 sont pass\u00e9s sur le gril de la commission d'enqu\u00eate sur l'attribution des fr\u00e9quences de la TNT. CNews et C8 sont sur la sellette apr\u00e8s de nombreux rappels \u00e0 l'ordre et sanctions du r\u00e9gulateur de l'audiovisuel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/medias-vincent-bollore-cyril-hanouna-pascal-praud-ce-qu-il-faut-retenir-de-leurs-declarations-devant-la-commission-d-enquete-de-l-assemblee-nationale_6423793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]