[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: le RN \"censurera tout gouvernement\" comprenant des ministres issus de LFI ou des Ecologistes, affirme Marine Le Pen",
        "summary": "La cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s du groupe s'est exprim\u00e9e apr\u00e8s les propos du secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e qui a assur\u00e9 que le parti \"ne censurera[it] pas\" un gouvernement de gauche si celui-ci propose \"des mesures consensuelles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-le-rn-censurera-tout-gouvernement-comprenant-des-ministres-issus-de-lfi-ou-des-ecologistes-affirme-marine-le-pen_6660762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : au sein du Nouveau Front populaire, le bras de fer s'intensifie entre socialistes et Insoumis pour trouver le nom d'un Premier ministre",
        "summary": "Les n\u00e9gociations se poursuivent entre les quatre forces du NFP. Le Parti socialiste pousse toujours le nom d'Olivier Faure, mais La France insoumise ne veut pas c\u00e9der \u00e0 cette seule proposition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/legislatives-2024-au-sein-du-nouveau-front-populaire-le-bras-de-fer-s-intensifie-entre-socialistes-et-insoumis-pour-trouver-le-nom-d-un-premier-ministre_6660672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: qui sont les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale\u00a0?",
        "summary": "La plupart des formations politiques repr\u00e9sent\u00e9es au Palais-Bourbon ont d\u00e9sign\u00e9 leur chef, avant l'\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale, pr\u00e9vue le 18 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-qui-sont-les-presidents-des-groupes-parlementaires-a-l-assemblee-nationale_6659976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"On ne peut pas dire 'le projet, rien que le projet' parce que \u00e7a revient \u00e0 dire qu'on ne fera rien\", explique la d\u00e9put\u00e9e PS C\u00e9line Hervieu",
        "summary": "\"Il faudra travailler un dialogue, un consensus, un compromis sans compromission mais avec d'autres forces politiques\", affirme la d\u00e9put\u00e9e jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-on-ne-peut-pas-dire-le-projet-rien-que-le-projet-parce-que-ca-revient-a-dire-qu-on-ne-fera-rien-explique-la-deputee-ps-celine-hervieu_6660483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Emmanuel Macron \"manigance pour conserver le pouvoir\", estime Fabien Roussel",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire a alert\u00e9 Emmanuel Macron contre le maintien prolong\u00e9 de Gabriel Attal \u00e0 Matignon. R\u00e9action de Fabien Roussel, jeudi 11 juillet, sur le plateau du 20 Heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives-2024-emmanuel-macron-manigance-pour-conserver-le-pouvoir-estime-fabien-roussel_6660729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidence du groupe Renaissance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale suscite les convoitises",
        "summary": "L'\u00e9lection du chef des d\u00e9put\u00e9s du camp pr\u00e9sidentiel devrait donner lieu \u00e0 une bataille entre poids lourds, avec notamment l'actuel Premier ministre. Elisabeth Borne, elle, ne sera pas candidate, assure son entourage \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/attal-borne-darmanin-la-presidence-du-groupe-renaissance-a-l-assemblee-nationale-suscite-les-convoitises_6660501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a sauv\u00e9 leurs fesses, qu'ils se bougent!\" : apr\u00e8s les l\u00e9gislatives, des \u00e9lecteurs de gauche en Haute-Vienne r\u00e9clament des changements",
        "summary": "A l'image des r\u00e9sultats nationaux de dimanche, cette terre de gauche a fait barrage au RN pour r\u00e9\u00e9lire un d\u00e9put\u00e9 socialiste. \"C'est comme un contrat, j'attends d\u00e9sormais des gages\", pr\u00e9vient toutefois une habitante de Saint-Junien, o\u00f9 s'est rendu franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/reportage-on-a-sauve-leurs-fesses-qu-ils-se-bougent-apres-les-legislatives-des-electeurs-de-gauche-en-haute-vienne-reclament-des-changements_6656289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sommet de l'Otan : Joe Biden annonce par erreur le \"pr\u00e9sident Poutine\" au moment d'accueillir Volodymyr Zelensky, avant de se reprendre",
        "summary": "\"Et maintenant, je veux passer la parole au pr\u00e9sident de l'Ukraine, qui a autant de courage qu'il a de d\u00e9termination. Mesdames et messieurs, le pr\u00e9sident Poutine\", a d\u00e9clar\u00e9 le d\u00e9mocrate de 81 ans avant de se reprendre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/sommet-de-l-otan-joe-biden-annonce-le-president-poutine-au-moment-d-accueillir-volodymyr-zelensky-avant-de-se-reprendre_6661482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : M\u00e9lina Robert-Michon, Florent Manaudou, Nantenin Ke\u00efta et Alexis Hanquinquant, d\u00e9sign\u00e9s porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "Les quatre sportifs, tous m\u00e9daill\u00e9s olympiques, ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus par les sportifs fran\u00e7ais qui participeront aux Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/paris-2024-melina-robert-michon-florent-manaudou-nantenin-keita-et-alexis-hanquinquant-designes-porte-drapeaux-de-la-delegation-francaise_6660621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky se dit \"confiant\" que Kiev rejoindra un jour l'Otan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a par ailleurs demand\u00e9 aux pays de l'Alliance qu'ils l\u00e8vent leurs restrictions sur l'usage de leurs armes sur le sol russe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-se-dit-confiant-que-kiev-rejoindra-un-jour-l-otan_6660798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : 1\u00a0900 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 dans l'Yonne, 900 en Ard\u00e8che",
        "summary": "Dix millim\u00e8tres d'eau sont tomb\u00e9s en seulement six minutes dans la r\u00e9gion du S\u00e9nonais, dans l'Yonne. En Ard\u00e8che, Enedis d\u00e9crit l'\u00e9v\u00e9nement \"comme une petite temp\u00eate\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/jusqu-a-900-foyers-ont-ete-prives-d-electricite-jeudi-soir-en-ardeche-a-cause-des-orages_6660780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 11 juillet",
        "summary": "Environ soixante corps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sous les d\u00e9combres du quartier de Chouja\u00efya,\u00a0dans l'est de la ville de Gaza, selon la D\u00e9fense civile de l'enclave palestinienne, apr\u00e8s la fin d'une vaste op\u00e9ration isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-11-juillet_6660693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: le gouvernement veut prolonger les r\u00e8gles actuelles jusqu'au 30\u00a0septembre",
        "summary": "Les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives ont contraint le gouvernement \u00e0 renoncer \u00e0 sa r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage. Les r\u00e8gles d'indemnisation ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9es une premi\u00e8re fois jusqu'au 31 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-le-gouvernement-veut-prolonger-les-regles-actuelles-jusqu-au-30-septembre_6660459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : les Bleuets d\u00e9roulent face \u00e0 la R\u00e9publique dominicaine, pour leur deuxi\u00e8me match de pr\u00e9paration aux jeux de Paris 2024",
        "summary": "Port\u00e9s par un doubl\u00e9 d'Alexandre Lacazette, les Fran\u00e7ais ont encha\u00een\u00e9 une deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive, jeudi, \u00e0 deux semaines des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/football-les-bleuets-deroulent-face-a-la-republique-dominicaine-pour-leur-deuxieme-match-de-preparation-aux-jeux-de-paris-2024_6660768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prompteur, \"barri\u00e8res\" : des m\u00e9dias am\u00e9ricains d\u00e9voilent la strat\u00e9gie des d\u00e9mocrates pour \"cacher\" les signes de fatigue de Joe Biden",
        "summary": "Alors que de plus en plus de voix s'\u00e9l\u00e8vent pour demander le retrait de Joe Biden de la course \u00e0 la Maison Blanche, plusieurs m\u00e9dias affirment que son \u00e9quipe de campagne a d\u00e9velopp\u00e9 une vraie strat\u00e9gie pour pr\u00e9server le pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/prompteur-barrieres-des-medias-americains-devoilent-la-strategie-des-democrates-pour-cacher-les-signes-de-fatigue-de-joe-biden_6660168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un TGV \u00e9vacu\u00e9 dans la Sarthe en raison d'une \"odeur forte et incommodante\" dans une rame",
        "summary": "Selon la pr\u00e9fecture, 1\u00a0200\u00a0personnes se trouvaient \u00e0 bord du train jeudi soir.  \"Les agents SNCF ont fait appel aux pompiers pour proc\u00e9der \u00e0 des v\u00e9rifications imm\u00e9diates\", a expliqu\u00e9 l'entreprise ferroviaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/un-tgv-evacue-dans-la-sarthe-en-raison-d-une-odeur-forte-et-incommodante-dans-une-rame_6660795.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les violences physiques hors cadre familial ont l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 en 2023",
        "summary": "Les atteintes subies dans le cadre \"familial\" ou \"conjugal\" restent toutefois majoritaires parmi les violences physiques d\u00e9nonc\u00e9es par les victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/les-violences-physiques-hors-du-cadre-familial-ont-legerement-augmente-en-2023_6660651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Village pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais : Collioure, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, remporte l'\u00e9dition 2024",
        "summary": "Il a \u00e9t\u00e9 choisi jeudi 11 juillet par les t\u00e9l\u00e9spectateurs et les internautes dans l'\u00e9mission de France 3 pr\u00e9sent\u00e9e par St\u00e9phane Bern.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/village-prefere-des-francais-collioure-dans-les-pyrenees-orientales-remporte-l-edition-2024_6661275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pauvret\u00e9 en France : \"Nous sommes inquiets parce que nous ne sentons pas une v\u00e9ritable volont\u00e9 de faire changer les choses\", r\u00e9agit ATD Quart Monde",
        "summary": "\"On ne va quand m\u00eame pas laisser sur le bord de la route plus de neuf millions de personnes. Ce n'est pas possible\", fustige Marie Aleth-Grard, la pr\u00e9sidente de l'association de lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pauvrete-en-france-nous-sommes-inquiets-parce-que-nous-ne-sentons-pas-une-veritable-volonte-de-faire-changer-les-choses-reagit-atd-quart-monde_6660756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux de pauvret\u00e9 \u00e0 14,4% en France en 2022, un niveau quasi stable mais toujours \u00e9lev\u00e9, selon l'Insee",
        "summary": "Le niveau de vie des m\u00e9nages a tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement augment\u00e9 dans un contexte de forte inflation. Dans le m\u00eame temps, les 6,8\u00a0millions de Fran\u00e7ais les plus modestes ont vu les aides au logement baisser et d'autres s'interrompre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/le-taux-de-pauvrete-a-14-4-en-france-en-2022-un-niveau-quasi-stable-mais-toujours-eleve-selon-l-insee_6660396.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol en Argentine : ce que l'on sait des faits qui se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France Hugo Auradou et Oscar Jegou, accus\u00e9s d'avoir viol\u00e9 une femme dans leur h\u00f4tel, ont frapp\u00e9 la victime \"sauvagement\", a d\u00e9clar\u00e9 l'avocate Natacha Romano.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/rugbymen-francais-accuses-de-viol-en-argentine-ce-que-l-on-sait-des-faits-qui-se-sont-deroules-dans-la-nuit-de-samedi-a-dimanche_6659700.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations d'antis\u00e9mitisme, enqu\u00eate... Ce que l'on sait des notes \"anormalement basses\" d'\u00e9l\u00e8ves d'un lyc\u00e9e juif \u00e0 l'oral du bac",
        "summary": "L'avocat Patrick Klugman a expliqu\u00e9 que le lyc\u00e9e Yabn\u00e9 \"a constat\u00e9 un biais de notation au pr\u00e9judice de 15 de ses \u00e9l\u00e8ves\". Selon une enqu\u00eate ouverte par le minist\u00e8re de l'Education, les \u00e9l\u00e9ments recueillis ne permettent toutefois \"pas de conclure\" que les \u00e9l\u00e8ves ont \"subi une quelconque discrimination\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bac/accusations-d-antisemitisme-enquete-ce-que-l-on-sait-des-notes-anormalement-basses-d-eleves-d-un-lycee-juif-a-l-oral-du-bac_6660186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : huit d\u00e9partements, de la Haute-Loire \u00e0 la Haute-Garonne, plac\u00e9s en vigilance orange aux orages",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France \u00e9met cette alerte orange \u00e0 partir de 18 heures jeudi. Elle est pour l'instant valable jusque dans la nuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/meteo-huit-departements-de-la-haute-loire-a-la-haute-garonne-places-en-vigilance-orange-aux-orages_6660078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse Poupette Kenza plac\u00e9e en d\u00e9tention provisoire pour \"tentative d'extorsion en bande organis\u00e9e\"",
        "summary": "L'influenceuse rouennaise a \u00e9t\u00e9 mise en examen dimanche et incarc\u00e9r\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-influenceuse-poupette-kenza-placee-en-detention-provisoire-pour-tentative-d-extorsion-en-bande-organisee_6660624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'incendie de la fl\u00e8che de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Rouen est \"\u00e9teint\"",
        "summary": "L'\u00e9difice, qui est en travaux, a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9. L'origine de l'incendie, qui n'a pas fait de victime, est inconnue pour le moment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-fleche-de-la-cathedrale-notre-dame-de-rouen-en-feu_6660096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : troisi\u00e8me victoire pour Biniam Girmay sur la 12e \u00e9tape, Primoz Roglic recule au g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s une chute",
        "summary": "Biniam Girmay a de nouveau battu les autres sprinteurs au terme d'une \u00e9tape longue de plus de 200 kilom\u00e8tres, jeudi, entre Aurillac (Cantal) et Villeneuve-sur-Lot (Lot-et-Garonne).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/tour-de-france-2024-biniam-girmay-decroche-une-troisieme-victoire-et-conforte-son-maillot-vert-sur-la-12e-etape_6660327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Star de \"Shining\", l'actrice am\u00e9ricaine Shelley Duvall est morte \u00e0 l'\u00e2ge de 75\u00a0ans",
        "summary": "L'actrice est morte dans son sommeil \u00e0 la suite de complications li\u00e9es \u00e0 son diab\u00e8te, a annonc\u00e9 son compagnon Dan\u00a0Gilroy.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/star-de-shining-l-actrice-americaine-shelley-duvall-est-morte-a-l-age-de-75-ans_6660528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Louis Bozon, ancienne \"voix\" de France Inter, est mort",
        "summary": "De 1995 \u00e0 2008, il avait anim\u00e9 \"Le jeu des 1\u00a0000 francs\", devenu \"Le jeu des 1 000 euros\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/louis-bozon-ancienne-voix-de-france-inter-est-mort_6660531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \"double peine\"\u00a0: l'association Notre Affaire \u00e0 tous alerte sur la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des prisons face au changement climatique",
        "summary": "Les risques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9valu\u00e9s pour l'ensemble des 188\u00a0\u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires de France, hexagonale et d'Outre-mer. Tous sont concern\u00e9s par \"le risque de canicule\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/une-double-peine-l-association-notre-affaire-a-tous-alerte-sur-l-exposition-des-prisons-au-changement-climatique_6660339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : Barbora Krejcikova renverse Elena Rybakina et rejoint Jasmine Paolini en finale",
        "summary": "La Tch\u00e8que va retrouver la finale d'un Grand Chelem, trois ans apr\u00e8s sa victoire \u00e0 Roland-Garros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-elena-rybakina-et-barbora-krejcikova-courent-apres-un-deuxieme-titre-en-grand-chelem-suivez-la-seconde-demi-finale_6658299.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Vulcain\", le plus grand dinosaure jamais mis aux ench\u00e8res expos\u00e9 au ch\u00e2teau de Dampierre-en-Yvelines avant la vente",
        "summary": "Long de plus de 20\u00a0m\u00e8tres, le squelette de cet apatosaure, vieux d'environ 150\u00a0millions d'ann\u00e9es, sera vendu en novembre. Estimation\u00a0: entre 3 et 5\u00a0millions\u00a0d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/vulcain-le-plus-grand-dinosaure-jamais-mis-aux-encheres-expose-au-chateau-de-dampierre-en-yvelines-avant-la-vente_6660081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie\u00a0: la justice confirme la condamnation du dissident Oleg Orlov \u00e0 deux ans et demi de prison",
        "summary": "Cet homme de 71 ans, figure de la d\u00e9fense des droits humains, est le symbole d'une r\u00e9pression dont la quasi totalit\u00e9 des opposants ont fait les frais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-la-justice-confirme-la-condamnation-du-dissident-oleg-orlov-a-deux-ans-et-demi-de-prison_6660174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Chine accuse l'Otan \"d'inciter \u00e0 la confrontation\" apr\u00e8s ses critiques sur les liens P\u00e9kin-Moscou",
        "summary": "Les dirigeants de l'Otan, r\u00e9unis mercredi en sommet \u00e0 Washington, ont exprim\u00e9 leurs \"profondes pr\u00e9occupations\" face au rapprochement entre la Russie et la Chine. Ils ont d\u00e9nonc\u00e9 le soutien de P\u00e9kin \u00e0 l'effort de guerre russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/guerre-en-ukraine-la-chine-accuse-l-otan-d-inciter-a-la-confrontation-apres-ses-critiques-sur-les-liens-pekin-moscou_6659859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : en attendant un nouveau Premier ministre, quelles sont les pr\u00e9rogatives du gouvernement de Gabriel Attal ?",
        "summary": "Le gouvernement actuel n'est pas encore d\u00e9missionnaire, Emmanuel Macron ayant demand\u00e9 \u00e0 Gabriel Attal de poursuivre son travail le temps que les partis b\u00e2tissent des \"compromis\". N\u00e9anmoins, dans les faits, ses pouvoirs sont limit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-en-attendant-un-nouveau-premier-ministre-quelles-sont-les-prerogatives-du-gouvernement-de-gabriel-attal_6659919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : face \u00e0 la presse, Joe Biden commet de gros lapsus mais r\u00e9affirme vouloir \"finir le travail\"",
        "summary": "Lors d'une longue conf\u00e9rence de presse jeudi, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, de plus en plus contest\u00e9,a parfois bafouill\u00e9 ou pein\u00e9 \u00e0 finir ses phrases, mais aussi d\u00e9montr\u00e9 sa ma\u00eetrise de dossiers internationaux notamment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/joe-biden/presidentielle-americaine-face-a-la-presse-joe-biden-commet-de-gros-lapsus-mais-reaffirme-vouloir-finir-le-travail_6661707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Covid-19, infections sexuellement transmissibles, dengue... On vous explique pourquoi ces maladies sont surveill\u00e9es par les autorit\u00e9s",
        "summary": "Avec des millions de visiteurs attendus pendant les Jeux olympiques et paralympiques jusqu'\u00e0 d\u00e9but septembre, les autorit\u00e9s sanitaires scrutent de pr\u00e8s certaines maladies, comme le Covid-19 ou celles transmises par le moustique tigre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-covid-19-infections-sexuellement-transmissibles-dengue-on-vous-explique-pourquoi-ces-maladies-sont-surveillees-par-les-autorites_6657855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Ain, la Savoie et la Haute-Savoie sont plac\u00e9s en vigilance orange aux orages \u00e0 partir du milieu d'apr\u00e8s-midi",
        "summary": "\"Cet apr\u00e8s-midi un front pluvio-orageux se met en place sur le sillon rhodanien, et se d\u00e9cale en fin de journ\u00e9e vers les Alpes. Il est particuli\u00e8rement actif de l'est de l'Ain vers les avants-pays savoyards\", pr\u00e9cise M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/trois-departements-sont-places-en-vigilance-orange-aux-orages_6661665.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Brevet 2024 : d\u00e9couvrez les r\u00e9sultats des acad\u00e9mies d'Aix-Marseille, Cr\u00e9teil, Lille ou encore Paris publi\u00e9s ce vendredi",
        "summary": "Les acad\u00e9mies de Clermont-Ferrand et Versailles d\u00e9livrent aussi leur verdict. Retrouvez les r\u00e9sultats du brevet 2024 sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/brevet/brevet-2024-decouvrez-les-resultats-des-academies-d-aix-marseille-creteil-lille-ou-encore-paris-publies-ce-vendredi_6615876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : Florent Manaudou et M\u00e9lina Robert-Michon, les porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "L'annonce \u00e9tait tr\u00e8s attendue \u00e0 quelques semaines du d\u00e9but des Jeux olympiques de Paris. La discobole M\u00e9lina Robert-Michon et le nageur Florent Manaudou seront les porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris le 26 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/polynesie-francaise/jo-2024-florent-manaudou-et-melina-robert-michon-les-porte-drapeaux-de-la-delegation-francaise_6661485.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : cordages, am\u00e9nagements, r\u00e8gle des trois kilom\u00e8tres... Pourquoi il y a moins de chutes sur cette \u00e9dition",
        "summary": "Avec peu de chutes graves \u00e0 la mi-course, cette 111e \u00e9dition est particuli\u00e8rement \u00e9pargn\u00e9e. Gr\u00e2ce notamment \u00e0 de nouvelles mesures et une prise de conscience du peloton.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-cordages-amenagements-regle-des-trois-kilometres-pourquoi-il-y-a-moins-de-chutes-sur-cette-edition_6635718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : des macronistes missionn\u00e9s pour prendre contact et \"sonder\" les socialistes",
        "summary": "Le temps presse. Le Nouveau front populaire a promis d'annoncer le nom d'un Premier ministre d'ici la fin de la semaine, mais toujours rien alors qu'Emmanuel Macron met la pression pour une coalition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-des-macronistes-missionnes-par-l-elysee-pour-prendre-contact-et-sonder-les-socialistes_6661710.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La CGT Cheminots appelle \u00e0 la mobilisation le 18 juillet pour un Premier ministre du Nouveau Front populaire, les autres syndicats s'abstiennent",
        "summary": "Le syndicat appelle seul \u00e0 la mobilisation le 18 juillet, dans les pr\u00e9fectures et \u00e0 proximit\u00e9 de l'Assembl\u00e9e nationale pour r\u00e9clamer un Premier ministre issu du Nouveau Front populaire. D'autres syndicats, comme l'UNSA ou la CFDT, n'appellent pas \u00e0 la mobilisation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/la-cgt-cheminots-appelle-a-la-mobilisation-le-18-juillet-pour-un-premier-ministre-du-nouveau-front-populaire-les-autres-syndicats-s-abstiennent_6661689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00e0 gauche, \"les n\u00e9gociations avancent\", assure le d\u00e9put\u00e9 LFI Antoine L\u00e9aument, Jean-Luc M\u00e9lenchon toujours dans la course pour Matignon, pr\u00e9cise-t-il",
        "summary": "Plusieurs responsables du Nouveau Front populaire ne cachent pas leur impatience et les difficult\u00e9s du processus soulignent la rivalit\u00e9 entre La France insoumise et le Parti socialiste pour Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/direct-legislatives-2024-la-gauche-tente-toujours-de-se-mettre-d-accord-sur-le-nom-de-son-premier-ministre_6661740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine : les deux rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol de retour \u00e0 Mendoza pour leur mise en examen",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar J\u00e9gou, les deux joueurs du XV de France accus\u00e9s par une jeune femme de viol le week-end dernier, doivent \u00eatre mis en examen vendredi \u00e0 Mendoza, dans le nord de l'Argentine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/argentine-les-deux-rugbymen-francais-accuses-de-viol-de-retour-a-mendoza-pour-leur-mise-en-examen_6661782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur d'une \u00e9cole de la Dr\u00f4me, poursuivi pour ne pas avoir alert\u00e9 la police apr\u00e8s la d\u00e9couverte de drogue dans son \u00e9tablissement",
        "summary": "Le directeur avait remis la drogue le lendemain \u00e0 un jeune venu la r\u00e9clamer. Il a \u00e9t\u00e9 suspendu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-directeur-d-une-ecole-de-la-drome-poursuivi-pour-ne-pas-avoir-alerte-la-police-apres-la-decouverte-de-drogue-dans-son-etablissement_6661764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut se calmer, ce n'est pas si grave !\"\u00a0: en Belgique, l'introuvable coalition en France fait sourire et rappelle des souvenirs",
        "summary": "Depuis les r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives, le contexte politique se tend en France, alors qu'un nouveau Premier ministre n'est toujours pas d\u00e9sign\u00e9 pour former un gouvernement. Une situation famili\u00e8re pour les Belges, qui partagent leur exp\u00e9rience des blocages politiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/reportage-il-faut-se-calmer-ce-n-est-pas-si-grave-en-belgique-l-introuvable-coalition-en-france-fait-sourire-et-rappelle-des-souvenirs_6660723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les 1 200 voyageurs d'un TGV \u00e9vacu\u00e9s pendant plusieurs heures dans la Sarthe, en raison d'une forte odeur dans une rame",
        "summary": "Une dizaine de personnes pr\u00e9sentant des sympt\u00f4mes d'irritation ont \u00e9t\u00e9 examin\u00e9es et mises en observation mais aucune d'entre elles n'a n\u00e9cessit\u00e9 une hospitalisation, a fait savoir la SNCF.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/les-1-200-voyageurs-d-un-tgv-evacues-pendant-plusieurs-heures-dans-la-sarthe-en-raison-d-une-forte-odeur-dans-une-rame_6661827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne peux pas me permettre d'acheter de la viande chaque jour\" : plus d'une personne sur dix se prive de prot\u00e9ines faute d'argent, selon l'Insee",
        "summary": "Selon l'\u00e9tude de l'Insee publi\u00e9e jeudi, 12% des Fran\u00e7ais restreignent leurs achats de viande, poisson et autres prot\u00e9ines faute de moyens. Ce qui n'est pas sans risques sur leur sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/plan-pauvrete/temoignages-je-ne-peux-pas-me-permettre-d-acheter-de-la-viande-chaque-jour-plus-d-une-personne-sur-dix-se-prive-de-proteines-faute-d-argent-selon-l-insee_6661791.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure imm\u00e9diate si un gouvernement vient \u00e0 \u00eatre form\u00e9 \"avec ne serait-ce qu'un seul secr\u00e9taire d'\u00c9tat de LFI\", avertit Aurore Berg\u00e9",
        "summary": "Le Nouveau front populaire promet d'annoncer rapidement le nom d'un Premier ministre \u00e0 proposer \u00e0 Emmanuel Macron. Mais les n\u00e9gociations sont difficiles entre les quatre forces qui le composent. La d\u00e9put\u00e9e Renaissance appelle \u00e0 la \"stabilit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/motion-de-censure-immediate-si-un-gouvernement-vient-a-etre-forme-avec-ne-serait-ce-qu-un-seul-secretaire-d-etat-de-lfi-avertit-aurore-berge_6661842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baccalaur\u00e9at : les accusations de discrimination envers des \u00e9l\u00e8ves d'un lyc\u00e9e juif \u00e0 Paris ne sont pas av\u00e9r\u00e9es, selon une enqu\u00eate",
        "summary": "Les \u00e9l\u00e9ments recueillis par l'Education nationale \"ne permettent pas de conclure que les \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e Yabn\u00e9 auraient subi une quelconque discrimination \u00e0 raison de leur religion suppos\u00e9e ou de leur \u00e9tablissement d'origine\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/baccalaureat-les-accusations-de-discrimination-envers-des-eleves-d-un-lycee-juif-a-paris-ne-sont-pas-averees-selon-une-enquete_6661857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la Seine \u00e9tait baignable \"dix ou onze jours\" sur les douze derniers jours, selon la mairie",
        "summary": "\"Je ne vous dis pas qu'on est tr\u00e8s sereins vu la m\u00e9t\u00e9o, mais on n'a pas d'inqui\u00e9tude sur la capacit\u00e9 \u00e0 tenir les comp\u00e9titions \u00e0 date\", a d\u00e9clar\u00e9 Pierre Rabadan sur RFI, le responsable des Jeux olympiques \u00e0 l'H\u00f4tel de Ville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-seine-etait-baignable-dix-ou-onze-jours-sur-les-douze-derniers-jours-selon-la-mairie_6661875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre migrants retrouv\u00e9s morts dans le Pas-de-Calais apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de traverser la Manche",
        "summary": "Ces d\u00e9c\u00e8s portent \u00e0 au moins 19 le nombre de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en tentant de rallier le Royaume-Uni depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/quatre-migrants-sont-morts-en-tentant-de-traverser-la-manche_6661848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \"officiellement candidat\" \u00e0 la pr\u00e9sidence du groupe Renaissance, Gabriel Attal s'oppose \u00e0 un gouvernement avec des ministres RN ou LFI",
        "summary": "Le groupe du camp pr\u00e9sidentiel doit \u00e9lire son pr\u00e9sident samedi, entre 9 heures et midi, par vote \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-gabriel-attal-officiellement-candidat-a-la-presidence-du-groupe-renaissance-s-oppose-a-un-gouvernement-avec-des-ministres-rn-ou-lfi_6661923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati annonce un plan de 98\u00a0millions\u00a0d'euros sur trois\u00a0ans pour favoriser l'acc\u00e8s \u00e0 la culture dans les zones rurales",
        "summary": "Ce plan fait suite \u00e0 une consultation num\u00e9rique sur la culture lanc\u00e9e en f\u00e9vrier, dont la ministre a pr\u00e9sent\u00e9 jeudi les grandes lignes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/rachida-dati-annonce-un-plan-de-98-millions-d-euros-sur-trois-ans-pour-favoriser-l-acces-a-la-culture-dans-les-zones-rurales_6661911.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : trois nouvelles mises en examen apr\u00e8s l'agression de Prisca Thevenot et de son \u00e9quipe de campagne",
        "summary": "Il s'agit de trois mineurs, notamment poursuivis pour \"violences aggrav\u00e9es par la r\u00e9union et l'usage d'une arme\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-trois-nouvelles-mises-en-examen-apres-l-agression-de-prisca-thevenot-et-de-son-equipe-de-campagne_6661926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : la terrasse des Jeux de l'H\u00f4tel de Ville accueille d\u00e8s dimanche une \"safe place\" contre les violences sexuelles et sexistes",
        "summary": "Pour pr\u00e9venir le risque d'augmentation des  violences sexistes et sexuelles pendant les festivit\u00e9s li\u00e9es aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024, plusieurs \"espaces s\u00fbrs\" vont \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s dans la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-la-terrasse-des-jeux-de-l-hotel-de-ville-accueille-des-dimanche-une-safe-place-contre-les-violences-sexuelles-et-sexistes_6661977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Benji Gregory, l'ex-enfant star de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e \"Alf\", retrouv\u00e9 mort dans sa voiture",
        "summary": "Selon sa s\u0153ur, l'acteur de 46\u00a0ans se serait endormi dans sa voiture et serait d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 cause des fortes chaleurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/benji-gregory-l-ex-enfant-star-de-la-serie-televisee-alf-retrouve-mort-dans-sa-voiture_6661947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice autorise S\u00e9bastien Cauet, mis en examen pour viols, \u00e0 refaire de la radio ou de la t\u00e9l\u00e9, mais sans public",
        "summary": "L'animateur a obtenu l'all\u00e8gement de son contr\u00f4le judiciaire, qui lui interdisait de travailler dans des m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/la-justice-autorise-sebastien-cauet-mis-en-examen-pour-viols-a-refaire-de-la-radio-ou-de-la-tele-mais-sans-public_6662043.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : tomb\u00e9 la veille, Primoz Roglic abandonne avant la 13e \u00e9tape",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne de la Red Bull-Bora-Hansgrohe n'est pas en mesure de d\u00e9fendre sa place au classement g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-tombe-la-veille-primoz-roglic-abandonne-avant-la-13e-etape_6662064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Parlement europ\u00e9en : comment les groupes d'extr\u00eame droite se sont recompos\u00e9s",
        "summary": "Les anciennes formations d'extr\u00eame droite, notamment Identit\u00e9 et d\u00e9mocratie et les Conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens, ont vu leurs cartes rebattues apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes de d\u00e9but juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/parlement-europeen-comment-les-groupes-d-extreme-droite-se-sont-recomposes_6661776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : pr\u00e8s de 2 500 foyers sans \u00e9lectricit\u00e9 dans l'Ard\u00e8che et la Dr\u00f4me",
        "summary": "Les secteurs concern\u00e9s se trouvent majoritairement en Ard\u00e8che, en particulier dans le secteur de Villeneuve-de-Berg.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-pres-de-2-500-foyers-sans-electricite-dans-l-ardeche-et-la-drome_6662157.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : un dernier sprint massif avant les Pyr\u00e9n\u00e9es ? Suivez la 13e \u00e9tape",
        "summary": "Les sprinteurs auront une nouvelle occasion de se d\u00e9marquer vendredi, entre Agen et Pau, avant de laisser la place aux grimpeurs ce week-end.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/direct-tour-de-france-2024-un-dernier-sprint-massif-avant-les-pyrenees-suivez-la-13e-etape_6655737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re : le nombre de morts sur la route en hausse de 2% en juin",
        "summary": "Le nombre de bless\u00e9s graves (1 519) est en revanche en baisse de 12% par rapport \u00e0 celui de juin 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/securite-routiere-le-nombre-de-morts-sur-la-route-en-hausse-de-2-en-juin_6662091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : une \u00e9tude avance plusieurs hypoth\u00e8ses pour expliquer les \"Novid\", ces personnes jamais infect\u00e9es",
        "summary": "Certaines personnes seraient naturellement prot\u00e9g\u00e9es par leur patrimoine g\u00e9n\u00e9rique, selon des chercheurs qui ont publi\u00e9 leurs conclusions dans la prestigieuse revue \"Nature\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-une-etude-avance-plusieurs-hypotheses-pour-expliquer-les-novid-ces-personnes-jamais-infectees_6662130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts en vacances : les journ\u00e9es de vendredi et samedi class\u00e9es rouge sur une grande partie de la France, dans le sens des d\u00e9parts",
        "summary": "Pour ce week-end du 14-Juillet, la France est class\u00e9e en orange au niveau national, mais certains d\u00e9partements, dans le Nord et le Grand\u00a0Ouest, sont en rouge, dans le sens des d\u00e9parts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/departs-en-vacances-les-journees-de-vendredi-et-samedi-classees-rouge-sur-une-grande-partie-de-la-france-dans-le-sens-des-departs_6658041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marseille : une directrice de cr\u00e8che et deux employ\u00e9es d\u00e9f\u00e9r\u00e9es en vue de leur mise en examen apr\u00e8s des br\u00fblures sur un b\u00e9b\u00e9 de six mois",
        "summary": "Le parquet va requ\u00e9rir leur placement sous contr\u00f4le judiciaire, avec interdiction d'exercer un emploi impliquant un contact r\u00e9gulier avec un mineur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/marseille-une-directrice-de-creche-et-deux-employees-deferees-en-vue-de-leur-mise-en-examen-apres-des-brulures-sur-un-bebe-de-six-mois_6662100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social X \"trompe\" les utilisateurs avec ses coches bleues, estime la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "Ces coches bleues (\"check mark\" en anglais) sont cens\u00e9es certifier des sources d'information dignes de confiance. Mais \"n'importe qui peut s'abonner pour obtenir un tel statut 'v\u00e9rifi\u00e9'\", regrette la Commission europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/le-reseau-social-x-trompe-les-utilisateurs-avec-ses-coches-bleues-estime-l-union-europeenne_6662187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le risque d'ing\u00e9rence russe et la menace d'attentat jihadiste toujours aussi \u00e9lev\u00e9s en vue des JO, selon le renseignement",
        "summary": "Le sc\u00e9nario le plus craint est celui d'un attentat par un islamiste isol\u00e9, loin des radars, commandit\u00e9 de l'\u00e9tranger, selon les informations de France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-le-risque-d-ingerence-russe-et-la-menace-d-attentat-jihadiste-toujours-aussi-eleves-en-vue-des-jo-selon-le-renseignement_6662202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Claude Lenoir, figure de l'aide aux migrants dans le Pas-de-Calais, est mort dans un accident de la route",
        "summary": "Seul \u00e0 bord d'un fourgon de l'association Salam qu'il pr\u00e9sidait, il a fait une sortie de route et est tomb\u00e9 dans le canal de l'Escaut o\u00f9 il s'est noy\u00e9. Il avait 73 ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/jean-claude-lenoir-figure-de-l-aide-aux-migrants-dans-le-pas-de-calais-est-mort-dans-un-accident-de-la-route_6662211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation a ralenti \u00e0 2,2% au mois de juin en France",
        "summary": "La hausse des prix se rapproche de plus en plus de la barre des 2% vis\u00e9e par la Banque centrale europ\u00e9enne, limite en dessous de laquelle l'inflation retrouve des niveaux plus habituels.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-a-ralenti-a-2-2-au-mois-de-juin-en-france_6662262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : Daniil Medvedev breake Carlos Alcaraz en d\u00e9but de premi\u00e8re manche...Suivez la demi-finale",
        "summary": "Vainqueur l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 Londres, Carlos Alcaraz est oppos\u00e9, vendredi, au Russe Daniil Medevedev dans la premi\u00e8re demi-finale du tableau masculin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-alcaraz-retrouve-medvedev-pour-une-place-en-finale-suivez-la-demi-finale_6656460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pologne : le Parlement rejette une proposition de loi sur la d\u00e9criminalisation de l'aide \u00e0 l'avortement",
        "summary": "Le texte soumis au vote vendredi a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 avec les voix du parti nationaliste-conservateur et de l'extr\u00eame droite. Actuellement, en Pologne, l'IVG n'est autoris\u00e9 que si la grossesse r\u00e9sulte d'une agression sexuelle ou d'un inceste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/pologne-le-parlement-rejette-une-proposition-de-loi-sur-la-decriminalisation-de-l-aide-a-l-avortement_6662289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Emmanuel Macron compte accepter la d\u00e9mission de Gabriel Attal mardi 16 juillet apr\u00e8s le Conseil des ministres",
        "summary": "Le Premier ministre avait pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission une premi\u00e8re au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es, lundi 8 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-emmanuel-macron-compte-accepter-la-demission-de-gabriel-attal-mardi-16-juillet-en-conseil-des-ministres_6662292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La future \u00e9lection de Gabriel Attal \u00e0 la t\u00eate du groupe Renaissance ne r\u00e8gle ni \"la ligne politique\", ni \"le fonctionnement du parti\", estime G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "\"Les \u00e9lections au sein du groupe ne r\u00e8glent cependant en aucun cas les deux probl\u00e8mes majeurs qui sont les n\u00f4tres\", \u00e9crit le ministre de l'Int\u00e9rieur, r\u00e9\u00e9lu d\u00e9put\u00e9 dans le Nord, dans un SMS envoy\u00e9 vendredi aux d\u00e9put\u00e9s Renaissance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/la-future-election-de-gabriel-attal-a-la-tete-du-groupe-renaissance-ne-regle-ni-la-ligne-politique-ni-le-fonctionnement-du-parti-estime-gerald-darmanin_6662298.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux du Livret d'\u00e9pargne populaire abaiss\u00e9 de 5% \u00e0 4% \u00e0 partir du 1er ao\u00fbt",
        "summary": "Le gouverneur de la Banque de France venait de le proposer au ministre de l'Economie. Le taux du Livret A est, lui, maintenu \u00e0 3%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/votre-argent/livret-a/le-taux-du-livret-d-epargne-populaire-abaisse-de-5-a-4-a-partir-du-1er-aout_6662337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide insuffisante, facture \u00e9lev\u00e9e, d\u00e9g\u00e2ts \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition... Le terne bilan de la jet\u00e9e am\u00e9ricaine au large de Gaza, \u00e0 laquelle les Etats-Unis renoncent",
        "summary": "Ce port artificiel devait permettre d'acheminer par la mer une aide humanitaire vitale pour l'enclave palestinienne assi\u00e9g\u00e9e. Mais il a \u00e9t\u00e9 min\u00e9 par les probl\u00e8mes depuis sa mise en service, mi-mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/aide-insuffisante-facture-elevee-degats-a-repetition-le-terne-bilan-de-la-jetee-americaine-au-large-de-gaza-a-laquelle-les-etats-unis-renoncent_6661992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : la France balay\u00e9e par les orages",
        "summary": "De violents orages ont caus\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts, ce jeudi 11 juillet au soir et cette nuit, dans l\u2019Aveyron. Plusieurs communes ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es par des chutes de gr\u00eale et des inondations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/meteo-la-france-balayee-par-les-orages_6662385.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol en Argentine\u00a0: Oscar Jegou et Hugo Auradou pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 une audience de mise en accusation",
        "summary": "Les deux joueurs du XV de France sont accus\u00e9s d'avoir viol\u00e9 une femme dans leur h\u00f4tel, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, o\u00f9 ils logeaient apr\u00e8s leur victoire face \u00e0 l'Argentine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/rugbymen-francais-accuses-de-viol-en-argentine-oscar-jegou-et-hugo-auradou-presentes-a-une-audience-de-mise-en-accusation_6662328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baccalaur\u00e9at 2024 : un candidat alsacien soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir trich\u00e9 \u00e0 l'\u00e9preuve de\u00a0philosophie en utilisant de l'intelligence artificielle",
        "summary": "\"Il y a des paragraphes entiers qui, apr\u00e8s recherches, semblent correspondre \u00e0 de la fraude\", rel\u00e8ve le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'acad\u00e9mie de Strasbourg. L'\u00e9l\u00e8ve est convoqu\u00e9 devant une commission disciplinaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/bac/baccalaureat-2024-un-candidat-alsacien-soupconne-d-avoir-triche-a-l-epreuve-de-philosophie-en-utilisant-de-l-intelligence-artificielle_6662313.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INSOLITE. \"On aurait vraiment dit qu'ils l'attendaient\", des sangliers et un renard nourris aux portes de Marseille et ses calanques",
        "summary": "Dans cette vid\u00e9o publi\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux par le journaliste de La Marseillaise, David Coquille on voit des sangliers et un renard sur un bord de trottoir. \u00c0 proximit\u00e9, une voiture se gare. La suite est racont\u00e9e par notre confr\u00e8re, une dame sort de la voiture et nourrit les animaux. Sc\u00e8ne assez insolite, mais savez-vous qu'il est totalement interdit et dangereux de nourrir des animaux sauvages ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/insolite-on-aurait-vraiment-dit-qu-ils-l-attendaient-des-sangliers-et-un-renard-nourris-aux-portes-de-marseille-et-ses-calanques_6662382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux d'admis au brevet 2024 en forte baisse par rapport \u00e0 2023 (85,6%), le taux de r\u00e9ussite au bac s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 91,4% apr\u00e8s les rattrapages",
        "summary": "Lors de la session de juillet\u00a02024, en France, 839\u00a0600 candidats se sont pr\u00e9sent\u00e9s au dipl\u00f4me national du brevet et 718\u00a0800 candidats ont \u00e9t\u00e9 admis, annonce le minist\u00e8re de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/brevet/le-taux-d-admis-au-brevet-2024-en-forte-baisse-par-rapport-a-2023-85-6-le-taux-de-reussite-au-bac-s-eleve-a-91-4-apres-les-rattrapages_6662490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : Novak Djokovic vise une dixi\u00e8me finale sur le gazon londonien face \u00e0 Lorenzo Musetti... Suivez la demi-finale",
        "summary": "De retour de blessure apr\u00e8s son op\u00e9ration au genou \u00e0 la suite de Roland-Garros, le Serbe s'appr\u00eate \u00e0 \u00e9galer le record de Roger Federer avec une 13e demi-finale \u00e0 Wimbledon, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/direct-wimbledon-2024-novak-djokovic-vise-une-dixieme-finale-sur-le-gazon-londonien-face-a-lorenzo-musetti-suivez-la-demi-finale_6658302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : Jasper Philipsen signe une deuxi\u00e8me victoire et remporte la 13e \u00e9tape au sprint",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur il y a trois jours, le coureur de l'\u00e9quipe Alpecin-Deceuninck s'est impos\u00e9 au sprint, vendredi, \u00e0 Pau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/etape-du-jour/tour-de-france-2024-jasper-philipsen-signe-une-deuxieme-victoire-et-remporte-la-13e-etape-au-sprint_6662427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF : 100 000 pass rail ont \u00e9t\u00e9 vendus \u00e0 mi-juillet et plus de 450 000 billets r\u00e9serv\u00e9s",
        "summary": "Ce forfait \u00e0 49 euros par mois permet aux 16-27 ans de voyager gratuitement du 1er juillet au 31 ao\u00fbt dans les Intercit\u00e9s de jour comme de nuit et dans les TER.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/sncf-100-000-pass-rail-ont-ete-vendus-a-mi-juillet-et-plus-de-450-000-billets-reserves_6662523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les nappes phr\u00e9atiques globalement au beau fixe, annonce le BRGM",
        "summary": "L'organisme public charg\u00e9 de la surveillance des r\u00e9serves d'eaux souterraines souligne que plus des deux tiers des nappes m\u00e9tropolitaines sont au dessus des normales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/les-nappes-phreatiques-globalement-au-beau-fixe-annonce-le-brgm_6662415.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rappeur JoeyStarr vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour violences sur un de ses fils",
        "summary": "La Brigade de protection des mineurs de Paris est charg\u00e9e de l'enqu\u00eate, ouverte pour violences volontaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-rappeur-joeystarr-vise-par-une-enquete-pour-violences-sur-un-de-ses-fils_6662571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins trois ouvriers tu\u00e9s dans l'effondrement de l'\u00e9chafaudage d'un immeuble en Suisse",
        "summary": "Huit personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es. La cause de l'accident n'est pas encore connue, selon la police locale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/au-moins-trois-ouvriers-tues-dans-l-effondrement-de-l-echafaudage-d-un-immeuble-en-suisse_6662529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loge franc-ma\u00e7onne Athanor : 22 personnes seront jug\u00e9es aux assises de Paris",
        "summary": "Parmi ces personnes, figurent des agents de la DGSE et des anciens de la DGSI. Certains sont des policiers et d'autres de simples ex\u00e9cutants. Ils sont \u00e0 l'origine de plusieurs agressions violentes et d'un meurtre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/loge-franc-maconne-athanor-22-personnes-seront-jugees-aux-assises_6662484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Gabriel Attal peut-il \u00e0 la fois \u00eatre Premier ministre et patron des d\u00e9put\u00e9s Renaissance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "Le chef du gouvernement, toujours en poste, est le seul candidat en lice pour pr\u00e9sider le groupe de son parti. Ce double statut \u00e0 venir interroge, tout comme celui de seize de ses ministres \u00e9lus ou r\u00e9\u00e9lus aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-gabriel-attal-peut-il-a-la-fois-etre-premier-ministre-et-patron-des-deputes-renaissance-a-l-assemblee-nationale_6662097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9lenchon, Bello ou Faure : dans les coulisses des n\u00e9gociations du Nouveau Front populaire pour trouver un candidat pour Matignon",
        "summary": "Apr\u00e8s cinq jours de n\u00e9gociations, le Nouveau Front populaire ne parvient toujours pas \u00e0 s'accorder sur le nom d'un Premier ministre. En coulisses, la bataille fait rage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/melenchon-bello-ou-faure-dans-les-coulisses-des-negociations-du-nouveau-front-populaire-pour-trouver-un-candidat-pour-matignon_6662259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Nouveau Front populaire est arriv\u00e9 premier, aucun ne le reconna\u00eet\", d\u00e9clare Sandrine Rousseau, d\u00e9put\u00e9e Les \u00c9cologistes - NFP de Paris",
        "summary": "Chaque vendredi, dans l'\u00e9mission #OnVousR\u00e9pond, Gilles Bornstein re\u00e7oit une personnalit\u00e9 politique pour commenter l'actualit\u00e9 de la semaine et donner la parole aux spectateurs qui peuvent directement poser leurs questions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/nouveau-front-populaire/le-nouveau-front-populaire-est-arrive-premier-aucun-ne-le-reconnait-declare-sandrine-rousseau-deputee-les-ecologistes-nfp-de-paris_6662616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrice Evra, ancien joueur des Bleus et de Manchester United, condamn\u00e9 pour \"abandon de famille\"",
        "summary": "L'ancien capitaine de l'\u00e9quipe de France est poursuivi par son \u00e9pouse. Il a fait appel de la condamnation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/patrice-evra-ancien-joueur-des-bleus-et-de-manchester-united-condamne-pour-abandon-de-famille_6662670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F\u00eates de Bayonne : un homme gravement bless\u00e9 lors d'une bagarre, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital, o\u00f9 son \u00e9tat s'est d\u00e9grad\u00e9, engageant son pronostic vital, selon le parquet de Bayonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/fetes-de-bayonne-un-homme-gravement-blesse-lors-d-une-bagarre-un-suspect-interpelle_6662619.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: les communistes proposent Huguette Bello au poste de Premi\u00e8re ministre",
        "summary": "Pr\u00e9sidente du conseil r\u00e9gional de La R\u00e9union, Huguette Bello est une candidate \"trait d'union\" pour Matignon, selon l'entourage de Fabien Roussel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-les-communistes-proposent-huguette-bello-au-poste-de-premiere-ministre_6662682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024\u00a0: les dissidents de La France insoumise lancent leur mouvement",
        "summary": "Baptis\u00e9 \"L'Apr\u00e8s\", ce mouvement rassemble notamment Cl\u00e9mentine Autain, Alexis Corbi\u00e8re, Danielle Simonnet ou encore Raquel Garrido.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-les-dissidents-de-la-france-insoumise-lancent-leur-mouvement_6662706.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Orages : plusieurs milliers de foyers priv\u00e9s de courant en France, selon Enedis",
        "summary": "Les foyers touch\u00e9s se situent en Aveyron, en Ard\u00e8che, dans l'Is\u00e8re et en Haute-Savoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/orages-plusieurs-milliers-de-foyers-prives-de-courant-en-france-selon-enedis_6662709.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "France-Su\u00e8de : une qualification \u00e0 la cl\u00e9 en cas de victoire... Suivez les \u00e9liminatoires de l'Euro 2025",
        "summary": "En cas de succ\u00e8s contre les Su\u00e9doises vendredi, les Bleues obtiendraient leur ticket pour l'Euro 2025, qui se d\u00e9roulera en Suisse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/direct-france-suede-une-qualification-a-la-cle-en-cas-de-victoire-suivez-les-eliminatoires-de-l-euro-2025_6655740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Moustiques : pourquoi piquent-ils toujours les m\u00eames personnes ?",
        "summary": "Beaucoup s'en plaignent en cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e : les moustiques d\u00e9vorent certaines personnes, et pas d'autres. Pourquoi ces insectes s'en prennent-ils toujours aux m\u00eames cibles ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/moustiques-pourquoi-piquent-ils-toujours-les-memes-personnes_6662757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La population mondiale atteindra un pic \u00e0 10,3\u00a0milliards d'habitants en 2080 puis commencera \u00e0 d\u00e9cliner, pr\u00e9voit l'ONU",
        "summary": "Le nombre d'habitants devrait redescendre \u00e0 10,2\u00a0milliards autour de 2100, selon un rapport de l'ONU.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/la-population-mondiale-atteindra-un-pic-a-10-3-milliards-d-habitants-en-2080-puis-commencera-a-decliner-prevoit-l-onu_6662751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Metex : la justice valide l'offre de reprise de l'usine d'Amiens par le groupe Avril, g\u00e9ant de l'agroalimentaire",
        "summary": "Le tribunal de commerce a valid\u00e9, ce vendredi 12 juillet, l'offre de reprise de la filiale ami\u00e9noise de Metex par le groupe agroalimentaire Avril. Le site d'Amiens emploie \u00e0 l'heure actuelle 280 personnes, qui devraient garder leur emploi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/metex-la-justice-valide-l-offre-de-reprise-de-l-usine-d-amiens-par-le-groupe-avril-geant-de-l-agroalimentaire_6662352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : les Bleues dominent la Serbie \u00e0 deux semaines du d\u00e9but des Jeux olympiques",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France de Jean-Aim\u00e9 Toupane a battu la Serbie (85-63) pour son troisi\u00e8me match de pr\u00e9paration olympique, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-les-bleues-dominent-la-serbie-a-deux-semaines-du-debut-des-jeux-olympiques_6662730.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ALERTE ENLEVEMENT. Le plan d\u00e9clench\u00e9 apr\u00e8s la disparition de C\u00e9lya, une fillette de 6\u00a0ans, en Seine-Maritime",
        "summary": "C\u00e9lya, une enfant aux \"cheveux ch\u00e2tain fonc\u00e9 mi-longs\" et aux \"yeux marrons\", porte \"une robe licorne de couleur noire\" et mesure 1,10 m, annonce la gendarmerie nationale. Elle a disparu de son domicile de Saint-Martin de l'If vendredi, peu avant 18 heures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/alerte-enlevement-le-plan-declenche-apres-la-disparition-de-celya-une-fillette-de-6-ans-en-seine-maritime_6662781.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : retour sur les parcours des porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise",
        "summary": "Nantenin Ke\u00efta, Alexis Hanquinquant, M\u00e9lina Robert-Michon et Florent Manaudou, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s, jeudi, les quatre porte-drapeaux de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise pour les Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/video-paris-2024-retour-sur-les-parcours-des-porte-drapeaux-de-la-delegation-francaise_6662769.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 du 14-Juillet : la flamme olympique s\u2019invite aux r\u00e9p\u00e9titions",
        "summary": "Dimanche 14 juillet, le d\u00e9fil\u00e9 sera un peu moins imposant que les pr\u00e9c\u00e9dentes ann\u00e9es et n\u2019aura pas droit aux Champs-\u00c9lys\u00e9es. Les \u00e9quipes de France T\u00e9l\u00e9visions ont pu assister aux r\u00e9p\u00e9titions, vendredi 12 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/14-juillet/defile-du-14-juillet-la-flamme-olympique-s-invite-aux-repetitions_6662760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La cath\u00e9drale de Rouen a rouvert ses portes au lendemain de l'incendie de sa fl\u00e8che",
        "summary": "Le feu, rapidement \u00e9teint, a br\u00fbl\u00e9 des b\u00e2ches du chantier de restauration de la fl\u00e8che en fonte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/seine-maritime/rouen/la-cathedrale-de-rouen-a-rouvert-ses-portes-au-lendemain-de-l-incendie-de-sa-fleche_6662772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Wimbledon 2024 : de sa l\u00e9sion au m\u00e9nisque \u00e0 la finale de Wimbledon, comment Novak Djokovic a r\u00e9alis\u00e9 un retour express au sommet",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s sa blessure au genou, Novak Djokovic affronte Carlos Alcaraz, dimanche, en finale pour empocher une huiti\u00e8me couronne \u00e0 Wimbledon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/wimbledon/wimbledon-2024-de-sa-lesion-au-menisque-a-la-finale-de-wimbledon-comment-novak-djokovic-a-realise-un-retour-express-au-sommet_6661941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]