[
    {
        "title": "Ce que l'on sait de l'\"atterrissage brutal\" d'un h\u00e9licopt\u00e8re pr\u00e9sidentiel iranien et des recherches pour retrouver le chef d'Etat Ebrahim Ra\u00efssi",
        "summary": "L'agence de presse officielle iranienne a rapport\u00e9 que le dirigeant, \u00e9lu en 2021, figurait parmi les passagers de l'appareil, victime d'un incident dans le nord-ouest du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/ce-que-l-on-sait-de-l-atterrissage-brutal-d-un-helicoptere-presidentiel-iranien-et-des-recherches-pour-retrouver-le-chef-d-etat-ebrahim-raissi_6554015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : sur le front, pr\u00e8s de Kharkiv, les soldats ukrainiens font face \u00e0 l'offensive russe",
        "summary": "L'offensive russe en cours dans la r\u00e9gion de Kharkiv oblige les soldats ukrainiens \u00e0 s'adapter et \u00e0 abandonner certaines de leurs positions. \u00c0 Vovchansk, les combats sont incessants et les soldats doivent \"slalomer entre les obus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-sur-le-front-pres-de-kharkiv-les-soldats-ukrainiens-font-face-a-l-offensive-russe_6554258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Brest en Ligue des champions, Lyon et Lens europ\u00e9ens, Lorient rel\u00e9gu\u00e9... Les enseignements de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Au terme d'une soir\u00e9e riche en rebondissements \u00e0 tous les niveaux du classement, la Ligue 1 2023-2024 a rendu son verdict avec un grand gagnant : le Stade brestois, troisi\u00e8me et directement qualifi\u00e9 en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-brest-en-ligue-des-champions-lyon-et-lens-europeens-lorient-relegue-les-enseignements-de-la-derniere-journee_6554273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : comment l'Etat compte r\u00e9tablir \"l'ordre r\u00e9publicain\" sur l'archipel \"quoi qu'il en co\u00fbte\"",
        "summary": "Un total de \"230 \u00e9meutiers ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s\", d'apr\u00e8s le haut-commissaire de la R\u00e9publique en Nouvelle-Cal\u00e9donie, alors que les forces de l'ordre ont commenc\u00e9 \u00e0 lib\u00e9rer l'axe routier entre Noum\u00e9a et l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/crise-en-nouvelle-caledonie-comment-l-etat-compte-retablir-l-ordre-republicain-sur-l-archipel-quoi-qu-il-en-coute_6553976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RER, Transiliens, trams\u2026 Voici les pr\u00e9visions de trafic pour la gr\u00e8ve de la SNCF mardi en Ile-de-France",
        "summary": "Les lignes les plus touch\u00e9es seront le RER D et la ligne R du Transilien, avec seulement un train sur cinq et uniquement aux heures de pointe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-transports/rer-transiliens-trams-voici-les-previsions-de-trafic-pour-la-greve-de-la-sncf-mardi-en-ile-de-france_6554102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : Kevin Costner \u00e0 l'\"Horizon\", Jacques Audiard en favori, No\u00e9mie Merlant acclam\u00e9e... Les infos \u00e0 retenir du 19 mai sur la Croisette",
        "summary": "Kevin Costner a pr\u00e9sent\u00e9 le premier volet de sa saga en avant-premi\u00e8re, dimanche \u00e0 Cannes, en hors comp\u00e9tition. Pour la course \u00e0 la Palme d'or, \"Emilia P\u00e9rez\" de Jacques Audiard fait figure de favori.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-kevin-costner-a-l-horizon-jacques-audiard-en-favori-noemie-merlant-acclamee-les-infos-a-retenir-du-19-mai-sur-la-croisette-2972198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Festival de Cannes 2024. \"On a l\u2019impression de vivre un v\u00e9ritable r\u00eave\" : rendez-vous avec la jeune \u00e9quipe du film japonais \"My Sunshine\" deux heures avant le tapis rouge",
        "summary": "Le merveilleux film du r\u00e9alisateur japonais Hiroshi Okuyama \u00e9tait projet\u00e9 dimanche apr\u00e8s-midi au festival de Cannes. Franceinfo Culture a partag\u00e9 les derniers moments de l\u2019\u00e9quipe du film avant la mont\u00e9e des marches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/reportage-festival-de-cannes-2024-on-a-l-impression-de-vivre-un-veritable-reve-rendez-vous-avec-la-jeune-equipe-du-film-japonais-my-sunshine-deux-heures-avant-le-tapis-rouge_6554240.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Coupe d'Europe, rel\u00e9gation... Quels sont les enjeux de la derni\u00e8re journ\u00e9e ?",
        "summary": "La Ligue 1 saison 2023-2024 rendra son verdict dimanche, dans un multiplex \u00e0 21 heures o\u00f9 s'entrem\u00ealeront les joies des qualifications en Coupe d'Europe et les larmes des rel\u00e9gu\u00e9s en Ligue 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-coupe-d-europe-relegation-quels-sont-les-enjeux-de-la-derniere-journee_6547973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premier League : Manchester City champion, les adieux de Klopp, la temp\u00eate \u00e0 Man United... Les enseignements de la derni\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Triple champion d'Angleterre en titre, Manchester City a conserv\u00e9 sa couronne pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e de rang, dimanche : une premi\u00e8re dans l'histoire de la Premier League.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/premier-league/premier-league-manchester-city-champion-les-adieux-de-klopp-la-tempete-a-man-united-les-enseignements-de-la-derniere-journee_6554108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi le cabinet de guerre de Benyamin N\u00e9tanyahou est au bord de la scission",
        "summary": "Plusieurs membres de cette instance n\u00e9e apr\u00e8s le massacre terroriste du 7 octobre ont vivement critiqu\u00e9 la politique du Premier ministre vis-\u00e0-vis de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-le-cabinet-de-guerre-de-benyamin-netanyahou-est-au-bord-de-la-scission_6553826.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 19 mai",
        "summary": "Une frappe a\u00e9rienne isra\u00e9lienne a tu\u00e9 31 personnes dans le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de Nousseirat, dans le centre de la bande de Gaza, selon la D\u00e9fense civile de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-19-mai_6554168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : Yorgos Lanthimos pr\u00e9sente \"Kinds of Kindness\", un triptyque in\u00e9gal",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me fois en comp\u00e9tition, le r\u00e9alisateur grec joue encore d'un formalisme appuy\u00e9 qui r\u00e9jouit ses adeptes et d\u00e9senchante toujours ses d\u00e9tracteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2024-yorgos-lanthimos-presente-kinds-of-kindness-un-triptyque-inegal_6553736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une femme gri\u00e8vement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9e par une voiture, son compagnon en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Un homme de 42 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, accus\u00e9 d'avoir volontairement percut\u00e9 sa compagne avec un v\u00e9hicule vendredi soir \u00e0 Riedesheim (Haut-Rhin). Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet du Haut-Rhin pour tentative d'homicide volontaire.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/haut-rhin/mulhouse/une-femme-grievement-blessee-apres-avoir-ete-renversee-par-une-voiture-son-compagnon-en-garde-a-vue-2972039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle d'un fourgon : Emmanuel Macron rendra \"un hommage national\" mercredi aux deux agents p\u00e9nitentiaires tu\u00e9s",
        "summary": "Les deux agents p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s mardi dernier dans l'attaque de leur fourgon \u00e0 Incarville (Eure).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-mortelle-d-un-fourgon-emmanuel-macron-rendra-un-hommage-national-mercredi-aux-deux-agents-penitentaires-tues_6553892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un entrepreneur fran\u00e7ais s'est rendu dans l'espace \u00e0 bord d'un vol touristique",
        "summary": "Sylvain Chiron, 52 ans, a d\u00e9coll\u00e9 \u00e0 bord d'une fus\u00e9e de l'entreprise Blue Origin pour un vol d'une dizaine de minutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/un-entrepreneur-francais-s-est-rendu-dans-l-espace-a-bord-d-un-vol-touristique_6554228.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sence obligatoire d'un \"responsable enfants\" sur les tournages\u00a0: Judith Godr\u00e8che redoute une annonce \"opportuniste pour calmer les esprits\"",
        "summary": "La pr\u00e9sence d'un \"responsable enfants\" sera obligatoire sur chaque tournage avec des mineurs d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, a annonc\u00e9 samedi la ministre de la Culture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/presence-obligatoire-d-un-responsable-enfants-sur-les-tournages-judith-godreche-redoute-une-annonce-opportuniste-pour-calmer-les-esprits_6553850.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections au Mexique : neuf morts dans deux attaques contre des candidats dans le sud du pays",
        "summary": "A l'approche des \u00e9lections du 2 juin, plusieurs dizaines de candidats \u00e0 des mandats locaux ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l'ensemble du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/elections-au-mexique-neuf-morts-dans-deux-attaques-contre-des-candidats-dans-le-sud-du-pays_6554249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Elections europ\u00e9ennes 2024 : en Italie, la fin du revenu de citoyennet\u00e9 act\u00e9e par l'extr\u00eame droite fait craindre une mont\u00e9e de la pauvret\u00e9",
        "summary": "Le gouvernement de Giorgia Meloni, t\u00eate de liste de son parti d'extr\u00eame droite aux europ\u00e9ennes, a supprim\u00e9 cette mesure de lutte contre la pauvret\u00e9 instaur\u00e9e en 2019. Franceinfo s'est rendu en d\u00e9but d'ann\u00e9e \u00e0 Naples, en premi\u00e8re ligne dans cette r\u00e9forme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/reportage-elections-europeennes-2024-en-italie-la-fin-du-revenu-de-citoyennete-actee-par-l-extreme-droite-fait-craindre-une-montee-de-la-pauvrete_6355321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Ennemis du peuple\", la passionnante bande dessin\u00e9e qui fait revivre la lutte des classes",
        "summary": "Emiliano Pagani et Vincenzo Bizzarri signent un roman graphique d'une rare sensibilit\u00e9 et d'une subtile intelligence sur le monde ouvrier en Italie. \"Les Ennemis du peuple\" saisit les crispations d'une soci\u00e9t\u00e9 en mutation. Brillant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/les-ennemis-du-peuple-la-passionnante-bande-dessinee-qui-fait-revivre-la-lutte-des-classes_6545876.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Intraitable, Alexander Zverev s'impose face \u00e0 Nicolas Jarry en finale",
        "summary": "Alexander Zverev s'est rapidement impos\u00e9 en deux sets (6-4, 7-5) face \u00e0 Nicolas Jarry en finale du Masters 1000 de Rome. Il arrivera \u00e0 Roland-Garros dans un costume d'outsider.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/rome-intraitable-alexander-zverev-s-impose-face-a-nicolas-jarry-en-finale_6554126.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INTERVIEW. Festival de Cannes. \"On n'a pas besoin d'en faire trop : si on est sinc\u00e8re, les spectateurs le per\u00e7oivent\" : Hafsia Herzi, dans \"La prisonni\u00e8re de Bordeaux\"",
        "summary": "Hafsia Herzi est \u00e0 son meilleur, aux c\u00f4t\u00e9s d'Isabelle Huppert, dans le dernier film de Patricia Mazuy projet\u00e9 \u00e0 la Quinzaine des cin\u00e9astes \u00e0 Cannes. Comment a-t-elle camp\u00e9 son personnage jamais caricatural de femme de d\u00e9tenu ? Rencontre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/interview-festival-de-cannes-on-n-a-pas-besoin-d-en-faire-trop-si-on-est-sincere-les-spectateurs-le-percoivent-hafsia-herzi-dans-la-prisonniere-de-bordeaux_6553898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haut-Rhin : une femme meurt apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par son conjoint en voiture",
        "summary": "Hospitalis\u00e9e dans un \u00e9tat grave vendredi 17 mai apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par son conjoint en voiture \u00e0 Riedisheim (Haut-Rhin), la jeune femme de 23 ans, enceinte, est morte dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Le suspect faisait l'objet d'une mesure d'\u00e9loignement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 en avril.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/haut-rhin/mulhouse/la-femme-percutee-par-son-conjoint-dans-le-haut-rhin-est-morte-2972324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Joe l'escroc\", \"d\u00e9rang\u00e9\"... En campagne, Donald Trump et Joe Biden s'invectivent entre le Texas et la G\u00e9orgie",
        "summary": "La pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine se tiendra le 5 novembre prochain,",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/joe-l-escroc-derange-en-campagne-donald-trump-et-joe-biden-s-invectivent-entre-le-texas-et-la-georgie_6553922.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De nouvelles inondations en Afghanistan font au moins 66 morts",
        "summary": "Le pays, tr\u00e8s vuln\u00e9rable aux bouleversements climatiques, avait d\u00e9j\u00e0 subi des crues massives et meurtri\u00e8res mi-avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afghanistan/de-nouvelles-inondations-en-afghanistan-font-au-moins-66-morts_6554090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Inondations au Br\u00e9sil\u00a0: \u00e0 Porto Alegre, des habitants \"traumatis\u00e9s\" et en col\u00e8re",
        "summary": "Dans le sud du Br\u00e9sil, les habitants font face \u00e0 des inondations sans pr\u00e9c\u00e9dent. La ville de Porto Alegre, la capitale de l'Etat de Rio Grande do Sul, est toujours sous les eaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/reportage-inondations-au-bresil-a-porto-alegre-des-habitants-traumatises-et-en-colere_6553889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1 : Kylian Mbapp\u00e9 absent du groupe parisien pour affronter Metz",
        "summary": "L'entra\u00eeneur Luis Enrique, soucieux de pr\u00e9parer la finale de Coupe de France contre Lyon, a visiblement choisi de pr\u00e9server physiquement ses meilleurs joueurs lors du match sans enjeu de dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/derniere-journee-de-ligue-1-kylian-mbappe-absent-du-groupe-parisien-pour-affronter-metz_6553838.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : Max Verstappen signe sa cinqui\u00e8me victoire de la saison \u00e0 Imola... Revivez le Grand Prix d'Emilie-Romagne",
        "summary": "Longtemps seul en t\u00eate, Max Verstappen a eu plus de mal en fin de course. Il l'emporte malgr\u00e9 tout, dimanche, \u00e0 Imola.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/direct-f1-max-verstappen-sous-la-menace-d-une-meute-a-imola-suivez-le-grand-prix-d-emilie-romagne_6553691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : comment expliquer une telle profusion de listes\u00a0?",
        "summary": "Pas moins de 37 listes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es. Les conditions pour se pr\u00e9senter au scrutin du 9 juin, plut\u00f4t souples, permettent \u00e0 de nombreux mouvements de se lancer dans l'aventure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes-2024-comment-expliquer-une-telle-profusion-de-listes_6544082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Boxe : quand l'Ukraine utilise le sacre d'Oleksandr Usyk pour faire vibrer la fibre patriotique",
        "summary": "Premier boxeur depuis 25 ans \u00e0 r\u00e9unifier l'ensemble des ceintures des poids lourds apr\u00e8s sa victoire sur Tyson Fury, dimanche, Oleksandr Usyk a offert aux dirigeants de son pays l'occasion de communiquer autour de son champion, avec la guerre en toile de fond.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/boxe/boxe-quand-l-ukraine-utilise-le-sacre-d-oleksandr-usyk-pour-faire-vibrer-la-fibre-patriotique_6553970.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lundi de Pentec\u00f4te : \u00e0 quoi sert la journ\u00e9e de solidarit\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es ?",
        "summary": "Cette journ\u00e9e, dont les modalit\u00e9s d'application varient selon les entreprises, devrait rapporter 3,4 milliards d'euros cette ann\u00e9e \u00e0 la Caisse nationale de solidarit\u00e9 pour l'autonomie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/politique-de-sante/lundi-de-pentecote-a-quoi-sert-la-journee-de-solidarite-pour-les-personnes-agees-ou-handicapees_6543548.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Festival de Cannes 2024 : Sienna Miller, Julianne Moore, Michelle Yeoh r\u00e9unies sur le tapis rouge pour le grand retour de Kevin Costner",
        "summary": "Kevin Costner passe \u00e0 nouveau derri\u00e8re la cam\u00e9ra avec \"Horizon\", plus de vingt apr\u00e8s \"Open Range\", sa derni\u00e8re r\u00e9alisation. Pour c\u00e9l\u00e9brer l'\u00e9v\u00e9nement, le cin\u00e9aste s'offre le Festival de Cannes o\u00f9 il gravit les fameuses marches en famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/en-images-festival-de-cannes-2024-sienna-miller-julianne-moore-michelle-yeoh-reunies-sur-le-tapis-rouge-pour-le-grand-retour-de-kevin-costner_6554051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Accident d'h\u00e9licopt\u00e8re en Iran : la mort du pr\u00e9sident Ebrahim Ra\u00efssi annonc\u00e9e par des m\u00e9dias iraniens, pas de confirmation officielle \u00e0 ce stade",
        "summary": "\"La situation n'est pas bonne\", ont d\u00e9clar\u00e9 les secours, lundi, apr\u00e8s que l'h\u00e9licopt\u00e8re a \u00e9t\u00e9 localis\u00e9 sur une montagne du nord-ouest de l'Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/direct-accident-d-helicoptere-en-iran-la-mort-du-president-ebrahim-raissi-annoncee-par-des-medias-iraniens-pas-de-confirmation-officielle-a-ce-stade_6555224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Paris 2024 : Marie-Am\u00e9lie Le Fur et Pauline D\u00e9roul\u00e8de r\u00e9pondent \u00e0 vos questions sur les Jeux paralympiques dans un tchat d\u00e8s 10h45",
        "summary": "A 100 jours des Jeux paralympiques, la pr\u00e9sidente du Comit\u00e9 paralympique et sportif fran\u00e7ais (CPSF) et la 18e joueuse mondiale en tennis fauteuil r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/paris-2024/direct-paris-2024-marie-amelie-le-fur-et-pauline-deroulede-repondent-a-vos-questions-sur-les-jeux-paralympiques-dans-un-tchat-des-10h45_6552212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : \"Il y a une faute politique\", d\u00e9nonce le pr\u00e9sident de la Collectivit\u00e9 territoriale de Guyane",
        "summary": "\"Plut\u00f4t que de tenter ce passage en force, le gouvernement aurait d\u00fb prendre le temps d'en discuter\", estime Gabriel Serville qui appelle avec d'autres \u00e9lus d'Outre-mer \u00e0 retirer le texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/nouvelle-caledonie-il-y-a-une-faute-politique-denonce-le-president-de-la-collectivite-territoriale-de-guyane_6555305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]