[
    {
        "title": "Artificialisation des sols, \u00e9olien, DPE... Pourquoi les annonces de Michel Barnier font craindre un recul sur l'\u00e9cologie",
        "summary": "Les pistes avanc\u00e9es mardi par le Premier ministre lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale sont jug\u00e9es inqui\u00e9tantes par les ONG et militants de la d\u00e9fense de l'environnement et des sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/artificialisation-des-sols-eolien-dpe-pourquoi-les-annonces-de-michel-barnier-font-craindre-un-recul-sur-l-ecologie_6814154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ces quinze derniers jours pendant lesquels la r\u00e9gion s'est embras\u00e9e",
        "summary": "Cela fait un an que le Hezbollah lance des roquettes sur le nord d\u2019Isra\u00ebl affirmant agir en solidarit\u00e9 avec Gaza. Le 17 septembre dernier, tout s\u2019est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 quand les bipeurs des cadres de la milice pro-iranienne se sont mis \u00e0 exploser. Retour sur ces 15 jours qui ont embras\u00e9 la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ces-quinze-derniers-jours-pendant-lesquels-la-region-s-est-embrasee_6814595.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lille-Real Madrid : un Losc galactique r\u00e9alise l'exploit en battant les champions d'Europe en titre",
        "summary": "Valeureux et bien inspir\u00e9s en Ligue des champions, les Lillois font tomber le Real Madrid (1-0) qui restait sur quatorze matchs sans d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/lille-real-madrid-un-losc-galactique-realise-l-exploit-en-battant-les-champions-d-europe-en-titre_6814640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'avais la haine envers les femmes\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, la cour tente de comprendre la troublante d\u00e9rive d'Adrien L.",
        "summary": "Contrairement \u00e0 bon nombre des autres accus\u00e9s, ce trentenaire est issu d'un milieu tr\u00e8s ais\u00e9 et assure avoir eu des parents mod\u00e8les. Mais \u00e0 l'audience, mardi apr\u00e8s-midi, ses avocats ont tent\u00e9 de bousculer ses certitudes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/j-avais-la-haine-envers-les-femmes-au-proces-des-viols-de-mazan-la-cour-tente-de-comprendre-la-troublante-derive-d-adrien-l_6812687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du RN : Marine Le Pen ironise sur un dossier o\u00f9 \"tout est suspect\" et met en cause la direction du Parlement europ\u00e9en",
        "summary": "La cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s RN a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e \u00e0 la barre pour la premi\u00e8re fois, en tant que repr\u00e9sentante du parti. Elle a d\u00e9nonc\u00e9 des \"id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues\" sur la \"gestion d'un parti politique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-du-rn-marine-le-pen-ironise-sur-un-dossier-ou-tout-est-suspect-et-met-en-cause-la-direction-du-parlement-europeen_6814658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La messagerie Telegram affirme avoir donn\u00e9 suite \u00e0 plus de 200 requ\u00eates des autorit\u00e9s judiciaires fran\u00e7aises au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "Le fondateur de la plateforme, Pavel Dourov, est mis en examen en France pour plusieurs infractions. Il assure toutefois que la communication accrue de donn\u00e9es sur des utilisateurs est li\u00e9e \u00e0 des questions pratiques, et n'a rien \u00e0 voir avec ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s judiciaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/la-messagerie-telegram-affirme-avoir-donne-suite-a-plus-de-200-requetes-des-autorites-judiciaires-francaises-au-troisieme-trimestre_6814652.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vid\u00e9osurveillance algorithmique: des cam\u00e9ras vraiment intelligentes ?",
        "summary": "Moins d\u2019un mois apr\u00e8s la fin des Paralympiques, les tribunes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mont\u00e9es. Sur la voie publique, il ne reste aucune trace des jeux\u2026 ou presque !\u2026 La vid\u00e9osurveillance algorithmique pourrait bien jouer les prolongations. Ces cam\u00e9ras dop\u00e9es \u00e0 l\u2019intelligence artificielle ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9es pendant les JO pour d\u00e9tecter des situations \u00e0 risque. L\u2019exp\u00e9rimentation devait \u00eatre limit\u00e9e dans le temps. Mais les autorit\u00e9s souhaitent d\u00e9j\u00e0 la prolonger\u2026 alors que la technologie serait loin d\u2019avoir fait ses preuves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/video-videosurveillance-algorithmique-des-cameras-vraiment-intelligentes_6814544.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "OpenAI, le cr\u00e9ateur de ChatGPT, finalise une lev\u00e9e de fonds majeure de 6,6\u00a0milliards de dollars",
        "summary": "Encore confidentielle il y a deux ans, l'organisation est devenue un acteur incontournable des technologies de demain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/openai-le-createur-de-chatgpt-finalise-une-levee-de-fonds-majeure-de-6-6-milliards-de-dollars_6814568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Immigration : le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, veut prolonger la r\u00e9tention administrative jusqu'\u00e0 210 jours",
        "summary": "Actuellement, cette dur\u00e9e maximale dans un centre est applicable uniquement en mati\u00e8re terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/immigration-le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau-veut-prolonger-la-retention-administrative-jusqu-a-210-jours_6814550.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nintendo ouvre un mus\u00e9e au Japon sur son histoire, des cartes \u00e0 jouer aux consoles de jeu vid\u00e9o",
        "summary": "Les visiteurs se bousculent pour visiter cet \u00e9tablissement install\u00e9 dans une ancienne usine de la banlieue de Kyoto. Tous les billets ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vendus pour octobre et novembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/nintendo-ouvre-un-musee-au-japon-sur-son-histoire-des-cartes-a-jouer-aux-consoles-de-jeu-video_6814601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cueillette des champignons : l'Anses alerte sur les risques d'intoxications",
        "summary": "Les centres antipoison ont d\u00e9j\u00e0 recens\u00e9 400 cas depuis le 1er juillet 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/cueillette-des-champignons-l-anses-alerte-sur-les-risques-d-intoxications_6814574.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La branche arm\u00e9e du Hamas revendique l'attentat qui a fait sept morts \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Deux hommes ont ouvert le feu sur les passagers d'un tramway et sur des passants. Une \"op\u00e9ration h\u00e9ro\u00efque\", se f\u00e9licitent les Brigades Al-Qassam dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/la-branche-armee-du-hamas-revendique-l-attentat-qui-a-fait-sept-morts-a-tel-aviv_6814490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO d'hiver 2030 : Matignon apporte au CIO la garantie financi\u00e8re de l'Etat, derni\u00e8re condition \u00e0 l'attribution d\u00e9finitive des Jeux aux Alpes fran\u00e7aises",
        "summary": "Il ne manquait plus que l'accord de l'\u00c9tat pour officialiser l'attribution des JO 2030 aux Alpes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/jo-d-hiver-2030-matignon-apporte-au-cio-la-garantie-financiere-de-l-etat-derniere-condition-a-l-attribution-definitive-des-jeux-aux-alpes-francaises_6814226.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France compte 1\u00a0672 m\u00e9decins suppl\u00e9mentaires en 2024, mais souffre encore de grandes disparit\u00e9s selon les d\u00e9partements",
        "summary": "A l'exception de timides rebonds en 2018 et 2020, les effectifs de praticiens \u00e9taient en baisse depuis 2010 et semblent d\u00e9sormais sur un plateau, pr\u00e9figurant une hausse plus importante \u00e0 partir de 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/la-france-compte-1-672-medecins-supplementaire-en-2024-mais-souffre-encore-de-grandes-disparites-selon-les-departements_6814271.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e Stella Dupont quitte le groupe macroniste pour des d\u00e9saccords de fond et d\u00e9nonce \"l'emprise du RN sur le gouvernement\"",
        "summary": "Le groupe Ensemble pour la R\u00e9publique ne compte plus que 95 \u00e9lus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, avec ce quatri\u00e8me d\u00e9part en moins d'un mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/la-deputee-stella-dupont-quitte-le-groupe-macroniste-pour-des-desaccords-de-fond-et-denonce-l-emprise-du-rn-sur-le-gouvernement_6814502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : Marine Le Pen trace ses lignes rouges face au nouveau Premier ministre",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e r\u00e9clame notamment une nouvelle loi immigration d\u00e9but 2025 pour reprendre \"les dispositions censur\u00e9es par le Conseil constitutionnel\" de la pr\u00e9c\u00e9dente loi immigration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/gouvernement-de-michel-barnier-marine-le-pen-trace-ses-lignes-rouges-face-au-nouveau-premier-ministre_6813989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Commission europ\u00e9enne propose de reporter \u00e0 fin 2025 l'entr\u00e9e en vigueur de sa loi contre la d\u00e9forestation",
        "summary": "Ce report devra encore \u00eatre ent\u00e9rin\u00e9 par les Etats membres et le Parlement europ\u00e9en. La loi anti-d\u00e9forestation est un obstacle majeur au projet d'accord de libre-\u00e9change UE-Mercosur, d\u00e9fendu par l'industrie allemande et par le chancelier Olaf Scholz.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/la-commission-europeenne-propose-de-reporter-a-fin-2025-l-entree-en-vigueur-de-sa-loi-contre-la-deforestation_6814400.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux de ch\u00f4mage dans la zone euro est rest\u00e9 stable \u00e0 6,4% au mois d'ao\u00fbt",
        "summary": "Cet indicateur est \u00e0 plus bas niveau depuis qu'Eurostat a commenc\u00e9 \u00e0 compiler cette s\u00e9rie en avril 1998. A l'\u00e9chelle de l'Union europ\u00e9enne, le taux le plus faible a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en R\u00e9publique tch\u00e8que (2,6%), le plus \u00e9lev\u00e9 en Espagne (11,3%).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-taux-de-chomage-dans-la-zone-euro-est-reste-stable-a-6-4-au-mois-d-aout_6814460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: les bombardements isra\u00e9liens se poursuivent dans la bande de Gaza",
        "summary": "La nuit de mardi \u00e0 mercredi a \u00e9t\u00e9 meurtri\u00e8re dans la bande de Gaza avec au moins 51 morts, selon le Hamas. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a frapp\u00e9 dans le nord et le centre de l'enclave palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-les-bombardements-israeliens-se-poursuivent-dans-la-bande-de-gaza_6814169.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'arm\u00e9e ukrainienne se retire de la ville de Vougledar, dans l'est de l'Ukraine",
        "summary": "Plusieurs responsables ukrainiens avaient laiss\u00e9 entendre ces derni\u00e8res semaines que la prise de cette cit\u00e9 \u00e9tait imminente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-armee-ukrainienne-se-retire-de-la-ville-de-vougledar-dans-l-est-de-l-ukraine_6814244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nurie d'enseignants : pourquoi l'id\u00e9e de Michel Barnier de faire appel aux professeurs retrait\u00e9s volontaires ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "Dans sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale mardi, le Premier ministre a expos\u00e9 son souhait de solliciter \"plus et mieux\" des professeurs retrait\u00e9s pour pallier les absences d'enseignants. Une mesure loin d'\u00eatre in\u00e9dite et qui, selon les syndicats, ne s'attaque pas au probl\u00e8me de fond.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/penurie-d-enseignants-pourquoi-l-idee-de-michel-barnier-de-faire-appel-aux-professeurs-retraites-volontaires-ne-fait-pas-l-unanimite_6812438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'Ev\u00e9nement\" sur France 2\u00a0: posez vos questions au Premier ministre Michel Barnier",
        "summary": "Le Premier ministre, Michel Barnier, est l'invit\u00e9 exceptionnel de l'\u00e9mission \"L\u2019\u00c9v\u00e9nement\", jeudi 3 octobre \u00e0 20h45.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/appel-a-temoignages-l-evenement-sur-france-2-posez-vos-questions-au-premier-ministre-michel-barnier_6811987.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menaces de mort sur le proviseur du lyc\u00e9e Ravel\u00a0: un an de prison avec sursis requis contre un homme de 27\u00a0ans",
        "summary": "L'homme de 27 ans a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 mercredi pour avoir appel\u00e9 \u00e0 \"br\u00fbler vif\" le chef de l\u2019\u00e9tablissement parisien, qui avait \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d\u00e9but mars de violences par une \u00e9l\u00e8ve apr\u00e8s lui avoir demand\u00e9 de retirer son voile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/menaces-de-mort-sur-le-proviseur-du-lycee-ravel-un-an-de-prison-avec-sursis-requis-contre-un-homme-de-27-ans_6814292.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sur les traces des Dulstev, des espions russes qui s'\u00e9taient fait passer pour des Argentins vivants en Slov\u00e9nie",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 fin 2022 en Slov\u00e9nie, le couple et leurs deux enfants a regagn\u00e9 la Russie le 1er ao\u00fbt 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/grand-format-leurs-voisins-sans-histoire-etaient-des-espions-russes_6813194.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dinamo Zagreb-AS Monaco : men\u00e9s 2-0, les Mon\u00e9gasques arrachent le match nul en Croatie",
        "summary": "Dans des conditions tr\u00e8s difficiles en cette deuxi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue des champions, les Mon\u00e9gasques ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9galiser dans les derni\u00e8res minutes contre le Dinamo Zagreb (2-2), mercredi. Monaco reste invaincu cette saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-dinamo-zagreb-monaco-les-monegasques-en-quete-d-une-deuxieme-victoire-de-rang-suivez-le-match-de-ligue-des-champions_6812528.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous \u00eates en situation de handicap et venez de faire votre rentr\u00e9e dans le sup\u00e9rieur ? Racontez-nous",
        "summary": "Si vous \u00eates plus avanc\u00e9 dans vos \u00e9tudes, votre t\u00e9moignage nous int\u00e9resse \u00e9galement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/appel-a-temoignages-vous-etes-en-situation-de-handicap-et-venez-de-faire-votre-rentree-dans-le-superieur-racontez-nous_6814229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe LVMH devient partenaire mondial de la Formule\u00a01 \u00e0 partir de 2025",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial du luxe s'est engag\u00e9 pour les dix prochaines ann\u00e9es. Les montants du contrat n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s mais ils s'annoncent faramineux. C'est la deuxi\u00e8me fois que LVMH (Louis-Vuitton, Tag Heuer, Mo\u00ebt Hennessy...) signe un partenariat sportif en son nom propre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/le-groupe-lvmh-devient-partenaire-mondial-de-la-formule-1-a-partir-de-2025_6814541.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur Hedi Slimane quitte la direction artistique de Celine",
        "summary": "Les sp\u00e9culations vont bon train\u00a0: Hedi Slimane va-t-il rejoindre Chanel\u00a0? Son nom est maintes fois cit\u00e9 \u2013\u00a0parmi d'autres\u00a0\u2013 pour succ\u00e9der \u00e0 Virginie Viard, h\u00e9riti\u00e8re de Karl Lagerfeld, qui a quitt\u00e9 la direction artistique de la maison de luxe en juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/createurs/le-createur-hedi-slimane-quitte-la-direction-artistique-de-celine_6814142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Corse-du-Sud plac\u00e9e en vigilance orange jeudi pour un risque de pluie-inondation",
        "summary": "Cette alerte, notifi\u00e9e par M\u00e9t\u00e9o-France mercredi apr\u00e8s-midi, entrera en vigueur jeudi dans le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/la-corse-du-sud-placee-en-vigilance-orange-jeudi-pour-un-risque-de-pluie-inondation_6814211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \u00e0 quoi pourrait ressembler la riposte isra\u00e9lienne apr\u00e8s l'attaque de missiles men\u00e9e par l'Iran ?",
        "summary": "Apr\u00e8s le lancement de missiles balistiques sur le territoire isra\u00e9lien mardi soir, Benyamin N\u00e9tanyahou a promis d'en faire \"payer le prix\" \u00e0 l'Iran. Reste \u00e0 savoir quand, avec qui et comment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-a-quoi-pourrait-ressembler-la-riposte-israelienne-apres-l-attaque-de-missiles-menee-par-l-iran_6813956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : \"Tout le monde va la retenir\"... La victoire \"historique\" de Lille face au Real Madrid ravit joueurs et supporters",
        "summary": "Le Losc a battu le Real Madrid, tenant du titre en Ligue des champions, mercredi (1-0).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/lille-osc/ligue-des-champions-tout-le-monde-va-la-retenir-la-victoire-historique-de-lille-face-au-real-madrid-ravit-joueurs-et-supporters_6815492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Lactalis nous a trahis\" : un \u00e9leveur laitier d\u00e9nonce la r\u00e9duction des volumes de lait collect\u00e9 par le g\u00e9ant fran\u00e7ais",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial des produits laitiers a annonc\u00e9 qu'il allait diminuer, \u00e0 partir de fin 2024, les volumes de lait achet\u00e9 dans les fermes fran\u00e7aises. \"Un coup de massue\" pour ce producteur des Deux-S\u00e8vres, dont l'exploitation familiale livre du lait \u00e0 Lactalis depuis plus de cinquante ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/crise-des-eleveurs/reportage-lactalis-nous-a-trahis-un-eleveur-laitier-denonce-la-reduction-des-volumes-de-lait-collecte-par-le-geant-francais_6811915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centrales nucl\u00e9aires en France sont menac\u00e9es par la submersion marine, alerte Greenpeace",
        "summary": "Dans un nouveau rapport, l'ONG avance que l'infrastructure de Gravelines (Nord) fait face au risque de se retrouver les pieds dans l'eau d'ici 2100.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/des-centrales-nucleaires-en-france-sont-menacees-par-la-submersion-marine-alerte-greenpeace_6812339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hydroxychloroquine, vaccins, hom\u00e9opathie... Patrick Hetzel, un ministre de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche aux positions scientifiques peu acad\u00e9miques",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 LR du Bas-Rhin a pris ces derni\u00e8res ann\u00e9es des positions \u00e0 la marge du consensus scientifique, soutenant par exemple l'usage du traitement vant\u00e9 par Didier Raoult durant la crise du Covid-19 ou d\u00e9fendant l'hom\u00e9opathie, alors que leur efficacit\u00e9 n'\u00e9tait pas prouv\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/hydroxychloroquine-vaccins-homeopathie-patrick-hetzel-un-ministre-de-l-enseignement-superieur-et-de-la-recherche-aux-positions-scientifiques-peu-academiques_6810301.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les \u00c9gar\u00e9s\" : l'\u00e9crivaine Ayana Mathis sonde la m\u00e9moire afro-am\u00e9ricaine dans un nouveau roman bouleversant",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9e comme une h\u00e9riti\u00e8re de Toni Morrison, Ayana Mathis met en sc\u00e8ne dans ce nouveau roman trois g\u00e9n\u00e9rations d'afro-am\u00e9ricains en lutte pour d\u00e9fendre leur identit\u00e9 et leur libert\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/la-rentree-litteraire/les-egares-l-ecrivaine-ayana-mathis-sonde-la-memoire-afro-americaine-dans-un-nouveau-roman-bouleversant_6812357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation \u00e0 la vie sexuelle \u00e0 l'\u00e9cole : pourquoi n'est-elle toujours pas effective dans les \u00e9coles, malgr\u00e9 la loi ?",
        "summary": "Alors que la question du consentement a ressurgi \u00e0 l'heure du proc\u00e8s des viols de Mazan, le d\u00e9bat autour de l'\u00e9ducation \u00e0 la vie sexuelle en milieu scolaire est lui aussi relanc\u00e9. La loi pr\u00e9voit un enseignement, mais il n'est pas appliqu\u00e9. Le gouvernement dit souhaiter que cela change.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-a-la-vie-sexuelle-a-l-ecole-pourquoi-n-est-elle-toujours-pas-effective-dans-les-ecoles-malgre-la-loi_6810217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Amandine Henry, Jenni Hermoso, Priscila... Comment le Mexique fait-il pour attirer certaines des meilleures joueuses du monde ?",
        "summary": "Le championnat f\u00e9minin mexicain n'a que sept ans, mais il r\u00e9ussit d\u00e9j\u00e0 \u00e0 convaincre plusieurs grands noms du football mondial. La Fran\u00e7aise Amandine Henry y a r\u00e9cemment rejoint cinq championnes du monde espagnoles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/amandine-henry/football-amandine-henry-jenni-hermoso-priscila-comment-le-mexique-fait-il-pour-attirer-certaines-des-meilleures-joueuses-du-monde_6805858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Angleterre, un guide pour mieux accueillir les seniors LGBT+",
        "summary": "Pour \u00e9viter que les seniors LGBT+ aient \u00e0 \"retourner dans le placard\", des chercheurs britanniques ont \u00e9tabli, en collaboration avec des seniors et des personnels soignants, un guide \u00e0 destination des maisons de retraites pour faire de celles-ci des espaces sans discriminations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/video-en-angleterre-un-guide-pour-mieux-accueillir-les-seniors-lgbt_6814535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : les hausses d'imp\u00f4ts concerneront seulement les \"0,3% des m\u00e9nages\" les plus fortun\u00e9s, annonce le ministre du Budget",
        "summary": "Il s'agit d'un m\u00e9nage sans enfant qui touche des revenus d'\u00e0 peu pr\u00e8s 500 000 euros par an, a pr\u00e9cis\u00e9 Laurent Saint-Martin sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/impots/direct-politique-les-hausses-d-impots-concerneront-seulement-les-0-3-des-menages-les-plus-fortunes-annonce-le-ministre-du-budget_6815768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Gr\u00e9gory : 40 ans apr\u00e8s, les parents esp\u00e8rent \"que tout ce qui est humainement possible puisse \u00eatre fait\", confie une avocate",
        "summary": "\"L'ADN, dans ce dossier, n'a pas dit son dernier mot\", mart\u00e8le Me Marie-Christine Chastant-Morand.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory/affaire-gregory-40-ans-apres-les-parents-esperent-que-tout-ce-qui-est-humainement-possible-puissent-etre-fait-confie-une-avocate_6815705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes la g\u00e9n\u00e9ration Nasrallah\" : dans le sud du Liban, les derniers habitants de Tyr refusent de quitter leur ville sous la menace isra\u00e9lienne",
        "summary": "La ville de Tyr, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re isra\u00e9lienne, est cibl\u00e9e par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne depuis quelques jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/reportage-nous-sommes-la-generation-nasrallah-au-sud-du-liban-les-derniers-habitants-de-tyr-refusent-de-quitter-leur-ville-sous-la-menace-israelienne_6815618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9clipse de soleil avec \"anneau de feu\" illumine la pointe sud de l'Am\u00e9rique",
        "summary": "Il s'agit de la 18\u00e8me \u00e9clipse annulaire de Soleil du 21e si\u00e8cle, et la seconde \u00e9clipse de 2024 apr\u00e8s l'\u00e9clipse totale d'avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/astronomie/eclipse-solaire/en-images-une-eclipse-de-soleil-avec-anneau-de-feu-illumine-la-pointe-sud-de-l-amerique_6815756.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un flacon peut tuer\"\u00a0: les douanes et la DGCCRF lancent un message d\u2019alerte contre l\u2019utilisation d\u2018un insecticide interdit contre les punaises de lit",
        "summary": "S\u2019il est efficace contre le nuisible, il est tr\u00e8s dangereux pour l\u2019homme. Pourtant les saisies de \"Sniper\u00a01\u00a0000\" augmentent depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e en France. Au point que les douanes et la R\u00e9pression des fraudes (DGCCRF) sont inqui\u00e8tes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/punaises-de-lit-en-france/un-flacon-peut-tuer-les-douanes-et-la-dgccrf-lancent-un-message-d-alerte-contre-l-utilisation-d-un-insecticide-interdit-contre-les-punaises-de-lit_6815771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des cr\u00e8ches priv\u00e9es : des documents d\u00e9montrent \"l'entente\" entre Aurore Berg\u00e9 et la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des entreprises de cr\u00e8ches",
        "summary": "Invit\u00e9 de franceinfo, le journaliste Victor Castanet, qui accuse l'ex-ministre d'avoir tent\u00e9 d'emp\u00eacher la tenue d'une commission d'enqu\u00eate parlementaire sur les dysfonctionnements des cr\u00e8ches priv\u00e9es, a pr\u00e9sent\u00e9 des documents qui, selon lui, d\u00e9montrent qu'Aurore Berg\u00e9 a voulu \"\u00e9touffer l'incendie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/info-franceinfo-dysfonctionnements-dans-les-creches-privees-des-documents-demontrent-l-entente-entre-aurore-berge-et-la-federation-francaise-des-entreprises-de-creches_6815789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un m\u00e9decin li\u00e9 \u00e0 la mort de la star de \"Friends\" Matthew Perry plaide coupable",
        "summary": "Mark Chavez a reconnu avoir ill\u00e9galement contribu\u00e9 \u00e0 fournir de la k\u00e9tamine \u00e0 l'acteur, qui incarnait Chandler dans la s\u00e9rie culte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/etats-unis-un-medecin-lie-a-la-mort-de-la-star-de-friends-matthew-perry-plaide-coupable_6815846.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alstom finalise la vente de 12 trains \u00e0 tr\u00e8s grande vitesse \u00e0 la compagnie Proxima, qui cherche \u00e0 concurrencer la SNCF",
        "summary": "Les premi\u00e8res livraisons de trains sont attendues en 2028. La compagnie Proxima pourra concurrencer directement les TGV Inoui sur les liaisons entre Paris et la fa\u00e7ade Atlantique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/alstom/alstom-finalise-la-vente-de-douze-trains-a-tres-grande-vitesse-a-la-compagnie-proxima-pour-850-millions-d-euros_6814634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : Emmanuel Macron approuve une taxation \"exceptionnelle\" et \"limit\u00e9e\" pour les grandes entreprises en France",
        "summary": "Le but est de r\u00e9duire progressivement la dette de la France alors que le d\u00e9ficit risque d'atteindre 6% du PIB cette ann\u00e9e, loin des 3% fix\u00e9s par Bruxelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/budget-emmanuel-macron-approuve-une-taxation-exceptionnelle-et-limitee-pour-les-grandes-entreprises-en-france_6815825.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'alcool facilite ce type de violences\" : dans le milieu \u00e9tudiant, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des agressions sexistes et sexuelles ont lieu pendant des soir\u00e9es",
        "summary": "Un quart des femmes et un tiers des personnes LGBT d\u00e9clarent avoir subi au moins une agression sexuelle ou un viol depuis le d\u00e9but de leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-alcool-facilite-ce-type-de-violences-pres-de-la-moitie-des-agressions-sexistes-et-sexuelles-ont-lieu-pendant-des-soirees-etudiantes-d-apres-une-enquete_6815753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9pizootie ovine et bovine : la ministre de l'Agriculture promet une \"r\u00e9ponse indemnitaire\" et la mise en place d'une \"strat\u00e9gie vaccinale\"",
        "summary": "Invit\u00e9e de France Bleu Pays d'Auvergne, Annie Genevard n'a toutefois pas pr\u00e9cis\u00e9 le montant de l'enveloppe. Les mesures seront officiellement annonc\u00e9es vendredi par le Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/epizootie-ovine-et-bovine-la-ministre-de-l-agriculture-promet-une-reponse-indemnitaire-et-la-mise-en-place-d-une-strategie-vaccinale_6815807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne voterai pas le budget qui est inacceptable\", affirme l'ancien ministre G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "G\u00e9rald Darmanin refuse de voter pour une augmentation des imp\u00f4ts. Pour lui, c'est \"cr\u00e9er le ch\u00f4mage de demain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/je-ne-voterai-pas-le-budget-qui-est-inacceptable-affirme-l-ancien-ministre-gerald-darmanin_6815849.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Melania Trump d\u00e9fend fermement l'avortement dans ses m\u00e9moires",
        "summary": "Une prise de position en contradiction avec son \u00e9poux Donald Trump sur cette question cl\u00e9 de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-melania-trump-defend-fermement-l-avortement-dans-ses-memoires_6815879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il est plus conservateur que nous !\" : comment Bruno Retailleau int\u00e9resse le RN",
        "summary": "Les sorties du nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur, figure Les R\u00e9publicains, ont crisp\u00e9 ses alli\u00e9s du bloc central. Le Rassemblement national compte s'en servir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/il-est-plus-conservateur-que-nous-comment-bruno-retailleau-interesse-le-rn_6788746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : \"Les collectivit\u00e9s sont une fois de plus responsables du redressement des comptes publics\", regrette l'Association des maires de France",
        "summary": "\"La dette catastrophique rel\u00e8ve d'abord et avant tout des comptes de l'\u00c9tat\", accuse Murielle Fabre, la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de l'AMF, qui soutient que la dette publique des collectivit\u00e9s est \"stable depuis 1995\" alors que la Cour des comptes pr\u00f4ne la suppression de 100\u00a0000\u00a0postes de fonctionnaires territoriaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-les-collectivites-sont-une-fois-de-plus-responsables-du-redressement-des-comptes-publics-regrette-l-association-des-maires-de-france_6815828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accidents de trottinettes : \"On fait des traumatis\u00e9s, des vies d\u00e9truites\", la r\u00e8glementation est-elle suffisante face au danger ?",
        "summary": "Dans la nuit du 30 septembre au 1er octobre, une jeune femme circulant \u00e0 trottinette a \u00e9t\u00e9 victime d'un accident dans le 5e arrondissement de Lyon. Un nouveau drame qui pose question quant \u00e0 la pr\u00e9vention des accidents de la route impliquant les trottinettes. Ils sont en hausse depuis l'arriv\u00e9e de ces moyens de d\u00e9placement en libre service en 2018 \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/accidents-de-trottinettes-on-fait-des-traumatises-des-vies-detruites-la-reglementation-est-elle-suffisante-face-au-danger_6815654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Stop au L\u00e9panges bashing\" : 40 ans apr\u00e8s le meurtre du petit Gr\u00e9gory, les habitants de L\u00e9panges-sur-Vologne veulent tourner la page",
        "summary": "Alors que les 40 ans de l\u2019affaire Gr\u00e9gory approchent, les habitants de la commune de L\u00e9panges-sur-Vologne, dans les Vosges, veulent effacer l'empreinte de ce crime perp\u00e9tr\u00e9 en 1984, qui continue de fasciner les visiteurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-stop-au-lepanges-bashing-40-ans-apres-le-meurtre-du-petit-gregory-les-habitants-de-lepanges-sur-vologne-veulent-tourner-la-page_6788788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De p\u00e8re en fils : quand l'extr\u00eame droite radicale se structure en dynastie militante sur une terre de gauche",
        "summary": "Deux fr\u00e8res comparaissent jeudi 3 octobre 2024 devant le tribunal correctionnel d'Albi (Tarn) pour provocation \u00e0 la haine raciale. G\u00e9raud et Foucauld Pacotte appartiennent \u00e0 une famille devenue incontournable dans les milieux d'extr\u00eame droite du Tarn et de la r\u00e9gion toulousaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/de-pere-en-fils-quand-l-extreme-droite-radicale-se-structure-en-dynastie-militante-sur-une-terre-de-gauche_6815684.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Picasso, Matisse, Klee, Giacometti : focus sur quatre tr\u00e9sors de la collection Berggruen pr\u00e9sent\u00e9e au mus\u00e9e de l'Orangerie",
        "summary": "Les chefs-d\u2019\u0153uvre du mus\u00e9e Berggruen de Berlin sont r\u00e9unis \u00e0 Paris pour cette exposition exceptionnelle consacr\u00e9e \u00e0 la collection d'Heinz Berggruen, homme cl\u00e9 du march\u00e9 de l'art au XXe si\u00e8cle. Quatre grands noms \u00e0 l'affiche : Picasso, Matisse, Klee et Giacometti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/picasso-matisse-klee-giacometti-focus-sur-quatre-tresors-de-la-collection-berggruen-presentee-au-musee-de-l-orangerie_6814145.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haut potentiel intellectuel : c\u2019est quoi exactement \u00eatre HPI\u00a0?",
        "summary": "Selon l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS), les personnes qui ont un QI sup\u00e9rieur \u00e0 130 sont consid\u00e9r\u00e9es comme HPI, ce qui repr\u00e9sente environ 2% de la population.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/haut-potentiel-intellectuel-c-est-quoi-exactement-etre-hpi_6788737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nouveau ministre des Transports plaide pour une alternative au train, un \"nouveau mod\u00e8le\" avec le car",
        "summary": "\"Il faut que, sur les infrastructures les plus lourdes, le fer, on ait une feuille de route qui n'impacte pas le budget de l'\u00c9tat comme auparavant\", d\u00e9fend Fran\u00e7ois Durovray sur France Bleu Alsace.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/le-nouveau-ministre-des-transports-plaide-pour-une-alternative-au-train-un-nouveau-modele-avec-le-car_6815867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : \"D\u00f4me de fer\", \"Fronde de David\", syst\u00e8mes Arrow\u2026 Comment fonctionne le syst\u00e8me anti-a\u00e9rien qui prot\u00e8ge Isra\u00ebl",
        "summary": "La d\u00e9fense anti-a\u00e9rienne isra\u00e9lienne repose sur trois syst\u00e8mes : le \"D\u00f4me de fer\" pour intercepter les roquettes \u00e0 courte port\u00e9e, la \"Fronde de David\" pour les missiles \u00e0 longue port\u00e9e et de croisi\u00e8re, et les syst\u00e8mes Arrow pour contrer les missiles balistiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-comment-fonctionne-le-bouclier-antimissile-d-israel_6815495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La c\u00e9l\u00e8bre Chouette d'or a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte apr\u00e8s plus de 30 ans de chasse au tr\u00e9sor",
        "summary": "Pour la chercher, les chasseurs avaient entre les mains un livre renfermant 11 \u00e9nigmes, qu'il faut r\u00e9soudre pour d\u00e9couvrir l'emplacement secret. Personne n\u2019y \u00e9tait parvenu depuis 1993.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/la-celebre-chouette-d-or-a-ete-decouverte-apres-plus-de-30-ans-de-chasse-au-tresor_6815966.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : le professeur Didier Raoult interdit d\u2019exercer la m\u00e9decine pendant deux ans",
        "summary": "Fin d\u00e9cembre 2021, le Conseil national de l'Ordre des m\u00e9decins avait fait appel du bl\u00e2me inflig\u00e9 au microbiologiste pour avoir promu l'hydroxychloroquine comme traitement du Covid-19.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/chloroquine/covid-19-le-professeur-didier-raoult-interdit-d-exercer-la-medecine-pendant-deux-ans_6815933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, J\u00e9r\u00f4me V. pointe son \"addiction sexuelle\" et reconna\u00eet s'\u00eatre rendu \u00e0 de multiples reprises chez Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "\"Je n'y retournais pas parce que le 'mode viol' me correspondait, mais parce que je ne pouvais pas contr\u00f4ler ma sexualit\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 mercredi cet accus\u00e9 de 46 ans, devant la cour criminelle du Vaucluse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/au-proces-des-viols-de-mazan-jerome-v-pointe-son-addiction-sexuelle-et-reconnait-s-etre-rendu-a-de-multiples-reprises-chez-gisele-pelicot_6814616.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soutien au gouvernement, r\u00e9duction du d\u00e9ficit... Les tensions entre Gabriel Attal et Michel Barnier expos\u00e9es au grand jour",
        "summary": "Alors que Gabriel Attal et son groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e auraient pu \u00eatre un soutien naturel pour Michel Barnier, les relations entre le nouveau Premier ministre et son pr\u00e9d\u00e9cesseur sont fra\u00eeches, voire glaciales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/soutien-au-gouvernement-reduction-du-deficit-les-tensions-entre-gabriel-attal-et-michel-barnier-exposees-au-grand-jour_6814565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : \"A force de d\u00e9lit de faci\u00e8s des plus raisonnables \u00e0 gauche, on finit par devoir subir la vraie droite\", tacle Bernard Cazeneuve",
        "summary": "L'ancien Premier ministre accuse la direction du PS d'avoir emp\u00each\u00e9 \"avec jubilation\" sa nomination \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-a-force-de-delit-de-facies-des-plus-raisonnables-a-gauche-on-finit-par-devoir-subir-la-vraie-droite-tacle-bernard-cazeneuve_6816032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Haribeuh\", \"Nutellhash\", \"Chitapic\" : au tribunal pour avoir commercialis\u00e9 des emballages d\u00e9tournant des marques pour vendre de la drogue",
        "summary": "Une vingtaine de jeunes suspect\u00e9s d\u2019\u00eatre au c\u0153ur d\u2019un trafic de drogue sont aussi jug\u00e9s depuis hier pour contrefa\u00e7on. Ils sont accus\u00e9s d\u2019avoir imit\u00e9 les noms de grandes marques pour vendre leur marchandise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/trafic-de-drogue-quand-les-reseaux-copient-les-grandes-marques_6814655.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cancer du poumon : la mortalit\u00e9 chuterait fortement avec des jeunes g\u00e9n\u00e9rations sans tabac, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Il s'agit de l'un des premiers travaux de mod\u00e9lisation de l'impact d'une \"g\u00e9n\u00e9ration sans tabac\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/cancer/cancer-du-poumon-la-mortalite-chuterait-fortement-avec-des-jeunes-generations-sans-tabac-selon-une-etude_6815957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un in\u00e9dit de Jean Giono, longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme perdu, vient d'\u00eatre publi\u00e9",
        "summary": "Un chercheur en histoire a retrouv\u00e9 un carnet de voyage de l'\u00e9crivain proven\u00e7al, mort en 1970, r\u00e9cit d'une longue marche dans la Haute-Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/un-inedit-de-jean-giono-longtemps-considere-comme-perdu-vient-d-etre-publie_6815951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cette histoire abjecte les a transcend\u00e9s\" : Pat Perna, sc\u00e9nariste de la BD \"Gr\u00e9gory\", salue la \"force de r\u00e9silience\" des \u00e9poux Vuillemin",
        "summary": "Le roman graphique \"Gr\u00e9gory\" revient sur le meurtre toujours non \u00e9lucid\u00e9 du petit Gr\u00e9gory, en octobre 1984. Il s\u2019appuie sur le t\u00e9moignage in\u00e9dit de son p\u00e8re, Jean-Marie Villemin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory/cette-histoire-abjecte-les-a-transcendes-pat-perna-scenariste-de-la-bd-gregory-salue-la-force-de-resilience-des-epoux-vuillemin_6815963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Alstom : le concurrent de la SNCF passe commande de 12 trains \u00e0 grande vitesse, 3 sites concern\u00e9s en Bourgogne-Franche-Comt\u00e9",
        "summary": "Ce 3 octobre, Alstom a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 avoir re\u00e7u une commande de 12 trains \u00e0 tr\u00e8s grande vitesse de Proxima, le futur concurrent de la SNCF sur la fa\u00e7ade Atlantique. Le montant est estim\u00e9 \u00e0 850 millions d'euros et permettra \u00e0 trois sites de Bourgogne-Franche-Comt\u00e9 de travailler sur le projet : Belfort, Ornans et Le Creusot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/alstom-le-concurrent-de-la-sncf-passe-commande-de-12-trains-a-grande-vitesse-3-sites-concernes-en-bourgogne-franche-comte_6815981.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi la prise de Vouhledar par l'arm\u00e9e russe constitue une d\u00e9faite strat\u00e9gique et symbolique pour Kiev",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans et demi de combats, l'arm\u00e9e ukrainienne s'est retir\u00e9e de cette ville, illustrant ses difficult\u00e9s \u00e0 maintenir ses positions dans l'est du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-pourquoi-la-prise-de-vouhledar-par-l-armee-russe-constitue-une-defaite-strategique-et-symbolique-pour-kiev_6815786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est dans un nid de gu\u00eapes extr\u00eamement dangereux\"\u00a0: ces soldats isra\u00e9liens redoutent l'enlisement de la guerre contre le Hezbollah au Liban",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9but\u00e9 son offensive au sol dans le sud du Liban pour combattre le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/temoignages-on-est-dans-un-nid-de-guepes-extremement-dangereux-ces-soldats-israeliens-redoutent-l-enlisement-de-la-guerre-contre-le-hezbollah-au-liban_6815885.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils auraient pu sauver des vies en arrivant plus t\u00f4t\" : aux Etats-Unis, les pro-Trump critiquent la gestion des secours apr\u00e8s le passage de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne",
        "summary": "D\u00e9mocrates et R\u00e9publicains opposent leur vision sur la gestion des secours apr\u00e8s le passage de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne aux Etats-Unis, \u00e0 quelques semaines de la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-ils-auraient-pu-sauver-des-vies-en-arrivant-plus-tot-aux-etats-unis-les-pro-trump-critiquent-la-gestion-des-secours-apres-le-passage-de-l-ouragan-helene_6815915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Missiles iraniens sur Isra\u00ebl : attention \u00e0 ces vid\u00e9os d\u00e9tourn\u00e9es qui circulent sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Plusieurs vid\u00e9os ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tourn\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s les tirs de missiles iraniens sur Isra\u00ebl le 1er octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/missiles-iraniens-sur-israel-attention-a-ces-videos-detournees-qui-circulent-sur-les-reseaux-sociaux_6788755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient : le ministre de l'Int\u00e9rieur demande aux pr\u00e9fets une vigilance renforc\u00e9e \"imm\u00e9diate\" en France",
        "summary": "\"L'ensemble des forces de police, de gendarmerie et les militaires de l'op\u00e9ration Sentinelle doivent \u00eatre mobilis\u00e9es\", \u00e9crit Bruno Retailleau, qui craint des actes antis\u00e9mites en raison du nouvel an juif et de l'approche de la date anniversaire du 7 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/conflit-au-proche-orient-le-ministre-de-l-interieur-demande-aux-prefets-une-vigilance-renforcee-immediate-en-france_6816188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations : Kylian Mbapp\u00e9 grand absent de la liste de Didier Deschamps, N'Golo Kant\u00e9 aussi, Christopher Nkunku et Wesley Fofana de retour",
        "summary": "Bless\u00e9 il y a moins de dix jours, le capitaine des Bleus n'a pas \u00e9t\u00e9 appel\u00e9, jeudi, par son s\u00e9lectionneur, jeudi, pour disputer les matchs contre Isra\u00ebl et la Belgique les 10 et 14 octobre prochains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/ligue-des-nations-kylian-mbappe-grand-absent-de-la-liste-de-didier-deschamps-avec-n-golo-kante-christopher-nkunku-et-wesley-fofana-de-retour_6815924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chouette d\u2019or d\u00e9couverte apr\u00e8s 31 ans de recherche, \"il n\u2019y aura plus jamais de chasse au tr\u00e9sor aussi passionnante\"",
        "summary": "L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 faite jeudi 3 octobre 2024. Apr\u00e8s 31 ans de traque, la mythique chouette d\u2019or, enterr\u00e9e par son inventeur lorrain R\u00e9gis Hauser en 1993, aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte la nuit derni\u00e8re. C\u2019est le peintre Michel Becker, lui aussi aux origines du jeu, qui l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sur le forum d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la communaut\u00e9 des chercheurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/la-chouette-d-or-decouverte-apres-31-ans-de-recherche-il-n-y-aura-plus-jamais-de-chasse-au-tresor-aussi-passionnante_6816200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les actes racistes et antis\u00e9mites en forte hausse \u00e0 l'\u00e9cole l'an dernier, avec plus de 3\u00a0600 cas recens\u00e9s",
        "summary": "Lors de l'ann\u00e9e scolaire 2023-2024, les actes antis\u00e9mites ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par plus de quatre et les actes racistes par pr\u00e8s de deux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/les-actes-racistes-et-antisemites-en-forte-hausse-a-l-ecole-l-an-dernier-avec-plus-de-3-600-cas-recenses_6816167.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vente de tabac : une activit\u00e9 qui reste tr\u00e8s rentable pour les buralistes, selon un rapport",
        "summary": "Malgr\u00e9 les taxes, les revenus des buralistes sont en hausse constante et ce, gr\u00e2ce notamment \u00e0 l'augmentation des prix des cigarettes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/vente-de-tabac-une-activite-qui-reste-tres-rentable-pour-les-buralistes-selon-un-rapport_6816218.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne peut pas \u00eatre joyeux\"\u00a0: en Isra\u00ebl, le nouvel an juif d\u00e9bute malgr\u00e9 la guerre et la poursuite des combats",
        "summary": "Les Isra\u00e9liens f\u00eatent Roch Hachana jusqu'\u00e0 vendredi, l'\u00e9quivalent des f\u00eates familiales de fin d'ann\u00e9e en France, alors que le conflit s'\u00e9tend au Proche-Orient.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/reportage-on-ne-peut-pas-etre-joyeux-en-israel-le-nouvel-an-juif-debute-malgre-la-guerre-et-la-poursuite-des-combats_6815819.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le film \"Beetlejuice Beetlejuice\" de Tim Burton en t\u00eate du box-office fran\u00e7ais pour la troisi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me volet de cette com\u00e9die macabre, sortie sur les \u00e9crans le 11 septembre, avec Michael Keaton et Monica Bellucci dans les r\u00f4les principaux, devance deux\u00a0films fran\u00e7ais et a d\u00e9j\u00e0 largement d\u00e9pass\u00e9 le million de spectateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/le-film-beetlejuice-beetlejuice-de-tim-burton-en-tete-du-box-office-francais-pour-la-troisieme-semaine-consecutive_6816044.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Test\u00e9e durant les JO, la surveillance algorithmique pourrait \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9e malgr\u00e9 une efficacit\u00e9 incertaine",
        "summary": "Ce syst\u00e8me permet aux cam\u00e9ras et aux logiciels associ\u00e9s d'analyser les images et de rep\u00e9rer les situations \u00e0 risque pour donner l'alerte. Doit-on craindre des d\u00e9rives de ce syst\u00e8me ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/enquete-la-surveillance-algorithmique-fonctionnant-grace-a-l-ia-bientot-generalisee_6815477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a l'impression qu'aucune entreprise n'embauche...\" : en Chine, le ch\u00f4mage des jeunes explose et inqui\u00e8te une partie de la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Toujours plus nombreux \u00e0 sortir d'\u00e9cole, les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s font aujourd'hui face \u00e0 d\u2019\u00e9normes difficult\u00e9s pour trouver leur premier emploi. Une situation totalement nouvelle en Chine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/on-a-l-impression-qu-aucune-entreprise-n-embauche-en-chine-le-chomage-des-jeunes-explose-et-inquiete-une-partie-de-la-societe_6816149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conditions indignes de d\u00e9tention : \"C'est de pire en pire\",  selon Dominique Simonnot, contr\u00f4leure g\u00e9n\u00e9rale des lieux de privation de libert\u00e9",
        "summary": "\"C'est catastrophique, les surveillants comme les d\u00e9tenus sont laiss\u00e9s \u00e0 l'abandon\", d\u00e9plore Dominique Simonnot, jeudi sur franceinfo, alors qu'elle vient de publier un rapport sur les conditions de d\u00e9tention en prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/conditions-indignes-de-detention-c-est-de-pire-en-pire-selon-dominique-simonnot-controleure-generale-des-lieux-de-privation-de-liberte_6816257.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne saisit la justice contre la Hongrie de Viktor Orban pour sa loi sur \"la souverainet\u00e9\"",
        "summary": "Bruxelles annonce engager des poursuites devant la Cour de justice de l'Union europ\u00e9enne, d\u00e9non\u00e7ant une loi en \"violation\" du droit europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/l-union-europeenne-saisit-la-justice-contre-la-hongrie-de-viktor-orban-pour-sa-loi-sur-la-souverainete_6816248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : \"Nous n'avons aucune intention d'alimenter un feu qui va br\u00fbler tout le monde\", d\u00e9clare l'ambassadeur d'Iran en France",
        "summary": "\"La paix et la s\u00e9curit\u00e9 sont primordiales plus que dans n'importe quel moment de l'histoire\" de son pays, assure Mohammad Amin Nejad, jeudi sur franceinfo, alors qu'Isra\u00ebl a menac\u00e9 de riposter aux missiles iraniens tir\u00e9s mardi contre son territoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/proche-orient-nous-n-avons-aucune-intention-d-alimenter-un-feu-qui-va-bruler-tout-le-monde-declare-l-ambassadeur-d-iran-en-france_6816245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan\u00a0: Dominique Pelicot ne sait \"toujours pas expliquer\" ses actes",
        "summary": "\"Dans tout homme, il y a un d\u00e9mon. Le mien vient de mon enfance\", a d\u00e9clar\u00e9 le principal accus\u00e9, sans pouvoir dire pourquoi il avait \"trahi la confiance\" de son ex-\u00e9pouse en la droguant pour lui faire subir des viols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-dominique-pelicot-ne-sait-toujours-pas-expliquer-ses-actes_6816302.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : la retraite internationale d'Antoine Griezmann est \"forc\u00e9ment une page qui se tourne\", estime le s\u00e9lectionneur Didier Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus est revenu, jeudi, sur la r\u00e9cente retraite internationale d'Antoine Griezmann, \u00e9l\u00e9ment central des Bleus depuis dix ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/foot-la-retraite-internationale-d-antoine-griezmann-est-forcement-une-page-qui-se-tourne-estime-le-selectionneur-didier-deschamps_6816236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Moins de voitures, plus de vert\" : apr\u00e8s les JO, la place de la Concorde \u00e0 Paris \"va pouvoir entamer sa mue\"",
        "summary": "Le projet de la Commission Concorde \"servira de base de travail pour les propositions des \u00e9quipes de ma\u00eetrise d'\u0153uvre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/moins-de-voitures-plus-de-vert-apres-les-jo-la-place-de-la-concorde-a-paris-va-pouvoir-entamer-sa-mue_6816305.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \"boucle d'attention\" : des neuroscientifiques ont perc\u00e9 le myst\u00e8re de \"La Jeune Fille \u00e0 la perle\" de Vermeer",
        "summary": "\"La Jeune Fille \u00e0 la perle\" a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le peintre n\u00e9erlandais Johannes Vermeer vers 1665.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/une-boucle-d-attention-des-neuroscientifiques-ont-compris-comment-la-jeune-fille-a-la-perle-de-vermeer-fascine-les-spectateurs_6816161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Confront\u00e9 \u00e0 un fort taux d\u2019absent\u00e9isme important, la direction de Tesla rend visite \u00e0 des salari\u00e9s allemands en arr\u00eat de travail",
        "summary": "Durant l'\u00e9t\u00e9, plus de 15% des salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 absents certains jours au mois d\u2019ao\u00fbt, avec un pic \u00e0 20% \u00e0 la veille d\u2019un grand d\u00e9part en vacances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/sante-au-travail/confronte-a-un-fort-taux-d-absenteisme-important-la-direction-de-tesla-rend-visite-a-des-salaries-allemand-en-arret-de-travail_6816224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pierre Christin, le c\u00e9l\u00e8bre sc\u00e9nariste de la bande dessin\u00e9e \"Val\u00e9rian et Laur\u00e9line\" est mort",
        "summary": "Sc\u00e9nariste de bande dessin\u00e9e, \u00e9crivain, universitaire et professeur, Pierre Christin s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 86\u00a0ans, laissant derri\u00e8re lui une \u0153uvre consid\u00e9rable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/festival-de-bd-d-angouleme/mort-de-pierre-christin-le-celebre-scenariste-de-la-bande-dessinee-valerian-et-laureline_6816266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne comprend pas qui peut nous en vouloir\" : des saucisses remplies de clous jet\u00e9es dans le jardin d'un couple de Dordogne",
        "summary": "Nathalie, habitante de Bergerac, a partag\u00e9 sa m\u00e9saventure sur les r\u00e9seaux sociaux, preuve \u00e0 l'appui.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/on-ne-comprend-pas-qui-peut-nous-en-vouloir-des-saucisses-remplies-de-clous-jetees-dans-le-jardin-d-un-couple-de-dordogne_6816170.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Liban : les premiers ressortissants fran\u00e7ais qui fuient le conflit de retour dans l'Hexagone",
        "summary": "Le conflit se poursuit au Liban, contraignant des milliers de personnes \u00e0 fuir les bombardements. En France, les premiers ressortissants ont pu revenir dans la matin\u00e9e du jeudi 3 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/liban-les-premiers-ressortissants-francais-de-retour-dans-l-hexagone_6816341.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour faciliter la \"d\u00e9smicardisation\", un rapport remis au gouvernement pr\u00e9coniqe de \"redynamiser les salaires\"",
        "summary": "Pour que les salari\u00e9s les moins bien pay\u00e9s puissent \u00eatre augment\u00e9s plus facilement, les \u00e9conomistes, sollicit\u00e9s en novembre, proposent de r\u00e9partir diff\u00e9remment les all\u00e8gements de cotisations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/pour-faciliter-la-desmicardisation-un-rapport-remis-au-gouvernement-preconiqe-de-redynamiser-les-salaires_6816353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A l'approche d'\u00e9lections, la Moldavie r\u00e9v\u00e8le un syst\u00e8me d'achat de voix pilot\u00e9 depuis la Russie",
        "summary": "Ce syst\u00e8me, visant \u00e0 \"perturber le processus \u00e9lectoral\", consiste \u00e0 payer des personnes pour voter contre la pr\u00e9sidente pro-occidentale lors de la pr\u00e9sidentielle, ainsi que contre l'adh\u00e9sion du pays \u00e0 l'UE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/a-l-approche-d-elections-la-moldavie-revele-un-systeme-d-achat-de-voix-pilote-depuis-la-russie_6816449.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: trois civils, dont un enfant, tu\u00e9s dans une frappe russe dans le nord du pays",
        "summary": "Quatre autres personnes, dont un gar\u00e7on de 4 ans et une fille de 13 ans, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans l'incendie de maisons provoqu\u00e9 par l'explosion d'un camion-citerne, touch\u00e9 par un drone.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-civils-dont-un-enfant-tues-dans-une-frappe-russe-dans-le-nord-du-pays_6816329.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine-France : les Bleus reviennent \u00e0 hauteur des Argentins... Suivez la demi-finale de la Coupe du monde de futsal \u00e0 partir de 17 heures",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France, qui participe \u00e0 sa premi\u00e8re Coupe du monde, affronte l'Argentine en Ouzb\u00e9kistan, jeudi. Le vainqueur affrontera le Br\u00e9sil en finale, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/direct-argentine-france-les-bleus-pour-une-premiere-finale-suivez-la-demi-finale-de-la-coupe-du-monde-de-futsal-a-partir-de-17-heures_6816182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taxe sur les entreprises p\u00e9tro-gazi\u00e8res\u00a0: \"Cela pourrait rapporter entre 650\u00a0millions et 1,3\u00a0milliard d'euros\", estime la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Eva Sas",
        "summary": "L'\u00e9lue estime que les grands groupes p\u00e9tro-gaziers, comme TotalEnergies, doivent \u00eatre mis \u00e0 contribution, alors qu'ils r\u00e9alisent \"des profits ind\u00e9cents\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/taxe-sur-les-entreprises-petro-gazieres-cela-pourrait-rapporter-entre-650-millions-et-1-3-milliard-d-euros-estime-la-deputee-ecologiste-eva-sas_6816365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Joe Biden \u00e9voque des \"discussions\" avec Isra\u00ebl sur la possibilit\u00e9 de viser des installations p\u00e9troli\u00e8res iraniennes",
        "summary": "Depuis la salve de missiles tir\u00e9s par l'Iran mardi soir sur Isra\u00ebl, l'Etat h\u00e9breu envisage une riposte qui pourrait toucher les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-joe-biden-evoquent-des-discussions-avec-israel-sur-la-possibilite-de-viser-des-installations-petrolieres-iraniennes_6816563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier\u00a0: Emmanuel Macron s'impose une p\u00e9riode de silence",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'est dit favorable \u00e0 une taxation des grandes entreprises annonc\u00e9e par Michel Barnier, il l'a fait depuis Berlin, en Allemagne, o\u00f9 il participait \u00e0 une conf\u00e9rence. Mais en France, Emmanuel Macron souhaite se faire un peu oublier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/gouvernement-de-michel-barnier-emmanuel-macron-s-impose-une-periode-de-silence_6816221.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout le monde rentrait n'importe comment dans le tribunal\"\u00a0: Fabienne Klein-Donati raconte ses premiers pas comme magistrate quand d\u00e9butait l'affaire Gr\u00e9gory",
        "summary": "Fabienne Klein-Donati \u00e9tait substitut du procureur \u00e0 \u00c9pinal entre 1984 et 1988. Elle raconte de l'int\u00e9rieur comment, d\u00e8s le d\u00e9but de l'affaire, les magistrats n'ont pas ma\u00eetris\u00e9 leur communication avec les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory/temoignage-tout-le-monde-rentrait-n-importe-comment-dans-le-tribunal-fabienne-klein-donati-raconte-ses-premiers-pas-comme-magistrate-quand-debutait-l-affaire-gregory_6816323.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'iconique chanteuse grecque Nana Mouskouri va dire adieu \u00e0 la sc\u00e8ne \u00e0 l'aube de ses 90 ans",
        "summary": "La d\u00e9cision de la star mondiale est li\u00e9e \u00e0 sa peur de \"chanter mal\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/l-iconique-chanteuse-grecque-nana-mouskouri-va-a-nouveau-dire-adieu-a-la-scene-a-l-aube-de-ses-90-ans_6816395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un lyc\u00e9e de V\u00e9nissieux dans le Rh\u00f4ne d\u00e9grad\u00e9 par une centaine d'\u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Cinq cents \u00e9l\u00e8ves se sont retrouv\u00e9s bloqu\u00e9s devant le lyc\u00e9e, l'un d'entre eux, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir particip\u00e9 aux d\u00e9gradations et connu de la justice a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-lycee-de-venissieux-dans-le-rhone-degrade-par-une-centaine-d-eleves_6816557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: Isra\u00ebl dit avoir \"\u00e9limin\u00e9\" trois hauts dirigeants du Hamas \"il y a trois mois\"",
        "summary": "Selon l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne, il s'agit de Raouhi Mouchtaha, membre du bureau politique du Hamas pour Gaza, de Sameh al-Siraj, responsable des affaires de s\u00e9curit\u00e9, et de Sami Oudeh, chef de l'Agence de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure du mouvement palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-dans-la-bande-de-gaza-israel-dit-avoir-elimine-trois-hauts-dirigeants-du-hamas-il-y-a-trois-mois_6816527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction de la vente de tabac aux jeunes : \"La g\u00e9n\u00e9ration sans tabac, c'est une id\u00e9e qui est applicable\", estime un tabacologue",
        "summary": "L'interdiction de vente de tabac aux jeunes n\u00e9s entre 2006 et 2010 pourrait \u00e9viter pr\u00e8s de 1,2\u00a0million de morts d'un cancer du poumon d'ici la fin du si\u00e8cle, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 jeudi l'OMS.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/drogue-addictions/lutte-contre-le-tabagisme/interdiction-de-la-vente-de-tabac-aux-jeunes-la-generation-sans-tabac-c-est-une-idee-qui-est-applicable-estime-un-tabacologue_6816488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le risque d'un embrasement g\u00e9n\u00e9ral au Proche-Orient et la chasse aux voitures dans les centres-villes : venez d\u00e9battre dans Le Talk",
        "summary": "Dans le Talk de franceinfo sur Twitch, Ludovic Pauchant et ses invit\u00e9.es font le point sur la situation au Proche-Orient et d\u00e9battent du sort des voitures dans les centres-villes apr\u00e8s la limitation \u00e0 50 km/h du p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/liban/direct-le-risque-d-un-embrasement-general-au-proche-orient-et-la-chasse-aux-voitures-dans-les-centres-villes-venez-debattre-dans-le-talk_6816332.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de C\u00e9lya en Seine-Maritime\u00a0: le suspect mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "L'homme est suspect\u00e9e d'avoir enlev\u00e9e puis tu\u00e9e C\u00e9lya, une enfant 6 ans, \u00e0 Saint-Martin-de-l'If en juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-celya-en-seine-maritime-le-suspect-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6816506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les ports et a\u00e9roports de Corse bloqu\u00e9s par un mouvement social des salari\u00e9s de la Chambre de commerce",
        "summary": "\u00c0 la suite de la remise en cause par l'\u00c9tat de la cr\u00e9ation de syndicats mixtes ouverts (SMO) pour g\u00e9rer les ports et a\u00e9roports de l'\u00eele, un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve des agents de la Chambre de commerce et d'industrie de Corse a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9.  Plusieurs vols et rotations maritimes sont d'ores et d\u00e9j\u00e0 annul\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/les-ports-et-aeroports-de-corse-bloques-par-un-mouvement-social-des-salaries-de-la-chambre-de-commerce_6816404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dans sa formidable BD \"Worm\", Edel Rodriguez raconte une enfance sous le r\u00e9gime communiste cubain de Fidel Castro et sonne l'alarme face \u00e0 Trump",
        "summary": "Connu pour ses caricatures f\u00e9roces de Donald Trump pour la presse internationale, Edel Rodriguez raconte son parcours, du Cuba de Castro \u00e0 l'Am\u00e9rique de Trump, dans un captivant roman graphique qui renvoie dos \u00e0 dos ces deux figures autoritaires. Une BD qui fera date.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/dans-sa-formidable-bd-worm-edel-rodriguez-raconte-une-enfance-sous-le-regime-communiste-cubain-de-fidel-castro-et-sonne-l-alarme-face-a-trump_6812495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : une bataille de chiffres qui pourrait avoir de lourdes cons\u00e9quences financi\u00e8res pour le parti",
        "summary": "Les d\u00e9bats de mercredi ont notamment port\u00e9 sur la somme du pr\u00e9judice reproch\u00e9 au parti d'extr\u00eame droite. Avec, \u00e0 la cl\u00e9, le montant des amendes encourues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/affaire-des-assistants-fn-au-parlement-europeen/proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-une-bataille-de-chiffres-qui-pourrait-avoir-de-lourdes-consequences-financieres-pour-le-parti_6816425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fi\u00e8vre catarrhale ovine : la vaccination gratuite est d\u00e9sormais \u00e9tendue \u00e0 toute la France",
        "summary": "Cette vaccination concerne la fi\u00e8vre catarrhale ovine de s\u00e9rotype 3. Depuis sa premi\u00e8re d\u00e9tection d\u00e9but ao\u00fbt dans le nord de la France, cette maladie virale, transmissible par un moucheron, se propage rapidement dans les \u00e9levages.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/elevage-la-vaccination-gratuite-contre-la-fievre-catarrhale-ovine-de-serotype-3-est-desormais-etendue-a-toute-la-france_6816644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Marine Tondelier est candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate des Ecologistes",
        "summary": "Le prochain congr\u00e8s du mouvement est pr\u00e9vu au printemps prochain. Elue en d\u00e9cembre 2022, la secr\u00e9taire nationale salue dans une lettre une \"coh\u00e9sion interne retrouv\u00e9e\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eelv/marine-tondelier-est-candidate-a-sa-reelection-a-la-tete-des-ecologistes_6816623.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Industrie automobile\u00a0: l'UE s'appr\u00eate \u00e0 relever les taxes pour les voitures chinoises, mais a surtout besoin d'investissements",
        "summary": "Les 27 \u00c9tats-membres de l\u2019Union europ\u00e9enne s\u2019appr\u00eatent \u00e0 voter vendredi pour confirmer le rel\u00e8vement des droits de douane appliqu\u00e9s aux voitures \u00e9lectriques chinoises. Une solution pr\u00f4n\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne appuy\u00e9e par la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/comprendre-le-monde/industrie-automobile-l-ue-s-apprete-a-relever-les-taxes-pour-les-voitures-chinoises-mais-a-surtout-besoin-d-investissements_6788704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : la Fifa ne suspend pas la f\u00e9d\u00e9ration isra\u00e9lienne mais ouvre deux enqu\u00eates",
        "summary": "Face aux r\u00e9clamations de la F\u00e9d\u00e9ration palestinienne de football d'exclure les \u00e9quipes isra\u00e9liennes des comp\u00e9titions, le Conseil de la Fifa n'a pas tranch\u00e9 mais ouvre deux enqu\u00eates pour se d\u00e9cider.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-nations/foot-la-fifa-ne-suspend-pas-la-federation-israelienne-mais-ouvre-deux-enquetes_6816575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Hors sujet\", \"communication naus\u00e9euse\"\u2026 Les d\u00e9put\u00e9s r\u00e9agissent aux d\u00e9clarations de Bruno Retailleau sur l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 des vols group\u00e9s pour reconduire les \u00e9trangers de Mayotte en situation irr\u00e9guli\u00e8re vers la R\u00e9publique du Congo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/hors-sujet-communication-nauseeuse-les-deputes-reagissent-aux-declarations-de-bruno-retailleau-sur-l-immigration-irreguliere-a-mayotte_6816185.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'avanc\u00e9e in\u00e9luctable des troupes russes sur le front est",
        "summary": "L'Ukraine perd du terrain dans l'Est o\u00f9 les forces russes concentrent leurs efforts. Soumises \u00e0 l'aide militaire occidentale pour avoir les moyens de r\u00e9sister, les troupes ukrainiennes se sont retir\u00e9es d\u00e9but octobre de la ville de Vouhledar, un n\u0153ud logistique crucial dans le Donbass.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/guerre-en-ukraine-l-avancee-ineluctable-des-troupes-russes-sur-le-front-est_6788707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : hausses d'imp\u00f4ts cibl\u00e9es, report de la revalorisation des retraites, baisse des d\u00e9penses\u2026 Comment le gouvernement compte trouver 60 milliards d'euros",
        "summary": "Le Premier ministre, Michel Barnier, entend notamment baisser les d\u00e9penses publiques d'environ 40 milliards l'ann\u00e9e prochaine. Le gouvernement souhaite, entre autres, reporter de six mois la revalorisation des pensions de retraite initialement pr\u00e9vue le 1er janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-hausses-d-impots-ciblees-report-de-la-revalorisation-des-retraites-baisse-des-depenses-comment-le-gouvernement-compte-trouver-60-milliards-d-euros_6813890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : \"Il n'y aura aucune augmentation pour les classes moyennes\", assure la porte-parole du gouvernement Maud Bregeon",
        "summary": "Maud Bregeon, porte-parole du gouvernement, \u00e9tait l'invit\u00e9e de franceinfo soir le 3 octobre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/19h20-politique/impots-il-n-y-aura-aucune-augmentation-pour-les-classes-moyennes-assure-la-porte-parole-du-gouvernement-maud-bregeon_6788731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget, imp\u00f4ts, s\u00e9curit\u00e9... Suivez l'interview de Michel Barnier dans \"L'Ev\u00e9nement\" sur France 2 \u00e0 partir de 20h45",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre est l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission politique de France 2, pr\u00e9sent\u00e9e par Caroline Roux, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-budget-impots-securite-suivez-l-interview-de-michel-barnier-dans-l-evenement-sur-france-2-a-partir-de-20h45_6816311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le jihadiste Peter Cherif condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour son r\u00f4le aupr\u00e8s d'un des auteurs des attentats de janvier 2015",
        "summary": "Poursuivi pour association de malfaiteurs terroriste criminelle, le jihadiste \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la formation de son ami d'enfance Ch\u00e9rif Kouachi, l'un des deux terroristes de \"Charlie Hebdo\", et dans la s\u00e9questration, en 2011, de trois ressortissants fran\u00e7ais au Y\u00e9men.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-jihadiste-peter-cherif-condamne-a-la-reclusion-criminelle-a-perpetuite-pour-son-implication-dans-les-attentats-de-janvier-2015_6815993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Quand le loup n'est plus \u00e0 sa place, il faut le taper\" : le pr\u00e9sident de la chambre d'agriculture de Haute-Sa\u00f4ne incite \u00e0 enfreindre la loi",
        "summary": "Dans une lettre adress\u00e9e \u00e0 1500 \u00e9leveurs de Haute-Sa\u00f4ne, le pr\u00e9sident de la chambre d'agriculture de Haute-Sa\u00f4ne, Thierry Chalmin, enjoint les agriculteurs \u00e0 \"sortir arm\u00e9s et \u00e0 \"taper un loup\" s'ils en voient un. Le loup est une esp\u00e8ce strictement prot\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/quand-le-loup-n-est-plus-a-sa-place-il-faut-le-taper-le-president-de-la-chambre-d-agriculture-de-haute-saone-incite-a-enfreindre-la-loi_6816110.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e RN Laure Lavalette se s\u00e9pare d'un collaborateur parlementaire apr\u00e8s la d\u00e9couverte de tweets homophobes et racistes",
        "summary": "Nicolas Koutseff, collaborateur parlementaire depuis 2023 de la d\u00e9put\u00e9e du Var Laure Lavalette, a \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 par le m\u00e9dia \"Les Jours\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/la-deputee-rn-laure-lavalette-se-separe-de-son-collaborateur-parlementaire-apres-des-tweets-homophobes-et-racistes_6816722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Russie, une infirmi\u00e8re condamn\u00e9e \u00e0 huit ans de prison pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 l'offensive en Ukraine",
        "summary": "Elle \u00e9tait poursuivie pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 en ligne une frappe en 2022 sur la ville ukrainienne de Vinnytsia et les violences commises \u00e0 Boutcha.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/russie-huit-ans-de-prison-pour-une-infirmiere-qui-avait-denonce-l-offensive-en-ukraine_6816731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de l'agression du journaliste Christian Lantenois \u00e0 Reims\u00a0: le principal accus\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 12\u00a0ans de prison",
        "summary": "Le photographe avait \u00e9t\u00e9 violemment agress\u00e9 en 2021, alors qu'il r\u00e9alisait un reportage pour le journal \"L'Union\", et avait pass\u00e9 quatre semaines dans le coma.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/proces-de-l-agression-d-un-journaliste-12-ans-de-prison-pour-le-principal-accuse_6816626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les stocks de hareng et de maquereau diminuent dangereusement dans l'Atlantique nord-est, alerte un organisme de p\u00eache durable",
        "summary": "Le Marine Stewardship Council r\u00e9clame des quotas au niveau international, en accord avec les recommandations scientifiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/atlantique-nord-les-stocks-de-hareng-et-de-maquereau-diminuent-dangereusement-dans-l-atlantique-nord-est-alerte-un-organisme-de-peche-durable_6816695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : soir\u00e9e pluvieuse et malheureuse pour Nice, s\u00e9v\u00e8rement battu par la Lazio Rome",
        "summary": "Sous une pluie diluvienne qui a rendu le terrain quasiment impraticable, les Ni\u00e7ois ont \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9s par la Lazio (4-1), jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-soiree-pluvieuse-et-malheureuse-pour-nice-severement-battu-par-la-lazio-rome_6816755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entreprises\u00a0: faut-il revoir les exon\u00e9rations de cotisations salariales qui co\u00fbtent 75 milliards d\u2019euros chaque ann\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "Antoine Bozio, directeur de l'Institut des politiques publiques, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'EHESS, est l'invit\u00e9 de franceinfo. Avec \u00c9tienne Wasmer, il a remis au gouvernement un rapport sur les exon\u00e9rations mises en place dans les ann\u00e9es 90 pour favoriser les emplois au smic.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/entreprises-faut-il-revoir-les-exonerations-de-cotisations-salariales-qui-coutent-75-milliards-d-euros-chaque-annee_3622287.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, retraites, immigration... Les s\u00e9quences \u00e0 retenir de l'interview de Michel Barnier sur France 2",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, le Premier ministre a d\u00e9velopp\u00e9 plusieurs dossiers lors de l'\u00e9mission \"L'Ev\u00e9nement\", jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/videos-impots-retraites-immigration-les-sequences-a-retenir-de-l-interview-de-michel-barnier-sur-france-2_6816599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne suis pas fier de ce que j'ai fait\", t\u00e9moigne Eric D., l'un des co-accus\u00e9s dans le proc\u00e8s des viols de Mazan",
        "summary": "Eric D. est l\u2019un des rares accus\u00e9s \u00e0 avoir reconnu qu'il avait viol\u00e9 Gis\u00e8le P\u00e9licot, m\u00eame s\u2019il explique qu\u2019il pensait avoir affaire \u00e0 un sc\u00e9nario de couple. Il t\u00e9moigne, pour la premi\u00e8re fois, au micro de France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/proces-des-viols-de-mazan-le-temoignage-d-eric-d-l-un-des-co-accuses-de-dominique-pelicot_6816797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: Michel Barnier se dit \"favorable\" \u00e0 reprendre l'examen du projet de loi \"l\u00e0 o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 interrompu\" lors de la dissolution",
        "summary": "Dans un objectif de \"gagner du temps\", c'est bien le projet tel qu'il a \u00e9t\u00e9 examin\u00e9 et amend\u00e9 que le Premier ministre souhaite reprendre, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 dans \"L'Ev\u00e9nement\" sur France 2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/video-fin-de-vie-je-suis-favorable-a-reprendre-le-travail-la-ou-il-a-ete-interrompu-au-moment-de-la-dissolution-assure-michel-barnier_6816842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quelque \"300 entreprises\" seront concern\u00e9es par des hausses d'imp\u00f4ts temporaires, selon Michel Barnier",
        "summary": "Il souhaite que les soci\u00e9t\u00e9s qui r\u00e9alisent plus d'un milliard d'euros de chiffre d'affaires fournissent un effort exceptionnel temporaire, pendant un ou deux ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/quelque-300-entreprises-seront-concernees-par-des-hausses-d-impots-temporaires-selon-michel-barnier_6816845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Lyon corrige les Glasgow Rangers et encha\u00eene en coupe d'Europe",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueurs contre l'Olympiakos, les Lyonnais ont facilement triomph\u00e9 des Glasgow Rangers, jeudi, en Ecosse (4-1).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-lyon-corrige-les-glasgow-rangers-et-enchaine-en-coupe-d-europe_6816902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le combat de femmes pour avorter dans les \u00c9tats o\u00f9 l'IVG est interdit",
        "summary": "L'avortement est devenu ill\u00e9gal dans plusieurs \u00c9tats am\u00e9ricains, poussant les femmes \u00e0 parcourir des kilom\u00e8tres ou \u00e0 se rendre dans des cliniques aux aurores, pour b\u00e9n\u00e9ficier d'une IVG. Certaines \u00e9chappent de peu \u00e0 la mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/ivg-aux-etats-unis-le-combat-de-femmes-pour-avorter-dans-les-etats-ou-l-avortement-est-interdit_6816788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Services publics : le syndicat FO d\u00e9nonce les \"vieilles recettes\" de Michel Barnier qui consistent \u00e0 \"taper sur les fonctionnaires\"",
        "summary": "Afin de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques, Michel Barnier a indiqu\u00e9 jeudi soir sur France 2 qu'il souhaite \"fusionner des services publics\" et \"sans doute ne pas remplacer tous les fonctionnaires\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/services-publics-le-syndicat-fo-denonce-les-vieilles-recettes-de-michel-barnier-qui-consistent-a-taper-sur-les-fonctionnaires_6816953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Christian Eckert, ancien secr\u00e9taire d\u2019Etat charg\u00e9 du Budget, \"ne voit pas comment on va trouver 40\u00a0milliards d'euros\" de r\u00e9ductions de d\u00e9penses",
        "summary": "\"Dans l'effort que nous allons faire pour r\u00e9duire la dette, 60\u00a0milliards, il y aura deux tiers de r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques\", a d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre Michel Barnier, jeudi sur France\u00a02.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-christian-eckert-ancien-secretaire-d-etat-charge-du-budget-ne-voit-pas-comment-on-va-trouver-40-milliards-d-euros-de-reductions-de-depenses_6816926.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 3 octobre",
        "summary": "Isra\u00ebl continue ses op\u00e9rations terrestres en territoire libanais, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec Isra\u00ebl, o\u00f9 des affrontements se poursuivent contre le Hezbollah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-3-octobre_6816614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le socialiste Karim Bouamrane lance \u00e0 Saint-Ouen son mouvement \u00e0 gauche",
        "summary": "Le maire de la ville de Seine-Saint-Denis a lanc\u00e9 \"La France humaine et forte\" en pr\u00e9sence de plusieurs figures du PS, dont Fran\u00e7ois Hollande ou Olivier Faure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/le-socialiste-karim-bouamrane-lance-a-saint-ouen-son-mouvement-a-gauche_6816905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Personne ne nous a dit que le cercueil \u00e9tait vide\"\u00a0: Une famille en col\u00e8re apr\u00e8s un dernier adieu effectu\u00e9 sans le corps de la d\u00e9funte",
        "summary": "Une cr\u00e9mation en pr\u00e9sence de la famille... avec un cercueil vide. C'est la situation inattendue \u00e0 laquelle a fait face Emmanuelle, une habitante de l'Eure. Au-del\u00e0 de la tristesse et de la col\u00e8re, elle et sa famille r\u00e9clament des explications au cr\u00e9matorium et aux pompes fun\u00e8bres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/temoignage-personne-ne-nous-a-dit-que-le-cercueil-etait-vide-une-famille-en-colere-apres-un-dernier-adieu-effectue-sans-le-corps-de-la-defunte_6816707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture du Calvados suspend une soci\u00e9t\u00e9 de pompes fun\u00e8bres pour avoir organis\u00e9 une c\u00e9r\u00e9monie sans corps",
        "summary": "Il est reproch\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de ne pas avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la mise en bi\u00e8re d'un corps et d'avoir laiss\u00e9 se tenir une c\u00e9r\u00e9monie avec un cercueil vide.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/calvados/la-prefecture-du-calvados-suspend-une-societe-de-pompes-funebres-pour-avoir-organise-une-ceremonie-sans-corps_6816950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]