[
    {
        "title": "Inondations en Espagne\u00a0: comment des r\u00e9gions enti\u00e8res ont plong\u00e9 dans le chaos apr\u00e8s des pluies diluviennes",
        "summary": "La recherche de survivants se poursuit dans le sud-est de l'Espagne, apr\u00e8s de gigantesques inondations qui ont fait au moins 158 morts. Le bilan pourrait s'alourdir, alors que l'\u00e9pisode est toujours en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/recit-inondations-en-espagne-comment-des-regions-entieres-ont-plonge-dans-le-chaos-apres-des-pluies-diluviennes_6870182.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : le bilan provisoire atteint au moins 158 morts jeudi, les recherches se poursuivent pour retrouver les disparus",
        "summary": "\"Des dizaines et des dizaines\" de personnes restent port\u00e9es disparues, a annonc\u00e9 le ministre de la Politique territoriale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/inondations-en-espagne-le-bilan-provisoire-atteint-au-moins-158-morts-jeudi-les-recherches-se-poursuivent-pour-retrouver-les-disparus_6870866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "AVANT/APRES. Inondations meurtri\u00e8res en Espagne\u00a0: dans la r\u00e9gion de Valence, l'urbanisation galopante a aggrav\u00e9 les d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "En emp\u00eachant l'eau de s'infiltrer dans les sols, la b\u00e9tonnisation a rendu la m\u00e9tropole plus vuln\u00e9rable aux ph\u00e9nom\u00e8nes m\u00e9t\u00e9orologiques extr\u00eames, eux-m\u00eames intensifi\u00e9s par le r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/avant-apres-intemperies-meurtrieres-en-espagne-dans-la-region-de-valence-l-urbanisation-galopante-a-aggrave-les-degats_6870458.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : d\u00e9couvrez les impressionnants rejets de boue dans la mer pr\u00e8s de Valence",
        "summary": "Les images prises par satellite permettent d'observer la quantit\u00e9 de s\u00e9diments charri\u00e9s par les eaux, signe de la puissance des \u00e9l\u00e9ments.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/inondations-en-espagne-decouvrez-les-impressionnants-rejets-de-boue-dans-la-mer-pres-de-valence_6870560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : apr\u00e8s le drame, la col\u00e8re contre le temps de r\u00e9action des autorit\u00e9s",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion de Valence, les sinistr\u00e9s racontent que les messages d\u2019alertes ont sonn\u00e9 sur les t\u00e9l\u00e9phones alors que les rivi\u00e8res \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 en crue et les rues inond\u00e9es. La r\u00e9gion et l'ex\u00e9cutif se sont renvoy\u00e9s la responsabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/reportage-inondations-meurtrieres-en-espagne-apres-le-drame-la-colere-contre-le-temps-de-reaction-des-autorites_6870506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Halloween : quel est le Nutri-Score des bonbons, que les grandes marques refusent d'afficher ?",
        "summary": "Plus de 90% des r\u00e9f\u00e9rences de confiseries vendues en France par Haribo, Lutti, Carambar ou encore Chupa Chups obtiennent les deux plus mauvaises notes de l'indicateur nutritionnel, D ou E. Consultez notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/halloween-quel-est-le-nutri-score-des-bonbons-que-les-grandes-marques-refusent-d-afficher_6864884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 de Paris-Bercy : Ugo Humbert s'offre Carlos Alcaraz et redore le bilan fran\u00e7ais en huiti\u00e8mes de finale",
        "summary": "Cinq Fran\u00e7ais \u00e9taient engag\u00e9s en huiti\u00e8mes de finale du Masters 1000 de Paris-Bercy, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/masters-1000/masters-1000-de-paris-bercy-ugo-humbert-s-offre-carlos-alcaraz-et-redore-le-bilan-francais-en-huitiemes-de-finale_6870551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 sous la pression des agriculteurs",
        "summary": "Un syndicat d\u2019agriculteurs a r\u00e9cemment demand\u00e9 la dissolution de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 (OFB), une police de l\u2019environnement. Les relations entre les agents de l\u2019OFB et les agriculteurs ne cessent de se d\u00e9grader.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-l-office-francais-de-la-biodiversite-sous-la-pression-des-agriculteurs_6870887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sur les traces de Zaho de Sagazan, valeur s\u00fbre de la chanson fran\u00e7aise",
        "summary": "De Cannes \u00e0 Londres, en passant par Paris, Zaho de Sagazan a marqu\u00e9 les Fran\u00e7ais avec ses performances exceptionnelles. France 2 a suivi la jeune femme de 24 ans dans son aventure musicale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/sur-les-traces-de-zaho-de-sagazan-valeur-sure-de-la-chanson-francaise_6870893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 31 octobre",
        "summary": "Les discussions sur un cessez-le-feu au Liban se sont poursuivies jeudi, alors que l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne continue de mener des frappes au Liban et sur la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-31-octobre_6871046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9questration de Paul Pogba : le proc\u00e8s se tiendra du 26 novembre au 3 d\u00e9cembre \u00e0 Paris",
        "summary": "Six hommes, dont plusieurs amis d'enfance de l'international fran\u00e7ais ainsi que son fr\u00e8re Mathias, seront jug\u00e9s durant une semaine, notamment pour enl\u00e8vement et s\u00e9questration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/sequestration-de-paul-pogba-le-proces-se-tiendra-du-26-novembre-au-3-decembre-a-paris_6871571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : OpenAI lance son propre moteur de recherche internet pour concurrencer Google",
        "summary": "Disponible pour les abonn\u00e9s, ChatGPT search deviendra accessible gratuitement dans les mois \u00e0 venir. Cet outil d'intelligence artificielle peut aller puiser en ligne des \u00e9l\u00e9ments pour r\u00e9pondre aux recherches.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/intelligence-artificielle-openai-lance-son-propre-moteur-de-recherche-internet-pour-concurrencer-google_6870950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Antoine Alleno : huit ans de prison avec mandat de d\u00e9p\u00f4t requis contre le pr\u00e9venu",
        "summary": "Le p\u00e8re de la victime, Yannick Alleno, a fait de la mort de son fils, en mai 2022, un combat pour la cr\u00e9ation d'un d\u00e9lit \"d'homicide routier.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/mort-du-fils-d-antoine-alleno-8-ans-de-prison-avec-mandat-de-depot-requis-contre-le-suspect_6870896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a fourni \u00e0 la Russie plus de 1\u00a0000 missiles, selon S\u00e9oul",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord a r\u00e9cemment renforc\u00e9 ses liens militaires avec Moscou et fait monter les tensions \u00e0 quelques jours des \u00e9lections am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-a-fourni-a-la-russie-plus-de-1-000-missiles-selon-seoul_6870968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La m\u00e8re de la jeune femme morte d'une m\u00e9ningite aigu\u00eb malgr\u00e9 plusieurs appels au Samu confie son \"sentiment de r\u00e9volte\"",
        "summary": "Meggy, 25 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'une m\u00e9ningite aigu\u00eb au CHU de Montpellier. Pourtant, sa meilleure amie a essay\u00e9 d\u2019appeler le Samu plusieurs fois, avant sa mort, mais elle n'avait pas \u00e9t\u00e9 prise en charge. France 2 est partie \u00e0 la rencontre de sa m\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/herault/montpellier/un-sentiment-de-revolte-la-mere-de-la-jeune-femme-morte-d-une-meningite-aigue-se-confie_6870965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re de la Justice obtient 250 millions d'euros suppl\u00e9mentaires dans le budget 2025, annonce Didier Migaud",
        "summary": "Le garde des Sceaux se r\u00e9jouit de cette enveloppe suppl\u00e9mentaire, qui permettra selon lui \"d'honorer et de respecter tous les engagements\" pris lors du vote de la loi de programmation de la Justice en octobre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/le-ministere-de-la-justice-obtient-250-millions-d-euros-supplementaires-dans-le-budget-2025-se-felicite-didier-migaud_6870857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Un manque de respect inacceptable\" : apr\u00e8s les propos racistes d'un humoriste pror\u00e9publicain, des Portoricains de Floride voteront contre Trump",
        "summary": "Lors d'un r\u00e9cent meeting du r\u00e9publicain, un humoriste avait assimil\u00e9 le territoire am\u00e9ricain \u00e0 une \"\u00eele flottante d'ordures\". De quoi changer le vote des Portoricains, m\u00eame ceux acquis \u00e0 Trump, notamment en Floride, premi\u00e8re communaut\u00e9 portoricaine aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-un-manque-de-respect-inacceptable-apres-les-propos-racistes-d-un-humoriste-des-portoricains-de-floride-voteront-contre-donald-trump_6870275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : neuf personnes condamn\u00e9es pour avoir diffus\u00e9 des messages haineux en ligne",
        "summary": "Des internautes avaient notamment divulgu\u00e9 des informations personnelles sur des suspects. Neuf personnes viennent d'\u00eatre condamn\u00e9es \u00e0 des amendes et \u00e0 des peines de prison avec sursis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/mort-de-thomas-a-crepol-9-personnes-condamnees-pour-incitation-a-la-haine-de-500-euros-d-amende-a-quatre-mois-de-prison-avec-sursis_6870815.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux hommes mis en examen pour tentative de meurtre \u00e0 Rennes, sur fond de trafic de drogue",
        "summary": "\"V\u00eatu de sombre et encapuch\u00e9, arm\u00e9s chacun d'une arme de poing\", ils avaient \"fait feu \u00e0 trois reprises sur la victime\", bless\u00e9e par balle \u00e0 l\u2019abdomen, rappelle le procureur de Rennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/deux-hommes-mis-en-examen-pour-tentative-de-meurtre-a-rennes-sur-fond-de-trafic-de-drogue_6870890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Explosion de la rue de Tr\u00e9vise \u00e0 Paris : certains sinistr\u00e9s peuvent retourner chez eux",
        "summary": "Fin ao\u00fbt, la mairie de Paris avait indiqu\u00e9 que les \"frais de relogement\" des victimes de l'explosion \u00e9taient couverts jusqu'\u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/explosion-d-un-immeuble-a-paris/explosion-de-la-rue-de-trevise-a-paris-certains-sinistres-peuvent-retourner-chez-eux_6870908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre en baisse de 8,3% en 2023 dans l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Les Vingt-Sept se sont donn\u00e9 pour objectif d'atteindre la neutralit\u00e9 carbone d'ici \u00e0 2050.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/crise-climatique-les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-en-baisse-de-8-3-en-2023-dans-l-union-europeenne_6870563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de six ans apr\u00e8s la mort d'une patiente aux urgences \u00e0 Paris, l'AP-HP renvoy\u00e9e devant la justice pour homicide involontaire",
        "summary": "En d\u00e9cembre 20218, Micheline Myrtil, une femme de 55 ans, est rest\u00e9e sur un brancard, \"sans surveillance\" entre 1 heure et 6 heures du matin, heure \u00e0 laquelle elle a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte, sans avoir vu de m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/pres-de-six-ans-apres-la-mort-d-une-patiente-aux-urgences-a-paris-l-ap-hp-renvoyee-devant-la-justice-pour-homicide-involontaire_6870914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement annonce \"un contr\u00f4le administratif unique\" sur les exploitations agricoles",
        "summary": "Les agriculteurs pourront tout de m\u00eame subir d'autres contr\u00f4les dans l'ann\u00e9e, comme ceux commerciaux, judiciaires, ou li\u00e9s \u00e0 l'inspection du travail par exemple.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/le-gouvernement-annonce-un-controle-administratif-unique-sur-les-exploitations-agricoles_6870692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Co\u00fbt de la vie en Martinique : le ministre des Outre-mer se rendra sur l'\u00eele mi-novembre",
        "summary": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet fera des annonces en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, travail et pouvoir d'achat, a annonc\u00e9 son entourage \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/crise-en-martinique-le-ministre-des-outre-mer-se-rend-sur-place-mi-novembre_6870803.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sahara occidental, lutte contre l'immigration ill\u00e9gale, accords commerciaux\u00a0: ce qu'il faut retenir de la visite d'Emmanuel Macron au Maroc",
        "summary": "Plusieurs contrats et accords d'investissements, pour plus de 10 milliards d'euros, ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s lors de ce voyage marqu\u00e9 par un r\u00e9chauffement diplomatique entre les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/maroc/sahara-occidental-lutte-contre-l-immigration-illegale-accords-commerciaux-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-visite-d-emmanuel-macron-au-maroc_6870209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La flamme est un peu partie pour l'instant\" : Florent Manaudou \u00e9voque sa p\u00e9riode \"compliqu\u00e9e\" apr\u00e8s les JO et pense \u00e0 arr\u00eater la natation",
        "summary": "Absent des championnats de France de natation, Florent Manaudou tra\u00eene son spleen depuis la fin des Jeux de Paris 2024. Dans un entretien au quotidien \"L'\u00c9quipe\", le sextuple m\u00e9daill\u00e9 olympique \u00e9voque son envie de couper avec la natation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/florent-manaudou/la-flamme-est-un-peu-partie-pour-l-instant-florent-manaudou-evoque-sa-periode-compliquee-apres-les-jo-et-pense-a-arreter-la-natation_6870590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Slimane chantera bien aux NRJ Music Awards malgr\u00e9 une plainte pour harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "Selon les informations de France 3 C\u00f4te d'Azur, le chanteur Slimane, vis\u00e9 par une plainte pour harc\u00e8lement sexuel, sera bien aux NRJ Music Awards vendredi 1\u1d49\u02b3 novembre \u00e0 Cannes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/info-france-3-slimane-chantera-bien-aux-nrj-music-awards-malgre-une-plainte-pour-harcelement-sexuel_6870500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tom Hanks et Robin Wright ont \u00e9t\u00e9 rajeunis \"en temps r\u00e9el\" gr\u00e2ce \u00e0 l'IA dans le nouveau film de Robert Zemeckis",
        "summary": "L'acteur et l'actrice traversent les \u00e2ges, 30 ans apr\u00e8s \"Forrest Gump\", gr\u00e2ce \u00e0 la technologie dans \"Here : les plus belles ann\u00e9es de notre vie\", en salles le 6\u00a0novembre prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/intelligence-artificielle/tom-hanks-et-robin-wright-ont-ete-rajeunis-en-temps-reel-grace-a-l-ia-dans-le-nouveau-film-de-robert-zemeckis_6870515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'influenceuse Poupette Kenza, enceinte de huit mois, est sortie de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre mois de d\u00e9tention \u00e0 la maison d'arr\u00eat de Rouen (Seine-Maritime), l'influenceuse Poupette Kenza, enceinte de son troisi\u00e8me enfant, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e sous contr\u00f4le judiciaire jeudi 31 octobre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/normandie/l-influenceuse-poupette-kenza-enceinte-de-huit-mois-est-sortie-de-prison_6870488.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s plusieurs reports, la mairie de Paris instaure une zone \u00e0 trafic limit\u00e9 dans l'hypercentre le 4\u00a0novembre",
        "summary": "La zone de 5,5\u00a0km2 sera ferm\u00e9e au trafic de transit. Le p\u00e9rim\u00e8tre a \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit plusieurs fois lors des n\u00e9gociations entre la mairie et la pr\u00e9fecture de Police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/apres-plusieurs-reports-la-mairie-de-paris-instaure-une-zone-a-trafic-limite-dans-l-hypercentre-le-4-novembre_6870467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries en France : apr\u00e8s un mois de septembre record, octobre a aussi \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement pluvieux",
        "summary": "Sur l'ensemble du mois, 132 mm de pluie en moyenne sont tomb\u00e9es sur le pays. C'est 40% de plus que les normales de saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-en-france-apres-un-mois-de-septembre-record-40-de-pluies-en-plus-en-octobre-en-france_6870494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment expliquer la pr\u00e9sence de moustiques en plein automne ? Cinq questions \u00e0 un entomologiste",
        "summary": "L'insecte, qui \u00e9tait auparavant un invit\u00e9 surprise incontournable des vacances d'\u00e9t\u00e9, se fait d\u00e9sormais remarquer jusqu'en d\u00e9cembre dans certaines r\u00e9gions. Un entomologiste explique les causes et les cons\u00e9quences de ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/comment-expliquer-la-presence-de-moustiques-en-plein-automne-cinq-questions-a-un-entomologiste_6870521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bande dessin\u00e9e : accus\u00e9es de racisme sur les r\u00e9seaux sociaux, les \u00e9ditions Dupuis retirent l'album \"Spirou et la gorgone bleue\"",
        "summary": "L'album, r\u00e9alis\u00e9 par Dany et Yann, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en septembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/bande-dessinee-accusees-de-racisme-sur-les-reseaux-sociaux-les-editions-dupuis-retirent-l-album-spirou-et-la-gorgone-bleue_6870554.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'ai \u00e9puis\u00e9 le cercle d'amis \u00e0 qui me confier\"\u00a0: \u00e0 l'ap\u00e9ro mortel, les vivants l\u00e8vent le tabou de la mort et du deuil",
        "summary": "Le temps d\u2019un verre, des inconnus endeuill\u00e9s ou intrigu\u00e9s par la mort se retrouvent pour discuter de la fin de vie. Un moyen de lib\u00e9rer la parole sur un sujet \u00e0 la fois intime et universel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/toussaint/reportage-j-ai-epuise-le-cercle-d-amis-a-qui-me-confier-a-l-apero-mortel-les-vivants-levent-le-tabou-de-la-mort-et-du-deuil_6866393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il veut tout renverser \u00e0 coups de sacs de billets\"\u00a0: en Pennsylvanie, la folle campagne pro-Trump du milliardaire Elon Musk fascine et inqui\u00e8te",
        "summary": "Le propri\u00e9taire de Tesla, SpaceX et du r\u00e9seau social X s'est donn\u00e9 pour mission de livrer cet Etat cl\u00e9 sur un plateau \u00e0 Donald Trump. Quitte \u00e0 s'attirer un flot de critiques et l'attention de la justice am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-il-veut-tout-renverser-a-coups-de-sacs-de-billets-en-pennsylvanie-la-folle-campagne-pro-trump-du-milliardaire-elon-musk-fascine-et-inquiete_6869039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations meurtri\u00e8res en Espagne : quatre r\u00e9gions plac\u00e9es en alerte orange pour pluie, la province de Huelva, en Andalousie, en alerte rouge",
        "summary": "Alors que les recherches se poursuivent, les autorit\u00e9s ont fait savoir jeudi en fin de journ\u00e9e qu'il y avait encore \"des dizaines et des dizaines\" de personnes port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/inondations-meurtrieres-en-espagne/direct-inondations-meurtrieres-en-espagne-quatre-regions-placees-en-alerte-orange-pour-pluie-la-province-de-huelva-en-andalousie-en-alerte-rouge_6871979.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : des nouvelles frappes isra\u00e9liennes visent Beyrouth en pleins efforts am\u00e9ricains en vue d'un cessez-le-feu",
        "summary": "La nuit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par de nouveaux bombardements sur la banlieue sud de la capitale libanaise, r\u00e9guli\u00e8rement vis\u00e9e ces derni\u00e8res semaines par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui avait lanc\u00e9 un appel \u00e0 \u00e9vacuer plusieurs secteurs",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-des-nouvelles-frappes-israeliennes-visent-beyrouth-en-pleins-efforts-americains-en-vue-d-un-cessez-le-feu_6871928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]