[
    {
        "title": "Trois questions sur le d\u00e9cret sign\u00e9 par Donald Trump visant \u00e0 supprimer le droit du sol aux Etats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a paraph\u00e9 un texte revenant sur l'obtention automatique, pour toute personne n\u00e9e aux Etats-Unis, de la citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine. Ce droit est pourtant prot\u00e9g\u00e9 par le 14e amendement de la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/trois-questions-sur-le-decret-signe-par-donald-trump-visant-a-supprimer-le-droit-du-sol-aux-etats-unis_7027931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finition p\u00e9nale du viol : en ajoutant la notion de non-consentement, \"on donne un outil suppl\u00e9mentaire aux juges\", estime la d\u00e9put\u00e9e Marie-Charlotte Garin",
        "summary": "Une mission parlementaire a conclu, mardi, \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de faire \u00e9voluer la d\u00e9finition p\u00e9nale du viol et des agressions sexuelles pour y introduire la notion de non-consentement. Franceinfo a interrog\u00e9 la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste corapporteure du rapport, \u00e9galement cosignataire d'une proposition de loi en ce sens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/definition-penale-du-viol-en-ajoutant-la-notion-de-non-consentement-on-donne-un-outil-supplementaire-aux-juges-estime-la-deputee-marie-charlotte-garin_7027565.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Losc battu logiquement \u00e0 Liverpool",
        "summary": "R\u00e9duits \u00e0 dix pendant la derni\u00e8re demi-heure, les Lillois se sont inclin\u00e9s face aux Reds \u00e0 Anfield, mardi (2-1) mais sont assur\u00e9s de jouer les barrages. Liverpool est toujours invaincu et est proche de finir la phase de ligue de C1 en t\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-losc-battu-logiquement-a-liverpool_7028474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie dans un h\u00f4tel en Turquie fait au moins 76 morts et plusieurs dizaines de bless\u00e9s",
        "summary": "En Turquie, un incendie dans un h\u00f4tel d\u2019une station de ski a fait au moins 76 morts et plusieurs dizaines de bless\u00e9s. Pr\u00e8s de 500 pompiers ont mis une heure \u00e0 ma\u00eetriser les flammes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/turquie-un-incendie-dans-un-hotel-fait-des-dizaines-de-morts_7028462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq agents p\u00e9nitentiaires soup\u00e7onn\u00e9s de corruption et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue dans le Val-d'Oise",
        "summary": "Ces agents de la maison d'arr\u00eat d'Osny, dans le Val d'Oise, sont suspect\u00e9s d\u2019avoir notamment fait entrer dans l\u2019\u00e9tablissement des t\u00e9l\u00e9phones pour les d\u00e9tenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prisons/cinq-agents-penitentiaires-soupconnes-de-corruption-et-places-en-garde-a-vue-dans-le-val-d-oise_7028489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cours du p\u00e9trole chute alors que Donald Trump promet de \"forer \u00e0 tout-va\"",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9clar\u00e9 un \"\u00e9tat d'urgence \u00e9nerg\u00e9tique\", qui vise \u00e0 doper la production d'hydrocarbures des Etats-Unis pour diminuer le co\u00fbt de l'\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/le-cours-du-petrole-chute-alors-que-donald-trump-promet-de-forer-a-tout-va_7028561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne d\u00e9missionne \u00e0 cause de \"l'\u00e9chec du 7-Octobre\"",
        "summary": "\"Ma responsabilit\u00e9 dans ce terrible \u00e9chec m'accompagne au quotidien et m'accompagnera toute ma vie\", a assur\u00e9 le g\u00e9n\u00e9ral Herzi Halevi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-chef-d-etat-major-de-l-armee-israelienne-demissionne-a-cause-de-l-echec-du-7-octobre_7027913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Iconoclaste\", \"passionn\u00e9\", \"un inventeur dans le cin\u00e9ma\"... les hommages pleuvent apr\u00e8s la mort de Bertrand Blier",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, connu pour ses films cultes comme \"Les Valseuses\", s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 85\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/iconoclaste-passionne-un-inventeur-dans-le-cinema-les-hommages-pleuvent-apres-la-mort-de-bertrand-blier_7028246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : comment l'analyse des cheveux de Lilwenn, viol\u00e9e depuis ses 9 ans, a permis de faire condamner son p\u00e8re",
        "summary": "France 2 consacre une soir\u00e9e sp\u00e9ciale au fl\u00e9au de la soumission chimique apr\u00e8s le retentissant proc\u00e8s des viols de Mazan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/videos-soumission-chimique-comment-l-analyse-des-cheveux-de-lilwenn-violee-depuis-ses-9-ans-a-permis-de-faire-condamner-son-pere_7007666.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien dictateur syrien Bachar al-Assad vis\u00e9 par un nouveau mandat d'arr\u00eat \u00e9mis par la justice fran\u00e7aise",
        "summary": "La justice a \u00e9tabli la complicit\u00e9 du dirigeant d\u00e9chu, exil\u00e9 en Russie, dans un bombardement sur la ville de Deraa en 2017.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/chute-de-bachar-al-assad/bachar-al-assad-vise-par-un-nouveau-mandat-d-arret-emis-par-la-justice-francaise_7028300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : une attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv fait quatre bless\u00e9s, l'assaillant a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, le Hamas a salu\u00e9 \"l'h\u00e9ro\u00efque op\u00e9ration (...) qui prouve une fois de plus que la r\u00e9sistance continue\", sans pour autant revendiquer l'attaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/israel-une-attaque-au-couteau-a-tel-aviv-fait-quatre-blesses-l-assaillant-a-ete-tue_7028477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le nombre de \"narchomicides\" a baiss\u00e9 de 60% \u00e0 Marseille en 2024",
        "summary": "Le narcobanditisme a entra\u00een\u00e9 la mort de 24\u00a0personnes en 2024 \u00e0 Marseille et ses alentours, soit deux fois moins que le triste record de 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/criminalite-a-marseille/le-nombre-de-narchomicides-a-baisse-de-60-a-marseille-en-2024_7028342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tensions entre la France et l'Alg\u00e9rie\u00a0: Bruno Retailleau appelle \u00e0 \"tourner la page\"",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur a n\u00e9anmoins r\u00e9p\u00e9t\u00e9 son souhait de revoir les accords franco-alg\u00e9riens de 1968, qu'il estime \"dat\u00e9s et d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/tensions-diplomatiques-entre-la-france-et-l-algerie-bruno-retailleau-appelle-a-tourner-la-page_7028402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus d'appels, des r\u00e9ponses moins rapides, des m\u00e9decins lib\u00e9raux plus sollicit\u00e9s... Trois chiffres sur le recours au Samu en France",
        "summary": "Un rapport de la Direction de la recherche, des \u00e9tudes, de l\u2019\u00e9valuation et des statistiques met en lumi\u00e8re une hausse de l\u2019activit\u00e9 des Samu entre 2014 et 2022, ainsi que la contribution accrue des m\u00e9decins lib\u00e9raux \u00e0 la r\u00e9gulation m\u00e9dicale du 15.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/hopital/infographies-plus-d-appels-des-reponses-moins-rapides-des-medecins-liberaux-plus-sollicites-trois-chiffres-sur-le-recours-au-samu-en-france_7027610.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou souhaite examiner deux textes, un sur les soins palliatifs et un autre sur l'aide active \u00e0 mourir",
        "summary": "Ces deux textes seraient examin\u00e9s \"dans une m\u00eame temporalit\u00e9 parlementaire\", selon l'entourage du Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-francois-bayrou-souhaite-examiner-deux-textes-un-sur-les-soins-palliatifs-et-un-autre-sur-l-aide-active-a-mourir_7027973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SNCF\u00a0: la vente de billets pour les vacances de printemps ouvre \u00e0 partir de mercredi",
        "summary": "\"Les billets TGV Inoui et Intercit\u00e9s seront disponibles \u00e0 la vente pour des circulations allant du 31 mars au 11 mai inclus\", annonce la compagnie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/la-sncf-ouvre-a-la-vente-ses-billets-pour-les-vacances-de-printemps-a-partir-de-mercredi_7027985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat pr\u00e8s des anciens locaux de \"Charlie Hebdo\"\u00a0: 30\u00a0ans de prison requis contre l'assaillant",
        "summary": "L'attaque avait eu lieu le 25\u00a0septembre 2020, en plein proc\u00e8s des attentats de janvier 2015 ayant cibl\u00e9 notamment Charlie Hebdo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/attaque-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo/attentat-pres-des-anciens-locaux-de-charlie-hebdo-trente-ans-de-prison-requis-contre-l-assaillant_7028282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transport : l'Orlybus entre Paris et l'a\u00e9roport d'Orly ne circulera plus \u00e0 partir du 3 mars prochain",
        "summary": "Cette desserte est victime du succ\u00e8s \"retentissant\" du prolongement de la ligne 14, op\u00e9r\u00e9 par la RATP, pr\u00e9cise \u00efle-de-France Mobilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transport-l-orlybus-entre-paris-et-l-aeroport-d-orly-ne-circulera-plus-a-partir-du-3-mars-prochain_7028600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "SOS M\u00e9diterran\u00e9e a secouru 85\u00a0migrants, dont trois b\u00e9b\u00e9s, au large de la Libye",
        "summary": "C'est le port de G\u00eanes, \"situ\u00e9 \u00e0 quatre jours de navigation du lieu de sauvetage\", qui a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 l'ONG par les autorit\u00e9s italiennes pour permettre aux naufrag\u00e9s de d\u00e9barquer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/sos-mediterranee-a-secouru-85-migrants-dont-trois-bebes-au-large-de-la-libye_7028384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : quatre choses \u00e0 savoir sur F\u00e9lix Bingui, pr\u00e9sent\u00e9 comme le chef du clan Yoda",
        "summary": "Interpell\u00e9 en cavale au Maroc en mars dernier, F\u00e9lix Bingui dit \"Le chat\", le chef pr\u00e9sum\u00e9 du clan Yoda, un des principaux gangs de narcotrafiquants de Marseille, est en cours d'extradition pour \u00eatre jug\u00e9 en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/narcotrafic-parcours-jeunesse-retour-en-france-yoda-les-quatre-choses-a-savoir-sur-felix-bingui-dit-le-chat_7027796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de la mort d'Amandine : \"C'est elle qui s'est priv\u00e9e de manger\", affirme sa m\u00e8re devant la cour d'assises",
        "summary": "Deuxi\u00e8me jour du proc\u00e8s de l'horreur aux assises de l'H\u00e9rault : souffre-douleur de sa m\u00e8re et de son beau-p\u00e8re qui l'ont affam\u00e9e et s\u00e9questr\u00e9e, Amandine, une adolescente de 13 ans, est morte de faim chez elle, en 2020, pr\u00e8s de B\u00e9ziers. Ce mardi matin, sa m\u00e8re, de nouveau interrog\u00e9e par le tribunal, a affirm\u00e9 que sa fille se serait elle-m\u00eame priv\u00e9e de nourriture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/proces-de-la-mort-d-amandine-a-montpellier-c-est-elle-qui-s-est-privee-de-manger-affirme-sa-mere-devant-la-cour-d-assises_7027772.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avortement en Europe : un droit pour certains, un combat pour des millions d'autres",
        "summary": "De la Hongrie \u00e0 l'Italie, en passant par la France, la Finlande et au-del\u00e0, qu'en est-il r\u00e9ellement du droit \u00e0 l'avortement en Europe ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/avortement-en-europe-un-droit-pour-certains-un-combat-pour-des-millions-d-autres_7025729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69 : la justice administrative rejette une demande de suspension en urgence du chantier",
        "summary": "L'affaire doit \u00eatre jug\u00e9e au fond prochainement, a argu\u00e9 le tribunal administratif de Toulouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/haute-garonne/toulouse/autoroute-a69-la-justice-administrative-rejette-une-demande-de-suspension-en-urgence-du-chantier_7027934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La politique de l'autruche ne nous aide pas\" : des \u00e9l\u00e8ves sans professeur de fran\u00e7ais, \u00e0 cinq mois de l'\u00e9preuve du bac",
        "summary": "Des \u00e9l\u00e8ves d'une classe de premi\u00e8re n'ont pas de professeur de fran\u00e7ais depuis la rentr\u00e9e au lyc\u00e9e Beno\u00eet de l'Isle-sur-la-Sorgue, dans le Vaucluse. Sans r\u00e9ponse de l'administration et avec le baccalaur\u00e9at qui approche, les parents naviguent entre col\u00e8re et d\u00e9sespoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/la-politique-de-l-autruche-ne-nous-aide-pas-des-eleves-et-des-parents-sans-prof-a-cinq-mois-du-bac-de-francais_7028195.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salut nazi ou \"geste maladroit\"\u00a0? Elon Musk s\u00e8me le trouble lors de l'investiture de Donald Trump",
        "summary": "Critiqu\u00e9 par des historiens et des personnalit\u00e9s politiques, le patron de X, SpaceX et Tesla a r\u00e9agi sur son r\u00e9seau social, qualifiant de \"coup tordu\" ces accusations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/elon-musk/salut-nazi-ou-geste-maladroit-elon-musk-seme-le-trouble-lors-de-l-investiture-de-donald-trump_7027412.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accusations contre l'abb\u00e9 Pierre\u00a0: Emma\u00fcs retire la mention de son fondateur de son logo",
        "summary": "Le religieux, mort en 2007, est vis\u00e9 par 33 accusations de violences sexuelles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/accusations-contre-l-abbe-pierre-emmaus-retire-la-mention-de-son-fondateur-de-son-logo_7027892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rester sur X ou faire une croix sur ses abonn\u00e9s\u00a0? Les comptes les plus suivis face \u00e0 un dilemme sur un r\u00e9seau social devenu probl\u00e9matique",
        "summary": "Alors qu'Elon Musk a mis sa plateforme au service de l'agenda ultraconservateur de Donald Trump, un mouvement de d\u00e9part a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'investiture du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Mais quitter la plateforme n'est pas une \u00e9vidence, tant elle est incontournable pour les personnalit\u00e9s politiques, les m\u00e9dias ou les institutions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/twitter/rester-sur-x-ou-faire-une-croix-sur-ses-abonnes-les-comptes-les-plus-suivis-face-a-un-dilemme-sur-un-reseau-devenu-problematique_7018094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Novak Djokovic renverse Carlos Alcaraz dans le choc des quarts et rejoint le dernier carr\u00e9 \u00e0 Melbourne pour la 12e fois",
        "summary": "Vainqueur de ce duel, Novak Djokovic affrontera en demi-finale Alexander Zverev, tombeur de Tommy Paul un peu plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-novak-djokovic-renverse-carlos-alcaraz-dans-le-choc-des-quarts-et-rejoint-le-dernier-carre-a-melbourne-pour-la-12e-fois_7027715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conditions de d\u00e9tention de R\u00e9doine Fa\u00efd : le tribunal administratif de Lille rejette sa requ\u00eate de lever son isolement",
        "summary": "Le braqueur multir\u00e9cidiviste avait aussi demand\u00e9 la suppression de la vitre de plexiglas qui s\u00e9pare ses parloirs, ce qui est aussi rejet\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/evasions/evasion-de-redoine-faid/conditions-de-detention-de-redoine-faid-le-tribunal-administratif-de-lille-rejette-sa-requete-de-lever-son-isolement_7028072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Galeries Lafayette comptent fermer leurs deux magasins \u00e0 Marseille en 2025, 145\u00a0emplois concern\u00e9s",
        "summary": "Leur situation n'est \"plus tenable pour ne pas d\u00e9s\u00e9quilibrer les performances du reste du r\u00e9seau fran\u00e7ais\", assure le groupe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/marseille-le-groupe-galeries-lafayette-prevoit-de-fermer-en-2025-ses-deux-magasins-145-emplois-sont-concernes_7028156.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Elles incarnent une sorte de miracle social\" : face aux plans de licenciements, les Scop sont-elles l'avenir des entreprises ?",
        "summary": "Duralex, Berg\u00e8re de France, La Meusienne\u2026 Plusieurs soci\u00e9t\u00e9s en difficult\u00e9 ont r\u00e9cemment rebondi sous forme de coop\u00e9ratives que les salari\u00e9s poss\u00e8dent et contr\u00f4lent. Mais en d\u00e9pit de leur bonne sant\u00e9, les Scop restent des exceptions difficilement transposables aux 4,5\u00a0millions d'entreprises tricolores.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/elles-incarnent-une-sorte-de-miracle-social-face-aux-plans-de-licenciements-les-scop-sont-elles-l-avenir-des-entreprises_6913025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lydie Log\u00e9 : on vous r\u00e9sume l'affaire apr\u00e8s les aveux de Monique Olivier",
        "summary": "L'ex-femme du tueur en s\u00e9rie Michel Fourniret a reconnu son implication dans la mort de Lydie Log\u00e9 disparue en 1993 dans l'Orne. Des recherches sont en cours pour tenter de retrouver son corps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lydie-loge-on-vous-resume-l-affaire-apres-les-aveux-de-monique-olivier_7027601.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq ans du Covid-19 : deux journalistes du \"Monde\" publient un livre-enqu\u00eate sur les manquements de l'Etat dans la gestion de la crise sanitaire",
        "summary": "Dans \"Les Juges et l'assassin\", G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme reviennent sur les six premiers mois de l'\u00e9pid\u00e9mie et r\u00e9v\u00e8lent notamment que des rapports destin\u00e9s \u00e0 pr\u00e9venir une pand\u00e9mie ont \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/vaccin/cinq-ans-du-covid-19-deux-journalistes-du-monde-publient-un-livre-enquete-sur-les-manquements-de-l-etat-dans-la-gestion-de-la-crise-sanitaire_7018502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : PSG - Manchester City, le match de la peur et une rivalit\u00e9 en chiffres",
        "summary": "Parisiens et Citizens s'affrontent mercredi, au Parc des Princes, dans un match capital pour leur survie respective dans la prestigieuse comp\u00e9tition europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-psg-manchester-city-le-match-de-la-peur-et-une-rivalite-en-chiffres_7025789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse du budget des Sports : \"Des f\u00e9d\u00e9rations n'arrivent pas \u00e0 accueillir des enfants parce que les clubs sont trop remplis\", d\u00e9nonce la sabreuse Manon Apithy-Brunet",
        "summary": "Le projet de budget du gouvernement Bayrou pr\u00e9voit un coup de rabot de 100\u00a0millions d'euros pour le minist\u00e8re des Sports. Pour exprimer leur d\u00e9ception, 425\u00a0sportifs fran\u00e7ais signent une tribune dans \"L'\u00c9quipe\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/baisse-du-budget-des-sports-des-federations-n-arrivent-pas-a-accueillir-des-enfants-parce-que-les-clubs-sont-trop-remplis-denonce-la-sabreuse-manon-apithy-brunet_7029389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont une gri\u00e8vement, dans une attaque au couteau \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "L'assaillant, \"un ressortissant \u00e9tranger \u00e2g\u00e9 de 28 ans\", a ensuite \u00e9t\u00e9 abattu par des \"agents de s\u00e9curit\u00e9 arm\u00e9s\" a pr\u00e9cis\u00e9 la police mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-cinq-personnes-ont-ete-blessees-dont-une-grievement-dans-une-attaque-au-couteau-a-tel-aviv_7029392.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : dans les coulisses de l'arbitrage \u00e9lectronique, qui a rel\u00e9gu\u00e9 les juges de lignes hors des courts",
        "summary": "Instaur\u00e9 en 2021 \u00e0 l'Open d'Australie, l'arbitrage \u00e9lectronique a remplac\u00e9 les juges de ligne, divisant d'abord le circuit avant qu'il n'entre dans les m\u0153urs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/reportage-open-d-australie-dans-les-coulisses-de-l-arbitrage-electronique-qui-a-relegue-les-juges-de-lignes-hors-des-courts_7027493.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump avertit que les pays europ\u00e9ens vont \u00eatre soumis \u00e0 des droits de douane",
        "summary": "Il a d\u00e9nonc\u00e9, lors d'une conf\u00e9rence de presse, le d\u00e9ficit commercial am\u00e9ricain vis-\u00e0-vis de l'Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-avertit-que-les-pays-europeens-vont-etre-soumis-a-des-droits-de-douane_7029401.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, la superficie v\u00e9g\u00e9tale br\u00fbl\u00e9e par les incendies a bondi de 79% en 2024",
        "summary": "Plus de 30 millions d'hectares ont br\u00fbl\u00e9, soit la plus grande surface partie en fum\u00e9e dans le pays d'Am\u00e9rique latine sur un an depuis 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bresil/au-bresil-la-superficie-vegetale-brulee-par-les-incendies-a-bondi-de-79-en-2024_7029482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags Takata d\u00e9fectueux : l\u2019UFC-Que choisir d\u00e9pose plainte pour \"tromperie aggrav\u00e9e et mise en danger d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e de la vie d\u2019autrui\"",
        "summary": "L'association de d\u00e9fense des consommateurs r\u00e9clame \u00e9galement \"une commission d'enqu\u00eate parlementaire\" et \"met en demeure\" Citr\u00f6en afin qu'elle indemnise \"sans d\u00e9lai\" les propri\u00e9taires victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/airbags-takata-defectueux-l-ufc-que-choisir-depose-plainte-pour-tromperie-aggravee-et-mise-en-danger-deliberee-de-la-vie-d-autrui_7029431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est tout sauf dr\u00f4le\" : une proposition de loi examin\u00e9e pour restreindre la vente de protoxyde d'azote aux professionnels uniquement",
        "summary": "La consommation du \"proto\" est un v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne de soci\u00e9t\u00e9 observ\u00e9 avec inqui\u00e9tude par les autorit\u00e9s sanitaires. Le texte, port\u00e9 par Idir Boumertit de la France insoumise, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par une centaine de d\u00e9put\u00e9s de tous bords.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/reportage-c-est-tout-sauf-drole-une-centaine-de-deputes-signent-une-proposition-de-loi-pour-restreindre-la-vente-de-protoxyde-d-azote-aux-professionnels-uniquement_7029422.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eates : \u00e0 quoi servent les consortiums de journalistes ?",
        "summary": "Les enqu\u00eates publi\u00e9es dans les m\u00e9dias sont de plus en plus aliment\u00e9es par des informations d\u00e9livr\u00e9es par des consortiums internationaux de journalistes. Tristan Waleckx, r\u00e9dacteur en chef de \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\", explique en d\u00e9tail le but et le fonctionnement de ces groupements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/une-information-transparente-franceinfo/enquetes-a-quoi-servent-les-consortiums-de-journalistes_7027862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La loi d'orientation agricole adopt\u00e9e en commission au S\u00e9nat, avant son examen en s\u00e9ance publique d\u00e9but f\u00e9vrier",
        "summary": "Suspendu par la dissolution de l'Assembl\u00e9e, report\u00e9 par la censure du gouvernement Barnier, il a \u00e9t\u00e9 repris parmi les priorit\u00e9s du nouveau Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou, qui l'a fait inscrire \u00e0 l'agenda du S\u00e9nat au plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/la-loi-d-orientation-agricole-adoptee-en-commission-au-senat-avant-son-examen-en-seance-publique-debut-fevrier_7029566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La hausse des prix \u00e0 la pompe est due \u00e0 \"l'annonce par les \u00c9tats-Unis de l'intention de durcir les sanctions contre la Russie\", selon l'Union fran\u00e7aise des industries p\u00e9troli\u00e8res",
        "summary": "D'autant plus que la demande mondiale ne cesse d'augmenter, souligne son pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/essence/la-hausse-des-prix-a-la-pompe-est-due-a-l-annonce-par-les-etats-unis-de-l-intention-de-durcir-les-sanctions-contre-la-russie-selon-l-union-francaise-des-industries-petrolieres_7029563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une rare couche de neige recouvre La Nouvelle-Orl\u00e9ans, la moiti\u00e9 des Etats-Unis frigorifi\u00e9e",
        "summary": "Plus g\u00e9n\u00e9ralement, plus de 170 millions de personnes, sur une population de quelque 330 millions aux Etats-Unis, sont touch\u00e9es par ce vent glacial.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/tempete-de-neige-aux-etats-unis/une-rare-couche-de-neige-recouvre-la-nouvelle-orleans-la-moitie-des-etats-unis-frigorifiee_7029542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Communes sans assurance : la m\u00e9thode des assureurs est \"tr\u00e8s brutale\", regrette le maire de Vesoul, vice-pr\u00e9sident de l'AMF",
        "summary": "Crise climatique et \u00e9meutes ont engendr\u00e9 des hausses de tarifs jug\u00e9es \"exorbitantes\". R\u00e9sultat : certaines communes ne sont plus assur\u00e9es ou font des choix budg\u00e9taires au d\u00e9triment des d\u00e9penses de fonctionnement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/communes-sans-assurance-la-methode-des-assureurs-est-tres-brutale-regrette-le-maire-de-vesoul-vice-president-de-l-amf_7029539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Abb\u00e9 Pierre : le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France veut comprendre \"comment il a pu \u00e9chapper \u00e0 la vigilance de tant de gens\"",
        "summary": "\"D\u00e8s les ann\u00e9es 1957-70\", il y a des traces, dans les archives, que l'\u00c9glise a tent\u00e9 de \"limiter\" les actions de l'abb\u00e9 Pierre. Apr\u00e8s 1970, \"on ne sait plus rien\", s'\u00e9tonne \u00c9ric de Moulins-Beaufort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/abbe-pierre-accuse-de-violences-sexuelles/abbe-pierre-le-president-de-la-conference-des-eveques-de-france-veut-comprendre-comment-il-a-pu-echapper-a-la-vigilance-de-tant-de-gens_7029602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d'achat : \"On a une vraie d\u00e9sinflation\", explique Michel-\u00c9douard Leclerc",
        "summary": "Michel-\u00c9douard Leclerc, pr\u00e9sident du comit\u00e9 strat\u00e9gique des magasins E. Leclerc, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" mercredi 22 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/pouvoir-d-achat-on-a-une-vraie-desinflation-explique-michel-edouard-leclerc_7029560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Difficult\u00e9s de tr\u00e9sorerie, hausse du prix au m\u00e8tre carr\u00e9, taux d'emprunt \u00e9lev\u00e9s... Une ann\u00e9e 2024 chaotique dans le secteur de l'immobilier",
        "summary": "Alors que la France conna\u00eet une vague \"historique\" de d\u00e9faillances d'entreprises en 2024, le secteur le plus touch\u00e9 est celui de l'immobilier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/difficultes-de-tresorerie-hausse-du-prix-au-metre-carre-taux-d-emprunt-eleves-une-annee-2024-chaotique-dans-le-secteur-de-l-immobilier_7029515.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Amandine : accus\u00e9e d'avoir affam\u00e9 \u00e0 mort sa fille, la m\u00e8re de l'adolescente a pour la premi\u00e8re fois reconnu les faits",
        "summary": "Sandrine P., jug\u00e9e depuis lundi, a reconnu les faits pour lesquels elle encourt la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Le verdict est attendu vendredi au plus tard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/accusee-d-avoir-affame-a-mort-amandine-adolescente-de-13-ans-sa-mere-a-pour-la-premiere-fois-reconnu-les-faits_7029680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils ont commenc\u00e9 \u00e0 tirer sur des gens dans la rue\" : en Cisjordanie occup\u00e9e, une op\u00e9ration militaire isra\u00e9lienne vise le camp de r\u00e9fugi\u00e9s de J\u00e9nine",
        "summary": "Depuis mardi, les forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes ont lanc\u00e9 l'op\u00e9ration \"Mur de fer\" \u00e0 J\u00e9nine, en Cisjordanie occup\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ils-ont-commence-a-tirer-sur-des-gens-dans-la-rue-en-cisjordanie-occupee-une-operation-militaire-israelienne-vise-le-camp-de-refugies-de-jenine_7029614.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau annonce une nouvelle interpellation d'un influenceur alg\u00e9rien qui \"appelait \u00e0 commettre des actes violents\" en France",
        "summary": "Cette arrestation survient en pleine p\u00e9riode de tensions diplomatiques entre Paris et Alger, alors que plusieurs influenceurs alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s ces derni\u00e8res semaines en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau-annonce-une-nouvelle-interpellation-d-un-influenceur-algerien-qui-appelait-a-commettre-des-actes-violents-en-france_7029707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9v\u00eaque exhorte Donald Trump \u00e0 la \"mis\u00e9ricorde\", le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9clame des excuses",
        "summary": "\"Il y a des enfants gays, lesbiennes, transgenres de familles d\u00e9mocrates, r\u00e9publicaines ou ind\u00e9pendantes, dont certains craignent pour leur vie\", a d\u00e9clar\u00e9 Mariann Budde lors d'un service religieux auquel le pr\u00e9sident assistait.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/video-devant-donald-trump-une-eveque-l-exhorte-a-la-misericorde-le-president-americain-reclame-des-excuses_7029746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"D\u00e8s que le proc\u00e8s Pelicot a commenc\u00e9, \u00e7a a remu\u00e9 une histoire personnelle\" : comment l'affaire des viols de Mazan a lib\u00e9r\u00e9 la parole",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir suivi ce proc\u00e8s hors norme pendant pr\u00e8s de quatre mois, France 3 Paca a voulu comprendre comment cette affaire a \u00e9branl\u00e9 le pays, bouscul\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9, et lib\u00e9r\u00e9 la parole. \"Enqu\u00eates de r\u00e9gion\" livre le t\u00e9moignage de personnes intimement touch\u00e9es par cette histoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignages-ca-me-redonne-espoir-de-peut-etre-un-jour-parler-apres-le-proces-pelicot-la-parole-se-libere_7029338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une personne sur quatre se sent r\u00e9guli\u00e8rement seule, un \"enjeu sanitaire majeur\", selon un rapport",
        "summary": "Cette \"\u00e9pid\u00e9mie de solitude\", qui n'\u00e9pargne pas les Fran\u00e7ais, est synonyme de souffrance pour plus de 80% de ceux qui se sentent seuls, r\u00e9v\u00e8le la Fondation de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/une-personne-sur-quatre-se-sent-regulierement-seule-un-enjeu-sanitaire-majeur-selon-un-rapport_6999431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On vous dit que c'est fait pour prot\u00e9ger, mais c'est fait pour tuer\" : le t\u00e9moignage de Tom, miracul\u00e9 apr\u00e8s l'explosion de son airbag",
        "summary": "Certaines de nos voitures deviendraient-elles des bombes \u00e0 retardement&nbsp;? Le 23&nbsp;janvier 2025, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial' diffuse une enqu\u00eate sur ces airbags d\u00e9fectueux qui peuvent tuer. Dans cet extrait, voici le t\u00e9moignage d'un miracul\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-on-vous-dit-que-c-est-fait-pour-proteger-mais-c-est-fait-pour-tuer-le-temoignage-de-tom-miracule-apres-l-explosion-de-son-airbag_7027712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Baisse du budget des Sports : 425 sportifs, dont Teddy Riner et Marie Patouillet, signent une tribune d\u00e9non\u00e7ant un \"d\u00e9sastre annonc\u00e9\"",
        "summary": "Un amendement, retoqu\u00e9 par le S\u00e9nat vendredi, avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement jeudi pour r\u00e9duire encore de 34,3 millions d'euros le budget du minist\u00e8re des Sports.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/baisse-du-budget-des-sports-425-sportifs-dont-teddy-riner-et-marie-patouillet-signent-une-tribune-denoncant-un-desastre-annonce_7029764.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise du Covid-19 : \"Clairement il y a eu une volont\u00e9 de dissimuler la p\u00e9nurie de masques\", d\u00e9noncent G\u00e9rard Davet et Fabrice Lhomme",
        "summary": "Dans leur livre \"Les Juges et l'assassin\", les journalistes reviennent sur les six premiers mois de l'\u00e9pid\u00e9mie et r\u00e9v\u00e8lent notamment que des rapports destin\u00e9s \u00e0 pr\u00e9venir une pand\u00e9mie ont \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/crise-du-covid-19-clairement-il-y-a-eu-une-volonte-de-dissimuler-la-penurie-de-masques-denoncent-deux-journalistes_7029698.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Aujourd\u2019hui, on a l\u2019impression de revenir sur les termes d\u2019un contrat\" : pourquoi le t\u00e9l\u00e9travail est un point de crispation chez Ubisoft",
        "summary": "Une journ\u00e9e de concertation est organis\u00e9e mercredi par la direction du g\u00e9ant fran\u00e7ais du jeu vid\u00e9o, afin de s'accorder avec les syndicats sur l'agenda social 2025, apr\u00e8s plusieurs journ\u00e9es de gr\u00e8ve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/aujourd-hui-on-a-l-impression-de-revenir-sur-les-termes-d-un-contrat-pourquoi-le-teletravail-est-l-un-point-de-crispation-chez-ubisoft_7029557.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe revendique une avanc\u00e9e dans le Nord-Est avec la prise du village de Zapadn\u00e9",
        "summary": "Les forces de Moscou avancent dans plusieurs secteurs de la r\u00e9gion de Kharkiv et du front Est.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-revendique-une-avancee-dans-le-nord-est-avec-la-prise-du-village-de-zapadne_7029788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cr\u00e9ateur du site ill\u00e9gal Silk Road, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la vente de drogue \u00e0 l'international, graci\u00e9 par Donald Trump",
        "summary": "Ross Ulbritch avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2015 \u00e0 la prison \u00e0 vie pour \"trafic de stup\u00e9fiants et op\u00e9rations commerciales ill\u00e9gales\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/le-createur-du-site-illegal-silk-road-specialise-dans-la-vente-de-drogue-a-l-international-gracie-par-donald-trump_7029674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fashion Week masculine \u00e0 Paris\u00a0: Pharrell Williams ouvre le bal avec un d\u00e9fil\u00e9 au Louvre plus sage que ses shows pr\u00e9c\u00e9dents",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur a pr\u00e9sent\u00e9 sa collection automne-hiver pour Louis Vuitton, cr\u00e9\u00e9e avec son ami Nigo, devant un parterre de stars du sport et du cin\u00e9ma. Trente-sept\u00a0d\u00e9fil\u00e9s et trente\u00a0pr\u00e9sentations sont pr\u00e9vus dans la capitale de la mode sur six\u00a0jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/fashion-week-masculine-a-paris-pharrell-williams-ouvre-le-bal-avec-un-defile-au-louvre-plus-sage-que-ses-shows-precedents_7029689.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des centaines de salari\u00e9s de la chimie, de l'automobile et de la grande distribution apostrophent le gouvernement sur la \"casse\" de l'emploi industriel",
        "summary": "A l'appel de la CGT, des salari\u00e9s du chimiste Arkema et de son fournisseur Vencorex, des employ\u00e9s d'Auchan ou encore de Michelin se sont rassembl\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/des-centaines-de-salaries-de-la-chimie-de-l-automobile-et-de-la-grande-distribution-apostrophent-le-gouvernement-sur-la-casse-de-l-emploi-industriel_7029881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati annonce des mesures de \"soutien\" et de \"reconnaissance\" du cabaret",
        "summary": "La ministre de la Culture s'est rendue dans l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres cabarets parisiens qui a r\u00e9cemment f\u00eat\u00e9 ses 135\u00a0ans, le Moulin Rouge, pour annoncer ses mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/rachida-dati-annonce-des-mesures-de-soutien-et-de-reconnaissance-du-cabaret_7029776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sept heures de travail sans r\u00e9mun\u00e9ration\u00a0: la proposition \"n'est pas, \u00e0 ce stade, la position officielle du gouvernement\", assure la porte-parole",
        "summary": "Sophie Primas a fait cette mise au point mercredi lors du compte-rendu du Conseil des ministres, apr\u00e8s que la ministre des Solidarit\u00e9s a \u00e9mis une telle id\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-francois-bayrou/sept-heures-de-travail-sans-remuneration-la-proposition-de-la-ministre-des-solidarites-n-est-pas-a-ce-stade-la-position-officielle-du-gouvernement-assure-la-porte-parole_7029929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des associations d\u00e9noncent une \"carence\" de l'Etat dans la lutte contre la pauvret\u00e9",
        "summary": "Un \"recours pr\u00e9alable\" va \u00eatre adress\u00e9 au Premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou et \u00e0 la ministre des Solidarit\u00e9s Catherine Vautrin pour \"demander le respect des obligations de l'Etat\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pauvrete/des-associations-denoncent-une-carence-de-l-etat-dans-la-lutte-contre-la-pauvrete_7029998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La permanence du Parti socialiste vandalis\u00e9e \u00e0 Carhaix dans le Finist\u00e8re",
        "summary": "\"PS social tra\u00eetres\" a \u00e9t\u00e9 peint sur la fa\u00e7ade du local. Une enqu\u00eate est ouverte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-permanence-du-parti-socialiste-vandalisee-a-carhaix-dans-le-finistere_7030004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Maladies tropicales : pourquoi l'Institut Pasteur va \u00e9lever des dizaines de milliers de moustiques",
        "summary": "Mardi, l'Institut Pasteur a d\u00e9voil\u00e9 ses projets pour les 10 prochaines ann\u00e9es sur les maladies de demain. La construction d'un b\u00e2timent consacr\u00e9 aux maladies li\u00e9es au r\u00e9chauffement climatique est notamment au c\u0153ur du dispositif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladies-tropicales-pourquoi-l-institut-pasteur-va-elever-des-dizaines-de-milliers-de-moustiques_7029830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie : Jannik Sinner rejoint facilement Ben Shelton en demi-finale, Iga Swiatek toujours aussi exp\u00e9ditive",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 mondial a mis 1h48 pour \u00e9liminer ais\u00e9ment le local Alex De Minaur en quarts de finale \u00e0 Melbourne, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/open-d-australie-jannik-sinner-rejoint-facilement-ben-shelton-en-demi-finale-iga-swiatek-toujours-aussi-expeditive_7029659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La porte-parole du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur d\u00e9missionne apr\u00e8s la sortie de son livre, dans lequel elle raconte son exp\u00e9rience place Beauvau",
        "summary": "Camille Chaize, qui occupait ce poste depuis 2019, raconte dans son livre son exp\u00e9rience et ses r\u00e9flexions sur le sens de sa mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-porte-parole-du-ministere-de-l-interieur-demissionne-apres-la-sortie-de-son-livre-dans-lequel-elle-raconte-son-experience-place-beauvau_7028459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : comment le pr\u00e9sident am\u00e9ricain compte mener sa guerre commerciale contre le reste du monde",
        "summary": "D\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche, le r\u00e9publicain a r\u00e9affirm\u00e9 son souhait d'imposer des droits de douane \u00e0 ses voisins canadiens et mexicains. L'Union europ\u00e9enne et la Chine sont \u00e9galement dans son viseur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/investiture-de-donald-trump-comment-le-president-americain-compte-mener-sa-guerre-commerciale-contre-le-reste-du-monde_7027751.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan social chez Auchan : la direction va \"proposer des solutions\" dans les autres enseignes Mulliez",
        "summary": "Auchan a annonc\u00e9 fin 2024 un plan social mena\u00e7ant 2 400 emplois en France, et comprenant des fermetures de sites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/plan-social-chez-auchan-la-direction-va-proposer-des-solutions-dans-les-autres-enseignes-mulliez_7030058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry et le propri\u00e9taire du tablo\u00efd \"The Sun\" concluent un accord financier",
        "summary": "Le fils de Charles III et de la princesse Diana accusait les publications de de Rupert Murdoch d'avoir recouru \u00e0 des proc\u00e9d\u00e9s ill\u00e9gaux pour recueillir des informations destin\u00e9es \u00e0 nourrir des articles le concernant il y a plus d'une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/familles-royales/le-prince-harry-et-le-proprietaire-du-tabloid-the-sun-concluent-un-accord-financier_7030028.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le chanteur Gabriel Yacoub, fondateur du groupe de folk fran\u00e7ais Malicorne, est mort \u00e0 72\u00a0ans",
        "summary": "S\u00e9par\u00e9 depuis les ann\u00e9es\u00a01980, le groupe Malicorne \u00e9tait remont\u00e9 sur sc\u00e8ne dans sa configuration originelle \u00e0 l'occasion des Francofolies de La\u00a0Rochelle, il y a quinze\u00a0ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/le-chanteur-gabriel-yacoub-fondateur-du-groupe-de-folk-francais-malicorne-est-mort-a-72-ans_7030022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts, dont un enfant de 2\u00a0ans, dans une attaque au couteau en Allemagne, annonce la police",
        "summary": "Un suspect, un Afghan de 28 ans, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par les forces de l'ordre pr\u00e8s du parc o\u00f9 se sont d\u00e9roul\u00e9s les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/deux-morts-dont-un-enfant-de-2-ans-dans-une-attaque-au-couteau-en-allemagne-annonce-la-police_7030100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mar\u00e9e noire en mer Noire\u00a0: une catastrophe \u00e9cologique \u00e9touff\u00e9e par la guerre, que la Russie tarde \u00e0 assumer",
        "summary": "Plus d'un mois apr\u00e8s le naufrage de deux p\u00e9troliers en mer Noire, les c\u00f4tes russes et ukrainiennes subissent une mar\u00e9e noire aux graves cons\u00e9quences environnementales. Dans la r\u00e9gion d'Anapa, le courage et la d\u00e9termination des volontaires ne suffit \u00e0 pallier les carences des autorit\u00e9s russes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/maree-noire-en-mer-noire-une-catastrophe-ecologique-etouffee-par-la-guerre-que-la-russie-tarde-a-assumer_7029989.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les actes antis\u00e9mites en France sont en l\u00e9g\u00e8re baisse, avec 1 570 affaires recens\u00e9es en 2024",
        "summary": "En 2023, le Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France avait comptabilis\u00e9 1 676 actes antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/les-actes-antisemites-en-france-sont-en-legere-baisse-avec-1-570-affaires-recensees-en-2024_7030070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On peut parler tranquillement des choses qui nous inqui\u00e8tent\" : en Allemagne, des cours sur le bonheur sont dispens\u00e9s dans certains \u00e9tablissements scolaires",
        "summary": "L'initiative est n\u00e9e apr\u00e8s la crise du Covid-19 pour recr\u00e9er du lien et des interactions entre \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/reportage-on-peut-parler-tranquillement-des-choses-qui-nous-inquietent-en-allemagne-des-cours-sur-le-bonheur-sont-dispenses-dans-certains-etablissements-scolaires_7029863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On ne peut pas avoir de nostalgie en politique\" : Michel Barnier fait sa premi\u00e8re sortie publique depuis la chute de son gouvernement",
        "summary": "L'ancien Premier ministre a particip\u00e9 \u00e0 la \"galette r\u00e9publicaine\" de Saint-Germain-en-Laye, dans les Yvelines, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/michel-barnier/on-ne-peut-pas-avoir-de-nostalgie-en-politique-michel-barnier-fait-sa-premiere-sortie-publique-depuis-la-chute-de-son-gouvernement_7029695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 200\u00a0000\u00a0soldats europ\u00e9ens seraient n\u00e9cessaires pour garantir une paix avec la Russie, affirme Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Si l'envoi de troupes occidentales apr\u00e8s un hypoth\u00e9tique cessez-le-feu est discut\u00e9 depuis plusieurs mois, c'est la premi\u00e8re fois que Kiev avance publiquement un tel chiffre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-il-faut-au-moins-200-000-troupes-europeennes-pour-garantir-la-paix-affirme-volodymyr-zelensky_7030163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s adoptent le projet de loi d'urgence pour Mayotte apr\u00e8s le passage du cyclone Chido",
        "summary": "Le texte, qui doit aider \u00e0 la reconstruction de l'archipel, a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 la quasi-unanimit\u00e9. Le S\u00e9nat doit \u00e0 pr\u00e9sent s'en emparer, \u00e0 partir du 3 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/cyclone-chido-a-mayotte/les-deputes-adoptent-le-projet-de-loi-d-urgence-pour-mayotte-apres-le-passage-du-cyclone-chido-le-texte-sera-examine-au-senat-debut-fevrier_7030205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bedos d\u00e9finitivement condamn\u00e9 pour agressions sexuelles apr\u00e8s avoir renonc\u00e9 \u00e0 son appel",
        "summary": "L'acteur et r\u00e9alisateur avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9, en octobre, \u00e0 un an de prison dont six mois avec sursis pour des agressions sexuelles sur deux femmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/condamne-pour-agressions-sexuelles-l-acteur-et-realisateur-nicolas-bedos-se-desiste-de-son-appel_7030199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droit de r\u00e9serve\u00a0: quelles sont les contraintes pour les fonctionnaires\u00a0?",
        "summary": "Camille Chaize a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste de porte-parole du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur apr\u00e8s la sortie de son livre, dans lequel elle raconte son exp\u00e9rience \u00e0 Beauvau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/recherche-d-emploi/fonction-publique/droit-de-reserve-quelles-sont-les-contraintes-pour-les-fonctionnaires_7030211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Netflix enregistre 19\u00a0millions de nouveaux abonnements et augmente encore ses prix",
        "summary": "Avec plus de 300\u00a0millions d'abonn\u00e9s dans le monde et un chiffre d'affaires en hausse de 16%, le g\u00e9ant californien du streaming \u00e9crase la concurrence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/netflix-enregistre-19-millions-de-nouveaux-abonnements-et-augmente-encore-ses-prix_7029872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait de Stargate, le projet \u00e0 500 milliards de dollars de Donald Trump dans l'intelligence artificielle",
        "summary": "Cette initiative doit permettre de \"b\u00e2tir les infrastructures physiques et virtuelles pour porter la prochaine g\u00e9n\u00e9ration d'IA\" et cr\u00e9era \"plus de 100 000 emplois\" aux Etats-Unis, a vant\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/ce-que-l-on-sait-de-stargate-le-projet-a-500-milliards-de-dollars-de-donald-trump-dans-l-intelligence-artificielle_7029521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"De la part des dealers\"\u00a0: le si\u00e8ge de l'OFB dans l'Aude tagu\u00e9 et incendi\u00e9",
        "summary": "L'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9 a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 mercredi, son si\u00e8ge d\u00e9partemental de l'Aude ayant \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9 \u00e0 Tr\u00e8bes, pr\u00e8s de Carcassonne, dans un contexte de tension avec les agriculteurs, a-t-on appris de source proche de l'enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/de-la-part-des-dealers-le-siege-de-l-ofb-dans-l-aude-tague-et-incendie_7030109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump menace la Russie de sanctions si elle ne trouve pas d'accord \"maintenant\" avec Kiev",
        "summary": "\"Il est temps de trouver un accord\", a \u00e9crit mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur son r\u00e9seau Truth Social.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-menace-la-russie-de-sanctions-si-elle-ne-trouve-pas-d-accord-maintenant-avec-kiev_7030304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Parti socialiste \"romprait d\u00e9finitivement avec le NFP\" s'il ne votait pas la censure lors de l'examen du budget, estime La France insoumise",
        "summary": "Le groupe de Mathilde Panot continue de mettre la pression sur les socialistes, qui n'ont pas vot\u00e9 pour renverser le gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou apr\u00e8s sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-si-le-ps-ne-votait-pas-la-censure-il-romprait-definitivement-avec-le-nfp-estime-lfi_7030229.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Miss France : Cindy Fabre quitte la direction du concours, apr\u00e8s trois ans \u00e0 sa t\u00eate",
        "summary": "\"J\u2019aurais ador\u00e9 continuer \u00e0 porter cette mission qui me tient tant \u00e0 c\u0153ur, mais parfois, la vie nous invite \u00e0 r\u00e9\u00e9crire notre chemin\", \u00e9crit la Miss France 2005 sur son compte Instagram.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/miss-france/miss-france-cindy-fabre-quitte-la-direction-du-concours-apres-trois-ans-a-sa-tete_7029986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homme nu et arm\u00e9 dans la coll\u00e9giale de Brive : le parquet confirme le d\u00e9c\u00e8s, le quartier boucl\u00e9",
        "summary": "Un important dispositif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 mercredi apr\u00e8s-midi dans le centre-ville apr\u00e8s l'entr\u00e9e d'un homme nu et arm\u00e9 d'un couteau dans l'\u00e9difice religieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/homme-nu-et-arme-dans-la-collegiale-de-brive-le-parquet-confirme-le-deces-le-quartier-boucle_7030223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s le r\u00e9cit autobiographique d'un inceste dans \"La Familia grande\", Camille Kouchner s'appr\u00eate \u00e0 publier un roman",
        "summary": "L'auteure avait d\u00e9nonc\u00e9 les agressions sexuelles commises par son beau-p\u00e8re, le politologue Olivier Duhamel, sur son fr\u00e8re jumeau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/quatre-ans-apres-le-recit-autobiographique-d-un-inceste-dans-la-familia-grande-camille-kouchner-s-apprete-a-publier-un-roman_7030112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dopage : la cycliste Marion Sicot condamn\u00e9e \u00e0 10 mois de prison avec sursis",
        "summary": "Suite \u00e0 son proc\u00e8s en novembre 2023, le tribunal judiciaire de Montargis a jug\u00e9 la cycliste Marion Sicot coupable d'importation, d\u00e9tention et utilisation de produits dopants et l'a condamn\u00e9 \u00e0 10 mois de prison avec sursis. Un m\u00e9decin et un entremetteur ont aussi \u00e9cop\u00e9 de sanctions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/centre-val-de-loire/dopage-la-cycliste-marion-sicot-condamnee-a-10-mois-de-prison-avec-sursis_7030160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie\u00a0: pourquoi la d\u00e9cision de Fran\u00e7ois Bayrou de scinder en deux le texte de loi est critiqu\u00e9e",
        "summary": "Le Premier ministre a suscit\u00e9 l'inqui\u00e9tude des partisans de l'aide active \u00e0 mourir en faisant savoir qu'il souhaitait aborder s\u00e9par\u00e9ment ce sujet et celui des soins palliatifs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-pourquoi-la-decision-de-francois-bayrou-de-scinder-en-deux-le-texte-de-loi-est-critiquee_7030181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "PSG-Manchester City : Parisiens et Cityzens dos au mur... Suivez avec nous ce choc crucial pour la survie des deux \u00e9quipes en Ligue des champions",
        "summary": "Les deux cadors europ\u00e9ens sont mal embarqu\u00e9s, et leur affrontement, mercredi, sera primordial s'ils veulent poursuivre leur chemin en C1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/direct-psg-manchester-city-parisiens-et-cityzens-dos-au-mur-suivez-avec-nous-ce-choc-crucial-pour-la-survie-des-deux-equipes-en-ligue-des-champions_7030193.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle journ\u00e9e de solidarit\u00e9, taxe sur les retrait\u00e9s... Deux ministres proposent des mesures pour r\u00e9sorber le d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, le gouvernement temporise",
        "summary": "Alors que les discussions budg\u00e9taires s'appr\u00eatent \u00e0 reprendre, les ministres Catherine Vautrin et Astrid Panosyan-Bouvet ont r\u00e9cemment \u00e9voqu\u00e9 plusieurs pistes d'\u00e9conomies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/nouvelle-journee-de-solidarite-taxe-sur-les-retraites-deux-ministres-proposent-des-mesures-pour-resorber-le-deficit-de-la-securite-sociale-le-gouvernement-temporise_7030250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de grippe, la campagne de vaccination est prolong\u00e9e jusqu'\u00e0 fin f\u00e9vrier",
        "summary": "\"Les personnes fragiles sont invit\u00e9es \u00e0 se faire vacciner sans attendre\", et \u00e0 coupler cette injection avec celle du vaccin contre le Covid-19, \u00e9crit la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/face-a-l-epidemie-de-grippe-la-campagne-de-vaccination-est-prolongee-jusqu-a-fin-fevrier_7030427.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage\u00a0: le nombre de ch\u00f4meurs percevant une allocation en augmentation",
        "summary": "4,3 millions \u00e9taient indemnisables par une allocation ch\u00f4mage en d\u00e9cembre 2023, selon les chiffres publi\u00e9s mercredi par la Dares.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-le-nombre-de-chomeurs-percevant-une-allocation-en-augmentation_7030379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme condamn\u00e9 \u00e0 huit mois de prison pour d\u00e9tention ill\u00e9gale d'animaux prot\u00e9g\u00e9s en Haute-Garonne",
        "summary": "Des suricates, un ouistiti \u00e0 toupet blanc, un chardonneret et une tortue grecque ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 au domicile de cet homme, pr\u00e8s de Toulouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/especes-menacees/un-homme-condamne-a-huit-mois-de-prison-pour-detention-illegale-d-animaux-proteges-en-haute-garonne_7030406.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "80\u00a0ans de la lib\u00e9ration d'Auschwitz\u00a0: une exposition parisienne d\u00e9crypte les photos prises dans le camp d'extermination par les nazis",
        "summary": "Le M\u00e9morial de la Shoah pr\u00e9sente des clich\u00e9s conserv\u00e9s au m\u00e9morial de Yad\u00a0Vashem de J\u00e9rusalem, r\u00e9alis\u00e9s en 1944 sur ordre de Rudolf H\u00f6ss, commandant du camp.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/80-ans-de-la-liberation-d-auschwitz-une-exposition-parisienne-decrypte-les-photos-prises-dans-le-camp-d-extermination-par-les-nazis_7030214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]