[
    {
        "title": "Bruno Le Maire annonce une pr\u00e9vision de croissance revue \u00e0 la baisse pour 2024 et un plan d'\u00e9conomies \"imm\u00e9diat\" de 10 milliards d'euros sur les d\u00e9penses de l'Etat",
        "summary": "Le ministre de l'Economie a \u00e9valu\u00e9 la croissance fran\u00e7aise \u00e0 1% pour 2024, au lieu du 1,4% initialement pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/bruno-le-maire-annonce-une-prevision-de-croissance-revue-a-la-baisse-pour-2024-et-un-plan-d-economies-immediat-de-10-milliards-d-euros-sur-les-depenses-de-l-etat_6373852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Justine Braisaz-Bouchet \u00e9crase la mass start et remporte son premier titre mondial en individuel",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France f\u00e9minine de biathlon a conclu ses Mondiaux de biathlon d'exception avec le titre de Justine Braisaz-Bouchet sur la mass start, dimanche \u00e0 Nove Mesto (R\u00e9publique tch\u00e8que).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/mondiaux-de-biathlon-justine-braisaz-bouchet-ecrase-la-mass-start-et-remporte-son-premier-titre-mondial-en-individuel_6373768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du dimanche 18 f\u00e9vrier",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 de nouvelles frappes sur Gaza dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-dimanche-18-fevrier_6374029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bafta 2024 : \"Oppenheimer\" sacr\u00e9 meilleur film, \"Anatomie d'une chute\" re\u00e7oit le prix du meilleur sc\u00e9nario original",
        "summary": "Le biopic de Christopher Nolan a \u00e9galement remport\u00e9 le prix de la meilleure r\u00e9alisation dimanche, lors de cette c\u00e9r\u00e9monie du cin\u00e9ma britannique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/bafta-2024-oppenheimer-sacre-meilleur-film-anatomie-d-une-chute-recoit-le-prix-du-meilleur-scenario-original_6374089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : r\u00e9duit \u00e0 10 pendant pr\u00e8s d'une demi-heure, Brest s'impose contre l'OM qui s'enfonce dans la crise",
        "summary": "Les hommes d'Eric Roy sont parvenus \u00e0 trouver la faille en fin de rencontre (1-0), dimanche, pour remonter \u00e0 la deuxi\u00e8me place de la Ligue 1. La crise s'intensifie pour Gennaro Gattuso et l'OM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/direct-ligue-1-marseille-en-plein-doute-se-deplace-a-brest-suivez-le-match-de-la-22e-journee-de-ligue-1_6365464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VID\u00c9O. Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : \"S'il n'y a pas l'ouverture de n\u00e9gociations rapidement, la mobilisation va s'amplifier\", voire \"s'\u00e9largir\", previent Sud Rail",
        "summary": "Le syndicat indique qu'il va consulter la base pour \u00e9laborer \"les suites strat\u00e9giques\" du mouvement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-a-la-sncf-s-il-n-y-a-pas-l-ouverture-de-negociations-rapidement-la-mobilisation-va-s-amplifier-voire-s-elargir-previent-sud-rail_6373939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'arm\u00e9e russe poursuit son offensive au-del\u00e0 d'Avdi\u00efvka, selon Kiev",
        "summary": "La Russie a revendiqu\u00e9 avoir pris \"le contr\u00f4le total\" de la ville samedi, apr\u00e8s que l'arm\u00e9e ukrainienne a \u00e9t\u00e9 contrainte de s'en retirer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-estime-que-le-conflit-avec-kiev-est-une-question-de-vie-ou-de-mort-pour-la-russie_6373639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny\u00a0: ce que l'on sait du sort de la d\u00e9pouille de l'opposant russe, deux jours apr\u00e8s l'annonce de son d\u00e9c\u00e8s",
        "summary": "L'opposant et adversaire num\u00e9ro 1 du Kremlin est mort vendredi dans une colonie p\u00e9nitentiaire de l'Arctique, o\u00f9 il purgeait une peine de 19 ans de prison. Ses proches accusent les autorit\u00e9s russes de \"tout faire pour ne pas avoir \u00e0 remettre\" le corps.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/mort-d-alexei-navalny-ce-que-l-on-sait-du-sort-de-la-depouille-de-l-opposant-russe-deux-jours-apres-l-annonce-de-son-deces_6373582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie en Aveyron : un entrep\u00f4t s'enflamme et br\u00fble plus de 900 tonnes de batteries au lithium",
        "summary": "Un entrep\u00f4t de stockage s'enflamme depuis le samedi 17 f\u00e9vrier au soir et voit 900 tonnes de batteries au lithium br\u00fbler \u00e0 Viviez (Aveyron). Les premi\u00e8res analyses effectu\u00e9es \u00e9cartent toute pollution chimique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/aveyron/incendie-en-aveyron-un-entrepot-s-enflamme-et-brule-plus-de-900-tonnes-de-batteries-au-lithium_6374026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de natation : David Aubry d\u00e9croche le bronze sur le 1\u00a0500\u00a0m nage libre",
        "summary": "Le nageur de 27\u00a0ans, deuxi\u00e8me temps des s\u00e9ries, a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me m\u00e9daille mondiale de sa carri\u00e8re, dimanche \u00e0 Doha (Qatar).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/championnats-du-monde/mondiaux-de-natation-david-aubry-decroche-le-bronze-sur-le-1-500-m-nage-libre_6373933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00e9ratures : la douceur trop pr\u00e9coce inqui\u00e8te les arboriculteurs",
        "summary": "Le printemps semble \u00eatre en avance cette ann\u00e9e en France. Un plaisir pour les vacanciers, mais surtout une inqui\u00e9tude pour les arboriculteurs qui se questionnent sur leurs prochaines r\u00e9coltes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/temperatures-la-douceur-trop-precoce-inquiete-les-arboriculteurs_6373858.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Salon de l'Agriculture : Emmanuel Macron pr\u00e9voit \"un moment de discussion un peu long avec avec les syndicats\" lors de l'inauguration, selon la Conf\u00e9d\u00e9ration paysanne",
        "summary": "Laurence Marandola a r\u00e9affirm\u00e9 la d\u00e9termination des agriculteurs et des \u00e9leveurs \u00e0 obtenir une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/salon-de-l-agriculture-emmanuel-macron-prevoit-un-moment-de-discussion-un-peu-long-avec-avec-les-syndicats-lors-de-l-inauguration-selon-la-confederation-paysanne_6373798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : sondages en berne, divisions internes et RN en embuscade... Pourquoi le doute s'empare de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le camp d'Emmanuel Macron se cherche toujours une t\u00eate de liste pour le scrutin du 9 juin, alors que l'\"effet Gabriel Attal\" s'estompe dans les enqu\u00eates d'opinion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-sondages-en-berne-divisions-internes-et-rn-en-embuscade-pourquoi-le-doute-s-empare-de-la-majorite-presidentielle_6369787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Port de l'uniforme : 87 \u00e9tablissements scolaires \"ont donn\u00e9 leur accord\" pour participer \u00e0 l'exp\u00e9rimentation, annonce la ministre de l'Education",
        "summary": "La date butoir donn\u00e9e aux collectivit\u00e9s locales pour se manifester, initialement fix\u00e9e le 15 f\u00e9vrier, a \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9e \u00e0 juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/port-de-l-uniforme-87-etablissements-scolaires-ont-donne-leur-accord-pour-participer-a-l-experimentation-annonce-nicole-belloubet_6373708.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Protection de l'enfance : un d\u00e9cret autorise l'accueil d'urgence des jeunes de 16 \u00e0 21 ans dans certaines structures d'h\u00e9bergement",
        "summary": "Le d\u00e9cret paru dimanche au Journal officiel pr\u00e9voit \u00e9galement \"une surveillance de nuit comme de jour au sein de la structure\", avec un \"professionnel form\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/services-a-la-personne-et-aide-a-l-enfance/protection-de-l-enfance-l-hebergement-des-jeunes-relevant-de-l-aide-sociale-a-l-enfance-desormais-mieux-encadre_6373972.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"On m'attaque sur ma personne, mais aussi en tant que communiste\" : le maire d'un village de la Sarthe menac\u00e9 de mort",
        "summary": "Le maire d'Arthez\u00e9 (Sarthe) a re\u00e7u une lettre de menace accompagn\u00e9e d'une balle de revolver dans un contexte d'augmentation de la violence \u00e0 l'\u00e9gard des \u00e9lus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/temoignage-on-m-attaque-sur-ma-personne-mais-aussi-en-tant-que-communiste-le-maire-d-un-village-de-la-sarthe-menace-de-mort_6373777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Allemagne\u00a0: le personnel au sol de la compagnie Lufthansa appel\u00e9 \u00e0 la gr\u00e8ve dans les principaux a\u00e9roports du pays",
        "summary": "\"Il est probable que des annulations de vols et des retards importants se produisent\" mardi, selon le syndicat \u00e0 l'initiative du mouvement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/lufthansa-le-personnel-au-sol-appele-a-la-greve-dans-les-principaux-aeroports-allemands_6373786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : Morhad Amdouni et M\u00e9line Rollin battent les deux records de France du marathon \u00e0 S\u00e9ville, \u00e0 cinq mois des Jeux olympiques",
        "summary": "Les records de France masculin et f\u00e9minin du marathon sont tomb\u00e9s \u00e0 quelques minutes d'intervalle, dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/marathon/athletisme-morhad-amdouni-et-meline-rollin-battent-les-deux-records-de-france-du-marathon-a-seville-a-cinq-mois-des-jeux-olympiques_6373612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Je\u00fbne intermittent, recettes fitness, perte de poids... Des influenceurs mettent en danger la sant\u00e9 des internautes",
        "summary": "Sur Instagram et autres r\u00e9seaux sociaux, les n\u00e9o-experts en nutrition fleurissent quotidiennement, poussant un public, parfois tr\u00e8s jeune, \u00e0 multiplier les restrictions alimentaires. Quels sont les dangers, comment s'en pr\u00e9munir ? Les conseils d'une nutritionniste \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/jeune-intermittent-recettes-fitness-perte-de-poids-des-influenceurs-mettent-en-danger-la-sante-des-internautes_6365563.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autoroute A69 : la pr\u00e9fecture du Tarn interdit \"toute manifestation\" \u00e0 Sa\u00efx en relation avec le chantier",
        "summary": "Les forces de l'ordre emp\u00eachent depuis samedi soir l'acc\u00e8s au bois o\u00f9 est situ\u00e9e la \"Zone \u00e0 d\u00e9fendre\" cr\u00e9\u00e9e par les opposants \u00e0 ce projet controvers\u00e9 de future autoroute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/autoroute-a69-la-prefecture-du-tarn-interdit-toute-manifestation-a-saix-en-relation-avec-le-chantier_6373393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aveyron : 900 tonnes de batteries au lithium ont pris feu dans un incendie",
        "summary": "Les mesures de la toxicit\u00e9 des fum\u00e9es r\u00e9alis\u00e9es tout au long de la journ\u00e9e \"ont permis d'\u00e9carter tout risque pour la population et pour les sapeurs-pompiers\", selon directeur d\u00e9partemental d'incendie et de secours de l'Aveyron.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aveyron-900-tonnes-de-batteries-au-lithium-ont-pris-feu-dans-un-incendie_6372349.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Espace\u00a0: des \u00e9tudiants toulousains vont simuler la vie sur Mars dans le d\u00e9sert de l'Utah",
        "summary": "Ces sept \u00e9tudiants de l'\u00e9cole d'ing\u00e9nieur Isae-Supaero vont \u00eatre coup\u00e9s du monde dans le d\u00e9sert de l\u2019Utah (\u00c9tats-Unis) pour simuler la vie sur la plan\u00e8te rouge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/mars-curiosity/espace-des-etudiants-toulousains-vont-simuler-la-vie-sur-mars-dans-le-desert-de-l-utah_6373576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tr\u00e8s contente pour Charleville, on le m\u00e9rite\" : au mus\u00e9e Rimbaud, les visiteurs se pressent pour d\u00e9couvrir les manuscrits du po\u00e8te",
        "summary": "Des centaines de visiteurs ont d\u00e9j\u00e0 franchi les portes du mus\u00e9e Rimbaud pour contempler ces documents exceptionnels r\u00e9cemment offerts par un industriel local \u00e0 la ville de Charleville-M\u00e9zi\u00e8res. Ils sont expos\u00e9s jusqu'au 18 f\u00e9vrier, avant d'\u00eatre restaur\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/tres-contente-pour-charleville-on-le-merite-au-musee-rimbaud-les-visiteurs-se-pressent-pour-decouvrir-les-manuscrits-du-poete_6373579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00f4tes-d'Armor : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte de deux corps dans le port de Tr\u00e9beurden",
        "summary": "Les corps de deux hommes ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s samedi, \u00e0 quelques heures d'intervalle. \"Aucune piste n'est privil\u00e9gi\u00e9e\", a fait savoir le procureur de la R\u00e9publique de Saint-Brieuc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/cotes-d-armor-une-enquete-ouverte-apres-la-decouverte-de-deux-corps-dans-le-port-de-trebeurden_6373807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C\u2019est important de venir ici pour en parler au reste du monde\" : en Isra\u00ebl, des touristes visitent les kibboutz attaqu\u00e9s par le Hamas",
        "summary": "Pour pouvoir constater les d\u00e9g\u00e2ts caus\u00e9s par les attaques du 7 octobre et ensuite t\u00e9moigner, des dizaines de personnes visitent chaque jour ces kibboutz.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/reportage-c-est-important-de-venir-ici-pour-en-parler-au-reste-du-monde-en-israel-des-touristes-visitent-les-kibboutz-attaques-par-le-hamas_6373429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Equitation : le triple m\u00e9daill\u00e9 olympique australien Shane Rose menac\u00e9 de suspension aux Jeux de Paris pour avoir concouru en maillot de bain",
        "summary": "Lors d'un concours organis\u00e9 pr\u00e8s de Sydney le 11\u00a0f\u00e9vrier, le cavalier de 50\u00a0ans s'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 avec un maillot de bain \"mankini\", popularis\u00e9 par le film \"Borat\", lors d'une \u00e9preuve de saut d'obstacles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/equitation/equitation-le-triple-medaille-olympique-australien-shane-rose-menace-de-suspension-aux-jeux-de-paris-pour-avoir-concouru-en-maillot-de-bain_6373861.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique le \"contr\u00f4le total\" d'Avdi\u00efvka, Vladimir Poutine salue une \"importante victoire\"",
        "summary": "L'arm\u00e9e ukrainienne a annonc\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi son retrait de cette ville de l'est du pays, apr\u00e8s des mois de rudes combats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-le-controle-total-d-avdiivka-vladimir-poutine-salue-une-importante-victoire_6373402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s son d\u00e9part du gouvernement, Olivier V\u00e9ran veut profiter de sa \"libert\u00e9 de parole\" pour peser dans la majorit\u00e9",
        "summary": "Dans une interview au \"Parisien\", l'ancien ministre, redevenu d\u00e9put\u00e9, d\u00e9clare  \"vouloir parler \u00e0 ceux de nos concitoyens dont le c\u0153ur bat toujours \u00e0 gauche et qui se sentent apatrides\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/apres-son-depart-du-gouvernement-olivier-veran-veut-profiter-de-sa-liberte-de-parole-pour-peser-au-centre-gauche_6373444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9fet de police interdit les rassemblements dimanche \u00e0 Paris li\u00e9s \u00e0 l'Alg\u00e9rie",
        "summary": "Des manifestations \u00e9taient notamment pr\u00e9vues pour la journ\u00e9e du Chahid, qui rend hommage aux combattants alg\u00e9riens morts lors de la guerre d'Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/algerie/le-prefet-de-police-interdit-les-rassemblements-dimanche-a-paris-lies-a-l-algerie_6373588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]