[
    {
        "title": "VIDEOS. Les moments forts du d\u00e9bat entre Gabriel Attal et Jordan Bardella",
        "summary": "Au cours de ce d\u00e9bat, le Premier ministre a notamment accus\u00e9 la t\u00eate de liste du Rassemblement national d'\u00eatre \"tenu par un contrat moral\" avec le Kremlin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/videos-les-moments-forts-du-debat-entre-gabriel-attal-et-jordan-bardella_6561974.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En visite en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Emmanuel Macron promet de ne pas faire passer \"en force\" la r\u00e9forme du corps \u00e9lectoral",
        "summary": "Avant de reprendre l'avion pour Paris, le chef de l'Etat a plaid\u00e9 en faveur de la \"reprise du dialogue en vue d'un accord global\" entre les parties. Emmanuel Macron souhaite qu'un texte \"puisse \u00eatre soumis au vote des Cal\u00e9doniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/en-visite-en-nouvelle-caledonie-emmanuel-macron-promet-de-ne-pas-faire-passer-en-force-la-reforme-du-corps-electoral_6561800.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire : ce que r\u00e9v\u00e8lent les \u00e9coutes du t\u00e9l\u00e9phone de Mohamed Amra",
        "summary": "Mohamed Amra, qui s'est \u00e9vad\u00e9 lors de l'attaque d'un fourgon qui a fait deux morts, dirigeait son r\u00e9seau criminel depuis sa cellule, guidant ses complices en direct, en visioconf\u00e9rence, par t\u00e9l\u00e9phone. Son t\u00e9l\u00e9phone \u00e9tait sur \u00e9coute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-ce-que-revelent-les-ecoutes-du-telephone-de-mohamed-amra_6561839.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Edouard Baer accus\u00e9 par six femmes de harc\u00e8lement et d'agressions sexuelles dans une enqu\u00eate de Mediapart et de Cheek",
        "summary": "Le com\u00e9dien dit ne \"pas se reconna\u00eetre dans les mots ou les gestes\" qui lui sont \"attribu\u00e9s\" dans une d\u00e9claration \u00e9crite transmise aux deux r\u00e9dactions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/violences-faites-aux-femmes/edouard-baer-accuse-par-six-femmes-de-harcelement-et-d-agressions-sexuelles-dans-une-enquete-de-mediapart-et-de-cheek_6561992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes. Ad\u00e8le Exarchopoulos et Fran\u00e7ois Civil pour un amour ouf, les premiers prix... R\u00e9sum\u00e9 de ce 23 mai sur la Croisette",
        "summary": "Il reste encore au jury quelques films \u00e0 voir d'ici la c\u00e9r\u00e9monie de remise des prix, ce samedi 25 mai. Celui de Gilles Lellouche \"L'amour ouf\" avec le couple Ad\u00e8le Exarchopoulos et Fran\u00e7ois Civil a fait cr\u00e9piter les flash sur les marches du Palais des festivals.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-adele-exarchopoulos-et-francois-civil-pour-un-amour-ouf-les-premiers-prix-resume-de-ce-23-mai-sur-la-croisette-2974196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Majorque, au moins quatre morts dans l'effondrement d'un restaurant",
        "summary": "L'effondrement s'est produit en fin d'apr\u00e8s-midi dans un \u00e9tablissement situ\u00e9 un quartier tr\u00e8s fr\u00e9quent\u00e9e par les touristes \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/a-majorque-au-moins-quatre-morts-dans-l-effondrement-d-un-restaurant_6562634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Normes, pouvoir d'achat, PAC\u2026 On a v\u00e9rifi\u00e9 sept affirmations sur l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "A deux semaines des \u00e9lections europ\u00e9ennes, l'UE est souvent d\u00e9crite comme la source de nombreux maux. Il convient pourtant de d\u00e9mystifier son fonctionnement et son impact sur les 27 pays membres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-inflation-prix-de-l-energie-normes-on-a-verifie-six-affirmations-sur-l-union-europeenne_6348823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : une attaque d\u00e9jou\u00e9e avant le passage de la flamme olympique \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Un homme de 26 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, jeudi 23 mai, \u00e0 Bordeaux (Gironde). Il planifiait une action violente lors du passage de la flamme olympique, selon le ministre de l'Int\u00e9rieur, G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-une-attaque-dejouee-avant-le-passage-de-la-flamme-olympique-a-bordeaux_6561524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans l'audiovisuel public : cinq questions sur le projet de fusion, bient\u00f4t examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s s'appr\u00eatent \u00e0 examiner une r\u00e9forme de l'audiovisuel public vot\u00e9e en juin 2023 par le S\u00e9nat et largement remani\u00e9e en commission. Les syndicats s'opposent \u00e0 la fusion souhait\u00e9e par le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/greve-dans-l-audiovisuel-public-cinq-questions-sur-le-projet-de-fusion-bientot-examine-a-l-assemblee-nationale_6557513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Comp\u00e9tent\", \"humain\", \"autoritaire\"... Ce que les Fran\u00e7ais pensent de leur patron, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Une large majorit\u00e9 des travailleurs d\u00e9finissent leur patron avec un adjectif positif, selon une \u00e9tude publi\u00e9e par le site d'apprentissage Preply au mois de mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/carriere/vie-professionnelle/competent-humain-autoritaire-ce-que-les-francais-pensent-de-leur-patron-selon-une-etude_6561758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Jeux Olympiques : un m\u00e9tro de retard pour la RATP ?",
        "summary": "C'est l'un des enjeux des JO qui d\u00e9butent dans deux mois. Comment transporter tous les spectateurs et touristes venus assister \u00e0 l'\u00e9v\u00e9nement ? La RATP sera-t-elle pr\u00eate ? Certaines lignes de m\u00e9tro, notamment les lignes 6, 13 et 8 ne respecteraient pas les cadences pr\u00e9vues dans l'accord pass\u00e9 avec la r\u00e9gion Ile-de-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/video-jeux-olympiques-un-metro-de-retard-pour-la-ratp_6561275.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : Nadal-Zverev, Wawrinka-Murray et Djokovic-Herbert d'entr\u00e9e, Gasquet pourrait retrouver Sinner au deuxi\u00e8me tour",
        "summary": "Le tirage du tableau masculin des Internationaux de France de tennis, jeudi, a r\u00e9serv\u00e9 un sort contrast\u00e9 aux principales t\u00eates d'affiche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/focus/roland-garros-2024-nadal-zverev-wawrinka-murray-et-djokovic-herbert-des-le-premier-tour-gasquet-pourrait-retrouver-sinner-au-deuxieme_6561464.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2024 : possible deuxi\u00e8me tour Swiatek-Osaka, bon tirage pour Garcia, difficile pour Cornet, Burel et Gracheva",
        "summary": "Le tirage au sort des Internationaux de France, jeudi, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le tableau du tournoi f\u00e9minin. La favorite Iga Swiatek pourrait retrouver l'ancienne num\u00e9ro 1 mondiale japonaise d\u00e8s son deuxi\u00e8me match.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2024-possible-deuxieme-tour-swiatek-osaka-bon-tirage-pour-garcia-difficile-pour-cornet-burel-et-gracheva_6561476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : inqui\u00e9tude autour de Mike Maignan, touch\u00e9 au doigt \u00e0 l'entra\u00eenement",
        "summary": "Le gardien de l'\u00e9quipe de France s'est bless\u00e9 au doigt, \u00e0 moins d'un mois de l'Euro qui d\u00e9bute le 14 juin en Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-inquietude-autour-de-mike-maignan-touche-au-doigt-a-l-entrainement_6561695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : qui sont les \"Spitzenkandidaten\", ces pr\u00e9tendants \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Commission ?",
        "summary": "En parall\u00e8le des \u00e9lections des eurod\u00e9put\u00e9s, les partis politiques de l'Union pr\u00e9sentent leurs candidats pour tenter de remplacer Ursula von der Leyen, l'actuelle pr\u00e9sidente de la Commission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-qui-sont-les-spitzenkandidaten-ces-pretendants-a-la-presidence-de-la-commission_6559661.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans la Somme : les habitants face aux d\u00e9g\u00e2ts des coul\u00e9es de boue",
        "summary": "L'heure du nettoyage a sonn\u00e9 dans la Somme, jeudi 23 mai, apr\u00e8s d'importantes coul\u00e9es de boue, qui ont caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts dans plusieurs communes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-la-somme-les-habitants-face-aux-degats-des-coulees-de-boue_6561527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2024 : Tim Merlier s'impose au sprint devant Jonathan Milan ... Revivez la 18e \u00e9tape",
        "summary": "Le Belge de la Soudal-Quick Step a remport\u00e9 sur le fil sa deuxi\u00e8me victoire dans ce Tour d'Italie au terme d'un sprint massif, jeudi, \u00e0 Padoue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/direct-giro-2024-une-journee-favorable-aux-sprinteurs-sur-le-papier-suivez-la-18e-etape_6559886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mexique : 9 morts et 50 bless\u00e9s apr\u00e8s l'effondrement d'un chapiteau",
        "summary": "En pleine campagne pr\u00e9sidentielle, un chapiteau s'est effondr\u00e9 au Mexique, mercredi 22 mai, lors d'un meeting politique. Au moins 9 personnes ont perdu la vie et 50 autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/mexique-9-morts-et-50-blesses-apres-l-effondrement-d-un-chapiteau_6561572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dialogue, reconstruction, solidarit\u00e9 avec les forces de l'ordre... Les objectifs de la visite d'Emmanuel Macron en Nouvelle-Cal\u00e9donie jeudi",
        "summary": "Le chef de l'Etat est en visite dans l'archipel pendant une journ\u00e9e. A l'issue de son d\u00e9placement, il devrait faire plusieurs annonces, d'apr\u00e8s son entourage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/dialogue-reconstruction-solidarite-avec-les-forces-de-l-ordre-les-objectifs-de-la-visite-d-emmanuel-macron-en-nouvelle-caledonie_6559082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. L'Espagne, l'Irlande et la Norv\u00e8ge rejoignent la liste des pays qui reconnaissent un Etat palestinien",
        "summary": "Dans le contexte de la guerre dans la bande de Gaza, la solution \u00e0 deux Etats est \"en danger\", a notamment alert\u00e9 mercredi le gouvernement espagnol.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-espagne-l-irlande-et-la-norvege-vont-reconnaitre-un-etat-palestinien_6559223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage : le gouvernement mise sur 3,6 milliards d'euros d'\u00e9conomies et la cr\u00e9ation de 90 000 emplois",
        "summary": "Les objectifs donn\u00e9s par la ministre du Travail aux partenaires sociaux ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par son minist\u00e8re. La r\u00e9forme doit \u00eatre d\u00e9voil\u00e9e en d\u00e9but de semaine prochaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/reforme-de-l-assurance-chomage-le-gouvernement-mise-sur-3-6-milliards-d-euros-d-economies-et-la-creation-de-90-000-emplois_6559529.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales auront lieu le 4 juillet, annonce le Premier ministre, Rishi Sunak",
        "summary": "Les travaillistes partent grands favoris pour d\u00e9loger les conservateurs, au pouvoir depuis quatorze ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-des-elections-generales-auront-lieu-le-4-juillet-annonce-le-premier-ministre-rishi-sunak_6559925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre chutent de 5,8% en France en 2023, annonce Gabriel Attal",
        "summary": "Ce recul survient apr\u00e8s un repli de 2,7% sur l'ensemble de l'ann\u00e9e 2022. La France entend r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de 50% d'ici 2030.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-chutent-de-5-8-en-france-en-2023-annonce-gabriel-attal_6560237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prime JO \u00e0 la SNCF : la direction propose une prime de 95 euros bruts par jour pour les cheminots qui travailleront pendant les Jeux",
        "summary": "Les syndicats ont d\u00e9sormais jusqu'au 4 juin pour signer le projet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/prime-jo-a-la-sncf-la-direction-propose-une-prime-de-95-euros-bruts-par-jour-pour-les-cheminots-qui-travailleront-pendant-les-jeux_6560000.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : un tripl\u00e9 d'Ademola Lookman offre le sacre \u00e0 l'Atalanta Bergame et prive le Bayer Leverkusen d'une saison sans-faute",
        "summary": "Le club allemand, grand favori de la finale, a \u00e9t\u00e9 submerg\u00e9, mercredi, par les vagues italiennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-un-triple-d-ademola-lookman-offre-le-sacre-a-l-atalanta-bergame-et-prive-le-bayer-leverkusen-d-une-saison-sans-faute_6560105.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Holding oui, mais pas la fusion\"\u00a0: le projet de r\u00e9forme de l'audiovisuel public divise la majorit\u00e9",
        "summary": "La proposition de loi d\u00e9fendue par l'ex\u00e9cutif doit \u00eatre examin\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s jeudi et vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/france-televisions/holding-oui-mais-pas-la-fusion-le-projet-de-reforme-de-l-audiovisuel-public-divise-la-majorite_6559148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'astronaute fran\u00e7aise Sophie Adenot s'envolera en 2026 pour une mission \u00e0 bord de la Station spatiale internationale",
        "summary": "La pilote d'h\u00e9licopt\u00e8re de 41 ans a termin\u00e9 son entra\u00eenement de base \u00e0 Cologne (Allemagne) et poursuit sa pr\u00e9paration \u00e0 Houston (Etats-Unis). Les d\u00e9tails de sa future mission n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/l-astronaute-francaise-sophie-adenot-s-envolera-pour-une-mission-a-bord-de-la-station-spatiale-internationale-en-2026_6557501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes. Pierre Niney en Comte de Monte-Cristo, la joie d'Artus, un a\u00efoli party... R\u00e9sum\u00e9 de ce 22 mai sur la Croisette",
        "summary": "Le grand public \u00e9tait \u00e0 la f\u00eate ce mercredi au Festival de Cannes. Pierre Niney s'affichait en \"Comte de Monte-Cristo\", nouvelle adaptation du chef-d'oeuvre de Dumas, et le r\u00e9alisateur-com\u00e9dien Artus montait les marches avec les acteurs handicap\u00e9s de son film \u00e0 tr\u00e8s grand succ\u00e8s \"Un p'tit truc en plus\".",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-maritimes/cannes/festival-de-cannes-pierre-niney-en-comte-de-monte-cristo-artus-sur-les-marches-une-aioli-party-resume-de-ce-22-mai-sur-la-croisette-2973836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Elections europ\u00e9ennes 2024 : on a v\u00e9rifi\u00e9 six affirmations du d\u00e9bat entre Gabriel Attal et Jordan Bardella",
        "summary": "Energie, libre-\u00e9change, immigration... Le Premier ministre et la t\u00eate de liste du Rassemblement national aux \u00e9lections europ\u00e9ennes ont d\u00e9battu pendant 80 minutes, \u00e0 deux semaines du scrutin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-elections-europeennes-2024-on-a-verifie-six-affirmations-du-debat-entre-gabriel-attal-et-jordan-bardella_6561836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte : comment s'organise la vaccination pour tenter d'endiguer l\u2019\u00e9pid\u00e9mie ?",
        "summary": "Plus de 4 000 cas contacts ont \u00e9t\u00e9 vaccin\u00e9s dans l'archipel. Pr\u00e8s de 100 cas de chol\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s depuis la mi-mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cholera-a-mayotte-comment-s-organise-la-vaccination-pour-tenter-d-endiguer-l-epidemie_6557297.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "GRAND ENTRETIEN. Assises de la p\u00e9diatrie : \"La sant\u00e9 mentale des jeunes doit devenir une cause nationale\", plaide le p\u00e9dopsychiatre Guillaume Bronsard",
        "summary": "Alors que les soignants alertent sur l'\u00e9tat de la sant\u00e9 mentale des jeunes depuis 2020, la p\u00e9dopsychiatrie occupera une large place lors des assises de la sant\u00e9 de l'enfant, qui se d\u00e9roulent vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/enfant-ado/grand-entretien-assises-de-la-pediatrie-la-sante-mentale-des-jeunes-doit-devenir-une-cause-nationale-plaide-le-pedopsychiatre-guillaume-bronsard_6548006.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"L'\u00e9quipe de France, ce sera termin\u00e9 apr\u00e8s l'Euro\" : Olivier Giroud annonce qu'il prendra sa retraite internationale cet \u00e9t\u00e9",
        "summary": "A 37 ans, le meilleur buteur de l'histoire des Bleus va disputer sa septi\u00e8me et derni\u00e8re comp\u00e9tition internationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/olivier-giroud/l-equipe-de-france-ce-sera-termine-apres-l-euro-olivier-giroud-annonce-qu-il-prendra-sa-retraite-internationale-cet-ete_6561995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : pourquoi la finale entre le Stade toulousain et le Leinster est unique en son genre",
        "summary": "Oppos\u00e9s en finale de Champions Cup samedi \u00e0 Londres, le Stade toulousain et le Leinster sont au programme d\u2019une affiche de r\u00eave, entre les deux formations les plus titr\u00e9es de l\u2019histoire de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/champions-cup-pourquoi-la-finale-entre-le-stade-toulousain-et-le-leinster-est-unique-en-son-genre_6556268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La foudre fait un mort et un bless\u00e9 grave dans le Pas-de-Calais pendant un entra\u00eenement de foot",
        "summary": "Deux autres personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont une gri\u00e8vement, selon la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/orages/la-foudre-fait-un-mort-et-un-blesse-grave-dans-le-pas-de-calais-pendant-un-entrainement-de-foot_6562784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie : \"Ce n'est pas le Far West, donc la R\u00e9publique doit reprendre l'autorit\u00e9\", d\u00e9clare Emmanuel Macron",
        "summary": "A l'issue de sa visite express dans l'archipel, le chef de l'Etat a r\u00e9clam\u00e9, vendredi, un retour \u00e0 l'ordre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/direct-crise-en-nouvelle-caledonie-ce-n-est-pas-le-far-west-donc-la-republique-doit-reprendre-l-autorite-declare-emmanuel-macron_6562802.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine annonce encercler Ta\u00efwan pour tester sa capacit\u00e9 \u00e0 \"prendre le pouvoir\" dans l'\u00eele",
        "summary": "Ces man\u0153uvres sont pr\u00e9sent\u00e9es par P\u00e9kin comme une \"punition\" contre le nouveau pr\u00e9sident de l'\u00eele et les forces \"ind\u00e9pendantistes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/la-chine-annonce-encercler-taiwan-pour-tester-sa-capacite-a-prendre-le-pouvoir-dans-l-ile_6562862.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis : plusieurs pays ont repris contact avec l'\u00e9quipe Trump, la France s'interroge",
        "summary": "Faut-il reprendre contact avec le temp\u00e9tueux candidat r\u00e9publicain ou pas ? Et si oui, le faire savoir ou pas ? Ce sont les questions que se posent plusieurs pays ces derniers temps, et notamment la France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-aux-etats-unis-plusieurs-pays-ont-repris-contact-avec-l-equipe-trump-la-france-s-interroge_6553793.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]