[
    {
        "title": "\"Tout ce qu'on a construit dans notre vie, il n'y a plus rien\" : au Liban, le d\u00e9sespoir des civils sous les bombardements isra\u00e9liens quotidiens",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but des op\u00e9rations d\u2019Isra\u00ebl contre le Hezbollah, il y a un mois, de nombreux civils vivent sous les bombardements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-la-crainte-d-une-guerre-civile-au-liban_6857867.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Gard et le Var plac\u00e9s en vigilance orange \"pluie-inondation\" pour la journ\u00e9e de vendredi",
        "summary": "\"Une situation pluvio-orageuse m\u00e9diterran\u00e9enne se met en place\", d\u00e9crit l'institut.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-gard-et-le-var-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation-pour-la-journee-de-vendredi_6857873.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la gauche et les macronistes retirent une partie de leurs amendements, pour acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9bats",
        "summary": "Au total, plus de 3\u00a0 650 amendements ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s par les d\u00e9put\u00e9s sur la partie \"recettes\" du projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-la-gauche-et-les-macronistes-retirent-une-partie-de-leurs-amendements-pour-accelerer-les-debats_6857921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'invasion de l'Ukraine est une \"violation\" au droit international, a soulign\u00e9 le chef de l'ONU \u00e0 Vladimir Poutine",
        "summary": "Antonio Guterres a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident russe en marge du sommet des Brics \u00e0 Kazan, en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/l-invasion-de-l-ukraine-est-une-violation-au-droit-international-a-souligne-le-chef-de-l-onu-a-vladimir-poutine_6858461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : en manque criant d'efficacit\u00e9, l'OL pi\u00e9g\u00e9 par Besiktas \u00e0 domicile",
        "summary": "Les Lyonnais ont largement domin\u00e9 la rencontre face aux Turcs mais n'ont pas r\u00e9ussi \u00e0 convertir leurs nombreuses occasions jeudi soir",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-en-manque-criant-d-efficacite-l-ol-piege-par-besiktas-a-domicile_6857879.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coup d'Etat administratif, coup d'arr\u00eat \u00e0 l'IVG\u2026 Avec le \"Projet 2025\", les ultraconservateurs tentent de peser sur la campagne de Donald Trump",
        "summary": "Concoct\u00e9 par un puissant lobby chr\u00e9tien ultra-conservateur, le \"Project 2025\" se pr\u00e9sente comme la feuille de route politique d'un \u00e9ventuel second mandat de Donald Trump. Au programme, entre autres propositions radicales : d\u00e9mant\u00e8lement de l'administration et atteintes suppl\u00e9mentaires au droit \u00e0 l'avortement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-coup-d-etat-administratif-coup-d-arret-a-l-ivg-que-contient-le-projet-2025-la-feuille-de-route-des-conservateurs-americains-pour-un-second-mandat-de-donald-trump_6857009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : ce qu'il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse du procureur de Bobigny",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s la disparition du nouveau-n\u00e9, grand pr\u00e9matur\u00e9, le magistrat a tenu une conf\u00e9rence de presse jeudi, dans laquelle il appelle les parents du b\u00e9b\u00e9 \u00e0 le conduire \"imm\u00e9diatement \u00e0 l'h\u00f4pital\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/enlevement-de-santiago/enlevement-de-santiago-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-du-procureur-de-bobigny_6857438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : sans r\u00e9duction drastique des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, l'objectif de 1,5\u00b0C \"sera bient\u00f4t mort\", met en garde l'ONU",
        "summary": "Selon le document, publi\u00e9 \u00e0 moins d'un mois de la COP29, les politiques de r\u00e9duction des \u00e9missions mises en place par les pays entra\u00eeneraient un r\u00e9chauffement \"catastrophique\" de 3,1\u00b0C au cours du si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/rechauffement-climatique-il-faut-diminuer-les-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre-ou-l-objectif-de-1-5-c-sera-bientot-mort-met-en-garde-l-onu-dans-un-rapport_6857765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chants homophobes : le ministre des Sports Gil Av\u00e9rous annonce une billetterie nominative obligatoire pour les matchs de Paris, Marseille et Lyon",
        "summary": "Face aux r\u00e9p\u00e9titions de chants homophobes dans les stades, le ministre des Sports s'est entretenu avec les instances du football fran\u00e7ais pour s\u00e9vir, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/foot-contre-l-homophobie-dans-les-stades-le-ministre-des-sports-gil-averous-annonce-une-billetterie-nominative-pour-les-matchs-de-paris-marseille-et-lyon_6857612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Inactivit\u00e9 de certains juges\", \"activit\u00e9 superficielle des magistrats\"... le p\u00e8re d'Estelle Mouzin a assign\u00e9 l'Etat pour faute lourde",
        "summary": "Pourquoi la justice fran\u00e7aise est-elle si lente, au point parfois de faire vivre aux justiciables des \u00e9preuves dramatiques&nbsp;? \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" revient sur une affaire embl\u00e9matique de ses dysfonctionnements&nbsp;: la disparition d'Estelle Mouzin. Dix-sept ann\u00e9es d'errements judiciaires qui ont d\u00e9cid\u00e9 son p\u00e8re \u00e0 porter plainte contre l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-inactivite-de-certains-juges-activite-superficielle-des-magistrats-le-pere-d-estelle-mouzin-a-assigne-l-etat-pour-faute-lourde_6853451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La garantie individuelle du pouvoir d'achat ne sera pas vers\u00e9e aux fonctionnaires cette ann\u00e9e",
        "summary": "Selon les informations de franceinfo, environ 200\u00a0000\u00a0fonctionnaires sont concern\u00e9s et ne recevront pas la Gipa, indemnit\u00e9 traditionnellement vers\u00e9e en octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/info-franceinfo-la-garantie-individuelle-du-pouvoir-d-achat-ne-sera-pas-versee-aux-fonctionnaires-cette-annee_6857657.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les premiers fr\u00e9missements de l'\u00e9pid\u00e9mie annuelle de bronchiolite relev\u00e9s en France, signale l'agence de sant\u00e9 publique",
        "summary": "Chaque ann\u00e9e, au moment de l'automne et de l'hiver, cette maladie frappe de nombreux b\u00e9b\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/les-premiers-fremissements-de-l-epidemie-annuelle-de-bronchiolite-releves-en-france-signale-sante-publique-france_6857729.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\". Marseille : encore mineurs, d\u00e9j\u00e0 tueurs",
        "summary": "En 2023, la cit\u00e9 phoc\u00e9enne a subi 49&nbsp;\"narcomicides\". Que sait-on des tueurs&nbsp;? Selon la justice, 60% des mis en examen pour les assassinats et tentatives d'assassinat li\u00e9s au trafic de drogue ont entre 14&nbsp;et 21&nbsp;ans. \"Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\" sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des \"baby killers\" marseillais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/complement-d-enquete-marseille-encore-mineurs-deja-tueurs_6817718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine pr\u00e9vient que la paix avec Kiev doit se fonder \"sur les r\u00e9alit\u00e9s\" du champ de bataille",
        "summary": "L'arm\u00e9e russe contr\u00f4le toujours pr\u00e8s de 20% du territoire ukrainien, dont une large partie \u00e0 l'Est.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-previent-que-la-paix-avec-kiev-doit-se-fonder-sur-les-realites-du-champ-de-bataille_6857741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paul Watson d\u00e9tenu au Groenland\u00a0: son avocat en appelle \u00e0 \"l'autorit\u00e9 politique\" fran\u00e7aise pour lui attribuer la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur des baleines est maintenu en d\u00e9tention au Groenland qui doit statuer sur la demande d'extradition du Japon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/paul-watson-detenu-au-groenland-son-avocat-en-appelle-a-l-autorite-politique-francaise-pour-lui-attribuer-la-nationalite-francaise_6857474.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement contre Thomas Jolly : sept personnes interpell\u00e9es cette semaine",
        "summary": "Le parquet de Paris avait ouvert une enqu\u00eate le 31 juillet dernier pour cyberharc\u00e8lement, apr\u00e8s la plainte d\u00e9pos\u00e9e par le directeur artistique de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux Olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-cyberharcelement-contre-thomas-jolly-sept-hommes-interpelles-cette-semaine_6857402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin des urgences de l'h\u00f4pital d'Angoul\u00eame vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour homicide volontaire",
        "summary": "Une famille l'accuse d'avoir volontairement provoqu\u00e9 la mort d'un de leurs proches, atteint de trisomie\u00a021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-medecin-des-urgences-de-l-hopital-d-angouleme-vise-par-une-enquete-pour-homicide-volontaire_6857894.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ARS d'Occitanie suspend l'affectation d'un \u00e9tudiant en m\u00e9decine condamn\u00e9 pour agressions sexuelles",
        "summary": "Cet interne a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans d'emprisonnement avec sursis probatoire pour des agressions sexuelles commises entre 2017 et 2020 alors qu'il \u00e9tait \u00e9tudiant en m\u00e9decine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-ars-d-occitanie-suspend-l-affectation-d-un-etudiant-en-medecine-condamne-pour-agressions-sexuelles_6857738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Norv\u00e8ge, le d\u00e9raillement d'un train fait un mort et quatre bless\u00e9s",
        "summary": "Le train a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par une chute de pierres alors qu'il reliait les villes de Trondheim et Bod\u00f8.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/norvege/en-norvege-le-deraillement-d-un-train-fait-un-mort-et-quatre-blesses_6857597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hubert de Jenlis \u00e9lu nouveau maire d'Amiens, deux semaines apr\u00e8s la d\u00e9mission de Brigitte Four\u00e9",
        "summary": "La maire d'Amiens de 2002 \u00e0 2007, puis depuis 2014, Brigitte Four\u00e9, avait annonc\u00e9 sa d\u00e9mission d\u00e9but octobre, d\u00e9signant son premier adjoint comme son successeur naturel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/somme/amiens/hubert-de-jenlis-elu-nouveau-maire-d-amiens-deux-semaines-apres-la-demission-de-brigitte-foure_6857837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9seau social LinkedIn \u00e9cope d'une amende de 310\u00a0millions d'euros pour infraction au r\u00e8glement europ\u00e9en sur les donn\u00e9es",
        "summary": "Une autorit\u00e9 irlandaise a notamment estim\u00e9 que le consentement recueilli par la plateforme aupr\u00e8s de ses utilisateurs \"n'a pas \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 librement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/le-reseau-social-linkedin-ecope-d-une-amende-de-310-millions-d-euros-pour-infraction-au-reglement-europeen-sur-les-donnees_6857540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le Mage du Kremlin\" au th\u00e9\u00e2tre La\u00a0Scala\u00a0: dans la t\u00eate du Raspoutine de Vladimir Poutine",
        "summary": "Roland Auzet nous plonge dans les arcanes du pouvoir du locataire \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 du Kremlin \u00e0 travers le personnage de Vadim Baranov, l'homme qui murmurait \u00e0 l'oreille du \"Tsar\". Terrifiant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/le-mage-du-kremlin-au-theatre-la-scala-dans-la-tete-du-raspoutine-de-vladimir-poutine_6857387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le porte-parole du RN Laurent Jacobelli jug\u00e9 en janvier pour avoir trait\u00e9 de \"racaille\" le d\u00e9put\u00e9 Belkhir Belhaddad",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 RN avait employ\u00e9 le mot \"racaille\" \u00e0 propos de son coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 macroniste lors d'un \u00e9change film\u00e9 par le journal \"Le R\u00e9publicain Lorrain\" en octobre 2023 \u00e0 Hayange, en Moselle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/le-porte-parole-du-rn-laurent-jacobelli-juge-en-janvier-pour-avoir-traite-de-racaille-le-depute-belkhir-belhaddad_6857561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq questions sur l'entr\u00e9e payante \u00e0 Notre-Dame de Paris propos\u00e9e par Rachida Dati",
        "summary": "La cath\u00e9drale doit rouvrir le 7 d\u00e9cembre, apr\u00e8s cinq ans d'une reconstruction colossale \u00e0 la suite de l'incendie qui l'a ravag\u00e9e en 2019. La ministre de la Culture propose de rendre l'entr\u00e9e payante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/cinq-questions-sur-l-entree-payante-a-notre-dame-de-paris-proposee-par-rachida-dati_6857345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tonne de cannabis saisie en Charente-Maritime : le chauffeur du poids lourd mis en examen et plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "La drogue \u00e9tait r\u00e9partie dans 66 sommiers.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/tonne-de-cannabis-saisie-en-charente-maritime-le-chauffeur-du-poids-lourd-mis-en-examen-et-place-en-detention-provisoire_6857828.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Allemagne, des soir\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es aux jeunes mamans rencontrent un franc succ\u00e8s",
        "summary": "Les hommes ne sont pas convi\u00e9s \u00e0 ces soir\u00e9es, ce qui pla\u00eet aux participantes, heureuses de profiter d'un moment de libert\u00e9 dans une ambiance bienveillante.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/berlin-des-discotheques-reservees-aux-mamans_6857495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : un OGC Nice inoffensif s'incline face \u00e0 Ferencv\u00e1ros",
        "summary": "En d\u00e9placement en Hongrie, jeudi, les Aiglons ont subi une deuxi\u00e8me d\u00e9faite de suite en Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-un-ogc-nice-inoffensif-s-incline-face-a-ferencvaros_6857783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : l'homme suspect\u00e9 d'avoir port\u00e9 un maillot \"Anti juif\" dans le m\u00e9tro arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "La photographie de cet homme, de dos, avait \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e mardi sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-paris-l-homme-suspecte-d-avoir-porte-un-maillot-anti-juif-dans-le-metro-arrete_6857081.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A la d\u00e9couverte d'Alpha Kappa Alpha, l'influente sororit\u00e9 universitaire de femmes afro-am\u00e9ricaines o\u00f9 Kamala Harris a fait ses classes",
        "summary": "Avec Alpha Kappa Alpha, la sororit\u00e9 dont elle est membre depuis ses \u00e9tudes \u00e0 l'universit\u00e9 Howard, la candidate d\u00e9mocrate peut compter sur le soutien du plus puissant r\u00e9seau de femmes noires d'Am\u00e9rique. Extrait de \"Kamala Harris, une femme \u00e0 la Maison-Blanche ?\", \u00e0 voir dans la page am\u00e9ricaine d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" le 24 octobre 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-on-travaille-beaucoup-pour-le-vote-alpha-kappa-alpha-la-sororite-afro-americaine-qui-soutient-kamala-harris_6856955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marrage de folie pour \"L'Amour ouf\" pour sa premi\u00e8re semaine en salle",
        "summary": "Une com\u00e9die dramatique fran\u00e7aise et deux\u00a0longs-m\u00e9trages am\u00e9ricains constituent le trio de t\u00eate du box-office pour la troisi\u00e8me semaine d'octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/demarrage-de-folie-pour-l-amour-ouf-pour-sa-premiere-semaine-en-salle_6857381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : on vous explique pourquoi sept \"Swing States\" peuvent d\u00e9cider du r\u00e9sultat de l'\u00e9lection",
        "summary": "A quelques jours du scrutin, l'Arizona, la Caroline du Nord, la G\u00e9orgie, le Michigan, le Nevada, la Pennsylvanie et le Wisconsin apparaissent toujours aussi ind\u00e9cis. De quoi pousser les \u00e9quipes de Kamala Harris et Donald Trump \u00e0 y mettre les bouch\u00e9es doubles en cette fin de campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-on-vous-explique-pourquoi-sept-swing-states-peuvent-decider-du-resultat-de-l-election_6837467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "COP16 sur la biodiversit\u00e9 en Colombie : comment les hippopotames de Pablo Escobar perturbent les \u00e9cosyst\u00e8mes locaux",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre narcotrafiquant Pablo Escobar a import\u00e9 des hippopotames en Colombie au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Quarante ans plus tard, leur multiplication s\u00e8me le chaos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/cop/cop16-sur-la-biodiversite-en-colombie-comment-les-hippopotames-de-pablo-escobar-perturbent-les-ecosystemes-locaux_6852953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les Jeux de Paris, le sport fran\u00e7ais voit son nombre de licenci\u00e9s grimper en fl\u00e8che",
        "summary": "Depuis la fin des Jeux, les diff\u00e9rentes f\u00e9d\u00e9rations sportives constatent une forte hausse de la demande de licences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-loisirs/apres-les-jeux-de-paris-le-sport-francais-voit-son-nombre-de-licencies-grimper-en-fleche_6847787.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : trois journalistes tu\u00e9s dans une frappe isra\u00e9lienne, selon un m\u00e9dia d'Etat libanais",
        "summary": "La cha\u00eene pro-iranienne Al Mayadeen a annonc\u00e9 le mort d'un de ses cameramen, Ghassan Najjar, dans une frappe qu'elle a qualifi\u00e9e de \"d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e contre une r\u00e9sidence de journalistes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-trois-journalistes-tues-dans-une-frappe-israelienne-selon-un-media-d-etat-libanais_6858863.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les gars m\u00e9ritent d\u2019avoir une bonne proth\u00e8se\"\u00a0: \u00e0 Berlin, un centre soigne des soldats ukrainiens \"amput\u00e9s \u00e0 la cha\u00eene\" sur le front",
        "summary": "Une ONG allemande offre \u00e0 certains soldats ukrainiens amput\u00e9s dans de mauvaises conditions des proth\u00e8ses sur mesure. Elles leur permettront de \"pourvoir mener la vie la plus normale possible\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-les-gars-meritent-d-avoir-une-bonne-prothese-a-berlin-un-centre-soigne-des-soldats-ukrainiens-amputes-a-la-chaine-sur-le-front_6857720.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9manations d'huiles de friture peuvent provoquer des cancers, alerte l'Anses",
        "summary": "Sont particuli\u00e8rement concern\u00e9s les salari\u00e9s de la restauration et l'industrie agroalimentaire. L'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire recommande un meilleur encadrement de l'utilisation de ce type de cuisson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/les-emanations-d-huiles-de-friture-peuvent-provoquer-des-cancers-alerte-l-anses_6858905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev affirme que des soldats nord-cor\u00e9ens sont d\u00e9ploy\u00e9s dans la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "Les Occidentaux redoutent que la pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens sur le terrain en Ukraine n'entra\u00eene une escalade du conflit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-affirme-que-des-soldats-nord-coreens-sont-deployes-dans-la-region-russe-de-koursk_6858998.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apologie du terrorisme : des plaques de rues recouvertes de noms de leaders du Hamas \u00e0 Poitiers, le pr\u00e9fet de la Vienne saisit le procureur",
        "summary": "L'action a \u00e9t\u00e9 relay\u00e9e par le Mouvement Jeunes communistes de France de la Vienne qui affirme ignorer que le nom du chef du Hamas, tu\u00e9 par Isra\u00ebl, figurait sur l'une des plaques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/apologie-du-terrorisme-des-plaques-de-rues-recouvertes-de-noms-de-leaders-du-hamas-a-poitiers-le-prefet-de-la-vienne-saisit-le-procureur_6859001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homophobie dans le football : \"Ceux qui ont des mauvais comportements devront en subir les cons\u00e9quences\", lance le pr\u00e9sident de la FFF",
        "summary": "Philippe Diallo accueille favorablement la mise en place d'une billetterie nominative pour les rencontres du PSG, de OL et de OM. Les meneurs identifi\u00e9s pourront ainsi faire l'objet d'interdictions de stade.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/homophobie/homophobie-dans-le-football-ceux-qui-ont-des-mauvais-comportements-devront-en-subir-les-consequences-lance-le-president-de-la-fff_6858983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Du p\u00e9trole dans nos assiettes\" : face \u00e0 un possible \"scandale sanitaire\", le d\u00e9put\u00e9 Richard Ramos demande au gouvernement d'agir",
        "summary": "L'\u00e9lu MoDem du Loiret propose un amendement pour taxer les producteurs d'hexane, un solvant invisible dont des r\u00e9sidus peuvent \u00eatre pr\u00e9sents dans de nombreux produits alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/info-franceinfo-du-petrole-dans-nos-assiettes-face-a-un-possible-scandale-sanitaire-le-depute-richard-ramos-demande-au-gouvernement-de-prendre-ses-responsabilites_6830411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il y a un sentiment d'abandon des pouvoirs publics\"\u00a0: en Seine-et-Marne, des habitants d\u00e9pit\u00e9s face aux crues \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Un plan national d'adaptation au d\u00e9r\u00e8glement climatique est pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement vendredi, alors que les intemp\u00e9ries s'encha\u00eenent cet automne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/reportage-il-y-a-un-sentiment-d-abandon-des-pouvoirs-publics-en-seine-et-marne-les-habitants-de-couilly-pont-aux-dames-depites-face-aux-crues-a-repetitions_6857870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Gard et le Var restent en vigilance orange \"pluie-inondation\" pour vendredi et samedi",
        "summary": "L'\u00e9pisode pluvio-orageux va toucher les deux d\u00e9partements \"par intermittence jusqu'\u00e0 dimanche\", pr\u00e9vient M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-gard-et-le-var-restent-en-vigilance-orange-pluie-inondation-pour-vendredi-et-samedi_6858968.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9non\u00e7ant un \"scandale sanitaire\", le d\u00e9put\u00e9 Richard Ramos propose de taxer les producteurs d'hexane, un solvant laissant des traces dans des produits alimentaires",
        "summary": "L'\u00e9lu MoDem du Loiret propose un amendement pour taxer les producteurs d'hexane, un solvant invisible pr\u00e9sent dans de nombreux produits alimentaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/info-franceinfo-denoncant-un-scandale-sanitaire-le-depute-richard-ramos-propose-de-taxer-les-producteurs-d-hexane-un-solvant-laissant-des-traces-dans-des-produits-alimentaires_6859016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine ouvre la voie \u00e0 une possible lib\u00e9ration des fr\u00e8res Menendez, remis en lumi\u00e8re par une s\u00e9rie Netflix",
        "summary": "Les deux fr\u00e8res avaient avou\u00e9 avoir tu\u00e9 en 1989 leurs parents, tout en expliquant avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9s pendant des ann\u00e9es par leur p\u00e8re. La s\u00e9rie Netflix consacr\u00e9e \u00e0 cette affaire retentissante a provoqu\u00e9 une mobilisation en ligne en faveur de la lib\u00e9ration des fr\u00e8res Menendez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/la-justice-americaine-ouvre-la-voie-a-une-possible-liberation-conditionnelle-des-freres-menendez_6859022.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Homophobie dans le football : la billetterie nominative, de \"l'esbroufe gouvernementale\", selon le d\u00e9put\u00e9 Sacha Houli\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 \"non-inscrit\" de la Vienne a co-\u00e9crit en 2020 un rapport sur le support\u00e9risme avec Marie-George Buffet. Il sugg\u00e8re au gouvernement de s'en inspirer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/homophobie-dans-le-football-la-billetterie-nominative-de-l-esbroufe-gouvernementale-selon-le-depute-sacha-houlie_6859034.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : avant le COP29, l'ONU \u00e9voque nouveau record d'\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre",
        "summary": "\u00c0 moins d'un mois de la COP 29, qui se tiendra en novembre en Azerba\u00efdjan, les Nations unies demandent aux \u00c9tats d'acc\u00e9l\u00e9rer la baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, la plan\u00e8te se rapprochant dangereusement d'un r\u00e9chauffement catastrophique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/rechauffement-climatique-avant-le-cop29-l-onu-evoque-nouveau-record-d-emissions-de-gaz-a-effet-de-serre_6830405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\" Le chirurgien \u00e9tait en fait un agent immobilier\", \u00e0 cause d'une greffe de barbe rat\u00e9e, un jeune homme se suicide",
        "summary": "Mathieu voulait \u00e9toffer sa barbe, il s'est fait faire une greffe \u00e0 Istanbul. Mais l'op\u00e9ration esth\u00e9tique a \u00e9chou\u00e9 et le jeune homme de 24 ans s'est suicid\u00e9. Son p\u00e8re t\u00e9moigne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/temoignage-le-chirurgien-etait-en-fait-un-agent-immobilier-a-cause-d-une-greffe-de-barbe-ratee-un-jeune-homme-se-suicide_6858857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jeux vid\u00e9o : \u00e0 la rencontre des acteurs de \"Call of Duty : Black Ops 6\"",
        "summary": "Le jeu de guerre, l\u2019un des plus jou\u00e9s au monde, revient pour un 21e \u00e9pisode, dont l\u2019histoire prend place durant la guerre du Golfe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/video-jeux-video-a-la-rencontre-des-acteurs-de-call-of-duty-black-ops-6_6859007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S'il revient \u00e0 la Maison Blanche, Donald Trump veut \"virer\" le procureur sp\u00e9cial charg\u00e9 d'enqu\u00eater sur lui",
        "summary": "\"Je le virerais en deux secondes\", a assur\u00e9 Donald Trump au sujet de Jack Smith, charg\u00e9 de l'enqu\u00eate sur les tentatives de l'ancien pr\u00e9sident d'inverser ill\u00e9galement les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection de 2020.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-en-cas-de-retour-a-la-maison-blanche-donald-trump-veut-virer-le-procureur-special-charge-d-enqueter-sur-lui_6858896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paul Watson d\u00e9tenu au Groenland\u00a0: la demande de naturalisation du militant \u00e9cologiste \"est en train d'\u00eatre examin\u00e9e\", d\u00e9clare Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "Le militant \u00e9cologiste, actuellement d\u00e9tenu au Groenland, a demand\u00e9 jeudi la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res a assur\u00e9 sur franceinfo que le gouvernement \u00e9tudie la question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/paul-watson-detenu-au-groenland-la-demande-de-naturalisation-du-militant-ecologiste-est-en-train-d-etre-examinee-declare-jean-noel-barrot_6859079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "XV de France : \"La troisi\u00e8me mi-temps peut tout balayer\", avoue Fabien Galthi\u00e9 qui s'exprime pour la premi\u00e8re fois depuis les affaires de Mendoza",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur du XV de France a d\u00e9nonc\u00e9, vendredi dans L'Equipe, des faits \"inacceptables\" et a mis en place un nouveau cadre de vie pour les joueurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france-la-troisieme-mi-temps-peut-tout-balayer-avoue-fabien-galthie-qui-s-exprime-pour-la-premiere-fois-depuis-les-affaires-de-mendoza_6859025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le succ\u00e8s Vinted : la plateforme de seconde main valoris\u00e9e \u00e0 5 milliards d'euros en 2024",
        "summary": "Lors de sa derni\u00e8re lev\u00e9e de fonds en 2021, la plateforme Vinted avait \u00e9t\u00e9 valoris\u00e9e \u00e0\u00a03,5\u00a0milliards d\u2019euros.\u00a0En trois ans \u00e0 peine,\u00a0le site de revente en ligne r\u00e9alise ainsi un bond de pr\u00e8s de 40%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-decryptage-eco/le-succes-vinted-la-plateforme-de-seconde-main-valorisee-a-5-milliards-d-euros-en-2024_6830447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un collaborateur de la d\u00e9put\u00e9e LFI Ersilia Soudais interdit d'acc\u00e8s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e LFI annonce avoir saisi le bureau de Ya\u00ebl Braun-Pivet, pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale,   \"pour contester cette d\u00e9cision in\u00e9dite\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/un-collaborateur-de-la-deputee-lfi-ersilia-soudais-interdit-d-acces-a-l-assemblee-nationale_6859100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s en appel de l\u2019accident de Millas : \"C\u2019\u00e9tait le proc\u00e8s de la col\u00e8re\", estime un avocat de parties civiles",
        "summary": "La conductrice du bus lors de l\u2019accident sur un passage \u00e0 niveau qui a fait six morts et 17 bless\u00e9s en 2017, \u00e0 Millas, risque une peine plus lourde en appel. Le procureur a requis cinq ans de prison dont deux ferme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-en-appel-de-l-accident-de-millas-c-etait-le-proces-de-la-colere-estime-un-avocat-de-parties-civiles_6859094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 70 millions d\u2019euros de d\u00e9g\u00e2ts dans la Loire apr\u00e8s les inondations de la semaine derni\u00e8re",
        "summary": "Des chiffres qui seront peut-\u00eatre revus \u00e0 la hausse, tous les d\u00e9g\u00e2ts n'ayant pu \u00eatre identifi\u00e9s pour l'heure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/au-moins-70-millions-d-euros-de-degats-dans-la-loire-apres-les-inondations-de-la-semaine-derniere_6859127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Si les bombardements continuent, il nous faut encore 800 millions de dollars\" : pour les ONG, l'argent ne peut pas remplacer un cessez-le-feu au Proche-Orient",
        "summary": "Un milliard de dollars a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9 jeudi lors d\u2019une conf\u00e9rence internationale organis\u00e9e \u00e0 Paris pour le Liban. Dans la foul\u00e9e, huit ONG ont donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse pour r\u00e9clamer l'arr\u00eat des hostilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/si-les-bombardements-continuent-il-nous-faut-encore-800-millions-de-dollars-pour-les-ong-l-argent-ne-peut-pas-remplacer-un-cessez-le-feu-au-proche-orient_6859031.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl soup\u00e7onne l\u2019Iran d\u2019utiliser des gangs pour nuire \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats en Su\u00e8de",
        "summary": "Isra\u00ebl d\u00e9nonce l'infiltration du r\u00e9gime de T\u00e9h\u00e9ran en Su\u00e8de. Une soci\u00e9t\u00e9 et l\u2019ambassade d\u2019Isra\u00ebl ont \u00e9t\u00e9 menac\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises entre juin et octobre 2024. Si des suspects ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, le Mossad et les services de renseignement Su\u00e9dois y voient la main de l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/d-un-monde-a-l-autre/israel-soupconne-l-iran-d-utiliser-des-gangs-pour-nuire-a-ses-interets-en-suede_6830444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Suspect\u00e9e de trafic de drogue, A\u00efcha, 94 ans, a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9e de son logement social, \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Une dame de 94 ans a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9e ce jeudi matin par la police de l'appartement o\u00f9 elle vivait depuis 23 ans, dans le quartier Croix d'Argent, \u00e0 Montpellier. La justice et son bailleur, ACM Habitat, lui reprochent d'avoir abrit\u00e9 un trafic de stup\u00e9fiant, ce que d\u00e9ment sa famille, furieuse de cette d\u00e9cision de justice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/suspectee-de-trafic-de-drogue-aicha-94-ans-a-ete-expulsee-de-son-logement-social-a-montpellier_6858884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est la premi\u00e8re fois que je vois des prix autant \u00e9lev\u00e9s\" : comment la tarification dynamique s'impose dans nos achats du quotidien",
        "summary": "Ce syst\u00e8me, o\u00f9 les prix s'ajustent presque en temps r\u00e9el, est d'abord apparu dans les transports ou l'h\u00f4tellerie. Il s'\u00e9tend maintenant \u00e0 de nombreux secteurs jusqu'aux places de concert \u00e0 l'\u00e9tranger. \u00c0 tel point que certains demandent une r\u00e9gulation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/c-est-la-premiere-fois-que-je-vois-des-prix-autant-eleves-comment-la-tarification-dynamique-s-impose-dans-nos-achats-du-quotidien_6830426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : trois proches des parents du nouveau-n\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 mis en examen, l'enfant reste recherch\u00e9",
        "summary": "Deux hommes sont poursuivis pour \"enl\u00e8vement et s\u00e9questration\", et une femme pour \"non-d\u00e9nonciation de crime\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/enlevements/enlevement-de-santiago/enlevement-de-santiago-trois-proches-des-parents-du-nouveau-ne-ont-ete-mis-en-examen-l-enfant-reste-recherche_6859142.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout le monde trouvera des solutions pour faire autrement\"\u00a0: les supporters lyonnais oppos\u00e9s \u00e0 la billetterie nominative voulue par le gouvernement",
        "summary": "Le ministre des Sports a annonc\u00e9 qu'il allait \"signer un arr\u00eat\u00e9\" d'ici le 31 d\u00e9cembre pour \"activer la billetterie nominative\" pour  le Paris Saint-Germain, l'Olympique de Marseille et l'Olympique lyonnais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/tout-le-monde-trouvera-des-solutions-pour-faire-autrement-les-supporters-lyonnais-opposes-a-la-billetterie-nominative-voulue-par-le-gouvernement_6859082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00eame maintenant, je ne sais pas pourquoi j'y suis all\u00e9\"\u00a0: au proc\u00e8s des viols de Mazan, deux accus\u00e9s reconnaissent les faits mais sans expliquer leurs actes",
        "summary": "Venus deux fois au domicile des Pelicot, Abdelali D. et Jean-Luc L. font partie des rares \u00e0 reconna\u00eetre avoir su d\u00e8s le d\u00e9part que la victime serait inconsciente au moment de leur venue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/meme-maintenant-je-ne-sais-pas-pourquoi-j-y-suis-alle-au-proces-des-viols-de-mazan-deux-accuses-reconnaissent-les-faits-mais-sans-expliquer-leurs-actes_6857852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eat des matchs de foot, billets nominatifs... Apr\u00e8s de nouveaux incidents homophobes, on vous explique les mesures du gouvernement contre les violences dans les stades",
        "summary": "Les ministres des Sports et de l'Int\u00e9rieur ont rencontr\u00e9 jeudi les instances du football fran\u00e7ais pour \u00e9voquer leurs mesures. Mais celles-ci divisent les associations... et le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/arret-des-matchs-de-foot-billets-nominatifs-apres-de-nouveaux-incidents-homophobes-on-vous-explique-les-mesures-du-gouvernement-contre-les-violences-dans-les-stades_6858995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la Droite r\u00e9publicaine va \u00e9galement retirer des amendements pour acc\u00e9l\u00e9rer les d\u00e9bats",
        "summary": "La gauche et les macronistes avaient d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 renoncer \u00e0 des amendements afin de pouvoir \"aller jusqu'au vote\" sur la partie \"recettes\" du projet de loi de finances.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-la-droite-republicaine-va-egalement-proceder-aux-retraits-d-amendements-pour-accelerer-les-debats_6859172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prix Renaudot 2024\u00a0: Kamel Daoud et Ga\u00ebl Faye figurent parmi les cinq finalistes",
        "summary": "Le prix Renaudot sera remis le 4\u00a0novembre, le m\u00eame jour que le prix Goncourt, comme le veut la tradition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/prix-renaudot-2024-kamel-daoud-et-gael-faye-figurent-parmi-les-cinq-finalistes_6859148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Moselle, un gar\u00e7on de 11 ans poignarde son beau-p\u00e8re",
        "summary": "D'apr\u00e8s les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, le beau-p\u00e8re et la m\u00e8re du gar\u00e7on se disputaient. Les trois protagonistes sont de nationalit\u00e9 allemande. Le parquet \u00e9met l'hypoth\u00e8se d'un \"contexte de violence\". La proc\u00e9dure va \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la justice allemande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/en-moselle-un-garcon-de-11-ans-poignarde-son-beau-pere-pour-defendre-sa-mere_6859223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litige Mbapp\u00e9-PSG\u00a0: la Ligue ordonne au club parisien de verser les 55\u00a0millions d'euros \u00e0 son ancien joueur",
        "summary": "Le club parisien dit, vendredi, vouloir \"porter l'affaire devant les juridictions comp\u00e9tentes\". Ces 55 millions d'euros correspondent \u00e0 trois mois du salaire du joueur, d\u00e9sormais au Real Madrid.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/litige-mbappe-psg-la-ligue-ordonne-au-club-parisien-de-verser-les-55-millions-d-euros-a-son-ancien-joueur_6859382.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : face \u00e0 un examen qui s'enlise, les d\u00e9bats seront ouverts samedi \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Par ailleurs, plusieurs groupes ont annonc\u00e9 le retrait d'une partie de leurs amendements afin de se donner une chance de voter le projet de loi de finances d'ici mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/budget-2025-face-a-un-examen-qui-s-enlise-les-debats-seront-ouverts-samedi-a-l-assemblee_6859136.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le ch\u00f4mage reste stable au troisi\u00e8me trimestre 2024, en l\u00e9g\u00e8re hausse sur un an",
        "summary": "En incluant l'activit\u00e9 r\u00e9duite, le nombre de demandeurs d'emplois s'\u00e9tablit \u00e0 5,4 millions. Il augmente de 0,2% au troisi\u00e8me trimestre par rapport au trimestre pr\u00e9c\u00e9dent et de 0,8% sur un an, selon la Direction des statistiques du minist\u00e8re du Travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-chomage-reste-stable-au-troisieme-trimestre-2024-en-legere-hausse-sur-un-an_6859316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le PKK revendique l'attentat en Turquie qui a fait cinq morts pr\u00e8s d'Ankara",
        "summary": "L'organisation arm\u00e9e kurde a vis\u00e9 le si\u00e8ge des industries de d\u00e9fense de Turquie, mercredi. Les autorit\u00e9s turques avaient d\u00e9j\u00e0 accus\u00e9 le PKK.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/turquie/le-pkk-revendique-l-attentat-survenu-pres-d-ankara-en-turquie_6859376.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 Saint-Denis, le village des athl\u00e8tes lance sa transformation en quartier r\u00e9sidentiel",
        "summary": "Avec la fin des Jeux olympiques et paralympiques, le village des athl\u00e8tes se vide, et avec lui ses meubles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-la-seconde-vie-du-village-olympique_6857855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un adolescent de 14 ans retrouv\u00e9 mort chez lui, dans le Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, sa m\u00e8re et son beau-p\u00e8re interpell\u00e9s dans le Val-d'Oise",
        "summary": "Selon les premiers \u00e9l\u00e9ments de l'enqu\u00eate, l'adolescent a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups. Lors de son interpellation, le beau-p\u00e8re a tent\u00e9 de se suicider en avalant des m\u00e9dicaments.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-adolescent-de-14-ans-retrouve-mort-chez-lui-dans-le-pyrenees-orientales-sa-mere-et-son-beau-pere-interpelles-dans-le-val-d-oise_6859334.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : une partie de l\u2019A8 inond\u00e9e et plusieurs routes coup\u00e9es dans le Var, des ponts ferm\u00e9s dans le Gard",
        "summary": "\"Il est tomb\u00e9 deux mois de pluies en trois heures\", selon un m\u00e9t\u00e9ologue de M\u00e9t\u00e9o varoise. \"Les cours d\u2019eau du d\u00e9partement vont continuer \u00e0 r\u00e9agir aujourd\u2019hui et ce week-end\", pr\u00e9vient la pr\u00e9fecture qui appelle \u00e0 la vigilance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-une-partie-de-l-a8-inondee-et-plusieurs-routes-coupees-dans-le-var-des-ponts-fermes-dans-le-gard_6859250.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les d\u00e9put\u00e9s votent un amendement en faveur d'un nouvel imp\u00f4t sur le patrimoine des milliardaires",
        "summary": "Ce nouvel imp\u00f4t, vot\u00e9 contre l'avis du gouvernement, irait taxer 2% de la fraction sup\u00e9rieure de patrimoine d'un foyer qui d\u00e9passerait le milliard d'euro.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-les-deputes-votent-en-faveur-d-un-nouvel-impot-sur-le-patrimoine-des-milliardaires_6859421.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort du rugbyman Federico Martin Aramburu : deux militants d'ultradroite seront jug\u00e9s aux assises",
        "summary": "Des juges d'instruction ont ordonn\u00e9 que Lo\u00efk Le Priol, 30 ans, et Romain Bouvier, 33 ans, soient jug\u00e9s pour avoir \"volontairement donn\u00e9 la mort \u00e0 Federico Martin Aramburu (...) en tirant contre lui plusieurs projectiles avec une arme \u00e0 feu (...) avec pr\u00e9m\u00e9ditation\", a indiqu\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/assassinat-du-rugbyman-federico-martin-aramburu/mort-du-rugbyman-federico-martin-aramburu-deux-militants-d-ultradroite-seront-juges-aux-assises_6859448.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de natation : L\u00e9on Marchand domine le 200 m 4 nages pour sa deuxi\u00e8me journ\u00e9e \u00e0 Incheon",
        "summary": "Le Toulousain s'est encore illustr\u00e9, vendredi, \u00e0 Incheon (Cor\u00e9e du Sud), lors de la deuxi\u00e8me \u00e9tape de sa tourn\u00e9e asiatique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/natation/leon-marchand/video-coupe-du-monde-de-natation-leon-marchand-domine-le-200-m-4-nages-pour-sa-deuxieme-journee-a-incheon_6859160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Lina : les habitants de Plaine boulevers\u00e9s avant les obs\u00e8ques de la jeune fille",
        "summary": "Les obs\u00e8ques de Lina ont lieu \u00e0 Plaine, dans le Bas-Rhin, vendredi 25 octobre. Les habitants de la commune seront nombreux pour t\u00e9moigner leur soutien \u00e0 la famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-lina/mort-de-lina-les-habitants-de-plaine-bouleverses-avant-les-obseques-de-la-jeune-fille_6859451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'hexane, ce solvant \u00e0 base d'hydrocarbures dont les r\u00e9sidus peuvent se retrouver dans nos assiettes, soul\u00e8ve des questions",
        "summary": "Une nouvelle \u00e9tude doit \u00eatre lanc\u00e9e au niveau europ\u00e9en afin de v\u00e9rifier l'absence de toxicit\u00e9 des r\u00e9sidus de cet \"auxiliaire technologique\" pris\u00e9 des industriels. Un d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais tire \u00e9galement la sonnette d'alarme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/pourquoi-l-hexane-ce-solvant-a-base-d-hydrocarbures-dont-les-residus-peuvent-se-retrouver-dans-nos-assiettes-souleve-des-questions_6859154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations des agriculteurs : le ministre de l'Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, donnera des consignes de \"bienveillance\"",
        "summary": "\"Je demande aussi aux agriculteurs d'\u00e9viter la violence, qui serait injustifiable\", a-t-il ajout\u00e9 dans un entretien \u00e0 \"La D\u00e9p\u00eache du Midi\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/manifestations-des-agriculteurs-le-ministre-de-l-interieur-bruno-retailleau-donnera-des-consignes-de-bienveillance_6859466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Russie, une attaque au couteau \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg fait quatre bless\u00e9s, le suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "L'assaillant a \"attaqu\u00e9 les clients et les a poignard\u00e9s avec un couteau\" dans un supermarch\u00e9 du groupe russe O'Key, a pr\u00e9cis\u00e9 le comit\u00e9 d'enqu\u00eate dans un communiqu\u00e9. Le mobile n'est pour l'heure pas connu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/en-russie-une-attaque-au-couteau-a-saint-petersbourg-fait-quatre-blesses-le-suspect-arrete_6859460.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez \"La Prisonni\u00e8re\", un titre in\u00e9dit de France Gall, cinquante\u00a0ans apr\u00e8s son enregistrement",
        "summary": "Ce titre date de la premi\u00e8re collaboration de France Gall avec Michel Berger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/decouvrez-la-prisonniere-un-titre-inedit-de-france-gall-cinquante-ans-apres-son-enregistrement_6859109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s pour agressions sexuelles\u00a0: G\u00e9rard Depardieu \"entend compara\u00eetre devant le tribunal\", assure son avocat",
        "summary": "L'acteur est jug\u00e9 pour agressions sexuelles apr\u00e8s les plaintes de deux femmes, lors du tournage d'un film de Jean Becker en 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/proces-pour-agressions-sexuelles-gerard-depardieu-entend-comparaitre-devant-le-tribunal-assure-son-avocat_6859469.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Surtourisme \u00e0 Venise\u00a0: la ville \u00e9tend la p\u00e9riode payante pour les visites \u00e0 la journ\u00e9e",
        "summary": "Les touristes qui dorment au moins une nuit dans la cit\u00e9 des Doges restent exempt\u00e9s de cette taxe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/surtourisme-a-venise-la-ville-etend-la-periode-payante-pour-les-visites-a-la-journee_6859247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce qu'il faut retenir du nouveau plan national d'adaptation au changement climatique, qui pr\u00e9pare la France \u00e0 vivre avec une hausse de 4\u00b0C d'ici 2100",
        "summary": "Franceinfo revient sur les points importants de ce texte, pr\u00e9sent\u00e9 vendredi, qui repose sur cinq axes et liste 51 mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/ce-qu-il-faut-retenir-du-nouveau-plan-national-d-adaptation-au-changement-climatique-qui-prepare-la-france-a-vivre-avec-une-hausse-de-4-c-d-ici-2100_6859235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Guadeloupe priv\u00e9e d'\u00e9lectricit\u00e9 apr\u00e8s un \"incident \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9\"",
        "summary": "\"On ne sait pas combien de temps le d\u00e9marrage va prendre\", a indiqu\u00e9 EDF Archipel Guadeloupe, filiale gestionnaire du r\u00e9seau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/guadeloupe/la-guadeloupe-privee-d-electricite-apres-un-incident-electrique-generalise_6859532.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Journalistes tu\u00e9s au Liban : \"C'est une trag\u00e9die, une catastrophe pour le journalisme\", r\u00e9agit RSF",
        "summary": "Selon le ministre de l'Information libanais, 18 journalistes repr\u00e9sentant sept m\u00e9dias \u00e9taient pr\u00e9sents dans une r\u00e9sidence vis\u00e9e en pleine nuit par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/journalistes-tues-au-liban-c-est-une-tragedie-une-catastrophe-pour-le-journalisme-reagit-rsf_6859487.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s criminel ordonn\u00e9 contre un policier pour avoir \u00e9borgn\u00e9 un \"gilet jaune\" en 2019 \u00e0 Paris",
        "summary": "\"Cette d\u00e9cision est incompr\u00e9hensible alors que le parquet avait pris des r\u00e9quisitions inverses parfaitement fond\u00e9es en droit\", a r\u00e9agi son avocat, Me Laurent-Franck Li\u00e9nard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/un-proces-criminel-ordonne-contre-un-policier-pour-avoir-eborgne-un-gilet-jaune-en-2019-a-paris_6859484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La D\u00e9fense : deux personnes interpell\u00e9es apr\u00e8s une action d'Extinction R\u00e9bellion sur le si\u00e8ge de TotalEnergies",
        "summary": "Une vid\u00e9o de l'action montre des manifestants tenant une banderole \"Nos vies valent plus que vos profits\". Les portes d'entr\u00e9e du si\u00e8ge ont \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9es de peintures et des vitres ont \u00e9t\u00e9 cass\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/la-defense-deux-personnes-interpellees-apres-une-action-d-extinction-rebellion-sur-le-siege-de-totalenergies_6859523.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma voiture a \u00e9t\u00e9 vandalis\u00e9e\"\u00a0: en G\u00e9orgie, les ONG redoutent les r\u00e9sultats des prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Ce sont les premi\u00e8res \u00e9lections dans le pays depuis l'adoption de la \"loi russe\" sur les agents de l'\u00e9tranger. Une loi inspir\u00e9e par le Kremlin, qui oblige les ONG et les m\u00e9dias recevant plus de\u00a020% de leur financement de l'\u00e9tranger \u00e0 s'enregistrer comme agents d'influence pour une puissance \u00e9trang\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/reportage-ma-voiture-a-ete-vandalisee-en-georgie-les-ong-redoutent-les-resultats-des-prochaines-elections-legislatives_6859463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La Fille du r\u00e9giment \" \u00e0 l'Op\u00e9ra Bastille\u00a0: Julie Fuchs et Lawrence Brownlee irr\u00e9sistibles en Marie et Tonio",
        "summary": "Pour son retour \u00e0 Paris apr\u00e8s douze\u00a0ans d'absence, \"La Fille du r\u00e9giment\" de Gaetano Donizetti, version Laurent Pelly, d\u00e9clenche un triomphe aupr\u00e8s du public qui a r\u00e9serv\u00e9 aux artistes des tonnerres d'applaudissements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/opera/la-fille-du-regiment-a-l-opera-bastille-julie-fuchs-et-lawrence-brownlee-irresistibles-en-marie-et-tonio_6859490.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Sous Trump, mon frigo \u00e9tait plein\"\u00a0: en Arizona, l'inflation et la pr\u00e9carit\u00e9 polarisent la campagne pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "En raison d'une inflation galopante durant les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es, de nombreux Am\u00e9ricains font d\u00e9sormais leurs courses dans les \u00e9piceries solidaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-le-pouvoir-d-achat-au-coeur-des-preoccupations_6859592.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On a besoin de bras ! Venez nous aider !\" : l'appel au secours des habitants de Limony, en Ard\u00e8che, une semaine apr\u00e8s les inondations",
        "summary": "Un nouvel \u00e9pisode de fortes pluies dans le sud-est du pays, une semaine apr\u00e8s les spectaculaires inondations qui ont ravag\u00e9 de nombreuses communes, notamment en Ard\u00e8che.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/on-a-besoin-de-bras-venez-nous-aider-l-appel-au-secours-des-habitants-de-limony-en-ardeche-une-semaine-apres-les-inondations_6859604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Changement d'heure : quel est son impact sur la sant\u00e9 et comment aider l'organisme \u00e0 s'adapter ? Les conseils de Damien Mascret",
        "summary": "Le changement peut avoir des effets n\u00e9fastes sur la sant\u00e9, avertit le m\u00e9decin et journaliste Damien Mascret, vendredi 25 octobre. Voici quelques conseils pour aider son horloge interne \u00e0 s'adapter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/changement-d-heure-quel-est-son-impact-sur-la-sante-et-comment-aider-l-organisme-a-s-adapter-les-conseils-de-damien-mascret_6859634.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Lina : plusieurs centaines de personnes rassembl\u00e9es pour un dernier hommage, \"un sourire qui nous illumine\"",
        "summary": "Les obs\u00e8ques de la jeune Lina ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es ce vendredi 25 octobre dans son village de Plaine (Bas-Rhin), en pr\u00e9sence d'une foule de plusieurs centaines d'anonymes venus assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire. Un hommage tr\u00e8s fort en \u00e9motion, marqu\u00e9 par le t\u00e9moignage bouleversant des proches de Lina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/obseques-de-lina-plusieurs-centaines-de-personnes-rassemblees-pour-un-dernier-hommage-un-sourire-qui-nous-illumine_6859577.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Doliprane : le piquet de gr\u00e8ve suspendu ce week-end sur le site Sanofi \u00e0 Lisieux (Calvados)",
        "summary": "Le mouvement reprendra lundi sous forme de d\u00e9brayages. L'entr\u00e9e de l'Etat au capital d'Opella, la filiale de Sanofi qui produit le Doliprane, \u00e0 hauteur de 1% \u00e0 2% n'a pas suffi \u00e0 rassurer les 250 salari\u00e9s du site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/doliprane-le-piquet-de-greve-suspendu-ce-week-end-sur-le-site-sanofi-a-lisieux-calvados_6859658.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques de Lina : plusieurs centaines de personnes rassembl\u00e9es pour un dernier hommage \u00e0 \"un sourire qui nous illumine\"",
        "summary": "Les obs\u00e8ques de la jeune Lina ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9es ce vendredi 25 octobre dans son village de Plaine (Bas-Rhin), en pr\u00e9sence d'une foule de plusieurs centaines d'anonymes venus assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire. Un hommage tr\u00e8s fort en \u00e9motion, marqu\u00e9 par le t\u00e9moignage bouleversant des proches de Lina.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/obseques-de-lina-plusieurs-centaines-de-personnes-rassemblees-pour-un-dernier-hommage-un-sourire-qui-nous-illumine_6859571.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le \"Belem\", star des JO, attire les visiteurs dans le port de La Rochelle",
        "summary": "Le Belem, qui a transport\u00e9 la flamme olympique cet \u00e9t\u00e9, est ouvert aux visiteurs pour la Toussaint. L'occasion pour beaucoup de d\u00e9couvrir ses impressionnantes dimensions et de contempler la lanterne olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/paris-2024-le-belem-star-des-jo-attire-les-visiteurs-dans-le-port-de-la-rochelle_6859694.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des bo\u00eetes d'\u0153ufs vendues dans plusieurs supermarch\u00e9s rappel\u00e9es, en raison d'une \u00e9ventuelle contamination aux salmonelles",
        "summary": "Ils sont distribu\u00e9s par E. Leclerc, Lidl, Carrefour, Coop\u00e9rative U, Auchan ou encore Intermarch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/des-boites-d-ufs-vendues-dans-plusieurs-supermarches-rappelees-en-raison-d-une-eventuelle-contamination-aux-salmonelles_6859814.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]