[
    {
        "title": "Education affective et sexuelle : on vous explique la pol\u00e9mique lanc\u00e9e par les milieux conservateurs au sujet de ce programme scolaire",
        "summary": "La derni\u00e8re version de ce texte doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e mi-d\u00e9cembre devant le Conseil sup\u00e9rieur de l'\u00e9ducation, avant sa publication officielle. Mais le programme fait l'objet de vives critiques venant d'organisations et \u00e9lus de droite et d'extr\u00eame droite, poussant le minist\u00e8re \u00e0 reconsid\u00e9rer la copie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-affective-et-sexuelle-on-vous-explique-la-polemique-lancee-par-les-milieux-conservateurs-sur-ce-programme-scolaire_6924338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proposition d'abrogation de la r\u00e9forme des retraites : les d\u00e9put\u00e9s n'ont pas eu le temps de voter sur le texte, compte tenu du nombre d'amendements restants \u00e0 examiner",
        "summary": "La droite et le centre avaient d\u00e9pos\u00e9 des centaines d'amendements pour ralentir les d\u00e9bats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/proposition-d-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-les-deputes-n-ont-pas-eu-le-temps-de-voter-sur-le-texte-compte-tenu-du-nombre-d-amendements-restants-a-examiner_6925247.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tirailleurs s\u00e9n\u00e9galais : le massacre oubli\u00e9 de soldats d\u00e9clar\u00e9s \"morts pour la France\"",
        "summary": "M\u2019Bap Senghor, tirailleur s\u00e9n\u00e9galais, est mort fusill\u00e9 sur ordre de la France en 1944, apr\u00e8s avoir combattu les Allemands. Sa famille, comme beaucoup d'autres, attend que soit reconnu ce massacre, 80 ans apr\u00e8s les faits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/seconde-guerre-mondiale/tirailleurs-senegalais-le-massacre-oublie-de-soldats-declares-morts-pour-la-france_6925070.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Joe Biden souligne \"l'importance de soutenir le peuple ukrainien\", apr\u00e8s les derni\u00e8res frappes russes",
        "summary": "Quelques semaines avant l'arriv\u00e9e de Donald Trump \u00e0 la Maison Blanche, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain cherche \u00e0 rassurer Kiev.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-joe-biden-souligne-l-importance-de-soutenir-le-peuple-ukrainien-apres-les-dernieres-frappes-russes_6925757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 28 novembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e libanaise a accus\u00e9 Isra\u00ebl d'avoir viol\u00e9 le cessez-le-feu en place depuis deux jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-28-novembre_6925223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : pourquoi l'Inrae est cibl\u00e9 par les manifestants de l'alliance syndicale FNSEA-JA",
        "summary": "A l'aube, jeudi, une centaine d'agriculteurs ont \u00e9rig\u00e9 un mur en parpaings devant le si\u00e8ge parisien de l'Institut, qu'ils accusent de ne plus leur \"donner des moyens\" de produire et de leur imposer toujours plus de \"contraintes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-pourquoi-l-inrae-est-cible-par-les-manifestants-de-l-alliance-syndicale-fnsea-ja_6924236.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La G\u00e9orgie repousse son objectif d'entr\u00e9e dans l'UE \u00e0 2030, sur fond de crise \u00e9lectorale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont vot\u00e9 une r\u00e9solution rejetant les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives en G\u00e9orgie, apr\u00e8s lesquelles l'opposition proeurop\u00e9enne d\u00e9nonce des fraudes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/la-georgie-repousse-son-objectif-d-entree-dans-l-ue-a-2030-sur-fond-de-crise-electorale_6925040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro de handball : les Fran\u00e7aises dominent ais\u00e9ment la Pologne pour leur entr\u00e9e en lice",
        "summary": "Les Bleues, vice-championnes olympiques cet \u00e9t\u00e9, ont balay\u00e9 (35-22) les Polonaises pour leur premier match du championnat d'Europe, jeudi, \u00e0 B\u00e2le (Suisse). Elles joueront face \u00e0 l'Espagne samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/euro-de-handball-les-francaises-dominent-aisement-la-pologne-pour-leur-entree-en-lice_6925055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a pas de th\u00e9orie du genre\" : Anne Genetet d\u00e9fend le programme d'\u00e9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 et recadre son ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "summary": "Ce programme, en pr\u00e9paration, \"est tr\u00e8s clair\", a affirm\u00e9 la ministre de l'Education nationale, apr\u00e8s des critiques relay\u00e9es par Alexandre Portier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/il-n-y-a-pas-de-theorie-du-genre-anne-genetet-defend-le-programme-d-education-a-la-sexualite-et-recadre-son-ministre-delegue_6924617.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ploiement des compteurs Linky a co\u00fbt\u00e9 moins que pr\u00e9vu et profit\u00e9 \u00e0 Enedis, selon la Cour des comptes",
        "summary": "La Cour voit aussi des b\u00e9n\u00e9fices au d\u00e9ploiement de ces compteurs, avec notamment la diminution des co\u00fbts de relev\u00e9 et des petites interventions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/linky/le-deploiement-des-compteurs-linky-a-coute-moins-que-prevu-et-profite-a-enedis-selon-la-cour-des-comptes_6925202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "500 postes supprim\u00e9s au conseil d\u00e9partemental de la Haute-Garonne : \"Nous l'avons appris par messagerie\", d\u00e9plore l'un des agents mobilis\u00e9s",
        "summary": "La suppression de postes massive au conseil d\u00e9partemental de Haute-Garonne, pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies, mobilise les agents de l'\u00c9tat. La nouvelle est tomb\u00e9e comme un couperet, affirment-ils.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/500-postes-supprimes-au-conseil-departemental-de-la-haute-garonne-nous-l-avons-appris-par-messagerie-deplore-l-un-des-agents-mobilises_6925115.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : humili\u00e9 par les Glasgow Rangers, Nice est d\u00e9sormais avant-dernier de la phase de ligue",
        "summary": "Apathiques et particuli\u00e8rement maladroits, les joueurs ni\u00e7ois ont donn\u00e9 le b\u00e2ton pour se faire battre (4-1) \u00e0 domicile, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-humilie-par-les-glasgow-rangers-nice-est-desormais-avant-dernier-de-la-phase-de-ligue_6925112.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le festival Interceltique de Lorient annonce les premiers noms de sa programmation pour l'\u00e9dition\u00a02025",
        "summary": "L'affiche de la 54e \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e en avant-premi\u00e8re sur France Bleu jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/festival-interceltique-lorient/le-festival-interceltique-de-lorient-annonce-les-premiers-noms-de-sa-programmation-pour-l-edition-2025_6925208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Australie : les r\u00e9seaux sociaux sont interdits aux jeunes de moins de 16 ans",
        "summary": "L'Australie a adopt\u00e9 une loi, jeudi 28 novembre, pour interdire les r\u00e9seaux sociaux aux moins de 16 ans. Actuellement, la limite d'\u00e2ge de 13 ans est d\u00e9j\u00e0 contourn\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/australie-les-reseaux-sociaux-sont-interdits-aux-jeunes-de-moins-de-16-ans_6925217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Black Friday : derri\u00e8re les promesses de prix cass\u00e9s, des promotions qui sont gonfl\u00e9es",
        "summary": "Selon une \u00e9tude de l'association UFC-Que Choisir, les baisses de prix lors de cette p\u00e9riode de promotions sont en moyenne de l'ordre de 0,5% \u00e0 3%. Bien loin des rabais affich\u00e9s par les enseignes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/vrai-ou-faux-black-friday-derriere-les-promesses-de-prix-casses-des-promotions-qui-sont-gonflees_6918368.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En 2025, cet armateur proposera aux passagers des travers\u00e9es de l'Atlantique en cargo \u00e0 voile",
        "summary": "Alors que son cargo \u00e0 voiles N\u00e9oliner Origin est toujours en phase de construction en Turquie, l'armateur N\u00e9oline s'associe avec la coop\u00e9rative Sailcoop. L'objectif, commercialiser des travers\u00e9es transatlantiques pour passagers d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/saint-pierre-et-miquelon/en-2025-cet-armateur-proposera-aux-passagers-des-traversees-de-l-atlantique-en-cargo-a-voile_6925097.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Maintenant ce ne sont que des restaurants pour touristes\"\u00a0: \u00e0 Florence, les habitants n'en peuvent plus du surtourisme",
        "summary": "La ville italienne va accueillir 15\u00a0millions de visiteurs cette ann\u00e9e et se vide de ses habitants.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/reportage-maintenant-ce-ne-sont-que-des-restaurants-pour-touristes-a-florence-les-habitants-n-en-peuvent-plus-du-surtourisme_6924845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de Paris : \u00e0 la rencontre des b\u00e2tisseurs de cath\u00e9drale",
        "summary": "Apr\u00e8s un incendie d\u00e9vastateur en avril 2019 et cinq ans de chantier, Notre-Dame de Paris va rouvrir ses portes, dimanche 8 d\u00e9cembre. Dans l'ombre, des artisans ont travaill\u00e9 \u00e0 reconstruire la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/notre-dame-de-paris-a-la-rencontre-des-batisseurs-de-cathedrale_6925064.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transports\u00a0: le tarif du Passe Navigo augmente l'ann\u00e9e prochaine et co\u00fbtera 88,80 euros",
        "summary": "Les nouveaux tarifs seront appliqu\u00e9s au 1er janvier 2025 pour les abonnements. La revalorisation des tarifs \u00e0 l'unit\u00e9 \u00e0 la m\u00eame date avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/transports-le-tarif-du-passe-navigo-augmente-l-annee-prochaine-et-coutera-88-80-euros_6925001.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : tr\u00e8s r\u00e9aliste, Lyon s'impose largement \u00e0 Qarabag",
        "summary": "Les Lyonnais, bouscul\u00e9s en premi\u00e8re mi-temps par les Azerba\u00efdjanais, ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9alistes, jeudi, et se sont largement impos\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-tres-realiste-lyon-s-impose-largement-a-qarabag_6924956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un important r\u00e9seau de trafic de migrants d\u00e9mantel\u00e9 par la police aux fronti\u00e8res, avec le soutien d'Europol",
        "summary": "Cette ann\u00e9e, 26\u00a0personnes, impliqu\u00e9es dans un trafic de migrants en provenance du sous-continent indien, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/immigration/un-important-reseau-de-trafic-de-migrants-demantele-par-la-police-aux-frontieres-avec-le-soutien-d-europol_6924929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "In\u00e9galit\u00e9s femmes-hommes\u00a0: le rythme de r\u00e9duction de l'\u00e9cart de revenus a \"consid\u00e9rablement ralenti\" en France, selon une \u00e9tude",
        "summary": "L'\u00e9cart des revenus du travail entre les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais \"d\u00e9passe l\u00e9g\u00e8rement les 30%\", selon le Conseil d'analyse \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/le-rythme-de-reduction-des-inegalites-femmes-hommes-a-considerablement-ralenti-selon-une-etude_6924947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Groupes de niveau au coll\u00e8ge\u00a0: le conseil d'Etat demande un nouveau texte, le minist\u00e8re de l'Education nationale promet un d\u00e9cret en d\u00e9cembre",
        "summary": "Ces groupes de niveau, voulus par l'ex-ministre de l'Education Gabriel Attal, ont \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/groupes-de-niveau-au-college-le-conseil-d-etat-demande-un-nouveau-texte-le-ministere-de-l-education-nationale-promet-un-decret-en-decembre_6924716.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sa fermeture est recommand\u00e9e, alors pourquoi le pont de Vinchy, dans les Hauts-de-France, est-il toujours ouvert \u00e0 la circulation ?",
        "summary": "\"A fermer \u00e0 tout trafic de v\u00e9hicules\". La recommandation du bureau d\u2019\u00e9tudes est claire, pourtant, le trafic est incessant sur l\u2019ouvrage. L\u2019\u00e9quipe de \"Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\" a m\u00eame constat\u00e9 le passage sur le pont de Vinchy d\u2019un tracteur de plus de 10&nbsp;tonnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/video-sa-fermeture-est-vivement-recommandee-alors-pourquoi-le-pont-de-vinchy-dans-les-hauts-de-france-est-il-toujours-ouvert-a-la-circulation_6924326.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je pense constamment \u00e0 Boualem Sansal\"\u00a0: Philippe Claudel, pr\u00e9sident de l'Acad\u00e9mie Goncourt, boulevers\u00e9 par l'arrestation de l'\u00e9crivain en Alg\u00e9rie",
        "summary": "Philippe Claudel fait partie des nombreuses personnalit\u00e9s qui appellent \u00e0 la lib\u00e9ration de Boualem Sansal, \u00e9crivain connu pour ses prises de position critiques vis-\u00e0-vis du r\u00e9gime alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/interview-je-pense-constamment-a-boualem-sansal-philippe-claudel-president-de-l-academie-goncourt-bouleverse-par-l-arrestation-de-l-ecrivain-en-algerie_6924251.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Streaming ill\u00e9gal : le secteur sportif perd 290 millions d'euros par an, selon l'Arcom, qui s'inqui\u00e8te de la progression des IPTV",
        "summary": "Dans une conf\u00e9rence de presse, jeudi, le r\u00e9gulateur de l'audiovisuel a lanc\u00e9 un signal d'alarme face \u00e0 la recrudescence du piratage sur les \u00e9v\u00e9nements sportifs en 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/streaming-illegal-l-arcom-chiffre-a-290-millions-d-euros-le-manque-a-gagner-pour-le-secteur-sportif-et-s-inquiete-de-la-progression-des-iptv_6924692.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine menace de frapper Kiev avec le nouveau missile exp\u00e9rimental test\u00e9 par l'arm\u00e9e russe",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe a de nouveau vant\u00e9 la puissance de cette arme de port\u00e9e interm\u00e9diaire, qu'il dit capable de frapper partout en Europe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-menace-de-frapper-kiev-avec-son-missile-experimental-orechnik_6924734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Th\u00e9rapies contre le cancer non autoris\u00e9es\u00a0: l'Agence du m\u00e9dicament ordonne \u00e0 trois entreprises de suspendre leur publicit\u00e9 ill\u00e9gale en France",
        "summary": "Alert\u00e9e il y a un mois par ses homologues europ\u00e9ens, l'Agence du m\u00e9dicament a pris cette mesure de police sanitaire \u00e0 l'encontre des soci\u00e9t\u00e9s irlandaises Immucura et Immunyo, et de la Suisse Iaso Health GmbH.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/l-agence-du-medicament-ordonne-a-trois-entreprises-de-suspendre-leur-publicite-illegale-vantant-des-therapies-contre-le-cancer-non-autorisees-en-france_6924638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati estime que l'\u00e9crivain Boualem Sansal est d\u00e9tenu en Alg\u00e9rie \"sans fondement s\u00e9rieux\"",
        "summary": "La ministre de la Culture rappelle l'attachement ind\u00e9fectible de la France \u00e0 la libert\u00e9 de cr\u00e9ation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/rachida-dati-estime-que-l-ecrivain-boualem-sansal-est-detenu-en-algerie-sans-fondement-serieux_6924524.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris : le risque de pollution au plomb est-il compl\u00e8tement \u00e9cart\u00e9 ?",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique visite vendredi la cath\u00e9drale o\u00f9 les titanesques travaux de reconstruction touchent \u00e0 leur fin, franceinfo s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pineuse question de la pollution au plomb, pass\u00e9e et \u00e0 venir, du monument.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-de-paris-le-risque-de-pollution-au-plomb-est-il-completement-ecarte_6918677.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Accord UE-Mercosur : la France peut-elle r\u00e9unir assez de pays oppos\u00e9s au trait\u00e9 de libre-\u00e9change pour obtenir une minorit\u00e9 de blocage ?",
        "summary": "Pour r\u00e9ussir \u00e0 faire rejeter le texte, la France doit rallier au moins trois autres pays, repr\u00e9sentant avec elle plus de 35% de la population de l'Union europ\u00e9enne. Seule la Pologne s'est pour le moment d\u00e9clar\u00e9e oppos\u00e9e au trait\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/mercosur/accord-ue-mercosur-la-france-peut-elle-reunir-assez-de-pays-opposes-au-traite-de-libre-echange-pour-obtenir-une-minorite-de-blocage_6922451.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En G\u00e9orgie, la police tire des gaz lacrymog\u00e8nes contre des manifestants favorables \u00e0 l'int\u00e9gration du pays dans l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Les manifestants ont bloqu\u00e9, jusqu'au petit matin, vendredi, la circulation devant le Parlement et le si\u00e8ge du R\u00eave g\u00e9orgien, qu'ils accusent de d\u00e9rive autoritaire prorusse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/en-georgie-la-police-tire-des-gaz-lacrymogenes-contre-des-manifestants-favorables-a-l-integration-du-pays-dans-l-union-europeenne_6926087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France a demand\u00e9 le rapatriement de Serge Atlaoui, condamn\u00e9 \u00e0 mort en Indon\u00e9sie",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, en prison depuis son arrestation en 2005 dans une usine o\u00f9 de la drogue avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 mort deux ans plus tard. Il nie \u00eatre un trafiquant de drogue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/serge-atlaoui/la-france-a-demande-le-rapatriement-de-serge-atlaoui-condamne-a-mort-en-indonesie_6926150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon 2024 : \"Le handicap de mon fils n'a pas de nom, on a besoin d'aide\", l'appel au secours d'une m\u00e8re",
        "summary": "Le T\u00e9l\u00e9thon est lanc\u00e9 ce vendredi. Objectif : r\u00e9colter des dons pour financer la recherche scientifique sur les maladies rares dont certaines encore restent peu connues des scientifiques. Alexandre, handicap\u00e9, se bat contre une maladie sans nom. Sa m\u00e8re appelle \u00e0 l'aide la communaut\u00e9 scientifique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/telethon-2024-le-handicap-de-mon-fils-n-a-pas-de-nom-on-a-besoin-d-aide-l-appel-au-secours-d-une-mere_6926174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : une vive altercation survient entre le d\u00e9put\u00e9 MoDem Nicolas Turquois et le d\u00e9put\u00e9 LFI Antoine L\u00e9aument",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9taient en train d'examiner les amendements d\u00e9pos\u00e9s par les macronistes et la droite concernant la proposition de loi des Inousmis pour abroger la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/assemblee-nationale-une-vive-altercation-survient-entre-le-depute-modem-nicolas-turquois-et-le-depute-lfi-antoine-leaument_6925937.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCETV. Emmanuel Macron \"reconna\u00eet\" dans une lettre \"le massacre\" de tirailleurs africains \u00e0 Thiaroye en 1944, affirme le pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal",
        "summary": "Bassirou Diomaye Faye a expliqu\u00e9 \u00e0 France 2 esp\u00e9rer une collaboration \"franche et enti\u00e8re de la France\" pour \"la manifestation de toute la v\u00e9rit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/senegal/info-francetv-emmanuel-macron-reconnait-dans-une-lettre-le-massacre-de-tirailleurs-africains-a-thiaroye-en-1944-affirme-le-president-du-senegal_6924986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rodrigue Petitot, le pr\u00e9sident du RPPRAC, a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "C'est ce jeudi apr\u00e8s-midi ( 28 novembre) que le leader du RPPRAC aurait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 sur \"instruction du parquet\", selon nos informations. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/rodrigue-petitot-le-president-du-rpprac-a-ete-a-nouveau-place-en-garde-a-vue_6925976.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : les concessions de Michel Barnier sont \"une victoire\" mais \"cela ne suffit pas\", selon le d\u00e9put\u00e9 RN Ga\u00ebtan Dussausaye",
        "summary": "Ga\u00ebtan Dussausaye, le porte-parole du groupe RN \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e9tait sur France Inter ce vendredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/front-national/budget-les-concessions-de-michel-barnier-sont-une-victoire-mais-cela-ne-suffit-pas-selon-le-depute-rn-gaetan-dussausaye_6926207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan d\u00e9tecte 41 avions et navires militaires chinois avant les escales am\u00e9ricaines de son pr\u00e9sident",
        "summary": "D\u00e8s jeudi soir, l'arm\u00e9e ta\u00efwanaise avait d\u00e9ploy\u00e9 des avions, des navires et des syst\u00e8mes de missiles c\u00f4tiers apr\u00e8s avoir d\u00e9tect\u00e9 19 appareils chinois pr\u00e8s de l'\u00eele.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/taiwan-detecte-41-avions-et-navires-militaires-chinois-avant-les-escales-americaines-de-son-president_6926204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meta, TikTok et Snapchat condamnent l'interdiction des r\u00e9seaux sociaux aux moins de 16 ans adopt\u00e9e en Australie",
        "summary": "Les modalit\u00e9s d'application de la loi doivent \u00eatre encore pr\u00e9cis\u00e9es avant son entr\u00e9e en vigueur, pr\u00e9vue dans un an.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/meta-tiktok-et-snapchat-condamnent-l-interdiction-des-reseaux-sociaux-aux-moins-de-16-ans-adoptee-en-australie_6926222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le Rassemblement national votera la censure \u00e0 ce stade, car les concessions du Premier ministre sont du \"bricolage\"",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident du RN estime que les concessions du Premier ministre sur l'\u00e9lectricit\u00e9, l'AME et les all\u00e8gements de charges, ne vont \"pas assez loin\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-nous-entendons-les-577-deputes-assure-la-porte-parole-du-gouvernement-apres-les-concessions-de-michel-barnier-face-au-rn_6926252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : la FNSEA appelle \u00e0 de nouvelles mobilisations \"partout en France\" les 9 et 10 d\u00e9cembre",
        "summary": "Cette nouvelle vague d'actions se fera \"autour du revenu, autour de la relation avec le prix de nos produits\", a pr\u00e9cis\u00e9 Arnaud Rousseau, le pr\u00e9sident du syndicat agricole majoritaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-la-fnsea-principal-syndicat-agricole-appelle-a-de-nouvelles-mobilisations-les-9-et-10-decembre-partout-en-france_6926291.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9thon : la pr\u00e9sidente de l'Association fran\u00e7aise contre les myopathies esp\u00e8re que les Fran\u00e7ais \"seront au rendez-vous\"",
        "summary": "Laurence Tiennot-Herment esp\u00e8re ce vendredi sur France Inter que les Fran\u00e7ais \"seront au rendez-vous\" alors que s'ouvre la 38e \u00e9dition du T\u00e9l\u00e9thon jusqu'\u00e0 samedi. Pr\u00e8s de 93 millions d'euros avaient \u00e9t\u00e9 collect\u00e9s en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/telethon/telethon-la-presidente-de-l-association-francaise-contre-les-myopathies-espere-que-les-francais-seront-au-rendez-vous_6926249.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]