[
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du vendredi 27 septembre",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 d'intenses bombardements sur la partie sud de Beyrouth, au Liban, afin d'\u00e9liminer le chef du Hezbollah, Hassan Nasrallah. Sa situation n'\u00e9tait toujours pas connue vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre-au-proche-orient-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-vendredi-27-septembre_6805918.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est bouleversant\"\u00a0: depuis la Somme, des membres de la communaut\u00e9 libanaise s'inqui\u00e8tent pour leurs proches rest\u00e9s au pays",
        "summary": "Alors qu'Isra\u00ebl a men\u00e9 ce vendredi 27 septembre 2024 de nouvelles frappes a\u00e9riennes au Liban contre le Hezbollah, la communaut\u00e9 libanaise a les yeux riv\u00e9s sur les informations et s'inqui\u00e8te fortement. T\u00e9moignages dans la Somme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/hauts-de-france/temoignages-c-est-bouleversant-depuis-la-somme-des-membres-de-la-communaute-libanaise-s-inquietent-pour-leurs-proches-restes-au-pays_6805576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : devant l'ONU, Benyamin N\u00e9tanyahou menace l'Iran et assure que les op\u00e9rations au Liban vont se poursuivre",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s'est exprim\u00e9 vendredi \u00e0 la tribune de l'ONU, \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/guerre-au-proche-orient/guerre-au-proche-orient-benyamin-netanyahou-menace-l-iran-et-assure-que-les-operations-contre-le-hezbollah-libanais-vont-se-poursuivre_6805348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Enfin Netanyahou fait quelque chose\" : les op\u00e9rations militaires au Liban soutenues par la population isra\u00e9lienne",
        "summary": "Alors qu'Isra\u00ebl multiplie les raids a\u00e9riens au Liban sur des cibles du Hezbollah et envisage une offensive terrestre, \u00e0 Tel Aviv, la population salue la strat\u00e9gie du gouvernement de Netanyahou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/enfin-netanyahou-fait-quelque-chose-les-operations-militaires-au-liban-soutenues-par-la-population-israelienne_6805741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bombardements dans la bande de Gaza : \"De quoi sont coupables ces enfants qui ont perdu un bras ou une jambe ?\", le cri de d\u00e9sespoir d\u2019un m\u00e9decin face aux jeunes victimes",
        "summary": "Des centaines d'enfants ab\u00eem\u00e9s par la guerre et qui ont pu fuir la bande de Gaza avec leurs proches ont trouv\u00e9 refuge au Qatar. Dans l'ombre de la nuit, en banlieue de Doha, la capitale, Mahmoud, 9&nbsp;ans, a racont\u00e9 son histoire \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-bombardements-dans-la-bande-de-gaza-de-quoi-sont-coupables-ces-enfants-qui-ont-perdu-un-bras-ou-une-jambe-le-cri-de-desespoir-d-un-medecin-face-aux-jeunes-victimes_6804874.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne me suis pas pos\u00e9 la question\" : au proc\u00e8s des viols de Mazan, l'indiff\u00e9rence des accus\u00e9s vis-\u00e0-vis du consentement de Gis\u00e8le Pelicot",
        "summary": "Six accus\u00e9s \u00e2g\u00e9s de 26 \u00e0 43 ans ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s toute la semaine sur les faits qui leur sont reproch\u00e9s. Tous ont livr\u00e9 une version similaire, assurant qu'ils \u00e9taient persuad\u00e9s de se rendre chez le couple Pelicot pour \"un trio \u00e9changiste\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-des-viols-de-mazan/je-ne-me-suis-pas-pose-la-question-au-proces-des-viols-de-mazan-l-indifference-des-accuses-vis-a-vis-du-consentement-de-gisele-pelicot_6803347.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s compl\u00e8tent le gouvernement Barnier\u00a0: Charlotte Parmentier-Lecocq au Handicap et Jean-Louis Thi\u00e9riot aux Arm\u00e9es et aux Anciens Combattants",
        "summary": "L'absence de minist\u00e8re consacr\u00e9 aux personnes handicap\u00e9es dans la composition initiale du gouvernement avait suscit\u00e9 une pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/deux-ministres-delegues-completent-le-gouvernement-barnier-charlotte-parmentier-lecocq-au-handicap-et-jean-louis-thieriot-aux-armees-et-aux-anciens-combattants_6805381.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il ne faut pas se perdre dans la col\u00e8re et dans la haine\" : plus de 2\u00a0800 personnes r\u00e9unies pour les obs\u00e8ques de Philippine, dans \"le respect\"",
        "summary": "La jeune \u00e9tudiante de 19 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte samedi dans le bois de Boulogne, pr\u00e8s de Paris. Ses obs\u00e8ques ont eu lieu \u00e0 la cath\u00e9drale de Versailles en pr\u00e9sence d'une importante foule.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/il-ne-faut-pas-se-perdre-dans-la-colere-et-dans-la-haine-plus-de-2-000-personnes-reunies-pour-les-obseques-de-philippine-dans-le-respect_6805525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec une dette record dans son histoire, la France est-elle le plus mauvais \u00e9l\u00e8ve au monde ?",
        "summary": "La dette publique de la France a continu\u00e9 de gonfler \u00e0 la fin du deuxi\u00e8me trimestre, s'\u00e9tablissant \u00e0 112% du produit int\u00e9rieur brut (PIB). Si le niveau de dette varie d'un pays \u00e0 l'autre, il s'agit toutefois bel et bien d'une tendance mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/crise-de-la-dette/avec-une-dette-record-dans-son-histoire-la-france-est-elle-le-plus-mauvais-eleve-au-monde_6805309.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anneaux olympiques sur la tour Eiffel : les descendants de Gustave Eiffel refusent de la transformer en \"panneau publicitaire\"",
        "summary": "Ils s'opposent \u00e0 l'id\u00e9e de la mairie de Paris de remplacer les anneaux par une autre structure cens\u00e9e rester accroch\u00e9e jusqu'aux JO de Los Angeles en 2028.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/anneaux-olympiques-sur-la-tour-eiffel-les-descendants-de-gustave-eiffel-refusent-de-la-transformer-en-panneau-publicitaire_6805783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice britannique Maggie Smith, mondialement connue pour ses r\u00f4les dans \"Harry Potter\" et \"Downton Abbey\", est morte \u00e0 89 ans",
        "summary": "Multi-r\u00e9compens\u00e9e, elle avait acquis une notori\u00e9t\u00e9 mondiale en jouant le r\u00f4le du professeur McGonagall dans la saga \"Harry Potter\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-britannique-maggie-smith-mondialement-connue-pour-ses-roles-dans-harry-potter-et-downton-abbey-est-morte-a-89-ans_6805273.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'essaie de vivre\" : la douleur des proches des agents tu\u00e9s lors de l'\u00e9vasion de Mohamed Amra, alors que l'enqu\u00eate se poursuit",
        "summary": "Mohamed Amra s'est \u00e9vad\u00e9 d'un fourgon p\u00e9nitentiaire, le 14 mai. Deux agents sont morts lors de l'attaque et trois autres ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s. Le fugitif est toujours recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/evasion-de-mohamed-amra-l-enquete-se-poursuit_6805813.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : inculp\u00e9 pour corruption, le maire de New York plaide non coupable",
        "summary": "Eric Adams est le premier \u00e9dile de la ville \u00e0 inculp\u00e9 dans l'exercice de son mandat. Il est accus\u00e9 d'avoir re\u00e7u des \"cadeaux\" de personnalit\u00e9s turques pendant de nombreuses ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-inculpe-pour-corruption-le-maire-de-new-york-plaide-non-coupable_6805765.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vous avez besoin d'un fauteuil roulant pour vous d\u00e9placer ? Racontez-nous comment cet \u00e9quipement p\u00e8se sur votre budget",
        "summary": "Alors que le remboursement int\u00e9gral des fauteuils promis par Emmanuel Macron en 2023 se fait toujours attendre, franceinfo vous donne la parole : comment faites-vous face aux co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 votre \u00e9quipement ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/appel-a-temoignages-vous-avez-besoin-d-un-fauteuil-roulant-pour-vous-deplacer-racontez-nous-comment-cet-equipement-pese-sur-votre-budget_6802939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris, de vice-pr\u00e9sidente effac\u00e9e \u00e0 ic\u00f4ne pop de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "Kamala Harris d\u00e9colle dans les sondages, au point de d\u00e9passer dans certaines consultations son rival r\u00e9publicain, Donald Trump. Mais comment la candidate d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a-t-elle conquis les coeurs en aussi peu de temps ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-kamala-harris-de-vice-presidente-effacee-a-icone-pop-de-la-presidentielle-americaine_6805780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eaux min\u00e9rales ill\u00e9galement trait\u00e9es : \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" remonte \u00e0 la source du scandale",
        "summary": "Les g\u00e9ants de l'eau min\u00e9rale pensaient leurs petits secrets bien gard\u00e9s\u2026 Mais fin 2020, un salari\u00e9 de Saint-Yorre, en Auvergne, a jet\u00e9 un pav\u00e9 dans la mare, \u00e9claboussant tout le secteur. Cet extrait d'\"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" remonte \u00e0 la source d'un scandale qui n'a pas fini de faire des remous.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-eaux-minerales-illegalement-traitees-envoye-special-remonte-a-la-source-du-scandale_6803509.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'Etat confirme l'interdiction de l'abaya \u00e0 l'\u00e9cole",
        "summary": "La plus haute juridiction administrative s'inscrit dans la logique de deux d\u00e9cisions rendues en septembre 2023, lorsqu'elle avait valid\u00e9 en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 l'interdiction cette longue robe couvrante \u00e0 l'\u00e9cole.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-conseil-d-etat-confirme-l-interdiction-de-l-abaya-a-l-ecole_6805891.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : apr\u00e8s une rencontre avec Volodymyr Zelensky, Donald Trump promet de \"r\u00e9soudre\" le conflit s'il est \u00e9lu pr\u00e9sident",
        "summary": "Le r\u00e9publicain a pris cet engagement au sortir d'une rencontre vendredi avec le pr\u00e9sident ukrainien \u00e0 New York.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-candidat-a-la-presidentielle-donald-trump-promet-de-resoudre-le-conflit-s-il-est-elu_6805612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le passage du p\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h se fera \u00e9tape par \u00e9tape \u00e0 partir du 1er octobre",
        "summary": "Selon France Bleu Paris, le passage de la vitesse maximum sur le p\u00e9riph\u00e9rique de 70 \u00e0 50km/h, se fera progressivement jusqu'au 10 octobre avec un premier tron\u00e7on concern\u00e9 d\u00e8s mardi prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/le-passage-du-peripherique-parisien-a-50-km-h-se-fera-etape-par-etape-a-partir-du-1er-octobre_6805582.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : Nando de Colo annonce sa retraite internationale apr\u00e8s plus de 16 ans en \u00e9quipe de France",
        "summary": "Vice-champion olympique avec les Bleus cet \u00e9t\u00e9, le Fran\u00e7ais de 37 ans met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re en \u00e9quipe de France. Apr\u00e8s 208 s\u00e9lections sous le maillot tricolore, le meneur laisse place \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/basket-nando-de-colo-annonce-sa-retraite-internationale-apres-plus-de-16-ans-en-equipe-de-france_6805618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 par balle quartier Dillon \u00e0 Fort-de-France",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s dans la nuit du jeudi 26 au vendredi 27 septembre 2024 au quartier Dillon \u00e0 Fort-de-France. L'homme, dans sa trenti\u00e8me ann\u00e9e, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/un-homme-tue-par-balle-quartier-dillon-a-fort-de-france_6805213.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Violences conjugales : proc\u00e8s repouss\u00e9 pour le compagnon de la Miss Univers Iris Mittenaere",
        "summary": "Le proc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 \u00e0 d\u00e9but novembre \u00e0 la demande l'ancienne Miss France, \u00e0 sa demande. Son compagnon est accus\u00e9 de lui avoir port\u00e9 des coups.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/violences-conjugales-proces-repousse-pour-le-compagnon-de-la-miss-univers-iris-mittenaere_6805585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des militants de Just Stop Oil aspergent de soupe deux \"Tournesols\" de Van Gogh \u00e0 Londres, apr\u00e8s la condamnation de deux membres du groupe \u00e9cologiste",
        "summary": "\"Les peintures (...) ne sont pas endommag\u00e9es\", a rassur\u00e9 la National Gallery.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-nouveaux-jets-de-soupe-de-militants-ecologistes-sur-deux-tableaux-des-tournesols-de-van-gogh_6805477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concerts de Myl\u00e8ne Farmer : on vous explique la \"strat\u00e9gie de la tente\", utilis\u00e9e par les fans pour \u00eatre aux premi\u00e8res loges",
        "summary": "Myl\u00e8ne Farmer est en concert les 27 et 28 septembre et 1er octobre au Stade de France, et comme toujours, c'est un \u00e9v\u00e9nement. Des dizaines de fans campent pour avoir une bonne place pour voir le show, et pour s'en assurer, ils optent pour diff\u00e9rentes versions de la \"strat\u00e9gie de la tente\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/concerts-de-mylene-farmer-on-vous-explique-la-strategie-de-la-tente-utilisee-par-les-fans-pour-etre-aux-premieres-loges_6805516.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le cheval m\u00e9tallique de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques 2024 \u00e0 Paris sera expos\u00e9 au ch\u00e2teau de Versailles",
        "summary": "La sculpture anim\u00e9e \"sera visible de loin gratuitement \u00e0 travers la grille royale \u00e0 l'entr\u00e9e du ch\u00e2teau mais pour l'admirer de pr\u00e8s il faudra un billet d'entr\u00e9e\", a pr\u00e9cis\u00e9 l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/chateau-de-versailles/le-cheval-metallique-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympique-2024-a-paris-sera-expose-au-chateau-de-versailles_6805522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 100 millions d\u2019euros, une ancienne tr\u00e9sori\u00e8re de Kiabi mise en examen et \u00e9crou\u00e9e",
        "summary": "Cette femme de 39 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e au mois d\u2019ao\u00fbt par la police judiciaire. Elle \u00e9tait recherch\u00e9e apr\u00e8s que 100 millions d\u2019euros s\u2019\u00e9taient volatilis\u00e9s des caisses de l\u2019enseigne d\u2019habillement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/info-franceinfo-soupconnee-d-avoir-detourne-100-millions-d-euros-une-ancienne-tresoriere-de-kiabi-mise-en-examen-et-ecrouee_6803713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rafales de vent, mont\u00e9e des eaux... Quelles sont les cons\u00e9quences de l'ouragan H\u00e9l\u00e8ne, qui a fait au moins 33 morts aux Etats-Unis ?",
        "summary": "Cette puissante temp\u00eate d\u00e9verse d'intenses pluies et le risque de submersion marine inqui\u00e8te particuli\u00e8rement les autorit\u00e9s. Toutefois, vendredi matin, H\u00e9l\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9e en temp\u00eate tropicale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/rafales-de-vent-montee-des-eaux-quelles-sont-les-consequences-de-l-ouragan-helene-qui-a-frappe-la-cote-sud-est-des-etats-unis_6804736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9finition p\u00e9nale du viol\u00a0: que peut changer l'introduction de la notion de consentement dans la loi, souhait\u00e9e par le ministre de la Justice\u00a0?",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s la prise de position d'Emmanuel Macron, le nouveau garde des Sceaux, Didier Migaud, a d\u00e9clar\u00e9, vendredi sur France Inter, \u00eatre favorable \u00e0 l'id\u00e9e de faire \u00e9voluer la d\u00e9finition du viol en droit fran\u00e7ais, en y int\u00e9grant la notion de consentement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/definition-penale-du-viol-que-peut-changer-l-introduction-de-la-notion-de-consentement-dans-la-loi-souhaitee-par-le-ministre-de-la-justice_6804928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : \"J\u2019ai perdu le plaisir de jouer\"... Caroline Garcia annonce arr\u00eater sa saison 2024",
        "summary": "Apr\u00e8s un dernier tournoi au Mexique o\u00f9 elle a atteint les demi-finales, la premi\u00e8re Fran\u00e7aise au classement WTA a annonc\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux, vendredi, la fin de sa saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/caroline-garcia/tennis-j-ai-perdu-le-plaisir-de-jouer-caroline-garcia-annonce-arreter-sa-saison-2024_6805306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : deux militantes \u00e9cologistes condamn\u00e9es \u00e0 des peines de prison pour un jet de soupe sur \"Les Tournesols\" de Van Gogh",
        "summary": "Seul le cadre du chef-d'\u0153uvre avait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8rement endommag\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/royaume-uni-deux-militantes-ecologistes-condamnees-a-des-peines-de-prison-pour-un-jet-de-soupe-sur-les-tournesols-de-van-gogh_6805243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de la rue des Rosiers : le terroriste repenti qui a permis l\u2019identification des auteurs t\u00e9moigne en exclusivit\u00e9 dans \"Affaires sensibles\"",
        "summary": "Il aura fallu attendre trente ans pour que les auteurs pr\u00e9sum\u00e9s de l'attentat de la rue des Rosiers, en 1982, soient identifi\u00e9s&nbsp;: tous \u00e9taient membres de l'organisation terroriste palestinienne Abou Nidal. C'est \u00e0 un informateur providentiel, terroriste repenti, que l'on doit ce rebondissement. Il t\u00e9moigne pour la premi\u00e8re fois dans cet extrait d'\"Affaires sensibles\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/affaires-sensibles/video-attentat-de-la-rue-des-rosiers-le-terroriste-repenti-qui-a-permis-l-identification-des-auteurs-temoigne-en-exclusivite-dans-affaires-sensibles_6799321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : les obs\u00e8ques de l'\u00e9tudiante r\u00e9unissent 2\u00a0800\u00a0personnes \u00e0 Versailles",
        "summary": "Environ 1 800 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 l'\u00e9glise et 1 000 sur le parvis, selon une source polici\u00e8re \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-2-800-personnes-reunies-a-versailles-lors-des-obseques-de-l-etudiante-retrouvee-morte-dans-le-bois-de-boulogne_6805252.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corr\u00e8ze : Maugein, dernier fabricant d\u2019accord\u00e9ons en France, plac\u00e9 en liquidation judiciaire",
        "summary": "Sans repreneur, le dernier accord\u00e9on de la manufacture pourrait \u00eatre livr\u00e9 lundi prochain.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/correze-maugein-dernier-fabricant-d-accordeons-en-france-place-en-liquidation-judiciaire_6805333.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les services postaux dans les territoires vont subir une coupe de 50\u00a0millions d'euros, annonce La Poste",
        "summary": "\"Nous allons discuter avec l'Etat\", a d\u00e9clar\u00e9 vendredi le PDG du groupe La Poste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/les-services-postaux-dans-les-territoires-vont-subir-une-coupe-de-50-millions-d-euros-annonce-la-poste_6805174.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ma mort peut servir d'\u00e9lectrochoc\" : Lo\u00efc R\u00e9sibois, emport\u00e9 dans son combat pour l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, ce p\u00e8re de famille se confiait \u00e0 franceinfo sur sa vie avec la maladie de Charcot et sa lutte pour l'autorisation du suicide assist\u00e9 et de l'euthanasie. Il est mort, mardi, sans avoir pu en b\u00e9n\u00e9ficier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/recit-ma-mort-peut-servir-d-electrochoc-loic-resibois-emporte-dans-son-combat-pour-l-aide-a-mourir_6805198.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : Isra\u00ebl poursuit ses frappes au Liban et affirme avoir tu\u00e9 plusieurs commandants du Hezbollah",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne bombarde intens\u00e9ment l'est du Liban samedi, apr\u00e8s avoir vis\u00e9 dans la nuit la banlieue sud de Beyrouth.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/direct-guerre-au-proche-orient-israel-poursuit-ses-frappes-au-liban-et-affirme-avoir-tue-plusieurs-commandants-du-hezbollah_6806830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le discours de Benyamin N\u00e9tanyahou \u00e0 l'ONU diversement appr\u00e9ci\u00e9 au Liban",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien s'est exprim\u00e9 vendredi \u00e0 la tribune de l'ONU, \u00e0 New York. Un discours tr\u00e8s attendu et scrut\u00e9 par les Libanais qui portent des jugements variables sur cette allocution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-au-proche-orient-le-discours-de-benjamin-netanyahou-a-l-onu-diversement-apprecie-au-liban_6805915.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire P. Diddy : ce que l'on sait des soir\u00e9es \"Freak Offs\" au c\u0153ur des accusations de trafic sexuel qui visent le rappeur",
        "summary": "Vis\u00e9 depuis plusieurs mois par une dizaine de plaintes pour viols et agressions sexuelles, Sean Combs, de son vrai nom, se trouve en d\u00e9tention provisoire depuis le 16 septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/affaire-p-diddy-ce-que-l-on-sait-des-soirees-freak-offs-au-c-ur-des-accusations-de-trafic-sexuel-qui-visent-le-rappeur_6803026.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ouragan H\u00e9l\u00e8ne a fait au moins 44 morts aux Etats-Unis et provoqu\u00e9 des inondations massives",
        "summary": "H\u00e9l\u00e8ne a touch\u00e9 terre jeudi soir en Floride, en tant qu'ouragan de cat\u00e9gorie 4, avant de s'affaiblir et de devenir une temp\u00eate tropicale vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/cyclone-ouragan/etats-unis-l-ouragan-helene-extremement-dangereux-touche-terre-en-floride_6804625.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h\u00a0: la pr\u00e9fecture de police va v\u00e9rifier la l\u00e9galit\u00e9 et se r\u00e9serve le droit de contester la mesure",
        "summary": "La mairie de Paris a annonc\u00e9 la mise en place progressive de la limitation de vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 partir du 1er jusqu'au 10 octobre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/peripherique-parisien-a-50-km-h-la-prefecture-de-police-va-verifier-la-legalite-et-se-reserve-le-droit-de-contester-la-mesure_6806731.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment les Etats-Unis ont menti pour l\u00e9gitimer la guerre du Golfe en 1990",
        "summary": "Dans le documentaire \"Mensonges en politique\", les journalistes Patrick Cohen et Dimitri Queffelec auscultent quatre mensonges d'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/affaire/video-comment-les-etats-unis-ont-menti-pour-legitimer-la-guerre-du-golfe-en-1990_6786007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de cyclisme : comment Thomas Voeckler a replac\u00e9 l'\u00e9quipe de France au premier plan",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de son mandat en 2019, le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe masculine de cyclisme sur route a vu ses plans audacieux \u00eatre tr\u00e8s souvent r\u00e9compens\u00e9s dans la course en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/championnat-du-monde-sur-route/mondiaux-de-cyclisme-comment-thomas-voeckler-a-replace-l-equipe-de-france-au-premier-plan_6799372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Politique : les d\u00e9put\u00e9s LFI et RN sont \"des \u00e9lus de la R\u00e9publique\", affirme le Premier ministre Michel Barnier",
        "summary": "Le Premier ministre, en d\u00e9placement samedi \u00e0 M\u00e2con avec le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau, avait recadr\u00e9 mardi son ministre de l'Economie, qui avait dit que les \u00e9lus RN ne se trouvaient pas \"dans l'arc r\u00e9publicain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-politique-les-deputes-lfi-et-rn-sont-des-elus-de-la-republique-affirme-le-premier-ministre-michel-barnier_6806896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La coalition internationale contre l'Etat islamique en Irak prendra fin en 2025",
        "summary": "La fin de la mission de cette alliance militaire, qui comprend les Etats-Unis ou la France, est justifi\u00e9e par le recul du groupe jihadiste en Irak et la capacit\u00e9 des forces irakiennes \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 de leur pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/offensive-jihadiste-en-irak/la-coalition-internationale-contre-l-etat-islamique-en-irak-prendra-fin-en-2025_6806887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est encore un peu de notre culture qu'on veut faire dispara\u00eetre\"\u00a0: au Royaume-Uni, les pubs incit\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire la taille des pintes",
        "summary": "Des scientifiques de l'universit\u00e9 de Cambridge, au Royaume-Uni, proposent de r\u00e9duire la taille des pintes pour faire baisser la consommation d'alcool dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/reportage-c-est-encore-un-peu-de-notre-culture-qu-on-veut-faire-disparaitre-au-royaume-uni-les-pubs-incites-a-reduire-la-taille-des-pintes_6806824.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]