[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du mercredi 8 mai",
        "summary": "La D\u00e9fense civile isra\u00e9lienne et un correspondant de l'AFP ont signal\u00e9 que des frappes a\u00e9riennes et des tirs d'artillerie nourris continuaient \u00e0 viser l'est de la ville de Rafah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-mercredi-8-mai_6533066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real Madrid renverse sa demi-finale face au Bayern Munich et rejoint Dortmund en finale",
        "summary": "Comme \u00e0 son habitude, le Real Madrid a inscrit deux buts en trois minutes, mercredi, pour faire basculer sa demi-finale face au Bayern Munich, qui menait pourtant 1-0 \u00e0 la 88e minute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-renverse-sa-demi-finale-face-au-bayern-et-rejoint-dortmund-en-finale_6532904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mayotte : un enfant de 3 ans meurt du chol\u00e9ra, premier d\u00e9c\u00e8s depuis l'apparition de cas en mars sur le territoire",
        "summary": "Les \u00e9quipes \"proc\u00e8dent au traitement de l'entourage\" de cette jeune victime, pr\u00e9cisent la pr\u00e9fecture et l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/mayotte-un-enfant-de-3-ans-meurt-du-cholera-premier-deces-depuis-l-apparition-de-cas-en-mars-sur-le-territoire_6532907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EDF a d\u00e9but\u00e9 le chargement d'uranium dans l'EPR de Flamanville",
        "summary": "Cette op\u00e9ration va durer \"plusieurs jours\", pr\u00e9cise le groupe. L'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire a donn\u00e9 mardi son feu vert pour la mise en service du r\u00e9acteur de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, qui a accumul\u00e9 12\u00a0ans de retard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/edf-a-debute-le-chargement-du-combustible-dans-l-epr-de-flamanville_6532760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberattaques\u00a0: qui est Dmitri Khoroshev, le patron russe du groupe de hackers LockBit, dont l'identit\u00e9 vient d'\u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e\u00a0?",
        "summary": "L'identit\u00e9 du d\u00e9veloppeur et pirate informatique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e mercredi par les \u00c9tats-Unis, le Royaume-Uni et l'Australie. Son groupe de hackers est connu pour de tr\u00e8s nombreux piratages \u00e0 travers le monde, notamment d'h\u00f4pitaux en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/cyberattaques-qui-est-dmitri-khoroshev-le-patron-russe-du-groupe-de-hackers-lockbit-dont-l-identite-vient-d-etre-revelee_6532553.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : Monaco c\u00e8de \u00e0 domicile apr\u00e8s prolongation face \u00e0 Fenerbah\u00e7e et ne verra pas le Final Four de l'Euroligue",
        "summary": "Il aura fallu cinq matchs et une ultime rencontre prolong\u00e9e de cinq minutes pour d\u00e9partager la Roca Team et le Fener' en playoffs d'Euroligue. Ce sont finalement les Turcs qui s'en sont sortis, mercredi, en principaut\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euroligue/basket-monaco-cede-a-domicile-apres-prolongation-face-a-fenerbahce-et-ne-verra-pas-le-final-four-de-l-euroligue_6532934.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La chanteuse Jeane Manson, victime d'un incident cardiaque, reste hospitalis\u00e9e \u00e0 Lyon",
        "summary": "Les pompiers avaient pris en charge l'artiste dans la soir\u00e9e du mardi 7 mail pour \"une douleur thoracique\" dans l'enceinte du palais de justice de Lyon, o\u00f9 elle assistait au proc\u00e8s en appel qui l'oppose \u00e0 son son ex-belle-fille, Coline Berry-Rojtman.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/la-chanteuse-jeane-manson-victime-d-un-incident-cardiaque-reste-hospitalisee-a-lyon_6532757.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Concours de professeurs des \u00e9coles :  selon les premiers r\u00e9sultats, il manquera encore des professeurs \u00e0 la rentr\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 \u00e0 l'exception des acad\u00e9mies de Nancy et de Mayotte, les premiers r\u00e9sultats des \u00e9crits du concours de recrutement des professeurs des \u00e9coles sont pratiquement tous connus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/concours-de-professeurs-des-ecoles-selon-les-premiers-resultats-il-manquera-encore-des-professeurs-a-la-rentree_6532943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Info ou Intox\" : des \u00e9tudiants am\u00e9ricains bless\u00e9s par la police lors des manifestations pro palestiniennes ?",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, de nombreux \u00e9tudiants se sont mobilis\u00e9s dans les universit\u00e9s, en faveur des Palestiniens et contre la guerre dans la bande de Gaza. Plusieurs campus ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par les forces de l'ordre, avec parfois des violences selon les \u00e9tudiants, notamment \u00e0 Los Angeles. Certains affirment avoir \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par la police. Il semble qu'elle ait tir\u00e9 des balles en caoutchouc.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/info-ou-intox-des-etudiants-americains-blesses-par-la-police-lors-des-manifestations-pro-palestiniennes_6532946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparition de Mathis en 2011 \u00e0 Caen : la d\u00e9tention provisoire de son p\u00e8re \"n'est pas justifi\u00e9e\", estime son avocat, qui envisage de se pourvoir en cassation",
        "summary": "Sylvain Jouanneau, le p\u00e8re de Mathis Jouanneau disparu en septembre 2011 \u00e0 Caen (Calvados), a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour homicide volontaire et plac\u00e9 le 24 avril dernier en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/disparition-de-mathis-en-2011-a-caen-la-detention-provisoire-de-son-pere-n-est-pas-justifiee-estime-son-avocat-qui-envisage-de-se-pourvoir-en-cassation_6532964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Concerts de Taylor Swift \u00e0 Paris\u00a0: des fans de la star am\u00e9ricaine ont d\u00e9j\u00e0 install\u00e9 leurs tentes devant La D\u00e9fense Arena",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine d\u00e9marre sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne par un concert \u00e0 La D\u00e9fense Arena jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/reportage-concerts-de-taylor-swift-a-paris-des-fans-de-la-star-americaine-ont-deja-installe-leurs-tentes-devant-la-defense-arena_6532853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cong\u00e9 de naissance\u00a0: trois questions sur ce cong\u00e9 parental remani\u00e9 pour les deux parents, voulu par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a donn\u00e9 une longue interview au magazine \"Elle\" o\u00f9 il d\u00e9taille notamment son projet pour un cong\u00e9 raccourci mais mieux indemnis\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/conge-de-naissance-trois-questions-sur-ce-conge-parental-remanie-pour-les-deux-parents-voulu-par-emmanuel-macron_6532280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Union europ\u00e9enne donne un accord \"de principe\" pour utiliser les avoirs russes gel\u00e9s",
        "summary": "Cette action devra encore \u00eatre confirm\u00e9e au niveau des ministres de 27 Etats membres avant d'entrer en application.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-l-ue-donne-un-accord-de-principe-pour-utiliser-les-avoirs-russes-geles_6532691.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Steve Albini, producteur de rock pour Nirvana, les Pixies et PJ Harvey, est mort \u00e0 61 ans",
        "summary": "Figure du rock ind\u00e9pendant am\u00e9ricain, Steve Albini a produit plus de 200 disques en quarante ans de carri\u00e8re, dont plusieurs classiques. Il est mort d'une crise cardiaque mardi 7 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/steve-albini-producteur-de-rock-pour-nirvana-les-pixies-et-pj-harvey-est-mort-a-61-ans_6532817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGES. \"Il faut \u00eatre prudent quand on parle \u00e0 des inconnus\"\u00a0: en Russie, la communaut\u00e9 LGBT vit dans la peur",
        "summary": "Dans sa croisade ultra-conservatrice, le pouvoir russe a pris pour cible la communaut\u00e9 LGBT. Plusieurs lois et d\u00e9cisions de justice ont accentu\u00e9 la r\u00e9pression dans le pays ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/temoignages-il-faut-etre-prudent-quand-on-parle-a-des-inconnus-en-russie-la-communaute-lgbt-vit-dans-la-peur_6532682.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Amsterdam, des affrontements \u00e9clatent entre des policiers et des manifestants propalestiniens",
        "summary": "Le conseil municipal de la capitale des Pays--Bas doit tenir vendredi un d\u00e9bat d'urgence sur les manifestations en cours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/a-amsterdam-des-affrontements-eclatent-entre-des-policiers-et-des-manifestants-propalestiniens_6532865.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne vit qu'une fois, c'est le moment de profiter de chaque jour\"\u00a0:\u00a0en Ukraine, la jeunesse a soif d'insouciance",
        "summary": "Malgr\u00e9 les bombardements et alertes quasi-quotidiennes en Ukraine, une partie de la jeunesse n'envisage pas de renoncer \u00e0 sa libert\u00e9. Reportage dans un endroit tr\u00e8s pris\u00e9 de la capitale ukrainienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-on-ne-vit-qu-une-fois-c-est-le-moment-de-profiter-de-chaque-jour-en-ukraine-la-jeunesse-a-soif-d-insouciance_6532433.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la d\u00e9couverte de croix gamm\u00e9es et tags homophobes sur un monument aux morts d'Escautpont",
        "summary": "La municipalit\u00e9 a d\u00e9nonc\u00e9 un acte \"abject\" et \"abominable\" et a annonc\u00e9 son intention de porter plainte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-enquete-ouverte-apres-la-decouverte-de-croix-gammees-et-tags-homophobes-sur-un-monument-aux-morts-d-escautpont_6532736.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Charles III et Harry, tous les deux \u00e0 Londres, s'\u00e9vitent malgr\u00e9 la maladie du souverain",
        "summary": "Une rencontre n'a \"malheureusement\" pas \u00e9t\u00e9 \"possible en raison du programme tr\u00e8s charg\u00e9\" de Charles III, a fait savoir une porte-parole de Harry.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/roi-charles-iii/royaume-uni-charles-iii-et-harry-tous-les-deux-a-londres-s-evitent-malgre-la-maladie-du-souverain_6532856.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Camping\u00a0: le calendrier \"tr\u00e8s favorable\" en 2024 rend le\u00a0week-end de l'Ascension \"presque historique\", salue la F\u00e9d\u00e9ration nationale de l\u2019h\u00f4tellerie de plein air",
        "summary": "Le mois de mai \"p\u00e8se 7% de la fr\u00e9quentation nationale annuelle des campings fran\u00e7ais ce qui repr\u00e9sente \u00e0 peu pr\u00e8s 10 millions de nuit\u00e9es\", indique le pr\u00e9sident de la FNHPA.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/tourisme/camping-le-calendrier-tres-favorable-en-2024-rend-le-week-end-de-l-ascension-presque-historique-salue-la-federation-nationale-de-l-hotellerie-de-plein-air_6532535.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise climatique : le mois d'avril 2024 a \u00e9t\u00e9 le plus chaud jamais enregistr\u00e9 au niveau mondial, le 11e record mensuel cons\u00e9cutif",
        "summary": "La temp\u00e9rature moyenne au niveau mondial a battu des records chaque mois depuis juin 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/crise-climatique-en-avril-le-record-de-chaleur-mensuel-dans-le-monde-a-de-nouveau-ete-battu-pour-le-11e-mois-consecutif_6532046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le sud du Br\u00e9sil : le bilan des intemp\u00e9ries monte \u00e0 100 morts",
        "summary": "Ce nouveau bilan a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 alors que la situation m\u00e9t\u00e9orologique doit se d\u00e9grader vendredi, faisant craindre de nouvelles pluies sur l'Etat du Rio Grande do Sul.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/inondations-dans-le-sud-du-bresil-le-bilan-des-intemperies-monte-a-100-morts_6532718.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Isabelle Huppert pr\u00e9sidera le jury de la Mostra de Venise",
        "summary": "La com\u00e9dienne fran\u00e7aise, qui a remport\u00e9 deux fois le prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine au festival de Venise, s'est dite honor\u00e9e de devenir \"une spectatrice privil\u00e9gi\u00e9e\" de la Mostra en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sidente du jury de la 81e \u00e9dition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/l-actrice-isabelle-huppert-presidera-le-jury-de-la-mostra-de-venise_6532640.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ver dangereux s'est faufil\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es dans le cerveau de Robert Kennedy Jr, candidat \u00e0 la Maison Blanche",
        "summary": "\"Le probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu il y a plus de dix ans\", a comment\u00e9 une porte-parole du septuag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/un-ver-dangereux-s-est-faufile-il-y-a-plusieurs-annees-dans-le-cerveau-de-robert-kennedy-jr-candidat-a-la-maison-blanche_6532829.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Boeing d'Air France d\u00e9rout\u00e9 apr\u00e8s une \"odeur de chaud ressentie en cabine\"",
        "summary": "\"Les premi\u00e8res v\u00e9rifications\" effectu\u00e9es sur l'avion, qui reliait la France et les Etats-Unis, \"ne font remonter pour l'instant aucune anomalie\", a fait savoir la compagnie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/un-boeing-d-air-france-deroute-apres-une-odeur-de-chaud-ressentie-en-cabine_6532604.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Riposte alimentaire\" : au Louvre, des affiches coll\u00e9es pr\u00e8s du tableau \"La libert\u00e9 guidant le peuple\"",
        "summary": "Des militants du collectif \"Riposte alimentaire\" ont manifest\u00e9 ce mercredi devant l'\u0153uvre d'Eug\u00e8ne Delacroix, en collant des affiches indiquant \"R\u00e9sister est vital\" \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du tableau.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/riposte-alimentaire-au-louvre-des-affiches-collees-pres-du-tableau-la-liberte-guidant-le-peuple-2967020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le remake d' \"Emmanuelle\", sign\u00e9 par Audrey Diwan et port\u00e9 par No\u00e9mie Merlant, fera l'ouverture du festival de San Sebastian",
        "summary": "Le long m\u00e9trage, qui sortira en France le 25 septembre, est \"con\u00e7u comme une exploration du plaisir dans une \u00e8re post-Me Too\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-remake-d-emmanuelle-signe-par-audrey-diwan-et-porte-par-noemie-merlant-fera-l-ouverture-du-festival-de-san-sebastian_6532880.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump : ambiance tendue, r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9, argent du silence... Ce qu'il faut retenir du t\u00e9moignage de Stormy Daniels",
        "summary": "Le milliardaire est poursuivi pour la dissimulation d'un paiement destin\u00e9 \u00e0 acheter le silence de cette ancienne star du X concernant une relation sexuelle qu'il d\u00e9ment.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/proces-de-donald-trump-ambiance-tendue-recit-detaille-argent-du-silence-ce-qu-il-faut-retenir-du-temoignage-de-stormy-daniels_6532106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a fait \u00e9norm\u00e9ment marcher la ville\" : dans la Manche, les collectivit\u00e9s esp\u00e8rent tirer profit de la mise en service de l'EPR de Flamanville",
        "summary": "L'Autorit\u00e9 de s\u00fbret\u00e9 nucl\u00e9aire a donn\u00e9 mardi son feu vert \u00e0 la mise en service de l'EPR de Flamanville, en Normandie, apr\u00e8s des ann\u00e9es de retard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/reportage-ca-fait-enormement-marcher-la-ville-dans-la-manche-les-collectivites-esperent-tirer-profit-de-la-mise-en-service-de-l-epr-de-flamanville_6532052.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : qui sont les porteurs de la flamme olympique qui se relaient en France jusqu'au 26 juillet ?",
        "summary": "De nombreux anonymes, mais aussi quelques noms ronflants, figurent parmi les 10 000 personnes qui vont porter la pr\u00e9cieuse torche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/paris-2024-qui-sont-les-porteurs-de-la-flamme-olympique-qui-se-relaient-en-france-jusqu-au-26-juillet_6521066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: comment expliquer la m\u00e9connaissance du fonctionnement de l'UE en France\u00a0?",
        "summary": "Si les \u00e9lus et sp\u00e9cialistes mettent en avant le r\u00f4le de l'\u00e9cole et des m\u00e9dias, la responsabilit\u00e9 est aussi politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-comment-expliquer-la-meconnaissance-du-fonctionnement-de-l-ue-en-france_6346993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Je suis en accord avec ses valeurs\" : les fans de Taylor Swift feront-ils basculer la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine ?",
        "summary": "La star am\u00e9ricaine de la chanson est de passage \u00e0 Paris de jeudi \u00e0 dimanche pour son \"The Eras Tour\". Aux Etats-Unis, son succ\u00e8s est tel que son influence potentielle aupr\u00e8s de son public est scrut\u00e9e de pr\u00e8s par les partis d\u00e9mocrate et r\u00e9publicain, en pleine campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-je-suis-en-accord-avec-ses-valeurs-les-fans-de-taylor-swift-feront-ils-basculer-la-presidentielle-americaine_6421648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. L'Etat investit-il 2 000 euros de moins par \u00e9l\u00e8ve en Seine-Saint-Denis par rapport au reste de la France ?",
        "summary": "Le maire de Montreuil a brandi ce chiffre pour d\u00e9noncer une in\u00e9galit\u00e9 de traitement entre les \u00e9l\u00e8ves de son d\u00e9partement et les autres. Un \u00e9cart qui peut s'expliquer par le profil des professeurs, souvent jeunes et contractuels, ainsi que par un plus fort taux de non-remplacement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-l-etat-investit-il-2-000-euros-de-moins-par-eleve-en-seine-saint-denis-par-rapport-au-reste-de-la-france_6522941.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : comment la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas s'est invit\u00e9e dans le concours de chant",
        "summary": "La participation de l'Etat h\u00e9breu entra\u00eene crispations et pol\u00e9miques dans un concours, qui se veut joyeux et apolitique. Mais qui se retrouve r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9bord\u00e9 par l'actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/eurovision-2024-comment-la-guerre-entre-israel-et-le-hamas-s-est-invitee-dans-le-concours-de-chant_6530615.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : en difficult\u00e9 loin du V\u00e9lodrome, l\u2019OM doit surmonter son mal des transports \u00e0 Bergame pour rallier la finale",
        "summary": "Apr\u00e8s le match nul conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019aller au V\u00e9lodrome (1-1), l\u2019OM doit s\u2019imposer sur la pelouse de l\u2019Atalanta Bergame, jeudi, pour disputer la finale de Ligue Europa. Probl\u00e8me, l\u2019OM ne sait pas voyager cette saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-en-difficulte-loin-du-velodrome-l-om-doit-surmonter-son-mal-des-transports-a-bergame-pour-rallier-la-finale_6532631.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"\u00c7a garde un peu de suspense\u00a0!\"\u00a0: la communaut\u00e9 d'Inoxtag obs\u00e9d\u00e9e par l'influenceur qui gravit l'Everest",
        "summary": "Inoxtag, ce jeune influenceur de 22\u00a0ans qui s'est lanc\u00e9 le d\u00e9fi de faire l'ascension de l'Everest, s'est retir\u00e9 de ses r\u00e9seaux, au grand dam de ses abonn\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/ca-garde-un-peu-de-suspense-la-communaute-d-inoxtag-obsedee-par-l-influenceur-qui-gravit-l-everest_6528602.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Paris 2024 : pour les habitants de Marseille, la flamme olympique dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, \"c'est du niveau du pape\"",
        "summary": "L'allumage du chaudron olympique dans la ville, mercredi, marque officiellement le d\u00e9but des Jeux sur le sol fran\u00e7ais. C'est loin d'\u00eatre un d\u00e9tail pour les habitants de la deuxi\u00e8me ville de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/reportage-paris-2024-pour-les-habitants-de-marseille-la-flamme-olympique-dans-la-cite-phoceenne-c-est-du-niveau-du-pape_6530975.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre \u00e0 Gaza : pour la premi\u00e8re fois, Joe Biden pr\u00e9vient qu'il \"ne livrerait pas\" certaines armes \u00e0 Isra\u00ebl en cas d'offensive majeure contre Rafah",
        "summary": "Si l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \"entre\" dans la ville de Rafah, \"nous ne livrerons pas les armes et les obus d'artillerie qui ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s\" jusque-l\u00e0, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain lors d'un entretien \u00e0 CNN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-pour-la-premiere-fois-joe-biden-previent-qu-il-ne-livrerait-pas-certaines-armes-a-israel-en-cas-d-offensive-majeure-contre-rafah_6533939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Facteur de motivation\" pour les uns, \"c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s addictif\" pour les autres : pourquoi la place des \u00e9crans \u00e0 l'\u00e9cole ne fait pas l'unanimit\u00e9",
        "summary": "Alors que le d\u00e9bat sur la place du num\u00e9rique \u00e0 l'\u00e9cole est relanc\u00e9, franceinfo donne la parole aux enseignants, aux \u00e9l\u00e8ves et aux parents.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-facteur-de-motivation-pour-les-uns-cote-tres-addictif-pour-les-autres-pourquoi-la-place-des-ecrans-a-l-ecole-ne-fait-pas-l-unanimite_6506300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : l'ancien footballeur Basile Boli lance le relais de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "La torche va traverser la France durant 78\u00a0jours pour arriver le 26\u00a0juillet \u00e0 Paris, o\u00f9 sera allum\u00e9e la vasque olympique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/flamme-olympique/video-paris-2024-le-relais-de-la-flamme-debute-a-marseille-avec-l-ex-footballeur-basile-boli_6534080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation : \"Nous sommes en difficult\u00e9 pour le recrutement des enseignants dans certaines acad\u00e9mies\", reconna\u00eet Nicole Belloubet",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale assure qu'une \"r\u00e9ponse de long terme\" sera \"\u00e0 l'\u0153uvre d\u00e8s la rentr\u00e9e prochaine.\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/education-nous-sommes-en-difficulte-pour-le-recrutement-des-enseignants-dans-certaines-academies-reconnait-nicole-belloubet_6534095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Argentine : deuxi\u00e8me gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale contre le pr\u00e9sident ultralib\u00e9ral Javier Milei",
        "summary": "Une nouvelle mobilisation est organis\u00e9e dans tout le pays contre la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 du pr\u00e9sident argentin. Durant 24 heures, il n'y aura ni trains, ni bus, ni m\u00e9tro dans la capitale Buenos Aires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/argentine-deuxieme-greve-generale-contre-le-president-ultraliberal-javier-milei_6534041.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. En Mongolie, la d\u00e9tresse des \u00e9leveurs nomades \u00e0 cause des changements climatiques",
        "summary": "Les steppes mongoles sont frapp\u00e9es de plus en plus souvent par un ph\u00e9nom\u00e8ne typique \u00e0 la Mongolie, le dzud, qui se traduit par des \u00e9t\u00e9s tr\u00e8s secs et des hivers tr\u00e8s rigoureux. Le b\u00e9tail ne r\u00e9siste pas : pr\u00e8s de sept millions d\u2019animaux ont \u00e9t\u00e9 perdus cette ann\u00e9e, victimes du froid et de la neige.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/reportage-en-mongolie-la-detresse-des-eleveurs-nomades-a-cause-des-changements-climatiques_6532919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gastal",
        "summary": "Face \u00e0 la mont\u00e9e en puissance du RN, notamment chez des salari\u00e9s parfois membres de syndicats, ces derniers ont d\u00e9cid\u00e9 de riposter. Ils proposent des sessions de formation pour apprendre \u00e0 lutter contre les id\u00e9es et les arguments du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/syndicats/reportage-on-peut-se-retrouver-face-a-des-collegues-qui-ont-des-idees-du-rn-des-syndicats-lancent-des-formations-pour-contrer-le-discours-de-l-extreme-droite_6533069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Recettes astronomiques, contact avec les fans, influence politique... Un sp\u00e9cialiste de la pop d\u00e9crypte l'engouement plan\u00e9taire pour Taylor Swift",
        "summary": "La m\u00e9gastar multiplie tous les records imaginables avec le \"Eras Tour\", sa sixi\u00e8me tourn\u00e9e. Alexandre Pipieri, \u00e9ditorialiste pop chez Deezer, analyse les ressorts de ce succ\u00e8s plan\u00e9taire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/recettes-astronomiques-contact-avec-les-fans-influence-politique-un-specialiste-de-la-pop-decrypte-l-engouement-planetaire-pour-taylor-swift_6532940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift \u00e0 Paris\u00a0: \"On aurait pu remplir 12 ou 14 La D\u00e9fense Arena sans probl\u00e8me\", dit son tourneur en France",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine d\u00e9marre sa tourn\u00e9e europ\u00e9enne par un concert \u00e0 La D\u00e9fense Arena jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/taylor-swift-a-paris-on-aurait-pu-remplir-12-ou-14-la-defense-arena-sans-probleme-dit-son-tourneur-en-france_6534047.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9l\u00e8ves en situation de handicap : la ministre de l'\u00c9ducation nationale pr\u00e9sente ses \"excuses\" apr\u00e8s des propos qui ont choqu\u00e9",
        "summary": "La ministre de l'Education nationale est revenue, jeudi, sur des propos qu'elle a tenus le 22 avril dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/eleves-en-situation-de-handicap-la-ministre-de-l-education-nationale-presente-ses-excuses-apres-des-propos-qui-ont-choque_6534149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des associations se mobilisent contre un projet de \"gigabassines\" dans le Puy-de-D\u00f4me",
        "summary": "Elles s'opposent \u00e0 la construction de deux r\u00e9serves d'eau, l'une de 14 hectares, l'autre de 18 hectares, destin\u00e9es \u00e0 irriguer 800 hectares d'exploitations agricoles de la plaine de la Limagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/des-associations-se-mobilisent-contre-un-projet-de-gigabassines-dans-le-puy-de-dome_6534134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est tellement motiv\u00e9s, on y croit\" : avant Atalanta-OM, plus de 700 supporters marseillais en route vers Bergame",
        "summary": "Plus de 700 supporters marseillais ont obtenu l'autorisation pour encourager les Phoc\u00e9ens en demi-finale retour de la Ligue Europa contre l'Atalanta, ce jeudi 9 mai. M\u00eame en petit nombre, ils sont plus d\u00e9termin\u00e9s que jamais.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/on-est-tellement-motives-on-y-croit-avant-atalanta-om-plus-de-700-supporters-marseillais-en-route-vers-bergame-2966957.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le Festival de Cannes rapporte-t-il plus qu'il ne co\u00fbte\u00a0?",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de l'\u00e9v\u00e9nement, le maire de Cannes affirme que le festival international du film \"rapporte au pays, \u00e7a ne co\u00fbte pas\". Et c'est vrai qu'il rapporte plus qu'il ne co\u00fbte, quand on compare le budget du festival \u00e0 toutes les retomb\u00e9es \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/vrai-ou-faux-le-festival-de-cannes-rapporte-t-il-plus-qu-il-ne-coute_6506285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Guadeloupe en alerte rouge pollution aux particules fines",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me fois en moins d'un mois, la Guadeloupe a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e mercredi par l'organisme de la surveillance de sa qualit\u00e9 de l'air Gwad'air en alerte rouge pour d\u00e9passement des seuils de concentration en particules fines PM10, a annonc\u00e9 la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/la-guadeloupe-en-alerte-rouge-pollution-aux-particules-fines-1486697.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Russie : pour c\u00e9l\u00e9brer la \"victoire\" de la Seconde Guerre mondiale, Moscou expose les chars captur\u00e9s pendant la guerre en Ukraine",
        "summary": "Depuis une semaine, le pouvoir russe expose une quarantaine de blind\u00e9s fournis par les Occidentaux \u00e0 l'Ukraine et captur\u00e9s par l'arm\u00e9e. L'occasion d'une nouvelle r\u00e9\u00e9criture de l'histoire pour le Kremlin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/en-images-russie-pour-celebrer-l-armistice-de-la-seconde-guerre-mondiale-moscou-expose-les-chars-captures-pendant-la-guerre-en-ukraine_6534071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte : on vous explique o\u00f9 en est l'\u00e9pid\u00e9mie qui a fait un premier mort",
        "summary": "Depuis l'apparition d'un premier cas mi-mars, 58 autres ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s dans l'archipel et la pr\u00e9fecture a annonc\u00e9 mercredi la mort d'un enfant de 3 ans. Le ministre de la Sant\u00e9 se rend sur l'\u00eele jeudi et vendredi pour faire un point de situation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/cholera-a-mayotte-on-vous-explique-ou-en-est-l-epidemie-qui-a-fait-un-premier-mort-sur-l-ile_6534035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. JO de Paris 2024 : Basile Boli, Tony Parker, Nicole Ferroni... Le relais de la flamme olympique parcourt les rues de Marseille",
        "summary": "L'ex-international fran\u00e7ais Basile Boli, a d\u00e9but\u00e9 le relais et a ensuite pass\u00e9 la torche \u00e0 Colette Cataldo, 83 ans, supportrice historique de l'OM, qui a chant\u00e9 \"Allumer le feu\" de Johnny Hallyday.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/direct-flamme-olympique-a-marseille-le-flambeau-va-parcourir-la-ville-aux-mains-de-150-porteurs-depart-a-8h20-de-notre-dame-2967113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression de Salman Rushdie : \"J'ai l'impression que la col\u00e8re vous fait reculer\", affirme l\u2019\u00e9crivain",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain Salman Rushdie \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 des \"4 V\u00e9rit\u00e9s\" de France 2, jeudi 9 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/salman-rushdie/agression-de-salman-rushdie-j-ai-l-impression-que-la-colere-vous-fait-reculer-affirme-l-ecrivain_6534179.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : les Jeux ne doivent pas \u00eatre \"l'occasion de tester des conditions de travail d\u00e9favorables aux salari\u00e9s\", pr\u00e9vient la CGT",
        "summary": "Le secr\u00e9taire conf\u00e9d\u00e9ral de la CGT alerte sur les conditions de travail des salari\u00e9s mobilis\u00e9s pendant les Jeux de Paris 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-jeux-ne-doivent-pas-etre-l-occasion-de-tester-des-conditions-de-travail-defavorables-aux-salaries-previent-la-cgt_6534227.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Crise des vocations\" \u00e0 l'\u00e9cole : \"La rentr\u00e9e 2024 nous alarme au plus haut point\", s'inqui\u00e8te la FCPE",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des conseils de parents d'\u00e9l\u00e8ves demande une revalorisation du m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/crise-des-vocations-a-l-ecole-la-rentree-2024-nous-alarme-au-plus-haut-point-s-inquiete-la-fcpe_6534311.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soudan : l'ONG Human Rights Watch met en garde contre un \"possible g\u00e9nocide\" au Darfour",
        "summary": "Depuis plus d'un an, le Soudan est en proie \u00e0 une guerre entre l'arm\u00e9e et les paramilitaires des Forces de soutien rapide. Le conflit a fait des dizaines de milliers de morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/soudan-human-rrights-watch-met-en-garde-contre-un-possible-genocide-au-darfour_6534284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Il vaut mieux oublier notre histoire commune\"\u00a0: l'Ukraine s'emploie \u00e0 d\u00e9monter les monuments sovi\u00e9tiques",
        "summary": "Les monuments sovi\u00e9tiques \u00e0 la m\u00e9moire de l'histoire commune entre l'Ukraine et la Russie sont progressivement d\u00e9mont\u00e9s depuis une dizaine d'ann\u00e9es. Le mouvement s'intensifie depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-il-vaut-mieux-oublier-notre-histoire-commune-l-ukraine-s-emploie-a-demonter-les-monuments-sovietiques_6534032.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal : 11 personnes bless\u00e9es apr\u00e8s la sortie de piste d'un Boeing 737",
        "summary": "L'a\u00e9roport international de Diass, pr\u00e8s de Dakar, a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 temporairement dans la foul\u00e9e de cet incident, a fait savoir le gestionnaire de l'a\u00e9roport.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/senegal-11-personnes-blessees-apres-la-sortie-de-piste-d-un-boeing-737_6534335.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux jeunes mis en examen pour \"viol avec torture ou acte de barbarie\" \u00e0 Rennes",
        "summary": "\u00c2g\u00e9s de 17 et 18 ans ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/deux-jeunes-mis-en-examen-pour-viol-avec-torture-ou-acte-de-barbarie-a-rennes_6534374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il agit comme dans une dictature\"\u00a0:\u00a0en Argentine, la col\u00e8re contre le pr\u00e9sident Javier Milei avant une nouvelle journ\u00e9e de gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Une manifestation sera \u00e9galement organis\u00e9e dans tout le pays pour demander notamment l\u2019arr\u00eat des licenciements dans la fonction publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/reportage-il-agit-comme-dans-une-dictature-en-argentine-la-colere-contre-le-president-javier-milei-avant-une-nouvelle-journee-de-greve-generale_6534152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : un b\u00e9b\u00e9 n\u00e9 sourd entend gr\u00e2ce \u00e0 la th\u00e9rapie g\u00e9nique",
        "summary": "Le responsable de cet essai se r\u00e9jouit de r\u00e9sultats \"spectaculaires\" et esp\u00e8re qu'il ouvre \"une nouvelle \u00e8re pour les th\u00e9rapies g\u00e9niques pour l'oreille\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/royaume-uni-un-bebe-ne-sourd-entend-grace-a-la-therapie-genique_6534338.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Environnement : seul un tiers des aires marines prot\u00e9g\u00e9es dans le monde sont efficaces, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Des chercheurs am\u00e9ricains, fran\u00e7ais et portugais ont \u00e9tudi\u00e9 les niveaux de protection des 100 plus grands espaces maritimes d\u00e9limit\u00e9s dans le monde entier, soit 90% de leur surface totale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/environnement-seul-un-tiers-des-aires-marines-protegees-dans-le-monde-sont-efficaces-selon-une-etude_6530588.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : en Tha\u00eflande, des \u00eeles paradisiaques font face \u00e0 une p\u00e9nurie d'eau \u00e0 cause d'une canicule prolong\u00e9e",
        "summary": "\"La compagnie priv\u00e9e qui fournit de l'eau aux \u00eeles pourrait devoir arr\u00eater l'approvisionnement\", a mis en garde une repr\u00e9sentante du secteur du tourisme de la r\u00e9gion de Krabi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-en-thailande-des-iles-paradisiaques-font-face-a-une-penurie-d-eau-a-cause-d-une-canicule-prolongee_6534404.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chol\u00e9ra : pour quelles raisons cette maladie se d\u00e9veloppe-t-elle \u00e0 Mayotte ?",
        "summary": "Un enfant de trois ans est mort du chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte mercredi. Il s'agit du premier d\u00e9c\u00e8s enregistr\u00e9 sur le territoire depuis la d\u00e9tection d'un premier cas mi-mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/cholera-pour-quelles-raisons-cette-maladie-se-developpe-t-elle-a-mayotte_6506357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"L'Europe face \u00e0 la guerre\" : comment la France a durci le ton contre la Russie",
        "summary": "\u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e de l'Europe, et \u00e0 un mois du scrutin des \u00e9lections europ\u00e9ennes, France T\u00e9l\u00e9visions propose jeudi une grande soir\u00e9e in\u00e9dite sur France 2, avec la diffusion de deux documentaires consacr\u00e9 \u00e0 la diplomatie fran\u00e7aise : \"l'Europe face \u00e0 la guerre\", puis \"La France dans le nouvel ordre mondial\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-l-europe-face-a-la-guerre-comment-la-france-a-durci-le-ton-contre-la-russie_6530489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Giro 2024 : Julian Alaphilippe parmi les sept \u00e9chapp\u00e9s apr\u00e8s une longue bataille... Suivez la 6e \u00e9tape",
        "summary": "Des mini-Strade Bianche attendent le peloton du Tour d'Italie, jeudi, pour une \u00e9tape qui risque de faire beaucoup de d\u00e9g\u00e2ts parmi les favoris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/directs/direct-giro-2024-tadej-pogacar-a-l-attaque-sur-les-chemins-blancs-suivez-la-6e-etape_6532712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs : \"La col\u00e8re n'est pas retomb\u00e9e\", estime la pr\u00e9sidente de la Coordination rurale d'Eure-et-Loir",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Coordination rurale d'Eure-et-Loir \u00e9tait invit\u00e9e sur France Bleu, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/agriculteurs-la-colere-n-est-pas-retombee-estime-la-presidente-de-la-coordination-rurale-d-eure-et-loir_6534380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Peter Weir, auteur du \"Truman Show\", recevra un Lion d'or d'honneur \u00e0 Venise",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur australien est devenu, en 2022, le premier Australien \u00e0 recevoir un Oscar d'honneur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/peter-weir-auteur-du-truman-show-recevra-un-lion-d-or-d-honneur-a-venise_6534389.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"J'\u00e9conomise 50 euros par mois\"\u00a0:\u00a0\u00e0 Montreuil, pr\u00e8s de 5\u00a0000 habitants profitent d'une mutuelle communale",
        "summary": "Plus de 5\u00a0000 villes fran\u00e7aises ont mis en place une mutuelle communale, un dispositif permettant \u00e0 n'importe qui de profiter d'une couverture sant\u00e9 suppl\u00e9mentaire \u00e0 moindre co\u00fbt.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/patient/droits-et-demarches/reportage-j-economise-50-euros-par-mois-a-montreuil-pres-de-5-000-habitants-profitent-d-une-mutuelle-communale_6534308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les fun\u00e9railles de Bernard Pivot c\u00e9l\u00e9br\u00e9es mardi dans le village de son enfance",
        "summary": "La date et les modalit\u00e9s d'une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Paris n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/le-vin-et-les-livres-sont-les-liens-qui-m-attachent-a-quincie-les-obseques-de-bernard-pivot-mardi-dans-le-beaujolais_6534467.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : fracture de fatigue au pied pour Aur\u00e9lien Tchouameni, incertain pour la finale de Ligue des champions et pour l'Euro 2024",
        "summary": "Le milieu du Real Madrid est sorti sur blessure, mercredi, lors de la demi-finale retour contre le Bayern Munich.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/football-fracture-de-fatigue-au-pied-pour-aurelien-tchouameni-incertain-pour-la-finale-de-ligue-des-champions-et-pour-l-euro-2024_6534443.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Helsing\u00f8r, ch\u00e2teau d\u2019Hamlet\" : un Shakespeare exceptionnel mis en sc\u00e8ne par L\u00e9onard Matton en immersif au Ch\u00e2teau de Vincennes",
        "summary": "Traduit et mis en sc\u00e8ne par L\u00e9onard Matton, \"Hamlet\" prend toute sa d\u00e9mesure dans un site historique avec des interpr\u00e8tes inspir\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/helsing-r-chateau-d-hamlet-un-shakespeare-exceptionnel-mis-en-scene-par-leonard-matton-en-immersif-au-chateau-de-vincennes_6534428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Aix-en-Provence, d\u00e9couvrez les \u0153uvres de Pierre Bonnard influenc\u00e9es par les estampes japonaises",
        "summary": "L\u2019H\u00f4tel de Caumont pr\u00e9sente l\u2019exposition \"Bonnard et le Japon\" qui r\u00e9unit des peintures in\u00e9dites de l'artiste et des estampes pour mieux comprendre comment Pierre Bonnard a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par cet art japonais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/peinture/a-aix-en-provence-decouvrez-les-uvres-de-pierre-bonnard-influencees-par-les-estampes-japonaises_6534350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Ile-de-France, un habitant sur 74 est millionnaire, selon une \u00e9tude qui place Paris et sa r\u00e9gion au 7e rang des \"villes les plus riches\"",
        "summary": "L'\u00e9tude, r\u00e9alis\u00e9 par un cabinet de conseil bas\u00e9 en Suisse, ne pr\u00e9cise pas comment se r\u00e9partissent ces habitants fortun\u00e9s entre la capitale et les sept autres d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/en-ile-de-france-un-habitant-sur-74-est-millionnaire-selon-une-etude-qui-place-paris-et-sa-region-au-7e-rang-des-villes-les-plus-riches_6534482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rome : Rafael Nadal s'en sort, Ugo Humbert d\u00e9clare forfait... Ce qu'il faut retenir des matchs de jeudi",
        "summary": "De retour sur les courts romains, l'Espagnol s'est offert une victoire en trois sets, jeudi, contre un joueur issu des qualifications.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/rome-rafael-nadal-s-en-sort-ugo-humbert-declare-forfait-ce-qu-il-faut-retenir-des-matchs-de-jeudi_6534383.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. 9 Mai en Russie : Vladimir Poutine est-il \u00e9ternel ?",
        "summary": "Le Talk de franceinfo se penche sur la c\u00e9l\u00e9bration du \u201cJour de la Victoire\u201d contre l\u2019Allemagne Nazie en Russie, en pleine guerre contre l\u2019Ukraine. Ludo Pauchant re\u00e7oit Denys Kolesnyk consultant, sp\u00e9cialiste de l\u2019Europe de l\u2019Est, ainsi que Jean de Gliniasty, directeur de recherches \u00e0 l\u2019IRIS et ancien ambassadeur de France en Russie de 2009 \u00e0 2013.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-9-mai-en-russie-vladimir-poutine-est-il-eternel_6534353.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une frappe de drone ukrainienne a atteint une raffinerie russe \u00e0 1\u00a0200 km de la fronti\u00e8re",
        "summary": "L'incident, survenu dans la r\u00e9publique du Bachkortostan, n'a pas fait de victimes, selon les autorit\u00e9s locales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-une-frappe-de-drone-ukrainienne-a-atteint-une-raffinerie-russe-a-1-200-km-de-sa-frontiere_6534452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Jeux de Paris 2024 : \u00e0 Marseille, les premiers relayeurs de la flamme olympique avaient \"le c\u0153ur qui battait fort\"",
        "summary": "Les choses s\u00e9rieuses ont commenc\u00e9 \u00e0 Marseille, jeudi, avec les premi\u00e8res foul\u00e9es du relais de la flamme. Destination finale : Paris et la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO, le 26 juillet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-jeux-de-paris-2024-a-marseille-les-premiers-relayeurs-de-la-flamme-olympique-avaient-le-c-ur-qui-battait-fort_6534140.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : des milliers de manifestants \u00e0 Malm\u00f6 contre la participation d'Isra\u00ebl \u00e0 l'Eurovision",
        "summary": "Ils d\u00e9noncent la pr\u00e9sence d'Isra\u00ebl dans la seconde demi-finale de la comp\u00e9tition, jeudi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision/suede-des-milliers-de-manifestants-a-malmo-contre-la-participation-d-israel-a-l-eurovision_6534683.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apple broie des instruments de musique, des livres et des statues pour vanter les m\u00e9rites de son dernier iPad et essuie une vague de critiques",
        "summary": "Le spot publicitaire, qualifi\u00e9 de \"dystopique\" dans la presse outre-Atlantique, montre des outils et des instruments servant la cr\u00e9ation artistique en train de se faire broyer par une immense presse hydraulique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/apple/apple-broye-des-instruments-de-musique-des-livres-et-des-statues-pour-vanter-les-merites-de-son-dernier-ipad-et-se-prend-une-vague-de-critiques_6534662.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CARTE. Chol\u00e9ra : les pays touch\u00e9s par l'\u00e9pid\u00e9mie en 2024",
        "summary": "Plus de 140\u00a0000 cas de chol\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS) depuis d\u00e9but 2024. \nPlus de 7000\u00a0000 cas avaient \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/carte-cholera-les-pays-touches-par-l-epidemie-en-2024_6534455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Monaco, une exposition retrace les premi\u00e8res ann\u00e9es de T\u00e9l\u00e9 Monte-Carlo",
        "summary": "La cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision mon\u00e9gasque, aujourd\u2019hui plus connue sous le sigle TMC, f\u00eate ses 70 ans. \u00c0 cette occasion, l\u2019Institut audiovisuel de Monaco pr\u00e9sente une exposition baptis\u00e9e \"La jeunesse de T\u00e9l\u00e9 Monte-Carlo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/a-monaco-une-exposition-retrace-les-premieres-annees-de-tele-monte-carlo_6534590.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : des ossements humains dissimul\u00e9s dans un sac ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert aux abords d'une chapelle",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e au commissariat de police d'Aix-en-Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/aix-en-provence-des-ossements-humains-dissimules-dans-un-sac-ont-ete-decouvert-aux-abords-d-une-chapelle_6534530.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : les \u00c9tats-Unis pr\u00e9parent le terrain \u00e0 l'arriv\u00e9e d'une force multinationale de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "L'arm\u00e9e am\u00e9ricaine a commenc\u00e9, mardi 7 mai, \u00e0 d\u00e9ployer du mat\u00e9riel militaire et des \u00e9quipements \u00e0 Port-au-Prince. Ces fournitures vont servir \u00e0 une force internationale qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 arriver en Ha\u00efti sous le commandement du Kenya.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/haiti-les-etats-unis-preparent-le-terrain-a-l-arrivee-d-une-force-multinationale-de-securite_6506369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Depuis l'int\u00e9gration de Bombardier, en 2021, nous avons augment\u00e9 notre production de trains de 40%\", affirme le PDG d'Alstom",
        "summary": "\"Nous sommes satisfaits de nos r\u00e9sultats\", affirme jeudi 9 mai Henri Poupart-Lafarge, le PDG d'Alstom, alors que le groupe vient de publier ses r\u00e9sultats financiers avec un chiffre d\u2019affaires en hausse, un b\u00e9n\u00e9fice en baisse et un plan de d\u00e9sendettement annonc\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/l-interview-eco/depuis-l-integration-de-bombardier-en-2021-nous-avons-augmente-notre-production-de-trains-de-40-affirme-le-pdg-d-alstom_6506318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Atalanta-OM : tout reste \u00e0 faire pour les Marseillais... Suivez et commentez la demi-finale de Ligue Europa",
        "summary": "Tenus en \u00e9chec \u00e0 l'aller, les Marseillais doivent \u00e0 tout prix s'imposer \u00e0 Bergame, jeudi, pour se qualifier en finale de Ligue Europa.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/direct-atalanta-om-tout-reste-a-faire-pour-les-marseillais-suivez-et-commentez-la-demi-finale-de-ligue-europa_6529244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux morts dans un avion pr\u00e8s de Chamb\u00e9ry : \"les victimes sont un couple d'Autrichiens d'une cinquantaine d'ann\u00e9es\"",
        "summary": "Dans l'apr\u00e8s-midi de ce jeudi 9 mai, un avion de tourisme s'est crash\u00e9 au moment de son d\u00e9collage \u00e0 l'a\u00e9rodrome de Chamb\u00e9ry-Challes-les-Eaux, en Savoie. Les deux personnes pr\u00e9sentes \u00e0 bord, un couple de ressortissants autrichiens, ont perdu la vie, indique la pr\u00e9fecture de la Savoie.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/savoie/chambery/deux-morts-dans-le-crash-d-un-avion-pres-de-chambery-les-victimes-un-couple-d-autrichiens-etaient-en-vacances-dans-les-alpes-2967440.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pour le 80e anniversaire du D\u00e9barquement, une \"flamme de la Libert\u00e9\" voyage jusqu'aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "\u00c0 l'occasion des 80 ans du D\u00e9barquement de 1944, une association transporte une flamme, allum\u00e9e au pied de l'Arc de Triomphe \u00e0 Paris, vers le Royaume-Uni et les \u00c9tats-Unis, afin de \"remercier les Alli\u00e9s\". Jeudi 9 mai, la flamme \u00e9tait de passage dans les Pays de la Loire, le temps d'un hommage.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/pays-de-la-loire/sarthe/le-mans/pour-le-80e-anniversaire-du-debarquement-une-flamme-de-la-liberte-voyage-jusqu-aux-etats-unis-2967386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump jug\u00e9 \u00e0 New York\u00a0: un proc\u00e8s sans images et des cha\u00eenes d'info qui voient leur audience fondre",
        "summary": "Le proc\u00e8s de l'ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis est historique, mais l'\u00e9v\u00e9nement n'attire pas les foules devant la t\u00e9l\u00e9vision. La l\u00e9gislation new-yorkaise interdit de filmer les d\u00e9bats \u00e0 l'int\u00e9rieur de la salle d'audience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/donald-trump-juge-a-new-york-un-proces-sans-images-et-des-chaines-d-info-qui-voient-leur-audience-fondre_6534680.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"C'est un objet qui est davantage collector\"\u00a0: pourquoi la cassette audio a de nouveau la cote",
        "summary": "Preuve que la \"K7\" audio n'a pas dit son dernier mot, on la trouve encore en magasin, y compris au rayon nouveaut\u00e9s\u00a0: Taylor Swift, comme d'autres gros artistes actuels, sortent de plus en plus leurs albums dans ce format.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/reportage-c-est-un-objet-qui-est-davantage-collector-pourquoi-la-cassette-audio-a-de-nouveau-la-cote_6534551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : \"Il n'y a plus de camions qui passent\" au point de passage de Rafah, s'alarme une membre de MSF en Palestine",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit jeudi ses frappes a\u00e9riennes sur la bande de Gaza, o\u00f9 elle a d\u00e9j\u00e0 pris le contr\u00f4le du passage strat\u00e9gique de Rafah avec l'Egypte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-israel-hamas-il-n-y-a-plus-de-camions-qui-passent-au-point-de-passage-de-rafah-s-alarme-une-membre-de-msf-en-palestine_6534755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO-2024 : le ticket de \"d\u00e9pannage\" co\u00fbtera 5 euros dans le bus \u00e0 Paris",
        "summary": "Ce m\u00eame ticket co\u00fbtera 4 euros au guichet ou en ligne, du 20 juillet au 8 septembre. La pr\u00e9sidente d'IDFM, Val\u00e9rie P\u00e9cresse, affirme que cela doit permettre, en partie, de financer l'accroissement de l'offre pendant la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/jo-2024-le-ticket-de-depannage-coutera-5-euros-dans-le-bus-a-paris_6534758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ambassadeur de G\u00e9orgie en France d\u00e9missionne en raison d'une loi controvers\u00e9e",
        "summary": "\"Les tensions et le climat actuels\" rendent ma mission extr\u00eamement difficile, \u00e9crit Gotcha Javakhishvili sur le r\u00e9seau social X, alors que son gouvernement d\u00e9fend un projet de loi sur \"l'influence \u00e9trang\u00e8re\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/l-ambassadeur-de-georgie-en-france-demissionne-en-raison-d-une-loi-controversee_6534779.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : une activiste de l'association PETA arr\u00eat\u00e9e sur le parcours de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "La militante d\u00e9guis\u00e9e en parodie de la Phryge olympique pour d\u00e9noncer des jeux, \"sponsoris\u00e9s par la cruaut\u00e9 animale\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e sur le passage de la flamme jeudi \u00e0 la basilique Notre-Dame-de-la-Garde.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/flamme-olympique-a-marseille-une-activiste-de-l-association-peta-arretee-sur-le-parcours-2967371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique \u00e0 Marseille : \"Je suis le plus heureux du monde\", Albert Corrieri, doyen des relayeurs",
        "summary": "Le Marseillais, doyen des porteurs, qui f\u00eatera ses 102 ans en mai, a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9 par la foule sur le relais entre le D\u00f4me et le palais Longchamp.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/flamme-olympique-a-marseille-je-suis-le-plus-heureux-du-monde-albert-corrieri-doyen-des-relayeurs-2967398.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky renvoie le chef de sa s\u00e9curit\u00e9 apr\u00e8s l'annonce d'un complot russe contre lui",
        "summary": "Le responsable du D\u00e9partement de la protection de l'Etat de l'Ukraine est d\u00e9mis de ses fonctions par un d\u00e9cret. Il y a deux jours, les services de s\u00e9curit\u00e9 ont annonc\u00e9 qu'un r\u00e9seau d'agents avaient pour objectif d'\u00f4ter la vie au pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-le-president-ukrainien-volodymyr-zelensky-renvoie-le-chef-de-sa-securite-apres-l-annonce-d-un-complot-russe-contre-lui_6534821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'Unrwa annonce la fermeture de son quartier g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 J\u00e9rusalem-Est, apr\u00e8s une tentative d'incendie",
        "summary": "\"Des extr\u00e9mistes isra\u00e9liens\" ont mis le feu \u00e0 des zones en plein air de l'enceinte, a \u00e9crit Philippe Lazzarini, commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'agence d'aide aux r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-unrwa-annonce-la-fermeture-de-son-quartier-general-a-jerusalem-est-apres-une-tentative-d-incendie_6534848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mathilde Martinson, du Big bananas surf club : \"souvent les femmes ont envie d'essayer, mais pas toutes seules\"",
        "summary": "Les femmes font des vagues, troisi\u00e8me \u00e9dition, c'est ce samedi \u00e0 Bourail. Une manifestation qui vise \u00e0 s\u00e9duire de nouvelles licenci\u00e9es dans diverses disciplines. L'\u00e9v\u00e8nement est complet.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/nouvellecaledonie/province-sud/bourail/mathilde-martinson-du-big-bananas-surf-club-souvent-les-femmes-ont-envie-d-essayer-mais-pas-toutes-seules-1486673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]