[
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le Hamas annonce se rendre au Caire samedi \"pour parvenir \u00e0 un accord\" de tr\u00eave",
        "summary": "\"Nous insistons sur l'esprit positif dans lequel la direction du Hamas a trait\u00e9 la proposition de cessez-le-feu r\u00e9cemment re\u00e7ue\", a soulign\u00e9 le mouvement islamiste palestinien, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-mort-d-un-otage-israelien-detenu-dans-la-bande-de-gaza_6522431.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bernard Guetta, Marie-Pierre V\u00e9drenne et Pascal Canfin compl\u00e8tent le quatuor de t\u00eate de la liste de la majorit\u00e9",
        "summary": "Ces eurod\u00e9put\u00e9s sortants figurent dans les premi\u00e8res places de la liste de la majorit\u00e9 conduite par Val\u00e9rie Hayer pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-2024-bernard-guetta-marie-pierre-vedrenne-pascal-canfin-et-nathalie-loiseau-sur-la-liste-de-la-majorite_6523589.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Avec ce que j'ai, on ne me prend pas dans le priv\u00e9\"\u00a0: \u00e0 Marseille, le projet de loi sur le logement inqui\u00e8te les locataires actuels de HLM",
        "summary": "Parmi les principales mesures du projet de loi du gouvernement, il y a notamment les r\u00e8gles pour les locataires d'un logement social dont les revenus d\u00e9passent les plafonds autoris\u00e9s en HLM.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/immobilier/immobilier-indigne/reportage-avec-ce-que-j-ai-on-ne-me-prend-pas-dans-le-prive-a-marseille-le-projet-de-loi-sur-le-logement-inquiete-les-locataires-actuels-de-hlm_6523364.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisations propalestiniennes\u00a0: \"On aura des blocus partout en France\" dans les lyc\u00e9es, assure le porte-parole de l\u2019Union syndicale lyc\u00e9enne",
        "summary": "L'Union syndicale lyc\u00e9enne (USL) a appel\u00e9 vendredi \u00e0 \"la mobilisation lyc\u00e9enne\" d\u00e8s lundi dans tous les \u00e9tablissements en soutien \u00e0 la population palestinienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/mobilisations-propalestiniennes-on-aura-des-blocus-partout-en-france-dans-les-lycees-assure-le-porte-parole-de-l-union-syndicale-lyceenne_6523463.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Prox\u00e9n\u00e9tisme en ligne, exploitation des mineurs, sanctions des clients... Le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9 son plan contre la prostitution",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif dit vouloir \"renforcer\" l'application de la loi de 2016 sur la p\u00e9nalisation des clients et \"mieux prendre en compte les nouvelles formes de prostitution\", notamment en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/prostitution/proxenetisme-en-ligne-exploitation-des-mineurs-sanctions-des-clients-le-gouvernement-a-devoile-son-plan-anti-prostitution_6523319.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une note polici\u00e8re d\u00e9voile l'ampleur des homicides par arme blanche en France",
        "summary": "Ces homicides par arme blanche sont principalement commis dans un contexte d'altercation entre connaissances, explique une note confidentielle de la Direction nationale de la police judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/homicides-en-france-tuer-par-arme-blanche-est-le-mode-operatoire-le-plus-courant_6523127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Paris 2024 : deux ans apr\u00e8s son malaise en plein bassin, la miracul\u00e9e am\u00e9ricaine Anita Alvarez d\u00e9couvre la piscine olympique de Saint-Denis",
        "summary": "Apr\u00e8s que les images de son malaise ont fait le tour du monde, la nageuse a fait son retour dans l'\u00e9quipe am\u00e9ricaine de natation artistique. Elle se pr\u00e9pare d\u00e9sormais pour les Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-miraculee-des-bassins-anita-alvarez-affronte-le-bassin-olympique_6523568.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2024 : \"La forme est bonne\", assure Julian Alaphilippe qui s'offre un vent de fra\u00eecheur sur le Tour d'Italie",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de saison sans secousse majeure, le Fran\u00e7ais va d\u00e9couvrir les routes italiennes, et vise une victoire d\u00e8s la premi\u00e8re \u00e9tape \u00e0 Turin, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2024-la-forme-est-bonne-assure-julian-alaphilippe-qui-s-offre-un-vent-de-fraicheur-sur-le-tour-d-italie_6523454.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La BD sur l'\u00e9nergie \"Le Monde sans fin\" atteint le seuil du million d'exemplaires vendus",
        "summary": "Deux ans et demi apr\u00e8s sa sortie, l'ouvrage de Jean-Marc Jancovici et Christophe Blain en est \u00e0 sa 24e r\u00e9impression, a annonc\u00e9 l'\u00e9diteur Dargaud, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/la-bd-sur-l-energie-le-monde-sans-fin-atteint-le-seuil-du-million-d-exemplaires-vendus_6523442.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"\u00c7a pourrait arriver en France\" : les autorit\u00e9s fran\u00e7aises restent attentives \u00e0 l'\u00e9volution de la grippe aviaire dans le monde",
        "summary": "Aucun nouveau foyer de grippe aviaire n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 dans les \u00e9levages de France depuis mi-janvier mais, aux Etats-Unis, le virus s'est \u00e9tendu \u00e0 des troupeaux de vaches. Les autorit\u00e9s restent attentives.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/reportage-ca-pourrait-arriver-en-france-les-autorites-francaises-restent-attentives-a-l-evolution-de-la-grippe-aviaire-dans-le-monde_6522740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Paris affirme que 150\u00a0000 soldats russes sont morts depuis le d\u00e9but du conflit",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9, a livr\u00e9 cette \u00e9valuation dans un entretien au journal russophone ind\u00e9pendant \"Nova\u00efa Gazeta\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-paris-affirme-que-150-000-soldats-russes-sont-morts-depuis-le-debut-du-conflit_6523232.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Espagne supprime le prix national de la tauromachie pour lutter contre la \"maltraitance animale\"",
        "summary": "Ce prix de 30 000 euros \u00e9tait remis chaque ann\u00e9e depuis 2013. Le ministre de la Culture, Ernest Urtasun, a d\u00e9nonc\u00e9 \"une forme de maltraitance animale\" pour justifier sa d\u00e9cision.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/espagne/espagne-le-prix-national-de-la-tauromachie-supprime-par-le-gouvernement-de-gauche_6523100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Sant\u00e9 : les patients pourront d\u00e9sormais \u00eatre contraints de faire jusqu'\u00e0 30\u00a0km de d\u00e9tour \u00e0 cause du partage des transports sanitaires",
        "summary": "Il sera tout de m\u00eame possible de refuser le transport partag\u00e9, mais il faudra, en ce qui concerne cette ann\u00e9e, avancer les frais. \u00c0 partir de 2025, il faudra payer une p\u00e9nalit\u00e9 dont le montant n'est pas encore fix\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/info-franceinfo-sante-les-patients-pourront-desormais-etre-contraints-de-faire-jusqu-a-30-km-de-detour-a-cause-du-partage-des-transports-sanitaires_6521609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques : une femme de 34 ans d\u00e9couverte morte dans un h\u00f4tel de Saint-Jean-de-Luz, son compagnon plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Cette femme de 34 ans avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir chut\u00e9 du cinqui\u00e8me \u00e9tage d'un autre h\u00f4tel dans le m\u00eame d\u00e9partement, mi-avril.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/pyrenees-atlantiques-une-femme-de-34-ans-decouverte-morte-dans-un-hotel-de-saint-jean-de-luz-son-compagnon-place-en-garde-a-vue_6523337.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse\u00a0: \"On veut une marche gentille, quelque chose qui lui ressemble\", souligne son p\u00e8re \u00e0 la veille de l'hommage \u00e0 Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "Une marche blanche est pr\u00e9vue samedi pour rendre hommage \u00e0 l'adolescent poignard\u00e9 \u00e0 mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-on-veut-une-marche-gentille-quelque-chose-qui-lui-ressemble-souligne-son-pere-a-la-veille-de-l-hommage-a-chateauroux_6523214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Libert\u00e9 de la presse : \"L'information propos\u00e9e aux Fran\u00e7ais doit \u00eatre honn\u00eate, libre et plurielle\", d\u00e9fend Bruno Patino",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du comit\u00e9 de pilotage des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l'information a mis en garde, vendredi, contre \"quatre grands ph\u00e9nom\u00e8nes\" qui \"fragilisent\" l'acc\u00e8s \u00e0 des informations de qualit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/video-liberte-de-la-presse-l-information-proposee-aux-francais-doit-etre-honnete-libre-et-plurielle-defend-bruno-patino_6523394.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La journaliste Nassira El Moaddem harcel\u00e9e par l'extr\u00eame droite sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "La journaliste du site Arr\u00eatsurimages.net est vis\u00e9e par une campagne de haine initi\u00e9e par un d\u00e9put\u00e9 du Rassemblement national depuis qu'elle a qualifi\u00e9 la France de \"pays de racistes d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s\" sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/racisme/la-journaliste-nassira-el-moaddem-harcelee-par-l-extreme-droite-sur-les-reseaux-sociaux_6522977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rappel de farine bio contamin\u00e9e au datura\u00a0: 49 personnes ont \u00e9t\u00e9 intoxiqu\u00e9es en Bretagne, dont cinq enfants",
        "summary": "Les minist\u00e8res de la Sant\u00e9 et de l'Agriculture ont demand\u00e9 mercredi le rappel de \"tous les lots de farine de bl\u00e9 noir bio de la marque JP\u00a0Cloteau dont la date de durabilit\u00e9 ('\u00e0 consommer de pr\u00e9f\u00e9rence avant') est comprise entre octobre 2024 et mars 2025 inclus\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/alimentation/rappel-de-farine-bio-contaminee-au-datura-49-personnes-ont-ete-intoxiquees-en-bretagne-dont-cinq-enfants_6523199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du \"tueur de DRH\"\u00a0: une nouvelle expertise conclut \u00e0 \"une alt\u00e9ration du discernement\" de Gabriel Fortin",
        "summary": "Gabriel Fortin, surnomm\u00e9 \"le tueur de DRH\", est accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9 en janvier\u00a02021 trois femmes et d'avoir tent\u00e9 d'assassiner un homme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/proces-du-tueur-de-drh-une-nouvelle-expertise-conclut-a-une-alteration-du-discernement-de-gabriel-fortin_6523391.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "RER C : une voiture tombe sur les rails \u00e0 Choisy-le-Roi, le trafic est fortement perturb\u00e9",
        "summary": "Ce vendredi, une voiture est tomb\u00e9e d'un pont \u00e0 Choisy-le-Roi et a percut\u00e9 un RER qui circulait en dessous. Le conducteur du v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en urgence absolue.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/val-de-marne/rer-c-une-voiture-tombe-sur-les-rails-a-choisy-le-roi-le-trafic-est-fortement-perturbe-2964635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vietnam : la France est invit\u00e9e pour la premi\u00e8re fois aux comm\u00e9morations de la bataille de Di\u00ean Bi\u00ean Phu",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu, se rendra mardi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie vietnamienne, pour le 70e anniversaire de cette bataille qui a scell\u00e9 la fin de la pr\u00e9sence fran\u00e7aise en Indochine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/vietnam-la-france-est-invitee-pour-la-premiere-fois-aux-commemorations-de-la-bataille-de-dien-bien-phu_6523130.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux : \"Un projet de loi pour rien, avec un assemblage h\u00e9t\u00e9roclite de mesures d\u00e9magogiques\", tacle l'association CLCV",
        "summary": "Guillaume Aichelmann, charg\u00e9 de mission Logement social pour l'association CLCV, est le grand t\u00e9moin de franceinfo vendredi 3 mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-grand-temoin/logements-sociaux-un-projet-de-loi-pour-rien-avec-un-assemblage-heteroclite-de-mesures-demagogiques-tacle-l-association-clcv_6494717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements sociaux : \"Une petite loi\" qui est \"une remise en cause de la loi SRU\", d\u00e9plore l'ancienne ministre du Logement Emmanuel Cosse",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de l'Union sociale pour l'Habitat d\u00e9nonce le projet de loi pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement sur le logement. Un texte qui \"ne changera pas la donne\" selon elle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/logements-sociaux-une-petite-loi-qui-est-une-remise-en-cause-de-la-loi-sru-deplore-l-ancienne-ministre-du-logement-emmanuel-cosse_6522905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Niger : les militaires russes et am\u00e9ricains sont h\u00e9berg\u00e9s temporairement sous le m\u00eame toit",
        "summary": "Niamey a exig\u00e9 le retrait du pays des forces am\u00e9ricaines. Mais le temps qu'ils fassent leurs valises, des soldats russes sont venus poser les leurs dans la m\u00eame base, a indiqu\u00e9 jeudi le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/un-monde-d-avance/niger-les-militaires-russes-et-americains-sont-heberges-temporairement-sous-le-meme-toit_6494669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Inde, Tha\u00eflande, Bangladesh... L'Asie \u00e9cras\u00e9e par une interminable vague de chaleur extr\u00eame",
        "summary": "Des records de temp\u00e9rature ont \u00e9t\u00e9 battus ces derni\u00e8res semaines en Asie du Sud et du Sud-Est, poussant les gouvernements \u00e0 prendre des mesures drastiques, notamment en Inde, o\u00f9 les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales sont perturb\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/en-images-inde-thailande-bangladesh-l-asie-ecrasee-par-une-interminable-vague-de-chaleur-extreme_6522527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ponts de mai\u00a0: Bison fut\u00e9 voit rouge en Ile-de-France vendredi dans le sens des d\u00e9parts",
        "summary": "La journ\u00e9e de vendredi est class\u00e9e rouge pour Paris, la petite couronne et la grande couronne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/decouverte/vacances/bison-fute-voit-rouge-en-ile-de-france-vendredi-dans-le-sens-des-departs_6522560.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : apr\u00e8s l\u2019inauguration du bassin d\u2019Austerlitz, la col\u00e8re des proches d'Amara Dioumassy, mort sur le chantier",
        "summary": "Ce Malien de 51 ans a \u00e9t\u00e9 mortellement percut\u00e9 par un camion le 16 juin 2023, alors qu'il travaillait sur le site.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/le-revers-de-la-medaille/paris-2024-apres-l-inauguration-du-bassin-d-austerlitz-la-colere-des-proches-d-amara-dioumassy-mort-sur-le-chantier_6421654.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : mettre Gaza au c\u0153ur de la campagne, le pari de LFI qui clive la gauche",
        "summary": "La France insoumise a choisi de placer le conflit isra\u00e9lo-palestinien au centre de sa campagne europ\u00e9enne pour cibler, selon le parti, les jeunes et les quartiers populaires. Une strat\u00e9gie qui fracture un peu plus la Nupes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes-2024-mettre-gaza-au-c-ur-de-la-campagne-le-pari-de-lfi-qui-clive-la-gauche_6522986.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Drake contre Kendrick Lamar, Kanye West, A$AP Rocky... On vous raconte le clash qui oppose les stars mondiales du rap",
        "summary": "L'industrie du rap se divise \u00e0 coup de chansons virulentes et de r\u00e9pliques cinglantes. D'un c\u00f4t\u00e9, le rappeur canadien. De l'autre, plusieurs grands noms am\u00e9ricains. Un conflit ouvert o\u00f9 se m\u00ealent guerre d'ego, vieilles inimiti\u00e9s et anciennes histoires de c\u0153ur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rap/drake-contre-kendrick-lamar-kanye-west-a-ap-rocky-on-vous-raconte-le-clash-qui-oppose-les-stars-mondiales-du-rap_6520739.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse\u00a0: \u00e0 la veille de la marche blanche, des militants identitaires ont d\u00e9ploy\u00e9 des banderoles devant l'h\u00f4tel de ville de Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "La marche blanche pr\u00e9vue samedi \u00e0 partir de 15h30 r\u00e9unira entre 3\u00a0000 et 10\u00a0000 personnes, selon une estimation de la pr\u00e9fecture de l'Indre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-a-la-veille-de-la-marche-blanche-des-militants-identitaires-ont-deploye-des-banderoles-devant-l-hotel-de-ville_6523613.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2024 : qui peut battre Tadej Pogacar sur le Tour d'Italie ?",
        "summary": "Favori annonc\u00e9 pour succ\u00e9der \u00e0 son compatriote Primoz Roglic, Tadej Pogacar semble sans rival \u00e0 l\u2019heure d\u2019entamer, samedi, le Giro (du 4 au 26 mai), o\u00f9 il aimerait bien faire main basse sur un nouveau Grand Tour, qu\u2019il n\u2019a plus remport\u00e9 depuis 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2024-qui-peut-battre-tadej-pogacar-sur-le-tour-d-italie_6517673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "F1 : pourquoi le d\u00e9part d\u2019Adrian Newey est un coup de tonnerre pour Red Bull et toute la discipline ?",
        "summary": "Le mythique ing\u00e9nieur britannique va quitter Red Bull apr\u00e8s le premier trimestre 2025, la fin d'un secret de Polichinelle qui pourrait avoir de lourdes cons\u00e9quences sur le visage de la F1.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/auto-moto/formule-1/f1-pourquoi-le-depart-d-adrian-newey-est-un-coup-de-tonnerre-pour-red-bull-et-toute-la-discipline_6521153.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : \u00e0 l'image de la finale PSG-Fleury, l'Ile-de-France domine-t-elle vraiment sur le football f\u00e9minin ?",
        "summary": "La finale de la Coupe de France f\u00e9minine, samedi, offre une affiche 100% francilienne, entre le PSG et Fleury. Si l\u2019affiche donne l\u2019illusion d\u2019une domination de la r\u00e9gion Ile-de-France sur le football f\u00e9minin tricolore, la r\u00e9alit\u00e9 est loin d\u2019\u00eatre la m\u00eame que chez les gar\u00e7ons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/d1-feminine/coupe-de-france-a-l-image-de-la-finale-psg-fleury-l-ile-de-france-domine-t-elle-vraiment-sur-le-football-feminin_6521477.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : 86 \u00e9lus d\u00e9mocrates appellent Joe Biden \u00e0 faire pression sur Isra\u00ebl pour acc\u00e9l\u00e9rer l'acheminement de l'aide humanitaire",
        "summary": "Les restrictions impos\u00e9es par Isra\u00ebl \u00e0 l'acheminement \u00e0 Gaza de l'aide humanitaire \"contribuent \u00e0 une catastrophe humanitaire sans pr\u00e9c\u00e9dent\", estiment ces \u00e9lus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-a-gaza-86-elus-democrates-appellent-joe-biden-a-faire-pression-sur-israel-pour-accelerer-l-acheminement-de-l-aide-humanitaire_6524624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Shrinkflation\" : l'arr\u00eat\u00e9 obligeant les supermarch\u00e9s \u00e0 informer les consommateurs par un affichage a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au journal officiel",
        "summary": "Le texte contraint les supermarch\u00e9s \u00e0 indiquer aux consommateurs les produits dont la quantit\u00e9 a baiss\u00e9 sans que le prix diminue.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/shrinkflation-l-arrete-obligeant-les-supermarches-a-informer-les-consommateurs-par-un-affichage-a-ete-publie-au-journal-officiel_6524585.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Mosellan qui s'\u00e9tait retranch\u00e9 chez lui a \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par le Raid et hospitalis\u00e9",
        "summary": "L'individu, d\u00e9j\u00e0 connu pour des faits de violences, s'\u00e9tait enferm\u00e9 chez lui apr\u00e8s avoir bless\u00e9 dans le dos une personne venue lui apporter \u00e0 manger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/en-moselle-un-homme-retranche-chez-lui-a-ete-maitrise-et-hospitalise_6524603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'accord sur les fins de carri\u00e8re \u00e0 la SNCF \u00e9tait \"de notori\u00e9t\u00e9 publique\" et n'a pas \u00e9t\u00e9 \"n\u00e9goci\u00e9 en cachette\", affirme Sud Rail",
        "summary": "Sur France Inter, samedi, le secr\u00e9taire f\u00e9d\u00e9ral du syndicat, Fabien Villedieu, fustige la r\u00e9action du ministre de l'\u00c9conomie, Bruno Le Maire, qui a assur\u00e9 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 averti.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/l-accord-sur-les-fins-de-carriere-a-la-sncf-etait-de-notoriete-publique-et-n-a-pas-ete-negocie-en-cachette-affirme-sud-rail_6524561.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Matisse : cinq choses \u00e0 savoir sur la justice des mineurs",
        "summary": "Le code de la justice p\u00e9nale des mineurs (CJPM) regroupe les grands principes de la justice pour mineurs avec pour objectif de les prot\u00e9ger et de les sanctionner lorsque cela est n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/affaire-matisse-cinq-choses-a-savoir-sur-la-justice-des-mineurs_6517004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une personne tu\u00e9e et plusieurs bless\u00e9es dans une fusillade \u00e0 Sevran en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour homicide volontaire en bande organis\u00e9e et tentatives d'homicides volontaires en bande organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-personne-tuees-et-plusieurs-blessees-dans-une-fusillade-a-sevran-en-seine-saint-denis_6524645.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de cent records de chaleur battus en avril au Vietnam",
        "summary": "Le Vietnam a connu trois vagues de forte chaleur en avril, selon le Centre national de pr\u00e9vision hydrom\u00e9t\u00e9orologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/plus-de-cent-records-de-chaleur-battus-en-avril-au-vietnam_6524621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Paper Mario : La Porte Mill\u00e9naire\", \"Senua\u2019s Saga : Hellblade II\", \"Multiversus\", \"MotoGP 24\", on joue \u00e0 quoi en mai ?",
        "summary": "En mai on fait \u00e9videmment ce qu\u2019il nous plait et surtout jouer aux jeux vid\u00e9o. Mario se plie en quatre pour nous faire passer du bon temps pendant que \"Multiversus\" d\u00e9ploie ses stars. Les Xbox Series fr\u00e9missent d'impatience en lorgnant sur la suite d\u2019\"Hellblade\" et les motards de (presque) toutes les consoles se rangent sur la grille de d\u00e9part du nouveau \"Moto GP\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/paper-mario-la-porte-millenaire-senua-s-saga-hellblade-ii-multiversus-motogp-24-on-joue-a-quoi-en-mai_6496067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Propos de Macron sur l'envoi de troupes en Ukraine : \"Il est bien plus important de nous fournir des armements modernes\", estime le maire de Kiev",
        "summary": "\"Je voudrais remercier nos partenaires pour la d\u00e9fense antia\u00e9rienne et les \u00e9quipements modernes, qui ne sont pas suffisants, m\u00eame si nous nous sentons plus prot\u00e9g\u00e9s aujourd'hui qu'il y a un an\", a d\u00e9clar\u00e9 Vitali Klitschko, samedi sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/propos-de-macron-sur-l-envoi-de-troupes-en-ukraine-il-est-bien-plus-important-de-nous-fournir-des-armements-modernes-estime-le-maire-de-kiev_6524669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme abattu par la police dans l'Eure apr\u00e8s avoir menac\u00e9 sa compagne",
        "summary": "L'homme, alcoolis\u00e9, s'est ru\u00e9 sur l'\u00e9quipage de police avec son arme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-abattu-par-la-police-dans-l-eure-apres-avoir-menace-sa-compagne_6524687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Hamas est le \"seul obstacle entre le peuple de Gaza et un cessez-le-feu\", affirme le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain",
        "summary": "Une d\u00e9l\u00e9gation du Hamas est arriv\u00e9e samedi au Caire pour poursuivre les discussions sur un accord de tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/le-hamas-est-le-seul-obstacle-entre-le-peuple-de-gaza-et-un-cessez-le-feu-affirme-le-secretaire-d-etat-americain_6524612.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \"Les gens donnent plus maintenant qu\u2019il a tous ces proc\u00e8s\", se r\u00e9jouissent des supporters de Trump en G\u00e9orgie",
        "summary": "\u00c0 l'\u00e9chelle des \u00c9tats-Unis, Joe Biden a r\u00e9colt\u00e9 plus d'argent que Donald Trump, \u00e0 six mois de la pr\u00e9sidentielle. Mais dans certains \u00c9tats, comme en G\u00e9orgie, c'est le R\u00e9publicain qui engrange plus de fonds, gr\u00e2ce \u00e0 de nombreux dons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-les-gens-donnent-plus-maintenant-qu-il-a-tous-ces-proces-se-rejouissent-des-supporters-de-trump-en-georgie_6524459.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : blessures, forfaits... Carlos Alcaraz, c'est quoi le probl\u00e8me ?",
        "summary": "L'Espagnol a annonc\u00e9 vendredi son retrait du tournoi de Rome, son troisi\u00e8me forfait sur la saison de terre battue. Il cherche encore les raisons de ses blessures \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, qui le p\u00e9nalisent depuis  la fin de l'ann\u00e9e 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/carlos-alcaraz/tennis-blessures-forfaits-carlos-alcaraz-c-est-quoi-le-probleme_6524681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 et deux autres bless\u00e9s par arme \u00e0 feu devant une bo\u00eete de nuit \u00e0 Toulouse",
        "summary": "La piste privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs est celle d'une rixe qui a mal tourn\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-tue-et-deux-autres-blesses-par-arme-a-feu-devant-une-boite-de-nuit-a-toulouse_6524750.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte contre TotalEnergies pour \"homicide involontaire\", apr\u00e8s une attaque jihadiste au Mozambique en 2021",
        "summary": "L'attentat, revendiqu\u00e9 par le groupe Etat islamique, avait dur\u00e9 plusieurs jours et fait un nombre encore ind\u00e9termin\u00e9 de victimes \u00e0 ce jour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/mozambique/une-enquete-ouverte-contre-totalenergies-pour-homicide-involontaire-apres-une-attaque-jihadiste-au-mozambique-en-2021_6524726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La naissance des grands magasins\" au Mus\u00e9e des Arts D\u00e9co : des clefs pour comprendre l'\u00e9mergence de ces nouveaux temples de la consommation",
        "summary": "Pi\u00e8ces de mode, mobilier, jouets et affiches publicitaires racontent l\u2019histoire de la naissance des grands magasins mais aussi d'une \u00e9poque. Un panorama commercial moderne ayant donn\u00e9 une nouvelle place \u00e0 la femme et \u00e0 la Parisienne, mythe d\u2019\u00e9l\u00e9gance, encore, vivace. Paris n'est-elle pas la ville de la mode o\u00f9 rayonne la Fashion Week ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/la-naissance-des-grands-magasins-au-musee-des-arts-deco-des-clefs-pour-comprendre-l-emergence-de-ces-nouveaux-temples-de-la-consommation_6478103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]