[
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : comment le gouvernement de Gabriel Attal justifie cette nouvelle r\u00e9forme",
        "summary": "Le Premier ministre et la ministre du Travail assurent que cette r\u00e9forme vise \u00e0 lutter contre le \"ch\u00f4mage de masse\". Toutefois, l'ex\u00e9cutif y voit aussi un moyen de couper dans les d\u00e9penses de l'Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-comment-le-gouvernement-de-gabriel-attal-justifie-cette-nouvelle-reforme_6452722.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'attaque \u00e0 Moscou, faut-il craindre la r\u00e9surgence en France d\u2019un risque d'attentat pr\u00e9par\u00e9 depuis l'\u00e9tranger ?",
        "summary": "L'attentat meurtrier en Russie, revendiqu\u00e9 par une branche du groupe Etat islamique en Asie centrale, a r\u00e9actualis\u00e9 cette menace. Une r\u00e9union des services de s\u00e9curit\u00e9 fran\u00e7ais est pr\u00e9vue jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/terrorisme-apres-l-attaque-a-moscou-faut-il-craindre-la-resurgence-en-france-d-un-risque-d-attentat-prepare-depuis-l-etranger_6450646.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public\u00a0: \"la tentation\" d'une taxation des superprofits fait son chemin au sein de la majorit\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s les prises de position de Fran\u00e7ois Bayrou et de Ya\u00ebl Braun-Pivet, l'ex\u00e9cutif s'interroge sur cette piste afin d'augmenter les recettes de l'Etat. Mais le parti d'Emmanuel Macron reste divis\u00e9 sur la question.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/aggravation-du-deficit-public-comment-la-tentation-d-une-taxation-des-superprofits-fait-son-chemin-au-sein-de-la-majorite-presidentielle_6452840.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 28 mars",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benyamin N\u00e9tanyahou a r\u00e9affirm\u00e9 jeudi sa d\u00e9termination \u00e0 lancer une offensive terrestre \u00e0 Rafah, \u00e0 la pointe sud de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-28-mars_6454481.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Projet de loi pour la s\u00e9curisation de l'espace num\u00e9rique\u00a0: dans quelle mesure l'anonymat en ligne existe-t-il\u00a0?",
        "summary": "Dans une tribune, des membres de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle demandent la fin de l'anonymat sur les r\u00e9seaux sociaux. S'il est aujourd'hui possible de retrouver l'identit\u00e9 d'une personne via son adresse IP, cette recherche devient plus compliqu\u00e9e en cas d'utilisation d'un VPN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/projet-de-loi-pour-la-securisation-de-l-espace-numerique-dans-quelle-mesure-l-anonymat-en-ligne-existe-t-il_6448960.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberattaques visant des \u00e9tablissements scolaires : le gouvernement suspend la messagerie de tous les espaces num\u00e9riques de travail",
        "summary": "Depuis une semaine, une vague de cyberattaques a cibl\u00e9 les espaces num\u00e9riques de travail (ENT) de dizaines d'\u00e9tablissements, entra\u00eenant leur suspension provisoire jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/cyberattaques-visant-des-etablissements-scolaires-le-gouvernement-suspend-la-messagerie-de-tous-les-espaces-numeriques-de-travail_6453755.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : la Loire et le Rh\u00f4ne plac\u00e9s en vigilance orange pour \"vent\" vendredi",
        "summary": "Dans ces deux d\u00e9partements, les rafales pourront atteindre 90 \u00e0 110 km/h, a annonc\u00e9 M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-la-loire-et-le-rhone-places-en-vigilance-orange-vent-vendredi_6453704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : des militaires et policiers \u00e9trangers seront pr\u00e9sents pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des Jeux olympiques et paralympiques",
        "summary": "La Pologne a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 jeudi que ses forces arm\u00e9es \"rejoindront la coalition internationale\" pour aider \u00e0 s\u00e9curiser l'\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-des-renforts-militaires-et-policiers-envoyes-par-plusieurs-pays-pour-renforcer-la-securite-des-jeux-olympiques-et-paralympiques_6453137.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Nelson : les parcs, jardins et cimeti\u00e8res de Lyon seront ferm\u00e9s vendredi toute la journ\u00e9e",
        "summary": "La Loire et le Rh\u00f4ne sont plac\u00e9s en vigilance orange \"vent\" d\u00e8s minuit, a annonc\u00e9 M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/direct-tempete-nelson-une-femme-legerement-blessee-sur-l-ile-d-yeu-apres-les-rafales-de-vent-d-hier-soir_6452921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : la justice annule la proc\u00e9dure de TotalEnergies contre Greenpeace, qui l'accuse de sous-estimer son empreinte carbone",
        "summary": "Le juge a annul\u00e9 jeudi l'assignation du groupe visant l'ONG pour \"diffusion d'informations fausses et trompeuses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/climat-totalenergies-perd-au-tribunal-contre-greenpeace-qui-l-accuse-de-sous-estimer-son-empreinte-carbone_6453938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : regardez \"Compl\u00e9ment d'enqu\u00eate\" sur le budget des Jeux olympiques et leur co\u00fbt pour le contribuable",
        "summary": "Pratiquement aucune \u00e9dition des Jeux olympiques n\u2019a respect\u00e9 son budget. Qu'en est-il des Jeux de Paris 2024 \u00e0 120&nbsp;jours du d\u00e9but des \u00e9preuves&nbsp;? Les contribuables vont-ils \u00eatre sollicit\u00e9s&nbsp;?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/complement-d-enquete/complement-d-enquete-paris-2024-les-dispendieux-du-stade_6411277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : s\u00e9lectionner des grands noms avec l'\u00e9quipe de France de football olympique, pourquoi \u00e7a coince ?",
        "summary": "La composition de la s\u00e9lection pour les Jeux de Paris se heurte \u00e0 de nombreux obstacles de r\u00e8glements et d'int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/football/paris-2024-selectionner-des-grands-noms-avec-l-equipe-de-france-de-football-olympique-pourquoi-ca-coince_6452951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les joueuses du PSG surclassent H\u00e4cken et rejoignent l'OL en demi-finales",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 victorieuses \u00e0 l'aller, les Parisiennes ont fait encore mieux au retour face aux Su\u00e9doises (3-0), jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-joueuses-du-psg-surclassent-hacken-et-rejoignent-l-ol-en-demi-finales_6453929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-orient : la Cour internationale de justice ordonne \u00e0 Isra\u00ebl d'assurer une aide humanitaire \"de toute urgence\" \u00e0 Gaza",
        "summary": "La plus haute instance judiciaire de l'ONU a alert\u00e9 jeudi sur \"une famine qui s'installe\" dans le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-les-combats-se-poursuivent-pres-des-villes-de-gaza-et-de-khan-younes_6452407.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \"Nous avons sauv\u00e9 les subventions de la politique agricole commune\", assure Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, t\u00eate de liste Les R\u00e9publicains",
        "summary": "Le philosophe et eurod\u00e9put\u00e9 a r\u00e9pondu en direct aux questions de Caroline Roux jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-nous-avons-sauve-les-subventions-de-la-pac-assure-francois-xavier-bellamy_6453872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Consommation : comment expliquer la diff\u00e9rence de prix entre les agneaux fran\u00e7ais et ceux de Nouvelle-Z\u00e9lande ?",
        "summary": "De nombreux Fran\u00e7ais ach\u00e8tent de la viande d'agneau, \u00e0 l'approche de P\u00e2ques. Il faut d\u00e9bourser en moyenne 23 euros pour un kilo de gigot, contre 9 euros pour son \u00e9quivalent n\u00e9o-z\u00e9landais. Comment expliquer cet \u00e9cart de prix ?",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/consommation-comment-expliquer-la-difference-de-prix-entre-les-agneaux-francais-et-ceux-de-nouvelle-zelande_6453893.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afrique du Sud : un bus chute d'un pont, faisant au moins 45 morts",
        "summary": "La quasi-totalit\u00e9 des passagers de ce bus reliant le Bostwana \u00e0 l'Afrique du sud sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s apr\u00e8s un accident jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/afrique-du-sud-un-bus-chute-d-un-pont-faisant-au-moins-45-morts_6453830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Confirmation en appel de la condamnation d'Eric\u00a0Zemmour pour injure raciste envers Hapsatou Sy",
        "summary": "La cour d'appel de Paris a confirm\u00e9 jeudi l'amende inflig\u00e9e au pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate qui avait qualifi\u00e9 en 2018 le pr\u00e9nom de l'ex-chroniqueuse du groupe Canal+ d'\"insulte \u00e0 la France\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/eric-zemmour/confirmation-en-appel-de-la-condamnation-d-eric-zemmour-pour-injure-raciste-envers-hapsatou-sy_6453914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9rations antidrogue : 1 357 interpellations au niveau national, dont \"751 \u00e0 objectifs judiciaires\", annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur assure que depuis le d\u00e9but des op\u00e9rations \"place nette XXL\", la semaine derni\u00e8re, 1 357 interpellations ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es au niveau national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/place-nette-xxl-1-357-interpellations-au-niveau-national-dont-751-a-objectifs-judiciaires-annonce-gerald-darmanin_6453095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire du \"violeur de Tinder\" : une peine de 19 ans de prison requise au proc\u00e8s de Salim Berrada",
        "summary": "Cette peine \"tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re\" \u2013 le maximum encouru \u00e9tait de vingt ans \u2013\u00a0est justifi\u00e9e, selon l'avocat g\u00e9n\u00e9ral, par le nombre de victimes attir\u00e9es chez ce photographe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/affaire-du-violeur-de-tinder-une-peine-de-19-ans-de-prison-requise-au-proces-de-salim-berrada_6453596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Jordan Bardella contre une sortie du commandement int\u00e9gr\u00e9 de l'Otan \"en p\u00e9riode de guerre\"",
        "summary": "Alors que le Rassemblement national plaide depuis longtemps pour sortir du commandement de l'Alliance, son pr\u00e9sident s'y est dit oppos\u00e9, jeudi, tant que dure le conflit russo-ukrainien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-jordan-bardella-contre-une-sortie-du-commandement-integre-de-l-otan-en-periode-de-guerre_6453899.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaies : Sam Bankman-Fried, ancien patron de la plateforme FTX, condamn\u00e9 \u00e0 25 ans de prison aux Etats-Unis pour fraude",
        "summary": "Sam Bankman-Fried avait \u00e9t\u00e9 reconnu coupable en novembre 2023 d'avoir utilis\u00e9, \u00e0 leur insu, les fonds d\u00e9pos\u00e9s par les clients de sa plateforme d'\u00e9change de cryptomonnaies.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/cryptomonnaies-sam-bankman-fried-ancien-patron-de-la-plateforme-ftx-condamne-a-25-ans-de-prison-aux-etats-unis-pour-fraude_6453344.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"Bienvenue chez les 103 Zonbi\", chair \u00e0 canon des chefs de gangs en Ha\u00efti",
        "summary": "\"Nous sommes les 103 Zonbi, nous sommes les ma\u00eetres du pays\", fanfaronne dans \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" un des jeunes bandits arm\u00e9s qui, sous la coupe d'un gang criminel, font r\u00e9gner la terreur dans un quartier de Port-au-Prince. Selon eux, c'est tout ce que leur offre Ha\u00efti, qui s'enfonce dans le chaos depuis trois ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-bienvenue-chez-les-103-zonbi-chair-a-canon-des-chefs-de-gangs-en-haiti_6424033.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Autonomie de la Corse : trois questions pour comprendre le projet constitutionnel approuv\u00e9 par l'assembl\u00e9e de l'\u00eele",
        "summary": "Les \u00e9lus corses ont adopt\u00e9 mercredi soir un projet constitutionnel pr\u00e9voyant \"un statut d'autonomie\" de la Corse. Pour qu'il soit mis en \u0153uvre, il faudra toutefois modifier la Constitution fran\u00e7aise, ce qui ne sera pas une mince affaire pour l'ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/autonomie-de-la-corse-trois-questions-pour-comprendre-le-projet-constitutionnel-approuve-par-l-assemblee-de-l-ile_6452719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une association de m\u00e9decins lance un appel pour d\u00e9noncer le \"d\u00e9ni des connaissances scientifiques\" face aux pesticides",
        "summary": "L'association regrette notamment la mise en pause du plan \"Ecophyto\". \"Les premi\u00e8res victimes des pesticides, ce sont la biodiversit\u00e9 et les professionnels expos\u00e9s\", d\u00e9plore le docteur Pierre-Michel P\u00e9rinaud, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/pesticides/une-association-de-medecins-lance-un-appel-pour-denoncer-le-deni-des-connaissances-scientifiques-face-aux-pesticides_6452954.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trains : alors que la soci\u00e9t\u00e9 Railcoop jette l'\u00e9ponge, o\u00f9 en sont les autres concurrents potentiels de la SNCF ?",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative Railcoop, l'un des concurrents potentiels de la SNCF, jette l'\u00e9ponge. Franceinfo revient sur la situation financi\u00e8re des autres soci\u00e9t\u00e9s ferroviaires qui vont ou se sont d\u00e9j\u00e0 install\u00e9es en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/trains-alors-que-la-societe-railcoop-jette-l-eponge-ou-en-sont-les-autres-concurrents-potentiels-de-la-sncf_6452933.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Richard Serra : le c\u00e9l\u00e8bre sculpteur minimaliste en cinq\u00a0\u0153uvres monumentales",
        "summary": "Ses immenses installations, perdues dans la nature, mises au c\u0153ur de la ville ou dans les grands mus\u00e9es, ont r\u00e9volutionn\u00e9 la sculpture en lui conf\u00e9rant une dimension architecturale. Focus sur cinq\u00a0cr\u00e9ations colossales, pas toujours appr\u00e9ci\u00e9es du grand public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/art-contemporain/mort-de-richard-serra-le-celebre-sculpteur-minimaliste-en-cinq-uvres-monumentales_6452695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne parle plus d'\u00c9mile\" : huit mois apr\u00e8s la disparition, les habitants du Vernet lass\u00e9s d'une enqu\u00eate qui patine",
        "summary": "Ce jeudi 28 mars, des habitants du Haut-Vernet, dans les Alpes-de-Haute-Provence doivent participer \u00e0 une \"mise en situation\", forme de reconstitution de la disparition du petit \u00c9mile, deux ans et demi. Dans le village, l'ambiance est pesante face \u00e0 une affaire que les habitants souhaiteraient voir r\u00e9solue ou oubli\u00e9e.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/alpes-de-haute-provence/reportage-on-ne-parle-plus-d-emile-huit-mois-apres-la-disparition-les-habitants-du-vernet-lasses-d-une-enquete-qui-patine-2946432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Casino renonce finalement \u00e0 r\u00e9clamer \u00e0 900 salari\u00e9s des avances sur salaire vieilles de trente ans",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir r\u00e9clam\u00e9 \u00e0 900 salari\u00e9s des avances sur salaire vieilles de trente ans, le groupe Casino annonce, jeudi, se r\u00e9tracter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/le-groupe-casino-renonce-finalement-a-reclamer-a-900-salaries-des-avances-sur-salaire-vieilles-de-trente-ans_6453494.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2024 : Malm\u00f6 se pr\u00e9pare \u00e0 un concours de la chanson sous haute surveillance",
        "summary": "La ville su\u00e9doise, qui accueille le concours europ\u00e9en de la chanson au d\u00e9but du mois de mai, s'attend \u00e0 des manifestations et des perturbations, notamment en raison des conflits au Proche-Orient et en Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/eurovision-2024-malmo-se-prepare-a-un-concours-de-la-chanson-sous-haute-surveillance_6452725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas : \u00e0 l'universit\u00e9 de Strasbourg, des tensions, un dialogue difficile mais \"pas de guerre entre \u00e9tudiants\"",
        "summary": "Des \u00e9tudiants propalestiniens rencontr\u00e9s sur le campus alsacien estiment que leur libert\u00e9 d'expression est brid\u00e9e, tandis que des jeunes de confession juive expliquent ne plus se sentir en s\u00e9curit\u00e9. Chacun assure \u00eatre pr\u00eat \u00e0 discuter, bien que personne ne souhaite faire le premier pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-entre-israel-et-le-hamas-a-l-universite-de-strasbourg-des-tensions-un-dialogue-difficile-mais-pas-de-guerre-entre-etudiants_6440308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Stage, alternance, service civique... Comment ces nouveaux contrats ont peu \u00e0 peu remplac\u00e9 les postes juniors",
        "summary": "Pens\u00e9s pour faciliter l'insertion sur le march\u00e9 du travail, ces dispositifs (parfois d\u00e9voy\u00e9s par les employeurs) sont devenus un passage oblig\u00e9 pour de tr\u00e8s nombreux jeunes dipl\u00f4m\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/stage-alternance-service-civique-comment-ces-nouveaux-contrats-ont-peu-a-peu-remplace-les-postes-juniors_6448312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout ce qu'elle touche, elle le transforme\" : l'incursion inattendue et symbolique de Beyonc\u00e9 dans la country avec \"Cowboy Carter\", son nouvel album",
        "summary": "La chanteuse, davantage associ\u00e9e au R&amp;B et \u00e0 la pop, embrasse ce style musical tr\u00e8s populaire aux Etats-Unis, mais plus m\u00e9connu dans le reste du monde, apr\u00e8s une premi\u00e8re incursion qui avait entra\u00een\u00e9 des r\u00e9actions parfois hostiles et racistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/tout-ce-qu-elle-touche-elle-le-transforme-l-incursion-inattendue-et-symbolique-de-beyonce-dans-la-country-avec-cowboy-carter-son-nouvel-album_6446545.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "T\u00c9MOIGNAGE. \"Il n'y a plus aucun moyen s\u00fbr de distribuer l'aide\" : au nord de Gaza, l'acheminement chaotique des convois humanitaires",
        "summary": "Au nord de la bande de Gaza, les rares distributions alimentaires se font dans le chaos. Un journaliste pr\u00e9sent sur place, joint par franceinfo, livre son t\u00e9moignage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-il-n-y-a-plus-aucun-moyen-sur-de-distribuer-l-aide-au-nord-de-gaza-l-acheminement-chaotique-des-convois-humanitaires_6453077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les capsules \u00e0 vis vont-elles remplacer les bouchons de li\u00e8ge au-dessus des bouteilles de vin ?",
        "summary": "Dans les rayons des foires aux vins du Printemps, les capsules \u00e0 vis continuent de s\u2019installer, petit \u00e0 petit, au-dessus des bouteilles. Un mode de bouchage qui s'adapte aux nouvelles tendances de consommation, sans inqui\u00e9ter, en apparence, les acteurs du li\u00e8ge.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/gout-prix-nouveaux-modes-de-consommation-les-capsules-a-vis-vont-elles-remplacer-les-bouchons-de-liege-au-dessus-des-bouteilles-de-vin_6450913.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'une orque au Marineland d'Antibes : l'association One Voice va \"d\u00e9poser plainte\" pour \"mauvais traitements\"",
        "summary": "Invit\u00e9e jeudi sur franceinfo, la pr\u00e9sidente de One Voice annonce \"d\u00e9poser plainte\" apr\u00e8s la mort d'une orque, jeudi, au Marineland d'Antibes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/deces-d-une-orque-au-marineland-d-antibes-l-association-one-voice-va-deposer-plainte-pour-les-mauvais-traitements_6453977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'enqu\u00eate pour viol et agression sexuelle visant Jean Lassalle class\u00e9e sans suite",
        "summary": "Des \u00e9l\u00e9ments mat\u00e9riels manquent pour prouver les faits d\u00e9nonc\u00e9s par une femme de 45 ans et \"ne permettent pas d'\u00e9tablir l'existence d'une infraction p\u00e9nale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-lassalle/l-enquete-pour-viol-et-agression-sexuelle-visant-jean-lassalle-classee-sans-suite_6454889.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Tariq Ramadan : la notion d'emprise au c\u0153ur des d\u00e9bats devant la chambre de l'instruction",
        "summary": "Alors que le parquet g\u00e9n\u00e9ral a requis l'abandon des poursuites pour soup\u00e7ons de viols \u00e0 l'encontre de trois des quatre plaignantes, la chambre de l'instruction d\u00e9bat, vendredi, de la tenue d'un proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/affaire-tariq-ramadan-la-notion-d-emprise-au-c-ur-des-debats-devant-la-chambre-de-l-instruction_6453905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ENQU\u00caTE FRANCEINFO. Anticor : 10 mois et toujours pas d\u2019agr\u00e9ment en vue",
        "summary": "Cela fait bient\u00f4t dix mois que la principale association anti-corruption de France, \u00e0 l\u2019origine de poursuites retentissantes, ne peut plus se constituer partie civile depuis la perte de son agr\u00e9ment. Une nouvelle demande a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e aupr\u00e8s du gouvernement, sans r\u00e9ponse pour l\u2019instant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/enquetes-franceinfo/enquete-franceinfo-anticor-10-mois-et-toujours-pas-d-agrement-en-vue_6453584.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture de Loire-Atlantique interdit un spectacle de Dieudonn\u00e9",
        "summary": "Le spectacle devait avoir lieu vendredi autour de Saint-Nazaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-prefecture-de-loire-atlantique-interdit-un-spectacle-de-dieudonne_6453725.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La suspension des messageries des ENT est n\u00e9cessaire pour \"regagner en s\u00e9r\u00e9nit\u00e9\", dit le principal syndicat des chefs d'\u00e9tablissements",
        "summary": "Le gouvernement a suspendu jeudi les messageries de tous les espaces de travail, cibles de menaces d'attentats dans des centaines d'\u00e9tablissements depuis une semaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/la-suspension-des-messageries-des-ent-est-necessaire-pour-regagner-en-serenite-dit-le-principal-syndicat-des-chefs-d-etablissements_6454973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Une reproduction \u00e0 l'identique, au millim\u00e8tre pr\u00e8s\" : au c\u0153ur du chantier de restauration de Notre-Dame de Paris, neuf mois avant sa r\u00e9ouverture",
        "summary": "Il y a pr\u00e8s de cinq ans, le 15 avril 2019, la cath\u00e9drale Notre-Dame \u00e9tait ravag\u00e9e par un dramatique incendie. \u00c0 un peu plus de huit mois de sa r\u00e9ouverture, pr\u00e9vue le 8 d\u00e9cembre, franceinfo vous emm\u00e8ne au c\u0153ur du chantier de restauration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/reportage-une-reproduction-a-l-identique-au-millimetre-pres-au-c-ur-du-chantier-de-restauration-de-notre-dame-de-paris-neuf-mois-avant-sa-reouverture_6424699.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'engager en Ukraine\" : le minist\u00e8re des Arm\u00e9es alerte sur de faux sites de recrutement reprenant son identit\u00e9 graphique",
        "summary": "Le site pr\u00e9tend que l'arm\u00e9e de Terre fran\u00e7aise recrute \"200\u00a0000\" soldats \"pour mener des op\u00e9rations en Ukraine\". Le minist\u00e8re des Arm\u00e9es d\u00e9nonce une campagne de d\u00e9sinformation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/s-engager-en-ukraine-le-ministere-des-armees-alerte-sur-de-faux-sites-de-recrutement-reprenant-son-identite-graphique_6454952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Elections europ\u00e9ennes 2024 : \"nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 au rendez-vous\" pour \u00e9quiper militairement l'Ukraine, estime sur franceinfo Rapha\u00ebl Glucksmann, t\u00eate de liste PS-Place publique",
        "summary": "La France doit \"relancer [sa] production\" militaire et \"imposer la priorisation des productions pour le front ukrainien\"\nestime l'eurod\u00e9put\u00e9 invit\u00e9 de \"Demain l'Europe\" sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-2024-suivez-l-interview-de-raphael-glucksmann-invite-de-demain-l-europe-de-8h30-a-9h30-sur-franceinfo_6453644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation a continu\u00e9 \u00e0 ralentir en France en mars et s'\u00e9tablit \u00e0 2,3% sur un an",
        "summary": "L'Insee \u00e9voque un \"ralentissement\" de la hausse des prix de l'alimentation, des services, du tabac, de l'\u00e9nergie et des produits manufactur\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-a-continue-a-ralentir-en-france-en-mars-et-s-etablit-a-2-3-sur-un-an_6455039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est d'une grande brutalit\u00e9\" : malaise dans la majorit\u00e9 apr\u00e8s les annonces de Gabriel Attal sur la r\u00e9forme de l'assurance-ch\u00f4mage",
        "summary": "En remettant sur la table une r\u00e9duction de la dur\u00e9e d'indemnisation des ch\u00f4meurs, le Premier ministre a fait r\u00e9agir les partenaires sociaux, les oppositions politiques... et dans son propre camp.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-gabriel-attal/c-est-d-une-grande-brutalite-malaise-dans-la-majorite-apres-les-annonces-de-gabriel-attal-sur-la-reforme-de-l-assurance-chomage_6455030.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cet algorithme a un c\u00f4t\u00e9 pervers\" : un collectif de parents envisage d'attaquer TikTok en justice pour prot\u00e9ger les adolescents",
        "summary": "Un collectif de parents, sous la houlette d'une avocate a vu le jour, dans le but d'attaquer TikTok. L'objectif est de rassembler des t\u00e9moignages sur les effets n\u00e9fastes de la plateforme, de l'obliger \u00e0 mieux v\u00e9rifier les contenus qui sont diffus\u00e9s, surtout aupr\u00e8s des plus jeunes et d'indemniser les victimes.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/cet-algorithme-a-un-cote-pervers-un-collectif-de-parents-envisage-d-attaquer-tiktok-en-justice-pour-proteger-les-adolescents-2946980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Russie : apr\u00e8s l'attentat de Moscou, les personnes originaires d'Asie centrale vis\u00e9es par des agressions et dans le collimateur des autorit\u00e9s",
        "summary": "Les migrants en provenance d'Asie centrale seraient entre 6 et 12\u00a0millions en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/attaque-terroriste-pres-de-moscou/russie-apres-l-attentat-de-moscou-les-personnes-originaires-d-asie-centrale-visees-par-des-agressions-et-dans-le-collimateur-des-autorites_6454943.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev a abattu 84 missiles et drones russes sur les 99 lanc\u00e9s dans la nuit",
        "summary": "Ces frappes particuli\u00e8rement intenses ont notamment vis\u00e9 des infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques, endommageant trois centrales thermiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-kiev-a-abattu-84-missiles-et-drones-russes-sur-les-99-lances-pendant-la-nuit-du-jeudi-28-mars_6455018.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vents forts\u00a0: le trafic SNCF est perturb\u00e9 en Is\u00e8re et dans la Loire",
        "summary": "Deux d\u00e9partements, le Rh\u00f4ne et la Loire, sont plac\u00e9s en vigilance orange vendredi \u00e0 cause de vents forts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vents-forts-le-trafic-sncf-est-perturbe-en-isere-et-dans-la-loire_6455090.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Ce serait une telle fiert\u00e9\" d'\u00eatre porte-drapeau, assure M\u00e9lina Robert-Michon",
        "summary": "La lanceuse de disque fran\u00e7aise, en route pour participer \u00e0 Paris \u00e0 ses septi\u00e8mes Jeux olympiques, a confi\u00e9 son \"envie indescriptible\" d'\u00eatre porte-drapeau de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/athletisme/paris-2024-ce-serait-une-telle-fierte-d-etre-porte-drapeau-assure-melina-robert-michon_6455021.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : le r\u00e9seau social Truth Social offre une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne financier \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "Bouscul\u00e9 de toutes parts, cette entr\u00e9e en Bourse fait regonfler la sant\u00e9 financi\u00e8re pr\u00e9caire du candidat \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-le-succes-de-truth-social-offre-une-bouffee-d-oxygene-financier-a-donald-trump_6455087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Harvard pr\u00e9sente ses excuses pour la d\u00e9tention d'un livre fran\u00e7ais reli\u00e9 en peau humaine en 1880",
        "summary": "Le livre d'Ars\u00e8ne Houssaye \"Des destin\u00e9es de l'\u00e2me\" a \u00e9t\u00e9 reli\u00e9 avec la peau d'une patiente atteinte de troubles mentaux et brutalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/harvard-presente-ses-excuses-pour-la-detention-d-un-livre-francais-relie-en-peau-humaine-en-1880_6455096.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que sait-on du proviseur du lyc\u00e9e Maurice-Ravel, qui a d\u00e9missionn\u00e9 apr\u00e8s des menaces de mort ?",
        "summary": "\"Un grand professionnel\", \"Quelqu'un d'int\u00e8gre, de grande qualit\u00e9\", \"Il avait de la bouteille\"... Ceux qui le connaissent d\u00e9crivent un chef d'\u00e9tablissement qui aime son m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/que-sait-on-du-proviseur-du-lycee-maurice-ravel-qui-a-demissionne-apres-des-menaces-de-mort_6455051.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e8gles douloureuses : l'article pour cr\u00e9er un cong\u00e9 menstruel rejet\u00e9 en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voyait la possibilit\u00e9 pour les femmes d'avoir jusqu'\u00e0 13 jours d'arr\u00eat-maladie par an, sous r\u00e9serve d'un certificat m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/droits-des-femmes/conge-menstruel-l-article-pour-creer-un-conge-en-cas-de-menstruations-incapacitantes-rejete-en-commission-a-l-assemblee-nationale_6455186.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : 42 soldats syriens et combattants du Hezbollah libanais tu\u00e9s dans des frappes isra\u00e9liennes, selon une ONG",
        "summary": "Six combattants du Hezbollah et 36 soldats syriens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, d'apr\u00e8s l'Observatoire syrien des droits de l'homme. Isra\u00ebl a men\u00e9 depuis 2011 des centaines de frappes en Syrie contre le mouvement libanais pro-Iran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-42-soldats-syriens-et-combattants-du-hezbollah-libanais-tues-dans-des-frappes-israeliennes-selon-une-ong_6455210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Allemagne l\u00e9galise le cannabis \u00e0 usage r\u00e9cr\u00e9atif sous conditions",
        "summary": "L'Allemagne devient le troisi\u00e8me pays europ\u00e9en \u00e0 l\u00e9galiser le cannabis : \u00e0 partir du 1er avril, il devient possible d'en acheter, d'en consommer et d'en cultiver, avec certaines restrictions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-monde-est-a-nous/l-allemagne-legalise-le-cannabis-a-usage-recreatif-sous-conditions_6424726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit budg\u00e9taire : \"Ce n'est pas aux collectivit\u00e9s territoriales de venir compenser cette mauvaise gestion\", pr\u00e9vient le vice-pr\u00e9sident de l\u2019Association des maires de France (AMF)",
        "summary": "Andr\u00e9 Laignel, vice-pr\u00e9sident de l\u2019Association des maires de France (AMF), a r\u00e9agi vendredi \u00e0 la possibilit\u00e9 que les collectivit\u00e9s territoriales participent \u00e0 l'effort pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/deficit/deficit-budgetaire-ce-n-est-pas-aux-collectivites-territoriales-de-venir-compenser-cette-mauvaise-gestion-previent-le-vice-president-de-l-association-des-maires-de-france-amf_6455282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Koh-Lanta\" : un ancien candidat de l'\u00e9mission mis en examen pour agression sexuelle lors du tournage en 2018",
        "summary": "Le tournage de la saison de l'\u00e9mission de survie de TF1 avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 apr\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation de ces accusations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/koh-lanta-un-ancien-candidat-mis-en-examen-pour-agression-sexuelle-lors-du-tournage-de-l-emission-en-2018_6452629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic de cigarettes : plus de 27 tonnes de tabac saisies lors d'une op\u00e9ration des douanes dans toute la France",
        "summary": "L'op\u00e9ration \"Colbert II\" a donn\u00e9 lieu \u00e0 108 interpellations. Les services douaniers ont saisi 521 tonnes de tabac en 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/trafic-de-tabac-plus-de-27-tonnes-saisies-lors-d-une-operation-des-douanes-dans-toute-la-france_6455141.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Depuis deux ans, nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 au rendez-vous\" pour \"\u00e9quiper militairement la r\u00e9sistance ukrainienne\", estime Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "La t\u00eate de liste du Parti socialiste et de Place publique aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de juin \u00e9tait l'invit\u00e9 de \"Demain l'Europe\" sur franceinfo, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-depuis-deux-ans-nous-n-avons-pas-ete-au-rendez-vous-pour-equiper-militairement-la-resistance-ukrainienne-estime-raphael-glucksmann_6455078.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La ministre de l'Education, Nicole Belloubet, annonce le d\u00e9ploiement d'une \"force mobile scolaire\" nationale pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 physique dans les \u00e9tablissements \"en difficult\u00e9\"",
        "summary": "\"L'Etat se portera syst\u00e9matiquement partie civile lorsqu'une plainte sera d\u00e9pos\u00e9e\" a aussi d\u00e9clar\u00e9\u00a0Nicole Belloubet vendredi, lors d'un d\u00e9placement \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/la-ministre-de-l-education-nicole-belloubet-annonce-le-deploiement-d-une-force-mobile-scolaire-nationale-pour-assurer-la-securite-physique-dans-les-etablissements-en-difficulte_6455417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'une orque au Marineland d'Antibes\u00a0: pourquoi le parc aquatique est sous le feu des critiques",
        "summary": "Le parc a annonc\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s d'Inouk, six mois apr\u00e8s la mort d'une autre orque, Moana. Une association de protection des animaux va d\u00e9poser plainte pour \"mauvais traitements\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/mort-d-une-orque-au-marineland-d-antibes-pourquoi-le-parc-aquatique-est-sous-le-feu-des-critiques_6454955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : \"Jean-Luc M\u00e9lenchon fait une forme de campagne parall\u00e8le\", d\u00e9nonce Marie Toussaint, t\u00eate de liste \u00e9cologiste",
        "summary": "S'il est candidat \u00e0 une place non \u00e9ligible sur la liste de Manon Aubry, le leader de La France insoumise se montre omnipr\u00e9sent dans la campagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-jean-luc-melenchon-fait-une-forme-de-campagne-parallele-denonce-marie-toussaint-tete-de-liste-ecologiste_6455216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "On a \u00e9cout\u00e9 l'album \"Cowboy Carter\" : Beyonc\u00e9 revient \u00e0 ses origines texanes et s'approprie la country",
        "summary": "Le tr\u00e8s attendu \"Cowboy Carter\" sort enfin. Queen Bey raconte une histoire. Celle d'une femme noire qui, avec ses sonorit\u00e9s R&amp;B, pop et hip-hop, voyage dans les origines de la country, et dans sa propre vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/beyonce/on-a-ecoute-l-album-cowboy-carter-beyonce-revient-a-ses-origines-texanes-et-s-approprie-la-country_6454799.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Estonie, les forces de l'Otan s'exercent \u00e0 la m\u00e9decine de guerre pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Russie",
        "summary": "Alors que la menace russe est plus que jamais pr\u00e9sente ces derniers mois, l'Estonie, qui accueille environ 1400 soldats des forces alli\u00e9s sur son territoire, organise r\u00e9guli\u00e8rement des exercices avec ses partenaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/en-estonie-des-soldats-de-l-otan-font-des-exercices-de-medecine-de-guerre-a-55-kilometres-de-la-frontiere-avec-la-russie_6455180.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Risques li\u00e9s \u00e0 l'Androcur\u00a0: des victimes du m\u00e9dicament poursuivent l'\u00c9tat en justice",
        "summary": "L'Androcur a \u00e9t\u00e9 massivement prescrit \u00e0 des femmes contre l'endom\u00e9triose, l'acn\u00e9 ou comme moyen de contraception mais il peut provoquer des tumeurs au cerveau chez certaines patientes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/medicament/risques-lies-a-l-androcur-des-victimes-du-medicament-poursuivent-l-etat-en-justice_6455342.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Qu'on ait une \u00e9valuation permanente du risque\" pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO, \"c'est tr\u00e8s sain\", estime un expert de la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Guillaume Farde, expert des questions de s\u00e9curit\u00e9, souligne que \"des ajustements\" pourraient encore intervenir sur le nombre de spectateurs ou le parcours de la c\u00e9r\u00e9monie sur la Seine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-qu-on-ait-une-evaluation-permanente-du-risque-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-olympiques-c-est-tres-sain-estime-un-expert-de-la-securite_6455303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Auchan : une gr\u00e8ve \"historique\" dans certains magasins et entrep\u00f4ts des Hauts-de-France",
        "summary": "La CGT, la CFDT, FO et la CFTC, les quatre syndicats de l\u2019entreprise, appellent les salari\u00e9s \u00e0 la gr\u00e8ve pour d\u00e9fendre leur pouvoir d'achat et leurs salaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/hauts-de-france-greve-historique-dans-certains-magasins-et-entrepots-auchan_6455321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l'altercation entre In\u00e8s Reg et Natasha St-Pier dans les coulisses de \"Danse avec les Stars\", TF1 envisage l'exclusion des deux candidates",
        "summary": "Si une conciliation entre les deux participantes n'est pas possible, la direction de la Une semble avoir plusieurs pistes afin de retrouver le c\u00f4t\u00e9 familial de l'\u00e9mission.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/tv/apres-l-altercation-entre-ines-reg-et-natasha-st-pier-dans-les-coulisses-de-danse-avec-les-stars-tf1-envisage-l-exclusion-des-deux-candidates_6455387.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrimoine : alerte contre l'impact \"d\u00e9vastateur\" du d\u00e9r\u00e8glement du climat sur les \u0153uvres d'art",
        "summary": "Certains mus\u00e9es recourent \u00e0 des techniques de conservation pr\u00e9ventive et tentent de r\u00e9guler les temp\u00e9ratures autour des \u0153uvres afin de les prot\u00e9ger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/patrimoine-alerte-contre-l-impact-devastateur-du-dereglement-du-climat-sur-les-uvres-d-art_6455162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menaces d'attentats via les ENT : o\u00f9 en sont les enqu\u00eates, apr\u00e8s l'interpellation d'un mineur ?",
        "summary": "Un mineur de 17 ans est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir envoy\u00e9 plusieurs dizaines de messages de menaces contre des coll\u00e8ges et des lyc\u00e9es, \u00e0 l'aide d'une technique bien plus simple qu'une cyberattaque.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/menaces-d-attentats-via-les-ent-ou-en-sont-les-enquetes-apres-l-interpellation-d-un-mineur_6455384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Dans ce dossier, on a tent\u00e9 d\u2019embrumer les choses\", d\u00e9nonce l'avocat du proviseur du lyc\u00e9e Maurice-Ravel \u00e0 Paris",
        "summary": "Ma\u00eetre Francis Lec a pris la parole dans les colonnes du Parisien jeudi, rappelant que son client s'\u00e9tait mis en retrait \"pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, pour lui et pour l\u2019\u00e9tablissement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/dans-ce-dossier-on-a-tente-d-embrumer-les-choses-denonce-l-avocat-du-proviseur-du-lycee-maurice-ravel-a-paris_6455462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]