[
    {
        "title": "INFO FRANCEINFO. Europ\u00e9ennes : la LDH et Utopia 56 portent plainte pour complicit\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 et complicit\u00e9 de torture contre le n\u00b03 de la liste RN",
        "summary": "Fabrice Leggeri est vis\u00e9 par une plainte pour complicit\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9 et complicit\u00e9 de torture, r\u00e9v\u00e8lent franceinfo et Le Monde, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/info-franceinfo-europeennes-la-ldh-et-utopia-56-portent-plainte-pour-complicite-de-crimes-contre-l-humanite-et-complicite-de-torture-contre-le-n-3-de-la-liste-rn_6503777.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ils ont agi en toute impunit\u00e9\"\u00a0: en Cisjordanie, les Palestiniens d\u00e9noncent les attaques de colons isra\u00e9liens",
        "summary": "En Cisjordanie, depuis le 7 octobre, les Nations Unies recensent plus de 700 attaques de colons.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-ils-ont-agi-en-toute-impunite-en-cisjordanie-les-palestiniens-denoncent-les-attaques-de-colons-israeliens_6503852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s adoptent de nouvelles r\u00e8gles pour encourager les consommateurs \u00e0 r\u00e9parer plut\u00f4t qu'\u00e0 jeter",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 mardi permet aux consommateurs de demander aux fabricants la r\u00e9paration de certains produits tels que les smartphones, m\u00eame apr\u00e8s expiration de la garantie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-eurodeputes-adoptent-de-nouvelles-regles-pour-encourager-les-consommateurs-a-reparer-plutot-qu-a-jeter_6504758.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement va d\u00e9bloquer 650 millions d\u2019euros en urgence pour les Ehpad",
        "summary": "Une aide d'urgence de 650 millions d'euros sera partag\u00e9e entre les \u00e9tablissements publics, associatifs et Ehpad priv\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/le-gouvernement-va-debloquer-650-millions-d-euros-en-urgence-pour-les-ehpad_6504113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bruno Le Maire veut \"simplifier le bulletin de paie\" en diminuant le nombre de lignes qui y apparaissent",
        "summary": "Ce gain de \"lisibilit\u00e9\" est \"gage de confiance, de transparence et d'\u00e9conomie\", a argu\u00e9 le ministre dans le \"20 Heures\" sur France 2 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/bruno-le-maire/bruno-le-maire-veut-simplifier-le-bulletin-de-paie-en-diminuant-le-nombre-de-lignes-qui-y-apparaissent_6504134.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Partir, ce serait montrer \u00e0 la Russie qu'on a peur d'elle\"\u00a0: \u00e0 Kharkiv, la jeunesse d\u00e9cide de rester malgr\u00e9 tout",
        "summary": "La deuxi\u00e8me ville d'Ukraine est bombard\u00e9e en continu par la Russie, depuis un mois. Malgr\u00e9 la menace, la jeune g\u00e9n\u00e9ration fait le choix de rester.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-partir-ce-serait-montrer-a-la-russie-qu-on-a-peur-d-elle-a-kharkiv-la-jeunesse-decide-de-rester-malgre-tout_6501914.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs a\u00e9riens : un nouveau pr\u00e9avis d\u00e9pos\u00e9 pour le pont de l'Ascension, du 9 au 11 mai",
        "summary": "Le Syndicat national des contr\u00f4leurs du trafic a\u00e9rien appelle d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la gr\u00e8ve jeudi pour contester la refonte du contr\u00f4le a\u00e9rien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-des-controleurs-aeriens-un-nouveau-preavis-de-greve-depose-pour-le-pont-de-l-ascension-du-9-au-11-mai_6503759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9chirolles : un bus vis\u00e9 par des coups de feu, les conducteurs du r\u00e9seau de transport grenoblois exercent leur droit de retrait",
        "summary": "L'incident s'est produit lundi soir, alors que le bus ne transportait pas de voyageurs. Le conducteur n'est pas bless\u00e9, mais est choqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/echirolles-un-bus-vise-par-des-coups-de-feu-les-conducteurs-du-reseau-de-transport-grenoblois-exercent-leur-droit-de-retrait_6503489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : deux avions de voltige vont survoler Paris mercredi, 15 parachutistes seront largu\u00e9s au-dessus des Invalides",
        "summary": "L'op\u00e9ration a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par le Commandement de la D\u00e9frense des op\u00e9rations a\u00e9riennes de l'Arm\u00e9e de l'Air et de l'Espace \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e des drapeaux olympiques et paralympiques 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-deux-avions-de-voltige-vont-survoler-paris-mercredi-15-parachutistes-seront-largues-au-dessus-des-invalides_6504095.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La diplomatie ukrainienne annonce suspendre ses services consulaires pour les hommes en \u00e2ge de combattre",
        "summary": "L'objectif est de faire revenir au pays les citoyens en \u00e2ge de combattre, en cessant le renouvellement des documents d'identit\u00e9 et d'autres d\u00e9marches administratives importantes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/la-diplomatie-ukrainienne-annonce-suspendre-ses-services-consulaires-pour-les-hommes-en-age-de-combattre_6504164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dengue : un sp\u00e9cialiste des moustiques s'attend \u00e0 une circulation du virus \"plus importante\" cet \u00e9t\u00e9 avec les Jeux olympiques",
        "summary": "L'entomologiste Didier Fontenille assure sur franceinfo, mardi, que \"chaque fois qu'il y a des mouvements de population le risque augmente\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/dengue-un-specialiste-des-moustiques-s-attend-a-une-circulation-du-virus-plus-importante-cet-ete-avec-les-jeux-olympiques_6504152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les services de la mairie d'Albi dans le Tarn paralys\u00e9s apr\u00e8s une cyberattaque",
        "summary": "Des num\u00e9ros de portables d'urgence ont \u00e9t\u00e9 mis en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/les-services-de-la-mairie-d-albi-dans-le-tarn-paralyses-apres-une-cyberattaque_6504314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Russie, un ministre adjoint de la D\u00e9fense a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 pour corruption pr\u00e9sum\u00e9e",
        "summary": "Le Comit\u00e9 d'enqu\u00eate russe a annonc\u00e9 mardi que Timur Ivanov est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir accept\u00e9 un dessous-de-table.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/en-russie-un-ministre-adjoint-de-la-defense-a-ete-arrete-pour-corruption-presumee_6504209.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un couvre-feu pour les moins de 13 ans va \u00eatre mis en place \u00e0 Nice \u00e0 partir de mai, annonce le maire Christian Estrosi",
        "summary": "Les mineurs de moins de 13 ans ne pourront pas \u00eatre dans la rue seuls entre 23 heures et 6 heures du matin, \u00e0 partir du mois de mai.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/un-couvre-feu-pour-les-moins-de-13-ans-va-etre-mis-en-place-a-nice-a-partir-de-mai-annonce-le-maire-christian-estrosi_6504089.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Ce n'est pas assez pour manger\" : en Chine, le tabou de la grande pauvret\u00e9",
        "summary": "Officiellement, la grande pauvret\u00e9 a disparu depuis 2020 en Chine. Mais dans les faits, une partie de la population continue de vivre dans des conditions tr\u00e8s pr\u00e9caires, notamment dans les campagnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/reportage-ce-n-est-pas-assez-pour-manger-en-chine-le-tabou-de-la-grande-pauvrete_6503855.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 21 migrants sont morts dans un naufrage au large de Djibouti, selon un bilan provisoire de l'ONU",
        "summary": "L'Organisation internationale pour les migrations a pr\u00e9cis\u00e9 mardi que 23 personnes sont encore port\u00e9es disparues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/djibouti/au-moins-21-migrants-sont-morts-dans-un-naufrage-au-large-de-djibouti-selon-un-bilan-provisoire-de-l-onu_6504308.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac gravement bless\u00e9 dans les Landes : le chanteur n'a toujours pas \u00e9t\u00e9 entendu, indique le parquet",
        "summary": "Une audition est pr\u00e9vue mercredi ou jeudi, indique une source proche du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/kendji-girac-gravement-blesse-dans-les-landes-le-chanteur-n-a-toujours-pas-ete-entendu-indique-le-parquet_6504029.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : des gymnastes victimes d'agressions sexuelles par un ex-docteur de l'\u00e9quipe nationale vont recevoir 139 millions de dollars",
        "summary": "Cet accord porte \u00e0 plus d'un milliard de dollars les compensations financi\u00e8res vers\u00e9es aux victimes des agissements de Larry Nassar, condamn\u00e9 \u00e0 une peine de prison \u00e0 vie pour des violences sexuelles sur plus de 250 gymnastes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/des-gymnastes-victimes-d-agressions-sexuelles-par-un-ex-docteur-de-l-equipe-nationale-recevront-139-millions-de-dollars-annonce-le-gouvernement-americain_6504074.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah dit avoir lanc\u00e9 des dizaines de roquettes sur Isra\u00ebl apr\u00e8s la mort de civils",
        "summary": "Pour justifier cette op\u00e9ration, le mouvement islamiste libanais a invoqu\u00e9 mardi une \"r\u00e9ponse aux attaques de l'ennemi isra\u00e9lien (...) sur des maisons de civils\", survenues plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/guerre-au-proche-orient/guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-dit-avoir-lance-des-dizaines-de-roquettes-sur-israel-apres-la-mort-de-civils_6504188.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#MeToo \u00e0 l'h\u00f4pital : Marine Lorphelin revient sur les \"comportements vraiment inappropri\u00e9s\" qu'elle a subis lors d'un stage en chirurgie",
        "summary": "Sur son compte Instagram, l'ancienne Miss France a confi\u00e9 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par les violences sexistes et sexuelles qui gangr\u00e8nent le milieu hospitalier lors de ses \u00e9tudes de m\u00e9decine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/metoo-a-l-hopital-marine-lorphelin-revient-sur-les-comportements-vraiment-inappropriees-qu-elle-a-subis-lors-d-un-stage-en-chirurgie_6504005.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les poules rougissent en fonction de leurs \u00e9motions, r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude",
        "summary": "Pour aboutir \u00e0 cette d\u00e9couverte, les chercheurs de l'Institut national pour l'agriculture, l'alimentation et l'environnement se sont appuy\u00e9s sur sur 18 000 clich\u00e9s de six poules de race Sussex.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/les-poules-rougissent-en-fonction-de-leurs-emotions-revele-une-etude_6504098.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Les athl\u00e8tes sont des passagers particuliers\"\u00a0: l'a\u00e9roport de Roissy se pr\u00e9pare pour g\u00e9rer les bagages des d\u00e9l\u00e9gations olympiques",
        "summary": "En marge de Paris 2024, la gestion de bagages est un d\u00e9fi majeur pour ADP gestionnaire des a\u00e9roports de Roissy et d'Orly.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/reportage-les-athletes-sont-des-passagers-particuliers-l-aeroport-de-roissy-se-prepare-pour-gerer-les-bagages-des-delegations-olympiques_6504002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9placements, annonces, communication offensive\u2026 Gabriel Attal est en campagne pour le camp macroniste aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "Le Premier ministre revendique sa strat\u00e9gie, un peu plus de 100 jours apr\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gabriel-attal/deplacements-annonces-communication-offensive-gabriel-attal-est-en-campagne-pour-le-camp-macroniste-aux-europeennes_6503942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Compte \u00e9pargne temps universel : ce que contient l'accord conclu entre les partenaires sociaux",
        "summary": "Si le gouvernement valide cet accord sur le Cetu, les salari\u00e9s de toutes les entreprises pourront \u00e9pargner leurs cong\u00e9s, RTT et primes, afin de les prendre ult\u00e9rieurement, m\u00eame dans une autre entreprise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/compte-epargne-temps-universel-ce-que-contient-l-accord-conclu-entre-les-partenaires-sociaux-sur-le-cetu_6501566.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9put\u00e9e insoumise Mathilde Panot convoqu\u00e9e par la police pour \"apologie du terrorisme\"",
        "summary": "L'\u00e9lue d'extr\u00eame gauche affirme que cette convocation \"se fonde\" sur un communiqu\u00e9 publi\u00e9 le 7 octobre par le groupe La France insoumise \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s l'attaque du Hamas contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/la-cheffe-des-deputes-la-france-insoumise-mathilde-panot-annonce-avoir-ete-convoquee-par-la-police-pour-apologie-du-terrorisme_6503621.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre questions sur la loi controvers\u00e9e qui permet au Royaume-Uni d'expulser des migrants vers le Rwanda",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 par le Parlement britannique est adoss\u00e9 \u00e0 un nouveau trait\u00e9 entre Londres et Kigali. Il pr\u00e9voit le versement de sommes substantielles au Rwanda en \u00e9change de l'accueil de demandeurs d'asile entr\u00e9s ill\u00e9galement au Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/royaume-uni/quatre-questions-sur-la-loi-controversee-qui-permet-au-royaume-uni-d-expulser-des-migrants-vers-le-rwanda_6503393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9ation d'un compte \u00e9pargne temps universel : plusieurs syndicats et une organisation patronale trouvent un accord sans le Medef",
        "summary": "Le dispositif doit permettre aux salari\u00e9s d'\u00e9pargner des cong\u00e9s, des RTT et des primes pour s'en servir plus tard au cours de leur carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/creation-d-un-compte-epargne-temps-universel-plusieurs-syndicats-et-une-organisation-patronale-trouvent-un-accord-sans-le-medef_6503693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'assistant d'un eurod\u00e9put\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Allemagne pour des soup\u00e7ons d'espionnage au profit de la Chine",
        "summary": "Jian G. est suspect\u00e9 d'avoir espionn\u00e9 des opposants chinois en Allemagne et d'avoir partag\u00e9 des informations sur le Parlement europ\u00e9en avec un service de renseignement chinois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/allemagne-l-assistant-d-un-eurodepute-arrete-pour-soupcons-d-espionnage-au-profit-de-la-chine_6503162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les eurod\u00e9put\u00e9s valident la r\u00e9forme des r\u00e8gles budg\u00e9taires de l'Union europ\u00e9enne",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 vise \u00e0 moderniser le Pacte de stabilit\u00e9, qui limite pour chaque pays le d\u00e9ficit des administrations publiques \u00e0 3% du PIB et la dette \u00e0 60%.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/les-eurodeputes-valident-la-reforme-des-regles-budgetaires-de-l-union-europeenne_6503639.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : la ville va exp\u00e9rimenter la vid\u00e9osurveillance par intelligence artificielle",
        "summary": "Des cam\u00e9ras de vid\u00e9oprotection d\u00e9j\u00e0 existantes autour du Palais des Festival seront utilis\u00e9es pour cette exp\u00e9rimentation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-la-ville-va-experimenter-la-videosurveillance-par-intelligence-artificielle_6503624.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : pourquoi Ursula von der Leyen n'est-elle pas soutenue par ses alli\u00e9s en France ?",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne est membre du m\u00eame parti europ\u00e9en que Les R\u00e9publicains. Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, la t\u00eate de liste LR, refuse pourtant de lui apporter son appui dans la campagne pour sa r\u00e9\u00e9lection.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/elections-europeennes-pourquoi-ursula-von-der-leyen-n-est-elle-pas-soutenue-par-ses-allies-en-france_6501821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le S\u00e9nat am\u00e9ricain valide \u00e0 son tour l'aide de 61 milliards de dollars accord\u00e9e \u00e0 Kiev",
        "summary": "Ces fonds sont le r\u00e9sultat de mois de n\u00e9gociations acrimonieuses au Congr\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/guerre-en-ukraine-le-senat-americain-valide-a-son-tour-l-aide-de-61-milliards-de-dollars-accordee-a-kiev_6505133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ont impos\u00e9 des restrictions excessives et ill\u00e9gitimes du droit de manifester\", accuse Amnesty International",
        "summary": "L'ONG pointe notamment du doigt les arrestations, interdictions de manifester, et l'emploi de la force pendant la mobilisation contre les retraites, le projet de m\u00e9gabassines \u00e0 Sainte-Soline ou encore la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/les-autorites-francaises-ont-impose-des-restrictions-excessives-et-illegitimes-du-droit-de-manifester-accuse-amnesty-international_6503552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : quels sont les sc\u00e9narios pour que le PSG soit champion d\u00e8s mercredi ?",
        "summary": "Le club parisien affronte Lorient, mercredi, en match en retard de la 29e journ\u00e9e, et peut d\u00e9j\u00e0, \u00e0 cette occasion, s'emparer du titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-quels-sont-les-scenarios-pour-que-le-psg-soit-champion-des-mercredi_6501992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sant\u00e9 : la consommation de certains additifs alimentaires \u00e9mulsifiants serait associ\u00e9e \u00e0 un risque accru de diab\u00e8te de type 2, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les \u00e9mulsifiants sont dans le viseur de chercheurs pour leurs liens avec le d\u00e9veloppement du diab\u00e8te. C'est le r\u00e9sultat d\u2019une nouvelle \u00e9tude publi\u00e9e, mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sante-la-consommation-de-certains-additifs-alimentaires-emulsifiants-serait-associee-a-un-risque-accru-de-diabete-de-type-2-selon-une-etude_6504284.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le plus grand pique-nique de l'ann\u00e9e organis\u00e9 le 26 mai prochain sur les Champs-Elys\u00e9es \u00e0 Paris",
        "summary": "Cet \u00e9v\u00e8nement gratuit, organis\u00e9 par le comit\u00e9 Champs-Elys\u00e9es, rassemblera pr\u00e8s de 4 000 personnes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/le-plus-grand-pique-nique-de-l-annee-organise-le-26-mai-prochain-sur-les-champs-elysees-a-paris_6503951.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. Paris 2024 : \"Mon cheval m'a permis d'accepter mon handicap\"... Les paradresseurs fran\u00e7ais \u00e9voquent leur relation \u00e0 part avec leur monture",
        "summary": "En marge de la troisi\u00e8me \u00e9dition du Printemps des sports \u00e9questres qui se tient \u00e0 Fontainebleau (22 au 28 avril), franceinfo: sport est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des cavaliers et cavali\u00e8res de paradressage en lice pour les Jeux paralympiques de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/jeux-paralympiques/equitation/reportage-paris-2024-mon-cheval-m-a-permis-d-accepter-mon-handicap-les-paradresseurs-francais-evoquent-leur-relation-a-part-avec-leur-monture_6503300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : Carlos Alcaraz, Rafael Nadal, Aryna Sabalenka en qu\u00eate de rep\u00e8res, Arthur Fils innove... Ce qu'il faut savoir sur le tournoi de Madrid",
        "summary": "Le WTA 1000 et le Masters 1000 de Madrid (Espagne) d\u00e9butent mercredi avec des tableaux ouverts puisque les sp\u00e9cialistes de terre battue ne sont pas tous au mieux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/tennis-carlos-alcaraz-rafael-nadal-aryna-sabalenka-en-quete-de-reperes-arthur-fils-innove-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-tournoi-de-madrid_6503351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Gr\u00e8ce touch\u00e9e par un nouvel \u00e9pisode de nuages de poussi\u00e8re du Sahara",
        "summary": "Ces nuages, donnant au ciel une couleur jaune-orange, sont le r\u00e9sultat de forts vents du Sud qui ont souffl\u00e9 ces derniers jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/grece/grece-nouvel-episode-d-epais-nuages-de-poussiere-du-sahara_6505175.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : des traces du virus H5N1 d\u00e9tect\u00e9es dans du lait pasteuris\u00e9 aux Etats-Unis",
        "summary": "Ces derni\u00e8res semaines, un foyer de grippe aviaire A (H5N1) hautement pathog\u00e8ne s'est propag\u00e9 dans les troupeaux de vaches laiti\u00e8res des Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe-aviaire/grippe-aviaire-des-traces-du-virus-h5n1-detectees-dans-du-lait-pasteurise-aux-etats-unis_6505211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Records d'affluence pour le rugby fran\u00e7ais, \"le r\u00e9sultat du travail des clubs et de la LNR\", se r\u00e9jouit le pr\u00e9sident de la Ligue nationale de Rugby",
        "summary": "Le Top 14 a r\u00e9uni plus de 2,2 millions de spectateurs depuis le d\u00e9but, la Pro D2 plus d'un million. Un \"succ\u00e8s\", applaudit par la LNR et son pr\u00e9sident, Ren\u00e9 Bouscatel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/records-d-affluence-pour-le-rugby-francais-le-resultat-du-travail-des-clubs-et-de-la-lnr-se-rejouit-le-president-de-la-ligue-nationale-de-rugby_6505202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Restructuration de Casino : entre 1 300 et 3 300 postes menac\u00e9s, un millier d'emplois pr\u00e9serv\u00e9s au si\u00e8ge de Saint-Etienne, annonce le groupe",
        "summary": "Le nombre d'emplois supprim\u00e9s d\u00e9pendra du nombre de magasins grand format et d'entrep\u00f4ts logistiques encore non c\u00e9d\u00e9s qui trouveront un repreneur d'ici septembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/restructuration-de-casino-entre-1-300-et-3-300-postes-menaces-un-millier-d-emplois-preserves-au-siege-de-saint-etienne-annonce-le-groupe_6505274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"On sait pourquoi on le fait, nos enfants pas forc\u00e9ment\"... La difficult\u00e9 des athl\u00e8tes \u00e0 concilier vies de famille et entra\u00eenements",
        "summary": "Rencontre avec Charline Picon et Sarah Steyaert, qui participent \u00e0 la voile aux Jeux de Paris, sur le d\u00e9riveur 49er. Elles racontent comment elles jonglent entre leur vie personnelle et la pr\u00e9paration aux Jeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/voile/paris-2024-on-sait-pourquoi-on-le-fait-nos-enfants-pas-forcement-la-difficulte-des-athletes-a-concilier-vies-de-famille-et-entrainements_6505154.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Les a\u00e9roports seront en bon \u00e9tat de marche, il n'y a pas de troubles \u00e0 redouter\", rassure le PDG d'ADP",
        "summary": "Les a\u00e9roports de Paris seront pr\u00eats \u00e0 accueillir les \"64\u202f000 accr\u00e9dit\u00e9s\" et \"10 000 athl\u00e8tes qui vont arriver en quelques jours et partir en quelques jours\", selon Augustin de Romanet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-aeroports-seront-en-bon-etat-de-marche-il-n-y-a-pas-de-troubles-a-redouter-rassure-le-pdg-d-adp_6505289.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plan d'urgence pour les Ehpad : \"\u00c7a va permettre d'\u00e9viter de se s\u00e9parer de professionnels\", assure le directeur de l'AD-PA",
        "summary": "L'enveloppe annonc\u00e9e par le gouvernement mardi permettra \"d'absorber les d\u00e9ficits de l'ann\u00e9e 2023\", mais ne \"suffira pas \u00e0 r\u00e9soudre de fa\u00e7on durable\" la crise des Ehpad, selon Romain Gizolme, au micro de France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/senior/maltraitance-dans-les-ehpad/plan-d-urgence-pour-les-ehpad-ca-va-permettre-d-eviter-de-se-separer-de-professionnels-assure-le-directeur-de-l-ad-pa_6505235.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Chine va envoyer un nouvel \u00e9quipage vers sa station spatiale jeudi",
        "summary": "L'\u00e9quipage restera en orbite pendant six mois, pour mener des exp\u00e9riences sur la gravit\u00e9 et la physique, ainsi que sur les sciences de la vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/la-chine-va-envoyer-un-nouvel-equipage-vers-sa-station-spatiale-jeudi_6505241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Simplification administrative : \"On nous redemande en permanence les m\u00eames documents\", d\u00e9noncent des chefs d'entreprises ulc\u00e9r\u00e9s par la \"paperasse\"",
        "summary": "Un projet de loi de simplification de la vie \u00e9conomique doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 en conseil des ministres pour \"simplifier la vie des fran\u00e7ais\" et notamment celle des patrons. Les chefs d'entreprises d\u00e9noncent r\u00e9guli\u00e8rement la lourdeur administrative \u00e0 laquelle ils sont r\u00e9guli\u00e8rement confront\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/simplification-administrative-on-nous-redemande-en-permanence-les-memes-documents-denoncent-des-chefs-d-entreprises-ulceres-par-la-paperasse_6505166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gel tardif : \"On est vraiment au seuil critique pour les pommiers et les poires\", estime un producteur en Haute-Savoie",
        "summary": "Dans la nuit de mardi \u00e0 marcredi, \"on est descendu \u00e0 -1, -1,2 degr\u00e9s\", alerte Mathieu Tissot.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/haute-savoie-on-est-vraiment-au-seuil-critique-du-gel-pour-les-pommiers-et-les-poires-estime-un-producteur_6505352.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bus vis\u00e9 par des coups de feu \u00e0 Echirolles : \"C'est tr\u00e8s grave, on n\u2019avait jamais eu ces faits-l\u00e0\", alerte le num\u00e9ro 2 de la police de Grenoble",
        "summary": "Un bus a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par sept coups de feu lundi soir vers 23h45, \u00e0 \u00c9chirolles, au sud de Grenoble (Is\u00e8re), sans faire de bless\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/isere-un-bus-vise-par-des-coups-de-feu-a-echirolles-c-est-tres-grave-on-n-avait-jamais-eu-ces-faits-la-estime-le-numero-2-de-la-police-de-grenoble_6505322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : la F\u00e9d\u00e9ration autrichienne annonce le retour de sa l\u00e9gende Marcel Hirscher sous les couleurs des Pays-Bas",
        "summary": "Le skieur autrichien, \u00e0 la retraite depuis cinq ans, d\u00e9tient le record de sacres en Coupe du monde avec huit gros Globes de cristal cons\u00e9cutifs entre 2012 et 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin/coupe-du-monde/ski-alpin-la-federation-autrichienne-annonce-le-retour-de-sa-legende-marcel-hirscher-sous-les-couleurs-des-pays-bas_6505328.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Chaque semaine, on d\u00e9couvre de nouveaux cas\" : en Ukraine, les proc\u00e8s pour \"collaboration\" avec l'ennemi russe se comptent par milliers",
        "summary": "Plus de 7 000 affaires de ce genre ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 trait\u00e9es dans les tribunaux de tout le pays, et en particulier dans la r\u00e9gion de Kharkiv que la Russie a partiellement occup\u00e9e en 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/reportage-chaque-semaine-on-decouvre-de-nouveaux-cas-en-ukraine-les-proces-pour-trahison-d-etat-se-comptent-par-milliers_6504149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]