[
    {
        "title": "Six heures de vote, une atmosph\u00e8re tendue et des tractations en coulisses... On vous raconte la r\u00e9\u00e9lection sur le fil de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Apr\u00e8s trois tours de scrutin, la candidate macroniste a finalement devanc\u00e9 Andr\u00e9 Chassaigne, d\u00e9sign\u00e9 par le NFP, gr\u00e2ce aux suffrages de la droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/reportage-atmosphere-tendue-six-heures-de-vote-et-alliance-en-coulisses-on-vous-raconte-la-reelection-sur-le-fil-de-yael-braun-pivet-a-la-presidence-de-l-assemblee-nationale_6673200.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une alliance contre-nature\", \"une victoire des combines\"\u2026 Les r\u00e9actions politiques \u00e0 la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet comme pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Ya\u00ebl Braun-Pivet a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue jeudi pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 l'issue du troisi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/une-alliance-contre-nature-une-victoire-des-combines-les-reactions-politiques-a-la-reelection-de-yael-braun-pivet-comme-presidente-de-l-assemblee-nationale_6673851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sident, vice-pr\u00e9sidents, questeurs... A quoi servent ces postes cl\u00e9s convoit\u00e9s par de nombreux d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e ?",
        "summary": "De jeudi \u00e0 samedi, les d\u00e9put\u00e9s de la nouvelle Assembl\u00e9e vont batailler pour d\u00e9crocher les postes les plus strat\u00e9giques et prestigieux de l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/assemblee-nationale-president-vice-presidents-questeurs-a-quoi-servent-ces-postes-cles-convoites-par-de-nombreux-deputes_6671208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le moment de l'engagement\"\u00a0: Laurence Tubiana, candidate du PS, des \u00e9cologistes et du PCF, se dit pr\u00eate pour Matignon",
        "summary": "\"Quand il y a une crise politique, il faut y r\u00e9pondre. Il y a besoin d'une personne de gauche, si cela doit \u00eatre moi, je le fais\", d\u00e9clare l'\u00e9conomiste et diplomate du climat, jeudi, dans un entretien \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/c-est-le-moment-de-l-engagement-laurence-tubiana-candidate-du-ps-des-ecologistes-et-du-pcf-se-dit-prete-pour-matignon_6673413.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau sur les Champs-Elys\u00e9es : le suspect est mort de ses blessures, le policier bless\u00e9 \"en urgence absolue\"",
        "summary": "Les jours de l'agent \"ne sont pas en danger\", a pr\u00e9cis\u00e9 le pr\u00e9fet de police, Laurent Nu\u00f1ez.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/paris-un-policier-victime-d-une-attaque-dans-le-8e-arrondissement-le-suspect-neutralise-annonce-gerald-darmanin_6673782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie \u00e0 Nice : trois d\u00e9parts de feu \"intervenus aux 1er, 2e et 3e \u00e9tages\", la piste \"d'un conflit sur fond de trafic de stup\u00e9fiants\" explor\u00e9e",
        "summary": "Un incendie a ravag\u00e9 un appartement dans un immeuble du quartier des Moulins, \u00e0 Nice, dans la nuit du mercredi \u00e0 jeudi. Au moins sept personnes sont mortes, dont trois jeunes enfants et un adolescent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/incendie-a-nice-trois-departs-de-feu-intervenus-aux-1er-2e-et-3e-etages-la-piste-d-un-conflit-sur-fond-de-trafic-de-stupefiants-exploree_6673728.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza : quels points d'entr\u00e9e reste-t-il pour acheminer l'aide humanitaire ?",
        "summary": "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 mercredi l'arr\u00eat de l'exploitation de leur jet\u00e9e flottante au large de l'enclave palestinienne, en proie \u00e0 une catastrophe humanitaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-dans-la-bande-de-gaza-quels-points-d-entree-reste-t-il-pour-acheminer-l-aide-humanitaire_6673437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre les m\u00e9gabassines : ce qu'il faut savoir de cette semaine de manifestations sous haute tension",
        "summary": "Plus de 3\u00a0000 policiers et gendarmes sont mobilis\u00e9s face \u00e0 un nouveau rassemblement contre les bassines cette semaine dans le Poitou.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/mobilisation-contre-les-megabassines-ce-qu-il-faut-savoir-de-cette-semaine-de-manifestations-sous-haute-tension_6667971.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La fortune des 500 Fran\u00e7ais les plus riches d\u00e9passe 1\u00a0200 milliards d'euros pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Selon le classement annuel du magazine Challenges, les dix premi\u00e8res fortunes accaparent m\u00eame 693 milliards d'euros.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/la-fortune-des-500-francais-les-plus-riches-depasse-1-200-milliards-d-euros-pour-la-premiere-fois_6673869.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : un parcours de haute montagne propice \u00e0 une explication entre favoris... La 19e \u00e9tape en questions",
        "summary": "La premi\u00e8re des trois \u00e9tapes des Alpes-Maritimes propose un condens\u00e9 de haute montagne, vendredi, avec trois cols en 145 kilom\u00e8tres.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-un-parcours-de-haute-montagne-propice-a-une-explication-entre-favoris-la-19e-etape-en-questions_6669714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il sera l'un des meilleurs d\u00e9fenseurs centraux d'Europe\"... Ce qu'il faut savoir sur le Fran\u00e7ais Leny Yoro, nouvelle recrue de Manchester United",
        "summary": "Le joueur de 18 ans a rejoint Manchester United en provenance de Lille, jeudi. Il remplacera un autre d\u00e9fenseur fran\u00e7ais, Rapha\u00ebl Varane, libre de tout contrat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/mercato/il-sera-l-un-des-meilleurs-defenseurs-centraux-d-europe-ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-francais-leny-yoro-nouvelle-recrue-de-manchester-united_6673245.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : jusqu\u2019\u00e0 quand Joe Biden pourrait-il retirer sa candidature ?",
        "summary": "Depuis le d\u00e9bat manqu\u00e9 du pr\u00e9sident face \u00e0 Donald Trump, les appels se multiplient dans les rangs d\u00e9mocrates pour proposer une candidature alternative.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-jusqu-a-quand-joe-biden-pourrait-il-retirer-sa-candidature_6673152.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je suis juste trop excit\u00e9e d'\u00eatre ici\"\u00a0: les premiers athl\u00e8tes arrivent au village olympique",
        "summary": "Les premi\u00e8res d\u00e9l\u00e9gations sont arriv\u00e9es au Village olympique, qui a officiellement ouvert ses portes jeudi, \u00e0 huit jours du d\u00e9but des JO.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/reportage-je-suis-juste-trop-excitee-d-etre-ici-les-premiers-athletes-arrivent-au-village-olympique_6673635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patrimoine : les couchers de soleil \u00e9poustouflants des \u00celes Sanguinaires",
        "summary": "Direction la Corse, \u00e0 la d\u00e9couverte des \u00celes Sanguinaires. Ces quatre\u00a0\u00eelots, situ\u00e9s \u00e0 l'entr\u00e9e du golfe d'Ajaccio, offrent des couchers de soleil tout simplement indescriptibles. Habitants, touristes et photographes ne s'en lassent pas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/patrimoine-les-couchers-de-soleil-epoustouflants-des-iles-sanguinaires_6673875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loir-et-Cher : trois m\u00e9decins de l'h\u00f4pital de Vend\u00f4me soup\u00e7onn\u00e9s d'agression et harc\u00e8lement sexuels, deux sont mis en examen",
        "summary": "Huit femmes, travaillant au centre hospitalier comme m\u00e9decin, infirmi\u00e8re ou interne, ont alors d\u00e9pos\u00e9 plainte \u00e0 l'encontre de trois m\u00e9decins travaillant au sein du service des urgences, dont le chef de ce service.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/loir-et-cher-trois-medecins-de-l-hopital-de-vendome-soupconnes-d-agression-et-harcelement-sexuels-deux-sont-mis-en-examen_6673836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen, est reconduite par les eurod\u00e9put\u00e9s pour un second mandat",
        "summary": "La dirigeante allemande a obtenu, jeudi, 401 voix, alors qu'il lui en fallait 360.  On d\u00e9nombre \u00e9galement 284 contre, 15 abstentions et six blancs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/union-europeenne/la-presidente-de-la-commission-europeenne-ursula-von-der-leyen-est-reconduite-par-les-eurodeputes-pour-un-second-mandat_6673248.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : au c\u0153ur des soup\u00e7ons, le monoxyde de carbone est-il un nouvel atout pour la performance des coureurs ?",
        "summary": "Tadej Pogacar a confirm\u00e9 utiliser des techniques d'inhalation de monoxyde de carbone. Bien qu'autoris\u00e9e, l'utilisation de ce gaz pourrait am\u00e9liorer les performances des coureurs, tout en pr\u00e9sentant des risques pour leur sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-au-c-ur-des-soupcons-le-monoxyde-de-carbone-est-il-un-nouvel-atout-pour-la-performance-des-coureurs_6673452.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un guide suisse meurt dans le massif du Mont-Blanc",
        "summary": "Vers 7 heures jeudi, un guide originaire de Suisse est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur l\u2019itin\u00e9raire menant \u00e0 l\u2019aiguille d\u2019Argenti\u00e8re. Il a \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par bloc de granite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/un-guide-suisse-meurt-dans-le-massif-du-mont-blanc_6673830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection de la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale : le d\u00e9put\u00e9 RN Flavien Termet ignor\u00e9 par une partie des \u00e9lus",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s \u00e9lisent ce jeudi 18 juillet 2024 celui ou celle qui occupera la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale pour la l\u00e9gislature qui d\u00e9bute. Le benjamin de l'H\u00e9micycle, le d\u00e9put\u00e9 RN ardennais Flavien Termet, \u00e9tait \u00e0 la tribune, aux c\u00f4t\u00e9s de l'urne. Les d\u00e9put\u00e9s qui ont d\u00e9fil\u00e9 devant lui n'ont pas tous r\u00e9pondu \u00e0 sa poign\u00e9e de main.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/election-de-la-presidence-de-l-assemblee-nationale-le-depute-rn-flavien-termet-ignore-par-une-partie-des-elus_6673659.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'abb\u00e9 Pierre accus\u00e9 d'agressions sexuelles\u00a0: \"Le scandale, c'est que durant 35\u00a0ans, il ait pu commettre ces m\u00e9faits en toute impunit\u00e9\", d\u00e9nonce s\u0153ur V\u00e9ronique Margron",
        "summary": "Plusieurs femmes ont t\u00e9moign\u00e9 aupr\u00e8s d'un cabinet d'experts, mandat\u00e9 par la Fondation Abb\u00e9 Pierre, pour d\u00e9noncer des agressions sexuelles et du harc\u00e8lement sexuel visant l'homme d'\u00c9glise mort en 2007. Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s entre les ann\u00e9es 1970 et 2005.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-abbe-pierre-accuse-d-agressions-sexuelles-le-scandale-c-est-que-durant-35-ans-il-ait-pu-commettre-ces-mefaits-en-toute-impunite-denonce-s-ur-veronique-margron_6673482.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme radicalis\u00e9 en fuite apr\u00e8s avoir agress\u00e9 un chauffeur de taxi \u00e0 l'arme blanche dans la Sarthe",
        "summary": "\"Les premi\u00e8res investigations ont permis d\u2019identifier le client comme \u00e9tant un individu connu des services sp\u00e9cialis\u00e9s pour sa radicalisation\", note le Parquet national antiterroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/un-homme-radicalise-en-fuite-apres-avoir-agresse-un-chauffeur-de-taxi-a-l-arme-blanche-dans-la-sarthe_6673776.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ARS de Quimper occup\u00e9e en septembre 2023 : six \u00e9lus dont le maire de Carhaix bient\u00f4t auditionn\u00e9s en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Ils vont \u00eatre auditionn\u00e9s dans l'affaire des soup\u00e7ons de violences et s\u00e9questration par les d\u00e9fenseurs de l'h\u00f4pital de Carhaix en septembre dernier. Pour le maire de Carhaix, ces convocations sont un \"v\u00e9ritable d\u00e9ni de d\u00e9mocratie\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/ars-de-quimper-occupee-en-septembre-2023-six-elus-dont-le-maire-de-carhaix-bientot-auditionnes-en-garde-a-vue_6673746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une voiture fonce sur une terrasse \u00e0 Paris : le suspect explique en garde \u00e0 vue avoir entendu une voix qui l'a pouss\u00e9 \u00e0 commettre cet acte",
        "summary": "Une voiture a fonc\u00e9 sur une terrasse parisienne, mercredi, provoquant un d\u00e9c\u00e8s et six bless\u00e9s. Le suspect explique avoir entendu des voix, qui l'ont incit\u00e9 \u00e0 commettre cet acte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-voiture-fonce-sur-une-terrasse-a-paris-le-suspect-explique-en-garde-a-vue-avoir-entendu-une-voix-qui-l-a-pousse-a-commettre-cet-acte_6673428.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vente de voitures neuves : la part des v\u00e9hicules \u00e9lectriques en baisse en Europe, la France r\u00e9siste gr\u00e2ce au leasing social",
        "summary": "Si le march\u00e9 europ\u00e9en de l'\u00e9lectrique est en recul, les ventes restent \u00e0 la hausse en France. L'effet, en partie, de la mesure de leasing social, qui a rencontr\u00e9 un vif succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/vente-de-voitures-neuves-la-part-des-vehicules-electriques-en-baisse-en-europe-la-france-resiste-grace-au-leasing-social_6673605.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugbymen fran\u00e7ais accus\u00e9s de viol : le placement en r\u00e9sidence surveill\u00e9e est \"une d\u00e9claration de confiance envers eux\", affirme l'avocat des joueurs",
        "summary": "Hugo Auradou et Oscar Jegou sont mis en examen en Argentine pour viol en r\u00e9union, pour des faits remontants \u00e0 la nuit du 6 juillet. Ils sont sortis de prison mercredi et ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention dans une r\u00e9sidence surveill\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/argentine/rugbymen-francais-accuses-de-viol-le-placement-en-residence-surveillee-est-une-declaration-de-confiance-envers-eux-affirme-l-avocat-des-joueurs_6673203.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 2 : le propri\u00e9taire de Bordeaux, G\u00e9rard Lopez, reconna\u00eet \"une situation critique\", apr\u00e8s l'\u00e9chec du rachat du club",
        "summary": "A cinq jours d'une nouvelle audience d\u00e9cisive, le pr\u00e9sident des Girondins de Bordeaux est sorti de son silence. Il a annonc\u00e9 plusieurs sc\u00e9narios pour le futur du club, dont la liquidation, mais ne veut pas r\u00e9investir de sa poche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/girondins-de-bordeaux/ligue-2-le-proprietaire-de-bordeaux-gerard-lopez-reconnait-une-situation-critique-apres-l-echec-du-rachat-du-club_6673506.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir harcel\u00e9 Taylor Swift arr\u00eat\u00e9 en\u00a0Allemagne",
        "summary": "Le suspect, de nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 gr\u00e2ce au contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'entr\u00e9e du premier des trois\u00a0concerts donn\u00e9s dans la ville de Gelsenkirchen, dans l'ouest de l'Allemagne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/un-harceleur-presume-de-la-star-americaine-taylor-swift-a-ete-interpelle-en-allemagne_6673521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024, J-8 : Sophie Moress\u00e9e-Pichot allume le chaudron \u00e0 Beauvais, les premiers athl\u00e8tes arrivent au village... Revivez l'actualit\u00e9 de la journ\u00e9e.",
        "summary": "Alors que le village olympique a ouvert ses portes, les d\u00e9placements ont \u00e9t\u00e9 restreint \u00e0 Paris avec le lancement du p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 antiterroriste, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/direct-paris-2024-j-8-ouverture-du-village-olympique-passage-de-la-flamme-dans-l-oise-suivez-avec-nous-l-actualite-des-jeux-olympiques_6671853.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : un syndicat de la CGT Spectacle d\u00e9pose un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO",
        "summary": "Les repr\u00e9sentants syndicaux d\u00e9noncent les conditions de recrutement de \"250 \u00e0 300\u00a0danseurs intermittents du spectacle\" sur les 3\u00a0000 qui prendront part aux c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/paris-2024-un-syndicat-de-la-cgt-spectacle-depose-un-preavis-de-greve-pour-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo_6673077.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e9tisme : Wilfried Happio accus\u00e9 de violences conjugales par une ancienne compagne, la F\u00e9d\u00e9ration saisit la justice",
        "summary": "La FFA a annonc\u00e9 saisir la justice, au lendemain des accusations de violence de la part d'une jeune femme dans \"Le Monde\". Le hurdler fran\u00e7ais, qualifi\u00e9 pour les Jeux olympiques, conteste les faits par la voix de son avocat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/athletisme/athletisme-wilfried-happio-accuse-de-violences-conjugales-par-une-ancienne-compagne-la-federation-saisit-la-justice_6673206.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e\u00a0: l'enseigne Les Meubles Gautier plac\u00e9e en redressement judiciaire",
        "summary": "Le groupe Gautier est implant\u00e9 en Vend\u00e9e depuis les ann\u00e9es 1960, rappelle France Bleu Loire Oc\u00e9an. Il fait travailler 700 salari\u00e9s sur 3 sites de production : au Boup\u00e8re, \u00e0 Chantonnay et Saint-Prouant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/vendee-l-enseigne-les-meubles-gautier-placee-en-redressement-judiciaire_6673518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualit\u00e9 des eaux de baignade. Onze plages des C\u00f4tes-d'Armor et du Finist\u00e8re point\u00e9es du doigt par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9",
        "summary": "Selon le bilan de l'ARS, l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9, onze plages bretonnes, situ\u00e9es dans le Finist\u00e8re et dans les C\u00f4tes-d'Armor, ne r\u00e9pondent pas aux exigences sanitaires pour la qualit\u00e9 de leurs eaux de baignade. Pour l'association Eau et Rivi\u00e8res de Bretagne, ce serait plut\u00f4t 21 plages \u00e0 \u00e9viter sur le littoral de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bretagne/qualite-des-eaux-de-baignade-onze-plages-des-cotes-d-armor-et-du-finistere-pointees-du-doigt-par-l-agence-regionale-de-sante_6673350.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "ZFE \u00e0 Lyon : 60 000 v\u00e9hicules suppl\u00e9mentaires exclus de l'agglom\u00e9ration \u00e0 partir du 1\u1d49\u02b3 janvier 2025",
        "summary": "Le 1\u1d49\u02b3 janvier 2025, 60 000 v\u00e9hicules class\u00e9s Crit'Air 3 devraient \u00eatre interdits de circuler et de stationner dans la zone \u00e0 faibles \u00e9missions de l'agglom\u00e9ration lyonnaise. Ils viendront s'ajouter aux 23 000 voitures et autres transports individuels interdits l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente, portant le chiffre total \u00e0 un quart du parc automobile de la ZFE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/zfe-a-lyon-60-000-vehicules-supplementaires-exclus-de-l-agglomeration-a-partir-du-1-janvier-2025_6673365.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Embauches, investissements, croissance... L'incertitude politique actuelle menace-t-elle l'\u00e9conomie fran\u00e7aise ?",
        "summary": "En l'absence de gouvernement et de majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e, la Banque de France s'alarme d'un \"choc d'incertitude\" chez les chefs d'entreprise. L'Insee pr\u00e9voit une croissance de 1,1% en 2024, mais juge que le contexte actuel constitue \"un al\u00e9a important du sc\u00e9nario\", qui pourrait affecter les mesures \u00e0 long terme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/embauches-investissements-croissance-l-incertitude-politique-actuelle-menace-t-elle-l-economie-francaise_6667878.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot\u00a0: d'o\u00f9 vient le chiffre de deux \u00e0 trois millions de personnes pr\u00eates \u00e0 payer pour voir la Ligue 1 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, avanc\u00e9 par la LFP\u00a0?",
        "summary": "Depuis 2018, cette estimation revient avec insistance dans les business plans des potentiels diffuseurs t\u00e9l\u00e9s. Et interroge alors que l'essentiel des droits du championnat a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 un nouvel acteur, DAZN, dont les tarifs s'annoncent \u00e9lev\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/foot-d-ou-vient-le-chiffre-de-deux-a-trois-millions-de-personnes-pretes-a-payer-pour-voir-la-ligue-1-a-la-tele-avance-par-la-lfp_6673500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau \u00e0 la gare de l'Est\u00a0: comment est d\u00e9termin\u00e9e l'irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale d'un suspect\u00a0?",
        "summary": "Alors qu'un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s l'attaque au couteau d'un militaire lundi, la question d'une abolition de son discernement au moment des faits se pose. Si elle est \u00e9tablie par la justice, l'assaillant n'est pas condamn\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/attaque-au-couteau-a-la-gare-de-l-est-comment-est-determinee-l-irresponsabilite-penale-d-un-suspect_6671181.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Donald Trump promet de \"forer \u00e0 tout-va\" et de \"fermer la fronti\u00e8re\" au premier jour de son mandat",
        "summary": "Lors de son discours depuis la convention r\u00e9publicaine de Milwaukee jeudi, Donald Trump a promis de terminer la construction du mur antimigrants \u00e0 la fronti\u00e8re des Etats-Unis avec le Mexique, qui fut l'un des projets majeurs de son premier mandat \u00e0 la Maison Blanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-donald-trump-promet-de-forer-a-tout-va-et-de-fermer-la-frontiere-au-premier-jour-de-son-mandat_6674721.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : une personne est morte dans une possible attaque a\u00e9rienne \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Un corps portant des traces de blessures provoqu\u00e9es par des \u00e9clats a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans l'immeuble frapp\u00e9 par l'explosion, a pr\u00e9cis\u00e9 jeudi le porte-parole de la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/israel-une-personne-est-morte-dans-une-possible-attaque-aerienne-a-tel-aviv_6674811.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Carburants : nouvelle guerre des prix entre les supermarch\u00e9s pour les d\u00e9parts en vacances",
        "summary": "Leclerc a d\u00e9clench\u00e9 les hostilit\u00e9s avec le retour des op\u00e9rations \"\u00e0 prix co\u00fbtant\". Une op\u00e9ration s\u00e9duction alors que 7\u00a0Fran\u00e7ais sur 10 partent en vacances en voiture.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-eco/carburants-nouvelle-guerre-des-prix-entre-les-supermarches-pour-les-departs-en-vacances_6642597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : apr\u00e8s le perchoir, les d\u00e9put\u00e9s s'attaquent vendredi \u00e0 la r\u00e9partition des postes cl\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents des groupes doivent, d\u00e8s 10 heures, tenter de s'accorder sur une r\u00e9partition des postes de six vice-pr\u00e9sidents, trois questeurs et douze secr\u00e9taires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/direct-legislatives-2024-apres-le-perchoir-les-deputes-s-attaquent-vendredi-a-la-repartition-des-postes-cles-a-l-assemblee-nationale_6674892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les R\u00e9publicains ont vot\u00e9\" pour Ya\u00ebl Braun-Pivet \"en \u00e9change de postes de responsabilit\u00e9\", accuse Andr\u00e9 Chassaigne",
        "summary": "La pr\u00e9sidente sortante de l'Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue au troisi\u00e8me tour avec 220 voix contre le candidat de la gauche qui a obtenu 207 voix, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/les-republicains-ont-vote-pour-yael-braun-pivet-en-echange-de-postes-de-responsabilite-accuse-andre-chassaigne_6674907.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'homme radicalis\u00e9 qui a agress\u00e9 un chauffeur de taxi dans la Sarthe a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans les Yvelines",
        "summary": "L'homme avait pris la fuite apr\u00e8s avoir contraint le chauffeur de taxi \u00e0 descendre de son v\u00e9hicule, entrav\u00e9 ses mains et ses pieds, et l'avoir agress\u00e9 avec \"une arme blanche au niveau du cou\" dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/l-homme-radicalise-qui-a-agresse-un-chauffeur-de-taxi-au-mans-a-ete-interpelle-dans-les-yvelines_6674904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Les JO sont absolument politiques\"... La tr\u00eave olympique, un id\u00e9al qui n'en a que le nom ?",
        "summary": "La tr\u00eave olympique d\u00e9bute vendredi, un symbole qui rel\u00e8ve plus de l'id\u00e9al que de la mesure concr\u00e8te depuis son instauration en 1993.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-jo-sont-absolument-politiques-la-treve-olympique-un-ideal-qui-n-en-a-que-le-nom_6615651.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine\u00a0: m\u00eame dans le fief de Joe Biden, les \u00e9lecteurs d\u00e9mocrates \"pas vraiment enthousiastes\" quant \u00e0 ses chances de victoire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s'est isol\u00e9 chez lui, dans le Delaware, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif au Covid-19 mercredi lors d'un d\u00e9placement de campagne \u00e9lectorale \u00e0 Las Vegas. M\u00eame dans ce fief, les \u00e9lecteurs doutent de la r\u00e9\u00e9lection de Joe Biden.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/reportage-presidentielle-americaine-meme-dans-le-fief-de-joe-biden-les-electeurs-democrates-pas-vraiment-enthousiastes-quant-a-ses-chances-de-victoire_6673902.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Australie vis\u00e9e par une panne technique \u00e0 grande \u00e9chelle, des probl\u00e8mes de t\u00e9l\u00e9communications signal\u00e9s \u00e9galement au Japon",
        "summary": "Microsoft a indiqu\u00e9 prendre des \"mesures d'att\u00e9nuation\" apr\u00e8s la survenue d'une panne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/l-australie-visee-par-une-panne-technique-a-grande-echelle-des-problemes-de-telecommunications-signales-egalement-au-japon_6674940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visualisez l'\u00e9volution du nombre de groupes parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale depuis 1958",
        "summary": "Fragmentation de certains partis, seuils minimaux... Plusieurs facteurs expliquent la multiplication du nombre de groupes qui s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 onze et qui risque de compliquer la vie parlementaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/infographie-visualisez-l-evolution-du-nombre-de-groupes-parlementaires-a-l-assemblee-nationale-depuis-1958_6662178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il faut \u00eatre tr\u00e8s humble\" : apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e, les macronistes ont la victoire modeste",
        "summary": "\u00c0 13 voix pr\u00e8s, la pr\u00e9sidente sortante de l'Assembl\u00e9e a donc \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue au grand dam du NFP et du RN. Du c\u00f4t\u00e9 de l'ancienne majorit\u00e9, on essaie de tirer des le\u00e7ons de cette dissolution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/il-faut-etre-tres-humble-apres-la-reelection-de-yael-braun-pivet-a-la-presidence-de-l-assemblee-les-macronistes-ont-la-victoire-modeste_6674898.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le vote de ministres-d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e est-il une violation de l'esprit de la Constitution ?",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e Rassemblement national Marine Le Pen avait d\u00e9nonc\u00e9 sur BFMTV la participation de ministres-d\u00e9put\u00e9s au vote qui a permis la r\u00e9\u00e9lection jeudi de la macroniste Ya\u00ebl Braun-Pivet au perchoir, estimant cela contraire \u00e0 l'esprit de la Constitution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/les-ministres-deputes-representent-ils-une-violation-de-l-esprit-de-la-constitution_6647673.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une saisie de drogue d'une valeur de 25 millions d'euros en Guadeloupe",
        "summary": "Pr\u00e8s de 800 kg de coca\u00efne et 26 kg de cannabis ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s par les gendarmes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/une-saisie-de-drogue-d-une-valeur-de-25-millions-d-euros-en-guadeloupe_6675027.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : un hockeyeur australien s'ampute d'une partie d'un doigt pour participer",
        "summary": "L'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe australien de hockey sur gazon a salu\u00e9 l'engagement \u00e0 toute \u00e9preuve de son joueur, Matt Dawson.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/hockey/jo-de-paris-2024-un-hockeyeur-australien-s-ampute-d-une-partie-d-un-doigt-pour-participer_6674955.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024, J-7 : la flamme traverse le Val-d'Oise, le basket fran\u00e7ais peaufine sa pr\u00e9paration...Suivez avec nous l'actualit\u00e9 des Jeux olympiques",
        "summary": "Alors que le village olympique continue d'accueillir les athl\u00e8tes, le relais de la flamme olympique se poursuit dans le Val-d'Oise, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/direct-paris-2024-j-7-la-flamme-traverse-le-val-d-oise-le-basket-francais-peaufine-sa-preparation-suivez-avec-nous-l-actualite-des-jeux-olympiques_6673848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au \"Congr\u00e8s des colonies fran\u00e7aises\", en Azerba\u00efdjan, un \"front de lib\u00e9ration\" est cr\u00e9\u00e9",
        "summary": "R\u00e9unis en Azerba\u00efdjan par le Groupe d'initiative de Bakou, plusieurs repr\u00e9sentants de mouvements ind\u00e9pendantistes ultramarins ont form\u00e9 le Front international de lib\u00e9ration des colonies fran\u00e7aises. Ils pr\u00f4nent l'ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis de la France et critiquent \"la politique raciste et les r\u00e9pressions\" suppos\u00e9es de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie-iles-loyaute/au-congres-des-colonies-francaises-en-azerbaidjan-un-front-de-liberation-est-cree_6674712.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Am\u00e9lie Poulain\" et \"Intouchables\" de retour au cin\u00e9ma",
        "summary": "Gaumont a programm\u00e9 les aventures d'Omar Sy et Fran\u00e7ois Cluzet dans 200 salles pour la premi\u00e8re semaine, en esp\u00e9rant que les r\u00e9sultats inciteront les exploitants \u00e0 prolonger l'exploitation tout l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/paris-2024-amelie-poulain-et-intouchables-de-retour-au-cinema_6674967.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je m\u2019en vais, je pr\u00e9f\u00e8re partir, \u00e7a peut d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer\" : les habitants autour du \"Village de l'eau\" redoutent le pire",
        "summary": "\u00c0 quelques heures avant le d\u00e9but des \"Manif'actions\" organis\u00e9s par les collectifs \"Bassines Non Merci\", des Soul\u00e8vements de la Terre et de \"Stop M\u00e9gabassines\", les riverains s'inqui\u00e8tent. La tension pourrait monter d'un cran, ce qui effraie les habitants des communes voisines du \"Village de l'eau\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/je-m-en-vais-je-prefere-partir-ca-peut-degenerer-les-habitants-autour-du-village-de-l-eau-redoutent-le-pire_6673674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : \"Plut\u00f4t que de pr\u00e9tendre aller devant des tribunaux\", la gauche devrait n\u00e9gocier \"pour essayer de gouverner\", selon l'ancien ministre Jean-Jacques Urvoas",
        "summary": "Le Nouveau Front populaire, qui conteste la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e9tudie tous les recours possibles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/assemblee-nationale-plutot-que-de-pretendre-aller-devant-des-tribunaux-la-gauche-devrait-negocier-pour-essayer-de-gouverner-selon-l-ancien-ministre-jean-jacques-urvoas_6675069.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis, Allemagne, Inde... La panne informatique mondiale provoque d'importantes perturbations dans les a\u00e9roports de plusieurs pays",
        "summary": "Une panne technique \u00e0 grande \u00e9chelle frappe, ce vendredi, les syst\u00e8mes informatiques d'entreprises dans le monde.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/direct-panne-informatique-mondiale-les-principales-compagnies-aeriennes-americaines-clouent-au-sol-leurs-vols-selon-la-faa_6674985.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau aux Champs-Elys\u00e9es : l'agresseur tu\u00e9 jeudi soir par la police est soup\u00e7onn\u00e9 d'un meurtre une heure plus t\u00f4t dans les Hauts-de-Seine, annonce le parquet",
        "summary": "L'homme avait agress\u00e9 un policier pr\u00e8s des Champs-Elys\u00e9es jeudi soir avant d'\u00eatre tu\u00e9. Il est \u00e9galement soup\u00e7onn\u00e9 d'un meurtre commis une heure plus t\u00f4t \u00e0 Courbevoie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-couteau-aux-champs-elysees-l-agresseur-tue-jeudi-soir-par-la-police-est-soupconne-d-un-meurtre-une-heure-plus-tot-dans-les-hauts-de-seine-annonce-le-parquet_6675057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestation contre les \"m\u00e9gabassines\" \u00e0 Saint-Sauvant : des agriculteurs rencontrent le maire de Melle",
        "summary": "Plus de 6\u00a0000 manifestants sont attendus dans la for\u00eat de Saint-Sauvant (Vienne) pour un pique-nique g\u00e9ant : ces milliers de militants sont contre le projet de \"m\u00e9gabassines\". Pourtant, la pr\u00e9fecture de la Vienne avait annonc\u00e9, ce mardi 16 juillet, l'interdiction de \"toute manifestation\". Suivez ici le r\u00e9cit de cette journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/manifestation-contre-les-megabassines-a-saint-sauvant-des-agriculteurs-rencontrent-le-maire-de-melle_6675024.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \"Il y a un devoir d'exemplarit\u00e9\"... Le recrutement de Mason Greenwood \u00e0 l'OM crispe \u00e0 Marseille",
        "summary": "Accus\u00e9 de violences conjugales et de tentative de viol avant que les poursuites ne soient abandonn\u00e9es en 2023, l'attaquant anglais a \u00e9t\u00e9 officialis\u00e9 par le club phoc\u00e9en, jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/om/ligue-1-il-y-a-un-devoir-d-exemplarite-le-recrutement-de-mason-greenwood-a-l-om-crispe-a-marseille_6674928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \"Les r\u00e9servations ne sont pas arriv\u00e9es, on est \u00e0 10-15% de moins qu\u2019une saison normale\" \u00e0 Marseille, d\u00e9plore un professionnel du tourisme",
        "summary": "Selon l'Umih 13, \u00e0 Marseille, comme \u00e0 Paris, \"on fuit les zones de JO\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-les-reservations-ne-sont-pas-arrivees-on-est-a-10-15-de-moins-qu-une-saison-normale-a-marseille-deplore-un-professionnel-du-tourisme_6675039.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale 2024 : d\u00e9couvrez les rapports de force apr\u00e8s la composition des groupes parlementaires",
        "summary": "La constitution d\u00e9finitive des groupes parlementaires a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e apr\u00e8s l'\u00e9lection de la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale. D\u00e9couvrez leur composition pr\u00e9cise gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/infographie-legislatives-2024-decouvrez-les-rapports-de-force-a-l-assemblee-nationale-apres-la-composition-des-groupes-parlementaires_6667821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On verra si on peut aller plus loin\" : apr\u00e8s l'\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet, les d\u00e9put\u00e9s de droite et du \"bloc central\" restent prudents face \u00e0 l'id\u00e9e d'une coalition",
        "summary": "La pr\u00e9sidente sortante de l'Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue jeudi soir gr\u00e2ce \u00e0 une entente entre la droite et la macronie. Ce qui laissent d\u00e9j\u00e0 certains imaginer l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/on-verra-si-on-peut-aller-plus-loin-apres-l-election-de-yael-braun-pivet-les-deputes-de-droite-et-du-bloc-central-restent-prudents-face-a-l-idee-d-une-coalition_6675063.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Incendie criminel \u00e0 Nice : une personne interpell\u00e9e et plac\u00e9e en garde \u00e0 vue dans le cadre de l'enqu\u00eate, annonce le parquet",
        "summary": "Le procureur Damien Martinelli s'est toutefois refus\u00e9 \u00e0 toute pr\u00e9cision, soulignant \"la n\u00e9cessit\u00e9 que le secret de l'enqu\u00eate, gage d'efficacit\u00e9 tout particuli\u00e8rement \u00e0 ce stade des investigations, soit respect\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/nice/incendie-criminel-a-nice-une-personne-interpellee-et-placee-en-garde-a-vue-dans-le-cadre-de-l-enquete-annonce-le-parquet_6675165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale : \"aucun \u00e9l\u00e9ment en l'\u00e9tat\" ne laisse penser \u00e0 une cyberattaque, selon l'Agence fran\u00e7aise de s\u00e9curit\u00e9 informatique",
        "summary": "De nombreuses entreprises font \u00e9tat de panne ou de perturbations \u00e0 travers le monde ce vendredi, \u00e0 la suite d'une panne li\u00e9e \u00e0 l'antivirus Crowdstrike.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/panne-informatique-mondiale-aucun-element-en-l-etat-ne-laisse-penser-a-une-cyberattaque-selon-l-agence-francaise-de-securite-informatique_6675132.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : pourquoi un second mandat de Donald Trump serait une catastrophe pour la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Abandon des subventions aux \u00e9nergies renouvelables, incitations \u00e0 d\u00e9velopper de nouveaux forages p\u00e9troliers... Donald Trump parle peu du climat, mais quand il l'\u00e9voque, tout porte \u00e0 croire qu'un second mandat ne ferait pas de bien \u00e0 la plan\u00e8te.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-pourquoi-un-second-mandat-de-donald-trump-serait-une-catastrophe-pour-la-lutte-contre-le-rechauffement-climatique_6671148.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : les reliefs des Alpes-Maritimes, th\u00e9\u00e2tre d'un nouveau duel entre Pogacar et Vingegaard\u00a0? Suivez la 19e\u00a0\u00e9tape",
        "summary": "Entre Embrun et Isola 2000, trois ascensions, dont deux hors cat\u00e9gorie, sont au programme, vendredi. Le peloton affrontera la cime de la Bonette, plus haut sommet du Tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/hommes/direct-tour-de-france-2024-les-reliefs-des-alpes-maritimes-theatre-d-un-nouveau-duel-entre-pogacar-et-vingegaard-suivez-la-19e-etape_6669870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections l\u00e9gislatives 2024\u00a0: \u00e2ge, genre, CSP... Visualisez le nouveau visage de l'Assembl\u00e9e nationale en quatre graphiques",
        "summary": "Apr\u00e8s le scrutin du mois de juillet, la nouvelle composition sociologique de l'Assembl\u00e9e nationale s'av\u00e8re tr\u00e8s similaire \u00e0 celle de la l\u00e9gislature pr\u00e9c\u00e9dente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/infographies-elections-legislatives-2024-age-genre-csp-visualisez-le-nouveau-visage-de-l-assemblee-nationale-en-quatre-graphiques_6671280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : le fort d\u00e9bit de la Seine, trouble-f\u00eate pour la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture ?",
        "summary": "Le d\u00e9bit du fleuve est l'un des plus forts de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, et pourrait obliger les organisateurs de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux \u00e0 s'adapter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/ceremonies-d-ouverture-et-de-cloture/infographies-paris-2024-le-fort-debit-de-la-seine-trouble-fete-pour-la-ceremonie-d-ouverture_6671502.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous sommes proches de la fin\" : Joe Biden et son entourage envisagent de plus en plus d'abandonner la course \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, selon les m\u00e9dias am\u00e9ricains",
        "summary": "Face \u00e0 la pression grandissante de son propre camp, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate n'a pourtant toujours pas jet\u00e9 l'\u00e9ponge. Mais il n'\u00e9carte plus cette hypoth\u00e8se, selon les grands m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/nous-sommes-proches-de-la-fin-joe-biden-et-son-entourage-envisagent-de-plus-en-plus-d-abandonner-la-course-a-la-presidentielle-selon-les-medias-americains_6675111.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Festival d'Avignon d\u00e9fend la libert\u00e9 de cr\u00e9ation suite aux injures prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'encontre d'un journaliste dans le spectacle d'ouverture",
        "summary": "St\u00e9phane Capron, responsable de la rubrique spectacle vivant \u00e0 France Inter, a port\u00e9 plainte pour \"injures publiques\" contre la metteuse en sc\u00e8ne espagnole Ang\u00e9lica Liddell.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/festival-avignon/le-festival-d-avignon-defend-la-liberte-de-creation-suite-aux-injures-proferees-a-l-encontre-d-un-journaliste-dans-le-spectacle-d-ouverture_6675066.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous ne sommes pas rassur\u00e9s pour autant\" : apr\u00e8s quatre mois de d\u00e9bat muscl\u00e9, le projet de mine de lithium dans l'Allier ne fait toujours pas consensus",
        "summary": "La derni\u00e8re r\u00e9union publique sur le projet d'exploitation d'une mine de lithium dans l'Allier s'est tenue jeudi. Riverains et habitants ont parfois chang\u00e9 de position, mais le projet suscite toujours de vives critiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/temoignages-nous-ne-sommes-pas-rassures-pour-autant-apres-quatre-mois-de-debat-muscle-le-projet-de-mine-de-lithium-dans-l-allier-ne-fait-toujours-pas-consensus_6675012.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Bangladesh, des heurts de plus en plus violents qui traduisent \"un vif m\u00e9contentement contre le parti au pouvoir\"",
        "summary": "Au fil de la semaine, les manifestations qui ont commenc\u00e9 d\u00e9but juillet pour exiger la fin du syst\u00e8me de quotas dans la fonction publique ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9, faisant au moins 39 morts.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-des-heurts-de-plus-en-plus-violents-qui-traduisent-un-vif-mecontentement-contre-le-parti-au-pouvoir_6674925.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : lasers, porteurs de flamme \"cach\u00e9s\" et ciel illumin\u00e9... Les premiers \u00e9l\u00e9ments de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO",
        "summary": "\u00c0 moins d'une semaine du grand moment le long de la Seine, les contours de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture annonc\u00e9e comme unique en son genre se pr\u00e9cisent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-lasers-porteurs-de-flamme-caches-et-paris-illumine-les-premiers-elements-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo_6675189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a pas une once de violence dans ce qui s'organise\" : les militants anti-bassines se donnent rendez-vous \u00e0 Melle, dans les Deux-S\u00e8vres",
        "summary": "Un an apr\u00e8s Sainte-Soline, les militants anti-bassines protestent vendredi contre un nouveau projet, \u00e0 Saint-Sauvant (Vienne). Le convoi part du \"village de l'eau\", \u00e0 Melle dans les Deux-S\u00e8vres, sous haute surveillance polici\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/reportage-il-n-y-a-pas-une-once-de-violence-dans-ce-qui-s-organise-les-militants-anti-bassines-se-donnent-rendez-vous-a-melle-dans-les-deux-sevres_6674946.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la tentative d'assassinat contre Donald Trump, la convention r\u00e9publicaine s'est achev\u00e9e sur fond de \"Trumpmania\"",
        "summary": "A entendre nombre de participants \u00e0 la convention r\u00e9publicaine, qui a eu lieu du 15 au 18 juillet, c'est \u00e0 l'intervention divine que l'ancien pr\u00e9sident doit d'avoir \u00e9chapp\u00e9 aux balles d'un assassin, lors d'un meeting en Pennsylvanie samedi dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/diaporama/en-images-apres-la-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-la-convention-republicaine-s-est-achevee-sur-fond-de-trumpmania_6673704.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : l'un des principaux responsables de l'opposition arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s des manifestations meurtri\u00e8res",
        "summary": "Les autorit\u00e9s du Bangladesh ont interdit vendredi toute nouvelle manifestation \u00e0 Dacca, la capitale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/bangladesh-l-un-des-principaux-responsables-de-l-opposition-arrete-apres-des-manifestations-meurtrieres_6675303.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9alisateur Ladj Ly devra verser 50 000 euros d'amende pour abus de confiance",
        "summary": "Des enqu\u00eates ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \"la gestion financi\u00e8re peu rigoureuse\" de l'association La Cit\u00e9 des arts visuels et de la soci\u00e9t\u00e9 de production Lyly Films dirig\u00e9es par Amadou Ly, le fr\u00e8re de Ladj Ly.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/le-realisateur-ladj-ly-devra-verser-50-000-euros-d-amende-pour-abus-de-confiance_6675282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : cinq choses \u00e0 retenir du discours de Donald Trump lors de la convention r\u00e9publicaine",
        "summary": "Le milliardaire r\u00e9publicain, victime d'une tentative d'assassinat le 13 juillet, a affirm\u00e9 vouloir devenir \"le pr\u00e9sident de toute l'Am\u00e9rique, pas de la moiti\u00e9 de l'Am\u00e9rique\"",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/presidentielle-americaine-2024-cinq-choses-a-retenir-du-discours-de-donald-trump-lors-de-la-convention-republicaine_6674931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La une du \"New York Magazine\", avec Donald Trump et Joe Biden en sous-v\u00eatements, fait pol\u00e9mique",
        "summary": "L'hebdomadaire am\u00e9ricain a illustr\u00e9 son dernier num\u00e9ro avec un photomontage des deux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 moiti\u00e9 nus, lors d'une sorte d'examen m\u00e9dical. La une a provoqu\u00e9 une vague d'indignation en ligne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/la-une-du-new-york-magazine-avec-donald-trump-et-joe-biden-en-slip-fait-polemique_6675192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le journaliste am\u00e9ricain Evan Gershkovich est reconnu coupable d'\"espionnage\" par la justice russe et condamn\u00e9 \u00e0 16 ans de prison",
        "summary": "Le reporter du \"Wall Street Journal\" a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en mars 2023 par le FSB. Il encourait jusqu'\u00e0 vingt ans de prison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/le-journaliste-americain-evan-gershkovich-est-reconnu-coupable-d-espionnage-par-la-justice-russe-et-condamne-a-16-ans-de-prison_6675330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est assez impressionnant\" : on a suivi la premi\u00e8re journ\u00e9e d'un nouveau d\u00e9put\u00e9",
        "summary": "Franceinfo a suivi B\u00e9renger Cernon, cheminot, syndicaliste, et d\u00e9sormais d\u00e9put\u00e9 LFI de la 8e circonscription de l'Essonne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/video-c-est-assez-impressionnant-on-a-suivi-la-premiere-journee-d-un-nouveau-depute_6675321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouvelle Assembl\u00e9e nationale : quels sont les avantages \u00e0 se d\u00e9clarer comme groupe d'opposition ?",
        "summary": "Huit groupes sur les onze qui composent l'Assembl\u00e9e ont se sont positionn\u00e9s comme appartenant \u00e0 l'opposition. Un record sous la Ve R\u00e9publique, qui s'explique par l'obtention de droits sp\u00e9cifiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/dissolution/nouvelle-assemblee-nationale-quels-sont-les-avantages-a-se-declarer-comme-groupe-d-opposition_6675138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les tentatives d'homicide en France en hausse de 78% entre 2016 et 2023",
        "summary": "Le service statistiques du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a publi\u00e9 pour la premi\u00e8re fois, jeudi, des donn\u00e9es fiabilis\u00e9es sur le sujet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/les-tentatives-d-homicide-en-france-en-hausse-de-78-entre-2016-et-2023_6675390.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trafic d'art : plus de 6\u00a0000\u00a0artefacts r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s lors d'une vaste op\u00e9ration polici\u00e8re en Europe",
        "summary": "L'op\u00e9ration, baptis\u00e9e \"Pandora\u00a0VIII\", a \u00e9t\u00e9 conduite dans des lieux de transit, \u00e0 des postes-fronti\u00e8res, dans des mus\u00e9es, chez des particuliers et sur Internet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/trafic-d-art-plus-de-6-000-artefacts-recuperes-lors-d-une-vaste-operation-policiere-en-europe_6675300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Christian Estrosi r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur",
        "summary": "Les \u00e9lus m\u00e9tropolitains ont choisi de r\u00e9\u00e9lire Christian Estrosi en tant que pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole Nice C\u00f4te d'Azur qui obtient 93\u00a0voix sur 120.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/christian-estrosi-reelu-president-de-la-metropole-nice-cote-d-azur_6675369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "BD : la R\u00e9sistance grenobloise au c\u0153ur du 10e\u00a0album de la s\u00e9rie \"Les Compagnons de la Lib\u00e9ration\"",
        "summary": "Apr\u00e8s l'\u00eele de Sein et Vassieux-en-Vercors, l'historien et sc\u00e9nariste Jean-Yves Le\u00a0Naour consacre ce nouveau tome \u00e0 Grenoble et \u00e0 l'h\u00e9ro\u00efsme de certains de ses habitants engag\u00e9s dans la R\u00e9sistance.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/bd-la-resistance-grenobloise-au-c-ur-du-10e-album-de-la-serie-les-compagnons-de-la-liberation_6675177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale : organisation des Jeux, Transavia, t\u00e9l\u00e9vision... Le point sur les perturbations en France",
        "summary": "Une panne informatique mondiale paralyse de nombreuses entreprises depuis vendredi matin. On fait le point sur les perturbations de la panne en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/panne-informatique-mondiale-organisation-des-jeux-airfrance-la-poste-ce-que-l-on-sait-des-impacts-sur-les-services-et-entreprises-en-frane_6675357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : Emmanuel Macron se baignera dans la Seine, mais \"pas forc\u00e9ment\" avant les Jeux",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \"a annonc\u00e9 qu'il allait se baigner et il a toujours manifest\u00e9 cette certitude\", a d\u00e9clar\u00e9 vendredi l'Elys\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/paris-2024-emmanuel-macron-se-baignera-dans-la-seine-mais-pas-forcement-avant-les-jeux_6675492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2024 : Joe Biden reste \"absolument\" dans la course \u00e0 la Maison Blanche, affirme sa directrice de campagne",
        "summary": "\"Vous l'avez directement entendu de la bouche du pr\u00e9sident, encore et encore\u00a0: il se pr\u00e9sente pour gagner\", a d\u00e9clar\u00e9 Jen O'Malley Dillon, \u00e0 la cha\u00eene MSNBC, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/presidentielle-americaine-2024-joe-biden-reste-absolument-dans-la-course-a-la-maison-blanche-affirme-sa-directrice-de-campagne_6675420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : nouvelle d\u00e9monstration de Tadej Pogacar, qui remporte la 19e \u00e9tape et s'envole vers un troisi\u00e8me sacre",
        "summary": "A l'attaque dans les 10 derniers kilom\u00e8tres, vendredi, le Slov\u00e8ne a aval\u00e9 Matteo Jorgenson pour s'imposer en solitaire et \u00e9craser une bonne fois pour toute la concurrence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-nouvelle-demonstration-de-tadej-pogacar-qui-remporte-la-19e-etape-et-s-envole-vers-un-troisieme-sacre_6675414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme, percut\u00e9 par un taureau \u00e0 Calvisson dans le Gard lors d'une abrivado, est mort",
        "summary": "L'homme a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un taureau mardi. En arr\u00eat cardiaque, il avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9anim\u00e9 par les secours avant d'\u00eatre transport\u00e9 au CHU de N\u00eemes et d'\u00eatre plac\u00e9 en coma artificiel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-percute-par-un-taureau-a-calvisson-dans-le-gard-lors-d-une-abrivado-est-mort_6675483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ce que l'on sait sur l'affaire du policier ivre qui a percut\u00e9 deux jeunes \u00e0 trottinette avant de prendre la fuite \u00e0 Marseille",
        "summary": "L'agent, ivre et hors service, a violemment fauch\u00e9 en voiture deux jeunes qui circulaient dans la nuit du 4 au 5 juillet. L'un d'eux est gri\u00e8vement bless\u00e9 et est toujours hospitalis\u00e9 au centre des br\u00fbl\u00e9s inter-r\u00e9gional M\u00e9diterran\u00e9e, de l'h\u00f4pital de la Conception.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/ce-que-l-on-sait-sur-l-affaire-du-policier-ivre-qui-a-percute-deux-jeunes-a-trottinette-avant-de-prendre-la-fuite-a-marseille_6675210.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 16 ans, cette lyc\u00e9enne unijambiste a gravi le Kilimandjaro \u00e0 5\u00a0800 m : \"on a beaucoup pleur\u00e9\"",
        "summary": "C'est un d\u00e9fi incroyable. Une lyc\u00e9enne de Reims (Marne), atteinte d'un handicap, amput\u00e9e d'une jambe, a gravi avec plusieurs camarades de sa classe et des enseignants le sommet du Kilimandjaro. Une ascension vertigineuse empreinte de solidarit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/grand-est/a-16-ans-cette-lyceenne-unijambiste-a-gravi-le-kilimandjaro-a-5-800-m-on-a-beaucoup-pleure_6675471.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panne informatique mondiale : \"On peut se demander quel a \u00e9t\u00e9 le processus de validation chez CrowdStrike\", s'interroge un expert en cybers\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "La panne g\u00e9ante qui s'est produite vendredi est li\u00e9e \u00e0 une incompatibilit\u00e9 entre une mise \u00e0 jour effectu\u00e9e par l'entreprise leader dans le domaine de la cybers\u00e9curit\u00e9 et les appareils Windows. Fran\u00e7ois Deruty, en charge des cybermenaces au sein de la soci\u00e9t\u00e9 Sekoia.io, apporte son \u00e9clairage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/panne-informatique-mondiale/interview-panne-informatique-mondiale-on-peut-se-demander-quel-a-ete-le-processus-de-validation-chez-crowdstrike-s-interroge-un-expert-en-cybersecurite_6675288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024\u00a0: le guide pour comprendre les tarifs des transports franciliens et leur augmentation pendant les Jeux",
        "summary": "A compter du 20\u00a0juillet et jusqu'au 8\u00a0septembre, le ticket unitaire augmente, de 2,15\u00a0\u00e0 4\u00a0euros, et un pass Paris 2024 est vendu 16\u00a0euros la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-le-guide-pour-comprendre-les-tarifs-des-transports-franciliens-et-leur-augmentation-pendant-les-jeux_6675162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'occupation de territoires palestiniens par Isra\u00ebl est \"ill\u00e9gale\", tranche la Cour internationale de Justice",
        "summary": "Cette occupation doit cesser \"le plus rapidement possible\", a estim\u00e9 la plus haute juridiction de l'ONU, vendredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/israel/l-occupation-de-territoires-palestiniens-par-israel-est-illegale-tranche-la-cour-internationale-de-justice_6675540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : de la folle ascension de Pogacar vers Isola 2000 \u00e0 sa victoire... Le r\u00e9sum\u00e9 de la 19e\u00a0\u00e9tape",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a devanc\u00e9 \u00e0 l'arriv\u00e9e l'Am\u00e9ricain Matteo Jorgenson et le Britannique Simon Yates, vendredi, \u00e0 Isola 2000.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/tour-de-france-2024-de-la-folle-ascension-de-pogacar-vers-isola-2000-a-sa-victoire-le-resume-de-la-19e-etape_6675576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Netflix gagne plus de huit\u00a0millions d'abonn\u00e9s et mise sur la fid\u00e9lisation de son audience",
        "summary": "\u00c0 partir de 2025, le pionnier du streaming ne divulguera cependant plus ce chiffre tous les trois\u00a0mois afin de se concentrer sur les mesures \"d'engagement\" de l'audience, \u00e0 savoir le temps pass\u00e9 \u00e0 regarder ses contenus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/netflix-gagne-plus-de-huit-millions-d-abonnes-et-mise-sur-la-fidelisation-de-son-audience_6675009.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : pour les livraisons en zones restreintes dans Paris, le v\u00e9lo cargo comme alternative",
        "summary": "Alors que la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des JO de Paris 2024 approche, les zones de restrictions pour circuler sont actives depuis le 18 juillet. Pour les livraisons motoris\u00e9es, c'est devenu un v\u00e9ritable parcours du combattant, et certains clients optent plut\u00f4t pour le v\u00e9lo cargo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/jo-de-paris-2024-pour-les-livraisons-en-zones-restreintes-dans-paris-le-velo-cargo-comme-alternative_6675567.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : pourquoi Jonas Vingegaard et son \u00e9quipe ont abandonn\u00e9 l'id\u00e9e de battre Tadej Pogacar",
        "summary": "Deuxi\u00e8me du g\u00e9n\u00e9ral avant l'\u00e9tape, le Danois a laiss\u00e9 partir le Slov\u00e8ne dans la mont\u00e9e finale, pr\u00e9f\u00e9rant se concentrer sur Remco Evenepoel, troisi\u00e8me.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/focus/tour-de-france-2024-pourquoi-jonas-vingegaard-et-son-equipe-ont-abandonne-l-idee-de-battre-tadej-pogacar_6675453.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 40 migrants sont morts apr\u00e8s l'incendie d'un bateau au large d'Ha\u00efti",
        "summary": "Onze autres personnes ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9es vers un h\u00f4pital pour \u00eatre soign\u00e9es, a annonc\u00e9 vendredi l'Organisation internationale pour les migrations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/au-moins-40-migrants-sont-morts-apres-l-incendie-d-un-bateau-au-large-d-haiti_6675600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au moins trois personnes sont mortes, dont un enfant, dans une frappe russe sur une aire de jeux \u00e0 Mykola\u00efv",
        "summary": "Cinq autres personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, a annonc\u00e9 vendredi Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-au-moins-trois-personnes-sont-mortes-dont-un-enfant-dans-une-frappe-russe-sur-une-aire-de-jeux-a-mykolaiv_6675630.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meurtre de C\u00e9lya\u00a0: l'autopsie confirme un \"important fracas cr\u00e2nien provoqu\u00e9 par plusieurs coups\"",
        "summary": "C\u00e9lya, une fillette de 6 ans, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte dans un bois de Seine-Maritime, le 12 juillet. Le principal suspect, son beau-p\u00e8re, est toujours hospitalis\u00e9 d'office selon les m\u00e9decins. Son \u00e9tat ne lui permet pas d'\u00eatre entendu par un juge d'instruction.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/meurtre-de-celya-l-autopsie-confirme-un-important-fracas-cranien-provoque-par-plusieurs-coups_6675609.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO de Paris 2024 : combien gagneront les m\u00e9daill\u00e9s fran\u00e7ais et internationaux",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais voient les primes attribu\u00e9es par l'Etat augment\u00e9es par rapport aux derniers Jeux olympiques, mais elles restent bien inf\u00e9rieures \u00e0 celles de nombreuses autres nations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/jo-de-paris-2024-combien-gagneront-les-medailles-francais-et-internationaux_6673164.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines : dans la Vienne, de nouveaux face-\u00e0-face entre militants et forces de l\u2019ordre",
        "summary": "Vendredi 19 juillet dans l\u2019apr\u00e8s-midi, une nouvelle manifestation contre les m\u00e9gabassines ont eu lieu dans la Vienne. Ces gigantesques retenues d\u2019eau doivent permettre aux agriculteurs de pomper les nappes phr\u00e9atiques en hiver. Plusieurs milliers d\u2019opposants ont manifest\u00e9 malgr\u00e9 l\u2019interdiction des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/megabassines-dans-la-vienne-de-nouveaux-face-a-face-entre-militants-et-forces-de-l-ordre_6675681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Chant raciste contre les Bleus : l'Argentine pr\u00e9sente ses excuses \u00e0 la France, qualifi\u00e9e de \"colonialiste\" par la vice-pr\u00e9sidente",
        "summary": "Victoria Villarruel a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 que les Fran\u00e7ais \u00e9taient \"hypocrites\", apr\u00e8s la pol\u00e9mique autour d'une chanson raciste entonn\u00e9e par les joueurs de l'\u00e9quipe d'Argentine de football.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/chant-raciste-contre-les-bleus-l-argentine-presente-ses-excuses-a-la-france-qualifiee-de-colonialiste-par-la-vice-presidente_6675678.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection des vice-pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e\u00a0: Martin Garagnon, d\u2019Ensemble pour la R\u00e9publique, d\u00e9nonce \"un accord tacite entre les extr\u00eames\"",
        "summary": "Des d\u00e9put\u00e9es La France insoumise, Nad\u00e8ge Abomangoli et Cl\u00e9mence Guett\u00e9, ont notamment \u00e9t\u00e9 \u00e9lues au premier tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/election-des-vice-presidents-de-l-assemblee-martin-garagnon-d-ensemble-pour-la-republique-denonce-un-accord-tacite-entre-les-extremes_6675723.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election des vice-pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e nationale\u00a0: aucun d\u00e9put\u00e9 RN n'a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9, contrairement \u00e0 2022",
        "summary": "Xavier Breton (LR), Nad\u00e8ge Abomangoli (LFI), Na\u00efma Moutchou (Horizons) et Cl\u00e9mence Guett\u00e9 (LFI) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au premier tour. Ils ont \u00e9t\u00e9 rejoints par Roland Lescure (Ensemble pour la R\u00e9publique) et Annie Genevard (LR) au deuxi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/election-des-vice-presidents-de-l-assemblee-nationale-aucun-depute-rn-n-a-ete-designe-contrairement-a-2022_6675732.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : dans la zone grise du p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9, les commerces et restaurants d\u00e9sert\u00e9s",
        "summary": "Si certains profitent du quadrillage s\u00e9curitaire mis en place pour la c\u00e9r\u00e9monie des JO de Paris, d'autres, comme certains commer\u00e7ants et restaurateurs, s'estiment l\u00e9s\u00e9s, faute de clients.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-dans-la-zone-grise-du-perimetre-de-securite-les-commerces-et-restaurants-desertes_6675717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agression d'un chauffeur de taxi dans la Sarthe : le profil inqui\u00e9tant d'un radicalis\u00e9",
        "summary": "Dans la nuit de mardi \u00e0 mercredi, un homme a pris en otage un chauffeur de taxi dans la Sarthe. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour tentative d'assassinat terroriste. Derek R. est connu pour sa radicalisation pro-djihadiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/agression-d-un-chauffeur-de-taxi-dans-la-sarthe-le-profil-inquietant-d-un-radicalise_6675705.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : au moins 105 personnes sont mortes dans les manifestations, un couvre-feu a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9 et l'arm\u00e9e d\u00e9ploy\u00e9e",
        "summary": "Il s'agit, vendredi, du 19e jour d'un mouvement de contestation qui a tourn\u00e9 \u00e0 l'affrontement avec le pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/bangladesh-au-moins-105-personnes-sont-mortes-dans-les-manifestations-un-couvre-feu-a-ete-instaure-et-l-armee-deployee_6675714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gabassines : des centaines d\u2019opposants ont manifest\u00e9 dans la Vienne",
        "summary": "Un peu plus d\u2019un an apr\u00e8s les affrontements \u00e0 Sainte-Soline dans les Deux-S\u00e8vres, plusieurs opposants \u00e0 ces bassines qui servent \u00e0 stocker de l\u2019eau pour les cultures se sont retrouv\u00e9s dans la Vienne, vendredi 19 juillet. Mais leur marche a vite tourn\u00e9 court.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/mega-bassine/megabassines-des-centaines-d-opposants-ont-manifeste-dans-la-vienne_6675741.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils annulent les vols l'un apr\u00e8s l'autre\"\u00a0: la gal\u00e8re des passagers \u00e0 l'a\u00e9roport d'Orly \u00e0 cause de la panne informatique mondiale",
        "summary": "Dans le monde entier, la panne informatique mondiale de vendredi a entra\u00een\u00e9 des retards et des difficult\u00e9s pour les nombreux passagers devant prendre un avion, notamment \u00e0 Orly.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/panne-informatique-mondiale/reportage-ils-annulent-les-vols-l-un-apres-l-autre-la-galere-des-passagers-a-l-aeroport-d-orly-a-cause-de-la-panne-informatique-mondiale_6675702.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Election des vice-pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e nationale : un premier tour annul\u00e9 \u00e0 cause \"de dix enveloppes en trop\"",
        "summary": "Dans l'h\u00e9micycle, le d\u00e9put\u00e9 PS J\u00e9r\u00f4me Guedj a demand\u00e9 \u00e0 ce qu'une \"enqu\u00eate approfondie soit mise en \u0153uvre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/legislatives/election-des-vice-presidents-de-l-assemblee-nationale-un-premier-tour-annule-a-cause-de-dix-enveloppes-en-trop_6675759.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tunisie : le pr\u00e9sident Ka\u00efs Sa\u00efed annonce qu\u2019il briguera un nouveau mandat lors de la prochaine pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "\u00c9lu d\u00e9mocratiquement en octobre 2019, le chef de l'Etat accapare tous les pouvoirs depuis son coup de force de juillet 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/tunisie/tunisie-le-president-kais-saied-annonce-qu-il-briguera-un-nouveau-mandat-lors-de-la-prochaine-presidentielle_6675789.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les gourdes Paris\u00a02024 de la marque Vilac rappel\u00e9es partout en France \u00e0 cause d'une trop forte teneur en Bisph\u00e9nol\u00a0A",
        "summary": "Le rappel de ces gourdes est mis en place en raison d'une teneur en Bisph\u00e9nol A qui ne respecte pas la r\u00e9glementation. Rappel Conso conseille notamment de \"ne plus utiliser le produit\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/les-gourdes-paris-2024-de-la-marque-vilac-rappelees-partout-en-france-a-cause-d-une-trop-forte-teneur-en-bisphenol-a_6675771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : les Bleues dominent le Japon et encha\u00eenent un quatri\u00e8me succ\u00e8s en pr\u00e9paration pour les JO de Paris 2024",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France a domin\u00e9 les vice-championnes olympiques (75-62), vendredi, pour signer une quatri\u00e8me victoire en autant de matchs de pr\u00e9paration.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-les-bleues-dominent-le-japon-et-enchainent-un-quatrieme-succes-en-preparation-pour-les-jo-de-paris-2024_6675675.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection des vice-pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e\u00a0: la d\u00e9put\u00e9e\u00a0RN Edwige Diaz estime que Les R\u00e9publicains \"ont pris les postes qui devaient revenir au Rassemblement national\"",
        "summary": "Contrairement \u00e0 2022, il n'y aura aucun d\u00e9put\u00e9 d'extr\u00eame droite occupant un poste de vice-pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/election-des-vice-presidents-de-l-assemblee-la-deputee-rn-edwige-diaz-estime-que-les-republicains-ont-pris-les-postes-qui-devaient-revenir-au-rassemblement-national_6675807.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tour de France 2024 : en haute montagne, une derni\u00e8re opportunit\u00e9 pour Vingegaard de faire la diff\u00e9rence sur Evenepoel... La 20e\u00a0\u00e9tape en questions",
        "summary": "Du littoral aux montagnes des Alpes du Sud, les coureurs vont s'attaquer samedi \u00e0 l'ultime \u00e9tape en ligne de l'\u00e9dition 2024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/tour-de-france/etape-du-jour/tour-de-france-2024-en-haute-montagne-une-derniere-opportunite-pour-vingegaard-de-faire-la-difference-sur-evenepoel-la-20e-etape-en-questions_6669762.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : battus par le Canada malgr\u00e9 un bon Victor Wembanyama, les Bleus ne se rassurent pas \u00e0 une semaine des JO de Paris 2024",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France a subi un troisi\u00e8me revers de rang, vendredi, contre des Canadiens port\u00e9s par Shai Gilgeous-Alexander.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-battus-par-le-canada-malgre-un-bon-victor-wembanyama-les-bleus-ne-se-rassurent-pas-a-une-semaine-des-jo-de-paris-2024_6675735.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]