[
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : l'Afrique du Sud championne du monde pour la quatri\u00e8me fois apr\u00e8s sa victoire face \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande",
        "summary": "Les Springboks ont domin\u00e9 les All Blacks sous la pluie du Stade de France, samedi (12-11), et conservent leur titre mondial acquis en 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-l-afrique-du-sud-championne-du-monde-pour-la-quatrieme-fois-apres-sa-victoire-face-a-la-nouvelle-zelande_6150393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France m\u00e9tropolitaine va passer \u00e0 l'heure d'hiver dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche",
        "summary": "A 3\u00a0heures du matin, il sera 2\u00a0heures. Le changement d'horaire, instaur\u00e9 pour la premi\u00e8re fois en France en 1916, avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 en 1944, puis r\u00e9introduit par un d\u00e9cret en septembre 1975.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/changement-d-heure/la-france-metropolitaine-va-passer-a-l-heure-d-hiver-dans-la-nuit-de-samedi-a-dimanche_6149904.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : 9 d\u00e9partements en vigilance orange pour \"crues\", \"vagues-submersion\" et \"pluie-inondation\"",
        "summary": "Plusieurs d\u00e9partements de la fa\u00e7ade atlantique sont notamment concern\u00e9s par cette alerte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/crues-et-vagues-submersion-le-pas-de-calais-en-vigilance-orange-neuf-departements-du-littoral-desormais-concernes_6149808.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien vice-pr\u00e9sident r\u00e9publicain Mike Pence retire sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle 2024",
        "summary": "\"Je suis venu vous dire que c'est devenu clair pour moi : ce n'est pas mon heure\", a d\u00e9clar\u00e9 Mike Pence, qui \u00e9tait d\u00e9croch\u00e9 dans les enqu\u00eates d'opinion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/l-ancien-vice-president-republicain-mike-pence-retire-sa-candidature-a-la-presidentielle-2024_6150513.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Bangladesh : un policier et un manifestant tu\u00e9s lors d'un rassemblement de l'opposition",
        "summary": "Les manifestants r\u00e9clament la d\u00e9mission de la Premi\u00e8re ministre, afin de laisser la place \u00e0 un gouvernement neutre pour superviser les prochaines \u00e9lections.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/bangladesh/au-bangladesh-un-membre-des-forces-de-l-ordre-tue-lors-d-une-manifestation-de-l-opposition_6150327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. S\u00e9isme au Maroc : la vie reprend son cours dans les villages",
        "summary": "Le 8 septembre dernier, le s\u00e9isme le plus puissant jamais enregistr\u00e9 au Maroc faisait plus de 3 000 morts. Les \u00e9quipes de France 2 sont retourn\u00e9es dans certains villages touch\u00e9s par la catastrophe, o\u00f9 la vie reprend de plus belle.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/maroc/seisme/seisme-au-maroc-la-vie-reprend-son-cours-dans-les-villages_6150495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Karat\u00e9 : Le fran\u00e7ais Steven Da Costa d\u00e9croche un troisi\u00e8me titre mondial historique",
        "summary": "Le karat\u00e9ka Steven Da Costa est devenu champion du monde pour la troisi\u00e8me fois samedi \u00e0 Budapest. Un tripl\u00e9 individuel in\u00e9dit dans l'histoire fran\u00e7aise de la discipline. Au total, les tricolores en sont \u00e0 six m\u00e9dailles avant la derni\u00e8re journ\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/karate/karate-le-francais-steven-da-costa-decroche-un-troisieme-titre-mondial-historique_6150468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Vienne : un mort dans un incendie au CHU de Limoges, le ministre de la Sant\u00e9 se rend sur place",
        "summary": "Aur\u00e9lien Rousseau apporte son soutien aux familles touch\u00e9es et au personnel de l'\u00e9tablissement. 26 patients ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s dans d'autres services de l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-aquitaine/haute-vienne/haute-vienne-trois-blesses-dans-un-incendie-au-chu-de-limoges-le-ministre-de-la-sante-se-rend-sur-place_6150207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : renversant, Jude Bellingham offre le Clasico au Real Madrid face au FC Barcelone",
        "summary": "Le milieu anglais a marqu\u00e9 un doubl\u00e9, samedi, dont un but dans le temps additionnel, pour donner la victoire au Real, alors que son \u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pendant pr\u00e8s d'une heure de jeu.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/fc-barcelone/direct-barca-real-madrid-les-madrilenes-peuvent-reprendre-la-tete-de-la-liga-suivez-le-clasico_6148149.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : du jeu Virtual Regatta au d\u00e9part r\u00e9el de la course, le \"r\u00eave de gosse\" de Basile Buisson",
        "summary": "Le skippeur amateur a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9, parmi 10 000 participants, lors d'un jeu-concours pour prendre le d\u00e9part de la Transat Jacques Vabre, dimanche, aux c\u00f4t\u00e9s d'un skippeur professionnel, Kieran Le Borgne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-du-jeu-virtual-regatta-au-depart-reel-de-la-course-le-reve-de-gosse-de-basile-buisson_6148125.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pauvret\u00e9 : au moins 624 sans-abri sont morts dans la rue en 2022 en France, selon un rapport",
        "summary": "Les personnes sans domicile fixe meurent tr\u00e8s jeunes : 46 ans en moyenne pour les femmes et 50 ans pour les hommes, soit un \u00e9cart d'esp\u00e9rance de vie de plus de 30 ans avec la population g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/sdf/pauvrete-624-sans-abris-morts-dans-la-rue-en-2022_6150003.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 2 : coup de t\u00eate, cartons rouges et insultes... Cinq mois apr\u00e8s un premier contentieux, Bordeaux-Rodez d\u00e9g\u00e9n\u00e8re \u00e0 nouveau",
        "summary": "Le match entre Bordeaux et Rodez (2-2) s'est termin\u00e9 dans une ambiance houleuse, avec notamment l'expulsion du bordelais Alberth Elis pour un coup de t\u00eate sur le gardien adverse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-2/ligue-2-coup-de-tete-cartons-rouges-et-insultes-cinq-mois-apres-un-premier-contentieux-bordeaux-rodez-degenere-a-nouveau_6150345.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : le principal suspect de la tuerie dans le Maine a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Robert Card, 40 ans et r\u00e9serviste de l'arm\u00e9e, semble s'\u00eatre suicid\u00e9 avec une arme \u00e0 feu, selon un responsable de la s\u00e9curit\u00e9 publique du Maine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/fusillades-aux-etats-unis/etats-unis-le-principal-suspect-de-la-tuerie-dans-le-maine-a-ete-retrouve-mort_6149859.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "NBA : \"Un jour dont je me souviendrai\", Victor Wembanyama d\u00e9cisif pour sa premi\u00e8re victoire en carri\u00e8re avec San Antonio",
        "summary": "L'int\u00e9rieur fran\u00e7ais a contribu\u00e9 au succ\u00e8s des San Antonio Spurs contre les Houston Rockets (126-122, apr\u00e8s prolongation), pour son deuxi\u00e8me match officiel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/nba/nba-un-jour-dont-je-me-souviendrai-victor-wembanyama-decisif-pour-sa-premiere-victoire-en-carriere-avec-san-antonio_6149892.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : trois questions sur le \"bataillon sib\u00e9rien\", l'unit\u00e9 russe int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l'arm\u00e9e ukrainienne",
        "summary": "Kiev a r\u00e9cemment annonc\u00e9 la cr\u00e9ation d'une nouvelle formation militaire compos\u00e9e de volontaires russes. Int\u00e9gr\u00e9 aux forces arm\u00e9es ukrainiennes, ce \"bataillon sib\u00e9rien\" est un assemblage d'\u00e9l\u00e9ments h\u00e9t\u00e9roclites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-trois-questions-sur-le-bataillon-siberien-l-unite-russe-integree-a-l-armee-ukrainienne_6143823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les musiciens de l'Acad\u00e9mie Barenbo\u00efm-Sa\u00efd ont \"le c\u0153ur lourd\"",
        "summary": "L'institution musicale, \u00e0 vocation \u00e0 la fois p\u00e9dagogique, artistique et humaniste, est sous le choc depuis l'attaque terroriste du Hamas en Isra\u00ebl le 7 octobre et la riposte de Tsahal qui a suivi sous la forme de bombardements massifs de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/classique/guerre-israel-hamas-les-musiciens-de-l-academie-barenboim-said-ont-le-c-ur-lourd_6150276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un concert de Soprano en audiodescription, accessible aux personnes aveugles et malvoyantes",
        "summary": "C'est une premi\u00e8re : le concert de Soprano \u00e0 l'Arena Loire Tr\u00e9laz\u00e9, pr\u00e8s d'Angers le 28 octobre, sera totalement audiod\u00e9crit, pour que les spectateurs aveugles ou malvoyants puissent profiter eux aussi du spectacle et de la sc\u00e9nographie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/un-concert-de-soprano-en-audiodescription-accessible-aux-personnes-aveugles-et-malvoyantes_6148113.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nouveau-n\u00e9 retrouv\u00e9 dans une poubelle \u00e0 Rennes : la m\u00e8re de l'enfant a avou\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La m\u00e8re \"a reconnu qu\u2019apr\u00e8s avoir accouch\u00e9 dans sa chambre, elle avait mis le b\u00e9b\u00e9 dans un sac plastique puis dans un sac poubelle\", a pr\u00e9cis\u00e9 le procureur de Rennes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/nouveau-ne-retrouve-dans-une-poubelle-a-rennes-la-mere-de-l-enfant-a-avoue-en-garde-a-vue_6149964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Kazakhstan veut nationaliser une filiale d'ArcelorMittal apr\u00e8s la mort de 32 personnes dans une mine",
        "summary": "Le gouvernement kazakh a ces derniers mois d\u00e9nonc\u00e9 le \"caract\u00e8re syst\u00e9mique\" des accidents impliquant le groupe, qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 \"plus de cent personnes\" en pr\u00e8s de vingt ans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/asie/kazakhstan/le-kazakhstan-veut-nationaliser-une-filiere-d-arcelormittal-apres-la-mort-de-32-personnes-dans-une-mine_6150084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique\u00a0: la Lorraine, sera-t-elle la future grande r\u00e9gion viticole fran\u00e7aise \u00e0 l'horizon 2050 ?",
        "summary": "Les scientifiques du GIEC annoncent une \u00e9l\u00e9vation de deux degr\u00e9s de la temp\u00e9rature en France d'ici 2050. Une augmentation qui jouera en faveur du vignoble lorrain. La Lorraine a tous les atouts pour devenir la future grande r\u00e9gion viticole fran\u00e7aise.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/moselle/metz/rechauffement-climatique-la-lorraine-sera-t-elle-la-future-grande-region-viticole-francaise-a-l-horizon-2050-2857139.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie : un Palestinien a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un colon isra\u00e9lien, affirme l'Autorit\u00e9 palestinienne",
        "summary": "Selon le maire du village de Sawiya, Bilal Abou Salah a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 alors qu'il cueillait des olives non loin de la cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9 d'une colonie isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/conflit-israel-hamas-un-palestinien-tue-par-un-colon-israelien-en-cisjordanie-selon-l-autorite-palestinienne_6150192.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : \"Un v\u00e9ritable succ\u00e8s\" avec des tests \"tr\u00e8s utiles pour les Jeux olympiques\", se f\u00e9licite le pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation",
        "summary": "\"On voulait d\u00e9montrer qu'on \u00e9tait capable d'organiser un grand \u00e9v\u00e8nement sportif en \u00e9tant profitable\", d\u00e9fend Jacques Rivoal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-un-veritable-succes-pour-le-president-du-comite-d-organisation-qui-assure-qu-elle-a-permis-de-faire-des-tests-tres-utiles-pour-les-jeux-olympiques_6149973.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "De Nadar \u00e0 Val\u00e9rie Belin, la BnF expose enfin sa grande collection de photographie en noir et blanc",
        "summary": "On l'attendait au printemps 2020 au Grand Palais. Apr\u00e8s diverses p\u00e9rip\u00e9ties li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie de Covid, la grande exposition sur la photographie en noir et blanc ouvre enfin ses portes \u00e0 la BnF (jusqu'au 21 janvier 2024)",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/photographie/de-nadar-a-valerie-belin-la-bnf-expose-enfin-sa-grande-collection-de-photographie-en-noir-et-blanc_6143688.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : le XV de France ne confirme pas dans le WXV et s'incline contre les Australiennes",
        "summary": "Les Bleues ont craqu\u00e9 en seconde p\u00e9riode contre les Wallaroos (20-29), une semaine apr\u00e8s avoir domin\u00e9 la Nouvelle-Z\u00e9lande.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-le-xv-de-france-ne-confirme-pas-dans-le-wxv-et-s-incline-contre-les-australiennes_6149928.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Heure d'hiver : pr\u00e8s de 7 dormeurs sur 10 pratiquent le \"grappillage de minutes\" matinal, et c'est b\u00e9n\u00e9fique",
        "summary": "Ce n'est pas grave de grappiller cinq minutes de r\u00e9pit \u00e0 son r\u00e9veil, ce serait m\u00eame bon pour \u00eatre en forme dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/c-est-ma-sante/heure-d-hiver-pres-de-7-dormeurs-sur-10-pratiquent-le-grapillage-de-minutes-matinal-et-c-est-benefique_6120576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La R\u00e9union : un homme suspect\u00e9 d'avoir tu\u00e9 trois personnes, dont sa m\u00e8re et sa ni\u00e8ce, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es \u00e0 des moments diff\u00e9rents du p\u00e9riple du suspect, samedi, selon R\u00e9union La 1\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/la-reunion-un-homme-interpelle-apres-avoir-tue-sa-mere-et-sa-niece-ainsi-qu-une-personne-dans-une-banque_6149901.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Logements, emploi, services publics... Ce qu'il faut retenir des annonces d'Elisabeth Borne en faveur des quartiers populaires",
        "summary": "La Premi\u00e8re ministre s'est exprim\u00e9e vendredi depuis Chanteloup-les-Vignes, dans les Yvelines, quatre mois apr\u00e8s les \u00e9meutes urbaines d\u00e9clench\u00e9es par la mort de Nahel, tu\u00e9 par un policier lors d'un contr\u00f4le routier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/banlieues/logements-emploi-services-publics-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-d-elisabeth-borne-en-faveur-des-quartiers-populaires_6147831.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. A Istanbul, des dizaines de milliers de personnes r\u00e9unies pour soutenir la Palestine apr\u00e8s les bombardements d'Isra\u00ebl sur Gaza",
        "summary": "Le rassemblement \u00e9tait organis\u00e9 par l'AKP, le parti au pouvoir. Le pr\u00e9sident Turc, Recep Tayyip Erdogan a fait un discours lors duquel il a d\u00e9nonc\u00e9 les positions de la France et des \u00c9tats-Unis qui \"m\u00e9prisent\", selon lui, les musulmans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/manifestations-propalestiniennes-en-france/reportage-a-istanbul-des-dizaines-de-milliers-de-personnes-reunies-pour-soutenir-la-palestine-apres-les-bombardements-d-israel-sur-gaza_6150570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Installation de pompe \u00e0 chaleur : bruit, aides, puissance... Cinq pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter avant de se lancer",
        "summary": "Les particuliers sont incit\u00e9s par les pouvoirs publics \u00e0 remplacer leurs vieilles chaudi\u00e8res \u00e0 gaz ou au fioul par des pompes \u00e0 chaleur. Mais pour \u00e9viter les d\u00e9convenues, il y a quelques pr\u00e9cautions \u00e0 prendre avant d'investir dans cet \u00e9quipement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/installation-de-pompe-a-chaleur-bruit-aides-puissance-cinq-pieges-a-eviter-avant-de-se-lancer_6129993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : de non s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 h\u00e9ros de la finale, le fabuleux destin d'Handr\u00e9 Pollard",
        "summary": "Initialement pas retenu pour le Mondial, l'ouvreur sud-africain a sign\u00e9 un retour progressif avec les Springboks jusqu'\u00e0 devenir le h\u00e9ros de la finale contre la Nouvelle-Z\u00e9lande samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-de-non-selectionne-a-heros-de-la-finale-le-fabuleux-destin-d-handre-pollard_6151386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marseille-Lyon, un duel attendu entre deux Olympiques malades",
        "summary": "Le dernier match de la 10e journ\u00e9e de Ligue 1 offre dimanche une affiche historique entre l'OM et l'OL, deux clubs en plein remous depuis le d\u00e9but de la saison.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1/ligue-1-marseille-lyon-un-duel-attendu-entre-deux-olympiques-malades_6150216.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre :  la navigatrice Clarisse Cr\u00e9mer de retour, avec le sentiment que \"c'est d\u00e9j\u00e0 une victoire d'avoir un bateau et une \u00e9quipe\"",
        "summary": "Apr\u00e8s sa maternit\u00e9, la navigatrice bretonne a perdu son partenaire, la Banque Populaire. Une pol\u00e9mique qui a divis\u00e9 le monde de la voile, mais pas de quoi tenir Clarisse Cr\u00e9mer loin de la mer : elle est au d\u00e9part de la Transat Jacques Vabre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre/transat-jacques-vabre-la-navigatrice-clarisse-cremer-de-retour-avec-le-sentiment-que-c-est-deja-une-victoire-d-avoir-un-bateau-et-une-equipe_6150222.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : \"C'est encore mieux que la derni\u00e8re, c'est encore plus sp\u00e9cial\"\u2026 L'Afrique du Sud savoure son quatri\u00e8me titre historique",
        "summary": "Vainqueurs face \u00e0 la Nouvelle-Z\u00e9lande en finale, samedi, les Sud-Africains ont conserv\u00e9 leur couronne acquise en 2019.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-c-est-encore-mieux-que-la-derniere-c-est-encore-plus-special-l-afrique-du-sud-savoure-son-quatrieme-titre-historique_6150540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry, qui incarnait Chandler Bing dans la s\u00e9rie \"Friends\", est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 54 ans",
        "summary": "Selon plusieurs m\u00e9dias am\u00e9ricains, l'acteur a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort \u00e0 son domicile, samedi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/matthew-perry-qui-incarnait-chandler-bing-dans-la-serie-friends-est-mort-a-l-age-de-54-ans_6151521.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"Prenez Netanyahou, rendez-nous les otages\" : en Isra\u00ebl,  les proches des otages font entendre leur col\u00e8re contre le gouvernement",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, sous la pression, a fini par recevoir des proches des otages d\u00e9tenus par le Hamas, inquiets apr\u00e8s les bombardements massifs contre Gaza. \"On se fiche de ce qu'ils donneront en \u00e9change\", ont d\u00e9clar\u00e9 les familles.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/reportage-prenez-netanyahou-rendez-nous-les-otages-en-israel-les-proches-des-otages-font-entendre-leur-colere-contre-le-gouvernement_6151476.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Martinique plac\u00e9e en vigilance orange pour fortes pluies et orages",
        "summary": "La vigilance orange pour \"fortes pluies et orages\" a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9e par M\u00e9t\u00e9o France Martinique ce samedi 28 octobre peu avant 14h30.",
        "link": "https://la1ere.francetvinfo.fr/martinique/la-martinique-est-en-vigilance-orange-pour-fortes-pluies-et-orages-1439579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques Vabre : \"Humainement, j'ai beaucoup souffert\", t\u00e9moigne Clarisse Cr\u00e9mer, huit mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9e par son sponsor",
        "summary": "La navigatrice de 33 ans prendra, dimanche, le d\u00e9part de la Transat Jacques Vabre. Elle naviguera en duo avec le Britannique Alan Roberts pour un nouveau sponsor, L'Occitane en Provence.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-humainement-j-ai-beaucoup-souffert-temoigne-clarisse-cremer-huit-mois-apres-avoir-ete-ecartee-par-son-sponsor_6145785.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]