[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \"Rien ne doit \u00eatre exclu\", d\u00e9clare Emmanuel Macron au sujet de l'envoi de troupes occidentales \u00e0 l'avenir",
        "summary": "\"Il n'y a pas de consensus aujourd'hui pour envoyer de mani\u00e8re officielle, assum\u00e9e et endoss\u00e9e des troupes au sol. Mais en dynamique, rien ne doit \u00eatre exclu\", a soulign\u00e9 le chef de l'Etat lundi soir, apr\u00e8s une conf\u00e9rence de soutien \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-rien-ne-doit-etre-exclu-declare-emmanuel-macron-au-sujet-de-l-envoi-de-troupes-occidentales-a-l-avenir_6390268.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crues : la Seine-et-Marne d\u00e9sormais plac\u00e9e en vigilance orange, six d\u00e9partements en alerte pour des risques d'inondations",
        "summary": "La Dordogne, la Charente-Maritime et la Charente ont rejoint la Gironde et le Pas-de-Calais, plac\u00e9s en \u00e9tat d'alerte plus t\u00f4t lundi. Les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques seront plac\u00e9es en vigilance orange pour les avalanches \u00e0 partir de mardi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/meteo-la-gironde-et-le-pas-de-calais-maintenus-en-vigilance-orange-aux-crues_6389107.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On est les dindons de la farce\" : cinq agriculteurs nous ouvrent leurs livres de comptes",
        "summary": "A l'occasion du Salon international de l'agriculture qui s'est ouvert samedi sur fond de crise du monde agricole, des \u00e9leveurs, un mara\u00eecher et un c\u00e9r\u00e9alier, travaillant en bio comme en conventionnel, ont accept\u00e9 de confier \u00e0 franceinfo combien ils gagnent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/temoignages-on-est-les-dindons-de-la-farce-cinq-agriculteurs-nous-ouvrent-leurs-livres-de-comptes_6348679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du lundi 26 f\u00e9vrier",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres, a d\u00e9clar\u00e9 qu'une offensive \u00e0 Rafah serait \"terrifiante pour plus d'un million de civils palestiniens qui s'y abritent\" et \"sonnerait le glas\" des programmes d'aide de l'ONU dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-lundi-26-fevrier_6390085.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Puy-de-D\u00f4me : les quatre victimes de l'avalanche \u00e0 la station du Mont-Dore sont des alpinistes fran\u00e7ais",
        "summary": "Les victimes sont un guide et trois alpinistes exp\u00e9riment\u00e9s. Trois personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, mais une seule \u00e9tait encore hospitalis\u00e9e lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/neige/avalanches/puy-de-dome-les-quatre-victimes-de-l-avalanche-a-la-station-du-mont-dore-sont-des-alpinistes-francais_6390046.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : quelles sont les diff\u00e9rentes accusations et plaintes pour viols et agressions sexuelles qui visent l'acteur ?",
        "summary": "Une cinqui\u00e8me plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e vendredi contre la star du cin\u00e9ma fran\u00e7ais par une d\u00e9coratrice de 23 ans, pour des faits remontant \u00e0 2021, sur le tournage du film \"Les Volets verts\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-quelles-sont-les-differentes-accusations-et-plaintes-pour-viols-et-agressions-sexuelles-qui-visent-l-acteur_6389224.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin appelle l'islam de France \u00e0 se structurer en f\u00e9d\u00e9ration",
        "summary": "\"Il y aura d\u00e9sormais un statut de l'imam en France\", a annonc\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur lundi, en lan\u00e7ant la seconde session des travaux du Forum de l'islam de France (Forif).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/gerald-darmanin-appelle-l-islam-de-france-a-se-structurer-en-federation_6390058.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : le tribunal de commerce de Paris valide le plan de sauvegarde de l'enseigne",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 ce feu vert, Casino va pouvoir changer d'actionnaires comme pr\u00e9vu et \u00e9vite la liquidation judiciaire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/entreprises/le-tribunal-de-commerce-de-paris-valide-le-plan-de-sauvegarde-accelere-de-casino_6389845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : un professeur des \u00e9coles mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9 pour association de malfaiteurs terroriste",
        "summary": "L'enseignant est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir traduit en fran\u00e7ais et diffus\u00e9 des chants religieux faisant l'apologie du jihad.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/antiterrorisme/seine-saint-denis-un-professeur-des-ecoles-mis-en-examen-et-incarcere-pour-association-de-malfaiteurs-terroriste_6390103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries : des passagers bloqu\u00e9s pendant huit heures dans un train de la ligne Le Havre-Rouen-Paris",
        "summary": "Le train a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 entre midi et 20h, \u00e0 la hauteur de Saint-Laurent-de-Br\u00e8vedent (Seine-Maritime) en raison de la chute d'arbres sur les voies pr\u00e8s du Havre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-des-passagers-bloques-pendant-huit-heures-dans-un-train-de-la-ligne-le-havre-rouen-paris_6390259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses publiques : Edouard Philippe regrette \"qu'on ne r\u00e9forme pas grand-chose\"",
        "summary": "\"Il faut commencer \u00e0 se gu\u00e9rir de la tentation de tout r\u00e9soudre \u00e0 coup de ch\u00e8ques \u00e0 plusieurs centaines de millions d'euros, voire milliards d'euros, d\u00e8s qu'un probl\u00e8me survient\", pointe l'ancien Premier ministre lundi, dans un entretien \u00e0 \"L'Opinion\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/edouard-philippe/depenses-publiques-edouard-philippe-regrette-qu-on-ne-reforme-pas-grand-chose_6389962.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : Mahmoud Abbas accepte la d\u00e9mission du gouvernement palestinien",
        "summary": "Cette d\u00e9mission intervient \"\u00e0 l'aune des d\u00e9veloppements li\u00e9s \u00e0 l'agression contre Gaza\" et \u00e0 \"l'escalade\" des violences en Cisjordanie occup\u00e9e, a d\u00e9clar\u00e9 le Premier ministre palestinien.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-gouvernement-palestinien-remet-sa-demission-au-president-mahmoud-abbas_6389374.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentat de Strasbourg : le r\u00e9cit du chauffeur de taxi qui a transport\u00e9 le terroriste",
        "summary": "Le 11 d\u00e9cembre 2018, Mostafa Salhane a \u00e9t\u00e9 contraint de conduire l'auteur de l'attentat du march\u00e9 de Strasbourg. Il livre le r\u00e9cit gla\u00e7ant de ce face-\u00e0-face avec le terroriste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/fusillade-a-strasbourg/attentat-de-strasbourg-le-recit-du-chauffeur-de-taxi-qui-a-transporte-le-terroriste_6390082.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Otan : l'entr\u00e9e de la Su\u00e8de place l'Alliance atlantique \"aux portes de la Russie\", selon le chercheur Sylvain Kahn",
        "summary": "La Hongrie a ratifi\u00e9 lundi l'adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l'Otan, ultime \u00e9tape pour que le pays rejoigne l'Alliance atlantique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/otan/otan-l-entree-de-la-suede-place-l-alliance-atlantique-aux-portes-de-la-russie-selon-le-chercheur-sylvain-kahn_6389887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agriculture : les cagnottes en ligne au secours des \u00e9leveurs",
        "summary": "Sinistr\u00e9s, ruin\u00e9s ou au bord de la faillite, de plus en plus d'\u00e9leveurs lancent des cagnottes sur Internet pour tenter de s'en sortir. Une d\u00e9marche solidaire qui porte parfois ses fruits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/agriculture-les-cagnottes-en-ligne-au-secours-des-eleveurs_6390205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Finlande, les rennes sont des alli\u00e9s dans la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique",
        "summary": "Les rennes sont l'une des solutions pour ralentir le r\u00e9chauffement des r\u00e9gions polaires. En mangeant la v\u00e9g\u00e9tation et en marchant, ils tassent la neige et contribuent \u00e0 conserver un sol gel\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/climat/dereglement-climatique-en-finlande-les-rennes-sont-des-allies-pour-le-climat_6390079.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gastronomie\u00a0: le guide Michelin publie une s\u00e9lection de plus de 50 adresses \"bons plans\" en France",
        "summary": "La Bretagne se d\u00e9marque particuli\u00e8rement par son dynamisme, avec 10 nouveaux \"Bib Gourmand\", suivie des r\u00e9gions Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes et Nouvelle-Aquitaine.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/gastronomie-le-guide-michelin-publie-une-selection-de-plus-de-50-adresses-bons-plans-en-france_6390013.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris\u00a02024\u00a0: des mesures sp\u00e9cifiques pour que les sportifs puissent voir leurs enfants",
        "summary": "Les enfants des athl\u00e8tes ne pourront pas acc\u00e9der au Village mais le Comit\u00e9 olympique a pr\u00e9vu des zones d\u00e9di\u00e9es pour que les sportifs puissent profiter de leur famille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-des-mesures-specifiques-pour-que-les-sportifs-puissent-voir-leurs-enfants_6390040.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Panier, museli\u00e8re, tarifs\u00a0: quelles sont les conditions pour voyager en train avec son animal de compagnie\u00a0?",
        "summary": "La photo d'un chien sans museli\u00e8re \u00e0 bord d'un TGV fait d\u00e9bat depuis dimanche sur le r\u00e9seau social X. La SNCF accepte les animaux de compagnie dans les trains, mais sous certaines conditions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/panier-museliere-tarifs-quelles-sont-les-conditions-pour-voyager-en-train-avec-son-animal-de-compagnie_6389629.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Qualifications de l'Eurobasket : les Bleus vainqueurs apr\u00e8s avoir bataill\u00e9 en Bosnie-Herz\u00e9govine",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 leur campagne avec un succ\u00e8s face \u00e0 la Croatie \u00e0 Brest, les basketteurs tricolores ont assur\u00e9 l'essentiel (74-64), lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euro/qualifications-de-l-eurobasket-les-bleus-vainqueurs-apres-avoir-bataille-en-bosnie-herzegovine_6390061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "IVG : indignation apr\u00e8s une s\u00e9quence pol\u00e9mique sur CNews et Europe 1, la cha\u00eene s'excuse",
        "summary": "Dans l'\u00e9mission \"En qu\u00eate d'esprit\", diffus\u00e9e sur CNews et Europe 1 dimanche, l'interruption volontaire de grossesse (IVG) a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e comme \"la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 dans le monde\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/ivg-indignation-apres-une-sequence-polemique-sur-cnews-et-europe-1-lfi-saisit-l-arcom_6389719.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : l'ONU s'alarme pour les civils avant l'offensive attendue sur Rafah",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU a averti que les programmes d'aide humanitaire \u00e0 la bande de Gaza prendraient fin en cas d'offensive sur la ville surpeupl\u00e9e de Rafah.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-l-armee-israelienne-presente-un-plan-d-evacuation-des-civils-des-zones-de-combat_6389071.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre choses \u00e0 savoir sur le d\u00e9p\u00f4t de plainte en visio, progressivement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 partir de lundi",
        "summary": "Un d\u00e9cret publi\u00e9 dimanche propose la possibilit\u00e9 d'un d\u00e9p\u00f4t de plainte enti\u00e8rement en ligne. Pour certaines infractions, il sera d\u00e9sormais possible de r\u00e9aliser sa d\u00e9position en visio.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/quatre-choses-a-savoir-sur-le-depot-de-plainte-en-visio-progressivement-generalise-a-partir-de-lundi_6389500.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Corse\u00a0: G\u00e9rald Darmanin re\u00e7oit les \u00e9lus insulaires \u00e0 propos du projet d'autonomie de l'\u00eele",
        "summary": "L'ex\u00e9cutif corse est invit\u00e9 place Beauvau lundi pour une r\u00e9union d\u00e9terminante afin d'avancer sur le statut d'autonomie de l'\u00eele promis par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/corse/corse/corse-gerald-darmanin-recoit-les-elus-insulaires-a-propos-du-projet-d-autonomie-de-l-ile_6389707.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Eric Masson : Ilias Akoudas avoue avoir tir\u00e9 sur le policier",
        "summary": "Le suspect pr\u00e9sum\u00e9 du meurtre d'Eric Masson a avou\u00e9 \u00eatre \u00e0 l'origine du tir qui a tu\u00e9 le brigadier Eric Masson le 5 mai 2021. Ilias Akoudas a toujours ni\u00e9 avoir tir\u00e9 sur le policier.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/vaucluse/avignon/mort-d-eric-masson-ilias-akoudas-avoue-avoir-tire-sur-le-policier-2931087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "XV de France : apr\u00e8s le nul contre l'Italie, \"Fabien Galthi\u00e9 n'est absolument pas en danger\", affirme le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby",
        "summary": "Florian Grill a confort\u00e9 le s\u00e9lectionneur du XV de France dans son r\u00f4le, lundi, au lendemain du triste match nul conc\u00e9d\u00e9 face \u00e0 l'Italie (13-13), \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-apres-le-nul-contre-l-italie-fabien-galthie-n-est-absolument-pas-en-danger-affirme-le-president-de-la-federation-francaise-de-rugby_6389938.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le trafic de drogue\u00a0: \"Je crois que j'ai br\u00fbl\u00e9 ma vie\", raconte Roberto Saviano aux s\u00e9nateurs fran\u00e7ais",
        "summary": "Sous protection depuis ses r\u00e9v\u00e9lations sur les pratiques de la mafia et sur le narcotrafic, il y a 20 ans, Roberto Saviano explique aux s\u00e9nateurs fran\u00e7ais que c'est au pouvoir politique de prendre des mesures, et d\u00e9fend la l\u00e9galisation du cannabis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/lutte-contre-le-trafic-de-drogue-je-crois-que-j-ai-brule-ma-vie-raconte-roberto-saviano-aux-senateurs-francais_6389920.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 d\u00eene \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mardi soir avec l'\u00e9mir du Qatar",
        "summary": "Un d\u00eener est organis\u00e9 entre Emmanuel Macron et l'\u00e9mir du Qatar pour approfondir les relations entre les deux pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/qatar/kylian-mbappe-dine-a-l-elysee-mardi-soir-avec-l-emir-du-qatar_6390025.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny : l'\u00e9quipe de l'opposant dit qu'un accord pour l'\u00e9changer \u00e9tait \"dans sa phase finale\" avant sa mort",
        "summary": "Selon Maria Pevchikh, une collaboratrice de l'opposant, Alexe\u00ef Navalny \"aurait d\u00fb \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 dans les jours \u00e0 venir\", sur la base d'un \u00e9change d'\"espions russes contre des prisonniers politiques\" d\u00e9tenus en Russie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/russie/alexei-navalny/mort-d-alexei-navalny-l-equipe-de-l-opposant-dit-qu-un-accord-pour-l-echanger-etait-dans-sa-phase-finale-avant-sa-mort_6389593.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Salon de l'Agriculture : Gabriel Attal est arriv\u00e9 dans les all\u00e9es du Parc des expositions",
        "summary": "Apr\u00e8s la visite tr\u00e8s mouvement\u00e9e d'Emmanuel Macron samedi et un premier passage surprise dimanche soir, le Premier ministre va arpenter durant une partie de la journ\u00e9e les all\u00e9es du Salon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/direct-salon-de-l-agriculture-gabriel-attal-attendu-des-7-heures-dans-les-travees-du-parc-des-expositions_6391015.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "TEMOIGNAGE. Affaire G\u00e9rard Depardieu : \"\u00c0 chaque fois, on peut voir qu'il s'en prend \u00e0 plus faible que lui\", d\u00e9nonce l'avocate d'une plaignante",
        "summary": "Le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour agression sexuelle apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle plainte contre l'acteur, le 9 janvier dernier. L'agression sexuelle pr\u00e9sum\u00e9e a eu lieu lors d'un tournage \u00e0 Dou\u00e9-en-Anjou (Maine-et-Loire) en mars 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/temoignage-affaire-gerard-depardieu-a-chaque-fois-on-peut-voir-qu-il-s-en-prend-a-plus-faible-que-lui-denonce-l-avocate-d-une-plaignante_6389626.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : un cessez-le-feu esp\u00e9r\u00e9 \"d'ici lundi prochain\", d\u00e9clare Joe Biden",
        "summary": "Les pays m\u00e9diateurs, Qatar, Egypte et Etats-Unis, tentent de n\u00e9gocier un compromis avec Isra\u00ebl et le Hamas en vue d'une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-un-cessez-le-feu-espere-d-ici-lundi-prochain-declare-joe-biden_6390964.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : saturation, burn out, abandon temporaire de leur discipline... Quand les sportifs l\u00e8vent le tabou de la sant\u00e9 mentale apr\u00e8s les Jeux",
        "summary": "A cinq mois des Jeux de Paris, franceinfo: sport a recueilli les t\u00e9moignages de plusieurs athl\u00e8tes fran\u00e7ais qui ont accept\u00e9 de revenir sur les moments difficiles et les \u00e9pisodes d\u00e9pressifs rencontr\u00e9s apr\u00e8s l'\u00e9v\u00e9nement d'une vie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024-saturation-burn-out-abandon-temporaire-de-leur-discipline-quand-les-sportifs-levent-le-tabou-de-la-sante-mentale-apres-les-jeux_6332734.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "52% des forces de l'ordre consid\u00e8rent que le succ\u00e8s de leur mission prime sur le respect de la loi",
        "summary": "Des policiers et gendarmes ont r\u00e9pondu de mani\u00e8re volontaire \u00e0 un questionnaire de la D\u00e9fenseure des droits concernant leur pratique en mati\u00e8re de maintien de l'ordre et de secours \u00e0 la personne.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/plus-d-un-policier-ou-gendarme-sur-deux-considere-que-le-succes-de-sa-mission-prime-sur-le-respect-de-la-loi-selon-une-etude-de-la-defenseure-des-droits_6390055.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Apr\u00e8s les JO, certains ressassent des pens\u00e9es n\u00e9gatives pouvant entra\u00eener des d\u00e9tresses psychologiques\", explique un chercheur",
        "summary": "A cinq mois des Jeux olympiques \u00e0 Paris, franceinfo: sport a interrog\u00e9 Alexis Ruffault, chercheur en psychologie du sport, sur les troubles de la sant\u00e9 mentale pouvant affecter les champions et championnes amen\u00e9s \u00e0 briller cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/paris-2024/apres-les-jo-certains-ressassent-des-pensees-negatives-pouvant-entrainer-des-detresses-psychologiques-explique-un-chercheur_6337354.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Madame de S\u00e9vign\u00e9\"\u00a0: un film sur l'amour \u00e9touffant d'une m\u00e8re pour sa fille, terreau d'une vocation litt\u00e9raire",
        "summary": "\"Madame de S\u00e9vign\u00e9\" retrace dans un film \u00e9clairant la gen\u00e8se d'une \u0153uvre litt\u00e9raire majeure de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/madame-de-sevigne-un-film-sur-l-amour-etouffant-d-une-mere-pour-sa-fille-terreau-d-une-vocation-litteraire_6383977.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Envoi de troupes en Ukraine \"pas exclu\" par Emmanuel Macron : la question fait d\u00e9sormais partie des \"options\", selon un ancien colonel",
        "summary": "Une d\u00e9claration \"extr\u00eamement rare, une phrase choc, un message clairement adress\u00e9 aux Russes\", commente le sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique Peer De Jong.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/envoi-de-troupes-en-ukraine-pas-exclu-par-emmanuel-macron-la-question-fait-desormais-partie-des-options-selon-un-ancien-colonel_6391075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Voile : Charles Caudrelier remporte l'Ark\u00e9a Ultim Challenge apr\u00e8s 50 jours de course",
        "summary": "Le skippeur de Maxi Edmond de Rothschild a ralli\u00e9 l'arriv\u00e9e \u00e0 Brest (Finist\u00e8re) mardi. Il sort vainqueur de la premi\u00e8re course autour du monde en solitaire sur trimaran.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/voile-charles-caudrelier-remporte-l-arkea-ultim-challenge-apres-50-jours-de-course_6389575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pesticides : des \"polluants \u00e9ternels\" toujours plus pr\u00e9sents dans les fruits et l\u00e9gumes en Europe, d\u00e9noncent des ONG",
        "summary": "Les aliments les plus touch\u00e9s sont notamment les fruits d'\u00e9t\u00e9, comme les fraises, les p\u00eaches, les abricots. Parmi les l\u00e9gumes, endives et concombres sont les plus contamin\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/environnement-et-sante/pesticides-des-polluants-eternels-toujours-plus-presents-dans-les-fruits-et-legumes-en-europe-denoncent-des-ong_6391123.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : Bruno Le Maire appelle \"les banques et les assurances \u00e0 davantage jouer le jeu\"",
        "summary": "Faciliter le recours au cr\u00e9dit, proposer aux agriculteurs des taux plus attractifs... Le ministre de l'\u00c9conomie attend des propositions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-bruno-le-maire-appelle-les-banques-et-les-assurances-a-davantage-jouer-le-jeu_6391102.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire iranien : l'AIEA de plus en plus \"inqui\u00e8te\" face \u00e0 l'escalade de T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Si la R\u00e9publique islamique nie vouloir se doter de la bombe atomique, ses stocks d'uranium enrichi ont augment\u00e9 et d\u00e9passent de plus de 27 fois la limite autoris\u00e9e par l'accord international de 2015.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/nucleaire-iranien/nucleaire-iranien-l-aiea-de-plus-en-plus-inquiete-face-a-l-escalade-de-teheran_6391099.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Permis de conduire : \"La visite m\u00e9dicale obligatoire tous les 15 ans est une volont\u00e9 de v\u00e9rifier l'aptitude de chacun, quel que soit l'\u00e2ge\", d\u00e9fend l'eurod\u00e9put\u00e9e qui porte le projet",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en se prononce mercredi sur la g\u00e9n\u00e9ralisation d'une visite m\u00e9dicale r\u00e9guli\u00e8re pour conserver son permis de conduire. Or, des textes pr\u00e9voient d\u00e9j\u00e0 des tests d'aptitude \u00e0 la conduite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/permis-de-conduire-la-visite-medicale-obligatoire-tous-les-15-ans-est-une-volonte-de-verifier-l-aptitude-de-chacun-quel-que-soit-l-age-defend-l-eurodeputee-qui-porte-le-projet_6390094.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses publiques : Gabriel Attal promet de \"continuer \u00e0 r\u00e9former\", \u00e0 commencer par l'assurance ch\u00f4mage",
        "summary": "Le Premier ministre a r\u00e9agi aux paroles d'Edouard Philippe qui a regrett\u00e9 que la France \"ne r\u00e9forme pas grand-chose\", dans un entretien \u00e0 \"L'Opinion\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/depenses-publiques-gabriel-attal-promet-de-continuer-a-reformer-a-commencer-par-l-assurance-chomage_6391189.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Climat : \"60% de la zone de production de semences en France soumise \u00e0 un risque fort ou extr\u00eame d'ici 2050\", selon une \u00e9tude",
        "summary": "Pour pallier notamment le manque d'eau \u00e0 venir, les agriculteurs devront avancer les semences, voire en changer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/crise-climatique/climat-60-de-la-zone-de-production-de-semences-en-france-soumise-a-un-risque-fort-ou-extreme-d-ici-2050-selon-une-etude_6391159.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9, nouvelle princesse de la musique country adoub\u00e9e par la reine Dolly Parton",
        "summary": "La chanteuse am\u00e9ricaine a \u00e9tabli un nouveau record en devenant la premi\u00e8re artiste f\u00e9minine noire \u00e0 installer un titre, \"Texas Hold 'Em\", au top du \"Hot Country Songs\" du magazine Billboard, classement de r\u00e9f\u00e9rence de la musique country.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/beyonce/beyonce-nouvelle-princesse-de-la-musique-country-adoubee-par-la-reine-dolly-parton_6389518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Australie : une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s la plainte d'un photographe contre le p\u00e8re de Taylor Swift pour agression",
        "summary": "Un homme, qui tentait de photographier la star descendant d'un yacht \u00e0 Sydney, affirme avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par son p\u00e8re, Scott Taylor.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/australie-une-enquete-ouverte-apres-une-plainte-contre-le-pere-de-taylor-swift-pour-agression_6391171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Conflit en Ukraine : \"On ne peut rien exclure dans une guerre\" qui se d\u00e9roule \"au c\u0153ur de l'Europe\", assure Gabriel Attal",
        "summary": "Lundi soir, lors d'une conf\u00e9rence de soutien \u00e0 l'Ukraine qui se tenait \u00e0 Paris, Emmanuel Macron avait ouvert la porte \u00e0 l'envoi de troupes occidentales pour aider Kiev \u00e0 l'avenir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-la-guerre-contre-la-russie-serait-une-folie-assure-jean-luc-melenchon_6391057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. On a suivi St\u00e9phane Dil\u00e9, v\u00e9t\u00e9rinaire de campagne qui c\u00f4toie tous les jours des agriculteurs",
        "summary": "A la t\u00eate de deux cabinets dans les Deux-S\u00e8vres et en Vend\u00e9e, le praticien conna\u00eet bien le mal-\u00eatre des \u00e9leveurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/salon-de-l-agriculture/reportage-salon-de-l-agriculture-on-a-suivi-stephane-dile-veterinaire-de-campagne-avant-tout-par-amour-des-humains_6339817.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Agriculture : Claire, \u00e9leveuse de 28 ans, raconte son m\u00e9tier et son \"ind\u00e9pendance\" dans le documentaire \"Femmes de la terre\"",
        "summary": "Le journaliste Edouard Bergeon donne la parole \u00e0 plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'agricultrices, alors que les femmes ont longtemps \u00e9t\u00e9 invisibilis\u00e9es dans la profession.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/crise-des-eleveurs/video-agriculture-claire-eleveuse-de-28-ans-raconte-son-metier-et-son-independance-dans-le-documentaire-femmes-de-la-terre_6390277.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: une tr\u00eave des op\u00e9rations militaires est attendue durant le ramadan, assure Joe Biden",
        "summary": "Les pays m\u00e9diateurs, Qatar, Egypte et Etats-Unis, tentent de n\u00e9gocier un compromis avec Isra\u00ebl et le Hamas en vue d'une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-une-treve-des-operations-militaires-est-attendue-durant-le-ramadan-assure-joe-biden_6391294.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : quelles menaces p\u00e8sent encore sur l'ours polaire ?",
        "summary": "Alors que la communaut\u00e9 internationale c\u00e9l\u00e8bre la journ\u00e9e de la conservation de l'ours blanc, la relative bonne sant\u00e9 de l'esp\u00e8ce ne doit pas d\u00e9tourner l'attention de la gravit\u00e9 de la situation de son habitat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-quelles-menaces-pesent-encore-sur-l-ours-polaire_6389611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberattaques : \"On n'a plus besoin aujourd'hui d'\u00eatre une cible pour \u00eatre une victime\", alerte l'Anssi",
        "summary": "L'Agence nationale de la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d'information appelle \u00e0 ne pas l\u00e9siner sur la cybers\u00e9curit\u00e9. Les cyberattaques ont augment\u00e9 \"de 30%\" par rapport \u00e0 2022.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/cyberattaques-on-n-a-plus-besoin-aujourd-hui-d-etre-une-cible-pour-etre-une-victime-alerte-l-anssi_6391300.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Manque de patriotisme\" : le patron des Mousquetaires d\u00e9nonce \"l'irresponsabilit\u00e9\" du ministre de l'Agriculture",
        "summary": "Le ministre critiquait le recours aux centrales d'achats europ\u00e9ennes qui, selon lui, permettent de contourner la loi Egalim. S'il n'y a pas, pour l'heure, recours, Thierry Cotillard juge qu'elles permettent d'\u00e9viter de trop gros \u00e9carts de prix.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/manque-de-patriotisme-le-patron-des-mousquetaires-denonce-l-irresponsabilite-du-ministre-de-l-agriculture_6391258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 g\u00e9ant, Vogue World Paris, lancera la semaine de la haute couture et c\u00e9l\u00e9brera les Jeux olympiques, le 23\u00a0juin\u00a0prochain",
        "summary": "Afin de redonner un coup de boost \u00e0 l\u2019industrie de la mode apr\u00e8s la crise du Covid, Cond\u00e9 Nast et \"Vogue\" se lancent dans l\u2019aventure Vogue World en organisant un \u00e9v\u00e9nement f\u00e9d\u00e9rateur sous la forme d\u2019un d\u00e9fil\u00e9 de mode g\u00e9ant\u00a0: premi\u00e8re \u00e9tape New York en 2022, puis Londres en 2023. C'est au tour de Paris en juin\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/mode/fashion-week/le-defile-geant-vogue-world-paris-lancera-la-semaine-de-la-haute-couture-et-celebrera-les-jeux-olympiques-le-23-juin-prochain_6391150.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Casino : \"On n'a pas pr\u00e9vu de r\u00e9duire les effectifs et les salaires seront maintenus pendant 15\u00a0mois\", promet le pr\u00e9sident des Mousquetaires",
        "summary": "\"On n'a pas un plan de restructuration en cours, mais un plan de relance\", insiste Thierry Cotillard.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/commerce/casino-on-n-a-pas-prevu-de-reduire-les-effectifs-et-les-salaires-seront-maintenus-pendant-15-mois-promet-le-president-des-mousquetaires_6391243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Qui apr\u00e8s nous vivrez\", \"Les Parias\", \"L\u2019Araign\u00e9e\"\u2026 Sept\u00a0polars et thrillers incontournables de la rentr\u00e9e",
        "summary": "Herv\u00e9 Le Corre bouleverse cette rentr\u00e9e avec \"Qui apr\u00e8s nous vivrez\", livre post-apocalyptique cr\u00e9pusculaire. Arnaldur Indridason et Joseph O\u2019Connor regardent le pass\u00e9 dans les yeux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/roman/qui-apres-nous-vivrez-les-parias-l-araignee-sept-polars-et-thrillers-incontournables-de-la-rentree_6383857.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"S'ing\u00e9rer dans le culte comme il le fait, je ne suis pas d'accord\"\u00a0: le tacle du CFCM sur le \"statut de l'imam en France\" d\u00e9fini par G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "En plaidant pour une meilleure structuration de la deuxi\u00e8me religion du pays, le ministre de l'Int\u00e9rieur a fait bondir certains repr\u00e9sentants musulmans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/s-ingerer-dans-le-culte-comme-il-le-fait-je-ne-suis-pas-d-accord-le-tacle-du-cfcm-sur-le-statut-de-l-imam-en-france-defini-par-gerald-darmanin_6391162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9tude de la D\u00e9fenseure des droits\u00a0: la police \"doit et peut bien \u00e9videmment s'am\u00e9liorer\", conc\u00e8de le Syndicat des commissaires de la police nationale",
        "summary": "Mais \"le probl\u00e8me num\u00e9ro un\", reste la \"violence qui s'est banalis\u00e9e\", pointe Fr\u00e9d\u00e9ric Lauze,\u00a0secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Syndicat des commissaires de la police nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/etude-de-la-defenseure-des-droits-la-police-doit-et-peut-bien-evidemment-s-ameliorer-concede-le-syndicat-des-commissaires-de-la-police-nationale_6391375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Elections europ\u00e9ennes : Renaissance va \"d\u00e9signer\" sa t\u00eate de liste jeudi",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe Renaissance au Parlement europ\u00e9e,n Val\u00e9rie Hayer, fait figure de favorite pour prendre la t\u00eate de la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Le camp macroniste lancera sa campagne le 9 mars lors d'un meeting \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-renaissance-va-designer-sa-tete-de-liste-jeudi_6391384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Des manuscrits du tube des Eagles \"Hotel California\" au centre d'un proc\u00e8s \u00e0 New York pour vol pr\u00e9sum\u00e9",
        "summary": "La justice new-yorkaise se penche depuis quelques jours sur une affaire tortueuse, qui a vu le leader du groupe Eagles, Don Henley, t\u00e9moigner \u00e0 la barre lundi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/rock/des-manuscrits-du-tube-des-eagles-hotel-california-au-centre-d-un-proces-a-new-york-pour-vol-presume_6391234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Plus de 70 armes \u00e0 feu et plus de 3\u00a0000 munitions saisies chez Alain Delon",
        "summary": "\"Les premi\u00e8res investigations mett[ent] en \u00e9vidence qu\u2019Alain Delon ne b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019aucune autorisation lui permettant de d\u00e9tenir une arme \u00e0 feu\", selon le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/plus-de-70-armes-a-feu-et-plus-de-3-000-munitions-saisies-chez-alain-delon_6391447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Primaire am\u00e9ricaine\u00a0: dans le Michigan, le vote des Am\u00e9ricains d'origine arabe observ\u00e9 de pr\u00e8s par l'\u00e9quipe de Joe Biden",
        "summary": "Dans cet \u00c9tat, qui balance entre d\u00e9mocrates et r\u00e9publicains, Joe Biden l'avait emport\u00e9 de seulement 154\u00a0000 voix en 2020. Les quelque 300\u00a0000 Am\u00e9ricains d'origine arabe repr\u00e9sentent donc un enjeu important.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/primaire-americaine-dans-le-michigan-le-vote-des-americains-d-origine-arabe-observe-de-pres-par-l-equipe-de-joe-biden_6391411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Paris : le m\u00e9tro ne s'arr\u00eatera plus en cas de malaise voyageur",
        "summary": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse, pr\u00e9sidente d'IDF Mobilit\u00e9s, l'autorit\u00e9 r\u00e9gulatrice des transports franciliens, annonce la mise en place d'un nouveau protocole en cas de \"malaise voyageur\" pour ne pas interrompre le trafic des m\u00e9tros. Des brigades cynophiles vont \u00e9galement \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es en cas de colis suspect.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/paris-ile-de-france/paris/ratp-le-metro-ne-s-arretera-plus-en-cas-de-malaise-voyageur-2931540.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : un baron de la drogue condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 dans un proc\u00e8s plac\u00e9 sous haute s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Trois personnes li\u00e9es au principal t\u00e9moin \u00e0 charge ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9es au cours de ce proc\u00e8s, qui s'est \u00e9tal\u00e9 sur six ann\u00e9es. Les procureurs et juges \u00e9taient non identifi\u00e9s et se rendaient en voitures blind\u00e9es \u00e0 l'audience.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/pays-bas-un-baron-de-la-drogue-condamne-a-la-prison-a-perpetuite-dans-un-proces-place-sous-haute-securite_6391483.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La France interdit les d\u00e9nominations \"steak\", \"escalope\" ou \"jambon\" pour les produits v\u00e9g\u00e9taux",
        "summary": "La mesure \u00e9tait une revendication des \u00e9leveurs, qui estiment que des termes comme \"jambon v\u00e9g\u00e9tal\", \"saucisse vegan\" ou \"bacon v\u00e9g\u00e9tarien\" peuvent cr\u00e9er la confusion chez les consommateurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cuisine-et-gastronomie/la-france-interdit-les-denominations-steak-escalope-ou-jambon-pour-les-produits-vegetaux_6391408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : six questions sur le potentiel envoi de troupes occidentales \u00e9voqu\u00e9 par Emmanuel Macron",
        "summary": "Cette d\u00e9claration in\u00e9dite a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9e lundi soir, \u00e0 l'issue d'une r\u00e9union organis\u00e9e \u00e0 l'Elys\u00e9e, en pr\u00e9sence de vingt-sept autres pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-cinq-questions-sur-le-potentiel-envoi-de-troupes-occidentales-evoque-par-emmanuel-macron_6391147.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le plus grand vid\u00e9o mapping au monde illumine les tours du gouvernement m\u00e9tropolitain de Tokyo",
        "summary": "Le Guinness World Records a certifi\u00e9 l'attraction appel\u00e9e \"Tokyo Night and Light\" comme \u00e9tant \"la plus grande projection architecturale en mapping permanente\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/architecture/le-plus-grand-video-mapping-au-monde-illumine-les-tours-du-gouvernement-metropolitain-de-tokyo_6391510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ultim Challenge : \"C'est magique de pouvoir voler dans la mer\", t\u00e9moigne Charles Caudrelier",
        "summary": "Le skippeur s'est exprim\u00e9 sur franceinfo apr\u00e8s sa victoire lors de la premi\u00e8re course autour du monde en solitaire sur des maxi-trimarans.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/ultim-challenge-c-est-magique-de-pouvoir-voler-dans-la-mer-temoigne-charles-caudrelier_6391465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biodiversit\u00e9 : les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens votent un texte \"historique\" pour restaurer la nature",
        "summary": "Selon Bruxelles, 80% des habitats naturels dans l'UE sont dans un \u00e9tat de conservation \"mauvais ou m\u00e9diocre\" et jusqu'\u00e0 70% des sols sont en mauvaise sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/biodiversite-les-deputes-europeens-votent-un-texte-historique-pour-restaurer-la-nature_6391525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : les eurod\u00e9put\u00e9s durcissent les r\u00e8gles contre les crimes environnementaux",
        "summary": "Le Parlement a allong\u00e9 la liste des crimes environnementaux, en ajoutant notamment l'importation et l'utilisation du mercure et des gaz \u00e0 effet de serre fluor\u00e9s, l'importation d'esp\u00e8ces invasives ou encore l'\u00e9puisement ill\u00e9gal des ressources en eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/union-europeenne-les-eurodeputes-durcissent-les-regles-contre-les-crimes-crimes-environnementaux_6391600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9novation thermique des b\u00e2timents : quels travaux, quelles aides ? Posez toutes vos questions",
        "summary": "L'\u00e9mission \"L'Empreinte Carbon(n)e\", mercredi sur l'antenne radio de franceinfo, r\u00e9pond \u00e0 vos questions sur la r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents, MaPrimeRenov ou le nouveau DPE.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/onvousrepond/renovation-thermique-des-batiments-quels-travaux-quelles-aides-posez-toutes-vos-questions_6391642.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Les Diaboliques\" : Christophe Barbier adapte au scalpel quatre\u00a0contes cruels de Barbey d\u2019Aurevilly sur sc\u00e8ne",
        "summary": "Interdits par la censure en 1874, \"Les Diaboliques\" sont publi\u00e9s en 1883 et ont toujours \u00e9t\u00e9 impr\u00e9gn\u00e9s de soufre, jusqu\u2019\u00e0 cette premi\u00e8re adaptation th\u00e9\u00e2trale par Christophe Barbier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/spectacles/theatre/les-diaboliques-christophe-barbier-adapte-au-scalpel-quatre-contes-cruels-de-barbey-d-aurevilly-sur-scene_6391501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afrique du Sud : pr\u00e8s de 500 rhinoc\u00e9ros ont \u00e9t\u00e9 victimes d'un braconnage en 2023, un chiffre en hausse",
        "summary": "Le nombre de rhinoc\u00e9ros tu\u00e9s a augment\u00e9 de 11% l'an dernier par rapport \u00e0 2022 malgr\u00e9 les efforts du gouvernement pour prot\u00e9ger cet animal dont les cornes sont tr\u00e8s recherch\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/biodiversite/afrique-du-sud-pres-de-500-rhinoceros-ont-ete-victimes-d-un-braconnage-en-2023-un-chiffre-en-hausse_6391555.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Guerre en Ukraine : Gabriel Attal \u00e9voque \"les troupes de Vladimir Poutine\" en d\u00e9signant Marine Le Pen",
        "summary": "Le Premier ministre a rappel\u00e9 \"les positions qui sont les v\u00f4tres\" vis-\u00e0-vis de la Russie en r\u00e9ponse \u00e0 une question de la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/video-guerre-en-ukraine-gabriel-attal-evoque-les-troupes-de-poutine-en-designant-marine-le-pen_6391687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Exploitations plus grandes, pauvret\u00e9 \u00e9lev\u00e9e et pouss\u00e9e du bio\u2026 Ce qu'il faut retenir du nouveau panorama de l'agriculture fran\u00e7aise d\u00e9voil\u00e9 par l'Insee",
        "summary": "Les agriculteurs fran\u00e7ais connaissent des situations \u00e9conomiques tr\u00e8s diversifi\u00e9es selon la taille de leur exploitation, leur orientation de production ou leur passage ou non \u00e0 l'agriculture biologique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/infographies-exploitations-plus-grandes-pauvrete-elevee-et-poussee-du-bio-ce-qu-il-faut-retenir-du-nouveau-panorama-de-l-agriculture-francaise-devoile-par-l-insee_6389380.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas\u00a0: encore des points de blocages dans les n\u00e9gociations pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9voqu\u00e9 lundi la possibilit\u00e9 d'une tr\u00eave pendant le ramadan. Elle pourrait m\u00eame commencer d\u00e8s la semaine prochaine. Mais le Qatar, qui m\u00e8ne les n\u00e9gociations, le Hamas et Isra\u00ebl ne sont pas aussi optimistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-encore-des-points-de-blocages-dans-les-negociations-pour-un-cessez-le-feu-a-gaza_6391606.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La sortie du film \"CE2\" de Jacques Doillon, accus\u00e9 de viol et d'agressions sexuelles, est \"report\u00e9e\"",
        "summary": "\"CE2\", avec Nora Hamzawi et Alexis Manenti, devait sortir en salles le 27\u00a0mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/la-sortie-du-film-ce2-de-jacques-doillon-accuse-de-viol-et-d-agressions-sexuelles-est-reportee_6391738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une membre de l'ancienne Fraction Arm\u00e9e rouge arr\u00eat\u00e9e en Allemagne apr\u00e8s des d\u00e9cennies de clandestinit\u00e9",
        "summary": "Daniela Klette, 65 ans, \"a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e\" \u00e0 Berlin, apr\u00e8s plus de trente ans de cavale. Cette membre de la RAF, groupe appel\u00e9 parfois en France la \"bande \u00e0 Baader\", fait l'objet d'une enqu\u00eate pour tentative de meurtre et divers vols qualifi\u00e9s et tentatives de vols.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/allemagne/une-membre-de-l-ancienne-fraction-armee-rouge-arretee-en-allemagne-apres-des-decennies-de-clandestinite_6391603.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "CAF : tous les inscrits devront changer leur mot de passe, apr\u00e8s que \"plusieurs milliers de comptes\" d'allocataires ont \u00e9t\u00e9 finalement compromis",
        "summary": "La Caisse nationale d'allocation familiale d\u00e9ment toujours toute intrusion dans ses syst\u00e8mes. Tous les inscrits devront obligatoirement changer leur mot de passe \u00e0 partir du 8 mars.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/caf-tous-les-inscrits-devront-changer-leur-mot-de-passe-apres-que-plusieurs-milliers-de-comptes-d-allocataires-ont-ete-finalement-compromis_6391552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Appel \u00e0 t\u00e9moins : Carla, 16 ans, a fugu\u00e9 de son domicile pr\u00e8s de Perpignan",
        "summary": "Les gendarmes des Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales ont lanc\u00e9 l'alerte lundi soir. Une adolescente de 16 ans a quitt\u00e9 son domicile de Bompas vendredi 2 f\u00e9vrier et n'a plus donn\u00e9 de nouvelles depuis.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/pyrenees-orientales/perpignan/appel-a-temoins-carla-16-ans-a-fugue-de-son-domicile-pres-de-perpignan-2931282.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Envoi de troupes en Ukraine\u00a0: un message plus politique qu'op\u00e9rationnel derri\u00e8re la d\u00e9claration d'Emmanuel Macron",
        "summary": "L'envoi de troupes occidentales au sol en Ukraine ne doit pas \"\u00eatre exclu\" \u00e0 l'avenir, a affirm\u00e9 lundi 27 f\u00e9vrier le chef de l'\u00c9tat. Cette d\u00e9claration n'est pas une annonce mais un message tr\u00e8s politique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/envoi-de-troupes-en-ukraine-un-message-plus-politique-qu-operationnel-derriere-la-declaration-d-emmanuel-macron_6391546.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Islam : pourquoi G\u00e9rald Darmanin veut un \"statut de l'imam en France\" d\u00e8s la rentr\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur esp\u00e8re voir aboutir ce projet en septembre, sous la houlette du Forum de l'islam de France, une instance de dialogue visant \u00e0 mieux structurer le culte musulman dans le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/islam-pourquoi-gerald-darmanin-veut-un-statut-de-l-imam-en-france-des-la-rentree_6391315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Covid-19 : une nouvelle campagne de vaccination d\u00e9butera mi-avril pour les plus \u00e2g\u00e9s et les plus vuln\u00e9rables",
        "summary": "Toute autre personne souhaitant un rappel pourra y pr\u00e9tendre gratuitement, \u00e0 condition de respecter un d\u00e9lai de trois mois apr\u00e8s sa derni\u00e8re injection ou infection au Covid-19.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/coronavirus/covid-19-une-nouvelle-campagne-de-vaccination-debutera-mi-avril-pour-les-plus-ages-et-les-plus-vulnerables_6391912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rugby : les Bleus pr\u00eats \u00e0 s'\u00e9loigner du Stade de France sans \"proposition s\u00e9rieuse\" des repreneurs, annonce le pr\u00e9sident de la FFR",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby, Florian Grill, a \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 de quitter Saint-Denis si certaines conditions n'\u00e9taient pas remplies, alors que la nouvelle concession du Stade de France est en n\u00e9gociation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-les-bleus-prets-a-s-eloigner-du-stade-de-france-sans-proposition-serieuse-des-repreneurs-annonce-le-president-de-la-ffr_6391786.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Six nations 2024 : Jonathan Danty suspendu cinq semaines apr\u00e8s son carton rouge contre l'Italie",
        "summary": "Exclu pour un plaquage dangereux juste avant la mi-temps contre l'Italie (13-13), Jonathan Danty s'est vu infliger une suspension de cinq semaines par le comit\u00e9 de discipline des Six nations, mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/rugby/six-nations/six-nations-2024-jonathan-danty-suspendu-cinq-semaines-apres-son-carton-rouge-contre-l-italie_6391924.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance ch\u00f4mage : les ouvertures de droits ont baiss\u00e9 de 14% entre 2019 et 2022, selon un rapport",
        "summary": "Une \u00e9tude du minist\u00e8re du Travail, publi\u00e9e mardi, fait un point sur la mise en \u0153uvre de la r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/assurance-chomage-les-ouvertures-de-droits-ont-baisse-de-14-entre-2019-et-2022-selon-un-rapport_6391939.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Permis de conduire\u00a0: quelles sont les conditions pour le conserver ailleurs en Europe ?",
        "summary": "Le Parlement europ\u00e9en \u00e9tudie l'option d'un examen m\u00e9dical tous les 15\u00a0ans afin de garder son permis de conduire. En la mati\u00e8re, les pays de l'UE ont des r\u00e8gles plus ou moins souples. Tour d'horizon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/securite-routiere/permis-de-conduire-quelles-sont-les-conditions-pour-le-conserver-ailleurs-en-europe_6391780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les propos d'Emmanuel Macron sur un \u00e9ventuel envoi de troupes occidentales suscitent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Lundi 26 f\u00e9vrier, lors d'une conf\u00e9rence de presse, Emmanuel Macron n'a pas exclu l'envoi de troupes occidentales en Ukraine. De nombreux chefs d'\u00c9tat se sont d\u00e9solidaris\u00e9s de ces propos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-propos-d-emmanuel-macron-suscitent-la-polemique_6391999.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la France se veut \"irr\u00e9prochable\" dans les composants militaires qu'elle livre \u00e0 l'Etat h\u00e9breu",
        "summary": "Des composants ont pu \u00eatre livr\u00e9s jusqu'\u00e0 tr\u00e8s r\u00e9cemment, a reconnu mardi le ministre fran\u00e7ais des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu. Il s'agissait de \"composants \u00e9l\u00e9mentaires\", a-t-il ajout\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-france-se-veut-irreprochable-dans-les-composants-militaires-qu-elle-livre-a-l-etat-hebreu_6391993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Qatar s'engage \u00e0 investir 10 milliards d'euros dans l'\u00e9conomie fran\u00e7aise \u00e0 l'horizon 2030, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l'Etat s'est exprim\u00e9 \u00e0 ce sujet en ouverture du d\u00eener donn\u00e9 en l'honneur de l'\u00e9mir du Qatar, en visite d'Etat en France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/qatar/le-qatar-s-engage-a-investir-10-milliards-d-euros-dans-l-economie-francaise-a-l-horizon-2030-annonce-emmanuel-macron_6392020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les signalements de contenus illicites en ligne ont fortement augment\u00e9 en 2023, une hausse li\u00e9e \u00e0 l'antis\u00e9mitisme, selon G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "La hausse constat\u00e9e est \"\u00e0 90% due aux signalements antis\u00e9mites trouv\u00e9s sur les plateformes internet\", a assur\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/antisemitisme/les-signalements-de-contenus-illicites-en-ligne-ont-fortement-augmente-en-2023-une-hausse-liee-a-l-antisemitisme-selon-gerald-darmanin_6392035.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9nat : le droit \u00e0 l'IVG sera-t-il inscrit dans la Constitution ?",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs vont se prononcer sur l'inscription ou non de l'IVG dans la Constitution. La question divise les \u00e9lus de droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/ivg/senat-le-droit-a-l-ivg-sera-t-il-inscrit-dans-la-constitution_6392068.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage : les conditions vont-elles \u00eatre durcies ?",
        "summary": "Les conditions de l'assurance-ch\u00f4mage pourraient \u00e0 nouveau \u00eatre durcies, un an seulement apr\u00e8s la derni\u00e8re r\u00e9forme. Les syndicats d\u00e9crient ces nouvelles mesures.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/controle-des-chomeurs/assurance-chomage-les-conditions-vont-elles-etre-durcies_6392008.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]