[
    {
        "title": "Loi agricole Duplomb : l'Assembl\u00e9e rejette le texte pour \u00e9viter l'obstruction parlementaire et passer \u00e0 l'\u00e9tape de la commission mixte paritaire",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s n'ont finalement pas examin\u00e9 la proposition de loi Duplomb, un texte contest\u00e9 par les \u00e9cologistes, cens\u00e9 \"lever les contraintes\" qui p\u00e8sent sur la profession.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/loi-agricole-duplomb-l-assemblee-rejette-le-texte-pour-eviter-l-obstruction-parlementaire-et-passer-a-l-etape-de-la-commission-mixte-paritaire_7274274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Liverpool, une voiture percute la foule et blesse 47 personnes lors de la parade de victoire du club de foot de la ville en Premier League",
        "summary": "La police britannique a annonc\u00e9 avoir arr\u00eat\u00e9 un homme lundi apr\u00e8s une collision entre un v\u00e9hicule et plusieurs pi\u00e9tons dans cette ville du nord de l'Angleterre. A ce stade, les enqu\u00eateurs \u00e9cartent la piste terroriste. Selon les secours, 47 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es, dont 27 ont d\u00fb \u00eatre hospitalis\u00e9es.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/royaume-uni/a-liverpool-une-voiture-heurte-plusieurs-pietons-lors-de-la-parade-de-victoire-du-liverpool-fc-en-premier-league_7274196.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : les adieux de Caroline Garcia, Gasquet et Fils verront le deuxi\u00e8me tour\u2026 Le r\u00e9cap' de la 2e journ\u00e9e",
        "summary": "Les tenants du titre Carlos Alcaraz et Iga Swiatek se sont qualifi\u00e9s pour le deuxi\u00e8me tour, lundi, tout comme cinq Fran\u00e7ais, dont Richard Gasquet mais pas Caroline Garcia.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-les-adieux-de-caroline-garcia-gasquet-et-fils-verront-le-deuxieme-tour-le-recap-de-la-2e-journee_7273959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, les personnes transgenres, rejet\u00e9es par l'administration Trump, se retrouvent au ban de la soci\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Donald Trump, en guerre contre la culture \"woke\", cible \u00e9galement les personnes transgenres. Son administration a r\u00e9cemment annonc\u00e9 souhaiter les exclure de l'arm\u00e9e. Dans ce contexte, les humiliations et violences \u00e0 l'encontre de la communaut\u00e9 se multiplient, six mois apr\u00e8s la victoire du r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-les-personnes-transgenres-rejetees-par-l-administration-trump-au-ban-de-la-societe_7274220.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : le PS, le PCF et les Ecologistes r\u00e9unis \u00e0 Paris pour d\u00e9noncer le \"g\u00e9nocide\" commis par Isra\u00ebl",
        "summary": "Les trois partis de gauche ont particip\u00e9 \u00e0 un rassemblement au Trocad\u00e9ro, sans leur alli\u00e9 insoumis du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-a-gaza-le-ps-le-pcf-et-les-ecologistes-reunis-a-paris-pour-denoncer-le-genocide-commis-par-israel_7274295.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment les nouvelles pharmacies XXL menacent les petites officines",
        "summary": "La Cour des comptes pointe du doigt l\u2019\u00e9volution des mod\u00e8les des pharmacies. Beaucoup d\u2019officines ont ferm\u00e9 sur le territoire, tandis que d\u2019autres, d\u2019une taille aux allures de supermarch\u00e9s, sont apparues.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/medicament/pharmacies-xxl-un-danger-pour-les-petites-officines_7274211.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Moscou juge \"dangereuse\" la d\u00e9cision du chancelier Friedrich Merz de lever la limitation de la port\u00e9e des armes livr\u00e9es \u00e0 Kiev",
        "summary": "Le dirigeant allemand a d\u00e9clar\u00e9 que les alli\u00e9s occidentaux de l'Ukraine ne fixaient plus de restriction de la sorte, sans toutefois pr\u00e9ciser si son pays allait d\u00e9bloquer la livraison de missiles Taurus.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-affirme-que-vladimir-poutine-est-devenu-completement-fou_7273266.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une vid\u00e9o montrant un geste brusque entre Brigitte Macron et le pr\u00e9sident, devenue virale, embarrasse l'Elys\u00e9e",
        "summary": "D\u2019habitude en avion, les turbulences c\u2019est plut\u00f4t pendant le vol\u2026 mais hier soir \u00e0 l\u2019a\u00e9roport d\u2019Hano\u00ef, c\u2019est bien sur le tarmac que l\u2019airbus pr\u00e9sidentiel a rencontr\u00e9 quelques vents contraires, quand les cam\u00e9ras captent un geste inattendu : un Emmanuel Macron touch\u00e9 au visage par son \u00e9pouse. Certains y voient une gifle\u2026 il n\u2019en fallait pas plus pour que la vid\u00e9o devienne virale et donne \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e quelques sueurs froides.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/emmanuel-macron/brigitte-macron/video-la-video-virale-qui-embarrasse-l-elysee_7274202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : Cristiano Ronaldo annonce la fin du \"chapitre\" avec Al-Nassr, \u00e0 trois semaines du Mondial des clubs",
        "summary": "Cette annonce intervient alors que la FIFA va ouvrir un mercato sp\u00e9cial du 1er au 10 juin, afin de permettre aux 32 \u00e9quipes participant au Mondial des clubs d'aligner de nouveaux joueurs durant la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/football-cristiano-ronaldo-annonce-la-fin-du-chapitre-avec-al-nassr-a-trois-semaines-du-mondial-des-clubs_7274304.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre dans la bande de Gaza\u00a0: dans une tribune, 300\u00a0\u00e9crivains francophones appellent \u00e0 \"nommer le g\u00e9nocide\"",
        "summary": "Des auteurs, dont Le\u00efla Slimani, Virginie Despentes et Mohamed Mbougar Sarr, publient lundi une tribune dans le quotidien \"Lib\u00e9ration\" pour d\u00e9noncer la situation \u00e0 Gaza et les agissements du gouvernement de Benyamin N\u00e9tanyahou.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-entre-israel-et-le-hamas-dans-une-tribune-300-ecrivains-appellent-a-nommer-le-genocide-dans-la-bande-de-gaza_7274109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : pour le dernier tournoi de sa carri\u00e8re, Richard Gasquet rallie le deuxi\u00e8me tour en battant son compatriote Terence Atmane",
        "summary": "Sur un Central acquis sa cause, le Biterrois de 38 ans s'est impos\u00e9 6-2, 2-6, 6-3, 6-0, lundi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-pour-le-dernier-tournoi-de-sa-carriere-richard-gasquet-rallie-le-deuxieme-tour-en-battant-son-compatriote-terence-atmane_7273866.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la Cour des comptes \u00e9voque un risque de \"crise de liquidit\u00e9\" de la S\u00e9curit\u00e9 sociale dans son dernier rapport",
        "summary": "La juridiction financi\u00e8re pr\u00e9vient que \"la trajectoire des comptes sociaux\" est devenue \"hors de contr\u00f4le\", avec un d\u00e9ficit de la S\u00e9cu qui pourrait atteindre 22,1 milliards d'euros en 2025. Ce qui menace potentiellement \"le financement des prestations\" d'ici quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/budget/pourquoi-la-cour-des-comptes-evoque-un-risque-de-crise-de-liquidite-de-la-securite-sociale-dans-son-dernier-rapport_7273770.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : L\u00e9olia Jeanjean premi\u00e8re Fran\u00e7aise qualifi\u00e9e au deuxi\u00e8me tour apr\u00e8s l'abandon d'Irina Begu",
        "summary": "La Tricolore, qui avait bien r\u00e9agi apr\u00e8s la perte du premier set, a finalement vu la Roumaine abandonner \u00e0 3-0 au troisi\u00e8me set, lundi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-leolia-jeanjean-premiere-francaise-qualifiee-au-deuxieme-tour-apres-l-abandon-d-irina-begu_7274256.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: la d\u00e9mission du chef de la nouvelle Fondation humanitaire fait rejaillir la question de l'aide aux Gazaouis",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, Jake Wood a expliqu\u00e9 qu'il n'\u00e9tait pas possible, selon lui, de mettre en \u0153uvre le plan de l'organisation pour aider Gaza \"tout en respectant strictement les principes humanitaires d'humanit\u00e9, de neutralit\u00e9, d'impartialit\u00e9 et d'ind\u00e9pendance\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/palestine/gaza/guerre-au-proche-orient-avec-la-demission-du-chef-de-la-nouvelle-fondation-humanitaire-la-question-de-l-aide-aux-gazaouis-relancee_7273788.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Chamaillerie\" entre Brigitte et Emmanuel Macron\u00a0: retour sur le r\u00e9trop\u00e9dalage de l\u2019Elys\u00e9e qui fait mal \u00e0 la lutte anti-fake news",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir d\u00e9menti dans un premier temps, l'Elys\u00e9e a finalement authentifi\u00e9 la vid\u00e9o en parlant d'un moment de complicit\u00e9 entre le pr\u00e9sident et sa femme.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/vrai-ou-fake/chamaillerie-entre-brigitte-et-emmanuel-macron-retour-sur-le-retropedalage-de-l-elysee-qui-fait-mal-a-la-lutte-anti-fake-news_7273809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Arthur Fils remporte sa premi\u00e8re victoire dans le Grand Chelem parisien et file au deuxi\u00e8me tour",
        "summary": "Le num\u00e9ro 1 fran\u00e7ais s'est impos\u00e9 mais a c\u00e9d\u00e9 une manche (6-3, 6-4, 6-7[6], 6-3) face au Chilien Nicolas Jarry au premier tour de Roland-Garros, lundi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-arthur-fils-remporte-sa-premiere-victoire-dans-le-grand-chelem-parisien-et-file-au-deuxieme-tour_7273932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement souhaite que les m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes puissent prescrire deux m\u00e9dicaments anti-ob\u00e9sit\u00e9 aux effets spectaculaires",
        "summary": "Les deux m\u00e9dicaments en question sont le Wegovy et le Mounjaro. Ils sont vendus en France depuis plusieurs mois mais seuls les m\u00e9decins sp\u00e9cialis\u00e9s peuvent les prescrire. L'ANSM va lancer la proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sante/medicament/info-franceinfo-le-gouvernement-souhaite-que-les-medecins-generalistes-puissent-prescrire-deux-medicaments-anti-obesite-aux-effets-spectaculaires_7272171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La mort est plus douce que ce supplice\"\u00a0: on vous raconte le drame v\u00e9cu par un couple de m\u00e9decins qui a perdu neuf enfants dans un raid isra\u00e9lien \u00e0 Gaza",
        "summary": "La maison de la famille al-Najjar a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par deux tirs de missiles. Neuf enfants ont perdu la vie dans ce bombardement, le p\u00e8re de famille et l'un des fils ont \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9s et sont hospitalis\u00e9s.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/la-mort-est-plus-douce-que-ce-supplice-on-vous-raconte-le-drame-vecu-par-un-couple-de-medecins-qui-a-perdu-neuf-enfants-dans-un-raid-israelien-a-gaza_7273695.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le chancelier allemand Friedrich Merz affirme que les alli\u00e9s occidentaux ne fixent plus de limitation sur la port\u00e9e des armes livr\u00e9es \u00e0 Kiev",
        "summary": "Il n'a toutefois pas pr\u00e9cis\u00e9 si son pays allait fournir des missiles Taurus \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/allemagne/guerre-en-ukraine-le-chancelier-allemand-friedrich-merz-affirme-que-les-allies-occidentaux-ne-fixent-plus-de-limitation-sur-la-portee-des-armes-livrees-a-kiev_7273908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Je ne savais pas comment je g\u00e9rerais mes \u00e9motions\"... L'intense \u00e9motion de Caroline Garcia, en larmes pour son dernier match \u00e0 Paris",
        "summary": "Caroline Garcia est apparue tr\u00e8s \u00e9mue, lundi, dans le couloir du court Suzanne-Lenglen, avant d'entrer sur le court pour le 1er tour de son dernier tournoi de Roland-Garros. Des larmes qui sont revenues \u00e0 l'issue de sa d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/videos/video-roland-garros-2025-je-ne-savais-pas-comment-je-gererais-mes-emotions-l-intense-emotion-de-caroline-garcia-en-larmes-pour-son-dernier-match-a-paris_7273830.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tueur d'abeilles\", interdit en France mais autoris\u00e9 en Europe, effets incertains sur la sant\u00e9\u2026 On vous pr\u00e9sente l'ac\u00e9tamipride, insecticide au c\u0153ur de la mobilisation des agriculteurs",
        "summary": "La proposition de loi destin\u00e9e \u00e0 \"lever les contraintes\" des agriculteurs suscite des d\u00e9bats houleux, notamment sur l'un des points chauds du texte : la r\u00e9introduction d\u00e9rogatoire de cet insecticide de la famille des n\u00e9onicotino\u00efdes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/transition-ecologique-de-l-agriculture/pesticides/tueur-d-abeilles-interdit-en-france-mais-autorise-en-europe-effets-incertains-sur-la-sante-on-vous-presente-l-acetamipride-insecticide-au-c-ur-de-la-mobilisation-des-agriculteurs_7273281.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aur\u00e9ol\u00e9 de sa Palme d'or, Jafar Panahi \u00e9treint et applaudi \u00e0 son retour en Iran",
        "summary": "Le cin\u00e9aste, r\u00e9compens\u00e9 de la prestigieuse distinction du Festival de Cannes pour son dernier film, a \u00e9t\u00e9 accueilli avec enthousiasme par ses admirateurs, lundi, \u00e0 l'a\u00e9roport de T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/aureole-de-sa-palme-d-or-jafar-panahi-etreint-et-applaudi-a-son-retour-en-iran_7273794.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pr\u00e9conisations de la Cour des comptes face \u00e0 une trajectoire des comptes de la S\u00e9curit\u00e9 sociale \"hors de contr\u00f4le\"",
        "summary": "Dans un rapport publi\u00e9 lundi, la Cour des comptes \u00e9value \u00e0 15,3 milliards d'euros le d\u00e9ficit des r\u00e9gimes obligatoires de base de la S\u00e9curit\u00e9 sociale et du fonds de solidarit\u00e9 vieillesse.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/budget/les-preconisations-de-la-cour-des-comptes-face-a-une-trajectoire-des-comptes-de-la-securite-sociale-hors-de-controle_7273386.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : Caroline Garcia, une retraite qui laissera un grand vide pour le tennis f\u00e9minin fran\u00e7ais",
        "summary": "La Fran\u00e7aise, \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le 1er tour lundi, a fait ses adieux au public de Roland-Garros \u00e0 seulement 31 ans, elle qui prendra prochainement sa retraite des terrains.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/roland-garros-2025-caroline-garcia-une-retraite-qui-laissera-un-grand-vide-pour-le-tennis-feminin-francais_7268010.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"M\u00eame 50 ans apr\u00e8s, il est indispensable de savoir\"\u00a0: de nouvelles fouilles commencent lundi dans l'affaire Emile Louis",
        "summary": "De nouvelles fouilles d\u00e9butent lundi dans l\u2019Yonne, pr\u00e8s d\u2019Auxerre, moins de six mois apr\u00e8s des recherches infructueuses pour retrouver d\u2019\u00e9ventuelles autres victimes du tueur en s\u00e9rie d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2013.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/meurtres/meme-50-ans-apres-il-est-indispensable-de-savoir-de-nouvelles-fouilles-commencent-lundi-dans-l-affaire-emile-louis_7271919.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : la justice annule la saisie conservatoire de 55 millions d'euros sur les comptes du PSG, dans le cadre du litige avec Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "La saisie conservatoire de 55 millions d'euros sur les comptes du Paris Saint-Germain, obtenue en avril par Kylian Mbapp\u00e9 dans le cadre du litige financier entre les deux parties, a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e lundi par la justice.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/psg/foot-la-justice-annule-la-saisie-conservatoire-de-55-millions-d-euros-sur-les-comptes-du-psg-dans-le-cadre-du-litige-avec-kylian-mbappe_7273956.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump affirme que Vladimir Poutine est \"devenu compl\u00e8tement fou\", le Kremlin lui r\u00e9pond",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe \"fait ce qu'il faut pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de la Russie\", a d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole Dmitri Peskov, apr\u00e8s de nouvelles frappes massives de drones sur l'Ukraine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-affirme-que-vladimir-poutine-est-devenu-completement-fou-le-kremlin-lui-repond_7273599.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec\u00a0: l'accus\u00e9 ne \"sollicite aucune mansu\u00e9tude\" au moment de s'adresser une derni\u00e8re fois \u00e0 la cour",
        "summary": "Le verdict est attendu mercredi dans ce proc\u00e8s-fleuve. Le parquet a requis vingt ans de r\u00e9clusion \u00e0 l'encontre de l'ancien chirurgien, accus\u00e9 de viols et agressions sexuelles aggrav\u00e9s sur 299 patients.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/proces-de-joel-le-scouarnec-l-accuse-ne-sollicite-aucune-mansuetude-en-s-adressant-une-derniere-fois-a-la-cour_7273668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dieselgate\u00a0: quatre anciens dirigeants de Volkswagen condamn\u00e9s en Allemagne \u00e0 des peines de prison",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre ans de proc\u00e8s, la justice allemande a inflig\u00e9 des peines allant jusqu'\u00e0 quatre ans et demi de prison pour d'anciens responsables du premier constructeur automobile europ\u00e9en, au c\u0153ur de l'un des plus gros scandales de l'histoire industrielle allemande.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/automobile/volkswagen/dieselgate-quatre-anciens-dirigeants-de-volkswagen-condamnes-en-allemagne-a-des-peines-de-prison_7273929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir : on vous pr\u00e9sente, \u00e9tape par \u00e9tape, la proc\u00e9dure soumise au vote des d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Le vote solennel des deux propositions de loi sur la fin de vie est programm\u00e9 mardi en fin de journ\u00e9e. Franceinfo d\u00e9taille la marche \u00e0 suivre pour un malade qui demanderait une aide \u00e0 mourir en cas d'adoption d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/infographie-aide-a-mourir-on-vous-presente-etape-par-etape-la-procedure-soumise-au-vote-des-deputes_7274166.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : quelles sont les diff\u00e9rences entre Olivier Faure, Boris Vallaud et Nicolas Mayer-Rossignol ?",
        "summary": "Les militants socialistes doivent voter mardi sur les textes d'orientation pr\u00e9sent\u00e9s par les trois candidats, premi\u00e8re \u00e9tape du processus de d\u00e9signation de la nouvelle direction. Le premier secr\u00e9taire doit \u00eatre connu au terme d'un second scrutin, le 5 juin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/ps/congres-du-ps/congres-du-ps-quelles-sont-les-differences-entre-olivier-faure-boris-vallaud-et-nicolas-mayer-rossignol_7273551.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'auteur de BD Bastien Viv\u00e8s est renvoy\u00e9 devant la justice pour des images \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dopornographique",
        "summary": "Un peu plus de deux ans apr\u00e8s l'ouverture d'une enqu\u00eate, le parquet de Nanterre a ordonn\u00e9 un proc\u00e8s pour le dessinateur, accus\u00e9 de repr\u00e9senter des enfants et des adolescents dans des sc\u00e8nes pornographiques avec des adultes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/bd/pourquoi-l-auteur-de-bd-bastien-vives-est-renvoye-devant-la-justice-pour-des-images-a-caractere-pedopornographique_7263912.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux Nestl\u00e9 : la consommation de Perrier en baisse de 14% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e",
        "summary": "La baisse de consommation de Perrier est m\u00eame de 23% le mois dernier par rapport \u00e0 avril 2024, rel\u00e8ve le cabinet Circana.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/info-franceinfo-scandale-des-eaux-nestle-la-consommation-de-perrier-en-baisse-de-14-depuis-le-debut-de-l-annee_7274259.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : \"Avec Alcaraz en face, la pression est d\u00e9cupl\u00e9e\"... On a pass\u00e9 la matin\u00e9e avec Arthur Bonnaud, sparring-partner sur le tournoi",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, class\u00e9 1072e mondial, officie pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive comme partenaire d'entra\u00eenement des joueurs et joueuses engag\u00e9s dans le Grand Chelem parisien.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/reportage-roland-garros-2025-avec-alcaraz-en-face-la-pression-est-decuplee-on-a-passe-la-matinee-avec-arthur-bonnaud-sparring-partner-sur-le-tournoi_7273479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : la Fondation humanitaire de Gaza a commenc\u00e9 ses livraisons de nourriture",
        "summary": "L'organisation, cr\u00e9\u00e9e par les Etats-Unis, s'est fix\u00e9e comme objectif de distribuer dans l'enclave palestinienne pr\u00e8s de 300 millions de repas pour une p\u00e9riode initiale de 90 jours.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-la-fondation-humanitaire-de-gaza-a-commence-ses-livraisons-de-nourriture_7275162.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais d\u00e9clarent moins d'incivilit\u00e9s et de comportements dangereux au volant en 2025, selon un barom\u00e8tre de Vinci",
        "summary": "Cette 15e \u00e9dition du barom\u00e8tre de la conduite responsable de Vinci montre que trois quarts des personnes interrog\u00e9es disent utiliser leur smartphone ou un GPS en conduisant. Six Fran\u00e7ais sur dix t\u00e9l\u00e9phonent au volant.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/securite-routiere/les-francais-declarent-moins-d-incivilites-et-de-comportements-dangereux-au-volant-en-2025-selon-un-barometre-de-vinci_7275171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec : pour les victimes qui n\u2019ont pas pu assister au proc\u00e8s, l\u2019impression de \"ne pas faire partie de l\u2019histoire\"",
        "summary": "Alors que le proc\u00e8s de Jo\u00ebl Le Scouarnec se termine mercredi apr\u00e8s trois mois d\u2019audience, les victimes qui n\u2019ont pas pu faire le d\u00e9placement gardent, pour certaines, un sentiment amer.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/affaire-le-scouarnec/proces-de-joel-le-scouarnec-pour-les-victimes-qui-n-ont-pas-pu-assister-au-proces-l-impression-de-ne-pas-faire-partie-de-l-histoire_7274106.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi agricole Duplomb : \"Le monde agricole n'est pas le premier pollueur de notre pays\", estime le d\u00e9put\u00e9 LR Julien Dive",
        "summary": "Le rapporteur de la proposition de loi Duplomb d\u00e9fend la strat\u00e9gie du bloc central qui a consist\u00e9 \u00e0 rejeter la proposition de loi agricole par une man\u0153uvre tactique afin de passer outre le \"mur\" d'amendements \u00e9cologistes et insoumis.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/loi-agricole-duplomb-le-monde-agricole-n-est-pas-le-premier-pollueur-de-notre-pays-estime-le-depute-lr-julien-dive_7274280.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : une m\u00e8re de famille meurt d'une overdose de GHB apr\u00e8s avoir bu la bouteille de son fils",
        "summary": "Le parquet de Bobigny a ouvert une enqu\u00eate notamment pour homicide involontaire.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/seine-saint-denis-une-mere-de-famille-meurt-d-une-overdose-de-ghb-apres-avoir-bu-la-bouteille-de-son-fils_7274205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des taxis : l'Union nationale des taxis affirme qu'il n'y aura \"pas d'actions autour des a\u00e9roports\" mardi",
        "summary": "Les taxis en gr\u00e8ve ne se mobiliseront pas autour des a\u00e9roports, mardi, selon l'Union nationale des taxis, alors que deux r\u00e9unions sont pr\u00e9vues dans la journ\u00e9e, au minist\u00e8re des Transports, puis au minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/transports/colere-des-taxis-l-union-nationale-des-taxis-affirme-qu-il-n-y-aura-pas-d-actions-autour-des-aeroports-mardi_7275204.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le directeur de la Villa Noailles, dans le Var, mis \u00e0 pied par le minist\u00e8re de la Culture pour sa mauvaise gestion",
        "summary": "Jean-Pierre Blanc a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied \u00e0 titre conservatoire, lundi, selon les informations d'ICI Provence. Il dirigeait la Villa Noailles, \u00e0 Hy\u00e8res, qui cumule pr\u00e8s de 4 millions de dettes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/le-directeur-de-la-villa-noailles-dans-le-var-mis-a-pied-par-le-ministere-de-la-culture-pour-sa-mauvaise-gestion_7275237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le \"D\u00f4me d'or\" voulu par Donald Trump risque de d\u00e9clencher une \"guerre nucl\u00e9aire\" dans l'espace, selon la Cor\u00e9e du Nord",
        "summary": "Il y a quelques jours, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a donn\u00e9 de nouveaux d\u00e9tails et un financement d'environ 175 milliards de dollars au total pour son syst\u00e8me de bouclier antimissiles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/le-dome-d-or-voulu-par-donald-trump-risque-de-declencher-une-guerre-nucleaire-dans-l-espace-selon-la-coree-du-nord_7275207.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les pays endett\u00e9s aupr\u00e8s de la Chine vont payer des montants record en 2025, d'apr\u00e8s une \u00e9tude",
        "summary": "Les 75 pays les plus pauvres de la plan\u00e8te doivent rembourser un total de 19 milliards d'euros \u00e0 P\u00e9kin.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/chine/les-pays-endettes-aupres-de-la-chine-vont-payer-des-montants-record-en-2025-d-apres-une-etude_7275255.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : le pr\u00e9sident de la FNSEA annonce la suspension de la mobilisation en faveur de la proposition de loi Duplomb",
        "summary": "Lundi soir, l'Assembl\u00e9e nationale a renvoy\u00e9 ce texte devant une commission mixte paritaire, lui permettant de \"continuer sa vie\", se satisfait Arnaud Rousseau.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/colere-des-agriculteurs-le-president-de-la-fnsea-arnaud-rousseau-annonce-la-suspension-de-la-mobilisation_7275285.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un incendie dans le Nord fait deux morts dont un enfant, un autre enfant est recherch\u00e9",
        "summary": "La maison qui a br\u00fbl\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi se trouve \u00e0 Attiches. L'incendie est ma\u00eetris\u00e9, mais \"beaucoup de pompiers\" se trouvent sur place et fouillent les d\u00e9combres, selon la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/un-incendie-dans-le-nord-fait-deux-morts-dont-un-enfant-un-autre-enfant-est-recherche_7275321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La CGT d\u00e9nombre 381 plans sociaux en France ces douze derniers mois, soit trois fois plus qu'il y a un an",
        "summary": "Le nombre de plans sociaux a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par trois en un an, en France, selon la CGT. Le syndicat d\u00e9compte 381 plans sociaux ces douze derniers mois.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/emploi/la-cgt-denombre-381-plans-sociaux-en-france-ces-douze-derniers-mois-soit-trois-fois-plus-qu-il-y-a-un-an_7275288.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois hommes mis en examen et \u00e9crou\u00e9s apr\u00e8s le braquage \u00e0 l'explosif d'un bureau de poste \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Les trois suspects, \u00e2g\u00e9s de 44 \u00e0 63 ans, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire. Tous ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 de lourdes peines par le pass\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/trois-hommes-mis-en-examen-et-ecroues-apres-le-braquage-a-l-explosif-d-un-bureau-de-poste-a-toulouse_7275264.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La gauche plut\u00f4t pour, la droite plut\u00f4t contre mais pas de consigne de vote... Quelle est la position des groupes politiques avant le vote sur l'aide \u00e0 mourir \u00e0 l'Assembl\u00e9e ?",
        "summary": "R\u00e9forme soci\u00e9tale majeure du second quinquennat d'Emmanuel Macron, la cr\u00e9ation d'un droit \u00e0 l'aide \u00e0 mourir pourrait franchir mardi une \u00e9tape cruciale, en \u00e9tant adopt\u00e9e en premi\u00e8re lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-pour-contre-ou-abstention-que-voteront-les-differents-groupes-politiques-a-l-assemblee_7274241.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cibles potentielles, d\u00e9fiance et r\u00e9f\u00e9rences au nazisme... En Russie, l'annonce allemande d'\u00e9lever la port\u00e9e des missiles ukrainiens fait r\u00e9agir",
        "summary": "Le chancelier Friedrich Merz a affirm\u00e9, lundi, que les alli\u00e9s occidentaux ne fixent plus de limitation sur la port\u00e9e des armes livr\u00e9es \u00e0 l'Ukraine.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/cibles-potentielles-defiance-et-references-au-nazisme-en-russie-l-annonce-allemande-d-elever-la-portee-des-missiles-ukrainiens-ne-passe-pas-inapercue_7275279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proposition de loi Duplomb : apr\u00e8s le rejet du texte par l'Assembl\u00e9e, la gauche d\u00e9nonce un \"49.3 d\u00e9guis\u00e9\"",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant la strat\u00e9gie des partisans du texte de voter contre le texte pour \u00e9viter les milliers d'amendements, la France insoumise annonce d\u00e9poser une motion de censure contre le gouvernement.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/proposition-de-loi-duplomb-apres-le-rejet-du-texte-par-l-assemblee-la-gauche-denonce-un-49-3-deguise_7275327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou souhaite que les partenaires sociaux \"puissent s'emparer\" du sujet de la TVA sociale",
        "summary": "Cette possible hausse de la taxation de la consommation viendrait compenser une baisse des cotisations pesant sur le travail.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/francois-bayrou/francois-bayrou-souhaite-que-les-partenaires-sociaux-puissent-s-emparer-du-sujet-de-la-tva-sociale_7275339.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction du voile pour les moins de 15 ans : \"La question de l'autorit\u00e9 r\u00e9publicaine, ce n'est pas un slogan, c'est une colonne vert\u00e9brale\", se d\u00e9fend Gabriel Attal",
        "summary": "Avec son nouveau slogan \"Une r\u00e9publique ferme, une France apais\u00e9e\", Gabriel Attal est accus\u00e9 de virage \u00e0 droite par ses d\u00e9tracteurs. Certains doutent de la constitutionnalit\u00e9 de sa proposition d'interdire le voile pour les moins de 15 ans.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/religion/interdiction-du-voile-pour-les-moins-de-15-ans-la-question-de-l-autorite-republicaine-ce-n-est-pas-un-slogan-c-est-une-colonne-vertebrale-se-defend-gabriel-attal_7275351.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ancien maire de Paris Jean Tiberi est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 90\u00a0ans",
        "summary": "Le magistrat a \u00e9t\u00e9 \u00e9dile de la capitale de 1995 \u00e0 2001, sous les couleurs du RPR, prenant la suite de Jacques Chirac.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/l-ancien-maire-de-paris-jean-tiberi-est-mort-a-l-age-de-90-ans_7275489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rejeter le texte pour mieux le faire passer\u00a0: on vous explique la tactique des partisans de la loi agricole Duplomb \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale a rejet\u00e9 lundi la proposition de loi agricole dite Duplomb, par une man\u0153uvre du bloc central afin de passer outre le \"mur\" d'amendements \u00e9cologistes et insoumis.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/crise/blocus-des-agriculteurs/rejeter-le-texte-pour-mieux-le-faire-passer-on-vous-explique-la-tactique-des-partisans-de-la-loi-agricole-duplomb-a-l-assemblee-nationale_7275234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros 2025 : la n\u00b01 fran\u00e7aise Gracheva, Djokovic et Zverev attendus, 10 Fran\u00e7ais en lice... Suivez la 3e journ\u00e9e",
        "summary": "Le Serbe, qui vient de remporter le tournoi de Gen\u00e8ve, sera oppos\u00e9 \u00e0 l'Am\u00e9ricain Mackenzie McDonald, mardi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/roland-garros/directs/direct-roland-garros-2025-la-n-1-francaise-gracheva-djokovic-et-zverev-attendus-10-francais-en-lice-suivez-la-3e-journee_7273752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"The Phoenician Scheme\", Wes Anderson peaufine sa virtuosit\u00e9 formelle sans parvenir \u00e0 nous \u00e9mouvoir",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n'a pas s\u00e9duit le jury de la 78e\u00a0\u00e9dition du Festival de Cannes avec ce film, son quatri\u00e8me s\u00e9lectionn\u00e9 en comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/cinema/sorties-de-films/the-phoenician-scheme-wes-anderson-peaufine-sa-virtuosite-formelle-sans-parvenir-a-nous-emouvoir_7273851.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Tout le monde est derri\u00e8re Paris !\" : avant la finale de la Ligue des champions du PSG, Aulnay-sous-Bois pr\u00e9pare la f\u00eate",
        "summary": "Samedi 31 mai, les Parisiens affrontent l'Inter Milan, \u00e0 Munich, pour d\u00e9crocher leur premier titre de champion d'Europe. En Seine-Saint-Denis, les habitants esp\u00e8rent vivre une soir\u00e9e m\u00e9morable.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/psg/tout-le-monde-est-derriere-paris-avant-la-finale-de-la-ligue-des-champions-du-psg-aulnay-sous-bois-prepare-la-fete_7275438.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inflation en France\u00a0: les prix \u00e0 la consommation ont augment\u00e9 de 0,7% sur un an en mai, selon l'Insee",
        "summary": "Une hausse des prix qui ralentit toutefois apr\u00e8s +0,8% en avril.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/inflation-en-france-les-prix-a-la-consommation-ont-augmente-de-0-7-sur-un-an-en-mai-selon-l-insee_7275420.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Calin Georgescu, candidat d'extr\u00eame droite \u00e9cart\u00e9 de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Roumanie, annonce son retrait de la vie politique",
        "summary": "Il avait cr\u00e9\u00e9 la surprise en arrivant en t\u00eate du scrutin pr\u00e9sidentiel le 24 novembre, par la suite annul\u00e9 par la Cour constitutionnelle. Son rempla\u00e7ant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fait dans les urnes le 18 mai face au maire pro-europ\u00e9en de Bucarest, officiellement investi lundi.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/en-roumanie-le-candidat-banni-d-extreme-droite-calin-georgescu-annonce-son-retrait-de-la-vie-politique_7275462.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Avec un million de voyageurs l'an dernier, les trains de nuit sont sur de bons rails malgr\u00e9 une offre qui rame",
        "summary": "C\u2019est un transport qui a la cote en ce moment. Les trains de nuit, qui pr\u00e9sentent plusieurs avantages, retrouvent gr\u00e2ce aux yeux des voyageurs depuis quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-jt/france-2/8-heures/transports-la-frequentation-des-trains-de-nuit-a-plus-que-double-en-six-ans_7275501.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La maladie d\u2019Alzheimer peut d\u00e9sormais \u00eatre diagnostiqu\u00e9e par une simple prise de sang",
        "summary": "Ce simple test sanguin a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u par une firme japonaise et est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Une demande de mise sur le march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour l'Europe.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-radio/le-billet-vert/la-maladie-d-alzheimer-peut-desormais-etre-diagnostiquee-par-une-simple-prise-de-sang_7258995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je me sens vraiment soulag\u00e9\" : en Syrie, un premier centre de d\u00e9sintoxication pour les victimes du captagon",
        "summary": "Une premi\u00e8re clinique a ouvert ses portes dans la r\u00e9gion d'Afrin, dans le nord du pays, pour tenter d'endiguer ce fl\u00e9au de la drogue qui a ravag\u00e9 la Syrie.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/reportage-je-me-sens-vraiment-soulage-en-syrie-un-premier-centre-de-desintoxication-pour-les-victimes-du-captagon_7275324.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s des accusations de propos lesbophobes au Stade fran\u00e7ais",
        "summary": "A la suite de ces accusations, les joueuses des Pink Rockets, l'\u00e9quipe f\u00e9minine du Stade fran\u00e7ais, ont appel\u00e9 dans un communiqu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission du directeur sportif incrimin\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/rugby/une-enquete-ouverte-apres-des-accusations-de-propos-lesbophobes-au-stade-francais_7275597.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le num\u00e9ro\u00a0deux du Festival d'Avignon vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour harc\u00e8lement sexuel",
        "summary": "Pierre Gendronneau, directeur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Festival d'Avignon, fait l'objet de cette proc\u00e9dure sur de possibles faits de harc\u00e8lement sexuel dans un pr\u00e9c\u00e9dent poste.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/festival-avignon/le-numero-deux-du-festival-d-avignon-vise-par-une-enquete-pour-harcelement-sexuel_7275480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir : \"Ce serait \u00e9tonnant que le texte ne soit pas vot\u00e9\" \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, avance le d\u00e9put\u00e9 Olivier Falorni",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines de d\u00e9bats en premi\u00e8re lecture, les d\u00e9put\u00e9s participent \u00e0 un scrutin solennel sur le projet de loi sur l'aide \u00e0 mourir, mardi apr\u00e8s-midi. Ils se pencheront aussi sur un texte plus consensuel sur les soins palliatifs, qui devrait \u00eatre largement adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/direct-fin-de-vie-deux-votes-sur-les-soins-palliatifs-et-l-aide-a-mourir-attendus-a-l-assemblee-nationale_7265823.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face aux attaques de drones russes incessantes, les failles de la d\u00e9fense anti-a\u00e9rienne ukrainienne",
        "summary": "Les frappes russes sur l'Ukraine ont redoubl\u00e9 d'intensit\u00e9 durant le week-end, poussant Donald Trump \u00e0 qualifier Vladimir Poutine de \"compl\u00e8tement fou\". Au fil des jours, les attaques s'intensifient et les forces de Kiev neutralisent de moins en moins de missiles.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/ukraine-les-failles-de-la-defense-antiaerienne_7275348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Anne-Sophie Lapix va quitter la pr\u00e9sentation du journal de 20 heures de France 2 mi-juillet",
        "summary": "France T\u00e9l\u00e9visions affirme travailler sur de \"nouveaux projets\" avec l'animatrice, qui \u00e9tait en poste depuis 2017. On ignore pour l'instant qui lui succ\u00e8dera.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/medias/france-televisions/anne-sophie-lapix-va-quitter-la-presentation-du-journal-de-20-heures-de-france-2-mi-juillet_7275687.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Scandale des eaux Nestl\u00e9 : trois questions sur les cons\u00e9quences de la pol\u00e9mique sanitaire qui \u00e9clabousse le secteur",
        "summary": "Apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations sur l'utilisation non d\u00e9clar\u00e9e de filtres par le groupe Nestl\u00e9, la consommation de Perrier, notamment, plonge, marquant une rupture de confiance avec les Fran\u00e7ais. De leur c\u00f4t\u00e9, les distributeurs adoptent de nouvelles strat\u00e9gies.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/environnement/pollution/qualite-de-l-eau/pollution-eau-potable/scandale-des-eaux-nestle-trois-questions-sur-les-consequences-de-la-polemique-sanitaire-qui-eclabousse-le-secteur_7275450.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au Vietnam, Emmanuel Macron d\u00e9nonce \"la d\u00e9sinhibition des superpuissances\" devant des \u00e9tudiants",
        "summary": "Lors d'un discours devant des \u00e9tudiants vietnamiens \u00e0 l'universit\u00e9 d'Hano\u00ef, mardi, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a notamment critiqu\u00e9 les allers-retours de Donald Trump sur les droits de douane.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/emmanuel-macron/au-vietnam-emmanuel-macron-denonce-la-desinhibition-des-superpuissances-devant-des-etudiants_7275600.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vements dans le milieu de la cryptomonnaie : une vingtaine de gardes \u00e0 vue en cours, une tentative de rapt d\u00e9jou\u00e9e pr\u00e8s de Nantes",
        "summary": "Lundi, une grosse dizaine de personnes a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e \u00e0 Cou\u00ebron, en Loire-Atlantique, apr\u00e8s avoir planifi\u00e9 une tentative d'enl\u00e8vement.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/enlevements-dans-le-milieu-de-la-cryptomonnaie-une-vingtaine-de-gardes-a-vue-en-cours_7275660.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement va intensifier les contr\u00f4les des VTC, promet le ministre des Transports",
        "summary": "\"On va rappeler les r\u00e8gles et taper fort au niveau des contr\u00f4les\", a assur\u00e9 mardi Philippe Tabarot.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/greve-des-taxis/le-gouvernement-va-intensifier-les-controles-des-vtc-promet-le-ministre-des-transports_7275672.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Entre ruptures de stock et sc\u00e8nes de bagarre, pourquoi tout le monde s'arrache les peluches Labubu ?",
        "summary": "Mi-doudou, mi-monstre, la peluche imagin\u00e9e \u00e0 Hong Kong, qui ressemble \u00e0 un lapin mal\u00e9fique, est devenue virale, au point de cr\u00e9er des fils d'attente, un march\u00e9 noir et m\u00eame des \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/mode/entre-ruptures-de-stock-et-scenes-de-bagarre-pourquoi-tout-le-monde-s-arrache-les-peluches-labubu_7275558.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le tribunal se d\u00e9clare incomp\u00e9tent pour juger Bastien Viv\u00e8s, l'auteur de BD renvoy\u00e9 devant la justice pour des images \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dopornographique",
        "summary": "L'auteur devait \u00eatre jug\u00e9 mardi et mercredi pour fixation et transmission en vue de la diffusion d'images ou de repr\u00e9sentations de mineurs \u00e0 caract\u00e8re pornographique, dans deux albums sortis en 2018.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/justice-proces/le-tribunal-se-declare-incompetent-pour-juger-bastien-vives-l-auteur-de-bd-renvoye-devant-la-justice-pour-des-images-a-caractere-pedopornographique_7275816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La BBC ressuscite Agatha Christie en professeure d'\u00e9criture \u00e0 suspense",
        "summary": "La BBC vient de lancer des masterclass pour apprendre \u00e0 \u00e9crire des romans policiers. Et qui de mieux qu'Agatha Christie pour les assurer\u00a0?",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/replay-radio/dans-la-peau-de-l-info/la-bbc-ressuscite-agatha-cristie-en-professeure-d-ecriture-a-suspense_7259133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne ouvre une enqu\u00eate contre quatre plateformes pornographiques accus\u00e9es de ne pas emp\u00eacher les mineurs d'acc\u00e9der \u00e0 leurs contenus",
        "summary": "La Commission europ\u00e9enne pointe l'absence d'outils \"appropri\u00e9s\" pour v\u00e9rifier l'\u00e2ge des utilisateurs et prot\u00e9ger les mineurs des contenus pour adultes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/pornographie/l-union-europeenne-ouvre-une-enquete-contre-quatre-plateformes-pornographiques-accusees-de-ne-pas-empecher-les-mineurs-d-acceder-a-leurs-contenus_7275780.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Visualisez l'effondrement des ventes de voitures Tesla en Europe en 2025",
        "summary": "Entre janvier et avril 2025, le constructeur am\u00e9ricain a vendu presque deux fois moins de voitures \u00e9lectriques qu'\u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode en 2024.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/automobile/infographies-visualisez-l-effondrement-des-ventes-de-voitures-tesla-en-europe-en-2025_7275714.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"No kids zone\" : d'o\u00f9 vient cette tendance des commerces interdits aux enfants ?",
        "summary": "La haute-commissaire \u00e0 l'enfance a fait part de son inqui\u00e9tude \u00e0 propos des restaurants ou des h\u00f4tels qui revendiquent une offre \"adults only\". Une mode venue notamment de Cor\u00e9e du Sud.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/commerce/no-kids-zone-d-ou-vient-cette-tendance-des-commerces-interdits-aux-enfants_7275768.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Ils vont devoir plier\" : \u00e0 Paris, les chauffeurs de taxi esp\u00e8rent encore faire c\u00e9der le gouvernement",
        "summary": "Plusieurs centaines de chauffeurs de taxi, mobilis\u00e9s depuis une semaine contre une convention qui va modifier leur r\u00e9mun\u00e9ration pour le transport de malades, attendent un revirement de situation lors d'une r\u00e9union pr\u00e9vue mardi soir au minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/france/greve-des-taxis/reportage-ils-vont-devoir-plier-a-paris-les-chauffeurs-de-taxi-esperent-encore-faire-ceder-le-gouvernement_7275804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "A Liverpool, l'automobiliste suspect\u00e9 d'avoir percut\u00e9 la foule et fait des dizaines de bless\u00e9s avait consomm\u00e9 des drogues",
        "summary": "Au lendemain de l'incident, 11 personnes \u00e9taient toujours hospitalis\u00e9es, selon la police locale.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/royaume-uni/a-liverpool-l-automobiliste-suspecte-d-avoir-percute-la-foule-et-fait-des-dizaines-de-blesses-etait-sous-l-emprise-de-drogues_7275942.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, l'administration Trump veut d\u00e9sormais mettre fin \u00e0 tous les contrats f\u00e9d\u00e9raux avec Harvard",
        "summary": "Le pr\u00e9sident r\u00e9publicain a lanc\u00e9, il y a plusieurs semaines, une offensive g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e contre la prestigieuse universit\u00e9, qui refuse de lui donner un droit de regard sur les admissions d'\u00e9tudiants et les recrutements de professeurs.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/aux-etats-unis-le-gouvernement-va-mettre-fin-a-tous-ses-contrats-avec-harvard_7275930.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les sabotages \u00e9lectriques dans les Alpes-Maritimes, la surveillance va \u00eatre \u00e9tendue \"\u00e0 tous les lieux critiques\", selon Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Ces sabotages sont \"une mise en cause de l'ordre public extr\u00eamement grave\", a d\u00e9plor\u00e9 le Premier ministre mardi, lors de la s\u00e9ance des questions au gouvernement.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/apres-les-sabotages-electriques-dans-les-alpes-maritimes-la-surveillance-va-etre-etendue-a-tous-les-lieux-critiques-selon-francois-bayrou_7275852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour un graffiti dans le m\u00e9tro de Bakou, le Fran\u00e7ais Th\u00e9o Clerc est de retour en France apr\u00e8s 422\u00a0jours de d\u00e9tention",
        "summary": "Ce Fran\u00e7ais avait pu b\u00e9n\u00e9ficier lundi de la gr\u00e2ce du pr\u00e9sident de l'Azerba\u00efdjan.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/condamne-pour-un-graffiti-dans-le-metro-de-bakou-le-francais-theo-clerc-est-de-retour-en-france-apres-422-jours-de-detention_7276011.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Giro 2025 : Christian Scaroni remporte une 16e \u00e9tape folle dans des conditions dantesques, Isaac Del Toro toujours en rose pour quelques secondes",
        "summary": "La 16e \u00e9tape a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e, mardi, par les abandons du favori Primoz Roglic (Red Bull-Bora Hansgrohe) et de Joshua Tarling (Ineos Grenadiers) apr\u00e8s des chutes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/cyclisme/giro/giro-2025-christian-scaroni-remporte-une-16e-etape-folle-dans-des-conditions-dantesques-isaac-del-toro-toujours-en-rose-pour-quelques-secondes_7275888.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dix personnes mises en examen dans un trafic de voitures vol\u00e9es entre Marseille et l'Alg\u00e9rie, le pr\u00e9judice estim\u00e9 \u00e0 environ 30 millions d'euros",
        "summary": "Parmi les suspects, les cinq personnes \"les plus impliqu\u00e9es\" ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/faits-divers/dix-personnes-mises-en-examen-dans-un-trafic-de-voitures-volees-entre-marseille-et-l-algerie-le-prejudice-estime-a-environ-30-millions-d-euros_7275921.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Finale de la Ligue des Champions : les supporters de l\u2019Inter Milan en col\u00e8re face \u00e0 la politique de vente des billets d\u00e9cid\u00e9e par le club",
        "summary": "Priv\u00e9s d\u2019un acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 aux billets pour la finale \u00e0 Munich, les groupes ultras, notamment la Curva Nord, d\u00e9noncent \"une trahison\" de la part de la direction. Cette mise \u00e0 l\u2019\u00e9cart survient dans un climat tendu, marqu\u00e9 par des enqu\u00eates judiciaires sur la criminalit\u00e9 organis\u00e9e autour du groupe de supporters milanais.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/sports/foot/ligue-des-champions/finale/finale-de-la-ligue-des-champions-les-supporters-de-l-inter-milan-en-colere-face-a-la-politique-de-vente-des-billets-decidee-par-le-club_7275837.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 pour ou contre l'aide \u00e0 mourir ? D\u00e9couvrez-le dans notre moteur de recherche",
        "summary": "La proposition de loi port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 MoDem Olivier Falorni a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e en premi\u00e8re lecture par l'Assembl\u00e9e nationale, mardi, par 305 voix pour et 199 contre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-votre-depute-a-t-il-vote-pour-ou-contre-l-aide-a-mourir-decouvrez-le-dans-notre-moteur-de-recherche_7275783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s approuvent largement la proposition de loi cr\u00e9ant un droit \u00e0 l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Cette adoption en premi\u00e8re lecture, avec le soutien d'une grande partie des \u00e9lus de gauche et du bloc central, ouvre la voie \u00e0 un examen du texte au S\u00e9nat \u00e0 l'automne.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-les-deputes-approuvent-largement-la-proposition-de-loi-creant-un-droit-a-l-aide-a-mourir_7275798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : la proposition de loi sur les soins palliatifs adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 en premi\u00e8re lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Ce texte, nettement plus consensuel que celui sur l'aide \u00e0 mourir, pr\u00e9voit d'inscrire dans la loi un droit opposable aux soins palliatifs afin de mettre fin aux in\u00e9galit\u00e9s d'acc\u00e8s pour les malades en souffrance.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-la-proposition-de-loi-sur-les-soins-palliatifs-adoptee-a-l-unanimite-en-premiere-lecture-a-l-assemblee-nationale_7258596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "#OnVousR\u00e9pond : aide \u00e0 mourir, soins palliatifs, s\u00e9dation profonde... Les r\u00e9ponses \u00e0 vos questions avant le vote des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Apr\u00e8s deux semaines de d\u00e9bats dans l'h\u00e9micycle, les \u00e9lus doivent se prononcer mardi sur les deux propositions de loi sur la fin de vie. Franceinfo vous \u00e9claire sur les enjeux de ces textes.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/onvousrepond-aide-a-mourir-soins-palliatifs-sedation-profonde-les-reponses-a-vos-questions-avant-le-vote-des-deputes-a-l-assemblee-nationale_7275669.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une TVA sociale pour financer les d\u00e9penses de la S\u00e9curit\u00e9 sociale : les syndicats d\u00e9noncent \"une mauvaise id\u00e9e\"",
        "summary": "Fran\u00e7ois Hommeril, pr\u00e9sident de la CFE-CGC, rappelle mardi sur franceinfo que \"la premi\u00e8re injustice en France\" est \"le trop faible niveau des salaires\".",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/economie/une-tva-sociale-pour-financer-les-depenses-de-la-securite-sociale-c-est-une-tres-mauvaise-idee-denonce-la-cfe-cgc_7276002.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Exposition \"Tr\u00e9sors sauv\u00e9s de Gaza\" \u00e0 l'Institut du monde arabe\u00a0: \"Personne ne conna\u00eet l'histoire de Gaza\"",
        "summary": "Un v\u00e9ritable voyage dans le temps o\u00f9 chaque objet raconte un pan de l'histoire.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/culture/arts-expos/exposition-tresors-sauves-de-gaza-a-l-institut-du-monde-arabe-personne-ne-connait-l-histoire-de-gaza_7273518.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 pour ou contre l'aide \u00e0 mourir ? D\u00e9couvrez-le dans notre moteur de recherche",
        "summary": "La proposition de loi port\u00e9e par le d\u00e9put\u00e9 MoDem Olivier Falorni a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e en premi\u00e8re lecture par l'Assembl\u00e9e nationale, mardi, par 305 voix pour et 199 contre.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-votre-depute-a-t-il-vote-pour-ou-contre-l-aide-a-mourir-decouvrez-le-dans-notre-moteur-de-recherche_7275864.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean Tib\u00e9ri\u00a0: \"Il avait aim\u00e9 profond\u00e9ment Paris\", r\u00e9agit l'ancien maire de Paris Bertrand Delano\u00eb",
        "summary": "L'ancien maire de Paris Jean Tiberi est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans, a annonc\u00e9 mardi la maire du 5e arrondissement.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/politique/mort-de-jean-tiberi-il-avait-aime-profondement-paris-reagit-l-ancien-maire-de-paris-bertrand-delanoe_7276212.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine\u00a0: Donald Trump avertit Vladimir Poutine qu'il \"joue avec le feu\"",
        "summary": "Selon des m\u00e9dias am\u00e9ricains, Donald Trump pourrait annoncer d\u00e8s cette semaine de nouvelles sanctions contre la Russie.",
        "link": "https://www.franceinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-donald-trump-avertit-vladimir-poutine-qu-il-joue-avec-le-feu_7276197.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]