[
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : une vie de combats et d'outrances \u00e0 l'extr\u00eame droite",
        "summary": "Le fondateur et ancien pr\u00e9sident du Front national est mort mardi, \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans. Retour en images sur les temps forts de la vie politique de cette figure de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/video-mort-de-jean-marie-le-pen-une-vie-de-combats-et-de-provocations-a-l-extreme-droite_2809371.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : des rassemblements d'opposants ont eu lieu dans plusieurs villes, Bruno Retailleau d\u00e9nonce des \"sc\u00e8nes de liesse\"",
        "summary": "Des manifestations festives ont eu lieu mardi \u00e0 Paris, Lyon et Marseille notamment, r\u00e9unissant des opposants \u00e0 Jean-Marie Le Pen, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le jour m\u00eame. Le ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno Retailleau s'en est indign\u00e9 sur X.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/morts-de-jean-marie-le-pen-des-rassemblements-d-opposants-ont-eu-lieu-dans-plusieurs-villes-de-france_7000217.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : \"Pars tranquille, je n\u2019abandonnerai pas la mission\", r\u00e9agit sa petite-fille Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "L'eurod\u00e9put\u00e9e Marion Mar\u00e9chal s'est exprim\u00e9e mardi apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son grand-p\u00e8re maternel.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/direct-mort-de-jean-marie-le-pen-des-elus-du-rassemblement-national-saluent-un-tribun-du-peuple-et-un-precurseur_6999668.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : Fran\u00e7ois Bayrou vivement critiqu\u00e9 pour avoir \u00e9voqu\u00e9 les \"pol\u00e9miques\" d'une \"figure de la vie politique\"",
        "summary": "Le Premier ministre s'est attir\u00e9 les foudres de la gauche, pour qui sa r\u00e9action apr\u00e8s la disparition du fondateur du Front national est trop laudatrice. Au centre et \u00e0 droite, quelques voix se sont \u00e9lev\u00e9es pour d\u00e9noncer ces propos.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/mort-de-jean-marie-le-pen-francois-bayrou-vivement-critique-pour-avoir-evoque-les-polemiques-d-une-figure-de-la-vie-politique_6999932.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le\u00a0Pen\u00a0: le fondateur du Front national vu en neuf dessins de \"Charlie Hebdo\"",
        "summary": "Le leader historique du Front national s'est \u00e9teint mardi, le jour m\u00eame des comm\u00e9morations des dix ans de l'attentat contre \"Charlie Hebdo\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/en-images-mort-de-jean-marie-le-pen-le-fondateur-du-front-national-vu-en-dix-dessins-de-charlie-hebdo_6999752.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen\u00a0: un \"visionnaire\" pour l'extr\u00eame droite, \"un fasciste d\u2019un autre temps\" pour la gauche",
        "summary": "Les premi\u00e8res r\u00e9actions politiques \u00e0 la mort du fondateur du Front national \u00e9manent de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise, qui salue \"un tribun du peuple\". \u00c0 gauche, si on \u00e9voque \"le respect de la dignit\u00e9 des morts et du chagrin\", on n'oublie pas les \"id\u00e9es\" et les \"actes\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/mort-de-jean-marie-le-pen-il-etait-un-visionnaire-souligne-l-extreme-droite_6999671.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Jean-Marie Le Pen, fondateur du Front national, est mort \u00e0 96 ans, annonce sa famille \u00e0 l'AFP",
        "summary": "Le leader historique du Front national avait acc\u00e9d\u00e9 au second tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en 2002.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/jean-marie-le-pen-fondateur-du-front-national-est-mort-a-96-ans-annonce-sa-famille-a-l-afp_2809549.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Je ne me suis jamais conduit comme un salaud\" : quand Jean-Marie Le Pen parlait de sa mort",
        "summary": "Jean-Marie Le Pen, chef de file historique de l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise, fondateur du Front national, est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans. En 2019, sur France Inter, il confiait ne \"pas avoir de regrets\", avant d'entamer la \"derni\u00e8re ligne droite\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/je-ne-crois-pas-ne-m-etre-jamais-conduit-comme-un-salaud-quand-jean-marie-le-pen-parlait-de-sa-mort_6999455.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attentats de janvier 2015 : Hayat Boumeddiene, complice et ex-compagne d\u2019Amedy Coulibaly, en cavale depuis dix ans",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s les attentats terroristes contre \"Charlie Hebdo\" et l'Hypercacher, la jeune femme est encore aujourd\u2019hui la jihadiste la plus recherch\u00e9e de France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-siege-de-charlie-hebdo/attentats-de-janvier-2015-hayat-boumeddienne-10-ans-de-cavale_7000172.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus, Didier Deschamps, quittera la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France de football apr\u00e8s la Coupe de monde de 2026",
        "summary": "Le patron des Bleus ne briguera pas une nouvelle prolongation de son contrat \u00e0 l'issue de la Coupe du monde 2026, a appris mardi la direction des sports de Radio France de source proche du dossier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/le-selectionneur-des-bleus-didier-deschamps-quittera-la-tete-de-l-equipe-de-france-de-football-apres-la-coupe-de-monde-de-2026_7000205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de Justin Trudeau : de la lune de miel \u00e0 la chute, retour sur les dix ann\u00e9es au pouvoir du Premier ministre du Canada",
        "summary": "Le dirigeant canadien a annonc\u00e9 lundi qu'il allait quitter son poste. Arriv\u00e9 au pouvoir telle une rock star, il a vu son \u00e9toile p\u00e2lir au fil des crises et de son incapacit\u00e9 \u00e0 tenir certaines de ses promesses.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/canada/demission-de-justin-trudeau-de-la-lune-de-miel-a-la-chute-retour-sur-les-dix-annees-au-pouvoir-du-premier-ministre-du-canada_6999761.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Aux Etats-Unis, un immense incendie au nord de Los Angeles entra\u00eene des \u00e9vacuations",
        "summary": "Les flammes ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9vor\u00e9 300 hectares aux portes de Los Angeles, mardi, et sont aliment\u00e9es par de tr\u00e8s fortes rafales.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/aux-etats-unis-un-important-incendie-aux-portes-de-los-angeles-entraine-des-evacuations_7000262.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de grippe\u00a0: une vingtaine d'h\u00f4pitaux ont activ\u00e9 le plan blanc",
        "summary": "Ces plans permettent aux \u00e9tablissements de prendre des mesures exceptionnelles pour faire face \u00e0 l'afflux de patients aux urgences.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/grippe/epidemie-de-grippe-une-vingtaine-d-hopitaux-ont-active-le-plan-blanc_7000109.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Meta annonce des changements majeurs de la mod\u00e9ration sur Facebook et Instagram, et la fin de son programme de fact-checking",
        "summary": "Mark Zuckerberg veut copier le syst\u00e8me de \"notes de la communaut\u00e9\" existant sur la plateforme X, propri\u00e9t\u00e9 d'Elon Musk. Un des nombreux signes de Meta en direction de Donald Trump.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/reseaux-sociaux/facebook/meta-annonce-des-changements-majeurs-de-la-moderation-sur-facebook-et-instagram-et-la-fin-de-son-programme-de-fact-checking_6999923.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Fran\u00e7ois Bayrou n'a \"aucun tabou\" sur les retraites, \"y compris l'\u00e2ge l\u00e9gal\" de d\u00e9part, assure la patronne de la CFDT",
        "summary": "Marylise L\u00e9on, num\u00e9ro un du syndicat r\u00e9formiste, s'est exprim\u00e9e mardi apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue \u00e0 Matignon par le Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/direct-budget-2025-edouard-philippe-et-des-cadres-de-son-parti-horizons-attendus-au-ministere-de-l-economie-pour-de-nouvelles-consultations_6999272.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Trois questions sur le projet de Mus\u00e9e-m\u00e9morial du terrorisme, un temps abandonn\u00e9 et finalement relanc\u00e9 par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le gouvernement de Michel Barnier avait annonc\u00e9 son abandon d\u00e9but d\u00e9cembre, pour des raisons budg\u00e9taires. Mais le chef de l'Etat, initiateur du projet en 2018, a finalement d\u00e9cid\u00e9 qu'il verrait le jour \"tel qu'il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u initialement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/trois-questions-sur-le-projet-de-musee-memorial-du-terrorisme-un-temps-abandonne-et-finalement-relance-par-emmanuel-macron_6999437.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les Etats-Unis accusent les paramilitaires de g\u00e9nocide au Soudan",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Antony Blinken estime mardi que les Forces de soutien rapide (FSR) commettent des meurtres \"syst\u00e9matiques\" d'hommes et de jeunes gar\u00e7ons ainsi que des viols cibl\u00e9s de femmes et de jeunes femmes \"du fait de leur origine ethnique\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/soudan/les-etats-unis-accusent-les-paramilitaires-de-genocide-au-soudan_7000724.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations des attentats de janvier 2015 : \"Je n\u2019ai jamais voulu sombrer dans le pessimisme\", t\u00e9moigne Riss, directeur de \"Charlie Hebdo\"",
        "summary": "Entre le 7 et le 9 janvier 2015, une s\u00e9rie d'attentats islamistes avait caus\u00e9 la mort de 17\u00a0personnes \u00e0 Paris et Montrouge. Un hommage \u00e9tait organis\u00e9 mardi devant les anciens locaux de \"Charlie Hebdo\" et sur les lieux de la mort du policier Ahmed Merabet.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-au-siege-de-charlie-hebdo/direct-commemorations-des-attentats-de-janvier-2015-dix-ans-apres-la-france-rend-hommage-aux-victimes-de-charlie-hebdo-et-de-l-hypercacher_6997940.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au moins 901 personnes auraient \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es en Iran en 2024, selon l'ONU",
        "summary": "D'apr\u00e8s le Haut-Commissaire des Nations Unies, le nombre d'ex\u00e9cutions en Iran a augment\u00e9 en 2024 par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/iran/au-moins-901-personnes-auraient-ete-executees-en-iran-en-2024-selon-l-onu_7000163.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison pour l'agression sexuelle d'une paroissienne \u00e0 Belfort",
        "summary": "Le cur\u00e9, absent lors de son proc\u00e8s, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable mardi par le tribunal correctionnel de Belfort. Parti au Togo, il a \u00e9t\u00e9 interdit de territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/bourgogne-franche-comte/territoire-de-belfort/belfort/un-pretre-condamne-pour-l-agression-sexuelle-d-une-paroissienne-a-belfort_7000061.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les billets des trains TGV Inoui et Ouigo augmenteront \u00e0 partir du 8\u00a0janvier de 1,5% en moyenne",
        "summary": "D\u00e8s mercredi, les prix des billets de train de la SNCF vont augmenter de 1,5% pour l\u2019ann\u00e9e 2025. Une hausse \"limit\u00e9e \u00e0 l'inflation\" selon SNCF Voyageurs.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/sncf/les-billets-des-trains-tgv-inoui-et-ouigo-augmenteront-a-partir-du-8-janvier-de-1-5-en-moyenne_6999875.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Chine : ce que l'on sait de la catastrophe qui a fait au moins 126 morts dans la r\u00e9gion autonome du Tibet",
        "summary": "Si les tremblements de terre sont fr\u00e9quents dans la r\u00e9gion, celui de mardi est le plus puissant enregistr\u00e9 dans un rayon de 200 kilom\u00e8tres au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/seisme-en-chine-ce-que-l-on-sait-de-la-catastrophe-qui-a-fait-au-moins-126-morts-dans-la-region-autonome-du-tibet_6999527.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le fondateur du site de rencontres controvers\u00e9 Coco plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le fondateur et administrateur du site Coco.fr est entendu mardi dans le cadre d\u2019une information judiciaire ouverte par la Juridiction nationale de lutte contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/le-fondateur-du-site-de-rencontres-controverse-coco-place-en-garde-a-vue_6999797.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : comment les skippeurs, priv\u00e9s d'assistance, font-ils face aux blessures et douleurs du quotidien ?",
        "summary": "Clarisse Cr\u00e9mer s'est bloqu\u00e9e le dos et l'\u00e9paule, lundi. Mais elle poursuit la course \"gav\u00e9e d'ibuprof\u00e8ne et de parac\u00e9tamol\" alors qu'elle remonte l'Atlantique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-comment-les-skippers-prives-d-assistance-font-ils-face-aux-blessures-et-douleurs-du-quotidien_6999479.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Epid\u00e9mie de mpox : ce que l'on sait du premier cas du nouveau variant d\u00e9tect\u00e9 en France",
        "summary": "\"Le cas d\u00e9clar\u00e9 concerne une personne n'ayant pas voyag\u00e9 en Afrique centrale\", zone dans laquelle le clade 1b circule depuis plusieurs mois, a expliqu\u00e9 lundi le minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/variole-du-singe/epidemie-de-mpox-ce-que-l-on-sait-du-premier-cas-du-nouveau-variant-detecte-en-france_6999254.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Cash Investigation\". P\u00e9nuries de m\u00e9dicaments : les labos font-ils la loi ?",
        "summary": "Dans ce num\u00e9ro in\u00e9dit, \"Cash Investigation\" enqu\u00eate sur les raisons du manque de m\u00e9dicaments en France et sur les tarifs exorbitants de certains traitements. Un document \u00e0 voir le 9&nbsp;janvier \u00e0 21h10 sur France&nbsp;2.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/cash-investigation/cash-investigation-penuries-de-medicaments-les-labos-font-ils-la-loi_6966425.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Quatre d\u00e9partements du nord de la France plac\u00e9s en vigilance orange \"neige-verglas\" \u00e0 partir de mercredi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "M\u00e9t\u00e9o-France anticipe \"des cumuls de neige de 5 \u00e0 10 cm sur l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9pisode\" dans la Seine-Maritime, la Somme, le Pas-de-Calais et le Nord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/quatre-departements-du-nord-de-la-france-places-en-vigilance-orange-neige-verglas-a-partir-de-mercredi-apres-midi_6999809.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un puissant s\u00e9isme au Tibet fait au moins 126\u00a0morts et 188\u00a0bless\u00e9s dans cette r\u00e9gion autonome chinoise",
        "summary": "De nombreux b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s par ce tremblement de terre d'une magnitude de 6,8, selon les autorit\u00e9s chinoises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/chine-un-puissant-seisme-fait-au-moins-53-morts-dans-la-region-autonome-du-tibet_6999161.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des hommes pr\u00eats \u00e0 tout pour ne pas \u00eatre envoy\u00e9s au front",
        "summary": "Par peur d'\u00eatre enr\u00f4l\u00e9s de force dans l'arm\u00e9e, de nombreux hommes ukrainiens vivent d\u00e9sormais cach\u00e9s. Nous avons pu rencontrer certains d'entre eux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-des-hommes-prets-a-tout-pour-ne-pas-etre-envoyes-au-front_6998237.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Tchad et le S\u00e9n\u00e9gal d\u00e9noncent des propos d'Emmanuel Macron sur \"l'ingratitude\" de certains dirigeants africains",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait notamment estim\u00e9, lundi, que certains pays avaient \"oubli\u00e9 de dire merci\" \u00e0 la France pour son aide dans la lutte contre le terrorisme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/presence-militaire-francaise-le-tchad-et-le-senegal-denoncent-les-propos-d-emmanuel-macron_6999461.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu accuse des marins pompiers de chants racistes, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "\"Les bougnouls, c\u2019est tabou, on en viendra tous \u00e0 bout\" : des chants racistes entendus dans une vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux font l'objet d'une enqu\u00eate au sein du Bataillon des marins pompiers de Marseille",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/provence-alpes-cote-d-azur/un-depute-lfi-publie-une-video-qui-accuse-les-marins-pompiers-de-chants-racistes-une-enquete-ouverte-des-sanctions-envisageables_6999890.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy : l'ancien pr\u00e9sident et trois de ses ex-ministres r\u00e9unis sur le banc des pr\u00e9venus",
        "summary": "L'ancien locataire de l'Elys\u00e9e et douze autres pr\u00e9venus doivent \u00eatre jug\u00e9s dans cette affaire d'Etat aux ramifications complexes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/affaire/financement-de-la-campagne-de-sarkozy/soupcons-de-financement-libyen-de-la-campagne-de-nicolas-sarkozy-l-ancien-president-et-trois-de-ses-ex-ministres-reunis-sur-le-banc-des-prevenus_6998168.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Boualem Sansal\u00a0: Alger a rejet\u00e9 comme \"une immixtion inacceptable\" les d\u00e9clarations d'Emmanuel Macron",
        "summary": "Critique du pouvoir alg\u00e9rien, Boualem Sansal, 75\u00a0ans, est incarc\u00e9r\u00e9 depuis la mi-novembre pour atteinte \u00e0 la s\u00fbret\u00e9 de l'\u00c9tat, apr\u00e8s son interpellation \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9roport d'Alger, et se trouve dans une unit\u00e9 de soins depuis la mi-d\u00e9cembre\u00a02024.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/arrestation-de-boualem-sansal-alger-a-rejete-comme-une-immixtion-inacceptable-les-declarations-d-emmanuel-macron_6999872.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9v\u00eaque conservateur de Toulon, Dominique Rey, d\u00e9missionne \u00e0 la demande du pape Fran\u00e7ois apr\u00e8s deux ans de crise",
        "summary": "L'\u00e9v\u00eaque, \u00e0 la t\u00eate du dioc\u00e8se de Fr\u00e9jus-Toulon depuis 25 ans, s'\u00e9tait vu imposer un bras droit par le pape Fran\u00e7ois en 2022. En cause, son style inspir\u00e9 de l'\u00e9vang\u00e9lisme et \"des dysfonctionnements dans la gestion \u00e9conomique et financi\u00e8re du dioc\u00e8se\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/catholicisme/l-eveque-conservateur-de-toulon-dominique-rey-demissionne-sur-demande-du-pape-francois-apres-deux-ans-de-crise_6999740.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une barge transportant Marine Le Pen \u00e0 Mayotte accident\u00e9e, la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s RN indemne",
        "summary": "Cinq bless\u00e9s l\u00e9gers ont \u00e9t\u00e9 transport\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital. Marine Le Pen a \u00e9t\u00e9 prise en charge par la police des fronti\u00e8res pour rejoindre l'a\u00e9roport apr\u00e8s une visite de trois jours dans l'archipel. \"On a eu de la chance\", a-t-elle comment\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/marine-le-pen/une-barge-transportant-marine-le-pen-a-mayotte-accidentee-la-cheffe-de-file-des-deputes-rn-indemne_6999314.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'inflation s'est stabilis\u00e9e \u00e0 1,3% en d\u00e9cembre en France",
        "summary": "L'augmentation des prix de l'alimentation a ralenti sur le mois, selon l'Insee.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/inflation/l-inflation-s-est-stabilisee-a-1-3-en-decembre-en-france_6999491.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron d\u00e9cide finalement de maintenir son grand projet de mus\u00e9e-m\u00e9morial du terrorisme sur le Mont-Val\u00e9rien \u00e0 Suresnes",
        "summary": "Abandonn\u00e9 pour raisons d'\u00e9conomies sous le gouvernement Barnier, le projet est r\u00e9affirm\u00e9 par le pr\u00e9sident, apr\u00e8s une mobilisation des acteurs et des associations de victimes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/info-franceinfo-emmanuel-macron-decide-finalement-de-maintenir-son-grand-projet-de-musee-memorial-du-terrorisme-sur-le-mont-valerien-a-suresnes_6980993.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le 21 avril 2002, le jour o\u00f9 Jean-Marie Le Pen a fait trembler la vie politique fran\u00e7aise",
        "summary": "Le candidat d'extr\u00eame droite avait cr\u00e9\u00e9 la surprise en se qualifiant au second tour de la pr\u00e9sidentielle aux d\u00e9pens de Lionel Jospin. Une journ\u00e9e historique dans la vie politique fran\u00e7aise et dans la carri\u00e8re du leader frontiste, mort le 7 janvier 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/recit-le-21-avril-2002-le-jour-ou-jean-marie-le-pen-a-fait-trembler-la-vie-politique-francaise_6895034.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Marie Le Pen : on a list\u00e9 ses nombreuses condamnations par la justice",
        "summary": "Les sorties de route et d\u00e9rapages du leader d'extr\u00eame droite lui ont valu moult proc\u00e8s tout au long de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/jean-marie-le-pen/mort-de-jean-marie-le-pen-on-a-liste-ses-nombreuses-condamnations-par-la-justice_2811103.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : quelles sont les prochaines \u00e9tapes pour l'adoption du projet de loi de finances ?",
        "summary": "Avant la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale de Fran\u00e7ois Bayrou, les forces politiques sont re\u00e7ues au minist\u00e8re de l'Economie pour trouver des pistes de compromis sur ce texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-2025-quelles-sont-les-prochaines-etapes-pour-l-adoption-du-projet-de-loi-de-finances_6997685.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Poids de la fast-fashion, sites de revente, saturation... Comment la collecte de v\u00eatements s'est compliqu\u00e9e et appauvrie",
        "summary": "Les structures qui r\u00e9cup\u00e8rent les habits usag\u00e9s donn\u00e9s se retrouvent avec davantage de pi\u00e8ces de mauvaise qualit\u00e9, tandis que les textiles plus haut de gamme sont revendus sur les plateformes de seconde main.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/environnement/poids-de-la-fast-fashion-sites-de-revente-saturation-comment-la-collecte-de-vetements-s-est-compliquee-et-appauvrie_6964784.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]