[
    {
        "title": "VIDEOS. Elections europ\u00e9ennes 2024\u00a0: les cinq s\u00e9quences \u00e0 retenir de l'\u00e9mission \"L'Ev\u00e9nement\" avec Marine Le Pen et Carlos Tavares",
        "summary": "L'interview de la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s RN a \u00e9t\u00e9 suivie d'un d\u00e9bat entre des personnalit\u00e9s politiques de tous bords, mais aussi le patron de Stellantis, sur les questions \u00e9conomiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/l-evenement/videos-elections-europeennes-2024-les-cinq-sequences-a-retenir-de-l-emission-l-evenement-avec-marine-le-pen-et-carlos-tavares_6548408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: \"On ne fait pas de l'art si on ne prend pas de risques\", tranche Francis Ford Coppola, qui pr\u00e9sente \"Megalopolis\"",
        "summary": "Le r\u00e9alisateur du \"Parrain\" et d'\"Apocalypse Now\" fait son grand retour au Festival de Cannes avec son premier film depuis 2011. Il a accord\u00e9 une interview \u00e0 France\u00a02.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-francis-ford-coppola-assure-que-le-cinema-a-la-vocation-d-illuminer-la-vie_6548711.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ex-ministre Damien Abad mis en examen pour tentative de viol",
        "summary": "L'ancien ministre a par ailleurs \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous le statut de t\u00e9moin assist\u00e9 des chefs de viols au pr\u00e9judice des deux autres femmes en 2010 et 2011.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/justice/l-ex-ministre-damien-abad-mis-en-examen-pour-tentative-de-viol-confirme-le-parquet-de-paris-a-franceinfo_6548594.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des frappes ukrainiennes font quatre morts \u00e0 Donetsk, ville occup\u00e9e par les Russes",
        "summary": "La Russie m\u00e8ne actuellement une offensive en Ukraine, o\u00f9 la situation est \"extr\u00eamement difficile\", selon le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/direct-guerre-en-ukraine-kiev-affirme-avoir-arrete-l-avancee-russe-dans-certaines-zones-de-la-region-de-kharkiv_6547517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle d'un fourgon p\u00e9nitentiaire dans l'Eure : l'intersyndicale p\u00e9nitentiaire formule des contre-propositions au gouvernement",
        "summary": "Dans l'attente d'un retour du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur, l'intersyndicale appelle \u00e0 continuer les blocages dans les \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure-l-intersyndicale-penitentiaire-formule-des-contre-propositions-au-gouvernement_6548744.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : avec Olivier Giroud et Mike Maignan, les surprises Bradley Barcola et N'Golo Kant\u00e9... D\u00e9couvrez la liste de Didier Deschamps pour l'Allemagne",
        "summary": "Malgr\u00e9 de r\u00e9centes blessures, Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni et Mike Maignan sont bien pr\u00e9sents dans le groupe, tout comme Bradley Barcola, convoqu\u00e9 pour la premi\u00e8re fois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-avec-olivier-giroud-et-mike-maignan-les-surprises-bradley-barcola-et-n-golo-kante-decouvrez-la-liste-de-didier-deschamps-pour-l-allemagne_6548225.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du jeudi 16 mai",
        "summary": "Les Etats-Unis ont annonc\u00e9 avoir achev\u00e9 la jet\u00e9e provisoire sur la c\u00f4te de Gaza, qui doit permettre d'acheminer plus d'aide dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-jeudi-16-mai_6548681.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : deux ans plus tard, le retour inattendu de N'Golo Kant\u00e9",
        "summary": "Le milieu de terrain d'Al-Ittihad, plus s\u00e9lectionn\u00e9 depuis juin 2022, a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 pour disputer l'Euro avec les Bleus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/euro/euro-2024-deux-ans-plus-tard-le-retour-inattendu-de-n-golo-kante_6548492.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : \"Ma vie ma gueule\", autoportrait fantaisiste et d\u00e9cal\u00e9 de la r\u00e9alisatrice Sophie Filli\u00e8res",
        "summary": "Com\u00e9die douce-am\u00e8re sur le chemin d'une femme pour retrouver sa place et le go\u00fbt de la vie, le 7e long-m\u00e9trage de Sophie Filli\u00e8res a ouvert la Quinzaine des Cin\u00e9astes du festival de Cannes. Une avant-premi\u00e8re d'autant plus bouleversante que la r\u00e9alisatrice est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la fin du tournage laissant \u00e0 ses proches le soin de terminer le film.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/critiques/festival-de-cannes-2024-ma-vie-ma-gueule-autoportrait-fantaisiste-et-decale-de-la-realisatrice-sophie-fillieres_6548138.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump : la d\u00e9fense cherche \u00e0 faire flancher Michael Cohen, son accusateur num\u00e9ro\u00a0un",
        "summary": "L'avocat de Donald Trump a tent\u00e9 de montrer au tribunal que l'ancien conseil personnel de l'ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'\u00e9tait pas un homme digne de foi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/proces-de-donald-trump-la-defense-cherche-a-faire-flancher-michael-cohen-son-accusateur-numero-un_6548489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes, se revendiquant antifascistes, d\u00e9f\u00e9r\u00e9es \u00e0 Toulouse notamment pour \"violences aggrav\u00e9es\" et \"association de malfaiteurs\"",
        "summary": "Elles sont soup\u00e7onn\u00e9es d'agressions \"sur des personnes rep\u00e9r\u00e9es lors des regroupements festifs qu\u2019ils supposaient appartenir \u00e0 des mouvements d\u2019extr\u00eame droite\", d\u00e9taille le parquet de Toulouse.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/justice-proces/cinq-personnes-se-revendiquant-antifascistes-deferees-a-toulouse-notamment-pour-violences-aggravees-et-association-de-malfaiteurs_6548465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le prestidigitateur David Copperfield accus\u00e9 de violences sexuelles par seize femmes",
        "summary": "L'\u00e9dition am\u00e9ricaine du \"Guardian\" publie une vaste enqu\u00eate \u00e9voquant des faits commis entre les ann\u00e9es 1980 et 2014.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/le-prestidigitateur-david-copperfield-accuse-de-violences-sexuelles-par-seize-femmes_6548522.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fermeture d'une usine Bosch en Haute-Savoie : \"\u00c7a fait un choc\", 153 salari\u00e9s plong\u00e9s dans l'incertitude",
        "summary": "Le site Bosch de Marignier, en Haute-Savoie, fermera ses portes d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024, a confirm\u00e9 le groupe industriel allemand ce jeudi 16 mai. L'usine haut-savoyarde emploie 153 personnes, d\u00e9sormais plong\u00e9es dans l'incertitude.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/haute-savoie/fermeture-d-une-usine-bosch-en-haute-savoie-ca-fait-un-choc-153-salaries-plonges-dans-l-incertitude-2971007.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les douanes d\u00e9mant\u00e8lent un r\u00e9seau d'importation d'une drogue de synth\u00e8se via Marseille : trois personnes en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "La fouille des bagages d\u2019une passag\u00e8re arrivant de Gr\u00e8ce \u00e0 l'a\u00e9roport de Marignane dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne en octobre dernier a permis aux douaniers de d\u00e9couvrir pr\u00e8s de 6\u00a0000 cachets de \"pr\u00e9gabaline\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/drogue/les-douanes-demantelent-un-reseau-d-importation-d-une-drogue-de-synthese-via-marseille-trois-personnes-en-detention-provisoire_6548552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Metz : un Am\u00e9ricain qui faisait l'objet d'un avis de recherche international pour un viol sur un campus am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s un contr\u00f4le dans un train",
        "summary": "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir viol\u00e9 une jeune femme sur le campus de l'universit\u00e9 de Gettysburg en Pennsylvanie, en d\u00e9cembre 2013 lorsqu'il \u00e9tait \u00e9tudiant.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/metz-un-americain-qui-faisait-l-objet-d-un-avis-de-recherche-international-pour-un-viol-sur-un-campus-americain-a-ete-arrete-apres-un-controle-dans-un-train_6549416.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle d'un fourgon p\u00e9nitentiaire dans l'Eure : l'intersyndicale appelle \u00e0 maintenir les blocages de prisons vendredi",
        "summary": "Les syndicats des agents p\u00e9nitentiaires jugent insuffisantes les propositions du ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, apr\u00e8s l'attaque sur un fourgon p\u00e9nitentiaire durant laquelle deux agents ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure-l-intersyndicale-appelle-a-maintenir-les-blocages-de-prisons-vendredi_6548261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le journal gratuit \"20 Minutes\" va mettre fin \u00e0 son \u00e9dition papier",
        "summary": "Ce quotidien cr\u00e9\u00e9 en 2002 est le dernier journal papier gratuit distribu\u00e9 en France. Il fait face \u00e0 des difficult\u00e9s financi\u00e8res ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/le-journal-gratuit-20-minutes-va-supprimer-son-edition-papier_6548537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes 2024 : avec \"Furiosa : une saga Mad Max\", le bruit et la fureur sont de retour",
        "summary": "George Miller revient avec un \"Mad Max\" au f\u00e9minin, cinqui\u00e8me opus de la franchise, sans Mel Gibson, mais avec une Anya Taylor-Joy qui a le pied au plancher et un Chris Hemsworth sur les chapeaux de roue",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-avec-furiosa-une-saga-mad-max-le-bruit-et-la-fureur-sont-de-retour_6545804.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : \"Victor Wembanyama va tout de suite prendre l'importance d'un leader\", assure Vincent Collet apr\u00e8s l'annonce de la liste \u00e9largie pour les JO",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur a expliqu\u00e9, jeudi, ses choix pour la liste des 19 Bleus qui joueront les matchs de pr\u00e9paration en vue des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/basketball/basket-victor-wembanyama-va-tout-de-suite-prendre-l-importance-d-un-leader-assure-vincent-collet-apres-l-annonce-de-la-liste-elargie-pour-les-jo_6548432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "EN IMAGES. Festival de Cannes 2024 : Francis Ford Coppola acclam\u00e9 sur le tapis rouge, Adam Driver tr\u00e8s classe, Omar Sy et Greta Gerwig complices",
        "summary": "Au troisi\u00e8me jour du 77e Festival de Cannes, c'est la mont\u00e9e des marches de Francis Ford Coppola, entour\u00e9 des acteurs de \"Megalopolis\", qui a cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9v\u00e8nement. Le monde du cin\u00e9ma s'est d\u00e9plac\u00e9 pour rendre hommage au \"ma\u00eetre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/les-stars-du-tapis-rouge/en-images-festival-de-cannes-2024-francis-ford-coppola-acclame-sur-le-tapis-rouge-adam-driver-tres-classe-omar-sy-et-greta-gerwig-complices_6548258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : l'article autorisant l'aide \u00e0 mourir adopt\u00e9 en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "L'article adopt\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s autorise le recours \u00e0 une substance l\u00e9tale pour une personne qui en fait la demande, sous r\u00e9serve de conditions qui seront pr\u00e9cis\u00e9es dans la suite du texte.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/euthanasie/fin-de-vie-l-article-autorisant-l-aide-a-mourir-adoptee-en-commission-a-l-assemblee_6547886.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie\u00a0: le gouvernement peut-il vraiment interdire l'utilisation de TikTok sur l'archipel\u00a0?",
        "summary": "Le r\u00e9seau social TikTok est interdit depuis mercredi en Nouvelle-Cal\u00e9donie pour limiter les messages d'appel aux \u00e9meutes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/emeutes-en-nouvelle-caledonie-le-gouvernement-peut-il-vraiment-interdire-l-utilisation-de-tiktok-sur-l-archipel_6548177.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sept questions sur le nouvel album de Billie Eilish, \"Hit Me Hard and Soft\"",
        "summary": "Pour quelle raison cet album tr\u00e8s attendu, qui para\u00eet vendredi, n'a-t-il \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'aucun single\u00a0? Dans quelle chanson Billie Eilish fait-elle son coming-out\u00a0? \u00c0 quel genre d'album peut-on s'attendre\u00a0? Et quand sa tourn\u00e9e passe-t-elle par la France\u00a0? Voici tout ce qu'il faut savoir sur \"Hit Me Hard and Soft\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/pop/billie-eilish-sept-choses-a-savoir-sur-son-nouvel-album-hit-me-hard-and-soft_6547796.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Manifestations des \"gilets jaunes\" : l'Etat reconnu responsable pour une charge polici\u00e8re sur Genevi\u00e8ve Legay en 2019 \u00e0 Nice",
        "summary": "La septuag\u00e9naire avait \u00e9t\u00e9 victime de multiples fractures, en particulier au cr\u00e2ne, lors d'une violente charge polici\u00e8re en mars 2019 \u00e0 Nice.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/gilets-jaunes/manifestations-des-gilets-jaunes-l-etat-reconnu-responsable-pour-une-charge-policiere-sur-une-septuagenaire-en-2019-a-nice_6548393.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le Bas-Rhin et la Moselle plac\u00e9s en vigilance orange pour \"pluie-inondation\" jeudi et vendredi",
        "summary": "\"Les quantit\u00e9s d'eau attendues sur l'\u00e9pisode sont de l'ordre de 30 \u00e0 50 mm, localement 80 mm\", d\u00e9taille M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/le-bas-rhin-et-la-moselle-places-en-vigilance-orange-pour-pluie-inondation-jeudi-et-vendredi_6548087.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate ouverte suite \u00e0 la d\u00e9couverte d'un tag antis\u00e9mite \u00e0 Marseille",
        "summary": "Un tag antis\u00e9mite a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 peint sur le mur d'une synagogue \u00e0 Marseille. Le parquet annonce qu'une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/provence-alpes-cote-d-azur/bouches-du-rhone/marseille/une-enquete-ouverte-suite-a-la-decouverte-d-un-tag-antisemite-a-marseille-2971049.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un mineur de 17 ans tu\u00e9 d'un coup de couteau dans une rixe \u00e0 Poitiers",
        "summary": "Un adolescent \u00e2g\u00e9 de 17 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d'un coup de couteau \u00e0 la gorge dans la nuit du mercredi 15 au jeudi 16 mai, lors d'une rixe sur les parkings de la Foire de Poitiers. Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es. Deux unit\u00e9s de CRS doivent \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es cette nuit du 16 au 17 mai dans trois quartiers de Poitiers.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/nouvelle-aquitaine/vienne/poitiers/un-mineur-de-17-ans-tue-d-un-coup-de-couteau-dans-une-rixe-a-poitiers-2971100.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"L'id\u00e9e, c'est de pr\u00e9parer les stagiaires \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 toutes sortes de situations sur le terrain\"\u00a0: les agents de s\u00fbret\u00e9 de la RATP se pr\u00e9parent pour les Jeux olympiques",
        "summary": "Une centaine d'\u00e9quipes, d'au moins trois agents chacune, seront d\u00e9ploy\u00e9es chaque jour, soit 25% d'effectifs de plus qu'un \u00e9t\u00e9 normal.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/reportage-l-idee-c-est-de-preparer-les-stagiaires-a-repondre-a-toutes-sortes-de-situations-sur-le-terrain-les-agents-de-surete-de-la-ratp-se-preparent-pour-les-jeux-olympiques_6548375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Attaque d'un fourgon p\u00e9nitentiaire dans l'Eure : la visioconf\u00e9rence pour limiter les extractions de d\u00e9tenus, un outil qui peine \u00e0 convaincre",
        "summary": "Selon le minist\u00e8re de la Justice, la visioconf\u00e9rence a d\u00e9j\u00e0 permis d'\u00e9viter plus de 30 000 extractions en 2023. C'est l'une des principales revendications des agents p\u00e9nitentiaires apr\u00e8s la mort de deux de leurs coll\u00e8gues, tu\u00e9s dans l'attaque d'un fourgon au p\u00e9age d'Incarville.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/attaque-mortelle-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure/attaque-d-un-fourgon-penitentiaire-dans-l-eure-la-visioconference-pour-limiter-les-extractions-de-detenus-un-outil-qui-peine-a-convaincre_6547895.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la droite et l'extr\u00eame droite s'attaquent aux transitions de genre chez les mineurs",
        "summary": "Fin mai, le S\u00e9nat se penchera sur une proposition des R\u00e9publicains interdisant les traitements m\u00e9dicaux pour les mineurs transgenres. Un texte similaire du Rassemblement national a aussi \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e. L'\u00e9tape la plus r\u00e9cente d'un travail entam\u00e9 par ces partis depuis plusieurs mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/lgbt/pourquoi-la-droite-et-l-extreme-droite-s-attaquent-aux-transitions-de-genre-chez-les-mineurs_6532484.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \u00e0 quoi \u00e7a sert d'avoir des personnalit\u00e9s politiques en position non \u00e9ligible sur les listes ?",
        "summary": "Marine Le Pen, Edouard Philippe, Jean-Luc M\u00e9lenchon ou encore No\u00ebl Mam\u00e8re sont tous candidats pour le scrutin europ\u00e9en du 9 juin... et n'ont aucune chance d'\u00eatre \u00e9lus. Leur pr\u00e9sence n'a toutefois rien d'anecdotique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-a-quoi-ca-sert-d-avoir-des-personnalites-politiques-en-position-non-eligible-sur-les-listes_6532367.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02024\u00a0: Richard Gere, l'acteur de retour sur la Croisette en cinq\u00a0\u00e9tapes entre Broadway et Hollywood",
        "summary": "Com\u00e9dien aux multiples facettes, philanthrope et star au sommet le temps de quelques films, Richard Gere montera les marches du festival, vendredi, avec l'\u00e9quipe de \"Oh, Canada\" de Paul Schrader. Tombeur de ces dames ou grande figure de l'activisme humanitaire\u00a0? Retour sur sa carri\u00e8re en cinq\u00a0points.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2024-richard-gere-l-acteur-de-retour-sur-la-croisette-en-cinq-etapes-entre-broadway-et-hollywood_6548084.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 / Ligue 2 : un nouveau plan de lutte contre l'homophobie alors que l'abandon du flocage arc-en-ciel divise toujours",
        "summary": "La Ligue de football professionnel a d\u00e9voil\u00e9 son plan de lutte contre l\u2019homophobie en ce 17 mai, journ\u00e9e internationale de lutte contre cette discrimination. Apr\u00e8s l\u2019abandon du flocage arc-en-ciel, certaines associations ont d\u00e9cid\u00e9 de ne pas s\u2019allier \u00e0 cette action de la LFP.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-1-ligue-2-un-nouveau-plan-de-lutte-contre-l-homophobie-alors-que-l-abandon-du-flocage-arc-en-ciel-divise-toujours_6547679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Grenoblois, condamn\u00e9 pour trafic de drogue, abattu en pleine rue en Seine-Saint-Denis, \u00e0 deux mois de la fin de sa peine",
        "summary": "\"C'est du travail de professionnel\", affirme son avocat. L'homme avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 sous bracelet \u00e9lectronique le mois dernier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-grenoblois-condamne-pour-trafic-de-drogue-abattu-en-pleine-rue-en-seine-saint-denis-a-deux-mois-de-la-fin-de-sa-peine_6549572.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un homme mena\u00e7ant de mettre le feu \u00e0 la synagogue de Rouen tu\u00e9 par la police, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Les faits ont eu lieu \"t\u00f4t ce matin\" pr\u00e9cise le ministre de l'Int\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/un-homme-menacant-de-mettre-le-feu-a-la-synagogue-de-rouen-tue-par-la-police-annonce-gerald-darmanin_6549686.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : quatre personnes sont mortes lors d'une temp\u00eate \"exceptionnelle\" \u00e0 Houston",
        "summary": "\"Nous avons subi des d\u00e9g\u00e2ts importants dans les immeubles de bureaux du centre-ville, qui ont perdu leurs fen\u00eatres. (...) Plus de 800 000 familles sont priv\u00e9es d'\u00e9lectricit\u00e9\", a d\u00e9clar\u00e9 le maire de cette ville du Texas.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-quatre-personnes-sont-mortes-lors-d-une-tempete-exceptionnelle-a-houston_6549644.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le taux de ch\u00f4mage en France reste stable \u00e0 7,5% au premier trimestre 2024",
        "summary": "La France (hors Mayotte) comptait 2,3 millions de ch\u00f4meurs en janvier, f\u00e9vrier et mars 2024, soit une hausse de 29 000 personnes par rapport au trimestre pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/chomage/le-taux-de-chomage-en-france-reste-stable-a-7-5-au-premier-trimestre-2024_6549674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre en Ukraine : Moscou dit avoir neutralis\u00e9 plus de 100 drones ukrainiens lors d'attaques nocturnes",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re russe de Belgorod, une m\u00e8re et son enfant de quatre ans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, a annonc\u00e9 le gouverneur local.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/crimee/direct-guerre-en-ukraine-moscou-dit-avoir-neutralise-plus-de-100-drones-ukrainiens-lors-d-attaques-nocturnes_6549611.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une aide-soignante pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 un juge pour \"meurtre\" et \"vol\" apr\u00e8s une mort suspecte dans un Ehpad de Moselle",
        "summary": "Une femme de 84 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte dans sa chambre dimanche 12 mai dernier au petit matin, allong\u00e9e sur un fauteuil avec un oreiller sur le visage.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/une-aide-soignante-presentee-a-un-juge-pour-meurtre-et-vol-apres-une-mort-suspecte-dans-un-ehpad-de-moselle_6549635.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]