[
    {
        "title": "\"Combatif\", \"pitoyable\", \"mauvaise foi\"... Les r\u00e9actions politiques apr\u00e8s l'interview de Michel Barnier",
        "summary": "\u00c0 la veille d'une possible chute du gouvernement, le Premier ministre interrog\u00e9 sur TF1 et France 2 a jug\u00e9 possible un \"r\u00e9flexe de responsabilit\u00e9\" des d\u00e9put\u00e9s lors du vote de la motion de censure. La classe politique n'a pas manqu\u00e9 de r\u00e9agir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/combatif-pitoyable-mauvaise-foi-les-reactions-politiques-apres-l-interview-de-michel-barnier_6934322.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de censure : Michel Barnier juge qu'un \"r\u00e9flexe de responsabilit\u00e9\" des d\u00e9put\u00e9s est encore \"possible\" avant le vote",
        "summary": "Le Premier ministre \u00e9tait l'invit\u00e9 du \"20 heures\" de France 2 et de TF1, \u00e0 la veille du vote \u00e0 l'Assembl\u00e9e sur deux motions qui renverseraient le gouvernement si elles sont adopt\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/video-menace-de-censure-michel-barnier-juge-qu-un-reflexe-de-responsabilite-des-deputes-est-encore-possible-avant-le-vote_6934274.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de censure : Michel Barnier \u00e9carte la possibilit\u00e9 d'\u00eatre renomm\u00e9 \u00e0 Matignon en cas de censure de son gouvernement",
        "summary": "Le Premier ministre s'interroge sur le \"sens\" qu'aurait son retour \u00e0 Matignon, si les d\u00e9put\u00e9s venaient \u00e0 adopter une motion de censure contre lui mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/video-menace-de-censure-michel-barnier-ecarte-la-possibilite-d-etre-renomme-a-matignon-en-cas-de-censure-de-son-gouvernement_6934343.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier : quels sc\u00e9narios sont possibles apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t des deux motions de censure ?",
        "summary": "Est-ce bient\u00f4t la fin de Michel Barnier \u00e0 Matignon ? Apr\u00e8s le d\u00e9clenchement du 49.3, son gouvernement est vis\u00e9 par deux motions de censure qui seront examin\u00e9es mercredi ou jeudi. L'incertitude plane sur le sort de Michel Barnier et de son budget.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/gouvernement-de-michel-barnier-quels-scenarios-sont-possibles-apres-le-depot-des-deux-motions-de-censure_6905429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il ne fallait pas n\u00e9gocier avec le RN\" : l'\u00e9chec de Michel Barnier, menac\u00e9 de censure apr\u00e8s seulement trois mois \u00e0 Matignon",
        "summary": "Priv\u00e9 de majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e, le Premier ministre a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 d'utiliser l'article 49.3 pour faire adopter le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, donnant ainsi l'occasion aux oppositions de faire tomber le gouvernement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/il-ne-fallait-pas-negocier-avec-le-rn-l-echec-de-michel-barnier-menace-de-censure-apres-seulement-trois-mois-a-matignon_6934004.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement de Michel Barnier\u00a0: \"Oui, il existe un chemin pour ne pas censurer\", affirme Emmanuel Macron en marge de son d\u00e9placement en Arabie Saoudite",
        "summary": "Emmanuel Macron a assur\u00e9 que des \"gestes ont \u00e9t\u00e9 faits par le gouvernement\" et dit esp\u00e9rer qu'il ne sera pas censur\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/gouvernement-de-michel-barnier-oui-il-existe-un-chemin-pour-ne-pas-censurer-affirme-emmanuel-macron-en-marge-de-son-deplacement-en-arabie-saoudite_6934238.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : l'entourage de Marine Le Pen d\u00e9ment \"formellement\" avoir refus\u00e9 trois rencontres \u00e0 Matignon avant l'usage du 49.3",
        "summary": "L'entourage du Premier ministre a assur\u00e9 mardi matin que le RN avait refus\u00e9 des rencontres avec Michel Barnier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motions-de-censure-l-entourage-de-marine-le-pen-dement-formellement-avoir-refuse-trois-rencontres-a-matignon-avant-l-usage-du-49-3_6933908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : du PS \u00e0 LFI, \"l'apr\u00e8s-Barnier\" commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 fissurer la gauche",
        "summary": "Alors que le gouvernement de Michel Barnier pourrait tomber cette semaine apr\u00e8s que LFI et le RN ont annonc\u00e9 d\u00e9poser des motions de censure, \u00e0 gauche, les dissensions r\u00e9apparaissent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motion-de-censure-du-ps-a-lfi-l-apres-barnier-commence-deja-a-fissurer-la-gauche_6932372.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Loi martiale en Cor\u00e9e du Sud : cinq questions sur la d\u00e9cision surprise du pr\u00e9sident, finalement abandonn\u00e9e apr\u00e8s son rejet par le Parlement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sud-cor\u00e9en Yoon Suk-yeol a proclam\u00e9 la loi martiale \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, mardi, dans un discours visant l'opposition. Les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 pour sa lev\u00e9e, obligeant le pr\u00e9sident \u00e0 faire machine arri\u00e8re.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/coree-du-sud-quatre-questions-sur-la-tentative-du-president-d-instaurer-la-loi-martiale_6933959.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Foot : les Bleues s'inclinent face aux championnes du monde espagnoles pour leur derni\u00e8re rencontre de l'ann\u00e9e",
        "summary": "L'\u00e9quipe de France termine, mardi, l'ann\u00e9e 2024 par une d\u00e9faite face aux Espagnoles (4-2), championnes du monde en titre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/equipe-de-france/foot-les-bleues-s-inclinent-face-aux-championnes-du-monde-espagnoles-pour-leur-derniere-rencontre-de-l-annee_6934379.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre\u00a0: \u00e9coles, h\u00f4pitaux, \u00e9nergie... A quoi faut-il s'attendre pour la mobilisation de jeudi\u00a0?",
        "summary": "A l'exception de FO, les principaux syndicats de la fonction publique appellent \u00e0 une journ\u00e9e d'action, jeudi, pour d\u00e9noncer le projet de budget 2025 et d\u00e9fendre les services publics. De nombreuses \u00e9coles seront ferm\u00e9es, et certains vols annul\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/greve/greve-du-5-decembre-ecoles-hopitaux-energie-a-quoi-faut-il-s-attendre-pour-la-mobilisation-de-jeudi_6933596.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de l'assassinat de Samuel Paty, le pr\u00e9dicateur Abdelhakim Sefrioui maintient qu'il n'a \"rien \u00e0 voir\" avec l'attentat",
        "summary": "Lors d'un interrogatoire de plusieurs heures, l'accus\u00e9 a cherch\u00e9 \u00e0 diluer sa responsabilit\u00e9 dans des grands discours. Il s'est \u00e9vertu\u00e9 \u00e0 d\u00e9montrer qu'il ne se situait qu'\u00e0 \"la marge\" des \u00e9v\u00e9nements qui ont conduit \u00e0 faire du professeur une cible.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/terrorisme/enseignant-decapite-dans-les-yvelines/au-proces-de-l-assassinat-de-samuel-paty-le-predicateur-abdelhakim-sefrioui-maintient-qu-il-n-a-rien-a-voir-avec-l-attentat_6933827.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9ouverture de Notre-Dame : qui seront les personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes pour l'inauguration de la cath\u00e9drale ?",
        "summary": "L'Elys\u00e9e a convi\u00e9 une centaine de personnalit\u00e9s, dont une cinquantaine de chefs d'Etat, pour la r\u00e9ouverture de la cath\u00e9drale,\u202fles 7 et 8 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reouverture-de-notre-dame-qui-seront-les-personnalites-presentes-pour-l-inauguration-de-la-cathedrale_6933542.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Patinage artistique : Gabriella Papadakis et Guillaume Cizeron, leur carri\u00e8re en quatre grands moments",
        "summary": "Le couple le plus titr\u00e9 de l'histoire du patinage artistique fran\u00e7ais a annonc\u00e9, mardi, mettre fin \u00e0 leur carri\u00e8re, laissant derri\u00e8re lui une carri\u00e8re riche en \u00e9motions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/patinage-artistique/patinage-artistique-gabriella-papadakis-et-guillaume-cizeron-leur-carriere-en-quatre-grands-moments_6448726.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Disparus de l'Is\u00e8re : \"C'est un monsieur qui m'a toujours fait peur\", se souvient Dounia Afif, fille de l'une des victimes, \u00e0 propos du suspect",
        "summary": "Vingt-quatre ans apr\u00e8s la mort inexpliqu\u00e9e de sa m\u00e8re, Dounia Afif, fille de Le\u00efla, retrouv\u00e9e sans vie en mai 2000, peut enfin esp\u00e9rer avoir des r\u00e9ponses \u00e0 ses questions apr\u00e8s l'arrestation d'un suspect dans l'affaire dite des disparus de l'Is\u00e8re. Elle a accept\u00e9 de se confier \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/disparus-de-l-isere-c-est-un-monsieur-qui-m-a-toujours-fait-peur-se-souvient-dounia-afif-fille-de-l-une-des-victimes-a-propos-du-suspect_6934316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "D\u00e9rapage des finances publiques : mais qui est coupable d'avoir laiss\u00e9 filer les d\u00e9ficits de la France ?",
        "summary": "Emmanuel Macron, Bruno Le Maire, les m\u00e9nages fran\u00e7ais... En examinant les profils de six \"suspects\", franceinfo m\u00e8ne l'enqu\u00eate pour savoir comment la France a vu ses comptes se d\u00e9grader aussi fortement ces derniers mois.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/derapage-des-finances-publiques-mais-qui-est-coupable-d-avoir-laisse-filer-les-deficits-de-la-france_6904991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'\u00e9tait devenu personnel entre moi et Paul\", d\u00e9clare Mathias Pogba au proc\u00e8s de la s\u00e9questration de son fr\u00e8re",
        "summary": "Le grand fr\u00e8re du footballeur, a \u00e9t\u00e9 entendu mardi au proc\u00e8s de l'affaire Paul Pogba. Il n'est pas poursuivi pour s\u00e9questration, mais pour avoir mis la pression sur son fr\u00e8re dans les mois qui ont suivi, notamment en publiant deux vid\u00e9os compromettantes accusant Paul Pogba d'avoir tent\u00e9 de marabouter Kylian Mbapp\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/c-etait-devenu-personnel-entre-moi-et-paul-declare-mathias-pogba-au-proces-de-la-sequestration-de-son-frere_6934151.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Troph\u00e9e Jules-Verne : apr\u00e8s Fran\u00e7ois Gabart, Thomas Coville fait \u00e9galement demi-tour apr\u00e8s avoir subi une avarie",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, Fran\u00e7ois Gabart, \u00e0 bord du SVR-Lazartigue et victime d'une avarie, avait aussi d\u00e9cid\u00e9 de rebrousser chemin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/trophee-jules-verne/trophee-jules-verne-apres-francois-gabart-thomas-coville-fait-egalement-demi-tour-apres-avoir-subi-une-avarie_6934223.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Litt\u00e9rature : la 7\u00e8me \u00e9dition du Choix Goncourt de l'Alg\u00e9rie suspendue, annonce l'Acad\u00e9mie Goncourt",
        "summary": "Cette d\u00e9cision fait suite \u00e0 l'interdiction du livre de Kamel Daoud en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/livres/prix-litteraires/litterature-la-7eme-edition-du-choix-goncourt-de-l-algerie-suspendue-annonce-l-academie-goncourt_6934208.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Black Friday : une centaine d\u2019actions men\u00e9es par Attac contre \"l\u2019\u00e9vasion fiscale d\u2019Amazon\" partout en France",
        "summary": "Attac entendait d\u00e9noncer \"les pratiques d\u00e9l\u00e9t\u00e8res de cette multinationale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/black-friday-une-centaine-d-actions-menees-par-attac-contre-l-evasion-fiscale-d-amazon-partout-en-france_6934187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe de maintenance automobile Norauto touch\u00e9 par une fuite de donn\u00e9es et de num\u00e9ros de pi\u00e8ces d'identit\u00e9",
        "summary": "Les donn\u00e9es de 78\u00a0000 clients sont concern\u00e9es par cet \"acte de cybermalveillance\", sur lequel l'enseigne a communiqu\u00e9 mardi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/internet/securite-sur-internet/cyberattaques/le-groupe-de-maintenance-automobile-norauto-touchee-par-une-fuite-de-donnees-et-de-numeros-de-pieces-d-identite_6934160.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pauvret\u00e9 en France : \"1,4 million de pauvres en plus en 20 ans\", selon l'Observatoire des in\u00e9galit\u00e9s",
        "summary": "Le 4e rapport sur la pauvret\u00e9 en France montre notamment que la pauvret\u00e9 \"n'explose pas\" mais \"gagne du terrain\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/pauvrete-en-france-1-4-million-de-pauvres-en-plus-en-20-ans-selon-l-observatoire-des-inegalites_6933992.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le leader du mouvement contre la vie ch\u00e8re en Martinique Rodrigue Petitot fait appel de sa condamnation \u00e0 dix mois de prison",
        "summary": "Le militant a \u00e9cop\u00e9 de dix mois de prison ferme apr\u00e8s des appels \u00e0 \"attaquer\" les \u00e9lus locaux. Son avocat estime que cette condamnation en fait \"un prisonnier d'opinion\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/martinique/le-leader-du-mouvement-contre-la-vie-chere-en-martinique-rodrigue-petitot-fait-appel-de-sa-condamnation-a-dix-mois-de-prison_6934124.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : retour en octobre 1962, quand le gouvernement Pompidou \u00e9tait renvers\u00e9",
        "summary": "Le 5 octobre 1962, une motion de censure a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e et adopt\u00e9e, renversant ainsi le gouvernement de Georges Pompidou sous la pr\u00e9sidence du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. Un fait unique jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent sous la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/en-1962-le-gouvernement-pompidou-tombe-retour-sur-l-unique-motion-de-censure-adoptee-sous-la-ve-republique_6933539.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis : le personnel d'un coll\u00e8ge de Stains en droit de retrait apr\u00e8s la chute d'une fen\u00eatre sur une de leurs coll\u00e8gues",
        "summary": "L'enseignante a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e et l'\u00e9tablissement ferm\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/seine-saint-denis/seine-saint-denis-le-personnel-d-un-college-de-stains-en-droit-de-retrait-apres-la-chute-d-une-fenetre-sur-une-de-leurs-collegues_6934178.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient\u00a0: l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir tu\u00e9 un agent du Hezbollah lors d'un bombardement en Syrie",
        "summary": "Cette frappe \u00e0 Damas intervient alors que le cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hezbollah au Liban est fragilis\u00e9 par des accusations r\u00e9ciproques de violation de l'accord.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/direct-guerre-au-proche-orient-neuf-personnes-tuees-dans-des-frappes-israeliennes-au-liban_6933512.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Norv\u00e8ge va \u00e9tendre le droit \u00e0 l'avortement de 12 \u00e0 18\u00a0semaines",
        "summary": "Dans ce pays scandinave, il est d\u00e9j\u00e0 possible de recourir \u00e0 l'IVG au-del\u00e0 du d\u00e9lai en vigueur de 12\u00a0semaines, mais seulement apr\u00e8s un feu vert m\u00e9dical.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/norvege/la-norvege-va-prolonger-le-droit-a-l-avortement-de-12-a-18-semaines-sans-l-aval-d-un-comite-d-evaluation_6934127.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "C\u00e2bles internet terrestres rompus en Finlande\u00a0: la piste d'un accident lors de travaux privil\u00e9gi\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense civile su\u00e9dois avait, dans un premier temps, d\u00e9clar\u00e9 qu'un \"sabotage\" \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 apr\u00e8s cet incident.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/cables-terrestres-rompus-en-finlande-la-piste-d-un-accident-lors-de-travaux-de-construction-privilegiee_6933983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Acad\u00e9mie de m\u00e9decine met en garde sur l'ost\u00e9opathie chez les b\u00e9b\u00e9s et son absence de \"fondement scientifique av\u00e9r\u00e9\"",
        "summary": "L'institution appelle \u00e0 ne plus promouvoir cette pratique dans les maternit\u00e9s et \u00e0 mieux surveiller ses effets ind\u00e9sirables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/l-academie-de-medecine-met-en-garde-sur-l-osteopathie-chez-les-bebes-sans-fondement-scientifique-avere_6933905.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'Arabie saoudite a men\u00e9 plus de 300\u00a0ex\u00e9cutions en 2024, un record absolu",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent record pour ce pays du Moyen-Orient \u00e9tait de 196, en 2022. Pour une ONG bas\u00e9e \u00e0 Berlin, ces ex\u00e9cutions sont \"incompr\u00e9hensibles et inexplicables\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/moyen-orient/l-arabie-saoudite-a-mene-plus-de-300-executions-en-2024-un-record-absolu_6933887.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie : jihadistes, rebelles... Qui sont les groupes arm\u00e9s qui s'attaquent au r\u00e9gime de Bachar al-Assad ?",
        "summary": "Le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Sham, anciennement affili\u00e9 \u00e0 Al-Qa\u00efda, est \u00e0 l'origine de l'attaque dans le nord-ouest de la Syrie. Ces jihadistes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9paul\u00e9s par des combattants hostiles au r\u00e9gime.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/syrie/offensive-en-syrie-jihadistes-rebelles-qui-sont-les-groupes-armes-qui-s-attaquent-au-regime-de-bachar-al-assad_6931760.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites\u00a0: la CGT appelle \u00e0 deux jours de gr\u00e8ve dans les ports, les 9 et 10\u00a0d\u00e9cembre",
        "summary": "Le syndicat d\u00e9nonce l'attitude de l'ex\u00e9cutif et r\u00e9clame \"des r\u00e9ponses concr\u00e8tes\" \u00e0 propos des \"revendications sur l'amiante et la p\u00e9nibilit\u00e9\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/reforme-des-retraites/reforme-des-retraites-la-cgt-appelle-a-deux-jours-de-greve-dans-les-ports-lundi-9-et-mardi-10-decembre_6933836.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La responsable du service des naissances m'a appel\u00e9e\"\u00a0: en Chine, des campagnes t\u00e9l\u00e9phoniques pour inciter les femmes \u00e0 avoir des enfants",
        "summary": "Les chiffres de la natalit\u00e9 sont en chute libre dans le pays. Le r\u00e9gime communiste a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la mobilisation g\u00e9n\u00e9rale pour pousser les couples chinois \u00e0 avoir davantage d\u2019enfants. Ces campagnes t\u00e9l\u00e9phoniques ne sont pas bien v\u00e9cues par de nombreuses jeunes chinoises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/chine/la-responsable-du-service-des-naissances-m-a-appelee-en-chine-des-campagnes-telephoniques-pour-inciter-les-femmes-a-avoir-des-enfants_6934091.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Londres n'est pas contre un retour en Gr\u00e8ce des frises du Parth\u00e9non, selon Ath\u00e8nes",
        "summary": "Selon le Premier ministre grec en visite \u00e0 Londres, la question n'est pas de savoir \"si\" elles retrouveront leur ville d'origine mais \"quand\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/archeologie/londres-n-est-pas-contre-un-retour-en-grece-des-frises-du-parthenon-selon-athenes_6933995.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Valence, six adolescentes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue apr\u00e8s l'agression d'une lyc\u00e9enne",
        "summary": "Certaines sont suspect\u00e9es d'avoir molest\u00e9 une jeune fille fin novembre, d'autres d'avoir eu un r\u00f4le sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/auvergne-rhone-alpes/drome/valence/a-valence-six-adolescentes-placees-en-garde-a-vue-apres-l-agression-d-une-lyceenne_6933842.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Enqu\u00eate sur les sources du site d'investigation Disclose : la journaliste Ariane Lavrilleux convoqu\u00e9e par une juge",
        "summary": "La journaliste pourrait \u00eatre mise en examen pour \"appropriation et divulgation d'un secret de la d\u00e9fense nationale\" apr\u00e8s plusieurs articles publi\u00e9s sur Disclose.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/medias/enquete-sur-les-sources-du-site-d-investigation-disclose-la-journaliste-ariane-lavrilleux-convoquee-par-une-juge_6933821.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les imp\u00f4ts vont-ils augmenter si le budget n'est pas vot\u00e9, comme l'affirme le gouvernement ?",
        "summary": "En cas de censure, le bar\u00e8me de l'imp\u00f4t sur le revenu pourrait ne pas \u00eatre index\u00e9 sur l'inflation comme pr\u00e9vu, entra\u00eenant une hausse m\u00e9canique des imp\u00f4ts. Mais cette possibilit\u00e9, agit\u00e9e par le gouvernement, pourrait \u00eatre corrig\u00e9e au cours de l'ann\u00e9e 2025.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/vrai-ou-faux-les-impots-vont-ils-augmenter-si-le-budget-n-est-pas-vote-comme-l-affirme-le-gouvernement_6932045.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident de Cor\u00e9e du Sud, Yoon Suk-yeol, appel\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission apr\u00e8s la br\u00e8ve instauration de la loi martiale dans le pays",
        "summary": "Manifestants, partisans et opposants appellent le chef de l'Etat, menac\u00e9 de destitution, \u00e0 quitter le pouvoir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/direct-le-president-sud-coreen-yoon-suk-yeol-appele-a-la-demission-apres-la-breve-instauration-de-la-loi-martiale-dans-le-pays_6935165.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Du \"fr\u00e8re vol\u00e9\" de Riad Sattouf au crapaud philosophe de J\u00e9r\u00e9mie Moreau, 22\u00a0BD \u00e0 glisser sous le sapin",
        "summary": "Voici une s\u00e9lection de vingt-deux bandes dessin\u00e9es et romans graphiques, \u00e0 d\u00e9poser dans la hotte du p\u00e8re No\u00ebl.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/bd/du-frere-vole-de-riad-sattouf-au-crapaud-philosophe-de-jeremie-moreau-22-bd-a-glisser-sous-le-sapin_6866783.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En cas de chute du gouvernement, Gabriel Attal a l'intention d'appeler tous les partis r\u00e9publicains, sauf le RN et LFI, pour trouver un compromis",
        "summary": "Apr\u00e8s le pacte de non-censure propos\u00e9 par le pr\u00e9sident des socialistes \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale Boris Vallaud, son homologue macroniste envisage de \"lancer une initiative\", si Michel Barnier est censur\u00e9 ce mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-brief-politique/en-cas-de-chute-du-gouvernement-gabriel-attal-a-l-intention-d-appeler-tous-les-partis-republicains-sauf-le-rn-et-lfi-pour-trouver-un-compromis_6907316.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mus\u00e9e Gr\u00e9vin : l'influenceuse L\u00e9na Situations a sa statue, \"c'est une des Fran\u00e7aises les plus connues dans le monde\", affirme le directeur du mus\u00e9e",
        "summary": "\"C'est une des Fran\u00e7aises les plus connues dans le monde\", souligne sur Mouv', Yves Delhommeau. \"Il faut faire plaisir \u00e0 tous les visiteurs, toutes les g\u00e9n\u00e9rations\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/musee-grevin-l-influenceuse-lena-situations-a-sa-statue-c-est-une-des-francaises-les-plus-connues-dans-le-monde-affirme-le-directeur-du-musee_6935276.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il n'y a rien d'in\u00e9luctable\" : les d\u00e9put\u00e9s macronistes esp\u00e8rent encore d\u00e9jouer la censure du gouvernement",
        "summary": "Les \u00e9lus de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle continuent de croire qu'un retournement de situation est possible, \u00e0 quelques heures de l'examen des deux motions de censure contre le gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/reportage-il-n-y-a-rien-d-ineluctable-les-deputes-macronistes-esperent-encore-dejouer-la-censure-du-gouvernement_6935246.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier menac\u00e9 de censure\u00a0: \"Le principal obstacle \u00e0 un gouvernement NFP, c'est Emmanuel Macron\", juge Eric Coquerel",
        "summary": "Les deux motions de censure, d\u00e9pos\u00e9es respectivement par le Nouveau Front populaire et l'extr\u00eame droite, vont \u00eatre examin\u00e9es mercredi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/direct-gouvernement-barnier-menace-de-censure-les-motions-seront-examinees-a-partir-de-16-heures-a-l-assemblee-nationale_6935261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : \"On ne r\u00e9ussit pas en France \u00e0 instaurer une culture du compromis, vue comme de la compromission\", regrette la ministre du Travail",
        "summary": "Journ\u00e9e cruciale mercredi pour le gouvernement Barnier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Deux motions de censure contre lui sont examin\u00e9es, d\u00e9pos\u00e9es, l'une par le NFP, l'autre par le RN.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/motions-de-censure-on-ne-reussit-pas-en-france-a-instaurer-une-culture-du-compromis-vue-comme-de-la-compromission-regrette-la-ministre-du-travail_6935369.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous voterons la motion de censure\", confirme le pr\u00e9sident du Rassemblement national Jordan Bardella",
        "summary": "\"Si ce gouvernement tombe, un nouveau gouvernement sera constitu\u00e9 et \u00e9videmment que ce gouvernement devra prendre en compte les demandes du Parlement\", a r\u00e9sum\u00e9 le pr\u00e9sident du RN sur France Inter.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/nous-voterons-la-motion-de-censure-confirme-le-president-du-rassemblement-national-jordan-bardella_6935366.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s approuvent le remboursement int\u00e9gral des fauteuils roulants par l'Assurance-maladie",
        "summary": "La proposition de loi stipule que les fauteuils roulants \"font l'objet d'une prise en charge int\u00e9grale\", sans plafond maximal de prix de vente.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/handicap/les-deputes-approuvent-le-remboursement-integral-des-fauteuils-roulants-par-l-assurance-maladie_6935279.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Deux r\u00e9sidents d'un Ehpad de la Dr\u00f4me sont morts apr\u00e8s avoir ing\u00e9r\u00e9 du liquide de rin\u00e7age",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour blessures et homicide involontaire, afin de d\u00e9terminer s'il y a eu n\u00e9gligence de l'\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/deux-residents-d-un-ehpad-de-la-drome-sont-morts-apres-avoir-ingere-du-liquide-de-rincage_6935357.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : statu quo dans la temp\u00eate, le duel Dalin-Simon continue... Suivez la position des skippeurs en direct",
        "summary": "Pris dans une s\u00e9v\u00e8re d\u00e9pression dans l'oc\u00e9an Indien, les navigateurs vont conna\u00eetre deux journ\u00e9es tr\u00e8s mouvement\u00e9es.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-statu-quo-dans-la-tempete-le-duel-dalin-simon-continue-suivez-la-position-des-skippeurs-en-direct_6935336.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Une diminution de 39,8 % de 2020 \u00e0 2023\" : une \u00e9tude alerte sur la fonte acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e des glaciers des Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "summary": "Des chercheurs espagnols et fran\u00e7ais viennent de publier une \u00e9tude pr\u00e9cise qui montre une perte d'\u00e9paisseur drastique des glaciers encore existants dans les Pyr\u00e9n\u00e9es entre 2020 et 2023. En cause, la chaleur extr\u00eame en altitude et la s\u00e9cheresse. Le point avec l'un des scientifiques qui a r\u00e9alis\u00e9 cette \u00e9tude, C\u00e9sar Deschamps-Berger.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/occitanie/une-diminution-de-39-8-de-2020-a-2023-une-etude-alerte-sur-la-fonte-acceleree-des-glaciers-des-pyrenees_6935234.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En maraude avec le Recueil social dans les couloirs du m\u00e9tro,\"on essaye de faire en sorte que les gens aillent dormir au chaud\"",
        "summary": "Chaque jour, depuis 30 ans, des agents de la RATP arpentent les quais du m\u00e9tro et du RER pour venir en aide aux sans-abri et leur proposer d'\u00eatre accompagn\u00e9s dans des structures d'accueil.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/ile-de-france/reportage-en-maraude-avec-le-recueil-social-dans-les-couloirs-du-metro-on-essaye-de-faire-en-sorte-que-les-gens-aillent-dormir-au-chaud_6935201.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain, condamn\u00e9 \u00e0 mort pour le viol et le meurtre d'une enfant, ex\u00e9cut\u00e9 dans le Missouri",
        "summary": "Il s'agit de la 23e ex\u00e9cution aux Etats-Unis depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024, dont quatre dans cet Etat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/un-americain-condamne-a-mort-pour-le-viol-et-le-meurtre-d-une-enfant-execute-dans-le-missouri_6935327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Budget : \"On pourrait tr\u00e8s bien terminer l'ann\u00e9e sur une r\u00e9cession\", s'alarme le Medef",
        "summary": "Beaucoup d'entreprises \"ont d\u00e9cid\u00e9 de reporter leurs investissements, de d\u00e9caler les embauches qu'elles avaient pr\u00e9vues\", assure le pr\u00e9sident du Medef Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/budget-on-pourrait-tres-bien-terminer-l-annee-sur-une-recession-s-alarme-le-medef_6935306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'ONU r\u00e9clame 47 milliards de dollars pour financer l'aide humanitaire dans un monde \"\u00e0 feu et \u00e0 sang\"",
        "summary": "Le chef des affaires humanitaires des Nations unies a soulign\u00e9 \"la combinaison des conflits, de la crise du climat et des in\u00e9galit\u00e9s a cr\u00e9\u00e9 un parfait d\u00e9sastre\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/onu/l-onu-reclame-47-milliards-de-dollars-pour-financer-l-aide-humanitaire-dans-un-monde-a-feu-et-a-sang_6935312.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le niveau des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais en maths et en sciences est en dessous de la moyenne de l'OCDE mais cesse de chuter, selon une \u00e9tude internationale",
        "summary": "Pour les math\u00e9matiques, selon cette \u00e9tude, la France est class\u00e9e derni\u00e8re de l'Union europ\u00e9enne pour les CM1 et avant-derni\u00e8re pour les 4e.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/le-niveau-des-eleves-francais-en-maths-et-en-sciences-est-en-dessous-de-la-moyenne-de-l-ocde-mais-cesse-de-chuter-selon-une-etude-internationale_6935426.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Menace de censure : si le gouvernement de Michel Barnier tombe, que se passera-t-il ensuite ?",
        "summary": "L'Assembl\u00e9e nationale examine mercredi deux motions de censure d\u00e9pos\u00e9es par le Nouveau Front populaire et par le Rassemblement national. Franceinfo vous r\u00e9sume les diff\u00e9rents sc\u00e9narios si l'un des deux textes venait \u00e0 obtenir une majorit\u00e9 de 288 voix pour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/menace-de-censure-si-le-gouvernement-de-michel-barnier-tombe-que-se-passera-t-il-ensuite_6933674.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement de Magali Berdah : un juge enqu\u00eate sur des accusations de complicit\u00e9 qui visent le r\u00e9seau social X",
        "summary": "L'influenceuse d\u00e9nonce le cyberharc\u00e8lement men\u00e9 par le rappeur Booba \u00e0 son encontre et la responsabilit\u00e9 de Twitter, renomm\u00e9 X \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023, dans cette campagne de d\u00e9nigrements qui a d\u00e9clench\u00e9 des menaces de mort.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement/cyberharcelement-de-magali-berdah-un-juge-enquete-sur-des-accusations-de-complicite-qui-visent-le-reseau-social-x_6935417.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels : invoquant la gr\u00e2ce accord\u00e9e par Joe Biden \u00e0 son fils, Donald Trump r\u00e9clame l'annulation de sa condamnation p\u00e9nale pour fraude fiscale",
        "summary": "Le milliardaire estime que la d\u00e9cision du pr\u00e9sident d\u00e9mocrate est une \"condamnation de son propre minist\u00e8re de la Justice\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/affaire-stormy-daniels-invoquant-la-grace-accordee-par-joe-biden-a-son-fils-donald-trump-reclame-l-annulation-de-sa-condamnation-penale-pour-fraude-fiscale_6935318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Blocages de pont,\u00a0op\u00e9rations escargots\u2026 Le point sur le troisi\u00e8me jour de mobilisation des taxis",
        "summary": "Les taxis manifestent contre la baisse des tarifs kilom\u00e9triques pour le transport des patients qui figure dans la nouvelle convention de l\u2019Assurance-maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/transports/blocages-de-pont-operations-escargots-le-point-sur-le-troisieme-jour-de-mobilisation-des-taxis_6935435.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Effet \"Notre-Dame\" : l'artisanat d'art attire de plus en plus d'apprentis",
        "summary": "L'augmentation du nombre d'apprentis dans les fili\u00e8res d'artisanat d'art s'inscrit dans un ph\u00e9nom\u00e8ne plus large, mais la reconstruction entam\u00e9e en 2019 a pu faire na\u00eetre des vocations.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/effet-notre-dame-l-artisanat-d-art-attire-de-plus-en-plus-d-apprentis_6935408.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La messagerie crypt\u00e9e \"Matrix\" pour criminels d\u00e9mantel\u00e9e par des policiers fran\u00e7ais et n\u00e9erlandais",
        "summary": "Il s\u2019agissait d\u2019un syst\u00e8me de communication crypt\u00e9e notamment utilis\u00e9 par des groupes criminels impliqu\u00e9s dans le trafic international de stup\u00e9fiants, d'armes et le blanchiment d'argent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/la-messagerie-cryptee-matrix-pour-criminels-demantelee-par-des-policiers-francais-et-neerlandais_6935402.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure : la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Ruralit\u00e9, Fran\u00e7oise Gatel, fustige \"les pyromanes qui vont pr\u00e9cipiter la France dans des moments extr\u00eamement difficiles\"",
        "summary": "Fran\u00e7ois Gastel estime que le vote de la motion de censure \"va conduire \u00e0 faire payer des imp\u00f4ts \u00e0 des gens qui n\u2019en paient pas\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/motions-de-censure-la-ministre-deleguee-a-la-ruralite-francoise-gatel-fustige-les-pyromanes-qui-vont-precipiter-la-france-dans-des-moments-extremement-difficiles_6935444.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Il veut plonger le pays dans les t\u00e9n\u00e8bres\" : en Cor\u00e9e du Sud, le pr\u00e9sident appel\u00e9 \u00e0 quitter ses fonctions apr\u00e8s avoir tent\u00e9 d'imposer la loi martiale",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol a d\u00e9clar\u00e9 l'application de la loi martiale, mardi soir, avant que les d\u00e9put\u00e9s ne votent son abrogation dans la nuit.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-sud/il-veut-plonger-le-pays-dans-les-tenebres-en-coree-du-sud-le-president-appele-a-quitter-ses-fonctions-apres-avoir-tente-d-imposer-la-loi-martiale_6935375.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Outre-mer : apr\u00e8s une succession de manifestations violentes, les assureurs retirent le risque \"\u00e9meutes\" des contrats pour les entreprises",
        "summary": "Plusieurs compagnies d'assurance ont annonc\u00e9 qu'elles cesseraient de prendre de nouveaux contrats dans ces territoires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/nouvelle-caledonie/outre-mer-apres-une-succession-de-manifestations-violentes-les-assureurs-retirent-le-risque-emeutes-des-contrats-pour-les-entreprises_6935510.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Comment le nouveau satellite fran\u00e7ais Sentinel-1C va scruter le changement climatique",
        "summary": "\u00c0 22h20, heure de Paris, la petite fus\u00e9e Vega C doit d\u00e9coller depuis Kourou pour transporter le satellite Sentinel-1C  au profit du programme d'observation de la Terre Copernicus.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sciences/espace/comment-le-nouveau-satellite-francais-sentinel-1c-va-scruter-le-changement-climatique_6934466.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d'un quart des seniors d\u00e9clarent avoir v\u00e9cu des discriminations au travail",
        "summary": "Un senior sur deux a connu \"des relations de travail d\u00e9valorisantes au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es\", selon une \u00e9tude du D\u00e9fenseur des droits.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/pres-d-un-quart-des-seniors-declarent-avoir-vecu-des-discriminations-au-travail_6935321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Interdiction des spectacles de c\u00e9tac\u00e9s : le Marineland d'Antibes annonce une \"fermeture d\u00e9finitive\" le 5 janvier",
        "summary": "Le projet de fermeture du parc, qui emploie 103 salari\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 en CSE mercredi matin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/animaux/bien-etre-animal/interdiction-des-spectacles-de-cetaces-le-marineland-d-antibes-annonce-une-fermeture-definitive-le-5-janvier_6935573.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "En Namibie, Netumbo Nandi-Ndaitwah devient la premi\u00e8re femme pr\u00e9sidente du pays",
        "summary": "L'actuelle vice-pr\u00e9sidente de la Namibie a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue en recueillant 57,31% des suffrages, d\u00e8s le premier tour.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/namibie/en-namibie-netumbo-nandi-ndaitwah-devient-la-premiere-femme-presidente-du-pays_6935507.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'auteur d'un f\u00e9minicide qui a boulevers\u00e9 l'Italie condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Filippo Turetta, 22 ans, a tu\u00e9 son ancienne petite amie Giulia Cecchettin, \u00e9tudiante en g\u00e9nie biom\u00e9dical \u00e0 Padoue, d'au moins 75 coups de couteau, en novembre 2023.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/l-auteur-d-un-feminicide-qui-avait-bouleverse-l-italie-condamne-a-la-prison-a-perpetuite_6935315.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'ONU adopte une r\u00e9solution pour la cr\u00e9ation d'un Etat palestinien",
        "summary": "Les Nations unies ont d\u00e9cid\u00e9 de convoquer pour juin une conf\u00e9rence internationale visant \u00e0 faire avancer la solution \u00e0 deux Etats. Elle sera copr\u00e9sid\u00e9e par la France et l'Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/guerre-au-proche-orient-l-assemblee-generale-de-l-onu-adopte-une-resolution-pour-la-creation-d-un-etat-palestinien_6935693.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ubisoft va d\u00e9brancher son jeu vid\u00e9o XDefiant et supprimer 277\u00a0emplois",
        "summary": "Lanc\u00e9 en mai, ce jeu de tir en ligne \"free-to-play\" (\u00e0 l'acc\u00e8s gratuit, mais avec des achats possibles en jeu) n'a jamais vraiment r\u00e9ussi \u00e0 trouver son public.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/jeux-video/ubisoft-va-debrancher-son-jeu-video-xdefiant-et-supprimer-277-emplois_6935537.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : \"Le chemin sera long\", pr\u00e9vient Remco Evenepoel au lendemain de son accident",
        "summary": "Le champion olympique belge a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un v\u00e9hicule, mardi, en pleine s\u00e9ance d'entra\u00eenement.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/cyclisme/remco-evenepoel/cyclisme-le-chemin-sera-long-previent-remco-evenepoel-au-lendemain-de-son-accident_6935618.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Notre-Dame d\u00e9passe l'aspect religieux\"\u00a0: les particuliers qui ont fait des dons pour la restauration de la cath\u00e9drale attendent avec impatience sa r\u00e9ouverture",
        "summary": "Au total, 340\u00a0000 particuliers venus de 150 pays ont fait des dons pour participer \u00e0 la restauration de Notre-Dame de Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/incendie-de-notre-dame-de-paris/reouverture/reportage-notre-dame-depasse-l-aspect-religieux-les-particuliers-qui-ont-fait-des-dons-pour-la-restauration-de-la-cathedrale-attendent-avec-impatience-sa-reouverture_6935348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Offensive en Syrie : on fait le point sur une semaine de conflit entre les rebelles et le r\u00e9gime de Bachar al-Assad",
        "summary": "Les groupes arm\u00e9s emmen\u00e9s par l'Hayat Tahrir al-Sham ont pris le contr\u00f4le d'Alep, la deuxi\u00e8me ville du pays. Le r\u00e9gime syrien, appuy\u00e9 par la Russie et l'Iran, tente de freiner cette perc\u00e9e, qui a fait des centaines de morts et des dizaines de milliers de d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/revolte-en-syrie/offensive-en-syrie-on-fait-le-point-sur-une-semaine-de-conflit-entre-les-rebelles-et-le-regime-de-bachar-al-assad_6935534.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Crise politique en G\u00e9orgie\u00a0: un des chefs de l'opposition pass\u00e9 \u00e0 tabac et arr\u00eat\u00e9 par la police",
        "summary": "Cette arrestation violente intervient en pleine vague de contestation du pouvoir, et apr\u00e8s des menaces de r\u00e9pression du Premier ministre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/georgie/crise-politique-en-georgie-un-des-chefs-de-l-opposition-passe-a-tabac-et-arrete-par-la-police_6935717.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"C'est le seul de sa g\u00e9n\u00e9ration avec les Stones \u00e0 remplir les stades encore aujourd'hui\" : apr\u00e8s 60 ans de carri\u00e8re, quel est le secret de Paul McCartney ?",
        "summary": "L'ancien Beatles est attendu \u00e0 Paris pour deux concerts les 4 et 5 d\u00e9cembre. \u00c0 82 ans, celui qui a d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re trois ans apr\u00e8s Elvis Presley continue d'\u00eatre une ic\u00f4ne mondiale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-choix-franceinfo/c-est-le-seul-de-sa-generation-avec-les-stones-a-remplir-les-stades-encore-aujourd-hui-apres-60-ans-de-carriere-quel-est-le-secret-de-paul-mccartney_6907244.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous pouvons tous aussi avoir besoin d'une greffe\" : lancement d'une campagne de sensibilisation au don d'organe \u00e0 Marseille, o\u00f9 le taux d'opposition est l'un des plus \u00e9lev\u00e9s de France",
        "summary": "Plus de 60% de refus de don d'organes ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s l'an pass\u00e9 dans la cit\u00e9 phoc\u00e9enne contre 36% au niveau national.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/soigner/don-d-organes/nous-pouvons-tous-aussi-avoir-besoin-d-une-greffe-lancement-d-une-campagne-de-sensibilisation-au-don-d-organe-a-marseille-ou-le-taux-d-opposition-est-l-un-des-plus-eleves-de-france_6935468.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La militante iranienne Narges Mohammadi, prix Nobel de la paix en 2023, lib\u00e9r\u00e9e temporairement de prison pour raison m\u00e9dicale",
        "summary": "La journaliste a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e l'an pass\u00e9 pour \"sa lutte contre l'oppression des femmes en Iran et son combat pour promouvoir les droits humains et la libert\u00e9 pour tous\". Le comit\u00e9 Nobel a appel\u00e9 \u00e0 sa lib\u00e9ration d\u00e9finitive.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/prix-nobel/la-militante-iranienne-narges-mohammadi-prix-nobel-de-la-paix-en-2023-liberee-temporairement-de-prison-pour-raison-medicale_6935648.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Basket : comment le Paris Basketball, novice en Euroligue, en est devenu le leader inattendu",
        "summary": "Le club parisien, fond\u00e9 en 2018, s'impose cette saison comme l'un des meilleurs d'Europe pour sa toute premi\u00e8re participation \u00e0 la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/basket/euroligue/basket-comment-le-paris-basketball-novice-en-euroligue-en-est-devenu-le-leader-inattendu_6935432.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une maladie d'\"origine inconnue\" fait plusieurs dizaines de morts en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo",
        "summary": "Une \u00e9quipe m\u00e9dicale a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e dans la zone de sant\u00e9 infect\u00e9e, alors que des analyses sont attendues pour identifier la maladie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/afrique/republique-democratique-du-congo/une-maladie-inconnue-fait-plusieurs-dizaines-de-morts-en-republique-democratique-du-congo_6935738.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Gur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 pour rien\" : la col\u00e8re du grand-p\u00e8re d'un soldat isra\u00e9lien mort au Liban, \"sacrifi\u00e9 par Netanyahou sur l'autel de son agenda politique\"",
        "summary": "Gur Kehati est mort au Liban le 20 novembre dernier. Le grand-p\u00e8re de ce soldat isra\u00e9lien dit toute sa col\u00e8re contre le gouvernement en place.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/temoignage-gur-a-ete-tue-pour-rien-la-colere-du-grand-pere-d-un-soldat-israelien-mort-au-liban-sacrifie-par-netanyahou-sur-l-autel-de-son-agenda-politique_6935405.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'OCDE abaisse nettement sa pr\u00e9vision de croissance pour la France et l'Allemagne en 2025, en baisse de 0,3 point",
        "summary": "Comme en 2023, la demande ext\u00e9rieure de la France est \"le principal moteur de la croissance\", avec une demande int\u00e9rieur qui \"devrait se redresser \u00e0 compter de 2025\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/budget/l-ocde-abaisse-nettement-sa-prevision-de-croissance-pour-la-france-et-l-allemagne-en-2025-en-baisse-de-0-3-point_6935816.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La \"culture foraine\" inscrite au patrimoine mondial immat\u00e9riel de l'Unesco apr\u00e8s une demande franco-belge",
        "summary": "Les f\u00eates foraines et leurs attractions voyagent de ville en ville, selon un calendrier donn\u00e9, de f\u00e9vrier \u00e0 novembre. La communaut\u00e9 foraine serait compos\u00e9e de 50\u00a0000\u00a0personnes en France et 7\u00a0000 en Belgique.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/la-culture-foraine-inscrite-au-patrimoine-mondial-immateriel-de-l-unesco-suite-a-une-demande-franco-belge_6935798.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "L'actrice Charlotte Lewis perd en appel le proc\u00e8s en diffamation intent\u00e9 contre Roman Polanski, qu'elle accuse de viol",
        "summary": "Pour l'avocat de la com\u00e9dienne britannique, cet arr\u00eat de la cour d'appel revient \u00e0 \"offrir \u00e0 Roman Polanski une forme de permis de tuer m\u00e9diatiquement\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/l-actrice-charlotte-lewis-perd-en-appel-le-proces-en-diffamation-intente-contre-roman-polanski-qu-elle-accuse-de-viol_6935801.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de financement \u00e9tranger\u00a0: des perquisitions men\u00e9es dans un institut de formation d'imams de la Ni\u00e8vre",
        "summary": "La structure est soup\u00e7onn\u00e9e de ne pas avoir d\u00e9clar\u00e9 de financements en provenance, notamment du Qatar, \u00e0 hauteur de 300\u00a0000\u00a0euros. La procureure de la Ni\u00e8vre a affirm\u00e9 \u00e0 l'AFP que les perquisitions avaient \u00e9t\u00e9 \"fructueuses\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/soupcons-de-financement-etranger-des-perquisitions-menees-dans-un-institut-de-formation-d-imams-de-la-nievre_6935753.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Football : DAZN sera le diffuseur officiel de la Coupe du monde des clubs 2025, annonce la plateforme",
        "summary": "Les 63\u00a0matchs du tournoi \"seront disponibles gratuitement pour les fans du monde entier\" explique DAZN dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-du-monde-des-clubs/football-dazn-sera-le-diffuseur-officiel-de-la-coupe-du-monde-des-clubs-2025-annonce-la-plateforme-dans-un-communique-ce-mercredi_6935834.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Nous faisons aujourd'hui l'histoire\" : le d\u00e9put\u00e9 LFI Eric Coquerel a d\u00e9fendu la motion de censure de la gauche, qui \"va emporter\" le gouvernement Barnier",
        "summary": "La motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s du NFP (La France insoumise, le PS, les Ecologistes et le Parti communiste) a de tr\u00e8s fortes chances d'aboutir mercredi, avec le soutien du Rassemblement national et des \u00e9lus ciottistes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/video-nous-faisons-aujourd-hui-l-histoire-le-depute-lfi-eric-coquerel-a-defendu-la-motion-de-censure-de-la-gauche-qui-va-emporter-le-gouvernement-barnier_6935870.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Motions de censure\u00a0: \"Il faut un Premier ministre de gauche\", d\u00e9clare le communiste Andr\u00e9 Chassaigne",
        "summary": "\"Il faut tenir compte des r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives\", estime sur franceinfo le pr\u00e9sident du groupe communiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/motions-de-censure-il-faut-un-premier-ministre-de-gauche-declare-le-communiste-andre-chassaigne_6936020.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La politique du pire serait de ne pas censurer un tel budget\" : Marine Le Pen confirme le vote du RN pour faire tomber un gouvernement \"d'apparence\"",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe Rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale a accus\u00e9 mercredi le \"socle commun\" d'avoir fait du \"chantage\" face aux oppositions, lors de sa prise de parole pour d\u00e9fendre la motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par l'extr\u00eame droite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gouvernement-de-michel-barnier/video-la-politique-du-pire-serait-de-ne-pas-censurer-un-tel-budget-marine-le-pen-confirme-le-vote-du-rn-pour-faire-tomber-un-gouvernement-d-apparence_6935948.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Le plus important, c'est le sens du d\u00e9tail\" : \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" dans le laboratoire de la \"meilleure p\u00e2tissi\u00e8re du monde\", Nina M\u00e9tayer",
        "summary": "En juin 2024, elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \"Meilleure cheffe p\u00e2tissi\u00e8re du monde\", \u00e0 seulement 35&nbsp;ans. Dans son laboratoire d'Issy-les-Moulineaux, o\u00f9 sont perfectionn\u00e9es ses petites merveilles gustatives et esth\u00e9tiques, \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\" a pu percer (un peu) les secrets de Nina M\u00e9tayer.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-magazine/france-2/envoye-special/video-le-plus-important-c-est-le-sens-du-detail-envoye-special-dans-le-laboratoire-de-la-meilleure-patissiere-du-monde-nina-metayer_6933884.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "S\u00e9questration de Paul Pogba\u00a0en 2022 : un an de prison ferme requis contre Mathias Pogba, le grand fr\u00e8re du footballeur",
        "summary": "Mathias Pogba est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la tentative d'extorsion d'un montant de 13 millions d'euros visant le champion du monde 2018.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/paul-pogba/sequestration-de-paul-pogba-en-2022-un-an-de-prison-ferme-requis-contre-mathias-pogba-le-grand-frere-du-footballeur_6935852.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Face au surtourisme, l'Italie interdit les bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9 des locations Airbnb",
        "summary": "Un collectif s'est mobilis\u00e9 \u00e0 Florence pour d\u00e9noncer le surtourisme symbolis\u00e9 par les bo\u00eetes \u00e0 cl\u00e9 sur les immeubles. D\u00e9sormais, toute l'Italie doit appliquer une nouvelle loi : les propri\u00e9taires doivent v\u00e9rifier de visu l\u2019identit\u00e9 des locataires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/italie/face-au-surtourisme-l-italie-interdit-les-boites-a-cle-des-locations-airbnb_6935771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Lou Jeanmonnot remporte l'individuel court de Kontiolahti et envoie un message fort \u00e0 ses adversaires",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a remport\u00e9, mercredi, la premi\u00e8re course individuelle de la saison, confirmant ses ambitions au classement g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s sa deuxi\u00e8me place lors de l'exercice pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-lou-jeanmonnot-remporte-l-individuel-court-de-kontiolahti-et-envoie-un-message-fort-a-ses-adversaires_6935963.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]