[
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : ce qu'il faut retenir de la journ\u00e9e du samedi 6 janvier",
        "summary": "Les risques d'une exportation du conflit au Proche-Orient, et notamment au Liban, s'intensifient, ce qui inqui\u00e8te les dirigeants occidentaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-journee-du-samedi-6-janvier_6287190.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations dans le Pas-de-Calais : la lente d\u00e9crue se poursuit",
        "summary": "Dans le Pas-de-Calais, les habitants essayent de ne pas se d\u00e9courager en regardant l\u2019eau baisser tr\u00e8s lentement. Le d\u00e9partement est toujours plac\u00e9 en vigilance orange pour crues, samedi 6 janvier au soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations/intemperies-dans-le-pas-de-calais-la-lente-decrue-se-poursuit_6287202.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au moins 11 morts, dont cinq enfants, dans une frappe russe sur Pokrovsk, dans l'est du pays, selon le gouverneur r\u00e9gional",
        "summary": "\"Les Russes ont frapp\u00e9 la r\u00e9gion avec des missiles S-300, tuant onze personnes et en blessant huit autres\", a \u00e9crit sur Telegram Vadim Filachkine, \u00e0 la t\u00eate de la r\u00e9gion de Donetsk.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-onze-morts-dont-cinq-enfants-dans-une-frappe-russe-sur-pokrovsk-dans-l-est-du-pays-selon-le-gouverneur-regional_6287067.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Divisions dans le clan Delon : qu'est-ce qu'une mesure de \"protection judiciaire\", envisag\u00e9e pour l'acteur de 88\u00a0ans\u00a0?",
        "summary": "Anthony Delon a diffus\u00e9 sur Instagram un e-mail attribu\u00e9 au procureur de Montargis, dans lequel est \u00e9voqu\u00e9 \"le discernement totalement aboli\" de son p\u00e8re, Alain Delon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/alain-delon/divisions-dans-le-clan-delon-qu-est-ce-qu-une-mesure-de-protection-judiciaire-envisagee-pour-l-acteur-de-88-ans_6286935.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9gulateur am\u00e9ricain ordonne l'inspection de Boeing 737 MAX 9, suspendus de vol apr\u00e8s l'envol d\u2019un hublot",
        "summary": "Cette d\u00e9cision intervient apr\u00e8s un incident survenu vendredi peu apr\u00e8s le d\u00e9collage d'un vol de la compagnie Alaska Airlines, pr\u00e8s de Portland aux Etats-Unis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/le-regulateur-americain-ordonne-l-inspection-de-boeing-737-max-9-suspendus-de-vol-apres-l-envol-d-un-hublot_6287187.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "JO d'hiver 2030 : plusieurs mobilisations se sont tenues \u00e0 Chamb\u00e9ry, \u00e0 Grenoble et dans les Hautes-Alpes",
        "summary": "Les manifestants se sont rassembl\u00e9s pour protester contre l'organisation possible des Jeux Olympiques d'hiver 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/jo-d-hiver-2030-plusieurs-mobilisations-se-sont-tenues-a-chambery-a-grenoble-et-dans-les-hautes-alpes_6287205.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Mort d'un homme apr\u00e8s son interpellation \u00e0 Montfermeil\u00a0: cinq questions sur l'utilisation du pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique par les forces de l'ordre",
        "summary": "Un homme de 30 ans est mort vendredi matin apr\u00e8s avoir re\u00e7u une dizaine de d\u00e9charges de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique lors de son interpellation par la police.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/violences-policieres/mort-d-un-homme-apres-son-interpellation-a-montfermeil-cinq-questions-sur-l-utilisation-du-pistolet-a-impulsion-electrique-par-les-forces-de-l-ordre_6286638.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Galette des rois : les raisons de son co\u00fbt \u00e9lev\u00e9",
        "summary": "Si elle rencontre un franc succ\u00e8s parmi les Fran\u00e7ais, la galette des rois peut co\u00fbter cher, jusqu'\u00e0 50 euros. Des prix qui s'expliquent par le co\u00fbt des mati\u00e8res premi\u00e8res, l'importation des amandes, mais aussi par la marge prise par les boulangeries.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/galette-des-rois-les-raisons-de-son-cout-eleve_6287199.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Hu\u00eetres contamin\u00e9es : le gouvernement apportera un \"soutien financier \u00e0 chaque entreprise touch\u00e9e\", promet Herv\u00e9 Berville",
        "summary": "Des analyses ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 la pr\u00e9sence de norovirus, responsable de la gastro-ent\u00e9rite, dans des hu\u00eetres \u00e0 Arcachon dans le Calvados, la Manche ou encore la Vend\u00e9e",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/metiers/agriculture/huitres-contaminees-le-gouvernement-apportera-un-soutien-financier-a-chaque-entreprise-touchee-promet-herve-berville_6287118.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin aurait aid\u00e9 le PSG \u00e0 ne pas payer des dizaines de millions d'euros de taxes lors du transfert de Neymar en 2017, selon une enqu\u00eate de Mediapart",
        "summary": "Le m\u00e9dia d'investigation affirme que l'actuel ministre de l'Int\u00e9rieur est intervenu dans le transfert record de Neymar en 2017, au moment o\u00f9 il \u00e9tait ministre des Comptes publics, \"contre la jurisprudence de l'administration\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/gerald-darmanin/gerald-darmanin-aurait-aide-le-psg-a-ne-pas-payer-des-dizaines-de-millions-d-euros-de-taxes-lors-du-transfert-de-neymar-en-2017-selon-une-enquete-de-mediapart_6286965.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Remaniement : \"Il y a des signes tr\u00e8s s\u00e9rieux\", analyse le politologue Benjamin Morel",
        "summary": "Les rumeurs d\u2019un probable remaniement continuent de planer au-dessus du gouvernement. Au centre des interrogations, la question du maintien d\u2019Elisabeth Borne au poste de Premi\u00e8re ministre alors que fuitent d\u00e9j\u00e0 des noms d\u2019\u00e9ventuels pr\u00e9tendants. Benjamin Morel, politologue, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 du 12/13 info.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/12-13-info/remaniement-il-y-a-des-signes-tres-serieux-analyse-benjamin-morel-politologue_6287016.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Inondations : le Pas-de-Calais et le Nord toujours en vigilance orange pour \"crues\"",
        "summary": "La vigilance orange a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e pour les Ardennes et la Meuse, samedi apr\u00e8s-midi par M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/inondations-le-pas-de-calais-le-nord-les-ardennes-et-la-meuse-restent-en-vigilance-orange-pour-crues_6286575.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : 12-0 et un record pour Lille, Sochaux seul tombeur d'un club de L1... Ce qu'il faut retenir des 32es de finale de samedi",
        "summary": "Apr\u00e8s 14 matchs samedi, le r\u00e9sultat le plus marquant est le succ\u00e8s 12-0 du Losc face aux Martiniquais de Golden Lion.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/coupe-de-france/coupe-de-france-12-0-et-un-record-pour-lille-aucune-surprise-ce-qu-il-faut-retenir-des-32es-de-finale-de-samedi_6286953.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Mont-Saint-Michel : des salari\u00e9s de l'abbaye reconduisent leur gr\u00e8ve pour de meilleures conditions de travail",
        "summary": "Une partie des salari\u00e9s de l\u2019abbaye du\u00a0Mont Saint-Michel\u00a0est en gr\u00e8ve depuis le 26 d\u00e9cembre.\u00a0Elle a \u00e9t\u00e9 reconduite au matin du samedi 6 janvier.\u00a0Les gr\u00e9vistes r\u00e9clament une revalorisation salariale, des effectifs en plus et de meilleures conditions de\u00a0travail.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/manche-la-greve-reconduite-au-mont-saint-michel_6286950.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Assaut du Capitole aux Etats-Unis\u00a0: trois suspects arr\u00eat\u00e9s trois ans jour pour jour apr\u00e8s l'insurrection",
        "summary": "Les trois suspects sont notamment poursuivis pour agression de fonctionnaires, trouble \u00e0 l'ordre public dans l'enceinte du Capitole et intrusion violente sans autorisation apr\u00e8s l'insurrection du 6 janvier 2021.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/attaque-du-capitole-par-des-militants-pro-trump/assaut-du-capitole-aux-etats-unis-trois-suspects-arretes-trois-ans-exactement-apres-l-insurrection_6286983.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Biathlon : Julia Simon d\u00e9croche sa premi\u00e8re victoire de la saison sur la poursuite d'Oberhof devant Justine Braisaz-Bouchet",
        "summary": "Sacr\u00e9e championne du monde de la sp\u00e9cialit\u00e9 il y a un an sur ce m\u00eame trac\u00e9, la Fran\u00e7aise a confirm\u00e9, samedi, son retour en forme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sports-d-hiver/biathlon/biathlon-julia-simon-decroche-sa-premiere-victoire-de-la-saison-sur-la-poursuite-d-oberhof-devant-justine-braisaz-bouchet_6286908.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"J'ai perdu la spontan\u00e9it\u00e9 de l'\u00eatre humain\"\u00a0: Kylian Mbapp\u00e9 se confie sur sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 dans une interview \u00e0 \"Envoy\u00e9 sp\u00e9cial\"",
        "summary": "L'attaquant du PSG et de l'\u00e9quipe de France, qui \u00e9voque sa vie o\u00f9 \"tout est question d'organisation\", s'exprime dans un extrait publi\u00e9 par le magazine de France 2, qui diffusera une longue interview de la star fran\u00e7aise le 18 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/j-ai-perdu-la-spontaneite-de-l-etre-humain-kylian-mbappe-se-confie-sur-sa-celebrite-dans-une-interview-a-envoye-special_6286896.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : un hublot s'envole apr\u00e8s le d\u00e9collage, Alaska Airlines cloue au sol ses Boeing 737-9",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux ont montr\u00e9 le hublot d'un avion souffl\u00e9, avec des masques \u00e0 oxyg\u00e8ne pendant du plafond de l'appareil. L'incident est survenu vendredi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/etats-unis-un-hublot-s-envole-apres-le-decollage-alaska-airlines-cloue-au-sol-ses-boeing-737-9_6286746.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : le Belge Guillaume De Mevius s'offre sa premi\u00e8re victoire en auto, S\u00e9bastien Loeb et St\u00e9phane Peterhansel en difficult\u00e9",
        "summary": "Guillaume De Mevius a frapp\u00e9 fort samedi en remportant sa premi\u00e8re \u00e9tape sur le Dakar, devant Carlos Sainz, triple vainqueur de l'\u00e9preuve.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-le-belge-guillaume-de-mevius-s-offre-sa-premiere-victoire-en-auto-sebastien-loeb-et-stephane-peterhansel-en-difficulte_6286737.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Haute-Savoie : William, le jeune homme port\u00e9 disparu \u00e0 Allinges, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort",
        "summary": "Le jeune homme de 21 ans \u00e9tait introuvable depuis mercredi apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 son domicile.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/faits-divers/haute-savoie-william-le-jeune-homme-porte-disparu-a-allinges-a-ete-retrouve-mort_6286848.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine :\u00a0le duel entre Joe\u00a0Biden\u00a0et Donald Trump est\u00a0lanc\u00e9",
        "summary": "\u00c0 dix mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Joe\u00a0Biden\u00a0et Donald Trump sont d\u00e9j\u00e0 en campagne et s\u2019affrontent par discours interpos\u00e9s.\u00a0L\u2019actuel locataire de la\u00a0Maison-Blanche\u00a0accuse son pr\u00e9d\u00e9cesseur de manier une\u00a0rh\u00e9torique\u00a0nazie.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/13-heures/presidentielles-americaines-2024-le-duel-entre-joe-biden-et-donald-trump-est-lance_6286947.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Griselda\", \"Echo\", \"Expats\", \"Angelyne\"\u00a0: on regarde quoi comme s\u00e9ries en janvier\u00a0?",
        "summary": "Franceinfo\u00a0Culture vous propose sa s\u00e9lection mensuelle de s\u00e9ries \u00e0 d\u00e9couvrir sur les plateformes de streaming. Au programme\u00a0: un biopic sur la baronne de la drogue Griselda, le spin-off tr\u00e8s attendu de la s\u00e9rie \"Hawkeye\" par Marvel, des frissons avec \"Criminal Record\", l'adaptation du roman \"The Expatriates\" ou encore un peu de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 avec \"Angelyne\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/series/griselda-echo-expats-angelyne-on-regarde-quoi-comme-series-en-janvier_6281988.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire plus de 60 obus pr\u00e8s de l'\u00eele sud-cor\u00e9enne de Yeonpyeong",
        "summary": "Vendredi, la Cor\u00e9e du Nord avait d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 plus de 200 obus en mer Jaune, pr\u00e8s des \u00eeles sud-cor\u00e9ennes de Yeonpyeong et Baengnyeong.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/la-coree-du-nord-tire-plus-de-60-obus-pres-de-l-ile-sud-coreenne-de-yeonpyeong_6286854.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Dakar 2024 : le\u00a0Botswanais Ross Branch remporte la premi\u00e8re \u00e9tape en cat\u00e9gorie moto, le Fran\u00e7ais Adrien Van Beveren \u00e0 plus de 20 minutes",
        "summary": "Le pilote Hero a sign\u00e9, samedi, sa quatri\u00e8me victoire sur le Dakar pour sa cinqui\u00e8me participation.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/dakar-2024-le-botswanais-ross-branch-remporte-la-premiere-etape-en-categorie-moto-le-francais-adrien-van-beveren-a-plus-de-20-minutes_6286713.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Vague de froid dans le nord de l'Europe : la temp\u00e9rature est descendue en dessous de -30\u00b0C \u00e0 Oslo, une premi\u00e8re",
        "summary": "Une vague de froid s'abat depuis quelques jours sur le nord de l'Europe, avec un record de -43,6\u00b0C relev\u00e9 dans le nord de la Su\u00e8de mercredi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/meteo/vague-de-froid-dans-le-nord-de-l-europe-la-temperature-est-descendue-en-dessous-de-30-c-a-oslo-une-premiere_6286782.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Anatomie d'une chute\" de Justine Triet\u00a0: autopsie d'un succ\u00e8s fran\u00e7ais dans le monde",
        "summary": "Non s\u00e9lectionn\u00e9 par le comit\u00e9 en charge de choisir le repr\u00e9sentant de la France aux Oscars, le film a pourtant conquis le monde entier. Succ\u00e8s critique et public, il cumule les distinctions et les nominations \u00e0 l'international.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/anatomie-d-une-chute-de-justine-triet-autopsie-d-un-succes-francais-a-l-international_6252321.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On ne peut pas se permettre d'organiser des \u00e9v\u00e9nements comme \u00e7a\"\u00a0: plusieurs manifestations samedi contre les JO d'hiver 2030 dans les Alpes",
        "summary": "Les promesses de sobri\u00e9t\u00e9 avanc\u00e9es par les pr\u00e9sidents des r\u00e9gions Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur et Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes ne rassurent pas les collectifs mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/sport-et-environnement/reportage-on-ne-peut-pas-se-permettre-d-organiser-des-evenements-comme-ca-plusieurs-manifestations-samedi-contre-les-jo-d-hiver-2030-dans-les-alpes_6285363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "INFOGRAPHIES. Lithium : la France peut-elle s'extraire de sa d\u00e9pendance \u00e0 l'\u00e9tranger pour ses batteries \u00e9lectriques ?",
        "summary": "Le gouvernement s'est lanc\u00e9 dans la course \u00e0 cet ingr\u00e9dient indispensable pour \u00e9lectrifier le parc automobile, aujourd'hui import\u00e9 depuis une poign\u00e9e de pays dans le monde. Si plusieurs sites de l'Hexagone ont un r\u00e9el potentiel, le pas \u00e0 franchir reste important.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/energie/infographies-lithium-la-france-peut-elle-s-extraire-de-sa-dependance-a-l-etranger-pour-ses-batteries-electriques_6260133.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VRAI OU FAUX. Le nombre de bagages abandonn\u00e9s dans le m\u00e9tro parisien a-t-il \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par quatre entre 2019 et 2023 ?",
        "summary": "En 2019, 624 bagages ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sur le r\u00e9seau des transports en commun parisiens, contre 1 992 mi-novembre 2023, selon les chiffres communiqu\u00e9s par la RATP \u00e0 franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/vrai-ou-fake/vrai-ou-faux-le-nombre-de-bagages-abandonnes-dans-le-metro-parisien-a-t-il-ete-multiplie-par-quatre-entre-2019-et-2023_6270519.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Arkea Ultim Challenge : les six skippers r\u00e9unis \u00e0 Brest avant leur d\u00e9part pour un tour du monde en solitaire sans escale",
        "summary": "Ce dimanche 7 janvier, Charles Caudrelier, Armel Le Cl\u00e9ac'h, Thomas Coville, Anthony Marchand, Tom Laperche et Eric P\u00e9ron embarqueront sur leurs voiliers de course g\u00e9ants pour un tour du monde redoutable... Avant de se livrer bataille sur l'eau, les 6 marins aventuriers sont r\u00e9unis sur le plateau de France 3. Suivez le direct d\u00e8s 12h55.",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/direct-les-6-skippers-de-l-arkea-ultim-challenge-brest-tous-reunis-avant-leur-grande-bataille-en-mer-et-en-solitaire-2900447.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : pourquoi Benyamin N\u00e9tanyahou aura du mal \u00e0 se maintenir au pouvoir une fois le conflit termin\u00e9",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien, qui d\u00e9tient le record de long\u00e9vit\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'Etat h\u00e9breu, est confront\u00e9 depuis le d\u00e9but de la guerre contre le Hamas \u00e0 une impopularit\u00e9 elle aussi record.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/guerre-entre-israel-et-le-hamas-pourquoi-benyamin-netanyahou-aura-du-mal-a-se-maintenir-au-pouvoir-une-fois-le-conflit-termine_6280395.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Premier League : comment J\u00fcrgen Klopp a r\u00e9ussi \u00e0 r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer Liverpool, actuel leader du championnat anglais",
        "summary": "Le manager des Reds, critiqu\u00e9 en fin de saison derni\u00e8re, a su faire les ajustements judicieux pour permettre au club de la Mersey de retrouver les sommets \u00e0 la moiti\u00e9 du championnat.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/liverpool/premier-league-comment-jurgen-klopp-a-reussi-a-regenerer-liverpool-actuel-leader-du-championnat-anglais_6278679.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"La sensation d\u2019\u00eatre pionnier \u00e0 bien des \u00e9gards\" : comment l\u2019Ark\u00e9a Ultim Challenge bouscule les r\u00e8gles de la course au large",
        "summary": "Six skippeurs partent de Brest, dimanche, pour un tour du monde en solitaire \u00e0 bord de leur trimaran de 32 m\u00e8tres de long maximum (Ultim) dans le cadre de l'Ark\u00e9a Ultim Challenge. Une nouvelle r\u00e9gate avec des sp\u00e9cificit\u00e9s in\u00e9dites.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/voile/la-sensation-d-etre-pionnier-a-bien-des-egards-comment-l-arkea-ultim-challenge-bouscule-les-regles-de-la-course-au-large_6270984.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Handball : les fr\u00e8res Karabatic, du neuf chez les gardiens... Guillaume Gille d\u00e9voile une liste de 19 joueurs pour l'Euro en Allemagne",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France a convoqu\u00e9 19 joueurs pour faire le voyage en Allemagne. Il a jusqu'\u00e0 mardi pour d\u00e9poser une liste d\u00e9finitive de 20 joueurs maximum.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/handball/championnat-d-europe/handball-les-freres-karabatic-du-neuf-chez-les-gardiens-guillaume-gille-devoile-une-liste-de-19-joueurs-pour-l-euro-en-allemagne_6287214.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Pas-de-Calais : la solidarit\u00e9 se met en place",
        "summary": "Dans le Pas-de-Calais, les urgences sont multiples depuis le d\u00e9but des inondations. Un \u00e9lan de solidarit\u00e9 s'est form\u00e9 dans le d\u00e9partement pour venir en aide aux sinistr\u00e9s.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/franceinfo/21h-minuit/23-heures/intemperies-dans-le-pas-de-calais-la-solidarite-se-met-en-place_6288258.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "VIDEO. \"On ne gu\u00e9rit pas vraiment\" : neuf ans apr\u00e8s l'attentat contre \"Charlie Hebdo\", Riss souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de former chaque nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 la la\u00efcit\u00e9",
        "summary": "Neuf ans jour pour jour apr\u00e8s l'attentat contre \"Charlie Hebdo\", le journaliste Riss, directeur de la publication, insiste sur la n\u00e9cessaire d\u00e9fense de la la\u00efcit\u00e9 et regrette la complaisance de certains pour l'id\u00e9ologie islamiste.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/religion/religion-laicite/video-on-ne-guerit-pas-vraiment-neuf-ans-apres-l-attentat-contre-charlie-hebdo-riss-souligne-la-necessite-de-former-chaque-nouvelle-generation-a-la-laicite_6286845.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas : le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Antony Blinken poursuit sa visite dans la r\u00e9gion pour \u00e9viter un embrasement du conflit",
        "summary": "\"L'une des v\u00e9ritables pr\u00e9occupations est la fronti\u00e8re entre Isra\u00ebl et le Liban et nous voulons faire tout notre possible pour nous assurer qu'il n'y ait pas d'escalade\", a d\u00e9clar\u00e9 le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine samedi soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/israel-palestine/direct-guerre-entre-israel-et-le-hamas-le-secretaire-d-etat-americain-antony-blinken-poursuit-sa-visite-dans-la-region-pour-eviter-un-embrasement-du-conflit_6288318.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire : la France doit aller \"au-del\u00e0\" de six nouveaux r\u00e9acteurs EPR, d\u00e9clare la ministre de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique Agn\u00e8s Pannier-Runacher",
        "summary": "Dans un projet de relance du nucl\u00e9aire, le gouvernement porte un programme de six nouveaux r\u00e9acteurs EPR et huit en option.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/nucleaire/nucleaire-la-france-doit-aller-au-dela-de-six-nouveaux-reacteurs-epr-declare-la-ministre-de-la-transition-energetique-agnes-pannier-runacher_6288306.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Etats-Unis : trois ans apr\u00e8s l'attaque du Capitole, Trump assure qu'il va \"gagner\" la pr\u00e9sidentielle en novembre",
        "summary": "Le milliardaire, qui r\u00eave d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu en novembre malgr\u00e9 quatre inculpations au p\u00e9nal, \u00e9tait en campagne dans l'Iowa samedi, une semaine avant le coup d'envoi des primaires r\u00e9publicaines.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/etats-unis-trois-ans-apres-l-attaque-du-capitole-trump-assure-qu-il-va-gagner-la-presidentielle-en-novembre_6288270.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Dakar 2024 : un gros morceau et l'heure des premi\u00e8res dunes... Suivez la 2e \u00e9tape",
        "summary": "Pour la cinqui\u00e8me ann\u00e9e de suite, le rallye-raid Dakar se dispute en Arabie saoudite, du 5 au 19 janvier.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/dakar/direct-dakar-2024-la-course-les-ecarts-toutes-les-infos-suivez-l-etape_6283881.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "DIRECT. Les skippers de l'Ark\u00e9a Ultim Challenge disent au revoir \u00e0 leurs familles avant leur tour du monde en solitaire",
        "summary": "Dans quelques heures ils prendront le d\u00e9part de Brest pour un redoutable tour du monde en solitaire \u00e0 la barre de leurs g\u00e9ants des mers. Mais pour le moment Thomas Coville, Armel Le Cl\u00e9ac'h, Charles Caudrelier, Eric P\u00e9ron, Tom Laperche et Anthony Marchand profitent des derniers moments avec leurs proches. Suivez le direct !",
        "link": "https://france3-regions.francetvinfo.fr/bretagne/finistere/brest/direct-les-skippers-de-l-arkea-ultim-challenge-disent-au-revoir-a-leurs-familles-avant-leur-tour-du-monde-en-solitaire-2899991.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Sur le mod\u00e8le du \"dry january\", le \"veganuary\" veut populariser l'alimentation vegan, dont le march\u00e9 se d\u00e9veloppe en France",
        "summary": "Le \"veganuary\" invite \u00e0 privil\u00e9gier une alimentation sans viande ni produits d'origine animale pendant tout le mois de janvier, alors qu'en France, le march\u00e9 de l'alimentation vegan se d\u00e9veloppe.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/veganisme/sur-le-modele-du-dry-january-le-veganuary-veut-populariser-l-alimentation-vegan-dont-le-marche-se-developpe-en-france_6286980.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Charles Aznavour, la comtesse de S\u00e9gur, Pierre de Ronsard, Marcel Pagnol\u00a0: quatre ic\u00f4nes culturelles c\u00e9l\u00e9br\u00e9es en 2024",
        "summary": "Peinture, musique, sport ou politique... Chaque ann\u00e9e, l'Institut national France-M\u00e9moire fait une s\u00e9lection annuelle des personnalit\u00e9s \u00e0 comm\u00e9morer. Il s'appuie sur les anniversaires des morts et naissances de personnalit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/patrimoine/histoire/charles-aznavour-la-comtesse-de-segur-pierre-de-ronsard-marcel-pagnol-quatre-icones-culturelles-celebrees-en-2024_6272766.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : de nouveaux tirs entendus pr\u00e8s de la fronti\u00e8re maritime avec la Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Vendredi, selon S\u00e9oul, la Cor\u00e9e du Nord avait tir\u00e9 200 obus au large de sa c\u00f4te ouest, non loin des \u00eeles sud-cor\u00e9ennes de Yeonpyeong et de Baengnyeong.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/coree-du-nord/coree-du-nord-de-nouveaux-tirs-entendus-pres-de-la-frontiere-maritime-avec-la-coree-du-sud_6288378.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Tennis : victime d'une d\u00e9chirure musculaire, Rafael Nadal d\u00e9clare forfait pour l'Open d'Australie",
        "summary": "L'Espagnol, qui a fait son retour au tournoi de Brisbane cette semaine apr\u00e8s un an d'absence, a d\u00e9cid\u00e9, dimanche, de renoncer au premier Grand Chelem de l'ann\u00e9e, apr\u00e8s l'apparition d'une nouvelle blessure.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/tennis/open-d-australie/tennis-victime-d-une-dechirure-musculaire-rafael-nadal-declare-forfait-pour-l-open-d-australie_6288384.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "REPORTAGE. \"On est comme des gosses !\" : au Salon mondial de la f\u00e8ve, les fabophiles \u00e0 la recherche de la figurine ultime",
        "summary": "La 32e \u00e9dition du Salon mondial de la f\u00e8ve a lieu dimanche 7 janvier \u00e0 Champagne-sur-Oise, dans le Val-d'Oise. Ce plus grand \u00e9v\u00e9nement du genre en France attire des collectionneurs de tout le pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/reportage-on-est-comme-des-gosses-au-salon-mondial-de-la-feve-les-fabophiles-a-la-recherche-de-la-figurine-ultime_6288243.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Affaire G\u00e9rard Depardieu : \"La voix des femmes doit \u00eatre entendue\", insiste la chanteuse Lio dans l'\u00e9mission \"C L'Hebdo\"",
        "summary": "L'artiste a pris la parole samedi sur France 5 en r\u00e9action \u00e0 l'affaire Depardieu. Elle a d\u00e9nonc\u00e9 un milieu du cin\u00e9ma o\u00f9 \"tout le monde sait et personne ne dit rien\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/depardieu/affaire-gerard-depardieu-la-voix-des-femmes-doit-etre-entendue-insiste-la-chanteuse-lio-dans-l-emission-c-l-hebdo_6288330.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Golden Globes\u00a02024, dimanche \u00e0 Los Angeles\u00a0: une nouvelle organisation, un jury remani\u00e9 et des grands favoris, \"Barbie\" et \"Oppenheimer\"",
        "summary": "Apr\u00e8s des r\u00e9formes pour r\u00e9pondre aux accusations de racisme et de corruption, l'organisation des Golden Globes compte sur la doublette \"Barbie\" et \"Oppenheimer\" pour retrouver son lustre et son glamour, lors de sa c\u00e9r\u00e9monie dimanche.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/golden-globes/golden-globes-2024-dimanche-a-los-angeles-une-nouvelle-organisation-un-jury-remanie-et-des-grands-favoris-barbie-et-oppenheimer_6283929.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Objectif Paris 2024 : pour la boxeuse Amina Zidani, la m\u00e9daille d'or ou rien",
        "summary": "Elle a d\u00e9couvert la boxe gr\u00e2ce \u00e0 un documentaire sur Le\u00efla Ali : l'\u00e9t\u00e9 prochain, Amina Zidani sera sur le ring des JO de Paris avec un seul objectif, la m\u00e9daille d'or.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/les-jeux-olympiques/boxe/objectif-paris-2024-pour-la-boxeuse-amina-zidani-la-medaille-d-or-ou-rien_6286773.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]