[
    {
        "title": "Les droits de douane additionnels impos\u00e9s par Donald Trump sur les produits chinois atteignent d\u00e9sormais 145%, Wall Street termine en nette baisse",
        "summary": "\"La transition aura un co\u00fbt et posera des probl\u00e8mes, mais en fin de compte, \u00e7a sera une bonne chose\", a assur\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain en Conseil des ministres jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/les-droits-de-douane-additionnels-imposes-par-donald-trump-sur-les-produits-chinois-atteignent-desormais-145-wall-street-termine-en-nette-baisse_7183080.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: face \u00e0 l'escalade am\u00e9ricaine, la Chine r\u00e9plique et cherche des alli\u00e9s",
        "summary": "Si Donald Trump semble enterrer, pour l'instant, la hache de guerre commerciale avec ses partenaires internationaux, il place \u00e0 part le cas de la Chine\u00a0: depuis mercredi soir, les droits de douane atteignent 125% dans un sens et 84% dans l'autre.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/droits-de-douane-face-a-l-escalade-americaine-la-chine-replique-et-cherche-des-allies_7182108.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a-t-il commis un d\u00e9lit d'initi\u00e9\u00a0? Les soup\u00e7ons des d\u00e9mocrates apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de suspendre les droits de douane",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus d\u00e9mocrates \u00e9mettent des soup\u00e7ons sur le revirement du pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Ils l'accusent d'avoir manipul\u00e9 les march\u00e9s notamment en encourageant \u00e0 acheter des actions juste avant son annonce de pause sur les droits de douane.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/donald-trump-a-t-il-commis-un-delit-d-initie-les-soupcons-des-democrates-apres-la-decision-du-president-americain-de-suspendre-les-droits-de-douane_7181790.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Taux plancher, rebond des Bourses, exception chinoise... Quatre questions sur la volte-face de Donald Trump sur les droits de douane",
        "summary": "Influenc\u00e9 par la d\u00e9bandade des march\u00e9s financiers, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a suspendu mercredi les surtaxes pour les pays vis\u00e9s, tout en les augmentant encore pour la Chine. Cons\u00e9quence de ce revirement, l'UE a mis sa riposte sur pause, pour une dur\u00e9e \u00e9quivalente de 90 jours.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/droits-de-douane/taux-plancher-rebond-des-bourses-exception-chinoise-quatre-questions-sur-la-volte-face-de-donald-trump-sur-les-droits-de-douane_7181517.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane\u00a0: pourquoi la question de la dette am\u00e9ricaine, colossale, a fait pencher la balance de Donald Trump",
        "summary": "La guerre commerciale promise par Donald Trump est entr\u00e9e mercredi dans une nouvelle phase\u00a0: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a gliss\u00e9 s'\u00eatre pench\u00e9 sur le march\u00e9 des obligations. \"C'est un march\u00e9 tr\u00e8s compliqu\u00e9\", a-t-il confi\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/droits-de-douane-pourquoi-la-question-de-la-dette-americaine-colossale-a-fait-pencher-la-balance-de-donald-trump_7181952.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Que changerait la reconnaissance d'un Etat palestinien par la France, envisag\u00e9e par Emmanuel Macron\u00a0?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a dit esp\u00e9rer \"finaliser le mouvement de reconnaissance r\u00e9ciproque par plusieurs\" pays de la Palestine et d'Isra\u00ebl \u00e0 l'occasion d'une conf\u00e9rence qui se tiendra en juin.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/proche-orient/guerre/proche-orient-que-changerait-la-reconnaissance-d-un-etat-palestinien-par-la-france_7181715.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de B\u00e9tharram va faire l'objet d'une enqu\u00eate administrative, annonce Elisabeth Borne, apr\u00e8s une inspection ayant relev\u00e9 plusieurs \"manquements\"",
        "summary": "\"Des t\u00e9moignages d'\u00e9l\u00e8ves mettent en cause les agissements de deux enseignants\" de l'\u00e9tablissement, qui s'appelle aujourd'hui Le Beau Rameau, souligne notamment la ministre de l'Education nationale.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/affaire-de-violences-sexuelles-a-notre-dame-de-betharram/notre-dame-de-betharram-va-faire-l-objet-d-une-enquete-administrative-annonce-elisabeth-borne-apres-une-inspection-ayant-releve-plusieurs-manquements_7182363.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"Des comportements adapt\u00e9s et l\u00e9gitimes\" : au proc\u00e8s pour le harc\u00e8lement d'Eva\u00eblle, le tribunal relaxe l'ex-enseignante de la coll\u00e9gienne qui s\u2019est suicid\u00e9e en 2019",
        "summary": "Le jugement rendu jeudi consid\u00e8re que \"l'\u00e9l\u00e9ment intentionnel de l\u2019infraction\" n'est pas \"caract\u00e9ris\u00e9\". Une d\u00e9cision qui laisse les parents de la jeune fille de 11 ans, qui s'\u00e9tait donn\u00e9 la mort \u00e0 son domicile, \"dans l'incompr\u00e9hension totale\".",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/education/harcelement-a-l-ecole/suicide-d-evaelle-en-2019-jugee-pour-harcelement-l-ex-professeure-de-la-collegienne-est-relaxee_7181670.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Lyon arrache le match nul au bout du suspense contre Manchester United en quart de finale aller",
        "summary": "Rayan Cherki a \u00e9galis\u00e9 au bout du temps additionnel pour entretenir l'espoir pour l'OL, jeudi, en quart de finale aller face \u00e0 Manchester United (2-2).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/ligue-europa/ligue-europa-lyon-arrache-le-match-nul-au-bout-du-suspense-contre-manchester-united-en-quart-de-finale-aller_7182495.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les pays \"volontaires\", alli\u00e9s de Kiev, se sont r\u00e9unis \u00e0 l'Otan pour chercher un plan afin d'emp\u00eacher une nouvelle attaque de la Russie",
        "summary": "Il s'agit de la premi\u00e8re r\u00e9union de cette coalition lanc\u00e9e par Londres et Paris \u00e0 l'\u00e9chelle des ministres de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/europe/manifestations-en-ukraine/guerre-en-ukraine-les-pays-volontaires-allies-de-kiev-se-sont-reunis-a-l-otan-pour-chercher-un-plan-afin-d-empecher-une-nouvelle-attaque-de-la-russie_7182489.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes\u00a02025\u00a0: tout ce que l'on sait d\u00e9j\u00e0 de la 78e\u00a0\u00e9dition",
        "summary": "La 78e \u00e9dition du Festival de Cannes, plac\u00e9e sous le signe de l'engagement, accueille les habitu\u00e9s et promet de nombreuses d\u00e9couvertes.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/cinema/festival-de-cannes/festival-de-cannes-2025-ce-que-l-on-sait-deja-de-la-78e-edition_7181994.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re dans le fleuve de l'Hudson \u00e0 New York, fait six morts, dont trois mineurs",
        "summary": "Des images des cha\u00eenes d'informations locales ont montr\u00e9 la chute brutale de l'appareil dans le fleuve qui s\u00e9pare New York du New Jersey voisin, au niveau de Manhattan.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/a-new-york-un-helicoptere-s-est-ecrase-dans-le-fleuve-hudson-pres-de-manhattan_7182525.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Discoth\u00e8que effondr\u00e9e \u00e0 Saint-Domingue : une commission d'experts internationaux va \u00eatre cr\u00e9\u00e9e pour d\u00e9terminer les causes",
        "summary": "L'effondrement du toit de la discoth\u00e8que a fait plus de 200 morts, a annonc\u00e9 jeudi la pr\u00e9sidence dans un communiqu\u00e9. Il s'agit de la pire catastrophe de l'histoire r\u00e9cente du pays.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/ameriques/discotheque-effondree-a-saint-domingue-une-commission-d-experts-internationaux-va-etre-creee-pour-determiner-les-causes_7182576.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rugbyman S\u00e9bastien Chabal r\u00e9v\u00e8le son amn\u00e9sie\u00a0: \"C'est l'arbre qui cache la for\u00eat, plus de 150\u00a0000 commotions c\u00e9r\u00e9brales dans le sport\", estime une association",
        "summary": "\"Il faut se dire que c'est un v\u00e9ritable sujet de sant\u00e9 publique sur lequel il faut passer \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure\", plaide Antoine Semeria, avocat et cr\u00e9ateur de l\u2019association Alerte commotions, jeudi sur franceinfo.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sport-et-sante/le-rugbyman-sebastien-chabal-revele-son-amnesie-c-est-l-arbre-qui-cache-la-foret-plus-de-150-000-commotions-cerebrales-dans-le-sport-estime-une-association_7182570.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Pratique, \u00e9conomique et incontournable... Pourquoi ne peut-on pas se passer totalement du plastique ?",
        "summary": "460 millions de tonnes : c'est la quantit\u00e9 de plastique produite chaque ann\u00e9e dans le monde. Sans plastique, plus de stylo, de brosse \u00e0 dents, de lunettes de vue, ou encore de v\u00eatements. Voici trois infos sur ce mat\u00e9riau peu co\u00fbteux, pratique et incontournable.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/pratique-economique-et-incontournable-pourquoi-ne-peut-on-pas-se-passer-totalement-du-plastique_7182531.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags d\u00e9fectueux Takata : le minist\u00e8re de la Justice demande le regroupement des enqu\u00eates \u00e0 Paris",
        "summary": "Cette nouvelle \u00e9tait attendue par certains avocats des victimes, qui demandaient que l'ensemble des proc\u00e9dures soient centralis\u00e9es dans un seul parquet par souci d'efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/airbags-defectueux-takata-le-ministere-de-la-justice-demande-le-regroupement-des-enquetes-a-paris_7182465.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Reprise de Vencorex par un groupe chinois : \"C'est toute notre souverainet\u00e9 industrielle qui est brad\u00e9e\", d\u00e9nonce LFI qui appelle \u00e0 \"nationaliser imm\u00e9diatement l'entreprise\"",
        "summary": "\"Ne pas sauver Vencorex est une d\u00e9cision politique dont les cons\u00e9quences \u00e9conomiques, environnementales et sociales seraient d\u00e9sastreuses\", pr\u00e9vient La France insoumise dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 jeudi.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/reprise-de-vencorex-par-un-groupe-chinois-c-est-toute-notre-souverainete-industrielle-qui-est-bradee-denonce-lfi-qui-appelle-a-nationaliser-immediatement-l-entreprise_7182348.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un c\u00e9tac\u00e9 s'\u00e9choue sur une plage des Landes, il sera pris en charge par des sp\u00e9cialistes vendredi",
        "summary": "\"C'est la premi\u00e8re fois qu'on observe un \u00e9chouage d'un globic\u00e9phale de ce type\", explique Pascal Ducasse, l'un des correspondants de l'observatoire des mammif\u00e8res et oiseaux marins Pelagis.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/environnement/biodiversite/animaux/un-cetace-s-echoue-sur-une-plage-des-landes-il-sera-pris-en-charge-par-des-specialistes-vendredi_7182543.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Une \u00e9tude va \u00e9tablir les causes de l'\"\u00e9pid\u00e9mie\" d'autisme aux Etats-Unis \"d'ici septembre\", affirme le ministre de la Sant\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "Un sujet cher tant \u00e0 Donald Trump qu'\u00e0 son ministre de la Sant\u00e9, le vaccino-sceptique Robert Kennedy Jr, qui ont tous les deux sugg\u00e9r\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'id\u00e9e contest\u00e9e selon laquelle les vaccins pourraient en \u00eatre responsables.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/une-etude-va-etablir-les-causes-de-l-epidemie-d-autisme-aux-etats-unis-d-ici-septembre-affirme-le-ministre-de-la-sante-americain_7182552.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Agressions sexuelles : les t\u00e9moignages de voyeurisme dans les piscines municipales se multiplient",
        "summary": "La mairie de Paris a annonc\u00e9 son intention de mener des inspections dans toutes ses piscines municipales apr\u00e8s l'interpellation, la semaine derni\u00e8re, d'un voyeur. Une jeune femme avait lanc\u00e9 l'alerte sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/agressions-sexuelles-les-temoignages-de-voyeurisme-dans-les-piscines-municipales-se-multiplient_7182456.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : l\u2019industrie textile du Bangladesh retient son souffle",
        "summary": "Que vont devenir les tonnes de v\u00eatements chinois qui ne se vendront pas aux \u00c9tats-Unis ? Que vont devenir ceux du Bangladesh ? Les clients am\u00e9ricains annulent leurs commandes. Pas question pour autant d'arr\u00eater de produire.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/replay-jt/france-2/20-heures/droits-de-douane-l-industrie-textile-du-bangladesh-retient-son-souffle_7182480.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le rugbyman S\u00e9bastien Chabal r\u00e9v\u00e8le son amn\u00e9sie\u00a0: \"Tous les sports sont \u00e0 risque, m\u00eame le surf\", r\u00e9agit le neurologue Jean-Fran\u00e7ois Chermann",
        "summary": "\"Il ne faut pas stigmatiser un sport\", estime le neurologue sp\u00e9cialis\u00e9 dans les commotions c\u00e9r\u00e9brales et r\u00e9f\u00e9rent pour les clubs de rugby, invit\u00e9 jeudi dans franceinfo soir.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sante/sport-et-sante/le-rugbyman-sebastien-chabal-revele-son-amnesie-tous-les-sports-sont-a-risque-meme-le-surf-reagit-le-neurologue-jean-francois-chermann_7182429.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Un ancien m\u00e9decin ORL \u00e0 Pau condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison pour agressions sexuelles sur des patients",
        "summary": "\"L'examen m\u00e9dical \u00e9tait un pr\u00e9texte, ce sont des irruptions de la sexualit\u00e9 dans un moment qui est tout sauf sexuel\", face \u00e0 des patients \"en \u00e9tat de sid\u00e9ration\", a d\u00e9crit la procureure Orlane Yaouanq qui avait requis six ans d'emprisonnement ferme.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/harcelement-sexuel/un-ancien-medecin-orl-a-pau-condamne-a-quatre-ans-de-prison-pour-agressions-sexuelles-sur-des-patients_7182579.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Durcissement du droit du sol \u00e0 Mayotte\u00a0: des d\u00e9put\u00e9s saisissent le Conseil constitutionnel",
        "summary": "Le texte adopt\u00e9 par le Parlement mardi pr\u00e9voit que les deux parents devront r\u00e9sider r\u00e9guli\u00e8rement en France depuis au moins un an pour obtenir la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/france/mayotte/durcissement-du-droit-du-sol-a-mayotte-des-deputes-saisissent-le-conseil-constitutionnel_7182414.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron en visite surprise dans un bar-PMU des Deux-S\u00e8vres, la question des tarifs douaniers am\u00e9ricains \u00e9voqu\u00e9e",
        "summary": "Le patron de l'\u00e9tablissement raconte que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pris deux caf\u00e9s et \"pay\u00e9 sa tourn\u00e9e\" aux clients pr\u00e9sents dans le bar, leur parlant au passage de l'emploi local, selon \"ici Poitou\" (ex-France Bleu).",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/emmanuel-macron-en-visite-surprise-dans-un-bar-pmu-des-deux-sevres_7182120.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le groupe Ecologiste et Social demande la suspension temporaire d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale des journalistes du m\u00e9dia \"Fronti\u00e8res\"",
        "summary": "Des journalistes du m\u00e9dia \"Fronti\u00e8res\" avaient \u00e9t\u00e9 exfiltr\u00e9s mercredi lors d'un rassemblement de collaborateurs \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, apr\u00e8s des \u00e9changes tendus entre des participants, dont des parlementaires.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/parlement-francais/assemblee-nationale/le-groupe-ecologiste-et-social-demande-la-suspension-temporaire-d-acces-a-l-assemblee-nationale-des-journalistes-du-media-frontieres_7182261.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Le syst\u00e8me des retraites manque d'\u00e9quit\u00e9 et l'indexation des pensions sur l'inflation menace son \u00e9quilibre, estime la Cour des comptes",
        "summary": "Si le taux d'emploi augmente en France, notamment du fait de la r\u00e9forme de 2023, cette \u00e9volution a moins profit\u00e9 aux femmes, aux ouvriers et aux personnes ayant des difficult\u00e9s de sant\u00e9, pointe l'institution.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/retraite/la-cour-des-comptes-releve-un-manque-d-equite-du-systeme-des-retraites-dans-un-rapport-commande-par-le-gouvernement_7182411.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Afflux de visiteurs, sp\u00e9culations et vandalisme\u2026 Les exp\u00e9riences am\u00e8res de propri\u00e9taires dont le domicile a \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9 par Banksy",
        "summary": "Le street-artist britannique Banksy a parfois offici\u00e9, par surprise, sur les murs de propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es. Si ses \u0153uvres sont estim\u00e9es \u00e0 plusieurs millions d'euros, les propri\u00e9taires des maisons tagu\u00e9es ont souvent \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s \u00e0 de nombreuses d\u00e9convenues.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/societe/afflux-de-visiteurs-speculations-et-vandalisme-les-experiences-ameres-de-proprietaires-dont-le-domicile-a-ete-tague-par-banksy_7181748.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"On sera l\u00e0\" : Jean-Jacques Goldman sort un nouveau morceau disponible vendredi",
        "summary": "La chanson sera disponible sur toutes les plateformes vendredi 11 avril. Elle va \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e par deux jeunes artistes, anciens gendarmes, Yvard et Elo\u00efz pour un unique concert jeudi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/jean-jacques-goldman/on-sera-la-jean-jacques-goldman-sort-un-nouveau-morceau-disponible-vendredi_7182171.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Reprise de Vencorex par un groupe chinois : \"On aurait pu sauver Vencorex, on n'a pas eu de soutien du gouvernement pour le faire\", regrette une \u00e9lue CGT",
        "summary": "\"Je vois qu'il n'y a que des paroles et qu'il n'y a pas d'acte\", d\u00e9nonce S\u00e9verine Dejoux, jeudi sur franceinfo. Le groupe chinois Wanhua gardera une cinquantaine d'emplois sur 450.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/reprise-de-vencorex-par-un-groupe-chinois-on-aurait-pu-sauver-vencorex-on-n-a-pas-eu-de-soutien-du-gouvernement-pour-le-faire-regrette-une-elue-cgt_7182327.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati a omis de d\u00e9clarer plus de 400\u00a0000 euros de bijoux \u00e0 la Haute Autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique, affirme \"Lib\u00e9ration\"",
        "summary": "Le quotidien a publi\u00e9 mercredi une enqu\u00eate dans laquelle il assure que la ministre de la Culture a sous-estim\u00e9 sa d\u00e9claration. Les avocats de l'\u00e9lue nient toute faute.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/politique/rachida-dati/rachida-dati-a-omis-de-declarer-plus-de-400-000-euros-de-bijoux-a-la-haute-autorite-pour-la-transparence-de-la-vie-publique-affirme-liberation_7181931.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Airbags dangereux : le minist\u00e8re des Transports met en place de nouvelles mesures pour obliger les constructeurs \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer le remplacement du mat\u00e9riel d\u00e9fectueux",
        "summary": "Les constructeurs doivent notamment adresser un nouveau courrier aux propri\u00e9taires des v\u00e9hicules concern\u00e9s pour leur demander d'arr\u00eater d'utiliser leur v\u00e9hicule et de changer les airbags au plus vite.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/automobile/airbags-dangereux-le-ministere-des-transports-met-en-place-de-nouvelles-mesures-pour-obliger-les-constructeurs-a-accelerer-le-remplacement-du-materiel-defectueux_7182072.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 fait saisir \u00e0 titre conservatoire 55 millions d'euros sur les comptes du PSG et va lancer une action devant les prud'hommes",
        "summary": "L'actuel joueur du Real Madrid r\u00e9clame \u00e0 son ancien club depuis plusieurs mois le versement de ses trois derniers mois de salaire, ainsi que des primes d'\u00e9thique et de signature.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/sports/foot/kylian-mbappe/kylian-mbappe-fait-saisir-a-titre-conservatoire-55-millions-d-euros-sur-les-comptes-du-psg-et-va-lancer-une-action-devant-les-prud-hommes_7182057.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "\"J'aime prendre une bonne douche pour prendre soin de mes beaux cheveux\"\u00a0: Donald Trump signe un d\u00e9cret lib\u00e9ralisant le d\u00e9bit des douches",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain se plaint depuis longtemps de la pression d'eau insuffisante dans les salles de bains am\u00e9ricaines, qu'il impute aux r\u00e9glementations f\u00e9d\u00e9rales en mati\u00e8re de pr\u00e9servation de la ressource en eau.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/monde/usa/presidentielle/donald-trump/j-aime-prendre-une-bonne-douche-pour-prendre-soin-de-mes-beaux-cheveux-donald-trump-signe-un-decret-liberalisant-le-debit-des-douches_7182075.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    },
    {
        "title": "Emplois en danger, dissuasion nucl\u00e9aire, groupe chinois... On vous r\u00e9sume les enjeux autour de la reprise de l'usine chimique Vencorex",
        "summary": "Le sel fabriqu\u00e9 dans l'usine du Pont-de-Claix, en Is\u00e8re, est indispensable aux fili\u00e8res spatiales et nucl\u00e9aires. Pr\u00e8s de 300 emplois sont menac\u00e9s par cette reprise act\u00e9e jeudi par le tribunal de commerce de Lyon.",
        "link": "https://www.francetvinfo.fr/economie/industrie/emplois-en-danger-dissuasion-nucleaire-repreneur-chinois-on-vous-resume-les-enjeux-autour-de-l-usine-chimique-vencorex-menacee-de-liquidation_7179771.html#xtor=RSS-3-[lestitres]"
    }
]