[
    {
        "title": "L\u2019un des corps remis par le Hamas n\u2019est pas celui de l\u2019otage Shiri Bibas, affirme Isra\u00ebl",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu a ajout\u00e9 vendredi que les deux fils de la jeune femme de 33 ans, Ariel et Kfir, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza par leurs ravisseurs, et non par un bombardement isra\u00e9lien comme l\u2019affirme le mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-un-des-corps-remis-par-le-hamas-n-est-pas-celui-de-l-otage-shiri-bibas-affirme-israel-20250221"
    },
    {
        "title": "Les Isra\u00e9liens endeuill\u00e9s par la remise des d\u00e9pouilles de Kfir et Ariel Bibas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 jeudi soir que les corps des deux enfants ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s. Aucun ne correspondrait en revanche \u00e0 celui de leur m\u00e8re Shiri. Les Bibas \u00e9taient devenus le symbole des souffrances endur\u00e9es par les otages du Hamas dans la bande de Gaza depuis l\u2019attaque terroriste du 7\u00a0octobre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-israeliens-endeuilles-par-la-remise-des-depouilles-de-shiri-kfir-et-ariel-bibas-20250220"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui sont les otages dont les corps ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Les d\u00e9pouilles seraient celles d\u2019Oded Lifshitz, et d\u2019Ariel et Kfir Bibas, respectivement \u00e2g\u00e9s de 4 ans et 8 mois lors de l\u2019attaque par le Hamas. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a en revanche affirm\u00e9 jeudi soir que le corps de Shiri, la m\u00e8re des deux fr\u00e8res, ne leur a pas \u00e9t\u00e9 remis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-qui-sont-les-quatre-otages-dont-les-corps-ont-ete-remis-a-israel-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019est pas l\u2019avenir du pays\u00bb\u00a0: la mauvaise passe de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De sondages en \u00e9lections partielles, tous les voyants sont au rouge pour La France insoumise. Pourtant, le leader d\u2019extr\u00eame gauche continue \u00e0 se dire confiant dans l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-est-pas-l-avenir-du-pays-la-mauvaise-passe-de-jean-luc-melenchon-20250220"
    },
    {
        "title": "Duo Trump-Poutine, envoi de troupes, n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du questions-r\u00e9ponses de Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, quelques jours avant son d\u00e9placement \u00e0 Washington pr\u00e9vu lundi, s\u2019est exprim\u00e9 en direct sur les r\u00e9seaux sociaux ce jeudi soir sur la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/duo-trump-poutine-envoi-de-troupes-negociations-sur-l-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-questions-reponses-de-macron-20250220"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abPersonne n\u2019a le droit de dire\u00bb que \u00abl\u2019Ukraine n\u2019a pas le droit de rentrer dans l\u2019UE ou l\u2019Otan\u00bb, juge Macron",
        "summary": "Londres et Paris travaillent \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une force europ\u00e9enne destin\u00e9e \u00e0 assurer la s\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Ukraine en cas d\u2019accord de cessez-le-feu, qui serait compos\u00e9e de \u00abmoins de 30.000 militaires\u00bb, rapportent jeudi des m\u00e9dias britanniques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-trump-estime-que-moscou-a-les-cartes-en-main-20250220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron envisage d\u2019envoyer des troupes \u00abplut\u00f4t\u00bb une fois la paix conclue",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une r\u00e9union sur la s\u00e9curit\u00e9 en Europe avec les diff\u00e9rents partis politiques, Emmanuel Macron a indiqu\u00e9 ce jeudi ne pas vouloir envoyer de troupes d\u00e8s \u00abdemain\u00bb en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-envisage-d-envoyer-des-troupes-plutot-une-fois-la-paix-conclue-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Emmanuel Macron alerte les partis sur la \u00ab\u00a0menace existentielle\u00a0\u00bb russe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a re\u00e7u les repr\u00e9sentants des principaux partis, jeudi, pour partager un certain nombre d\u2019informations sur la situation internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-l-elysee-emmanuel-macron-alerte-les-partis-sur-la-menace-existentielle-russe-20250220"
    },
    {
        "title": "De Washington \u00e0 Kiev, bataille diplomatique sur l\u2019avenir de l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Donald Trump s\u2019est entretenu jeudi avec Volodymyr Zelensky. Emmanuel Macron et le premier ministre britannique Keir Starmer sont attendus lundi et jeudi \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-washington-a-kiev-bataille-diplomatique-sur-l-avenir-de-l-ukraine-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai tout perdu, mais je suis debout\u00bb : Julien Bayou r\u00e9agit apr\u00e8s le classement sans suite d\u2019une enqu\u00eate pour harc\u00e8lement moral",
        "summary": "La proc\u00e9dure, ouverte apr\u00e8s une plainte pour harc\u00e8lement moral et abus de faiblesse de l\u2019ex-compagne de l\u2019ancien dirigeant du parti EELV, a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9e fin janvier pour \u00ababsence d\u2019infraction\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/j-ai-tout-perdu-mais-je-suis-debout-julien-bayou-reagit-apres-le-classement-sans-suite-d-une-enquete-pour-harcelement-moral-20250220"
    },
    {
        "title": "Des migrants v\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens d\u00e9tenus \u00e0 Guantanamo renvoy\u00e9s vers leur pays",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-migrants-venezueliens-detenus-a-guantanamo-renvoyes-vers-leur-pays-20250221"
    },
    {
        "title": "La \u00abtaxe Zucman\u00bb, un imp\u00f4t plancher sur le patrimoine des \u00abultra-riches\u00bb, adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste Eva Sas, rapporteur du texte, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9e d\u2019un vote qui envoie \u00able signal\u00bb que \u00abl\u2019immunit\u00e9 fiscale des milliardaires, c\u2019est termin\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-taxe-zucman-un-impot-plancher-sur-le-patrimoine-des-ultra-riches-adoptee-a-l-assemblee-20250220"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin\u00a0au Figaro: \u00abMon plan pour couper du monde les 100\u00a0narcotrafiquants les plus dangereux\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le garde des Sceaux d\u00e9voile le r\u00e9gime carc\u00e9ral de la prison de haute s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 il compte les regrouper. Inspir\u00e9 des lois antimafia italiennes, ce projet sera soumis au Parlement le 17\u00a0mars prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-au-figaro-mon-plan-pour-couper-du-monde-les-100-narcotrafiquants-les-plus-dangereux-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates compl\u00e8tement attard\u00e9\u00bb : Elon Musk s\u2019en prend \u00e0 un astronaute qui l'accuse de mentir",
        "summary": "Contredit au sujet de deux astronautes am\u00e9ricains bloqu\u00e9s dans l\u2019espace depuis des mois, Elon Musk s\u2019en est violemment pris \u00e0 un astronaute danois par messages interpos\u00e9s sur X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/vous-etes-completement-attarde-elon-musk-s-en-prend-a-un-astronaute-qui-l-accuse-de-mentir-20250220"
    },
    {
        "title": "Le DOGE d\u2019Elon Musk annonce une \u00e9conomie de 8 milliards de dollars en mettant fin \u00e0 un contrat qui valait... 8 millions",
        "summary": "Sur les 16 milliards de dollars d\u2019\u00e9conomies annonc\u00e9es, la moiti\u00e9 proviendrait d\u2019un seul contrat, estim\u00e9 \u00e0 8 milliards de dollars par le d\u00e9partement de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale... alors que celui-ci ne vaudrait r\u00e9ellement que 8 millions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-doge-d-elon-musk-annonce-une-economie-de-8-milliards-de-dollars-en-mettant-fin-a-un-contrat-qui-valait-8-millions-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abEn se faisant l\u2019idiot utile de Poutine, Trump pourrait mener l\u2019Am\u00e9rique \u00e0 l\u2019autodestruction g\u00e9opolitique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le docteur en g\u00e9opolitique et directeur de recherche \u00e0 l\u2019Institut Thomas More, Jean-Sylvestre Mongrenier, souligne la difficult\u00e9 de comprendre le comportement du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, pris dans \u00abla fiction g\u00e9opolitique d\u2019une toute-puissance am\u00e9ricaine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-se-faisant-l-idiot-utile-de-poutine-trump-pourrait-mener-l-amerique-a-l-autodestruction-geopolitique-20250220"
    },
    {
        "title": "Laure Mandeville: \u00abL\u2019Occident br\u00fble-t-il?\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Depuis quelques jours, Trump semble litt\u00e9ralement passer \u00e0 l\u2019ennemi, abandonnant les siens, une position dont les ressorts restent tr\u00e8s \u00e9nigmatiques. La relation transatlantique est en lambeaux, et l\u2019Europe doit prendre la rel\u00e8ve des \u00c9tats-Unis pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/laure-mandeville-l-occident-brule-t-il-20250220"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : plusieurs bus touch\u00e9s par des explosions lors d\u2019un attentat terroriste pr\u00e9sum\u00e9",
        "summary": "Des images ont montr\u00e9 un bus calcin\u00e9 et un autre en feu. Selon des m\u00e9dias isra\u00e9liens, il a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 aux conducteurs de bus de tout le pays de s\u2019arr\u00eater et d\u2019inspecter leurs propres bus \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9ventuels engins explosifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-plusieurs-bus-touches-par-une-explosion-lors-d-un-attentat-terroriste-presume-20250220"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: plus de 37.000 personnes encore priv\u00e9es d'eau jeudi soir",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guadeloupe-plus-de-37-000-personnes-encore-privees-d-eau-jeudi-soir-20250221"
    },
    {
        "title": "La nomination de Richard Ferrand \u00e0 la pr\u00e9sidence du Conseil constitutionnel ent\u00e9rin\u00e9e au Journal officiel",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-nomination-de-richard-ferrand-a-la-presidence-du-conseil-constitutionnel-enterinee-au-journal-officiel-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: un juge rejette une requ\u00eate pour suspendre les licenciements massifs dans l'administration",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/etats-unis-un-juge-rejette-une-requete-pour-suspendre-les-licenciements-massifs-dans-l-administration-20250221"
    },
    {
        "title": "Paris : une enseignante jug\u00e9e ce vendredi pour avoir violent\u00e9 une fillette de 3 ans",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s le 3 septembre dernier, au lendemain de la rentr\u00e9e scolaire \u00e0 l\u2019\u00e9cole maternelle des Fr\u00e8res-Voisins \u00e0 Paris. La professeur des \u00e9coles mise en cause est, depuis, suspendue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-enseignante-jugee-ce-vendredi-pour-avoir-violente-une-fillette-de-3-ans-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abIl \u00e9tait parfois plus rentable de frauder, ce ne sera plus le cas\u00bb : dans les coulisses des nouvelles op\u00e9rations coup de poing de la RATP",
        "summary": "REPORTAGE - Devenue la priorit\u00e9 num\u00e9ro un pour financer les transports en commun franciliens, la lutte contre la fraude passe \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur dans la r\u00e9gion avec l\u2019objectif qu\u2019il ne soit d\u00e9sormais \u00abplus du tout rentable\u00bb de ne pas payer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-etait-parfois-plus-rentable-de-frauder-ce-ne-sera-plus-le-cas-dans-les-coulisses-des-nouvelles-operations-coup-de-poing-de-la-ratp-20250221"
    },
    {
        "title": "Bande de Gaza : un sommet arabe \u00e0 Riyad pour r\u00e9pondre au projet de Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a propos\u00e9 de faire partir les habitants de la bande de Gaza pour la transformer en \u00abriviera du Moyen-Orient\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bande-de-gaza-un-sommet-arabe-a-riyad-pour-repondre-au-projet-de-trump-20250221"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: une ancienne professeure met de nouveau en cause le couple Bayrou, d\u2019apr\u00e8s M\u00e9diapart",
        "summary": "Sous pression depuis deux semaines, le premier ministre a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et dans la presse, n\u2019avoir \u00abjamais \u00e9t\u00e9 inform\u00e9\u00bb, dans le pass\u00e9, des faits d\u00e9nonc\u00e9s aujourd\u2019hui dans cette affaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-une-ancienne-professeure-met-de-nouveau-en-cause-le-couple-bayrou-d-apres-mediapart-20250221"
    },
    {
        "title": "Les studios Amazon MGM prennent le \u00ab\u00a0contr\u00f4le cr\u00e9atif\u00a0\u00bb des films James Bond",
        "summary": "Selon un accord dont les termes financiers ne sont pas d\u00e9voil\u00e9s, Michael Wilson et Barbara Broccoli se retirent de la production directe des films.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/les-studios-amazon-mgm-prennent-le-controle-creatif-des-films-james-bond-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Chine est nerveuse de voir Trump et Poutine se parler\u00bb: P\u00e9kin aux aguets face au cavalier seul russo-am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - P\u00e9kin tente de peser sur les n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine, appuyant les positions du Kremlin, mais redoute un accord dans son dos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-est-nerveuse-de-voir-trump-et-poutine-se-parler-pekin-aux-aguets-face-au-cavalier-seul-russo-americain-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont les al\u00e9as du direct...\u00bb : des probl\u00e8mes techniques au d\u00e9but du \u00abquestions-r\u00e9ponses\u00bb de Macron sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine diplomatique intense sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne pour contrer le dialogue russo-am\u00e9ricain sur l\u2019Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9pondu jeudi soir aux questions d\u2019internautes sur ses r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-sont-les-aleas-du-direct-des-problemes-techniques-au-debut-du-questions-reponses-de-macron-sur-l-ukraine-20250220"
    },
    {
        "title": "Australie : le pays pr\u00e9occup\u00e9 par des exercices de tirs r\u00e9els de navires chinois au large de sa c\u00f4te est",
        "summary": "Le minist\u00e8re australien de la D\u00e9fense surveille les navires de la marine chinoise - une fr\u00e9gate, un croiseur et un p\u00e9trolier ravitailleur - depuis qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s dans les eaux internationales la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/australie-le-pays-preoccupe-par-des-exercices-de-tirs-reels-de-navires-chinois-au-large-de-sa-cote-est-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est pass\u00e9 d\u2019une direction industrielle \u00e0 des financiers\u00bb : \u00e0 Lyon, les brevets d\u2019une usine centenaire vont partir \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019usine Givaudan-Lavirotte exploit\u00e9e par le groupe Isaltis et ses capitaux canadiens a annonc\u00e9 la liquidation du site install\u00e9 en 1906 dans le 8e arrondissement de Lyon d\u2019o\u00f9 elle produit des sels min\u00e9raux pour l\u2019industrie alimentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/on-est-passe-d-une-direction-industrielle-a-des-financiers-a-lyon-les-brevets-d-une-usine-centenaire-vont-partir-a-l-etranger-20250221"
    },
    {
        "title": "Automobile : le Japon courtise Tesla pour investir chez Nissan, r\u00e9v\u00e8le le Financial Times",
        "summary": "L\u2019action du constructeur en difficult\u00e9 a bondi de plus de 11% vendredi apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations du quotidien britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-le-japon-courtise-tesla-pour-investir-chez-nissan-revele-le-financial-times-20250221"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abune fen\u00eatre de paix s\u2019ouvre\u00bb, selon la Chine",
        "summary": "P\u00e9kin, qui n\u2019a jamais condamn\u00e9 la Russie pour son invasion de l\u2019Ukraine en 2022, souhaite une \u00absolution viable et durable qui r\u00e9ponde aux inqui\u00e9tudes\u00bb de chaque partie, a assur\u00e9 le minist\u00e8re chinois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-une-fenetre-de-paix-s-ouvre-selon-la-chine-20250221"
    },
    {
        "title": "Une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais jugent notre syst\u00e8me social trop g\u00e9n\u00e9reux",
        "summary": "EXCLUSIF - Une \u00e9tude Ifop dont Le Figaro Magazine a pris connaissance montre que les propositions visant \u00e0 limiter le montant global des prestations, \u00e0 r\u00e9former l\u2019aide m\u00e9dicale d\u2019\u00c9tat et \u00e0 durcir le r\u00e9gime d\u2019indemnisation du ch\u00f4mage recueillent une approbation massive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-majorite-de-francais-jugent-notre-systeme-social-trop-genereux-20250221"
    },
    {
        "title": "Les images d\u2019Elon Musk tron\u00e7onneuse \u00e0 la main, cadeau du pr\u00e9sident argentin Javier Milei",
        "summary": "VID\u00c9O - Lors du grand rassemblement des conservateurs am\u00e9ricains, Elon Musk a brandi une tron\u00e7onneuse offerte par le pr\u00e9sident argentin Javier Milei, symbole des coupes budg\u00e9taires drastiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-images-d-elon-musk-tronconneuse-a-la-main-cadeau-du-president-argentin-milei-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grasse, une affaire de racisme pr\u00e9sum\u00e9e entre voisins tourne \u00e0 un affrontement politique LFI-RN",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 RN de la circonscription demande l\u2019annulation d\u2019une manifestation en soutien \u00e0 cette habitante grassoise en raison de la pr\u00e9sence annonc\u00e9e du d\u00e9put\u00e9 LFI Rapha\u00ebl Arnault.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-grasse-une-affaire-de-racisme-presumee-entre-voisins-tourne-a-un-affrontement-politique-lfi-rn-20250221"
    },
    {
        "title": "Air Liquide r\u00e9alise un b\u00e9n\u00e9fice record en hausse de 7,4%",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9fice du groupe de gaz industriels fran\u00e7ais s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 3,306 milliards d\u2019euros l\u2019an pass\u00e9, port\u00e9 par une \u00abam\u00e9lioration record de la marge op\u00e9rationnelle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/air-liquide-realise-un-benefice-record-en-hausse-de-7-4-20250221"
    },
    {
        "title": "Violence \u00e0 l\u2019\u00e9cole : \u00c9lisabeth Borne annonce des fouilles inopin\u00e9es des sacs des \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Ces fouilles d\u00e9buteront d\u00e8s le printemps et seront r\u00e9alis\u00e9es par les forces de l\u2019ordre, a pr\u00e9cis\u00e9 la ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/violence-a-l-ecole-elisabeth-borne-annonce-des-fouilles-inopinees-des-sacs-des-eleves-20250221/"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Hamas a commis une \u00abviolation cruelle\u00bb en ne rendant pas la d\u00e9pouille de Shiri Bibas, affirme Netanyahou",
        "summary": "\u00abNous veillerons \u00e0 ce que le Hamas paie le prix de cette violation cruelle et perverse de l\u2019accord\u00bb, affirme le premier ministre isra\u00e9lien sur son compte X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-le-hamas-a-commis-une-violation-cruelle-en-ne-rendant-pas-la-depouille-de-shiri-bibas-affirme-netanyahou-20250221"
    },
    {
        "title": "Pollution dans la vall\u00e9e de l'Arve : une famille fait condamner l\u2019\u00c9tat pour \u00abfaute\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mercredi par la cour administrative d\u2019appel de Lyon \u00e0 verser la somme globale de 9000 euros \u00e0 une famille, dont le fils, n\u00e9 en 2012, a vu ses pathologies \u00abaggrav\u00e9es par la pollution\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pollution-dans-la-vallee-de-l-arve-une-famille-fait-condamner-l-etat-pour-faute-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : choix contest\u00e9 de Trump, Kash Patel confirm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du FBI",
        "summary": "L\u2019ancien procureur de 44 ans, Kash Patel est un soutien farouche de Donald Trump, vivement contest\u00e9 par les d\u00e9mocrates, notamment pour sa d\u00e9fense des \u00e9meutiers du Capitole et son soutien exprim\u00e9 par le pass\u00e9 au mouvement complotiste QAnon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-choix-conteste-de-trump-kash-patel-confirme-a-la-tete-du-fbi-20250221"
    },
    {
        "title": "Japon : le pays approuve l'abattage en ville des ours en cas d'urgence",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-le-pays-approuve-l-abattage-en-ville-des-ours-en-cas-d-urgence-20250221"
    },
    {
        "title": "Retraites : le ministre de l\u2019\u00c9conomie juge \u00abraisonnable\u00bb une contribution accrue des seniors",
        "summary": "\u00c9ric Lombard estime aussi que les actifs devraient \u00absans doute travailler plus\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-le-ministre-de-l-economie-juge-raisonnable-une-contribution-accrue-des-seniors-20250221"
    },
    {
        "title": "Pensions, patrimoine\u2026 Les retrait\u00e9s ont-ils vraiment un meilleur niveau de vie que les actifs ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Ce vendredi 21 f\u00e9vrier, le ministre de l\u2019\u00c9conomie, \u00c9ric Lombard, a indiqu\u00e9 \u00eatre \u00abplut\u00f4t\u00bb partisan d\u2019une contribution accrue des seniors \u00e0 l\u2019effort financier en faveur du syst\u00e8me de retraites. De quoi relancer les d\u00e9bats sur qui vit vraiment le mieux aujourd\u2019hui en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pensions-patrimoine-quel-est-le-vrai-niveau-de-vie-des-retraites-20241005"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 un in\u00e9luctable d\u00e9ficit du syst\u00e8me des retraites, Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 l\u2019heure des choix",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Cour des comptes a rendu un rapport \u00abindiscutable\u00bb. Chiffres \u00e0 l\u2019appui, il montre qu\u2019un retour en arri\u00e8re sur la r\u00e9forme de 2023 serait impensable et qu\u2019une nouvelle r\u00e9forme est indispensable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/face-a-un-ineluctable-deficit-du-systeme-des-retraites-francois-bayrou-a-l-heure-des-choix-20250220"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Barcelone ou Liverpool ? Apr\u00e8s la f\u00eate brestoise, le grand test pour le PSG",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Facile contre un Stade brestois trop limit\u00e9 pour tirer des conclusions, le PSG se frottera \u00e0 un cador en 8es de finale : Liverpool ou le Bar\u00e7a. All\u00e9chant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-barcelone-ou-liverpool-apres-la-fete-brestoise-le-grand-test-pour-le-psg-20250220"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : \u00abL\u2019\u00c9tat n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 au rendez-vous sur ce dossier\u00bb, reconna\u00eet \u00c9lisabeth Borne",
        "summary": "Invit\u00e9e sur BFMTV, la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abl\u2019exploitation politique de ce drame par LFI et Mediapart\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-betharram-l-etat-n-a-pas-ete-au-rendez-vous-sur-ce-dossier-reconnait-elisabeth-borne-20250221"
    },
    {
        "title": "Marseille : venu acheter de la drogue, il se fait arnaquer et frapper par ses fournisseurs",
        "summary": "Le jeune homme cherchait \u00e0 se faire rembourser apr\u00e8s avoir re\u00e7u une demi-savonnette de fausse r\u00e9sine de cannabis. Il a \u00e9t\u00e9 molest\u00e9 et menac\u00e9 au fusil d\u2019assaut en retour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-venu-acheter-de-la-drogue-il-se-fait-arnaquer-et-frapper-par-ses-fournisseurs-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abLe butin de la bataille\u00bb: Elon Musk et Donald Trump veulent reverser les \u00e9conomies du Doge aux Am\u00e9ricains",
        "summary": "Le chef de file du d\u00e9partement de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernemental (Doge) s\u2019est prononc\u00e9 en faveur d\u2019une proposition formul\u00e9e par un internaute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-butin-de-la-bataille-elon-musk-et-donald-trump-veulent-reverser-les-economies-du-doge-aux-americains-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abIls les enl\u00e8vent pour leur laver le cerveau\u00bb: sur le front, l\u2019enfance boulevers\u00e9e des enfants ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - Chass\u00e9s de leurs maisons, priv\u00e9s d\u2019\u00e9cole, parfois \u00e9loign\u00e9s de leurs parents et russifi\u00e9s de force, les petits Ukrainiens, dont les villages ont \u00e9t\u00e9 envahis par l\u2019arm\u00e9e de Poutine, souffrent de multiples traumatismes. Leur seul r\u00eave : retrouver une vie normale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/ils-les-enlevent-pour-leur-laver-le-cerveau-sur-le-front-l-enfance-bouleversee-des-enfants-ukrainiens-20250221"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous qu'Emmanuel Macron peut convaincre Donald Trump d\u2019inclure l\u2019Europe dans les n\u00e9gociations de paix sur l\u2019Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-qu-emmanuel-macron-peut-convaincre-donald-trump-d-inclure-l-europe-dans-les-negociations-de-paix-sur-l-ukraine-20250221"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tirage de la Ligue des champions : le PSG et Lille vont savoir",
        "summary": "Le Paris SG et Lille vont \u00eatre fix\u00e9s sur l\u2019identit\u00e9 de leur adversaire en 8es de finale : Barcelone ou Liverpool pour l\u2019un, Bruges ou Dortmund pour l\u2019autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/en-direct-ligue-des-champions-le-tirage-au-sort-des-8es-de-finale-20250221"
    },
    {
        "title": "Les perles des repas d\u2019affaires : \u00abDeux entreprises ultra-concurrentes \u00e9taient install\u00e9es c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te, la g\u00eane \u00e9tait immense\u00bb",
        "summary": "Des chefs confient au Figaro les coulisses des repas business et leurs croustillantes anecdotes. C\u2019est au tour de Pierre Touitou, figure de la nouvelle vague bistronomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/les-perles-des-repas-d-affaires-deux-entreprises-ultra-concurrentes-etaient-installees-cote-a-cote-la-gene-etait-immense-20250221"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9nonce une \u00abm\u00e9canique du scandale\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abla m\u00e9canique de l\u2019affaire Baudis\u00bb o\u00f9 \u00ables accusations \u00e9taient plus graves, plus obsc\u00e8nes contre lui\u00bb et o\u00f9 finalement \u00abon s\u2019est rendu compte \u00e0 la fin qu\u2019il n\u2019y avait rien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-francois-bayrou-denonce-une-mecanique-du-scandale-20250221"
    },
    {
        "title": "Les usagers du T12 et de cinq axes du RER B et C bient\u00f4t d\u00e9dommag\u00e9s en raison de trop nombreux retards",
        "summary": "La quatri\u00e8me campagne annuelle de d\u00e9dommagement est lanc\u00e9e, prenant en compte les chiffres de la ponctualit\u00e9 2024 connus aujourd\u2019hui. La plateforme de remboursement ouvrira mi-mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-usagers-du-t12-et-de-cinq-axes-du-rer-b-et-c-bientot-dedommages-en-raison-de-trop-nombreux-retards-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont \u00e9teint le quartier\u00bb : au sud de Lyon des cam\u00e9ras de surveillance vis\u00e9es au lendemain d\u2019une op\u00e9ration anti-deal",
        "summary": "Deux douilles ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9es au pied du m\u00e2t d\u2019une cam\u00e9ra de surveillance vis\u00e9e par des tirs d\u2019arme \u00e0 feu ce mardi soir \u00e0 Oullins, commune limitrophe de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ils-ont-eteint-le-quartier-au-sud-de-lyon-des-cameras-de-surveillance-visees-au-lendemain-d-une-operation-anti-deal-20250221"
    },
    {
        "title": "\u00c9tranglements, viols et revenge porn : Freddy Kemayo, champion du monde de kick-boxing, du ring au pr\u00e9toire",
        "summary": "R\u00c9CIT - La star fran\u00e7aise du kick-boxing et du MMA est accus\u00e9e d\u2019avoir fait \u00abvivre l\u2019enfer\u00bb \u00e0 son ancienne compagne. Pendant plusieurs ann\u00e9es, il l\u2019a menac\u00e9e de divulguer des photos intimes d\u2019elle afin d\u2019obtenir des faveurs sexuelles. Il est jug\u00e9 \u00e0 partir de ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/etranglements-viols-et-revenge-porn-freddy-kemayo-champion-du-monde-de-mma-du-ring-au-pretoire-20250221"
    },
    {
        "title": "Ukraine : les contours d\u2019une \u00abforce de r\u00e9assurance\u00bb europ\u00e9enne se dessinent",
        "summary": "Elle pourrait se r\u00e9v\u00e9ler surtout a\u00e9rienne afin de dissuader la Russie d\u2019agresser \u00e0 nouveau l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ukraine-les-contours-d-une-force-de-reassurance-europeenne-se-dessinent-20250221"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Hamas va lib\u00e9rer six otages isra\u00e9liens samedi",
        "summary": "En Isra\u00ebl, le Forum des familles d\u2019otages avait publi\u00e9 en d\u00e9but de semaine le nom des six otages en question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-va-liberer-six-otages-israeliens-samedi-20250221"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG h\u00e9rite de Liverpool, Lille d\u00e9fiera Dortmund",
        "summary": "Le tirage au sort des 8es de finale de la reine des comp\u00e9titions europ\u00e9ennes a rendu son verdict ce vendredi \u00e0 Nyon (Suisse).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-herite-de-liverpool-lille-defiera-dortmund-20250221"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : en 8es de finale, Lyon affrontera les Roumains de Bucarest",
        "summary": "Le tirage au sort des 8es de finale a rendu son verdict ce vendredi, en d\u00e9signant comme adversaire du dernier repr\u00e9sentant hexagonal le FCSB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-en-8es-de-finale-lyon-affrontera-les-roumains-de-bucarest-20250221"
    },
    {
        "title": "Syrie\u00a0: l\u2019Union europ\u00e9enne va suspendre ses sanctions lundi",
        "summary": "Le Vieux Continent veut aider \u00e0 la reconstruction du pays ravag\u00e9 par la guerre et nouer des relations avec ses nouveaux dirigeants, qui plaident r\u00e9guli\u00e8rement pour la lev\u00e9e de ces sanctions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-union-europeenne-va-suspendre-ses-sanctions-lundi-20250221"
    },
    {
        "title": "Le plus grand iceberg du monde se fracture et menace un territoire britannique",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Pour la premi\u00e8re fois, un fragment majeur, presque aussi grand que Paris, s\u2019est d\u00e9tach\u00e9 du plus grand iceberg du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-plus-grand-iceberg-du-monde-se-fracture-et-menace-un-territoire-britannique-20250221"
    },
    {
        "title": "Bergerac : un p\u00e9docriminel \u00abtr\u00e8s actif\u00bb sur le darkweb rattrap\u00e9 par la justice",
        "summary": "Le sexag\u00e9naire animait des forums sur la p\u00e9docriminalit\u00e9 et diffusait des contenus li\u00e9s \u00e0 l\u2019exploitation sexuelle de mineurs. Il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 quatre reprises pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bergerac-un-pedocriminel-tres-actif-sur-le-darkweb-rattrape-par-la-justice-20250221"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : victime d\u2019une lourde chute \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, Nils Alphand h\u00e9liport\u00e9 vers l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a subi une impressionnante chute \u00e0 l\u2019entra\u00eenement, en reconnaissance de la descente de Coupe du monde, en Suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/ski-alpin-victime-d-une-lourde-chute-a-l-entrainement-nils-alphand-heliporte-vers-l-hopital-20250221"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: un accident de bus tue au moins 12 \u00e9tudiants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-un-accident-de-bus-tue-au-moins-12-etudiants-20250221"
    },
    {
        "title": "Voiture volante : d\u00e9couvrez les premi\u00e8res images d\u2019un v\u00e9hicule \u00abqui roule et d\u00e9colle\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Alef Aeronautics a mis en sc\u00e8ne son prototype dans une s\u00e9rie de vid\u00e9os film\u00e9es en Californie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/voiture-volante-decouvrez-les-premieres-images-d-un-vehicule-qui-roule-et-decolle-20250221"
    },
    {
        "title": "Philippines\u00a0: cinq patrons chinois risquent d\u2019\u00eatre poursuivis pour trafic d\u2019\u00eatres humains",
        "summary": "VID\u00c9O - 450 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es dans les locaux d\u2019un op\u00e9rateur en ligne de Manille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/philippines-cinq-patrons-chinois-risquent-d-etre-poursuivis-pour-trafic-d-etres-humains-20250221"
    }
]