[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00c9douard Philippe accuse Emmanuel Macron d\u2019avoir \u00abtu\u00e9 la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de TF1 jeudi soir, l\u2019ancien premier ministre se dit \u00abpr\u00eat\u00bb \u00e0 \u00abcr\u00e9er une nouvelle majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle\u00bb qui \u00abne peut pas \u00eatre exactement la m\u00eame chose qu'avant\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-edouard-philippe-accuse-emmanuel-macron-d-avoir-tue-la-majorite-presidentielle-20240620"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abSursaut d\u00e9mocratique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Chaque camp se prend \u00e0 r\u00eaver que le bon niveau de participation annonc\u00e9 des 30 juin et 7 juillet lui sera favorable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/legislatives-sursaut-democratique-20240620"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le RN confirme sa domination, la gauche en force, le camp Macron r\u00e9siste\u2026 D\u00e9couvrez le sondage du Figaro",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio r\u00e9v\u00e8le une tr\u00e8s forte perc\u00e9e nationaliste, en hausse de + 15 points par rapport \u00e0 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-le-rn-confirme-sa-domination-la-gauche-en-force-le-camp-macron-resiste-decouvrez-le-sondage-du-figaro-20240620"
    },
    {
        "title": "Donald Sutherland, l\u00e9gende du cin\u00e9ma hollywoodien, est mort",
        "summary": "L\u2019acteur canadien \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 88 ans. Titulaire de deux Golden Globes, il a re\u00e7u un Oscar d\u2019honneur en 2017, pour ses r\u00f4les dans les Douze Salopards, De l\u2019Or pour les Braves ou Hunger Games.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/donald-sutherland-legende-du-cinema-hollywoodien-est-mort-20240620"
    },
    {
        "title": "La canicule au Mexique a fait 155 morts depuis mars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-canicule-au-mexique-a-fait-155-morts-depuis-mars-20240621"
    },
    {
        "title": "Marseille: un chef de r\u00e9seau de stup\u00e9fiants condamn\u00e9 \u00e0 11 ans de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-chef-de-reseau-de-stupefiants-condamne-a-11-ans-de-prison-20240621"
    },
    {
        "title": "Dissolution : Bruno Le Maire \u00e9pingle les conseillers \u00abcloportes\u00bb pr\u00e9sents dans \u00ables palais de la R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de TV5 Monde jeudi, le ministre de l\u2019\u00c9conomie a exhort\u00e9 les membres de l\u2019ex\u00e9cutif \u00e0 \u00abne pas \u00e9couter\u00bb ces entourages et \u00e0 \u00abrester \u00e0 (leur) place.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/dissolution-bruno-le-maire-cingle-les-conseillers-cloportes-presents-dans-les-palais-de-la-republique-20240620"
    },
    {
        "title": "79% des Fran\u00e7ais consid\u00e8rent M\u00e9lenchon comme un handicap pour son camp",
        "summary": "SONDAGE - Quelque 72% des Fran\u00e7ais d\u00e9clarent avoir une mauvaise opinion du leader Insoumis, selon le dernier sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/79-des-francais-considerent-melenchon-comme-un-handicap-pour-son-camp-20240620"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon au Figaro: \u00abMacron est fini, ses soutiens et la droite vont devoir choisir entre nous et le RN\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9fend le programme du Nouveau Front populaire, tout en r\u00e9glant ses comptes \u00e0 gauche. Le chef des Insoumis revient \u00e9galement sur la \u00abpurge\u00bb en interne et les ambitions de Fran\u00e7ois Ruffin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-macron-est-fini-ses-soutiens-et-la-droite-vont-devoir-choisir-entre-nous-et-le-rn-20240620"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne faut pas politiser !\u00bb : contre l\u2019antis\u00e9mitisme, la gauche antiraciste tente de maquiller ses divisions",
        "summary": "REPORTAGE - Plusieurs centaines de personnes se sont rassembl\u00e9es contre l'antis\u00e9mitisme jeudi soir place de la Bastille \u00e0 l\u2019appel d\u2019associations f\u00e9ministes et antiracistes. La place de la France insoumise au sein de l\u2019alliance des gauches a divis\u00e9 les manifestants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-ne-faut-pas-politiser-contre-l-antisemitisme-la-gauche-antiraciste-tente-de-maquiller-ses-divisions-20240620"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024: \u00abJe ne renonce \u00e0 rien et n'entends renoncer \u00e0 aucune mesure\u00bb, assure Bardella",
        "summary": "\u00abMais j'ai la lucidit\u00e9 de dire que je ne r\u00e9parerai pas en 3 jours 30 ans d'\u00e9checs politiques\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-les-representants-des-partis-en-mission-seduction-aupres-des-patrons-ce-jeudi-20240620"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : un candidat RN hospitalis\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9 par des individus \u00abmasqu\u00e9s\u00bb",
        "summary": "Le sexag\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un \u00abAVC\u00bb apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie, sur un march\u00e9, par des individus \u00abhabill\u00e9s tout en noir\u00bb. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte, et Marine Le Pen a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abextr\u00eame gauche pr\u00eate \u00e0 tout pour semer le chaos\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/legislatives-un-candidat-rn-hospitalise-apres-avoir-ete-agresse-par-des-individus-masques-20240620"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : quels sont les candidats dans votre circonscription ?",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 4011 candidats seront en lice pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet prochains, soit une baisse de 36,3% par rapport \u00e0 2022. D\u00e9couvrez les candidats dans votre circonscription gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240618"
    },
    {
        "title": "Moins ch\u00e8res que les v\u00e9hicules \u00e9lectriques, les voitures hybrides non rechargeables raflent la mise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En hausse de 21,4% par rapport \u00e0 2023, l'hybride est la technologie qui progresse le plus en Europe. Les constructeurs automobiles ont tous d\u00e9cid\u00e9 de promouvoir cette technologie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/moins-cheres-que-les-vehicules-electriques-les-voitures-hybrides-non-rechargeables-raflent-la-mise-20240620"
    },
    {
        "title": "Martyre de l\u2019A10: ses parents renvoy\u00e9s aux assises pour \u00abacte de torture et de barbarie ayant entra\u00een\u00e9 la mort sans intention de la donner\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Trente-sept ans apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps d\u2019une fillette le long de l\u2019autoroute A10 dans le Loir-et-Cher, ses parents sont finalement renvoy\u00e9s devant une cour d\u2019assises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/martyre-de-l-a10-ses-parents-renvoyes-aux-assises-pour-acte-de-torture-et-de-barbarie-ayant-entraine-la-mort-sans-intention-de-la-donner-20240620"
    },
    {
        "title": "Les images impressionnantes des crues en Mayenne et dans le Maine-et-Loire",
        "summary": "Les alertes m\u00e9t\u00e9o se multiplient en France en raison des orages. Une quinzaine de d\u00e9partements sont plac\u00e9s en alerte orange pour cette nuit jusqu\u2019\u00e0 vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-images-impressionnantes-des-crues-en-mayenne-et-dans-le-maine-et-loire-20240620"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du vendredi 21 juin : 12 d\u00e9partements en alerte orange \u00aborages\u00bb",
        "summary": "Ce vendredi, les averses sont fr\u00e9quentes, mais une am\u00e9lioration arrive par l'Ouest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-vendredi-21-juin-la-region-centre-et-la-savoie-en-vigilance-orange-20240620"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : pourquoi le printemps a-t-il \u00e9t\u00e9 si \u00e9pouvantable ?",
        "summary": "Manque d\u2019ensoleillement, records de pr\u00e9cipitations... Tout avait pourtant bien commenc\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-pourquoi-le-printemps-a-t-il-ete-si-epouvantable-20240620"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries en Gironde : un septuag\u00e9naire d\u00e9couvert mort dans un parking inond\u00e9",
        "summary": "Au lendemain du violent orage et de la gr\u00eale qui ont d\u00e9ferl\u00e9 sur la Gironde, un vieil homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort \u00e0 Lormont, mercredi. Une enqu\u00eate est ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/intemperies-en-gironde-un-septuagenaire-decouvert-mort-dans-un-parking-inonde-20240620"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Pour Emmanuel Macron, \u00abla majorit\u00e9 absolue est \u00e0 port\u00e9e de main\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - \u00c0 rebours des sondages et de ce que constatent les candidats sur le terrain, le chef de l\u2019\u00c9tat affiche son optimisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/pour-emmanuel-macron-la-majorite-absolue-est-a-portee-de-main-20240621"
    },
    {
        "title": "Vivre \u00e0 Montr\u00e9al : notre palmar\u00e8s 2024 des quartiers o\u00f9 s\u2019installer dans la capitale du Qu\u00e9bec",
        "summary": "EXCLUSIF - Environnement, s\u00e9curit\u00e9, immobilier, transports, attractivit\u00e9... Sur la base de 19 crit\u00e8res, nous avons compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie dans les diff\u00e9rents quartiers de Montr\u00e9al. D\u00e9couvrez tous les r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vivre-a-montreal-notre-palmares-2024-des-quartiers-ou-s-installer-dans-la-capitale-du-quebec-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00c9lectricit\u00e9 : les prix propos\u00e9s par EDF aux industriels \u00abpas suffisamment comp\u00e9titifs\u00bb, consid\u00e8re Bruno Le Maire",
        "summary": "Le ministre est d\u00e9j\u00e0 intervenu pour tenter de d\u00e9bloquer la situation fig\u00e9e entre EDF et ses gros clients afin qu'ils parviennent \u00e0 un accord sur le tarif des contrats d'allocation de production nucl\u00e9aire (CAPN).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/electricite-les-prix-proposes-par-edf-aux-industriels-pas-suffisamment-competitifs-considere-bruno-le-maire-20240620"
    },
    {
        "title": "Les premiers nanosatellites de la constellation fran\u00e7aise Kin\u00e9is en orbite",
        "summary": "Avec cette constellation de 25 satellites, il sera possible de connecter un objet sur n'importe quel endroit du globe, zones blanches comprises selon l'op\u00e9rateur satellitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-premiers-nanosatellites-de-la-constellation-francaise-kineis-en-orbite-20240621"
    },
    {
        "title": "F\u00eate de la musique : ces RER, m\u00e9tros et trains ouverts en \u00cele-de-France toute la nuit",
        "summary": "Quatre lignes de RER et six lignes de m\u00e9tro fonctionneront dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi, selon l\u2019autorit\u00e9 organisatrice des transports de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fete-de-la-musique-ces-rer-metros-et-trains-ouverts-en-ile-de-france-toute-la-nuit-20240621"
    },
    {
        "title": "SMS aux \u00e9lecteurs, plainte d\u00e9pos\u00e9e... \u00c0 Nice, la bataille des l\u00e9gislatives entre les camps Ciotti et Estrosi bat son plein",
        "summary": "Christelle d'Intorni, d\u00e9put\u00e9e sortante dans la 5e circonscription des Alpes-Maritimes, a d\u00e9pos\u00e9 plainte mercredi contre Ga\u00ebl Nofri, candidat Renaissance, pour diffamation et vol de fichiers. Elle l'accuse d'avoir fait parvenir un SMS mensonger aux \u00e9lecteurs LR visant \u00e0 la discr\u00e9diter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/sms-aux-electeurs-plainte-deposee-a-nice-la-bataille-des-legislatives-entre-les-camps-ciotti-et-estrosi-bat-son-plein-20240621"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Hubert Zieseniss : \u00e0 Choisel, les tr\u00e8s discr\u00e8tes obs\u00e8ques de l\u2019homme de presse, en l\u2019absence d\u2019Aude de Thuin",
        "summary": "R\u00c9CIT - La femme d\u2019affaires, qui a r\u00e9chapp\u00e9 d\u2019une double tentative de suicide suppos\u00e9e avec son mari, \u00e9tait la grande absente d\u2019un enterrement \u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 millim\u00e9tr\u00e9e, et parcouru par le myst\u00e8re qui entoure leur geste d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-d-hubert-zieseniss-a-choisel-les-tres-discretes-obseques-de-l-homme-de-presse-en-l-absence-d-aude-de-thuin-20240621"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9lections l\u00e9gislatives: le Nouveau Front populaire attendu sur le chiffrage de son programme \u00e9conomique",
        "summary": "M\u00e9lenchon a estim\u00e9 dans une interview au Figaro que le programme \u00e9conomique de la gauche co\u00fbterait 200 milliards d'euros sur cinq ans \u00e0 la France, mais en rapporterait 230. Les d\u00e9tails doivent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-le-nouveau-front-populaire-attendu-sur-le-chiffrage-de-son-programme-economique-20240621"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : ces tr\u00e8s ch\u00e8res mesures des diff\u00e9rents partis pour doper le pouvoir d\u2019achat des m\u00e9nages",
        "summary": "Smic \u00e0 1600 euros, blocage des prix, baisse de TVA... Les pistes avanc\u00e9es par le Nouveau Front populaire, Ensemble et le Rassemblement Nationale p\u00e8seront lourdement sur les finances publiques, calcule l\u2019Institut Montaigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/legislatives-ces-tres-cheres-mesures-des-differents-partis-pour-doper-le-pouvoir-d-achat-des-menages-20240620"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: les trois blocs esp\u00e8rent profiter d\u2019une surmobilisation de l\u2019\u00e9lectorat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux ans apr\u00e8s le scrutin de 2022, les \u00e9lecteurs ont beaucoup plus conscience des enjeux et se projettent vers une alternance politique \u00e0 court terme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-les-trois-blocs-esperent-profiter-d-une-surmobilisation-de-l-electorat-20240620"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: les instances religieuses d\u00e9pass\u00e9es par leur base",
        "summary": "Si les institutions s\u2019efforcent de repousser les extr\u00eames dans leurs communiqu\u00e9s, beaucoup de fid\u00e8les sont tent\u00e9s par le vote contestataire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-les-instances-religieuses-depassees-par-leur-base-20240620"
    },
    {
        "title": "Von der Leyen sera-t-elle bient\u00f4t reconduite \u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne ?",
        "summary": "FOCUS - La pr\u00e9sidente sortante de la Commission europ\u00e9enne devrait \u00eatre renomm\u00e9e pour un mandat de cinq ans dans le courant de l\u2019\u00e9t\u00e9. Mais le processus de sa nomination reste complexe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/von-der-leyen-sera-t-elle-bientot-reconduite-a-la-tete-de-la-commission-europeenne-20240621"
    },
    {
        "title": "Laurence de Charette: \u00abL\u2019h\u00e9ritage trotskiste de Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00bb",
        "summary": "LE BLOC-NOTES - Une composante majeure de la gauche s\u2019inscrit, sans rien en renier, dans le legs trotskiste - un \u00abpatrimoine\u00bb auquel elle a d\u00e9sormais adjoint des r\u00e9f\u00e9rences islamistes et antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/laurence-de-charette-l-heritage-trotskiste-de-jean-luc-melenchon-20240621"
    },
    {
        "title": "Audiovisuel public, simplification, \u00e9nergie\u2026 Les r\u00e9formes mises \u00e0 l\u2019arr\u00eat par les l\u00e9gislatives",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a stopp\u00e9 net une dizaine de projets de loi dans la sph\u00e8re \u00e9conomique. Les secteurs concern\u00e9s s\u2019inqui\u00e8tent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/audiovisuel-public-simplification-energie-les-reformes-mises-a-l-arret-par-les-legislatives-20240620"
    },
    {
        "title": "Sur la rive droite de Bordeaux, un itin\u00e9raire cyclable de plus en plus vert",
        "summary": "La mairie vient de p\u00e9renniser une piste cyclable \u00e0 double sens d\u2019un kilom\u00e8tre, apr\u00e8s une exp\u00e9rimentation suivie d\u2019une concertation. Un am\u00e9nagement embl\u00e9matique de la politique des \u00e9cologistes pour favoriser la pratique du v\u00e9lo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/sur-la-rive-droite-de-bordeaux-un-itineraire-cyclable-de-plus-en-plus-vert-20240621"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: tirs de sommation sur des soldats nord-cor\u00e9ens ayant franchi la fronti\u00e8re",
        "summary": "Des soldats nord-cor\u00e9ens travaillant au sein d\u2019une zone d\u00e9militaris\u00e9e s\u00e9parant la Cor\u00e9e du Sud de la Cor\u00e9e du Nord ont franchi la fronti\u00e8re entre les deux territoires, pour la troisi\u00e8me fois ce mois de juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-tirs-de-sommation-sur-des-soldats-nord-coreens-ayant-franchi-la-frontiere-20240621"
    }
]