[
    {
        "title": "Pour Emmanuel Macron et Gabriel Attal, le premier jour du reste du quinquennat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre est attendu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pour son bapt\u00eame du feu ce mardi, quelques heures avant la conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-emmanuel-macron-et-gabriel-attal-le-premier-jour-du-reste-du-quinquennat-20240115"
    },
    {
        "title": "Comment Emmanuel Macron veut op\u00e9rer un hold-up sur le prime time t\u00e9l\u00e9visuel",
        "summary": "ANALYSE - Six cha\u00eenes, en plus des radios, retransmettront mardi soir l\u2019intervention du pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/comment-emmanuel-macron-veut-operer-un-hold-up-sur-le-prime-time-televisuel-20240115"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence de presse d\u2019Emmanuel Macron: \u00abIl n\u2019est jamais trop tard\u2026\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - On attend du chef de l\u2019\u00c9tat qu\u2019il d\u00e9finisse enfin les priorit\u00e9s de son projet, de son second quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/conference-de-presse-d-emmanuel-macron-il-n-est-jamais-trop-tard-20240115"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron appelle la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle \u00e0 \u00abgarder son unit\u00e9\u00bb et son \u00abesprit de d\u00e9passement\u00bb",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat a encourag\u00e9 lundi soir les parlementaires de son camp, re\u00e7us \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 se \u00abmobiliser dans la bataille\u00bb des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-appelle-la-majorite-presidentielle-a-garder-son-unite-et-son-esprit-de-depassement-20240115"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Macron veut reconduire son ministre Guerini \u00e0 la Fonction publique pour \u00abporter\u00bb sa r\u00e9forme",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lors de la r\u00e9ception de ses troupes \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, le chef de l\u2019\u00c9tat a dissip\u00e9 lundi le flou autour du sort de Stanislas Guerini, qui devrait figurer dans une deuxi\u00e8me liste de ministres attendue d\u2019ici \u00e0 la fin du mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-gouvernement-macron-veut-reconduire-son-ministre-guerini-a-la-fonction-publique-pour-porter-sa-reforme-20240115"
    },
    {
        "title": "NBA : Wembanyama et les Spurs ont cru \u00e0 l'exploit, les Hawks s'en sortent",
        "summary": "Aux abonn\u00e9s absents en premi\u00e8re p\u00e9riode, San Antonio a retrouv\u00e9 des couleurs et l\u2019espoir apr\u00e8s le repos. En vain...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-atlanta-s-en-sort-les-spurs-ont-cru-a-l-exploit-20240115"
    },
    {
        "title": "Pyongyang dissout les agences \u0153uvrant pour la r\u00e9unification avec le Sud",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pyongyang-dissout-les-agences-oeuvrant-pour-la-reunification-avec-le-sud-20240115"
    },
    {
        "title": "En pleine pol\u00e9mique, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra se rendra mardi \u00e0 l\u2019\u00e9cole Littr\u00e9, ancien \u00e9tablissement public de son fils",
        "summary": "Depuis sa nomination, la nouvelle ministre de l\u2019\u00c9ducation doit sans cesse se justifier sur l'inscription de ses enfants \u00e0 l'\u00e9cole Stanislas, \u00e9tablissement priv\u00e9 de Paris. Un choix motiv\u00e9 selon elle par \u00abdes paquets d'heures pas s\u00e9rieusement remplac\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-pleine-polemique-amelie-oudea-castera-se-rendra-mardi-a-l-ecole-littre-ancien-etablissement-public-de-son-fils-20240115"
    },
    {
        "title": "\u00abNous exigeons des excuses publiques\u00bb : le torchon br\u00fble (d\u00e9j\u00e0) entre la ministre de l\u2019\u00c9ducation et les syndicats",
        "summary": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique sur la scolarisation de ses enfants \u00e0 Stanislas, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Castera a commenc\u00e9 ses rencontres avec les partenaires sociaux. Dans une ambiance \u00e9lectrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-exigeons-des-excuses-publiques-le-torchon-brule-deja-entre-la-ministre-de-l-education-et-les-syndicats-20240115"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e d\u2019avoir menti sur la scolarisation de ses enfants, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra demande de \u00abclore\u00bb le \u00abchapitre des attaques personnelles\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les explications de la ministre sur la scolarisation de ses enfants dans le priv\u00e9 ont fortement d\u00e9plu aux parents et professeurs du public. Elle les maintient malgr\u00e9 les propos dans la presse de l\u2019ex-enseignante de son fils a\u00een\u00e9 et les appels \u00e0 d\u00e9missionner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/education-nationale-des-premiers-pas-polemiques-pour-amelie-oudea-castera-20240115"
    },
    {
        "title": "\u00abDepuis ce jour, je ne suis plus pareil\u00bb: devant les trois policiers accus\u00e9s, Th\u00e9o raconte sa \u00abpetite mort\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Sept ans apr\u00e8s sa violente interpellation, le jeune homme vit encore une humiliation quotidienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/depuis-ce-jour-je-ne-suis-plus-pareil-devant-les-trois-policiers-accuses-theo-raconte-sa-petite-mort-20240115"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Cyclone Belal : l'\u00eele Maurice sous le \u00abchoc\u00bb, le directeur de la m\u00e9t\u00e9o d\u00e9barqu\u00e9",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019intensit\u00e9 du cyclone, l\u2019\u00eele a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un couvre-feu d\u00e8s lundi \u00e0 22 heures, jusqu\u2019\u00e0 mardi midi au moins, selon le journal mauricien L\u2019Express.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/en-direct-cyclone-belal-la-reunion-entre-dans-le-dur-avec-des-vents-de-plus-de-200km-h-20240115"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Belal : que sont ces nuages en forme de soucoupe volante aper\u00e7us dans le ciel de l\u2019\u00eele de la R\u00e9union ?",
        "summary": "Le cyclone, qui a frapp\u00e9 l\u2019\u00eele de la R\u00e9union dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, a offert un rare spectacle dans le ciel aux habitants confin\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/tempete-belal-que-sont-ces-nuages-en-forme-de-soucoupe-apercus-dans-le-ciel-de-l-ile-de-la-reunion-20240115"
    },
    {
        "title": "Belal : des images de chaos \u00e0 l\u2019\u00eele Maurice avant le passage du cyclone",
        "summary": "Des pluies torrentielles se sont d\u00e9j\u00e0 abattues sur l\u2019\u00eele Maurice avec des vents allant jusqu'\u00e0 110 km/h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/belal-des-images-de-chaos-a-l-ile-maurice-avant-le-passage-du-cyclone-20240115"
    },
    {
        "title": "Cyclone Belal : les images des intemp\u00e9ries sur l\u2019\u00eele de La R\u00e9union",
        "summary": "EN IMAGES - Dans l'ouest de l'\u00eele, les pluies ont d\u00e9j\u00e0 provoqu\u00e9 la crue de plusieurs rivi\u00e8res, d\u00e9passant par endroits les d\u00e9bits provoqu\u00e9s par le cyclone Gam\u00e8de en 2007.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/cyclone-belal-les-images-des-intemperies-sur-l-ile-de-la-reunion-20240115"
    },
    {
        "title": "\u00c0 La R\u00e9union, un cyclone violent mais une population pr\u00e9par\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 la faveur d'un l\u00e9ger changement de trajectoire de derni\u00e8re minute, Belal aura finalement caus\u00e9 moins de d\u00e9g\u00e2ts que pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-la-reunion-le-cyclone-belal-a-fait-craindre-le-pire-20240115"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : des chutes de neige pr\u00e9vues d\u00e8s mercredi sur le tiers nord de la France",
        "summary": "Des pluies vergla\u00e7antes suivies de chutes de neige sont attendues d\u00e8s mardi soir en raison du passage d\u2019une d\u00e9pression appel\u00e9e Ir\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-des-chutes-de-neige-prevues-des-mercredi-sur-le-tiers-nord-de-la-france-20240115"
    },
    {
        "title": "L'Iran frappe le nord de l\u2019Irak et la Syrie",
        "summary": "Le corps des Gardiens de la R\u00e9volution affirme avoir d\u00e9truit un centre d\u2019espionnage du Mossad, le service de renseignement isra\u00e9lien, \u00e0 Erbil, dans la r\u00e9gion autonome du Kurdistan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attaque-des-gardiens-de-la-revolution-iraniens-sur-des-cibles-terroristes-en-syrie-20240115"
    },
    {
        "title": "Ouverture de la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2024, avec un premier test dans l\u2019Iowa pour Donald Trump",
        "summary": "La majorit\u00e9 des \u00e9lecteurs ne veut pas d\u2019un remake de 2020, mais c\u2019est le film qui se pr\u00e9pare. Personne au Parti r\u00e9publicain ne semble pouvoir arr\u00eater Donald Trump, que seule la justice inqui\u00e8te. Et le Parti d\u00e9mocrate a choisi Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ouverture-de-la-campagne-presidentielle-americaine-de-2024-avec-un-premier-test-dans-l-iowa-pour-donald-trump-20240114"
    },
    {
        "title": "Les m\u00e9dias am\u00e9ricains donnent Trump vainqueur du caucus r\u00e9publicain de l'Iowa",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/donald-trump-devrait-remporter-la-primaire-republicaine-de-l-iowa-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : quelles diff\u00e9rences entre une primaire et un caucus ?",
        "summary": "La course \u00e0 l\u2019investiture d\u00e9bute ce lundi dans l\u2019Iowa avec le caucus des R\u00e9publicains, \u00e0 10 mois de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Avec les primaires, c\u2019est l\u2019un des deux modes de d\u00e9signation du candidat de chaque parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-presidentielle-americaine-quelles-differences-entre-une-primaire-et-un-caucus-20240115"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : que disent les sondages avant le d\u00e9but des primaires r\u00e9publicaines dans l\u2019Iowa ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Le petit \u00c9tat du Midwest donne le coup d\u2019envoi de la course \u00e0 la nomination r\u00e9publicaine avec son caucus cette nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-que-disent-les-sondages-avant-le-debut-des-primaires-republicaines-dans-l-iowa-20240115"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet: \u00abIns\u00e9curit\u00e9, \u00e9cole, sant\u00e9... Que peut faire Gabriel Attal dans une France qui s\u2019affaisse?\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Le nouveau premier ministre gouvernera dans un pays dont l\u2019\u00e9tat s\u2019est consid\u00e9rablement d\u00e9grad\u00e9 depuis vingt ans, analyse le directeur du d\u00e9partement opinion et strat\u00e9gies d\u2019entreprise de l\u2019Ifop.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jerome-fourquet-insecurite-ecole-sante-que-peut-faire-gabriel-attal-dans-une-france-qui-s-affaisse-20240115"
    },
    {
        "title": "Quelle est la radiographie de l\u2019\u00e9quipe de Gabriel Attal?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que Bruno Le Maire occupe le m\u00eame poste depuis mai 2017, le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 accueille son septi\u00e8me titulaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quelle-est-la-radiographie-de-l-equipe-de-gabriel-attal-20240115"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal doit-il demander un vote de confiance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-doit-il-demander-un-vote-de-confiance-a-l-assemblee-apres-son-discours-de-politique-generale-20240115"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLes trois cadeaux d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 Jordan Bardella\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En faisant de la pouss\u00e9e lep\u00e9niste le premier motif de sa contre-offensive, le chef de l\u2019\u00c9tat rend paradoxalement service au Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-les-trois-cadeaux-d-emmanuel-macron-a-jordan-bardella-20240115"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Trump est le \u00abnet favori\u00bb des r\u00e9publicains, selon Biden",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident et magnat de 77 ans a remport\u00e9 tr\u00e8s facilement dans l'Iowa la premi\u00e8re des primaires r\u00e9publicaines, consolidant son statut de grand favori de la droite pour la pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-trump-est-le-net-favori-des-republicains-selon-biden-20240116"
    },
    {
        "title": "Dans les calanques \u00e0 Marseille, la garrigue menac\u00e9e par des esp\u00e8ces invasives",
        "summary": "REPORTAGE - Dans le parc national marseillais, la garrigue si typique des paysages proven\u00e7aux se retrouve menac\u00e9e de disparition par des esp\u00e8ces introduites par l\u2019homme, bien plus r\u00e9sistantes au r\u00e9chauffement climatique, qui n\u00e9cessitent d\u2019\u00eatre arrach\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/dans-les-calanques-a-marseille-la-garrigue-menacee-par-des-especes-invasives-20240116"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution: le texte arrive en commission \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit d'ins\u00e9rer \u00e0 l'article 34 de la Constitution la notion de \u00ablibert\u00e9 garantie\u00bb \u00e0 la femme, une formulation qui, aux yeux du gouvernement, est un \u00e9quilibre entre la notion de \u00abdroit \u00e0 l'IVG\u00bb et celle de \u00ablibert\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-le-texte-arrive-en-commission-a-l-assemblee-20240116"
    },
    {
        "title": "L\u2019intensit\u00e9 des temp\u00eates tropicales augmente avec le r\u00e9chauffement, mais pas forc\u00e9ment leur nombre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le premier volet de son dernier rapport paru en 2021, le GIEC rappelle que \u00able changement climatique d'origine humaine affecte d\u00e9j\u00e0 de nombreux extr\u00eames m\u00e9t\u00e9orologiques et climatiques dans toutes les r\u00e9gions du monde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-intensite-des-tempetes-tropicales-augmente-avec-le-rechauffement-mais-pas-forcement-leur-nombre-20240115"
    },
    {
        "title": "Affaire Alain Delon : un m\u00e9decin a examin\u00e9 l\u2019acteur chez lui \u00e0 Douchy en pr\u00e9sence d\u2019Anouchka",
        "summary": "L\u2019examen m\u00e9dical a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 par un praticien agr\u00e9\u00e9 par la justice \u00e0 Douchy, le 13 janvier, alors que les enfants de l\u2019acteur se trouvaient sur les lieux. Seule la fille d\u2019Alain Delon a pu y assister.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-alain-delon-un-medecin-a-examine-l-acteur-dans-sa-propriete-de-douchy-samedi-20240115"
    },
    {
        "title": "B\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels: le pape Fran\u00e7ois persiste et signe",
        "summary": "Le pape a confirm\u00e9 la b\u00e9n\u00e9diction des personnes de m\u00eame sexe et \u00e9voqu\u00e9 sa \u00absolitude\u00bb dans ce dossier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/benediction-des-couples-homosexuels-le-pape-francois-persiste-et-signe-20240115"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, l\u2019avenir incertain du corps d\u2019\u00e9lite des Royal Marines",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au moment o\u00f9 la Royal Navy conna\u00eet une profonde crise de recrutement, ces commandos de Sa\u00a0Majest\u00e9, qui furent le bras arm\u00e9 de l\u2019Empire britannique avant de participer \u00e0 toutes les op\u00e9rations ext\u00e9rieures de l\u2019apr\u00e8s-guerre, se retrouvent sur la sellette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-royaume-uni-l-avenir-incertain-du-corps-d-elite-des-royal-marines-20240115"
    },
    {
        "title": "D\u00e9charge sauvage du BTP : une information judiciaire ouverte dans les Alpes-Maritimes",
        "summary": "Le parquet de Marseille se penche sur une gestion irr\u00e9guli\u00e8re de d\u00e9chets en bande organis\u00e9e dans une for\u00eat de l\u2019ouest du d\u00e9partement des Alpes-Maritimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/decharge-sauvage-du-btp-une-information-judiciaire-ouverte-dans-les-alpes-maritimes-20240116"
    },
    {
        "title": "Bretagne : au bord du gouffre, des maires attaquent l\u2019\u00c9tat en justice pour sauver les Ehpad publics",
        "summary": "35 Ehpad publics veulent mettre en demeure le minist\u00e8re de la Sant\u00e9, l'ARS et le d\u00e9partement pour demander r\u00e9paration des pr\u00e9judices \u00e9conomiques subis. Une premi\u00e8re en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bretagne-au-bord-du-gouffre-des-maires-attaquent-l-etat-en-justice-pour-sauver-les-ehpad-publics-20240116"
    },
    {
        "title": "Cyclone Belal : sid\u00e9ration \u00e0 l\u2019\u00eele Maurice apr\u00e8s des pluies torrentielles",
        "summary": "EN IMAGES - Le niveau d'alerte cyclonique de classe 4, le niveau maximum, reste de rigueur sur toute l'\u00eele ce mardi. La population est confin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/cyclone-belal-sideration-a-l-ile-maurice-apres-des-pluies-torrentielles-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abL'Iran a perdu en cr\u00e9dibilit\u00e9 et en dissuasion\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Ali Vaez est sp\u00e9cialiste de l'Iran au centre de r\u00e9flexion International Crisis Group.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-a-perdu-en-credibilite-et-en-dissuasion-20240116"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl:  la \u00abphase intensive\u00bb des combats au sud de Gaza touche \u00e0 sa fin, selon l'\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019annonce d\u2019Isra\u00ebl co\u00efncide avec celle faite par l\u2019administration du Hamas, qui estime que le nombre de morts a d\u00e9pass\u00e9 le seuil des 1% de la population du territoire enclav\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-la-phase-intensive-des-combats-au-sud-de-gaza-touche-a-sa-fin-selon-l-etat-hebreu-20240116"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019Iran utilise la guerre \u00e0 Gaza pour se renforcer au Moyen-Orient",
        "summary": "ANALYSE - Gr\u00e2ce \u00e0 ses bras arm\u00e9s, au Liban, au Y\u00e9men, en Irak, T\u00e9h\u00e9ran, sans afficher son implication, renforce ses positions dans la r\u00e9gion face aux Occidentaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-l-iran-utilise-la-guerre-a-gaza-pour-se-renforcer-au-moyen-orient-20240115"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Kim Jong-un dissout les agences \u0153uvrant pour la r\u00e9unification avec le Sud",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-kim-jong-un-dissout-les-agences-oeuvrant-pour-la-reunification-avec-le-sud-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est comme un viol\u00bb : stupeur apr\u00e8s la d\u00e9couverte d\u2019une cam\u00e9ra cach\u00e9e dans un vestiaire du CHU de Nantes",
        "summary": "Fin d\u00e9cembre, une cam\u00e9ra pos\u00e9e ill\u00e9galement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte dans la salle o\u00f9 les professionnels changent de tenue. Depuis, un climat de d\u00e9fiance a envahi le service urologie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/c-est-comme-un-viol-stupeur-apres-la-decouverte-d-une-camera-cachee-dans-un-vestiaire-du-chu-de-nantes-20240116"
    },
    {
        "title": "Soumission chimique : la d\u00e9put\u00e9e Sandrine Josso appelle \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une mission gouvernementale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/soumission-chimique-la-deputee-sandrine-josso-appelle-a-la-creation-d-une-mission-gouvernementale-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est \u00e9c\u0153urant, \u00e0 gerber\u00bb: les parents de Ma\u00eblys et d\u2019Arthur Noyer r\u00e9agissent \u00e0 la paternit\u00e9 de Nordahl Lelandais",
        "summary": "Les parents des victimes du ma\u00eetre-chien ont fait part de leur col\u00e8re apr\u00e8s l\u2019annonce de la paternit\u00e9 de Nordahl Lelandais, condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/c-est-ecoeurant-a-gerber-les-parents-de-maelys-et-d-arthur-noyer-reagissent-a-la-paternite-de-nordahl-lelandais-20240116"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: les \u00abtrois-quarts des R\u00e9publicains\u00bb vont rejoindre \u00abla Macronie apr\u00e8s les \u00e9lections\u00bb, raille Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019annonce de la t\u00eate de liste des R\u00e9publicains, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, la vice-pr\u00e9sidente de Reconqu\u00eate estime que l\u2019absorption du parti de droite n\u2019est qu\u2019une \u00abquestion de temps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-les-trois-quarts-des-republicains-vont-rejoindre-la-macronie-apres-les-elections-raille-marion-marechal-20240116"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : P\u00e9kin dit avoir convoqu\u00e9 l'ambassadeur des Philippines \u00e0 cause d'une d\u00e9claration sur la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-pekin-dit-avoir-convoque-l-ambassadeur-des-philippines-a-cause-d-une-declaration-sur-la-presidentielle-20240116"
    },
    {
        "title": "Pouvoir d\u2019achat : \u00abJe ne veux pas de Dalida premier ministre. Les paroles, les paroles, paroles\u00bb, ironise Fabien Roussel",
        "summary": "Alors que Gabriel Attal veut faire des classes moyennes le c\u0153ur de son action gouvernementale, le secr\u00e9taire national du PCF d\u00e9nonce de simples \u00abparoles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pouvoir-d-achat-je-ne-veux-pas-de-dalida-premier-ministre-les-paroles-les-paroles-paroles-ironise-fabien-roussel-20240116"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati quitte la pr\u00e9sidence du groupe d'opposition \u00abChanger Paris\u00bb apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de la Culture",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Selon nos informations, la nouvelle membre du gouvernement Attal ne sera plus \u00e0 la t\u00eate de la droite parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-quitte-le-groupe-d-opposition-changer-paris-apres-avoir-ete-nommee-ministre-de-la-culture-20240116"
    },
    {
        "title": "Critiqu\u00e9e par Fran\u00e7ois Baroin, Rachida Dati \u00e9trille en retour le maire de Troyes",
        "summary": "Lors de ses v\u0153ux ce vendredi, le patron LR de l\u2019Aube s\u2019en est pris avec v\u00e9h\u00e9mence \u00e0 son ex-coll\u00e8gue d\u00e9sormais convertie au macronisme. La figure de la droite parisienne lui a finalement r\u00e9pondu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-est-montee-sur-le-titanic-avec-le-sourire-quand-francois-baroin-etrille-la-nouvelle-ministre-de-la-culture-20240115"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati : \u00abLa politique, ce n'est pas la \u201cStar Academy\u201d\u00bb, cingle \u00c9ric Ciotti",
        "summary": "Invit\u00e9 du 20h de TF1 lundi soir, le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains est, pour la premi\u00e8re fois, revenu sur la nouvelle \u00e9quipe gouvernementale qui, par ses recrues, penche davantage \u00e0 droite que la pr\u00e9c\u00e9dente. Selon lui, la vie politique doit faire preuve de \u00abclart\u00e9\u00bb et de \u00abcoh\u00e9rence\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rachida-dati-la-politique-ce-n-est-pas-la-star-academy-cingle-eric-ciotti-20240115"
    },
    {
        "title": "Les R\u00e9publicains tent\u00e9s de s\u00e9vir face aux \u00abMacron-compatibles\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s la \u00abtrahison\u00bb de Rachida Dati, le maire de Neuilly-sur-Marne Zartoshte Bakhtiari demande l\u2019exclusion de la nouvelle ministre du parti LR. Une radicalit\u00e9 qui agace.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-republicains-tentes-de-sevir-face-aux-macron-compatibles-20240115"
    },
    {
        "title": "Marseille : un automobiliste contr\u00f4l\u00e9 en possession d\u2019un pistolet automatique",
        "summary": "Le conducteur et son passager, tous deux \u00e2g\u00e9s de moins de 20 ans, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s par un \u00e9quipage de la BAC en possession de l\u2019arme et de 2000 euros en liquide alors qu\u2019ils roulaient au volant d\u2019une voiture dans la cit\u00e9 du Castellas, dans les quartiers nord de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-automobiliste-controle-en-possession-d-un-pistolet-automatique-20240116"
    },
    {
        "title": "Un caf\u00e9 \u00ablatte\u00bb en drive? Le nouveau pari de Starbucks pour \u00e9largir sa client\u00e8le fran\u00e7aise",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir multipli\u00e9 les ouvertures dans les centres-villes et dans les gares, la cha\u00eene de caf\u00e9 am\u00e9ricaine cherche d\u00e9sormais \u00e0 s\u00e9duire les automobilistes des zones commerciales p\u00e9riph\u00e9riques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/un-cafe-latte-en-drive-le-nouveau-pari-de-starbucks-pour-elargir-sa-clientele-francaise-20240116"
    },
    {
        "title": "La gauche demande la d\u00e9mission d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra",
        "summary": "La Nupes accuse la nouvelle ministre de l'\u00c9ducation nationale de \u00abmensonge\u00bb et exige sa d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-gauche-demande-la-demission-d-amelie-oudea-castera-20240116"
    },
    {
        "title": "Stephen Smith : \u00abLa poursuite de l\u2019immigration massive pour compenser une faible f\u00e9condit\u00e9 est une solution p\u00e9rilleuse\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que les chiffres de la d\u00e9mographie r\u00e9v\u00e8lent une baisse vertigineuse du taux de natalit\u00e9, certains responsables politiques ou acteurs \u00e9conomiques, comme le pr\u00e9sident du Medef, pr\u00e9sentent l\u2019immigration comme une n\u00e9cessit\u00e9. En r\u00e9alit\u00e9, les pays occidentaux sont d\u00e9sormais somm\u00e9s de choisir entre croissance \u00e9conomique, contr\u00f4le des fronti\u00e8res et hausse de la natalit\u00e9, explique le professeur d\u2019\u00e9tudes africaines \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Duke.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/stephen-smith-la-poursuite-de-l-immigration-massive-pour-compenser-une-faible-fecondite-est-une-solution-perilleuse-20240116"
    },
    {
        "title": "Baisse spectaculaire des naissances, esp\u00e9rance de vie en hausse : le bilan d\u00e9mographique 2023 en 5 donn\u00e9es",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Les naissances ont diminu\u00e9 de pr\u00e8s de 7 % en un an. F\u00e9condit\u00e9 en berne, plus grande long\u00e9vit\u00e9... : les nouveaux chiffres de la population fran\u00e7aise dressent le portrait d'une France vieillissante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/baisse-spectaculaire-des-naissances-esperance-de-vie-en-hausse-le-bilan-demographique-2023-en-5-donnees-20240116"
    },
    {
        "title": "Chiffres de la natalit\u00e9: le bouleversement du paysage d\u00e9mographique de la France",
        "summary": "TRIBUNE - Si la crise de la natalit\u00e9 s\u2019observe partout en Europe, la France se caract\u00e9rise par des taux de f\u00e9condit\u00e9 tr\u00e8s diff\u00e9rents selon l\u2019origine migratoire des populations, explique le cofondateur de l\u2019Observatoire de l\u2019immigration et de la d\u00e9mographie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/chiffres-de-la-natalite-le-bouleversement-du-paysage-demographique-de-la-france-20240114"
    },
    {
        "title": "Faut-il un plan pour relancer la natalit\u00e9 en France ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-un-plan-pour-relancer-la-natalite-en-france-20240116"
    },
    {
        "title": "Trump : les 27 ne doivent pas craindre son \u00e9ventuel retour \u00e0 la Maison-Blanche, affirme le premier ministre belge",
        "summary": "Alexander De Croo, dont le pays assure la pr\u00e9sidence semestrielle de l'Union europ\u00e9enne, estime qu\u2019il faut \u00absaisir cette perspective, en pla\u00e7ant l'Europe dans une position plus solide\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-les-27-ne-doivent-pas-craindre-son-eventuel-retour-a-la-maison-blanche-affirme-le-premier-ministre-belge-20240116"
    },
    {
        "title": "Japon : un Boeing contraint de se poser apr\u00e8s la d\u00e9couverte d'une fissure sur un hublot",
        "summary": "Apr\u00e8s le r\u00e9cent incident du d\u00e9tachement d\u2019une partie du fuselage d'un avion Boeing 737 Max en plein vol, c\u2019est un Boeing 737-800 qui a fait demi-tour samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-un-boeing-contraint-de-se-poser-apres-la-decouverte-d-une-fissure-sur-un-hublot-20240116"
    },
    {
        "title": "Netflix retire un film \u00e0 succ\u00e8s apr\u00e8s des pressions des militants nationalistes hindous en Inde",
        "summary": "Annapoorani: The Goddess of Food a suscit\u00e9 la col\u00e8re des traditionnalistes pour des sc\u00e8nes montrant la consommation de viande, alors que les hindous des castes sup\u00e9rieures observent un v\u00e9g\u00e9tarisme strict.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/netflix-retire-un-film-a-succes-apres-des-pressions-des-militants-nationalistes-hindous-en-inde-20240116"
    },
    {
        "title": "Accueillie sous les sifflets et les hu\u00e9es dans l\u2019ancienne \u00e9cole de son fils, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra a pr\u00e9sent\u00e9 ses \u00abexcuses\u00bb aux enseignants",
        "summary": "La nouvelle ministre de l'\u00c9ducation nationale s\u2019est rendue, mardi matin, \u00e0 l'\u00e9cole Littr\u00e9, l\u2019\u00e9tablissement public o\u00f9 l\u2019un de ses fils avait \u00e9t\u00e9 scolaris\u00e9 en maternelle. Elle avait cr\u00e9\u00e9 la pol\u00e9mique en expliquant l\u2019avoir mis par la suite dans le priv\u00e9 en raison \u00abdes paquets d'heures pas s\u00e9rieusement remplac\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sifflets-et-huees-pour-amelie-oudea-castera-en-visite-dans-l-ancienne-ecole-de-son-fils-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abPros\u00e9lytisme dans les vestiaires, interdiction de la nudit\u00e9... L'islamisme a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 le football amateur\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Sur TikTok, un footballeur amateur qui d\u00e9fend un islam rigoriste explique \u00e0 ses 780.000 abonn\u00e9s les r\u00e8gles rigoristes auxquelles devra se plier sa future femme. M\u00e9d\u00e9ric Chapitaux, auteur de Quand l'islamisme p\u00e9n\u00e8tre le sport, analyse le poids de l\u2019islam radical dans le football amateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/proselytisme-dans-les-vestiaires-interdiction-de-la-nudite-l-islamisme-a-penetre-le-football-amateur-20240116"
    },
    {
        "title": "Sans vote de confiance, Attal livrera sa feuille de route la semaine prochaine devant les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "Le nouveau premier ministre a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas se soumettre au vote de confiance des d\u00e9put\u00e9s, \u00e0 l\u2019issue de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sans-vote-de-confiance-attal-livrera-sa-feuille-de-route-la-semaine-prochaine-devant-les-deputes-20240116"
    },
    {
        "title": "L\u2019animateur Arthur r\u00e9clame pr\u00e8s de 300 millions d\u2019euros \u00e0 Nespresso",
        "summary": "Il avait investi 8 millions d'euros entre 2009 et 2010 dans une soci\u00e9t\u00e9 qui souhaitait commercialiser des capsules concurrentes \u00e0 la filiale de Nestl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-animateur-arthur-reclame-pres-de-300-millions-d-euros-a-nespresso-20240116"
    },
    {
        "title": "CAN 2024 : stades vides, revente, prix des places\u2026la C\u00f4te d\u2019Ivoire face \u00e0 sa premi\u00e8re pol\u00e9mique",
        "summary": "SCAN SPORT - Malgr\u00e9 sa volont\u00e9 affich\u00e9e de proposer la meilleure CAN de l\u2019histoire, la C\u00f4te d\u2019Ivoire se heurte pour l\u2019instant \u00e0 un probl\u00e8me d\u2019affluence dans les stades.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/can-2024-stades-vides-revente-prix-des-places-la-cote-d-ivoire-face-a-sa-premiere-polemique-20240116"
    },
    {
        "title": "Nos conseils avis\u00e9s pour r\u00e9sister au froid (et \u00e9viter quelques pi\u00e8ges)",
        "summary": "Le froid, m\u00eame de saison, a un impact non n\u00e9gligeable sur notre organisme. Comment notre corps se d\u00e9fend-il, quels sont les risques, et quelles sont les astuces pour mieux y faire face?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/nos-conseils-avises-pour-resister-au-froid-et-eviter-quelques-pieges-20240114"
    },
    {
        "title": "Neige: comment les flocons se forment-ils?",
        "summary": "La diversit\u00e9 des flocons de neige fascinent depuis longtemps les physiciens, qui n'ont pas encore lev\u00e9 tous les myst\u00e8res de leur formation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/2019/01/22/01008-20190122ARTFIG00280-la-naissance-miraculeuse-des-flocons-de-neige.php"
    },
    {
        "title": "Les conseils de neuropsychologues pour rompre avec une mauvaise habitude",
        "summary": "Arr\u00eater le caf\u00e9, la m\u00e9disance, le binge-watching... Il peut \u00eatre difficile de se d\u00e9faire de ses manies ind\u00e9sirables. Comprendre comment celles-ci se cr\u00e9ent en premier lieu peut faciliter le processus. Explications.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-conseils-de-neuropsychologues-pour-rompre-avec-une-mauvaise-habitude-20240116"
    },
    {
        "title": "Japon : un avion de Cathay Pacific heurt\u00e9 au sol par un appareil de Korean Air",
        "summary": "Des m\u00e9dias locaux affirment que la collision n'avait pas fait de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/japon-un-avion-de-cathay-pacific-heurte-au-sol-par-un-appareil-de-korean-air-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas tout le temps \u00eatre \u00e0 150%\u00bb: comment tirer profit d'un passage \u00e0 vide dans votre carri\u00e8re?",
        "summary": "NOS CONSEILS - La fin d'un projet strat\u00e9gique, d\u2019une p\u00e9riode de travail tr\u00e8s intense... Les pauses, souvent contraintes, peuvent \u00eatre difficiles \u00e0 vivre. C\u2019est pourtant le moment id\u00e9al pour se poser les bonnes questions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/on-ne-peut-pas-tout-le-temps-etre-a-150-comment-tirer-profit-d-un-passage-a-vide-dans-votre-carriere-20240116"
    },
    {
        "title": "Un vraquier grec touch\u00e9 par un missile au large du Y\u00e9men",
        "summary": "Le navire naviguait au sud de la mer Rouge quand il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un missile lanc\u00e9 par les rebelles y\u00e9m\u00e9nites Houthis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-vraquier-grec-touche-par-un-missile-au-large-du-yemen-20240116"
    },
    {
        "title": "Serie A : l\u2019AS Rome nomme son ancien joueur Daniele De Rossi apr\u00e8s le limogeage de Jos\u00e9 Mourinho",
        "summary": "Quelques heures apr\u00e8s s\u2019\u00eatre s\u00e9par\u00e9 de Jos\u00e9 Mourinho, le club romain a annonc\u00e9 la nomination de Daniele De Rossi, 40 ans, au poste d\u2019entra\u00eeneur. Il a \u00e9volu\u00e9 au club comme milieu de terrain entre 2001 et 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/italie/serie-a-l-as-rome-nomme-son-ancien-joueur-daniele-de-rossi-apres-le-limogeage-de-jose-mourinho-20240116"
    },
    {
        "title": "Lyon : 60 postes de professeurs des \u00e9coles supprim\u00e9s dans le Rh\u00f4ne",
        "summary": "Le d\u00e9partement du Rh\u00f4ne va absorber pr\u00e8s de 10% des suppressions de postes nationales dans l'enseignement primaire, le recteur ayant voulu aller plus loin que les demandes minist\u00e9rielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-60-postes-de-professeurs-des-ecoles-supprimes-dans-le-rhone-20240116"
    },
    {
        "title": "\u00abLa concurrence est forte pour de bons rendements\u00bb: l\u2019assurance-vie de nouveau all\u00e9chante",
        "summary": "ANALYSE - Face \u00e0 la concurrence des comptes \u00e0 terme et du livret A, les assureurs redoublent d\u2019efforts. Les fonds en euros connaissent des hausses de taux historiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/la-concurrence-est-forte-pour-de-bons-rendements-l-assurance-vie-de-nouveau-allechante-20240115"
    }
]