[
    {
        "title": "Connus de la justice, biberonn\u00e9s au rap, d\u00e9s\u0153uvr\u00e9s... Qui sont les mineurs suspect\u00e9s de l\u2019assassinat de Philippe \u00e0 Grande-Synthe ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c2g\u00e9s de 14 et 15 ans, les mis en cause se pr\u00e9sentent comme \u00abdeux fr\u00e8res\u00bb sur le r\u00e9seau social TikTok. Ils ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/connus-de-la-justice-biberonnes-au-rap-desoeuvres-qui-sont-les-mineurs-suspectes-de-l-assassinat-de-philippe-a-grande-synthe-20240419"
    },
    {
        "title": "Agression de Philippe \u00e0 Grande-Synthe: deux mineurs mis en examen pour assassinat et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Deux adolescents de 14 et 15 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s. Une enqu\u00eate sur l\u2019exploitation des donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques doit permettre d\u2019en savoir plus sur le mobile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/agression-mortelle-du-jeune-philippe-a-grande-synthe-deux-mineurs-mis-en-examen-pour-assassinat-annonce-la-procureure-20240419"
    },
    {
        "title": "Les habitants de Grande-Synthe rendent hommage \u00e0 Philippe, 22 ans, battu \u00e0 mort par des mineurs",
        "summary": "Une marche blanche a r\u00e9uni 1500 personnes en hommage \u00e0 Philippe Coopman, mortellement agress\u00e9 apr\u00e8s un possible guet-apens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-habitants-de-grande-synthe-rendent-hommage-a-philippe-22-ans-battu-a-mort-par-des-mineurs-20240419"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019Iran, Isra\u00ebl joue l\u2019apaisement et poursuit sa guerre de l\u2019ombre",
        "summary": "Ni Tsahal, ni l\u2019appareil politique n\u2019ont revendiqu\u00e9 l\u2019attaque en repr\u00e9sailles contre une base a\u00e9rienne iranienne vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-a-l-iran-israel-joue-l-apaisement-et-poursuit-sa-guerre-de-l-ombre-20240419"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Iran: T\u00e9h\u00e9ran minimise l\u2019attaque et ne menace pas l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si la logique du conflit entre les deux puissances rivales du Moyen-Orient \u00e9chappe aux esprits cart\u00e9siens, elle semble avoir \u00e9t\u00e9 guid\u00e9e ces derni\u00e8res heures par une volont\u00e9 commune d\u2019\u00e9viter l\u2019escalade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-iran-teheran-minimise-l-attaque-et-ne-menace-pas-l-etat-hebreu-20240419"
    },
    {
        "title": "Le nucl\u00e9aire iranien, ce spectre qui domine la vie g\u00e9opolitique au Moyen-Orient",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 chaque pouss\u00e9e de fi\u00e8vre dans la r\u00e9gion, le dossier nucl\u00e9aire iranien s\u2019impose de tout son poids, mais discr\u00e8tement, souvent en arri\u00e8re-plan, comme un fant\u00f4me qui r\u00f4derait dans les souterrains",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-nucleaire-iranien-ce-spectre-qui-domine-la-vie-geopolitique-au-moyen-orient-20240419"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump \u00e0 New York : un homme tente de s'immoler par le feu devant le tribunal",
        "summary": "La police a identifi\u00e9 l'auteur de l'acte comme un homme n\u00e9 en 1987, originaire de Floride, et s'appelant Maxwell Azzarello.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-de-trump-une-personne-tente-de-s-immoler-par-le-feu-devant-le-tribunal-20240419"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de Donald Trump : un jury complet a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis est poursuivi pour des paiements dissimul\u00e9s pour acheter le silence d'une ancienne star de films X, Stormy Daniels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-de-donald-trump-un-jury-complet-a-ete-selectionne-20240419"
    },
    {
        "title": "La fermeture de l'autoroute A13 confirm\u00e9e jusqu'au lundi 22 avril inclus, en raison d'un \u00abmouvement de terrain\u00bb",
        "summary": "Lors de travaux nocturnes, les autorit\u00e9s ont d\u00e9tect\u00e9 \u00abune fissure transversale sur le secteur de Saint-Cloud, avec une profondeur de 50 \u00e0 80 centim\u00e8tres selon les endroits\u00bb. Une r\u00e9ouverture pourra \u00eatre envisag\u00e9e dans le courant de la semaine prochaine, pr\u00e9cisent-elles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-autoroute-a13-fermee-dans-les-deux-sens-pour-une-duree-indeterminee-pres-de-paris-20240419"
    },
    {
        "title": "D\u00e9parts et retours de vacances : avec les premiers chass\u00e9s-crois\u00e9s, une circulation dense \u00e0 pr\u00e9voir ce week-end",
        "summary": "Les vacances de printemps d\u00e9marrent pour la zone B, tandis que la zone A entame sa seconde semaine de cong\u00e9s et que la C la termine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/departs-et-retours-de-vacances-avec-les-premiers-chasses-croises-une-circulation-dense-a-prevoir-ce-week-end-20240419"
    },
    {
        "title": "La procureure g\u00e9n\u00e9rale de New York demande l'annulation d'une garantie monstre pour Donald Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-procureure-generale-de-new-york-demande-l-annulation-d-une-garantie-monstre-pour-donald-trump-20240420"
    },
    {
        "title": "Nice-Lorient : Sanson en maestro, Bamba catastrophique... Les tops et les flops",
        "summary": "Nice s\u2019est tranquillement impos\u00e9 3-0 sur sa pelouse face \u00e0 Lorient, vendredi, en ouverture de la 30e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/nice-lorient-sanson-en-maestro-bamba-catastrophique-les-tops-et-les-flops-20240419"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Facile, Nice se relance face \u00e0 Lorient",
        "summary": "\u00c0 l'arr\u00eat ces derni\u00e8res semaines, les Aiglons ont profit\u00e9 de la venue du mal class\u00e9 lorientais, rel\u00e9gable, pour empocher trois points pr\u00e9cieux dans la course \u00e0 l\u2019Europe et \u00e0 la C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-facile-nice-se-relance-face-a-lorient-20240419"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Attaque isra\u00e9lienne contre l\u2019Iran: la France appelle \u00ab\u00e0 cesser l'escalade militaire\u00bb",
        "summary": "Plusieurs explosions ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es t\u00f4t ce vendredi dans le centre de l'Iran. De hauts responsables am\u00e9ricains ont fait \u00e9tat d'une attaque isra\u00e9lienne en repr\u00e9sailles aux tirs de drones et de missiles sans pr\u00e9c\u00e9dent contre Isra\u00ebl le week-end dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-iran-des-explosions-entendues-dans-la-region-d-ispahan-20240419"
    },
    {
        "title": "Paris: l\u2019homme retranch\u00e9 dans le consulat d\u2019Iran a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, il portait des grenades factices",
        "summary": "Le suspect, qui s\u2019en \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pris \u00e0 l\u2019ambassade d\u2019Iran en septembre, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abmenace de mort mat\u00e9rialis\u00e9e par le port d'un gilet factice repr\u00e9sentant des explosifs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-retranche-dans-le-consulat-d-iran-avec-un-engin-explosif-20240419"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : comment Jordan Bardella \u00e9largit son socle \u00e9lectoral",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La liste Bardella, qui oscille dans notre sondage autour de 32\u200a%, progresse au sein de cat\u00e9gories qui boudaient jusque-l\u00e0 le RN, comme les cadres et les retrait\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-comment-jordan-bardella-elargit-son-socle-electoral-20240419"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bardella toujours favori, Hayer en repli, Glucksmann stagne... le r\u00e9cap d'une semaine de sondages",
        "summary": "Si la liste de la macronie a l\u00e9g\u00e8rement reflu\u00e9 cette semaine, elle garde toujours une avance confortable sur celle du Parti socialiste, selon la derni\u00e8re enqu\u00eate \u00abrolling\u00bb Ifop-FIducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, publi\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-bardella-toujours-favori-hayer-en-repli-glucksmann-stagne-le-recap-d-une-semaine-de-sondages-20240419"
    },
    {
        "title": "Fort Boyard : un chantier de r\u00e9novation colossal \u00abpour \u00e9viter le pire\u00bb \u00e0 la forteresse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le D\u00e9partement de la Charente-Maritime engagera d\u00e8s l'an prochain des travaux estim\u00e9s \u00e0 36 millions d'euros pour restaurer son joyau, menac\u00e9 par l'oc\u00e9an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fort-boyard-un-chantier-colossal-pour-eviter-le-pire-20240419"
    },
    {
        "title": "3\u00b0 \u00e0 Toulouse, 1\u00b0 \u00e0 Troyes, 2\u00b0 \u00e0 Biarritz : quelle m\u00e9t\u00e9o ce week-end ?",
        "summary": "Risque de gel, temp\u00e9ratures en dessous de 5 degr\u00e9s : malgr\u00e9 le soleil, il fera tr\u00e8s froid samedi et dimanche. Une fra\u00eecheur qui risque de durer la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-week-end-le-temps-sera-calme-mais-frais-20240418"
    },
    {
        "title": "Froid annonc\u00e9 : que faire au jardin ce week-end ?",
        "summary": "M\u00eame s\u2019il faut renoncer aux plantations \u00e0 cause de la fra\u00eecheur, le jardinier a de quoi s\u2019occuper en cette fin avril. En attendant le retour de la chaleur, sa mission principale samedi ou dimanche sera de pr\u00e9parer la terre et les semis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jardin/froid-annonce-que-faire-au-jardin-ce-week-end-20240419"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis vont retirer leurs troupes du Niger",
        "summary": "Les 1.000 soldats am\u00e9ricains pr\u00e9sents au Niger sont engag\u00e9s dans la lutte antidjihadiste au Sahel et disposent d'une importante base de drones \u00e0 Agadez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-vont-retirer-leurs-troupes-du-niger-20240420"
    },
    {
        "title": "F-14 hors d\u2019\u00e2ge, nouveaux missiles balistiques, drones tueurs : que p\u00e8se militairement l'Iran face \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 les sanctions \u00e9conomiques, l\u2019Iran a d\u00e9velopp\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies une structure militaire concentr\u00e9e sur un arsenal puissant de missiles et de drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/f-14-hors-d-age-nouveaux-missiles-balistiques-drones-tueurs-que-pese-militairement-l-iran-face-a-israel-20240420"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Isra\u00ebl et TikTok : le vote tr\u00e8s attendu du Congr\u00e8s am\u00e9ricain",
        "summary": "Les parlementaires de la chambre des repr\u00e9sentants se prononceront ce samedi sur cette gigantesque enveloppe de 95 milliards de dollars, r\u00e9clam\u00e9e depuis des mois par le pr\u00e9sident Joe Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-israel-et-tiktok-le-vote-tres-attendu-du-congres-americain-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est d\u00e9bile\u00bb : une barri\u00e8re s\u00e8me la discorde dans une calanque de Marseille surfr\u00e9quent\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - La calanque de Callelongue est habit\u00e9e par une cinquantaine de familles et visit\u00e9e par de nombreux touristes, attir\u00e9s par la beaut\u00e9 de ses paysages. Comme chaque ann\u00e9e, un syst\u00e8me de filtrage devrait \u00eatre mis en place, mais cr\u00e9e la discorde. Une manifestation est pr\u00e9vue ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-est-debile-une-barriere-seme-la-discorde-dans-une-calanque-de-marseille-surfrequentee-20240420"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 21 avions militaires chinois autour de l'\u00eele",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-dit-avoir-detecte-21-avions-militaires-chinois-autour-de-l-ile-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abDans cinq ans, la majorit\u00e9 pensera comme nous\u00bb : le combat des f\u00e9ministes identitaires face aux militantes \u00abwoke\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le collectif N\u00e9m\u00e9sis, marqu\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 droite, multiplie les actions contre l\u2019islamisme ou la d\u00e9linquance \u00e9trang\u00e8re, angles morts des combats f\u00e9ministes traditionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-cinq-ans-la-majorite-pensera-comme-nous-le-combat-des-feministes-identitaires-face-aux-militantes-woke-20240420"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un imam alg\u00e9rien condamn\u00e9 pour antis\u00e9mitisme expuls\u00e9",
        "summary": "Condamn\u00e9 pour des propos antis\u00e9mites en 2018, le religieux plaidait une difficult\u00e9 de traduction. Des agents de la police aux fronti\u00e8res l\u2019ont interpell\u00e9 \u00e0 son domicile vendredi matin, apr\u00e8s un arr\u00eat\u00e9 d\u2019expulsion sign\u00e9 par le ministre G\u00e9rald Darmanin, le 5 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-imam-condamne-pour-antisemitisme-expulse-a-toulouse-20240420"
    },
    {
        "title": "Pornichet, cette station baln\u00e9aire qui a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019armer ses policiers municipaux",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 munis d\u2019un taser, les agents seront bient\u00f4t dot\u00e9s d\u2019une arme l\u00e9tale. Ils l\u2019avaient r\u00e9clam\u00e9e au maire face \u00e0 l'\u00e9volution de leurs missions de plus en plus compliqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pornichet-cette-station-balneaire-qui-a-decide-d-armer-ses-policiers-municipaux-20240420"
    },
    {
        "title": "Boeing : quelles compagnies poss\u00e8dent le plus d\u2019avions dans le viseur du r\u00e9gulateur am\u00e9ricain?",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - Quatre lanceurs d\u2019alerte ont livr\u00e9 des t\u00e9moignages gla\u00e7ants sur la s\u00e9curit\u00e9 des avions Boeing 737 MAX, 787 Dreamliner et 777. D\u00e9couvrez quelles compagnies en comptent le plus dans leur flotte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-quelles-compagnies-possedent-le-plus-d-avions-dans-le-viseur-du-regulateur-americain-20240420"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9fil\u00e9 de chameaux et de dromadaires \u00e0 Paris aura bien lieu",
        "summary": "Initialement pr\u00e9vu sur le Champ-de-Mars, le cort\u00e8ge s\u2019\u00e9lancera, \u00e0 14 heures, de l\u2019esplanade du Ch\u00e2teau de Vincennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-defile-de-chameaux-et-de-dromadaires-a-paris-aura-bien-lieu-20240420"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Verstappen remporte le sprint en Chine, Hamilton 2e",
        "summary": "Parti 4e sur la grille, le N\u00e9erlandais a \u00e9t\u00e9 le plus rapide samedi matin \u00e0 Shanghai sur la course sprint. Hamilton et P\u00e9rez compl\u00e8tent le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-remporte-le-sprint-en-chine-hamilton-2e-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abLe CDI qu\u2019on a ch\u00e9ri toute notre vie, notre fils le fuit\u00bb : chez les Boissi\u00e8re, l\u2019impossible dialogue autour du travail",
        "summary": "MAIS \u00c0 MON \u00c9POQUE\u2026 Arnaud et Sylvie, 52 ans, peinent \u00e0 comprendre les libert\u00e9s que prend leur fils Paul, 27 ans, avec son emploi. Dans ce nouvel \u00e9pisode de la s\u00e9rie sur les fractures g\u00e9n\u00e9rationnelles, Le Figaro s'int\u00e9resse \u00e0 la nouvelle vision du travail chez les jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-cdi-qu-on-a-cheri-toute-notre-vie-notre-fils-le-fuit-chez-les-boissiere-l-impossible-dialogue-autour-du-travail-20240420"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le correspondant d'un journal russe tu\u00e9 dans la r\u00e9gion de Zaporijjia",
        "summary": "Selon son journal, le reporter a p\u00e9ri dans une attaque de drones ukrainiens qui s'est produite vendredi lors d\u2019un tournage sur la ligne de front dans la r\u00e9gion de Zaporijjia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-correspondant-d-un-journal-russe-tue-dans-la-region-de-zaporijjia-20240420"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les pluies intenses de l\u2019hiver, les r\u00e9serves en eau seront-elles suffisantes cet \u00e9t\u00e9 sur la C\u00f4te d\u2019Azur ?",
        "summary": "Les pr\u00e9cipitations abondantes dans les Alpes-Maritimes ont permis aux cours d\u2019eau, aux lacs et aux nappes de retrouver un niveau de normalit\u00e9 mais pas un retour de l\u2019abondance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/apres-les-pluies-intenses-de-l-hiver-les-reserves-en-eau-seront-elles-suffisantes-cet-ete-sur-la-cote-d-azur-20240420"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Verstappen signe la pole en Chine, Hamilton \u00e9limin\u00e9 en Q1",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais, d\u00e9j\u00e0 vainqueur du sprint samedi matin \u00e0 Shanghai, a sign\u00e9 le meilleur temps des qualifications devant Sergio P\u00e9rez et Fernando Alonso.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-signe-la-pole-en-chine-hamilton-elimine-en-q1-20240420"
    }
]