[
    {
        "title": "Gabriel Attal, Bruno Le Maire, \u00c9douard Philippe\u2026 Emmanuel Macron l\u00e2ch\u00e9 par les siens",
        "summary": "R\u00c9CIT - Accus\u00e9 d\u2019organiser le sabotage de son dispositif, en ayant dissout l\u2019Assembl\u00e9e, le chef de l\u2019\u00c9tat voit les signes d\u2019\u00e9mancipation se multiplier autour de lui avant les l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet prochains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/gabriel-attal-bruno-le-maire-edouard-philippe-emmanuel-macron-lache-par-les-siens-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron a dissous son propre camp\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Depuis le soir du 9 juin, ministres et d\u00e9put\u00e9s de la majorit\u00e9 se r\u00e9p\u00e8tent sur tous les tons cette terrible v\u00e9rit\u00e9: Emmanuel Macron, en une d\u00e9cision, a siphonn\u00e9 le cr\u00e9dit politique et \u00e9conomique de son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/dissolution-deraison-et-sentiments-20240621"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de projeter des attentats terroristes, un homme mis en examen et \u00e9crou\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "L'individu, habitant en \u00cele-de-France et li\u00e9 \u00e0 un autre jeune homme mis en examen \u00e0 la mi-juin, est suspect\u00e9 d'avoir voulu pr\u00e9parer des attaques, \u00abprobablement\u00bb pendant les Jeux olympiques. Parmi les cibles vis\u00e9es, des personnes de confession juive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/soupconnes-de-projeter-des-attentats-terroristes-deux-jeunes-hommes-mis-en-examen-a-paris-20240621"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : sans majorit\u00e9 absolue, le RN en t\u00eate mais talonn\u00e9 par la gauche\u2026 D\u00e9couvrez la premi\u00e8re projection en si\u00e8ges du Figaro",
        "summary": "SONDAGE - La derni\u00e8re vague de l\u2019\u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio pr\u00e9dit un net reflux du camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-sans-majorite-absolue-le-rn-en-tete-mais-talonne-par-la-gauche-fort-recul-des-macronistes-decouvrez-le-sondage-du-figaro-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : quels sont les candidats dans votre circonscription ?",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 4011 candidats seront en lice pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet prochains, soit une baisse de 36,3% par rapport \u00e0 2022. D\u00e9couvrez les candidats dans votre circonscription gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-2024-quels-sont-les-candidats-dans-votre-circonscription-20240618"
    },
    {
        "title": "La victime du viol de Courbevoie \u00abva mal physiquement et psychologiquement\u00bb",
        "summary": "Selon l'un des avocats de la famille de la victime, Me Oudy Bloch, la fille de 12 ans a \u00abcru qu\u2019elle allait mourir\u00bb alors qu\u2019elle \u00e9tait agress\u00e9e par deux adolescents qui auraient tenu des propos antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-victime-du-viol-de-courbevoie-va-mal-physiquement-et-psychologiquement-20240622"
    },
    {
        "title": "Top 14 : rupture des ligaments de la cheville et fracture du p\u00e9ron\u00e9 pour le Toulousain Cyril Baille",
        "summary": "\u00c9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re lors de la demi-finale contre La Rochelle, samedi soir, le pilier du XV de France sera op\u00e9r\u00e9 en d\u00e9but de semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-rupture-des-ligaments-de-la-cheville-et-fracture-du-perone-pour-le-toulousain-cyril-baille-20240622"
    },
    {
        "title": "Tirs pr\u00e8s du CICR \u00e0 Gaza: 22 morts et 45 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tirs-pres-du-cicr-a-gaza-22-morts-et-45-blesses-20240622"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus contre les Pays-Bas : Kant\u00e9 (encore) partout, Maignan solide, Griezmann impr\u00e9cis",
        "summary": "Qui a brill\u00e9 ? Qui s'est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs fran\u00e7ais apr\u00e8s leur match nul face aux Pays-Bas vendredi, \u00e0 Leipzig.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-notes-des-bleus-contre-les-pays-bas-kante-encore-partout-maignan-solide-griezmann-imprecis-20240621"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas - France : \u00abBluff\u00bb Mbapp\u00e9, choix tactiques, hors-jeu pol\u00e9mique, les mots de Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus est revenu sur le match nul de son \u00e9quipe face aux Pays-Bas vendredi soir \u00e0 Leipzig.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/pays-bas-france-bluff-mbappe-choix-tactiques-hors-jeu-polemique-les-mots-de-deschamps-20240622"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas-France : des regrets, un point et une qualification \u00e0 aller chercher",
        "summary": "Bien trop inefficace contre les Pays-Bas (0-0), l'\u00e9quipe de France jouera sa qualification en 8e de finale de l'Euro mardi contre la Pologne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-pays-bas-les-bleus-deuxiemes-du-groupe-tenus-en-echec-par-simons-et-les-oranje-20240621"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : \u00abDes candidats LFI ont tenu des propos\u00bb antis\u00e9mites \u00abinsupportables\u00bb, d\u00e9plore Glucksmann",
        "summary": "\u00abTous les antis\u00e9mitismes sont absolument condamnables, c'est pour cela qu'on s'est battu pour qu'il y ait dans (la charte du Nouveau Front Populaire) des mots intraitables\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Rapha\u00ebl Glucksmann.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-le-nouveau-front-populaire-attendu-sur-le-chiffrage-de-son-programme-economique-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00abJe repars\u00bb: pr\u00e9sidente d\u2019une Assembl\u00e9e dissoute, Ya\u00ebl Braun-Pivet joue sa survie politique dans les Yvelines",
        "summary": "REPORTAGE - Prise de court par la d\u00e9cision d\u2019Emmanuel Macron, la d\u00e9put\u00e9e de 53 ans tente de conserver sa circonscription ancr\u00e9e \u00e0 droite, en vue du scrutin des 30 juin et 7 juillet. Elle souhaite rempiler au perchoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/je-repars-presidente-d-une-assemblee-dissoute-yael-braun-pivet-joue-sa-survie-politique-dans-les-yvelines-20240621"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : cinq journalistes de France TV \u00abmis en retrait\u00bb pour avoir pris position",
        "summary": "Ces cinq journalistes \u00abne traitent plus des sujets qui couvrent la campagne\u00bb \u00e9lectorale, a pr\u00e9cis\u00e9 France TV, qui leur reproche de ne pas s'\u00eatre conform\u00e9s au guide des pratiques professionnelles pr\u00f4nant la neutralit\u00e9 politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/legislatives-cinq-journalistes-de-france-tv-mis-en-retrait-pour-avoir-pris-position-20240621"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : est-il impossible pour un parti de retirer une investiture ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Des publications jug\u00e9es antis\u00e9mites, de candidats investis par le RN ou par LR-RN, provoquent des remous au sein de leurs partis. Jordan Bardella, tout comme les \u00e9quipes d\u2019\u00c9ric Ciotti, ont toutefois regrett\u00e9 de ne pouvoir retirer leur investiture sur le plan juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-est-il-impossible-pour-un-parti-de-retirer-une-investiture-20240621"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez et J\u00e9r\u00f4me Fourquet: \u00abNous vivons l\u2019aboutissement cathartique de quatre d\u00e9cennies de d\u00e9clin de la France\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Quinze jours apr\u00e8s le choc politique de la dissolution, les deux essayistes analysent la bascule historique que nous vivons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/nicolas-baverez-et-jerome-fourquet-nous-vivons-l-aboutissement-cathartique-de-quatre-decennies-de-declin-de-la-france-20240621"
    },
    {
        "title": "Les SMS Hayer-Bardella, l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un techno \u00e0 Matignon\u2026 Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-sms-hayer-bardella-l-hypothese-d-un-techno-a-matignon-les-indiscrets-du-figaro-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00abVous ne m'impressionnez pas et vous n'impressionnez pas les Fran\u00e7ais\u00bb : Gabriel Attal attaque Rapha\u00ebl Arnault, un candidat LFI fich\u00e9 S",
        "summary": "En d\u00e9placement de campagne \u00e0 Avignon pour les l\u00e9gislatives, Gabriel Attal a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par Rapha\u00ebl Arnault, candidat investi par le Nouveau Front populaire. L\u2019\u00e9change entre le premier ministre et le militant antifa de la Jeune Garde a \u00e9t\u00e9 muscl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/vous-ne-m-impressionnez-pas-et-vous-n-impressionnez-pas-les-francais-gabriel-attal-attaque-raphael-arnault-un-candidat-lfi-fiche-s-20240621"
    },
    {
        "title": "PSG : Kylian Mbapp\u00e9 demanderait 100 millions d\u2019euros des salaires et primes impay\u00e9s au club",
        "summary": "L\u2019attaquant aurait formellement demand\u00e9 \u00e0 son ancien employeur de lui verser les 100 millions d\u2019euros \u00e9quivalents \u00e0 des salaires et primes impay\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-kylian-mbappe-demanderait-100-millions-d-euros-des-salaires-et-primes-impayes-au-club-20240621"
    },
    {
        "title": "Toulouse-La Rochelle, les coups de c\u0153ur et coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "Apr\u00e8s la qualification des Toulousains pour la finale du Top 14 face aux Rochelais, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre sp\u00e9cialiste rugby pr\u00e9sent \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/toulouse-la-rochelle-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20240621"
    },
    {
        "title": "Nouveau Front populaire, RN, Renaissance... Le vrai co\u00fbt des programmes par l'Ifrap",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 l'approche du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, la Fondation Ifrap a chiffr\u00e9 les programmes des trois partis politiques en t\u00eate des sondages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/nouveau-front-populaire-rn-renaissance-le-vrai-cout-des-programmes-par-l-ifrap-20240621"
    },
    {
        "title": "Trois morts par arme \u00e0 feu en 24 heures en Martinique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-morts-par-arme-a-feu-en-24-heures-en-martinique-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abOn sent une haine dans son regard\u00bb : qui sont les deux mineurs de 13 ans suspect\u00e9s du viol antis\u00e9mite d\u2019une jeune fille de 12 ans \u00e0 Courbevoie ?",
        "summary": "EXCLUSIF - Ces deux mineurs ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9s. Le premier vivait avec une m\u00e8re \u00ab totalement d\u00e9pass\u00e9e \u00bb et le second dans un foyer pour jeunes, tous deux dans le nord-ouest de l\u2019\u00cele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-sent-une-haine-dans-son-regard-qui-sont-les-deux-mineurs-de-13-ans-suspectes-du-viol-antisemite-d-une-jeune-fille-de-12-ans-a-courbevoie-20240621"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : Les Bleus qualifi\u00e9s pour les 8es de finale, si\u2026",
        "summary": "Oppos\u00e9e \u00e0 la Pologne mardi (18h), \u00e0 Dortmund, l'\u00e9quipe de France a son destin entre ses mains en vue de la qualification pour la suite de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-les-bleus-qualifies-pour-les-8es-de-finale-si-20240622"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Attal, Dupond-Moretti\u2026 En Loire-Atlantique, l\u2019ex\u00e9cutif s\u2019affiche aux c\u00f4t\u00e9s de Sarah El Ha\u00efry",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le premier ministre, le Garde des sceaux a rendu \u00e0 son tour visite, jeudi, \u00e0 la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Famille, en campagne dans sa circonscription pr\u00e8s de Nantes. Une mani\u00e8re de valoriser l\u2019action de l\u2019\u00c9tat. Et de poser les bases d\u2019une candidature aux municipales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/legislatives-attal-dupond-moretti-en-loire-atlantique-l-executif-s-affiche-aux-cotes-de-sarah-el-hairy-20240622"
    },
    {
        "title": "Viol \u00e0 Courbevoie : ce que r\u00e9v\u00e8le l\u2019expression \u00abracisme antis\u00e9mite\u00bb utilis\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "ANALYSE - Le leader insoumis a utilis\u00e9 cette formule pour expliquer les raisons de la terrible agression d'une adolescente juive de 12 ans par trois mineurs, dont deux ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et \u00e9crou\u00e9s pour viol et violences antis\u00e9mites sur mineure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/viol-a-courbevoie-ce-que-revele-l-expression-racisme-antisemite-utilisee-par-jean-luc-melenchon-20240622"
    },
    {
        "title": "La Fi\u00e8vre, cette s\u00e9rie qui a intoxiqu\u00e9 Emmanuel Macron et ses conseillers",
        "summary": "ANALYSE - En transposant au champ politique un sch\u00e9ma selon lequel des centristes raisonnables seraient cern\u00e9s par deux \u00abextr\u00eames\u00bb chauff\u00e9s \u00e0 blanc, le chef de l\u2019\u00c9tat tente de disqualifier ses adversaires d\u2019une mani\u00e8re discutable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-fievre-cette-serie-qui-a-intoxique-emmanuel-macron-et-ses-conseillers-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est m\u00eame devenu une fiert\u00e9 !\u00bb : cette jeunesse qui n\u2019\u00abemmerde\u00bb plus le RN",
        "summary": "En 2022, les jeunes Fran\u00e7ais avaient hurl\u00e9 leur angoisse apr\u00e8s l'accession de Jean-Marie Le Pen au second tour de la pr\u00e9sidentielle. La g\u00e9n\u00e9ration suivante a fait sauter le tabou : un quart des moins de 25 ans et 30 % des 25-34 ans ont vot\u00e9 pour le parti de Jordan Bardella lors des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-meme-devenu-une-fierte-cette-jeunesse-qui-n-emmerde-plus-le-rn-20240622"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00abOn ne veut pas d'un pays qui se met dos \u00e0 dos\u00bb, lance Macron",
        "summary": "\u00abIl y a des extr\u00eames qu'on ne peut pas laisser passer\u00bb a martel\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors de la F\u00eate de la musique organis\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Le chef d\u2019\u00c9tat a \u00e9galement d\u00e9fendu une nouvelle fois sa d\u00e9cision de dissoudre l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-2024-macron-renvoie-dos-a-dos-les-extremes-et-appelle-a-voter-contre-20240622"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, pouvoir d'achat, retraite... Le Figaro passe au crible les th\u00e8mes de campagne des l\u00e9gislatives",
        "summary": "Depuis l\u2019annonce de la dissolution, Le Figaro s\u2019est pench\u00e9 sur plusieurs propositions et d\u00e9clarations d\u2019Ensemble, du Rassemblement national et du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-pouvoir-d-achat-retraite-le-figaro-passe-au-crible-les-themes-de-campagne-des-legislatives-20240622"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : clarification voulue, confusion et d\u00e9composition subies",
        "summary": "CONTRE-POINT - Emmanuel Macron n\u2019a pas uniquement dissous l\u2019Assembl\u00e9e, il a dissous le macronisme. Ceux qui tenteront de reconstruire une force politique centrale le feront sans lui. Peut-\u00eatre contre lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-clarification-voulue-confusion-et-decomposition-subies-20240621"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai perdu 450.000 euros, n\u2019importe qui peut se faire avoir\u00bb : l\u2019engrenage infernal des victimes de fausses plateformes d'investissements",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 mesure que le trading se d\u00e9mocratise, les arnaques aux placements se multiplient sur internet. Des boursicoteurs, qui pensaient avoir trouv\u00e9 le bon filon, se r\u00e9veillent ruin\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/j-ai-perdu-450-000-euros-n-importe-qui-peut-se-faire-avoir-l-engrenage-infernal-des-victimes-de-fausses-plateformes-d-investissements-20240622"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan annonce avoir d\u00e9tect\u00e9 41 avions militaires chinois autour de l'\u00eele",
        "summary": "La veille, la Chine avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 inclure la peine de mort dans le panel des sanctions p\u00e9nales visant les partisans \u00abirr\u00e9ductibles\u00bb de l\u2019ind\u00e9pendance de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-annonce-avoir-detecte-41-avions-militaires-chinois-autour-de-l-ile-20240622"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : Marine Le Pen estime qu'\u00abil ne restera \u00e0 Macron que la d\u00e9mission\u00bb pour sortir d'une crise politique",
        "summary": "Emmanuel Macron avait indiqu\u00e9 la semaine derni\u00e8re qu'il excluait de d\u00e9missionner apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-a-une-semaine-du-premier-tour-un-week-end-de-campagne-sous-haute-tension-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abDes dizaines d'appels et de SMS par heure\u00bb: Glucksmann affirme \u00eatre harcel\u00e9 par l\u2019extr\u00eame droite juive et des \u00abcercles insoumis\u00bb",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Place Publique a d\u00e9clar\u00e9 sur France 5 \u00eatre victime de harc\u00e8lement de la part de l\u2019extr\u00eame droite juive pour son alliance dans le Nouveau Front populaire. Il a \u00e9galement affirm\u00e9 \u00eatre la cible d\u2019attaques par des \u00abcercles insoumis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/des-dizaines-d-appels-et-de-sms-par-heure-glucksmann-affirme-etre-harcele-par-l-extreme-droite-juive-et-des-cercles-insoumis-20240622"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : une grande f\u00eate pr\u00e9vue le 6 juillet pour l\u2019inauguration du futur pont Simone-Veil, attendu de longue date",
        "summary": "Ce huiti\u00e8me ouvrage sur le fleuve, en chantier depuis 2017, va \u00eatre ouvert en avant-premi\u00e8re aux pi\u00e9tons et aux cyclistes et accueillera une grande f\u00eate gratuite le 6 juillet, avant le d\u00e9but de la circulation automobile d\u00e8s le 8 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-une-grande-fete-prevue-le-6-juillet-pour-l-inauguration-du-futur-pont-simone-veil-attendu-de-longue-date-20240622"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00abnul\u00bb, \u00abgros point noir\u00bb, \u00abpas satisfait\u00bb, les Toulousains ne pavoisent pas",
        "summary": "Les champions d'Europe n'en ont pas rajout\u00e9 apr\u00e8s leur qualification pour la finale aux d\u00e9pens du Stade Rochelais. Conscient d'avoir \u00e9vit\u00e9 le pire en profitant de l'indiscipline de l'adversaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-nul-gros-point-noir-pas-satisfait-les-toulousains-ne-pavoisent-pas-20240622"
    },
    {
        "title": "Un an de la mort de Nahel : sa m\u00e8re veut une \u00abmarche silencieuse\u00bb la veille des \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "L\u2019adolescent de 17 ans avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par un policier lors d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer \u00e0 Nanterre. Sa mort avait \u00e9t\u00e9 suivie de plusieurs nuits d\u2019importantes violences urbaines, en r\u00e9gion parisienne comme dans le reste du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-an-de-la-mort-de-nahel-sa-mere-veut-une-marche-silencieuse-la-veille-des-elections-legislatives-20240622"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas - France : les Bleus solides, Kant\u00e9 infatigable, les fans d\u00e9rapent... Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux apr\u00e8s le match nul de l'\u00e9quipe de France contre les Pays-Bas (0-0) vendredi soir lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de l'Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/pays-bas-france-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abZ\u00e9ro est arriv\u00e9\u00bb, \u00abFrustrant\u00bb, \u00abLes Bleus calent \u00e0 l\u2019orange\u00bb... La revue de presse de Pays-Bas-France",
        "summary": "Retrouvez les unes des journaux nationaux et r\u00e9gionaux apr\u00e8s le match nul des Bleus de Didier Deschamps ce vendredi face au Pays-Bas (0-0) au deuxi\u00e8me tour de l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/zero-est-arrive-frustrant-les-bleus-calent-a-l-orange-la-revue-de-presse-de-pays-bas-france-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abDu football de merde\u00bb : un ancien international n\u00e9erlandais sort de ses gonds et critique les choix de Deschamps",
        "summary": "Pierre van Hooijdonk (46 s\u00e9lections) s\u2019est agac\u00e9 dans les colonnes de Voetbal apr\u00e8s le match nul des Bleus ce vendredi soir face aux Pays-Bas (0-0). Et l\u2019ancien joueur n\u2019\u00e9pargne personne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/du-football-de-merde-un-ancien-international-neerlandais-sort-de-ses-gonds-et-critique-les-choix-de-deschamps-20240622"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la gauche passe, je ne louerai plus mon logement\u00bb : cette id\u00e9e du Nouveau Front populaire qui fait enrager les propri\u00e9taires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le programme de la gauche, s\u2019est gliss\u00e9e une nouvelle obligation qui risque de refroidir les propri\u00e9taires bailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-la-gauche-passe-je-ne-louerai-plus-mon-logement-cette-idee-du-nouveau-front-populaire-qui-fait-enrager-les-proprietaires-20240622"
    },
    {
        "title": "Paris : un gardien d'h\u00f4tel retrouv\u00e9 mort, apr\u00e8s une tentative de vol d'un coffre-fort",
        "summary": "Retrouv\u00e9e ligot\u00e9e dans sa loge, la victime pr\u00e9sentait de \u00abmultiples contusions\u00bb. Aucune interpellation n\u2019a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-gardien-d-hotel-retrouve-mort-apres-une-tentative-de-vol-d-un-coffre-fort-20240622"
    }
]