[
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les taxes douani\u00e8res contre le Canada, le Mexique et la Chine s\u2019appliqueront \u00e0 partir du 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "Le gouvernement am\u00e9ricain appliquera 25% de droits de douane sur le Mexique comme sur le Canada et 10% de droits de douane sur la Chine. Selon Donald Trump, P\u00e9kin, Ottawa et Mexico ne peuvent \u00abrien\u00bb faire pour les emp\u00eacher.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etats-unis-les-taxes-douanieres-contre-le-canada-le-mexique-et-la-chine-s-appliqueront-a-partir-du-1er-fevrier-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump dit qu'il imposera des droits de douane aux produits europ\u00e9ens",
        "summary": "\u00abEst-ce que je vais imposer des droits de douane \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne? Vous voulez la vraie r\u00e9ponse ou la r\u00e9ponse diplomatique? Absolument. L\u2019UE nous a tr\u00e8s mal trait\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Donald Trump dans le Bureau ovale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etats-unis-donald-trump-dit-qu-il-imposera-des-droits-de-douane-aux-produits-europeens-20250131"
    },
    {
        "title": "Droits de douane: en s\u2019attaquant au Canada et au Mexique, Trump pi\u00e9tine \u00abson\u00bb accord de libre-\u00e9change",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00c9tats-Unis taxent les importations canadiennes et mexicaines d\u00e8s ce 1er f\u00e9vrier. Et remettent en cause l\u2019accord commercial ren\u00e9goci\u00e9 lors du premier mandat du pr\u00e9sident-businessman avec leurs deux premiers partenaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/droits-de-douane-en-s-attaquant-au-canada-et-au-mexique-trump-pietine-son-accord-de-libre-echange-20250131"
    },
    {
        "title": "Les notes secr\u00e8tes de Bruno Le Maire sur le d\u00e9rapage du d\u00e9ficit",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro a pu consulter les courriers confidentiels de l\u2019ancien patron de Bercy, \u00e0 destination de l\u2019\u00c9lys\u00e9e et de Matignon, transmises \u00e0 la commission d\u2019enqu\u00eate sur le d\u00e9ficit public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-notes-secretes-de-bruno-le-maire-sur-le-derapage-du-deficit-20250131"
    },
    {
        "title": "Un petit avion s\u2019\u00e9crase \u00e0 Philadelphie",
        "summary": "L\u2019appareil, transportant deux personnes, s\u2019est \u00e9cras\u00e9 vendredi soir tout pr\u00e8s d\u2019un centre commercial. Au moins une maison et plusieurs voitures \u00e9taient en flammes. De nombreuses personnes au sol auraient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-petit-avion-s-ecrase-a-philadelphie-20250201"
    },
    {
        "title": "Accident de car scolaire en Eure-et-Loir : le chauffeur mis en examen pour homicide involontaire",
        "summary": "\u00abLe conducteur conduisait apr\u00e8s usage de produit stup\u00e9fiant\u00bb, en l\u2019occurrence du cannabis, a pr\u00e9cis\u00e9 le parquet de Chartres dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-mortel-en-eure-et-loire-le-chauffeur-mis-en-examen-et-place-sous-controle-judiciaire-20250131"
    },
    {
        "title": "Accident de car scolaire en Eure-et-Loir : le conducteur avait consomm\u00e9 de la r\u00e9sine de cannabis",
        "summary": "L\u2019analyse sanguine du chauffeur a confirm\u00e9 la pr\u00e9sence de r\u00e9sine de cannabis, \u00abavec un seuil sup\u00e9rieur \u00e0 0,5 nanogramme\u00bb. Le conducteur, qui a \u00e9t\u00e9 mis en examen, soutient qu\u2019il n\u2019avait plus consomm\u00e9 de substance depuis d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-de-car-scolaire-en-eure-et-loir-le-conducteur-avait-consomme-de-la-resine-de-cannabis-20250131"
    },
    {
        "title": "Accident mortel en Eure-et-Loir : comment la consommation de drogue est-elle contr\u00f4l\u00e9e pour les conducteurs de bus ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chauffeur du bus qui s\u2019est renvers\u00e9 pr\u00e8s de Ch\u00e2teaudun jeudi a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 positif aux stup\u00e9fiants lors d\u2019un d\u00e9pistage sanguin. Le ministre des Transports entend renforcer les contr\u00f4les et lancer un nouveau dispositif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/accident-mortel-en-eure-et-loir-comment-la-consommation-de-drogue-est-elle-controlee-pour-les-conducteurs-de-bus-20250131"
    },
    {
        "title": "La Ville de Paris suspend ses concessions \u00e0 deux restaurateurs pour leur proximit\u00e9 suppos\u00e9e avec Pierre-\u00c9douard St\u00e9rin",
        "summary": "La mairie de Paris a suspendu des concessions accord\u00e9es \u00e0 deux restaurateurs qui emploient des personnes en r\u00e9insertion sociale, en raison de liens suppos\u00e9s avec le milliardaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-ville-de-paris-suspend-ses-concessions-a-deux-restaurateurs-pour-leur-proximite-supposee-avec-pierre-edouard-sterin-20250131"
    },
    {
        "title": "Fabien Galthi\u00e9 : \u00abOn va plaider le cas de Romain Ntamack\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la large victoire du XV de France, 43 \u00e0 0, face aux Gallois, le s\u00e9lectionneur des Bleus est revenu sur l\u2019expulsion de son ouvreur, dont il va tenter d\u2019att\u00e9nuer la sanction, et sur les sifflets ayant accompagn\u00e9 l\u2019entr\u00e9e en jeu de Jegou et Auradou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/fabien-galthie-on-va-plaider-le-cas-de-romain-ntamack-20250201"
    },
    {
        "title": "Les agents du FBI qui ont enqu\u00eat\u00e9 sur Trump risquent d'\u00eatre licenci\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-agents-du-fbi-qui-ont-enquete-sur-trump-risquent-d-etre-licencies-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai bien entendu jamais dit que nous allions d\u00e9localiser le groupe LVMH\u00bb : la r\u00e9ponse cinglante de Bernard Arnault \u00e0 Michel-\u00c9douard Leclerc",
        "summary": "\u00abCette affirmation est fausse\u00bb, a ajout\u00e9 l\u2019homme d\u2019affaires, quelques heures apr\u00e8s que le distributeur a formul\u00e9 des critiques visant ses propos tenus plus t\u00f4t dans la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-n-ai-bien-entendu-jamais-dit-que-nous-allions-delocaliser-le-groupe-lvmh-retorque-bernard-arnault-a-michel-edouard-leclerc-20250131"
    },
    {
        "title": "Instabilit\u00e9 politique, fiscalit\u00e9, co\u00fbt de l\u2019\u00e9nergie... Plus de neuf entreprises sur dix ne pensent pas relocaliser en France",
        "summary": "L\u2019an dernier, les entreprises de plus de 250 salari\u00e9s envisageaient \u00e0 43% un retour de leur production sur le territoire national, contre 2% aujourd\u2019hui, selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par OpinionWay pour By.O Group et le groupe Cubik.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/instabilite-politique-fiscalite-cout-de-l-energie-plus-de-neuf-entreprises-sur-dix-ne-pense-pas-relocaliser-en-france-20250131"
    },
    {
        "title": "Fronde des grands patrons : \u00c9ric Lombard se dit \u00absurpris\u00bb, Sophie Binet indign\u00e9e",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9conomie et sa ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Comptes publics ont tenu \u00e0 rassurer les dirigeants fran\u00e7ais. De son c\u00f4t\u00e9, la patronne de la CGT a critiqu\u00e9 la \u00abr\u00e9action ind\u00e9cente\u00bb de Bernard Arnault.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fronde-des-grands-patrons-eric-lombard-se-dit-surpris-sophie-binet-indignee-20250131"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, charges, normes... Quand les grands patrons fran\u00e7ais se r\u00e9voltent",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Les dirigeants d\u2019entreprises sont de plus en plus nombreux \u00e0 alerter publiquement sur les cons\u00e9quences de l\u2019instabilit\u00e9 politique et du chaos budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fiscalite-charges-normes-quand-les-grands-patrons-francais-se-revoltent-20250129"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019a\u00e9roport national Ronald-Reagan \u00e0 Washington est-il aussi dangereux ?",
        "summary": "Le crash d\u2019un avion de ligne et d\u2019un h\u00e9licopt\u00e8re militaire mercredi, faisant 67 morts, relance le d\u00e9bat sur la s\u00e9curit\u00e9 et la capacit\u00e9 de l\u2019a\u00e9roport et de sa piste, la plus fr\u00e9quent\u00e9e du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-l-aeroport-national-ronald-reagan-a-washington-est-il-aussi-dangereux-20250131"
    },
    {
        "title": "Manque d\u2019effectifs, bo\u00eetes noires retrouv\u00e9es : ce qu\u2019il faut savoir sur le crash a\u00e9rien \u00e0 Washington",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La collision entre un avion de ligne d\u2019American Airlines et un h\u00e9licopt\u00e8re de l\u2019arm\u00e9e a fait 67 morts mercredi soir, dont trois militaires. C\u2019est la pire catastrophe a\u00e9rienne aux \u00c9tats-Unis depuis 2001.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tous-les-vols-suspendus-a-l-aeroport-ronald-reagan-de-washington-dc-suite-a-un-incident-aerien-20250130"
    },
    {
        "title": "Crash \u00e0 Washington : apr\u00e8s la catastrophe, Donald Trump intensifie sa guerre contre les politiques d\u2019inclusion et de diversit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a reconnu jeudi \u00abne pas savoir\u00bb si des contr\u00f4leurs a\u00e9riens issus des programmes de diversit\u00e9 \u00e9taient en cause dans l\u2019accident qui a fait 67 morts mercredi avant de pr\u00e9ciser que \u00abcela a pu \u00eatre\u00bb le cas. Les politiques \u00abD.E.I\u00bb sont l\u2019un des chevaux de bataille de la nouvelle administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-a-washington-apres-la-catastrophe-donald-trump-intensifie-sa-guerre-contre-les-politiques-d-inclusion-et-de-diversite-20250131"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: apr\u00e8s deux jours de d\u00e9bats, d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs trouvent enfin un accord",
        "summary": "Majoritaires, macronistes et R\u00e9publicains ont trouv\u00e9 vendredi un compromis sur le budget pour 2025. Le texte doit d\u00e9sormais \u00eatre adopt\u00e9 par les deux Chambres, avec un probable 49.3 d\u00e8s lundi. Le RN menace de censurer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-apres-deux-jours-de-debats-deputes-et-senateurs-trouvent-enfin-un-accord-a-huis-clos-20250131"
    },
    {
        "title": "Le Venezuela lib\u00e8re six Am\u00e9ricains, annonce l'\u00e9missaire de Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-venezuela-libere-six-americains-annonce-l-emissaire-de-trump-20250201"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan interdit aux agences gouvernementales d'utiliser DeepSeek",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/taiwan-interdit-aux-agences-gouvernementales-d-utiliser-deepseek-20250201"
    },
    {
        "title": "Un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, pour la premi\u00e8re fois en 2025",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-condamne-a-mort-execute-aux-etats-unis-pour-la-premiere-fois-en-2025-20250201"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPour le budget, une commission mixte paritaire \u201cconclusive\u201d ne conclut rien\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Un accord en CMP n\u2019est pas un accord sur le budget. Et que, s\u2019il s\u2019\u00e9tait soumis au vote des d\u00e9put\u00e9s, il serait rejet\u00e9, l\u2019ensemble de la gauche\u00a0et le Rassemblement national votant contre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pour-le-budget-une-commission-mixte-paritaire-conclusive-ne-conclut-rien-20250131"
    },
    {
        "title": "L\u2019accord trouv\u00e9 par la commission mixte paritaire est \u00abpire que le budget Barnier\u00bb, fustige \u00c9ric Coquerel",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Insoumis de la commission des Finances de l\u2019Assembl\u00e9e critique une \u00abcure d\u2019aust\u00e9rit\u00e9 sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb et appelle les oppositions \u00e0 \u00eatre \u00abcoh\u00e9rentes\u00bb en censurant le gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-accord-trouve-par-la-commission-mixte-paritaire-est-pire-que-le-budget-barnier-fustige-eric-coquerel-20250131"
    },
    {
        "title": "Dette: le vote du budget en CMP fait chuter le \u00abspread\u00bb entre la France et l\u2019Allemagne",
        "summary": "Les march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 rassur\u00e9s par l\u2019accord trouv\u00e9 par les s\u00e9nateurs et d\u00e9put\u00e9s r\u00e9unis en commission mixte paritaire ce vendredi. Le texte peut toutefois encore \u00eatre rejet\u00e9 la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-le-vote-du-budget-en-cmp-fait-chuter-le-spread-entre-la-france-et-l-allemagne-20250131"
    },
    {
        "title": "\u00abUne injustice m\u00e9dicale\u00bb : mal indemnis\u00e9es, les victimes du \u00abdentiste boucher\u00bb Lionel Guedj appellent l\u2019\u00c9tat \u00e0 l\u2019aide",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Plus d\u2019une centaine de victimes de Lionel Guedj, un dentiste marseillais condamn\u00e9 pour mutilations sur ses patients des quartiers nord, cr\u00e9e une association et interpelle l\u2019\u00c9tat, face \u00e0 l\u2019impossibilit\u00e9 financi\u00e8re de pouvoir r\u00e9parer leur pr\u00e9judice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/une-injustice-medicale-mal-indemnisees-les-victimes-du-dentiste-boucher-lionel-guedj-appellent-l-etat-a-l-aide-20250201"
    },
    {
        "title": "Coupe Davis : la jeune garde bleue ne veut pas se rater \u00e0 domicile contre le Br\u00e9sil",
        "summary": "Si l\u2019\u00e9quipe de France part favorite \u00e0 Orl\u00e9ans contre le Br\u00e9sil, samedi et dimanche lors du premier tour, elle devra notamment se m\u00e9fier de Joao Fonseca, le nouveau prodige, qui a tant brill\u00e9 en d\u00e9but de saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/coupe-davis/coupe-davis-la-jeune-garde-bleue-ne-veut-pas-se-rater-a-domicile-contre-le-bresil-20250201"
    },
    {
        "title": "XV de France : douleur au mollet pour Antoine Dupont",
        "summary": "Le capitaine est sorti plus t\u00f4t que pr\u00e9vu se ressentant d\u2019un coup au mollet. Sans gravit\u00e9 a assur\u00e9 le capitaine des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-douleur-au-mollet-pour-antoine-dupont-20250201"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de conflit \u00e0 distance, l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise au d\u00e9fi de la haute intensit\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Nos forces arm\u00e9es doivent se pr\u00e9parer \u00e0 des confrontations majeures si un conflit intervient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-des-annees-de-conflit-a-distance-l-armee-francaise-au-defi-de-la-haute-intensite-20250201"
    },
    {
        "title": "Victime d\u2019une usurpation d\u2019identit\u00e9, la SNCF lui r\u00e9clame pr\u00e8s de 22.000 euros d\u2019amende",
        "summary": "Cela fait deux ans que M\u00e9line, originaire de la Haute-Vienne, re\u00e7oit des amendes de la SNCF pour billets non pr\u00e9sent\u00e9s. L\u2019amende s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 21.669 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/victime-d-une-usurpation-d-identite-la-sncf-lui-reclame-pres-de-22-000-euros-d-amende-20250201"
    },
    {
        "title": "Gaza : la Croix-Rouge a remis deux otages, dont le franco-isra\u00e9lien Ofer Kalderon, \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Ofer Kalderon, franco-isra\u00e9lien, \u00e9tait d\u00e9tenu par le Hamas depuis l\u2019attaque du 7 octobre 2023. Un deuxi\u00e8me otage, Yarden Bibas, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce matin. Tous deux ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne par le CICR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-otage-franco-israeliens-ofer-kalderon-a-ete-remis-a-la-croix-rouge-20250201"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui est Ofer Kalderon, l\u2019otage franco-isra\u00e9lien lib\u00e9r\u00e9 samedi",
        "summary": "Un autre otage franco-isra\u00e9lien, Ohad Yahalomi, est toujours retenu par les mouvements terroristes implant\u00e9s \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-qui-sont-les-otages-francais-toujours-retenus-par-le-hamas-20250116"
    },
    {
        "title": "Inondations dans l\u2019Ouest : la vigilance rouge lev\u00e9e dans l\u2019Ille-et-Vilaine, le Morbihan et la Loire-Atlantique",
        "summary": "La vigilance orange pour \u00abcrues\u00bb de M\u00e9t\u00e9o France reste en vigueur dans ces trois d\u00e9partements de l\u2019Ouest, ainsi que la Somme, l\u2019Oise, le Val-d\u2019Oise, l\u2019Eure et la Sarthe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/inondations-dans-l-ouest-la-vigilance-rouge-levee-dans-l-ille-et-vilaine-le-morbihan-et-la-loire-atlantique-20250201"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : frappes russes dans deux r\u00e9gions, l\u2019alerte a\u00e9rienne nationale lanc\u00e9e dans tout le pays",
        "summary": "Dans la r\u00e9gion de Poltava, une attaque a laiss\u00e9 164 foyers sans \u00e9lectricit\u00e9. Aucune victime n\u2019a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e en l\u2019\u00e9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-frappes-russes-dans-deux-regions-l-alerte-aerienne-nationale-lancee-dans-tout-le-pays-20250201"
    },
    {
        "title": "Dupont \u00abmagique\u00bb, collectif huil\u00e9, \u00abcarton malheureux\u00bb... La victoire du XV de France d\u00e9crypt\u00e9e par Philippe Sella",
        "summary": "Philippe Sella (62 ans, 111 s\u00e9lections), ic\u00f4ne du rugby fran\u00e7ais, a d\u00e9crypt\u00e9 en exclusivit\u00e9 pour Le Figaro la tr\u00e8s large victoire du XV de France, vendredi soir face au pays de Galles (43-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/dupont-magique-collectif-huile-carton-malheureux-la-victoire-du-xv-de-france-decryptee-par-philippe-sella-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, deux manifestations de la droite identitaire organis\u00e9es contre le d\u00e9montage de la statue de Jeanne d\u2019Arc",
        "summary": "Apr\u00e8s la mise en ligne de deux p\u00e9titions pour sauver la monumentale statue, les partis aujourd\u2019hui rivaux de Marion Mar\u00e9chal et d\u2019\u00c9ric Zemmour ont chacun appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation, \u00e0 la m\u00eame heure, au m\u00eame endroit... mais pas le m\u00eame jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-deux-manifestations-de-la-droite-identitaire-organisees-contre-le-demontage-de-la-statue-de-jeanne-d-arc-20250201"
    },
    {
        "title": "Crise en RDC : une \u00abv\u00e9ritable urgence de sant\u00e9 publique\u00bb \u00e0 Goma, selon l'agence africaine de sant\u00e9",
        "summary": "Les combats pourraient alimenter des flamb\u00e9es \u00e9pid\u00e9miques. Le virus mpox, le chol\u00e9ra ou la rougeole se sont davantage propag\u00e9s ces derniers jours, surtout \u00e0 Goma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-en-rdc-une-veritable-urgence-de-sante-publique-a-goma-selon-l-agence-africaine-de-sante-20250201"
    },
    {
        "title": "Val-d\u2019Oise\u00a0: trois morts dans l\u2019incendie d\u2019un Ehpad",
        "summary": "Le feu aurait pris samedi vers 7 heures du matin dans cet \u00e9tablissement situ\u00e9 \u00e0 Bouff\u00e9mont dans des circonstances qui restent encore \u00e0 d\u00e9terminer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-d-oise-trois-morts-dans-l-incendie-d-un-ehpad-20250201"
    },
    {
        "title": "Le taux du Livret A descend \u00e0 2,4%, une baisse in\u00e9dite",
        "summary": "La baisse du taux du Livret A offre un bol d\u2019air aux acteurs qui le r\u00e9mun\u00e8rent, c\u2019est-\u00e0-dire les banques et la CDC, que le ministre de l\u2019\u00c9conomie, \u00c9ric Lombard dirigeait jusqu\u2019\u00e0 sa nomination comme ministre fin d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-taux-du-livret-a-descend-a-2-4-une-baisse-inedite-20250201"
    },
    {
        "title": "Surprise : en Tha\u00eflande, d\u00e9couverte de trois tigreaux du Bengale dans un parc national",
        "summary": "Les tigres du Bengale sont une esp\u00e8ce class\u00e9e en danger. Six animaux sont d\u00e9sormais d\u00e9compt\u00e9s dans le parc national de Kaeng Krachan, au sud-ouest de Bangkok.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/surprise-en-thailande-decouverte-de-trois-tigreaux-du-bengale-dans-un-parc-national-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00abMes factures ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par cinq\u00bb : ces entreprises pieds et poings li\u00e9s \u00e0 des contrats d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 hors de prix",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le tarif r\u00e9glement\u00e9 d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 s\u2019ouvre ce samedi aux TPE, certaines sont encore engag\u00e9es durant plusieurs mois dans un contrat on\u00e9reux. Une fois lib\u00e9r\u00e9es de leur fardeau, certaines se font accompagner pour r\u00e9duire leurs d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mes-factures-ont-ete-multipliees-par-cinq-ces-entreprises-pieds-et-poings-lies-a-des-contrats-d-electricite-hors-de-prix-20250201"
    },
    {
        "title": "Allemagne : l'ancien pr\u00e9sident Horst Koehler est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 81 ans",
        "summary": "Horst Koehler est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 t\u00f4t ce samedi matin \u00e0 Berlin apr\u00e8s une courte et grave maladie, ont annonc\u00e9 les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ancien-president-de-l-allemagne-horst-koehler-est-mort-a-l-age-de-81-ans-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00c0 98 ans, Judith Magre toujours sur sc\u00e8ne d\u00e9clame son amour pour Baudelaire",
        "summary": "Sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Poche-Montparnasse, la doyenne des com\u00e9diennes fran\u00e7aises en activit\u00e9 donne vie \u00e0 une vingtaine de po\u00e8mes des Fleurs du mal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/a-98-ans-judith-magre-toujours-sur-scene-declame-son-amour-pour-baudelaire-20250201"
    },
    {
        "title": "Baisse du taux du Livret A \u00e0 2,4% : calculez votre manque \u00e0 gagner pour 2025",
        "summary": "SIMULATEUR \u2013 Apr\u00e8s deux ans de stabilit\u00e9 \u00e0 3%, le taux de r\u00e9mun\u00e9ration du Livret A, placement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais, tombe ce samedi \u00e0 2,4%. Calculez votre manque \u00e0 gagner pour l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir gr\u00e2ce \u00e0 notre simulateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisse-du-taux-du-livret-a-a-2-4-calculez-votre-manque-a-gagner-pour-2025-20250201"
    },
    {
        "title": "Ce 1er f\u00e9vrier, cette \u00eele fran\u00e7aise redevient espagnole",
        "summary": "Situ\u00e9 entre Hendaye et Irun, dans le Pays basque, ce bout de terre inhabit\u00e9 est le seul territoire au monde \u00e0 changer de pays tous les six mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/ce-1er-fevrier-cette-ile-francaise-redevient-espagnole-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait un enfer, je n\u2019en dormais plus\u00a0\u00bb : ces contribuables impos\u00e9s \u00e0 tort par le nouvel outil du fisc",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES -\u00a0La Cour des comptes a point\u00e9 l\u2019outil de d\u00e9claration fiscal \u00abG\u00e9rer mes biens immobiliers\u00bb, qui n\u2019\u00e9tait pas pr\u00eat lors de sa mise en production. Au grand dam de plusieurs propri\u00e9taires, victimes des dysfonctionnements du syst\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/c-etait-un-enfer-je-n-en-dormais-plus-ces-contribuables-imposes-a-tort-par-le-nouvel-outil-du-fisc-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: \u00e0 peine graci\u00e9e, une assaillante du Capitole retourne en prison pour un accident de la route mortel",
        "summary": "Emily Hernandez, \u00e2g\u00e9e de 24 ans, a tu\u00e9 une femme de 32 ans dans un accident de voiture dans le Missouri, en 2022. Elle conduisait en \u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-a-peine-graciee-une-assaillante-du-capitole-retourne-en-prison-pour-un-accident-de-la-route-mortel-20250201"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Suant, le nouveau compagnon discret de Laeticia Hallyday",
        "summary": "La veuve de Johnny Hallyday aurait retrouv\u00e9 l\u2019amour dans les bras de Fr\u00e9d\u00e9ric Suant, g\u00e9rant de Chez Bob, c\u00e9l\u00e8bre restaurant situ\u00e9 \u00e0 Saint-Palais-sur-Mer, en Charente-Maritime.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/frederic-suant-le-nouveau-compagnon-discret-de-laeticia-hallyday-20250131"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus apr\u00e8s France-pays de Galles : Dupont ph\u00e9nom\u00e9nal, Alldritt vigoureux, les ailiers intenables",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es par la r\u00e9daction du Figaro apr\u00e8s la large victoire du XV de France face au pays de Galles (43-0) pour le premier match du Tournoi des six nations 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/les-notes-des-bleus-apres-france-pays-de-galles-dupont-phenomenal-alldritt-vigoureux-les-ailiers-intenables-20250131"
    },
    {
        "title": "Inondations : le dispositif d\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle sera \u00abacc\u00e9l\u00e9r\u00e9\u00bb pour 20 communes, annonce Bruno Retailleau",
        "summary": "Pr\u00e9sent samedi 1er f\u00e9vrier \u00e0 Redon, en Ille-et-Vilaine, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 la reconnaissance de l\u2019\u00e9tat de catastrophe naturelle. Un dispositif qui sera \u00absimplifi\u00e9 et acc\u00e9l\u00e9r\u00e9\u00bb pour plusieurs villes touch\u00e9es par les crues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/inondations-le-dispositif-d-etat-de-catastrophe-naturelle-sera-accelere-pour-20-communes-annonce-bruno-retailleau-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00abAller ouste !\u00bb : une femme s\u2019en prend \u00e0 Bruno Retailleau en d\u00e9placement \u00e0 Redon, frapp\u00e9e par des inondations",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur s\u2019est rendu \u00e0 Redon, en Ille-et-Vilaine, ce samedi 1er f\u00e9vrier apr\u00e8s les graves inondations qui ont touch\u00e9 le d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/aller-ouste-une-femme-s-en-prend-a-bruno-retailleau-en-deplacement-a-redon-frappee-par-des-inondations-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on est l\u00e0 depuis sept ans, on a envie de vivre la fin\u00bb : \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, le dernier carr\u00e9 de grognards autour de Macron",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT\u00a0- Les conseillers qui sont aux c\u00f4t\u00e9s du chef de l\u2019\u00c9tat depuis le d\u00e9but se font rares, et tous ne sont pas certains d\u2019aller jusqu\u2019au bout. Enqu\u00eate sur ces \u00abhommes du pr\u00e9sident\u00bb capables de violentes rivalit\u00e9s, mais qui partagent la fiert\u00e9 des v\u00e9t\u00e9rans caboss\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quand-on-est-la-depuis-sept-ans-on-a-envie-de-vivre-la-fin-a-l-elysee-le-dernier-carre-de-grognards-autour-de-macron-20250201"
    },
    {
        "title": "Facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : ferez-vous partie des gagnants de ce 1er f\u00e9vrier ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une baisse de 15% de la note, promise par le gouvernement, entre en vigueur ce samedi. Si elle concerne la plus grande partie des abonn\u00e9s, tous n\u2019en b\u00e9n\u00e9ficieront pas. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/facture-d-electricite-ferez-vous-partie-des-gagnants-au-1er-fevrier-20250107"
    },
    {
        "title": "Baisse des tarifs de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, r\u00e9forme de l\u2019audiovisuel public, hausse des prix du tabac... Ce qui change au 1er f\u00e9vrier",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais verront bient\u00f4t leur facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 baisser en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, mais attention au porte-monnaie des fumeurs qui, eux, perdront en pouvoir d\u2019achat avec la hausse annonc\u00e9e des tarifs du tabac.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/baisse-des-tarifs-de-l-electricite-reforme-de-l-audiovisuel-public-hausse-des-prix-du-tabac-ce-qui-change-au-1er-fevrier-20250129"
    },
    {
        "title": "Livret A, LDDS, LEP... Ce que vous rapportent vos produits d\u2019\u00e9pargne \u00e0 partir de f\u00e9vrier 2025",
        "summary": "La baisse du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat du Livret A au 1er f\u00e9vrier 2025 entra\u00eene, par ricochet, la diminution de r\u00e9mun\u00e9ration de plusieurs produits d\u2019\u00e9pargne d\u00e9fiscalis\u00e9s, comme le Livret de d\u00e9veloppement durable et solidaire (LDDS), le livret jeune ou le Compte \u00e9pargne logement (CEL).",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/placements-bancaires/livret-a-ldds-lep-ce-que-vous-rapportent-vos-produits-d-epargne-a-partir-de-fevrier-2025-20250127"
    },
    {
        "title": "Expulsion des OQTF : 81% des Fran\u00e7ais favorables \u00e0 des sanctions \u00e9conomiques en cas de refus de l\u2019Alg\u00e9rie",
        "summary": "Selon un sondage de l\u2019institut CSA, une tr\u00e8s large majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais r\u00e9clame des sanctions \u00e9conomiques en cas de refus de la part de l\u2019Alg\u00e9rie de reprendre ses ressortissants expuls\u00e9s du territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/expulsion-des-oqtf-81-des-francais-favorables-a-des-sanctions-economiques-en-cas-de-refus-de-l-algerie-20250201"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9ations d\u2019\u00aboasis\u00bb survivalistes, d\u00e9lires p\u00e9do-satanistes, projets d\u2019attaques de l\u2019\u00c9lys\u00e9e... La folie complotiste gagne la France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00ab\u00catres souverains\u00bb ou disciples de Solaris, des myriades de conspirationnistes essaiment dans le pays. En alerte, les services de renseignement, loin de les prendre pour de simples \u00abillumin\u00e9s\u00bb, surveillent de pr\u00e8s \u00ables risques de passage \u00e0 l\u2019action violente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/creations-d-oasis-survivalistes-delires-pedo-satanistes-projets-d-attaques-de-l-elysee-la-folie-complotiste-gagne-la-france-20250201"
    },
    {
        "title": "Lidl : un supermarch\u00e9 irlandais autoris\u00e9 \u00e0 ouvrir un \u00abpub\u00bb pour vendre de l\u2019alcool",
        "summary": "Avant ou apr\u00e8s leurs courses, les clients pourront boire un verre dans ce bar construit par l\u2019entreprise. Il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re initiative pour le groupe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lidl-un-supermarche-irlandais-autorise-a-ouvrir-un-pub-pour-vendre-de-l-alcool-20250201"
    },
    {
        "title": "Vosges : une infirmi\u00e8re suspect\u00e9e d'avoir tu\u00e9 son mari hospitalis\u00e9 et en fin de vie",
        "summary": "La mise en cause aurait manipul\u00e9 les pousses-seringues \u00e9lectriques qui alimentaient son \u00e9poux peu avant son d\u00e9c\u00e8s, devant sa fille et un autre soignant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vosges-une-infirmiere-suspectee-d-avoir-tue-son-mari-hospitalise-et-en-fin-de-vie-20250201"
    },
    {
        "title": "FTX : les parents de Sam Bankman-Fried tentent d\u2019obtenir une gr\u00e2ce de Donald Trump pour lib\u00e9rer leur fils de prison",
        "summary": "L\u2019ancien magnat des cryptomonnaies avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en mars dernier \u00e0 25 ans de prison pour avoir vol\u00e9 les clients de sa plateforme d\u2019\u00e9changes FTX. Ses parents se seraient rapproch\u00e9s d\u2019avocats et de personnalit\u00e9s proches de Donald Trump pour lui faire quitter la prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ftx-les-parents-de-sam-bankman-fried-tentent-d-obtenir-une-grace-de-donald-trump-pour-liberer-leur-fils-de-prison-20250201"
    },
    {
        "title": "Japon : une rampe construite pour sauver le chauffeur d\u2019un camion tomb\u00e9 dans un nid-de-poule g\u00e9ant",
        "summary": "Ce mardi 28 janvier, un poids lourd est tomb\u00e9 dans un trou de 40 m\u00e8tres de large plus de 5 m\u00e8tres de profondeur et sur la route, en pleine rue pr\u00e8s de Tokyo. Depuis, les secours ne parviennent pas \u00e0 atteindre la cabine du chauffeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-une-rampe-construite-pour-sauver-le-chauffeur-d-un-camion-tombe-dans-un-nid-de-poule-geant-20250201"
    },
    {
        "title": "\u00abLa d\u00e9mographie doit primer\u00bb : Val\u00e9rie P\u00e9cresse propose d\u2019indexer l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite sur l\u2019esp\u00e9rance de vie",
        "summary": "\u00abIl faut arr\u00eater de faire de la politique avec une r\u00e9alit\u00e9 purement d\u00e9mographique\u00bb, estime la pr\u00e9sidente (LR) de la r\u00e9gion \u00cele-de-France, qui a lanc\u00e9 cette id\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un colloque de son parti Libres !.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-demographie-doit-primer-valerie-pecresse-propose-d-indexer-l-age-de-depart-a-la-retraite-sur-l-esperance-de-vie-20250131"
    },
    {
        "title": "Nice : un homme retrouv\u00e9 mort, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Ce meurtre est survenu sur un point de deal de ce quartier de Nice-Est dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-un-homme-retrouve-mort-un-suspect-interpelle-20250201"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : les images poignantes des retrouvailles entre l\u2019otage franco-isra\u00e9lien Ofer Kalderon et ses enfants",
        "summary": "VID\u00c9O - Ofer Kalderon, l\u2019un des deux otages franco-isra\u00e9liens du Hamas, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce samedi 1er f\u00e9vrier en vertu de l\u2019accord de tr\u00eave. Il avait \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 le 7 octobre 2023 avec deux de ses enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-les-images-poignantes-des-retrouvailles-entre-l-otage-franco-israelien-ofer-kalderon-et-ses-enfants-20250201"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Lionel Jospin exhorte les socialistes \u00e0 ne pas voter la censure",
        "summary": "Pour l\u2019ancien premier ministre, faire tomber le gouvernement \u00abne serait pas responsable\u00bb alors que la France fait face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-lionel-jospin-exhorte-les-socialistes-a-ne-pas-voter-la-censure-20250201"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le Racing 92 officialise le d\u00e9part de Lancaster et l\u2019arriv\u00e9e de Collazo jusqu\u2019\u00e0 la fin de la saison",
        "summary": "En pleine crise sportive, le club des Hauts-de-Seine se s\u00e9pare du technicien anglais et appelle \u00e0 la rescousse l\u2019ancien entra\u00eeneur de Montpellier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-racing-92-officialise-le-depart-de-lancaster-et-l-arrivee-de-collazo-jusqu-a-la-fin-de-la-saison-20250201"
    },
    {
        "title": "Savoie : un impressionnant bloc rocheux s\u2019effondre sur la RN90, l\u2019acc\u00e8s aux stations de la Tarentaise tr\u00e8s perturb\u00e9",
        "summary": "L\u2019\u00e9boulement a eu lieu \u00e0 hauteur d\u2019Aigueblanche en fin de matin\u00e9e, au niveau des gorges de Ponserand dans le sens Albertville-Mo\u00fbtiers, pr\u00e9cise la pr\u00e9fecture de Savoie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/savoie-un-impressionnant-bloc-rocheux-s-effondre-sur-la-rn90-l-acces-aux-stations-de-la-tarentaise-tres-perturbe-20250201"
    }
]