[
    {
        "title": "L'Iran subira des cons\u00e9quences \u00abcataclysmiques\u00bb en cas d'attaque contre Isra\u00ebl, alerte un haut-responsable am\u00e9ricain",
        "summary": "Ce responsable, qui a requis l\u2019anonymat, a aussi mis en garde contre toute attaque susceptible de \u00abfaire d\u00e9railler\u00bb les d\u00e9licates discussions sur une tr\u00eave dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-subira-des-consequences-cataclysmiques-en-cas-d-attaque-contre-israel-alerte-un-haut-responsable-americain-20240816"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: \u00e0 l\u2019origine du raid en Cisjordanie, les petits groupes de colons ultranationalistes",
        "summary": "Les agressions commises par ces groupes ont atteint un tel niveau que les \u00c9tats-Unis et l'Union europ\u00e9enne ont annonc\u00e9 des sanctions \u00e9conomiques contre des colons extr\u00e9mistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-a-l-origine-du-raid-en-cisjordanie-les-petits-groupes-de-colons-ultranationalistes-20240816"
    },
    {
        "title": "\u00abPogrom\u00bb, \u00ab\u00e9meutes\u00bb... Ce que l\u2019on sait de la descente mortelle de colons en Cisjordanie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident Isaac Herzog a fermement condamn\u00e9 l\u2019attaque qui a fait un mort et un bless\u00e9 grave jeudi soir en Cisjordanie occup\u00e9e. L\u2019extr\u00eame droite pr\u00e9f\u00e8re parler \u00abd\u2019\u00e9meutes\u00bb, qui n\u2019ont \u00abrien \u00e0 voir\u00bb avec la colonisation des territoires palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cisjordanie-le-president-israelien-denonce-un-pogrom-apres-une-descente-mortelle-de-colons-20240816"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : des n\u00e9gociations pour tenter d'emp\u00eacher un embrasement r\u00e9gional",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De nouveaux pourparlers ont d\u00e9but\u00e9 jeudi \u00e0 Doha pour un cessez-le-feu \u00e0 Gaza et la lib\u00e9ration d\u2019otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-des-negociations-pour-tenter-d-empecher-un-embrasement-regional-20240815"
    },
    {
        "title": "Un avion de collection s\u2019ab\u00eeme en mer au Lavandou, le corps du pilote retrouv\u00e9",
        "summary": "Une enqu\u00eate judiciaire a \u00e9t\u00e9 ouverte pour d\u00e9terminer les causes du drame, a annonc\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique de Toulon. Le crash s\u2019est produit peu avant un spectacle de la Patrouille de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lavandou-en-marge-d-un-show-de-la-patrouille-de-france-un-avion-s-ecrase-en-mer-20240816"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde sait que c\u2019est mort, mais nous devons maintenir la pression sur Macron\u00bb: Lucie Castets en mission impossible pour Matignon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La repr\u00e9sentante du Nouveau Front populaire va participer \u00e0 la r\u00e9union des chefs de parti avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vendredi prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tout-le-monde-sait-que-c-est-mort-mais-nous-devons-maintenir-la-pression-sur-macron-lucie-castets-en-mission-impossible-pour-matignon-20240816"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre : les noms qui circulent pour Matignon",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron doit recevoir le 23 ao\u00fbt les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires et les chefs des partis, plusieurs personnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 pressenties pour acc\u00e9der \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-les-noms-qui-circulent-pour-matignon-20240816"
    },
    {
        "title": "Ces villes de France o\u00f9 les habitants sont de plus en plus riches",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Nous avons men\u00e9 une \u00e9tude in\u00e9dite sur l\u2019\u00e9volution en dix ans des revenus des Fran\u00e7ais dans pr\u00e8s de 250 villes. Consultez les chiffres pr\u00e8s de chez vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ces-villes-de-france-ou-les-habitants-sont-de-plus-en-plus-riches-20240513"
    },
    {
        "title": "Tennis: malmen\u00e9 et battu par Monfils, Alcaraz s\u2019\u00e9nerve et brise sa raquette",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le num\u00e9ro 3 mondial n\u2019a pas support\u00e9 son niveau de jeu face \u00e0 Ga\u00ebl Monfils, qui l\u2019a battu en trois sets (4-6, 7-6, 6-4).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-malmene-et-battu-par-monfils-alcaraz-s-enerve-et-brise-sa-raquette-20240816"
    },
    {
        "title": "Le Havre-PSG: Barcola et Demb\u00e9l\u00e9 ont fait la diff\u00e9rence, deux trous d\u2019air fatals pour les Havrais...Les tops et les flops",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain s\u2019est rassur\u00e9 pour sa premi\u00e8re en Ligue 1 cette saison, en battant Le Havre en fin de match (1-4).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/le-havre-psg-barcola-et-dembele-ont-fait-la-difference-deux-trous-d-air-fatals-pour-les-havrais-les-tops-et-les-flops-20240816"
    },
    {
        "title": "Turquie: un feu de for\u00eat a atteint les zones r\u00e9sidentielles d'Izmir",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/turquie-un-feu-de-foret-a-atteint-les-zones-residentielles-d-izmir-20240816"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : disparition d\u2019un enfant de 10 ans lors d\u2019une baignade",
        "summary": "Trois enfants se sont retrouv\u00e9s en difficult\u00e9, jeudi 15 ao\u00fbt lors d'une baignade \u00e0 Berck-sur-Mer. Deux ont \u00e9t\u00e9 secourus. Le troisi\u00e8me \u00e2g\u00e9 de dix ans n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pas-de-calais-disparition-d-un-enfant-de-10-ans-lors-d-une-baignade-20240816"
    },
    {
        "title": "Faut-il s\u2019inqui\u00e9ter de l\u2019extension de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de mpox en Europe?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L'OMS a r\u00e9cemment d\u00e9clench\u00e9 son plus haut niveau d'alerte international en r\u00e9ponse \u00e0 une r\u00e9surgence du virus mpox en Afrique. Vendredi soir, Gabriel Attal a annonc\u00e9 que le syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00e9tait plac\u00e9 en \u00ab\u00e9tat de vigilance maximale.\u00bb&amp;nbsp; Que sait-on sur le variant actuel et pourrait-il arriver en France&amp;nbsp;?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/faut-il-s-inquieter-de-l-extension-de-l-epidemie-de-mpox-en-europe-20240816"
    },
    {
        "title": "Mpox : le syst\u00e8me de sant\u00e9 fran\u00e7ais plac\u00e9 en \u00ab\u00e9tat de vigilance maximale\u00bb, annonce Gabriel Attal",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Apr\u00e8s la Su\u00e8de, le Pakistan annonce qu\u2019un premier cas du nouveau variant du mpox a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9 sur son sol. L\u2019'OMS a averti sur la probabilit\u00e9 de nouveaux cas en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/mpox-un-premier-cas-declare-au-pakistan-d-apres-les-autorites-sanitaires-20240816"
    },
    {
        "title": "Suisse : deux alpinistes tu\u00e9s dans une chute de plus de 1000 m\u00e8tres dans le massif du Cervin",
        "summary": "Les deux hommes, dont la nationalit\u00e9 n'est pour l'instant pas pr\u00e9cis\u00e9e, ont quitt\u00e9 \u00e0 l'aube le refuge de H\u00f6rnnli \u00e0 Zermatt dans le but d'escalader le Cervin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/suisse-deux-alpinistes-tues-dans-une-chute-de-plus-de-1000-metres-dans-le-massif-du-cervin-20240816"
    },
    {
        "title": "Pendant que l\u2019Ukraine s\u2019ancre dans la r\u00e9gion de Koursk, les Russes avancent vers Pokrovsk",
        "summary": "CARTE - L\u2019arm\u00e9e russe n\u2019est plus qu\u2019\u00e0 une douzaine de kilom\u00e8tres de cette ville de 60.000 habitants, n\u0153ud logistique cl\u00e9 du Donbass. Les autorit\u00e9s militaires ont appel\u00e9 la population \u00e0 \u00e9vacuer la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pendant-que-l-ukraine-s-ancre-dans-la-region-de-koursk-les-russes-avancent-vers-pokrovsk-20240816"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : plusieurs milliers de soldats russes auraient quitt\u00e9 l\u2019Ukraine pour contrer l\u2019offensive de Koursk",
        "summary": "Les responsables am\u00e9ricains et occidentaux cit\u00e9s par CNN pr\u00e9cisent que ces d\u00e9placements devraient n\u2019avoir qu\u2019un impact limit\u00e9 sur l\u2019\u00e9tat du front en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-plusieurs-milliers-de-soldats-russes-auraient-quitte-l-ukraine-pour-contrer-l-offensive-de-koursk-20240816"
    },
    {
        "title": "Offensive ukrainienne en Russie : Kiev dit avoir progress\u00e9 dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La nuit derni\u00e8re, de nombreux missiles ukrainiens visant le pont de Kertch ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e russe, qui revendique parall\u00e8lement la prise d'un nouveau village ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-intercepte-12-missiles-visant-le-pont-de-crimee-dans-la-nuit-20240816"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Gr\u00e2ce \u00e0 Barcola et Demb\u00e9l\u00e9, le PSG d\u00e9bute sa saison par une victoire au Havre",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain s'est sorti du pi\u00e8ge normand et a bien lanc\u00e9 sa saison en s'imposant au Havre (4-1) en ouverture de la Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-grace-a-barcola-et-dembele-le-psg-debute-sa-saison-par-une-victoire-au-havre-20240816"
    },
    {
        "title": "Domination du PSG, un OM ambitieux, le retour des Verts... 10 questions sur la reprise de la Ligue 1",
        "summary": "ANALYSE - Pr\u00e9tendants au titre et au podium, meilleur buteur, nouveaux talents, droits&amp;nbsp;TV\u2026 Tout ce qu\u2019il faut savoir avant la reprise du championnat de France ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-dix-questions-sur-la-reprise-de-la-saison-20240815"
    },
    {
        "title": "Il squatte une piscine, se blesse gravement et attaque en justice la copropri\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Un propri\u00e9taire peut \u00eatre tenu pour responsable si un squatteur se blesse apr\u00e8s avoir profit\u00e9 ill\u00e9galement d\u2019une piscine.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/il-squatte-une-piscine-se-blesse-gravement-et-attaque-en-justice-la-copropriete_cd592e86-5bc8-11ef-b58d-62b5025aa800/"
    },
    {
        "title": "La C\u00e8ne, Imane Khalif ou les rat\u00e9s de la cantine : comment les organisateurs de Paris 2024 ont g\u00e9r\u00e9 les pol\u00e9miques qui ont \u00e9maill\u00e9 les Jeux",
        "summary": "Le Comit\u00e9 d\u2019organisation s\u2019\u00e9tait adjoint les services de plusieurs agences sp\u00e9cialis\u00e9es dans la communication de crise pour \u00e9teindre au plus vite les incendies, grands comme petits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-cene-imane-khalif-ou-les-rates-de-la-cantine-comment-les-organisateurs-de-paris-2024-ont-gere-les-polemiques-qui-ont-emaille-les-jeux-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le d\u00e9mocrate Robert Menendez met fin \u00e0 sa longue carri\u00e8re politique",
        "summary": "Reconnu coupable de corruption mi-juillet, Robert Menendez a \u00e9t\u00e9 une figure politique aux \u00c9tats-Unis et \u00e0 l'\u00e9tranger pendant des d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/etats-unis-le-democrate-robert-menendez-met-fin-a-sa-longue-carriere-politique-20240817"
    },
    {
        "title": "Amarr\u00e9 \u00e0 Pornichet, \u00able plus vieux voilier de France\u00bb en vente sur... Leboncoin",
        "summary": "\u00c2g\u00e9, le propri\u00e9taire nantais de ce cotre sorti en 1890 d\u2019un chantier naval britannique, souhaite transmettre le bateau \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de passionn\u00e9s. Il c\u00e8de le navire pour une somme symbolique sur Leboncoin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/amarre-a-pornichet-le-plus-vieux-voilier-de-france-en-vente-sur-leboncoin-20240817"
    },
    {
        "title": "Fioul, granul\u00e9s \u00e0 bois... Pourquoi c\u2019est le moment de s\u2019approvisionner pour l\u2019hiver",
        "summary": "Si le temps o\u00f9 il faudra rallumer le chauffage semble encore lointain, vous avez tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 anticiper et \u00e0 faire le plein d\u00e8s maintenant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/fioul-granules-a-bois-pourquoi-c-est-le-bon-moment-de-s-approvisionner-pour-l-hiver-20240817"
    },
    {
        "title": "Le couple \u00e0 l\u2019\u00e9preuve du temps : \u00e0 20 ans, il \u00e9tait le prince charmant, \u00e0 40 c'est devenu un pauvre type",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - En couple, vieillir ensemble est un d\u00e9fi. D'aucuns se r\u00e9veillent un matin au c\u00f4t\u00e9 d'une personne qui n'a plus beaucoup de celle qu'ils ont rencontr\u00e9e. Ou peut-\u00eatre est-ce seulement leur regard qui a chang\u00e9 ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/20-ans-apres-mon-prince-charmant-est-devenu-un-pauvre-type-20240407"
    },
    {
        "title": "Il arrache une stalactite vieille de plusieurs milliers d'ann\u00e9es dans une grotte de Dordogne",
        "summary": "D\u00e9but ao\u00fbt dans la grotte de Maxange&amp;nbsp;au Buisson de Cadouin, un visiteur du Nord a d\u00e9tach\u00e9 une stalactite d'une dizaine de kilos et d'une trentaine de centim\u00e8tres de hauteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/il-arrache-une-stalactite-vieille-de-plusieurs-milliers-d-annees-dans-une-grotte-de-dordogne-20240817"
    },
    {
        "title": "Patron, lib\u00e9ral, ferme sur la s\u00e9curit\u00e9... Karim Bouamrane, le visage d\u2019une autre gauche",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c9lu maire de Saint-Ouen-sur-Seine en 2020, ce socialiste d\u00e9fend les valeurs d\u2019autorit\u00e9 et d\u2019ordre, et ne m\u00e2che pas ses mots contre les responsables de La France insoumise et leur discours communautariste. Son profil intrigue et suscite un certain int\u00e9r\u00eat\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/patron-liberal-ferme-sur-la-securite-karim-bouamrane-le-visage-d-une-autre-gauche-20240817"
    },
    {
        "title": "George Clooney, du c\u00e9libataire le plus convoit\u00e9 de Hollywood au mari mod\u00e8le",
        "summary": "NOS SEX SYMBOLS DES ANN\u00c9ES 90 (4/4) - Acteur fac\u00e9tieux et homme engag\u00e9, il cl\u00f4t notre s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 sur ces sex-symbols des ann\u00e9es 1990, stars des blockbusters et des tablo\u00efds.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/george-clooney-du-celibataire-le-plus-convoite-de-hollywood-au-mari-modele-20240817"
    },
    {
        "title": "Gaza: au moins neuf morts dans une frappe isra\u00e9lienne au sud du Liban",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir frapp\u00e9 un entrep\u00f4t d'armes du Hezbollah. Depuis jeudi, des pourparlers en vue d\u2019un cessez-le-feu \u00e0 Gaza se tiennent \u00e0 Doha, sans le Hamas qui rejette les conditions d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-au-moins-neuf-morts-dans-une-frappe-israelienne-au-sud-du-liban-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abVous allez vous faire d\u00e9rober des informations\u00bb : gare aux sites proposant de r\u00e9v\u00e9ler aux \u00e9coliers leur future classe",
        "summary": "Des sites internet proposent de d\u00e9couvrir en avant-premi\u00e8re les listes de classe des \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es. Il s\u2019agit en fait d\u2019escroquerie, alertent les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/vous-allez-vous-faire-derober-des-informations-gare-aux-sites-proposant-de-reveler-aux-ecoliers-leur-future-classe-20240817"
    },
    {
        "title": "Colombie: le gouvernement d\u00e9nonce un projet d'attentat contre la Cour supr\u00eame",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-le-gouvernement-denonce-un-projet-d-attentat-contre-la-cour-supreme-20240817"
    },
    {
        "title": "Incendie au Canada : des milliers d'\u00e9vacu\u00e9s retournent \u00e0 Jasper",
        "summary": "Quelque 25.000 habitants et touristes avaient d\u00fb fuir le parc naturel et la municipalit\u00e9 en pleine nuit fin juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendie-au-canada-des-milliers-d-evacues-retournent-a-jasper-20240817"
    },
    {
        "title": "Un P'tit truc en plus : le film passe la barre symbolique des 10 millions d'entr\u00e9es",
        "summary": "Trois mois et demi apr\u00e8s sa sortie, la com\u00e9die d\u2019Artus devient le plus gros succ\u00e8s du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des dix derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/un-p-tit-truc-en-plus-le-film-passe-la-barre-symbolique-des-10-millions-d-entrees-20240817"
    },
    {
        "title": "Jusqu'o\u00f9 ira Un p'tit truc en plus, le film qui bouleverse les Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dix millions de spectateurs trois mois et demi apr\u00e8s sa sortie&amp;nbsp;! Aussi inattendu qu'impressionnant, le succ\u00e8s du film d'Artus, qui r\u00e9unit des acteurs confirm\u00e9s et de jeunes handicap\u00e9s, r\u00e9v\u00e8le le nouveau regard que portent les Fran\u00e7ais sur ces derniers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/jusqu-ou-ira-un-p-tit-truc-en-plus-le-film-qui-bouleverse-les-francais-20240530"
    },
    {
        "title": "Robert Kennedy Jr, un candidat \u00e0 la Maison-Blanche au bord de la d\u00e9route",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En chute libre dans les sondages, Robert Kennedy Jr, qui se pr\u00e9sente en ind\u00e9pendant, voit sa candidature invalid\u00e9e \u00e0 New York et sa campagne menac\u00e9e de naufrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-rfk-tiers-candidat-a-la-maison-blanche-au-bord-de-la-deroute-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : 9 nouveaux joueurs et un nouvel entra\u00eeneur, un OM renouvel\u00e9 commence sa saison \u00e0 Brest",
        "summary": "L\u2019Olympique de Marseille a connu un renouvellement dans les grandes largeurs cet \u00e9t\u00e9. Non-europ\u00e9en cette saison, le club commence son championnat par un d\u00e9placement \u00e0 Brest, qualifi\u00e9 en Ligue des champions (ce samedi 17h, DAZN).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-9-nouveaux-joueurs-et-un-nouvel-entraineur-un-om-renouvele-commence-sa-saison-a-brest-20240817"
    },
    {
        "title": "Chine : le taux de ch\u00f4mage des jeunes s\u2019envole, au-dessus des 17%",
        "summary": "Cet indicateur, qui est un reflet de la crise que vit la Chine, a atteint son plus haut niveau depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/chine-le-taux-de-chomage-des-jeunes-s-envole-au-dessus-des-17-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abIntrusion dans un camping 5 \u00e9toiles\u00bb: que devez-vous faire si votre piscine est squatt\u00e9e ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - L\u2019\u00e9t\u00e9, les intrusions dans les piscines priv\u00e9es se multiplient. Les squatteurs n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 se filmer sur les r\u00e9seaux sociaux. Les propri\u00e9taires sont souvent d\u00e9munis car la loi anti-squats les prot\u00e8ge rarement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/que-devez-vous-faire-si-votre-piscine-est-squatee-20220801"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : voici les entreprises qui ont tir\u00e9 b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019image des Jeux olympiques pour leur propre image",
        "summary": "Les entreprises partenaires ne sont pas les seules \u00e0 tirer parti des Jeux olympiques et paralympiques (JOP). Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/paris-2024-voici-les-entreprises-qui-ont-tire-benefice-de-l-image-des-jeux-olympiques-pour-leur-propre-image-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est inadmissible de payer aussi cher\u00bb : exc\u00e9d\u00e9s par les prix, des fans de Ligue 1 se tournent vers le piratage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette saison, suivre le championnat de France \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision co\u00fbtera entre 45 et 55 euros par mois. Trop cher pour de nombreux supporters, qui comptent passer par des solutions ill\u00e9gales pour suivre leur club favori.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/c-est-inadmissible-de-payer-aussi-cher-excedes-par-les-prix-des-fans-de-ligue-1-se-tournent-vers-le-piratage-20240816"
    },
    {
        "title": "Daniel Riolo : \u00abL'offre de DAZN pour diffuser la Ligue 1 est inadmissible, et personne \u00e0 la LFP ne se remet en question\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Avec des tarifs plus \u00e9lev\u00e9s et une offre \u00e9ditoriale restreinte, la plateforme DAZN va rendre le football toujours plus inaccessible, d\u00e9plore l\u2019\u00e9ditorialiste de RMC*, qui appelle \u00e0 une prise de conscience de la Ligue de football professionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/daniel-riolo-l-offre-de-dazn-pour-diffuser-la-ligue-1-est-inadmissible-et-personne-a-la-lfp-ne-se-remet-en-question-20240816"
    },
    {
        "title": "L'inqui\u00e9tante hausse des d\u00e9faillances d'entreprises en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En juillet, les faillites ont augment\u00e9 de 25% par rapport \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2023. De quoi interroger les milieux \u00e9conomique, alors que la France n\u2019est pas sortie de la crise politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inquietante-hausse-des-defaillances-d-entreprises-en-france-20240817"
    },
    {
        "title": "L'ouragan Ernesto s'approche des Bermudes",
        "summary": "L'ouragan a d\u00e9j\u00e0 provoqu\u00e9 de fortes pluies en Guadeloupe et \u00e0 Porto Rico.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/l-ouragan-ernesto-s-approche-des-bermudes-20240817"
    },
    {
        "title": "Rugby Championship : \u00e0 domicile, la Nouvelle-Z\u00e9lande se reprend et corrige l\u2019Argentine",
        "summary": "Battus la semaine derni\u00e8re par ces m\u00eames Pumas, les All Blacks ont d\u00e9roul\u00e9 pour cette deuxi\u00e8me journ\u00e9e de Rugby Championship.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-championship-a-domicile-la-nouvelle-zelande-se-reprend-et-corrige-l-argentine-20240817"
    },
    {
        "title": "Hugh Lovatt : \u00abLe nombre de morts \u00e0 Gaza est tr\u00e8s probablement sous-estim\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Alors que le Hamas affirme que les actions militaires isra\u00e9liennes dans le territoire sous blocus ont tu\u00e9 40.000 personnes, le chercheur de l\u2019ECFR, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, d\u00e9crypte la fiabilit\u00e9 de ces chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hugh-lovatt-le-nombre-de-morts-a-gaza-est-tres-probablement-sous-estime-20240813"
    },
    {
        "title": "Bison fut\u00e9 : pr\u00e8s de 1000 kilom\u00e8tres de bouchons au cours du grand week-end de chass\u00e9-crois\u00e9 de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "La circulation se densifie dans le sud de la France. Retrouvez le d\u00e9tail des perturbations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pont-de-l-assomption-bison-fute-prevoit-un-15-aout-tranquille-avant-un-week-end-charge-sur-les-routes-20240814"
    },
    {
        "title": "Vaucluse : se croyant espionn\u00e9, il tire avec son fusil de chasse sur un drone qui survole son jardin",
        "summary": "Un homme a d\u00e9truit l\u2019engin qui \u00e9tait, en r\u00e9alit\u00e9, charg\u00e9 de surveiller les lignes \u00e0 haute tension \u00e0 proximit\u00e9. Que dit la loi ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/vaucluse-se-croyant-espionne-il-tire-avec-son-fusil-de-chasse-sur-un-drone-qui-survole-son-jardin-20240817"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : deux cadavres d\u00e9couverts au domicile d'octog\u00e9naires",
        "summary": "Un homme de 84 ans s'est donn\u00e9 la mort vendredi \u00e0 Saint-H\u00e9and (Loire) apr\u00e8s avoir tu\u00e9 \u00e0 coups de couteau son \u00e9pouse malade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-deux-cadavres-decouverts-au-domicile-d-octogenaires-20240817"
    },
    {
        "title": "M\u00e9daill\u00e9 aux JO, fr\u00e8re jouant en Ligue 1, oncle ancien arbitre international... Cinq choses \u00e0 savoir sur Desir\u00e9 Dou\u00e9, nouvelle recrue du PSG",
        "summary": "PORTRAIT - Milieu de terrain talentueux et polyvalent, Desir\u00e9 Dou\u00e9 a choisi de quitter le Stade Rennais pour rejoindre le Paris Saint-Germain apr\u00e8s son aventure olympique avec l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/medaille-aux-jo-frere-joueur-de-ligue-1-oncle-ancien-arbitre-international-cinq-choses-a-savoir-sur-desire-doue-nouvelle-recrue-du-psg-20240817"
    },
    {
        "title": "Angers : un homme tu\u00e9 et deux autres bless\u00e9s lors d'une altercation",
        "summary": "Un jeune homme de 23 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en possession d\u2019une arme \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/angers-un-homme-tue-et-deux-autres-blesses-lors-d-une-altercation-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sens seul\u00bb: sur Facebook, les volontaires de Paris 2024 partagent leur \u00abJOstalgie\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 est perturbant, mais les b\u00e9n\u00e9voles, qui d\u00e9versent leurs \u00e9motions et leur nostalgie sur le r\u00e9seau social, se pr\u00e9parent d\u00e9j\u00e0 pour les prochaines \u00e9ditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/je-me-sens-seul-sur-facebook-les-volontaires-de-paris-2024-partagent-leur-jostalgie-20240817"
    },
    {
        "title": "Mercato : le PSG sur le point de pr\u00eater un jeune joueur en Ligue 1",
        "summary": "Gabriel Moscardo pourrait faire sa premi\u00e8re saison au Stade de Reims.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/mercato-le-psg-sur-le-point-de-preter-un-jeune-joueur-en-ligue-1-20240817"
    },
    {
        "title": "Cryptomonnaie : deux hommes seront remis \u00e0 la France pour avoir vol\u00e9 13 millions d'euros \u00e0 une plateforme",
        "summary": "Les deux mis en examen ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s le 9 ao\u00fbt dans l'attente de leur remise aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cryptomonnaie-deux-hommes-seront-remis-a-la-france-pour-avoir-vole-13-millions-d-euros-a-une-plateforme-20240817"
    },
    {
        "title": "Couleurs \u00e9clatantes, motifs g\u00e9om\u00e9triques spectaculaires... \u00c0 Bruxelles, 500.000 fleurs recouvrent la Grand-Place",
        "summary": "EN IMAGES - La capitale belge est envahie depuis jeudi par des centaines de milliers de fleurs. Elles sont visibles jusqu\u2019\u00e0 dimanche et offrent un paysage urbain atypique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/couleurs-eclatantes-motifs-geometriques-spectaculaires-a-bruxelles-500-000-fleurs-recouvrent-la-grand-place-20240817"
    },
    {
        "title": "Paris : une personne \u00e2g\u00e9e violemment d\u00e9trouss\u00e9e alors qu\u2019elle promenait son chien",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s sur la voie publique dans le 14e arrondissement. L\u2019homme a arrach\u00e9 \u00e0 sa victime une cha\u00eene en or avec \u00abdeux pendentifs religieux de confession juive\u00bb ainsi qu\u2019une montre Cartier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-personne-agee-violemment-detroussee-alors-qu-elle-promenait-son-chien-20240817"
    },
    {
        "title": "Real Madrid : Mbapp\u00e9 \u00abest arriv\u00e9 avec humilit\u00e9 et s\u2019est tr\u00e8s bien int\u00e9gr\u00e9 dans le vestiaire\u00bb jure Ancelotti",
        "summary": "L\u2019ancien entra\u00eeneur du Paris Saint-Germain est revenu sur le premier match de Kylian Mbapp\u00e9 avec le Real Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-mbappe-est-arrive-avec-humilite-et-s-est-tres-bien-integre-dans-le-vestiaire-jure-ancelotti-20240817"
    },
    {
        "title": "Foot : estimant sa place en National apr\u00e8s la rel\u00e9gation de Bordeaux, le GOAL FC veut boycotter le N2",
        "summary": "S\u2019estimant l\u00e9s\u00e9 apr\u00e8s la r\u00e9trogradation administrative de Bordeaux, le GOAL FC devrait d\u00e9clarer forfait pour sa premi\u00e8re rencontre de championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-estimant-sa-place-en-national-apres-la-relegation-de-bordeaux-le-goal-fc-veut-boycotter-le-n2-20240817"
    },
    {
        "title": "Au Soudan, le patrimoine victime de la guerre civile",
        "summary": "FOCUS - Situ\u00e9 au c\u0153ur des combats, le mus\u00e9e national de la capitale, Khartoum est en p\u00e9ril. Sa directrice craint le pire. Pour d\u2019autres mus\u00e9es du pays, il est d\u00e9j\u00e0 trop tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/au-soudan-le-patrimoine-victime-de-la-guerre-civile-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Vitinha, Mikautadze, Dou\u00e9... Qui sera la star de la Ligue 1 apr\u00e8s le d\u00e9part de Mbapp\u00e9 ?",
        "summary": "Avec le d\u00e9part de Kylian Mbapp\u00e9 au Real Madrid, la Ligue 1 se cherche une nouvelle star. Petit tour d\u2019horizon des candidats potentiels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-vitinha-mikautadze-doue-qui-sera-la-star-de-la-ligue-1-apres-le-depart-de-mbappe-20240817"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : en vid\u00e9o, la championne olympique Imane Khelif accueillie par des milliers de fans dans sa r\u00e9gion natale",
        "summary": "Championne olympique de boxe, Imane Khelif, au coeur d\u2019une controverse sur son genre, a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9e par des milliers de fans dans sa r\u00e9gion natale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/algerie-en-video-la-championne-olympique-imane-khelif-accueillie-par-des-milliers-de-fans-dans-sa-region-natale-20240817"
    },
    {
        "title": "Paris : un diplomate n\u00e9o-z\u00e9landais agress\u00e9 \u00e0 son domicile",
        "summary": "Victime d\u2019un violent home-jacking dans son appartement du 7e arrondissement, l\u2019employ\u00e9 de l\u2019ambassade de Nouvelle-Z\u00e9lande a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital. Ses deux agresseurs sont toujours recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-diplomate-neo-zelandais-agresse-a-son-domicile-20240817"
    },
    {
        "title": "Avant Un p\u2019tit truc en plus, ces autres films fran\u00e7ais qui ont d\u00e9pass\u00e9 les dix millions d\u2019entr\u00e9es",
        "summary": "CLASSEMENT - Cela fait dix ans qu\u2019aucun film fran\u00e7ais n\u2019avait franchi cette limite symbolique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/avant-un-p-tit-truc-en-plus-ces-autres-films-francais-qui-ont-depasse-les-dix-millions-d-entrees-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : plus de 200.000 personnes ont regard\u00e9 ill\u00e9galement Le Havre-PSG sur Telegram",
        "summary": "Plusieurs boucles de Telegram, messagerie crypt\u00e9e lanc\u00e9e en 2014 et devenue le repaire des \u00abpirates\u00bb, ont permis \u00e0 des internautes de regarder gratuitement la premi\u00e8re rencontre de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/ligue-1-plus-de-200-000-personnes-ont-regarde-illegalement-le-havre-psg-sur-telegram-20240817"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : la passag\u00e8re d\u2019une voiture tu\u00e9e par un \u00e9boulement",
        "summary": "La route d\u00e9partementale 94 est bloqu\u00e9e dans les deux sens pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/drome-une-passagere-coincee-dans-son-vehicule-apres-un-eboulement-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abL'administration du pays est sous l'influence de ces progressistes de gauche\u00bb : au c\u0153ur de l'Am\u00e9rique pieuse et rurale",
        "summary": "SUR LA ROUTE DE LA MAISON-BLANCHE (2/3) - La Route 50 qui traverse les \u00c9tats-Unis d'une c\u00f4te \u00e0 l'autre est un axe routier bien plus confidentiel que la fameuse 66. Elle permet de passer par des endroits recul\u00e9s et de rencontrer ces habitants de l'Am\u00e9rique profonde, celle des campagnes et des \u00e9glises, que l'on a peu l'habitude de voir et d'entendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-administration-du-pays-est-sous-l-influence-de-ces-progressistes-de-gauche-au-coeur-de-l-amerique-pieuse-et-rurale-20240817"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Kiev dit \u00abrenforcer\u00bb ses positions dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - De son c\u00f4t\u00e9, Moscou affirme avoir \u00abrepouss\u00e9\u00bb son adversaire pr\u00e8s de trois localit\u00e9s, dix jours apr\u00e8s l'offensive ukrainienne en territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-dit-renforcer-ses-positions-dans-la-region-de-koursk-20240817"
    },
    {
        "title": "Londres : incendie sur le toit d'un centre d'art, une centaine de pompiers mobilis\u00e9s",
        "summary": "Ce b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 rendu c\u00e9l\u00e8bre par plusieurs films dont il a accueilli le tournage comme Love Actually (2003), deux opus de James Bond ou encore Sleepy Hollow de Tim Burton (1999).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/londres-incendie-sur-le-toit-d-un-centre-d-art-une-centaine-de-pompiers-mobilises-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abJe l'aime toujours\u00bb : Talulah Riley, l'ancienne \u00e9pouse d'Elon Musk, \u00e9voque leur relation actuelle",
        "summary": "L'actrice s\u2019est confi\u00e9e dans les colonnes du Times, le jeudi 15 ao\u00fbt, sur ses sentiments \u00e0 l\u2019\u00e9gard de son ex-mari. Elle a, en outre, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'elle \u00e9tait toujours amoureuse du milliardaire.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/je-l-aime-toujours-talulah-riley-l-ancienne-epouse-d-elon-musk-evoque-leur-relation-actuelle-20240817"
    },
    {
        "title": "Au march\u00e9 de Sevran, un commer\u00e7ant poignarde un autre marchand",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s ce jeudi 15 ao\u00fbt en Seine-Saint-Denis. Les causes de cette agression meurtri\u00e8re restent pour l\u2019instant inconnues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/au-marche-de-sevran-un-commercant-poignarde-un-autre-marchand-20240817"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Allemagne taille dans son soutien militaire \u00e0 Kiev",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me contributeur apr\u00e8s les \u00c9tats-Unis compte r\u00e9duire de moiti\u00e9 ses d\u00e9penses militaires au profit de Kiev en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-allemagne-taille-dans-son-soutien-militaire-a-kiev-20240817"
    },
    {
        "title": "Un jeune Italien meurt \u00e0 la suite d\u2019une morsure d'une araign\u00e9e violoniste",
        "summary": "Giuseppe Russo est mort d'un choc septique et d'une d\u00e9faillance g\u00e9n\u00e9rale de ses organes vitaux plus d'un mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mordu \u00e0 la jambe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-jeune-italien-meurt-a-la-suite-d-une-morsure-d-une-araignee-violoniste-20240817"
    },
    {
        "title": "Temu et Shein, comment ces conqu\u00e9rants chinois veulent changer votre fa\u00e7on de consommer",
        "summary": "En &amp;nbsp;proposant des articles \u00e0 tr\u00e8s petits prix, ces plateformes asiatiques ont fait une perc\u00e9e spectaculaire en France, entrant dans le club des sites les plus consult\u00e9s. Les enseignes bon march\u00e9 traditionnelles doivent s\u2019adapter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/temu-et-shein-comment-ces-conquerants-chinois-veulent-changer-votre-facon-de-consommer-20240817"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ligue 1 : Brest re\u00e7oit l\u2019OM pour le choc de la premi\u00e8re journ\u00e9e",
        "summary": "Le Stade Brestois, qualifi\u00e9 en Ligue des champions, re\u00e7oit l\u2019Olympique de Marseille, non-qualifi\u00e9 en Coupe d\u2019Europe, pour la premi\u00e8re journ\u00e9e de la Ligue 1. Coup d\u2019envoi \u00e0 17h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448404/brest-marseille"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue et agression de policiers : cinq personnes interpell\u00e9es dans le sud de la France",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lors de l'interpellation d'un \u00abgo fast\u00bb, l'un des trafiquants a asperg\u00e9 deux fonctionnaires de police d'un liquide inflammable avant de demander \u00e0 sa passag\u00e8re de les \u00abcramer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trafic-de-drogue-et-agression-de-policiers-cinq-personnes-interpellees-dans-le-sud-de-la-france-20240817"
    },
    {
        "title": "Mort de Patrice Laffont : ses obs\u00e8ques auront lieu vendredi 23 ao\u00fbt \u00e0 Paris",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie au P\u00e8re Lachaise aura lieu \u00e0 partir de 13h30, selon France T\u00e9l\u00e9visions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-de-patrice-laffont-ses-obseques-auront-lieu-vendredi-23-aout-a-paris-20240817"
    },
    {
        "title": "Chol\u00e9ra : le Soudan d\u00e9clare une \u00e9pid\u00e9mie en raison des conditions climatiques",
        "summary": "Le pays est frapp\u00e9 par des pluies torrentielles apportant leur lot de maladies avec une hausse des cas de diarrh\u00e9e en particulier chez les enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cholera-le-soudan-declare-une-epidemie-en-raison-des-conditions-climatiques-20240817"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : lourde chute, 30 points de suture au genou, Jeannie Longo hospitalis\u00e9e \u00e0 Roanne",
        "summary": "La c\u00e9l\u00e8bre cycliste fran\u00e7aise, Jeannie Longo, a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une chute entre Lentigny et Ouches. Elle est actuellement hospitalis\u00e9e \u00e0 Roanne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-lourde-chute-30-points-de-suture-au-genou-jeannie-longo-hospitalisee-a-roanne-20240817"
    },
    {
        "title": "Les 30 h\u00f4tels o\u00f9 l'on r\u00eave de dormir une fois dans sa vie",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce sont des lieux hors du commun. Ils nous ont \u00e9merveill\u00e9s. Voici notre s\u00e9lection, forc\u00e9ment subjective...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/hotels/les-30-hotels-ou-l-on-reve-de-dormir-une-fois-dans-sa-vie-20240104"
    },
    {
        "title": "Scandales familiaux, d\u00e9tectives priv\u00e9s, #MeToo... Comment Woody Allen est devenu le paria d\u2019Hollywood",
        "summary": "WOODY ALLEN DANS TOUS SES \u00c9TATS (5/5)&amp;nbsp;- En 1992 et 1994, deux scandales \u00e9clatent dans la famille tr\u00e8s disparate des Allen et font les titres de la presse. Des pol\u00e9miques qui marqueront un tournant pour le cin\u00e9aste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/scandales-familiaux-detectives-prives-metoo-comment-woody-allen-est-devenu-le-paria-d-hollywood-20240817"
    },
    {
        "title": "Comment le loup \u00e9tend son territoire partout en France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Haute-Vienne, Finist\u00e8re, Sarthe\u2026 Le loup, r\u00e9apparu dans les Alpes&amp;nbsp;il y a plus de trente ans, est d\u00e9sormais pr\u00e9sent dans plus des trois quarts des d\u00e9partements fran\u00e7ais. Au grand dam des \u00e9leveurs ovins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-me-leve-avec-la-peur-de-constater-de-nouveaux-degats-ce-loup-de-plus-en-plus-present-qui-desespere-les-paysans-20240816"
    },
    {
        "title": "Attaques de loup: les patous, ces chiens de protection des troupeaux qui s\u2019en prennent parfois aux promeneurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face aux menaces que font peser les loups sur les troupeaux de brebis, les \u00e9leveurs disposent de plus de patous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-de-loup-les-patous-ces-chiens-de-protection-des-troupeaux-qui-s-en-prennent-parfois-aux-promeneurs-20240817"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pineuse question du comptage des loups",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face aux pol\u00e9miques engendr\u00e9es par le mode de calcul, le gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 de ne publier qu\u2019un chiffre par an bas\u00e9 sur les analyses g\u00e9n\u00e9tiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-epineuse-question-du-comptage-des-loups-20240816"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019Europe est accus\u00e9e de torpiller ses champions en puissance",
        "summary": "LES FANT\u00d4MES DE L'\u00c9CONOMIE FRAN\u00c7AISE (3/9) - Le veto en 2001 de la Commission \u00e0 la fusion entre Schneider et Legrand a nourri en France l\u2019id\u00e9e que sa politique de la concurrence joue contre le camp des entreprises europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/quand-l-europe-est-accusee-de-torpiller-ses-champions-en-puissance-20240816"
    },
    {
        "title": "Le Tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov s'exhibe au volant d'un \u00abCybertruck\u00bb Tesla et fait l'\u00e9loge d\u2019Elon Musk",
        "summary": "Une vid\u00e9o diffus\u00e9e sur la cha\u00eene Telegram du dirigeant autoritaire, le montre dans le pick-up surmont\u00e9 pour l'occasion d'une mitrailleuse. L\u2019engin \u00abva \u00eatre envoy\u00e9 dans la zone de l'Op\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb, a-t-il affirm\u00e9, faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019offensive russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-tchetchene-ramzan-kadyrov-s-exhibe-au-volant-d-un-cybertruck-tesla-et-fait-l-eloge-d-elon-musk-20240817"
    },
    {
        "title": "Risques d'incendies : des massifs des Bouches-du-Rh\u00f4ne et du Var ferm\u00e9s dimanche",
        "summary": "L'ensemble des 26 massifs forestiers des Bouches-du-Rh\u00f4ne et la moiti\u00e9 des massifs du Var seront ferm\u00e9s ce dimanche, ont indiqu\u00e9 samedi les pr\u00e9fectures des deux d\u00e9partements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/risques-d-incendies-des-massifs-des-bouches-du-rhone-et-du-var-fermes-dimanche-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le Lillois Angel Gomes \u00e9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re apr\u00e8s un gros choc \u00e0 la t\u00eate, le joueur est conscient",
        "summary": "Apr\u00e8s onze minutes de jeu lors de Reims-Lille, Angel Gomes a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un choc t\u00eate contre t\u00eate avec Amadou Kon\u00e9. L\u2019Anglais a \u00e9t\u00e9 soign\u00e9 pendant 20 minutes sur la pelouse avant d\u2019\u00eatre \u00e9vacu\u00e9 sur civi\u00e8re. Il est conscient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-lillois-angel-gomes-evacue-sur-civiere-apres-un-gros-choc-a-la-tete-20240817"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ligue 1 - Reims-Lille : le jeu a repris apr\u00e8s une demi-heure d\u2019interruption, le LOSC ouvre le score avant la pause",
        "summary": "Deux clubs qui ont chang\u00e9 d\u2019entra\u00eeneur cet \u00e9t\u00e9 lancent leur saison. Le Stade de Rems de Luka Elsner re\u00e7oit le LOSC de Bruno Genesio. Coup d\u2019envoi \u00e0 19h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448409/reims-lille"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'OM \u00e9crase Brest avec un Greenwood en grande forme",
        "summary": "L'Olympique de Marseille a commenc\u00e9 tr\u00e8s fort la saison en \u00e9crasant le Stade Brestois sur sa pelouse (5-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-l-om-ecrase-brest-avec-un-greenwood-en-grande-forme-20240817"
    },
    {
        "title": "Venezuela : l'opposition dans la rue avec sa chef pour revendiquer la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle contre Maduro",
        "summary": "La chef de l'opposition Maria Corina Machado, qui vit dans la clandestinit\u00e9 depuis deux semaines, est arriv\u00e9e sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/venezuela-l-opposition-dans-la-rue-avec-sa-chef-pour-revendiquer-la-victoire-a-la-presidentielle-contre-maduro-20240817"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : Paris et cinq autres d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange pluie-inondation",
        "summary": "Les d\u00e9partements concern\u00e9s sont Paris, la Seine-et-Marne, l'Essonne, les Hauts-de-Seine, la Seine-Saint-Denis et le Val-de-Marne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-paris-et-cinq-autres-departements-places-en-vigilance-orange-pluie-inondation-20240817"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o de ce week-end : pluies et orages samedi, am\u00e9lioration dimanche",
        "summary": "Le pont du 15 ao\u00fbt se prolonge sous un temps incertain avec de fortes pluies samedi. Dimanche, le temps se rafraichit dans l'ouest avec le retour des \u00e9claircies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-de-ce-week-end-pluies-et-orages-samedi-amelioration-dimanche-20240816"
    },
    {
        "title": "Russie : un s\u00e9isme de magnitude 7 recens\u00e9 \u00e0 l\u2019est du pays, une alerte tsunami d\u00e9clench\u00e9e par les autorit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "Le tremblement de terre s'est produit en mer de B\u00e9ring \u00e0 environ 90 kilom\u00e8tres \u00e0 l'est de la ville de Petropavlovsk-Kamtchatski, \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 orientale du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-un-seisme-de-magnitude-7-recense-a-l-est-du-pays-une-alerte-tsunami-declenchee-par-les-autorites-americaines-20240817"
    },
    {
        "title": "\u00abNe c\u00e9dons rien \u00e0 la division\u00bb, enjoint Macron lors des 80 ans de la lib\u00e9ration de Bormes-les-Mimosas",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat a invit\u00e9 vendredi 23 ao\u00fbt \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e les chefs de partis et de groupes parlementaires. Une premi\u00e8re grande initiative politique pr\u00e9sidentielle depuis les l\u00e9gislatives qui pourrait pr\u00e9luder \u00e0 la nomination d'un nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ne-cedons-rien-a-la-division-enjoint-macron-lors-des-80-ans-de-la-liberation-de-bormes-les-mimosas-20240817"
    },
    {
        "title": "80 ans de la Lib\u00e9ration : la tragique histoire des trente fusill\u00e9s de Sainte-Radegonde",
        "summary": "Pendant l\u2019\u00e9t\u00e9 1944, les atrocit\u00e9s se multiplient entre Allemands et r\u00e9sistants apr\u00e8s le D\u00e9barquement du 6 juin. Le 17 ao\u00fbt 1944, en quittant Rodez, les SS abattent froidement trente prisonniers. Un hommage leur est rendu aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/80-ans-de-la-liberation-la-tragique-histoire-des-trente-fusilles-de-sainte-radegonde-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : l'AS Monaco domine logiquement l'AS Saint-Etienne gr\u00e2ce \u00e0 Minamino",
        "summary": "Monaco a bien d\u00e9but\u00e9 sa saison en dominant les Verts (1-0) au Stade Louis-II.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-l-as-monaco-domine-logiquement-l-as-saint-etienne-grace-a-minamino-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Olivier L\u00e9tang, pr\u00e9sident de Lille, rassurant sur l'\u00e9tat de sant\u00e9 d'Angel Gomes",
        "summary": "Apr\u00e8s la sortie sur civi\u00e8re d' Angel Gomes, touch\u00e9 \u00e0 la t\u00eate, et la victoire du Losc \u00e0 Reims (2-0), Olivier L\u00e9tang, le pr\u00e9sident lillois, est venu donner des nouvelles rassurantes de son joueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-olivier-letang-president-de-lille-rassurant-sur-l-etat-de-sante-d-angel-gomes-20240817"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: \u00abJe ne pense pas que Marseille \u00e9tait un gros client\u00bb, peste Roy, l\u2019entra\u00eeneur du Stade Brestois",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur du Stade Brestois, Eric Roy, s\u2019est montr\u00e9 tr\u00e8s dur envers ses joueurs apr\u00e8s le revers (1-5) contre l\u2019OM, au Stade Francis-Le Bl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1-je-ne-pense-pas-que-marseille-etait-un-gros-client-peste-roy-l-entraineur-du-stade-brestois-20240817"
    },
    {
        "title": "Ces couples en apparence si parfaits : \u00abCe sont pourtant chez eux que l'on va trouver le plus de failles\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La psychanalyste et th\u00e9rapeute conjugale C\u00e9cilia Commo d\u00e9crypte la qu\u00eate de perfection conjugale qui anime encore bon nombre d'entre nous et qui nuit.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-couples-qui-semblent-si-parfaits-ce-sont-pourtant-chez-eux-que-l-on-va-trouver-le-plus-de-failles-20230915"
    }
]