[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le RN poursuit sa hausse, la macronie largement distanc\u00e9e... D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du sondage quotidien du Figaro",
        "summary": "SONDAGE - \u00c0 deux mois du scrutin, la premi\u00e8re livraison du \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio donne la liste de Jordan Bardella largement en t\u00eate, \u00e0 32%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-le-rn-poursuit-sa-hausse-la-macronie-largement-distancee-decouvrez-les-resultats-du-sondage-quotidien-du-figaro-20240408"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : le policier Matthieu Valet pr\u00e9sent sur la liste RN",
        "summary": "La rumeur de l\u2019arriv\u00e9e de l\u2019ancien porte-parole et secr\u00e9taire national du Syndicat SICP au sein du parti \u00e0 la flamme courait depuis quelques semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-le-policier-matthieu-valet-present-sur-la-liste-rn-20240408"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : le calendrier des d\u00e9bats \u00e0 suivre d\u2019ici le 9 juin",
        "summary": "Alors que la campagne des europ\u00e9ennes s\u2019intensifie, les principaux m\u00e9dias, dont Le Figaro, pr\u00e9parent activement l\u2019\u00e9ch\u00e9ance pour aider les citoyens \u00e0 se forger une opinion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-le-calendrier-des-debats-a-suivre-d-ici-le-9-juin-20240408"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet : \u00abJamais une liste RN n'a \u00e9t\u00e9 aussi haute\u00bb",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet, directeur du p\u00f4le \u00abOpinion et strat\u00e9gies d'entreprise\u00bb de l'IFOP, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de Vincent Roux dans \u00abPoints de Vue\u00bb pour commenter la premi\u00e8re livraison du rolling quotidien IFOP-Fiducial Le Figaro, LCI et Sud Radio, \u00e0 l'occasion des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/jerome-fourquet-jamais-une-liste-rn-na-ete-aussi-haute/"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9mile : un nouveau fragment d\u2019os retrouv\u00e9",
        "summary": "Cet \u00e9l\u00e9ment du squelette a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert \u00e0 proximit\u00e9 du lieu o\u00f9 une partie du cr\u00e2ne de l\u2019enfant a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e fin mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-d-emile-de-nouveaux-ossements-retrouves-des-analyses-en-cours-20240408"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, le sc\u00e9nario d\u2019une motion de censure r\u00e9veille le spectre de la dissolution",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La menace brandie par Les R\u00e9publicains pousse chaque camp \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir en vue d\u2019\u00e9ventuelles \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-le-scenario-d-une-motion-de-censure-reveille-le-spectre-de-la-dissolution-20240408"
    },
    {
        "title": "G\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Lecointre au Figaro: \u00abOn ne fait pas la guerre pour la d\u00e9mocratie mais pour les int\u00e9r\u00eats de la France\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Chef d\u2019\u00e9tat-major des arm\u00e9es de 2017 \u00e0 2021 et grand chancelier de la L\u00e9gion d\u2019honneur, le g\u00e9n\u00e9ral Fran\u00e7ois Lecointre publie Entre guerres (Gallimard), un r\u00e9cit litt\u00e9raire dans lequel il raconte son parcours militaire et ses dilemmes de soldat. L\u2019occasion d\u2019\u00e9voquer avec lui le retour de la guerre, les m\u00e9tamorphoses de la violence et les vertus civilisatrices de l\u2019arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/general-lecointre-on-ne-fait-pas-la-guerre-pour-la-democratie-mais-pour-les-interets-de-la-france-20240408"
    },
    {
        "title": "Suisse : pour limiter l\u2019immigration, le parti de droite UDC veut plafonner la population \u00e0 10 millions d\u2019habitants",
        "summary": "En lan\u00e7ant une initiative populaire, cens\u00e9e conduire \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum, le premier parti de Suisse revient \u00e0 la charge. En 2020, il avait essuy\u00e9 un \u00e9chec lors du vote de l\u2019initiative dite de \u00ablimitation\u00bb rejet\u00e9e par pr\u00e8s de 62% du corps \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/suisse-pour-limiter-l-immigration-le-parti-de-droite-udc-veut-plafonner-la-population-a-10-millions-d-habitants-20240408"
    },
    {
        "title": "La France n'a plus \u00abint\u00e9r\u00eat\u00bb \u00e0 discuter avec \u00ables responsables russes\u00bb, d\u00e9clare St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9",
        "summary": "Avant de pouvoir reparler aux Russes, \u00abil faut peut-\u00eatre d'abord \u00e9tablir la confiance et surtout avoir une \u00e9volution sur le terrain militaire en Ukraine pour que les relations puissent se renouer\u00bb, a estim\u00e9 le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-n-a-plus-interet-a-discuter-avec-les-responsables-russes-declare-stephane-sejourne-20240408"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Moscou et Kiev s'accusent d'attaques de drones sur la centrale de Zaporijjia",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La centrale nucl\u00e9aire, sous contr\u00f4le russe, a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par plusieurs drones dimanche puis \u00e0 nouveau par un engin lundi, selon son administration install\u00e9e par Moscou. L\u2019Ukraine accuse en retour la Russie d\u2019attaquer elle-m\u00eame avec ses drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trois-morts-dans-des-frappes-russes-dans-la-region-de-zaporijia-20240408"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9clipse totale qui a travers\u00e9 l'Am\u00e9rique en images",
        "summary": "Aux \u00c9tats-Unis, plus de 30 millions de personnes ont pu observer le ph\u00e9nom\u00e8ne durant quelques minutes au maximum, selon l'agence spatiale am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-eclipse-totale-qui-a-traverse-l-amerique-en-images-20240408"
    },
    {
        "title": "La pratique de la lecture s\u2019effondre chez les jeunes Fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude alarmante, command\u00e9e par le Centre National du livre et confi\u00e9e \u00e0 Ipsos, sur la pratique de lecture chez les 7-19 ans. Les \u00e9crans prennent toujours plus de place dans leur quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/le-temps-de-lecture-s-effondre-chez-les-jeunes-francais-20240408"
    },
    {
        "title": "Peut-on obliger les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9poser leur portable \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du coll\u00e8ge comme le propose Nicole Belloubet ?",
        "summary": "Pour lutter contre la violence, la ministre de l'\u00c9ducation nationale sugg\u00e8re une \u00abpause num\u00e9rique\u00bb au coll\u00e8ge.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/peut-on-obliger-les-eleves-a-deposer-leur-portable-a-l-entree-du-college-comme-le-propose-nicole-belloubet-20240408/"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9put\u00e9s LR veulent pr\u00e9server les jeunes enfants face \u00e0 l\u2019omnipr\u00e9sence des \u00e9crans",
        "summary": "La proposition de loi d\u2019Annie Genevard et d\u2019Antoine Vermorel-Marques pourrait interdire, sauf exception, les tablettes, ordinateurs et t\u00e9l\u00e9phones en pr\u00e9sence des enfants de moins de 3 ans gard\u00e9s par une assistante maternelle ou en cr\u00e8che.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-deputes-lr-veulent-preserver-les-jeunes-enfants-face-a-l-omnipresence-des-ecrans-20240408"
    },
    {
        "title": "\u00abIci, c'est la grosse affaire\u00bb : le choc des Avallonnais apr\u00e8s une importante saisie de drogue chez la maire",
        "summary": "REPORTAGE - 70 kilos de r\u00e9sine de cannabis, de la coca\u00efne, des lingots d\u2019or\u2026 Une perquisition digne d\u2019une s\u00e9rie polici\u00e8re s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dimanche dans la petite ville d\u2019Avallon. La maire est actuellement en garde \u00e0 vue, ainsi que deux de ses fr\u00e8res connus des habitants pour baigner dans les trafics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ici-c-est-la-grosse-affaire-le-choc-des-avallonnais-apres-une-importante-saisie-de-drogue-chez-la-maire-20240408"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : Macron enterre l\u2019id\u00e9e d\u2019un budget rectificatif et s\u2019en prend une nouvelle fois au gouvernement",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident, qui s\u2019est invit\u00e9 ce lundi \u00e0 la r\u00e9union de coordination de la majorit\u00e9, a estim\u00e9 que \u00abnous n\u2019avons pas un probl\u00e8me de d\u00e9penses excessives mais un probl\u00e8me de moindres recettes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deficit-macron-enterre-l-idee-d-un-budget-rectificatif-et-s-en-prend-une-nouvelle-fois-au-gouvernement-20240408"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une altercation avec le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Belkhir Belhaddad, le RN Laurent Jacobelli mis en examen pour diffamation",
        "summary": "Quelques jours apr\u00e8s l\u2019attaque du 7 octobre, l\u2019\u00e9lu nationaliste s\u2019en \u00e9tait pris \u00e0 son coll\u00e8gue de la majorit\u00e9, lui demandant de ne pas \u00abjouer pas (sa) racaille\u00bb. Et si le \u00abHamas allait bien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-une-altercation-avec-le-depute-renaissance-belkhir-belhaddad-le-rn-laurent-jacobelli-mis-en-examen-pour-diffamation-20240408"
    },
    {
        "title": "Viry-Ch\u00e2tillon : deux jours apr\u00e8s la mort de Shemseddine, un autre adolescent tabass\u00e9 \u00e0 coups de b\u00e9quille",
        "summary": "Le jeune homme de 15 ans a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital sans pronostic vital engag\u00e9 dimanche. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/viry-chatillon-deux-jours-apres-la-mort-de-shemseddine-un-autre-adolescent-tabasse-a-coups-de-bequille-20240408"
    }
]