[
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : en cas de majorit\u00e9 introuvable apr\u00e8s les l\u00e9gislatives, le pari incertain d\u2019une coalition anti-Rassemblement national",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En cas d\u2019absence de majorit\u00e9 absolue nationaliste, une partie de la macronie, de la gauche et de la droite imagine d\u00e9j\u00e0 un accord pour prolonger le \u00ab front r\u00e9publicain \u00bb au gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/assemblee-en-cas-de-majorite-introuvable-apres-les-legislatives-le-pari-incertain-d-une-coalition-anti-rassemblement-national-20240703"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron, cam\u00e9l\u00e9on de la R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - On pensait avoir \u00e9puis\u00e9 la plasticit\u00e9 du macronisme. Avant-hier c'\u00e9tait balle au centre, hier c'\u00e9tait \u00e0 droite toute, aujourd'hui c'est cap \u00e0 gauche...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/emmanuel-macron-cameleon-de-la-republique-20240703"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : la porte-parole du gouvernement Prisca Thevenot dit avoir \u00e9t\u00e9 victime d'une \u00abagression lors d'une op\u00e9ration de collage d'affiches\u00bb",
        "summary": "La porte-parole est arriv\u00e9e dimanche dernier en t\u00eate du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives dans la 8e circonscription des Hauts-de-Seine",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-la-porte-parole-du-gouvernement-prisca-thevenot-dit-avoir-ete-victime-d-une-agression-lors-d-une-operation-de-collage-d-affiches-20240703"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9fet, directeur de police... Prisca Th\u00e9venot annonce plusieurs nominations \u00e0 quelques jours du second tour des l\u00e9gislatives",
        "summary": "VID\u00c9O - La porte-parole du gouvernement s'est \u00e9clips\u00e9e lors du compte rendu de l\u2019ultime Conseil des ministres du gouvernement Attal pour aller chercher une liste de noms dans son sac \u00e0 main.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/prefet-directeur-de-police-prisca-thevenot-annonce-plusieurs-nominations-a-quelques-jours-du-second-tour-des-legislatives-20240703"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives 2024 : Jordan Bardella reconna\u00eet des \u00aberreurs de casting\u00bb sur des candidats RN",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du RN a \u00e9voqu\u00e9 les candidatures probl\u00e9matiques au sein de son parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-2024-resultats-sondages-7-juillet-circonscriptions-candidats-20240703"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Gabriel Attal ne veut pas \u00abdonner de consigne de vote\u00bb, m\u00eame en cas de duel RN-LFI",
        "summary": "Alors que des dizaines de candidats macronistes se sont d\u00e9sist\u00e9es pour emp\u00eacher la victoire du RN au second tour, le premier ministre a jug\u00e9 mercredi soir sur BFMTV qu\u2019\u00abun citoyen va voter en son \u00e2me et conscience.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-gabriel-attal-ne-veut-pas-donner-de-consigne-de-vote-meme-dans-le-cas-d-un-duel-rn-lfi-20240703"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 un gouvernement allant du centre \u00e0 LFI ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-un-gouvernement-allant-du-centre-a-lfi-20240703"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl confirme la saisie de 1270 hectares de terres en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-confirme-la-saisie-de-1270-hectares-de-terres-en-cisjordanie-occupee-20240703"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella et Marine Le Pen veulent tirer profit du \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb",
        "summary": "La coalition, comme le front r\u00e9publicain, est analys\u00e9e par les proches de Marine Le Pen comme un moteur \u00e9lectoral puissant en faveur du RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/jordan-bardella-et-marine-le-pen-se-frottent-les-mains-face-au-front-republicain-20240703"
    },
    {
        "title": "Soutien de la Russie au RN : Marine Le Pen d\u00e9nonce une \u00abprovocation\u00bb et une \u00abing\u00e9rence\u00bb en pleines l\u00e9gislatives",
        "summary": "Invit\u00e9e mercredi soir du \u00ab20 heures\u00bb de TF1, la d\u00e9put\u00e9e RN r\u00e9\u00e9lue du Pas-de-Calais a d\u00fb justifier le message du minist\u00e8re russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res, selon qui \u00able peuple fran\u00e7ais recherche une politique \u00e9trang\u00e8re souveraine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/soutien-de-la-russie-au-rn-marine-le-pen-denonce-une-provocation-et-une-ingerence-en-pleines-legislatives-20240703"
    },
    {
        "title": "Mosab Hassan Youssef, fils d\u2019un fondateur du Hamas, au Figaro: \u00abSi le projet du Hamas r\u00e9ussit, la r\u00e9gion retournera au Moyen \u00c2ge\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le fils a\u00een\u00e9 du cofondateur du Hamas, Cheikh Hassan Youssef, d\u00e9nonce la tyrannie du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/si-le-projet-du-hamas-reussit-la-region-retournera-au-moyen-age-20240703"
    },
    {
        "title": "Washington affirme que Biden \u00abcontinue sa campagne\u00bb, apr\u00e8s un article du New York Times selon lequel il r\u00e9fl\u00e9chirait \u00e0 renoncer \u00e0 sa candidature",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le quotidien am\u00e9ricain, le pr\u00e9sident aurait confi\u00e9 \u00e0 un de ses proches qu'il allait devoir rapidement rassurer le public sur le fait qu'il est toujours en capacit\u00e9 de continuer sa campagne. \u00abCette affirmation est absolument fausse\u00bb, a r\u00e9torqu\u00e9 un porte-parole de la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/washington-dement-un-article-du-new-york-times-selon-lequel-biden-aurait-exprime-ses-inquietudes-quant-a-sa-candidature-20240703"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s leur d\u00e9bat, Trump creuse l'\u00e9cart contre Biden, selon un nouveau sondage",
        "summary": "Cette enqu\u00eate d'opinion place d\u00e9sormais l'ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain six points devant son successeur d\u00e9mocrate \u00e0 \u00e9chelle nationale, avec 49% contre 43% d'intentions de vote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-creuse-l-ecart-contre-biden-selon-un-sondage-du-new-york-times-post-debat-20240703"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: apr\u00e8s le d\u00e9bat rat\u00e9 de Joe Biden, le Parti d\u00e9mocrate se fissure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des \u00e9lus et partisans du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection, doutent que son \u00e9tat de sant\u00e9 lui permette de remporter le scrutin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-apres-le-debat-rate-de-joe-biden-le-parti-democrate-se-fissure-20240703"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9p\u00e8te encore\u00bb : Joe Biden lit par erreur une instruction en direct",
        "summary": "Le mardi 2 juillet, lors d'une intervention \u00e0 Washington sur les dangers de la chaleur extr\u00eame, Joe Biden a fait une erreur en lisant l'instruction \u00abr\u00e9p\u00e8te encore\u00bb affich\u00e9e sur le prompteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/repete-encore-joe-biden-lit-par-erreur-une-instruction-en-direct-20240703"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy balaie la \u00abrumeur\u00bb d'une participation \u00e0 un gouvernement RN",
        "summary": "L\u2019eurod\u00e9put\u00e9 LR, qui n\u2019a pas suivi \u00c9ric Ciotti dans son \u00aballiance avec le Rassemblement national\u00bb, refuse de se laisser \u00abinstrumentaliser\u00bb par le parti de Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/francois-xavier-bellamy-balaie-la-rumeur-d-une-participation-a-un-gouvernement-rn-20240703"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : d\u00e9couvrez les candidats au second tour dans votre circonscription",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 1094 candidats seront en lice dans 501 circonscriptions pour le second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives ce dimanche. Retrouvez les pr\u00e9tendants dans votre circonscription gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-decouvrez-les-candidats-au-second-tour-dans-votre-circonscription-20240703"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00ab\u201cFaire barrage\u201d, puis en appeler aux techniciens?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - D\u2019aucuns r\u00eavent d\u2019un gouvernement de techniciens, des experts neutres qui exp\u00e9dieraient les affaires courantes et qui, n\u2019\u00e9tant pas politiques, ne susciteraient pas l\u2019hostilit\u00e9 de nos citoyens. Ce serait la pire solution qu\u2019on puisse imaginer dans le contexte actuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/luc-ferry-faire-barrage-puis-en-appeler-aux-techniciens-20240703"
    }
]