[
    {
        "title": "Budget, retraites, censure: les march\u00e9s financiers s\u2019affolent",
        "summary": "Les investisseurs redoutent un chaos politique, le taux d\u2019emprunt de la dette fran\u00e7aise d\u00e9passe pour la premi\u00e8re fois celui de la Gr\u00e8ce et le CAC&#160;40 s\u2019enfonce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/une-dette-francaise-boudee-des-investisseurs-et-un-cac-40-en-recule-les-marches-s-inquietent-d-une-chute-du-gouvernement-barnier-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quoi pourrait ressembler la \u00abtemp\u00eate\u00bb financi\u00e8re annonc\u00e9e par Michel Barnier en cas de censure du gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que se pr\u00e9cise la menace d\u2019un renversement de l\u2019ex\u00e9cutif sur le budget, Michel Barnier et ses ministres agitent la crainte de fortes \u00abturbulences\u00bb \u00e9conomiques. Un sc\u00e9nario qui inqui\u00e8te les acteurs des march\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-quoi-pourrait-ressembler-la-tempete-financiere-annoncee-par-michel-barnier-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241127"
    },
    {
        "title": "Budget : Darmanin appelle Barnier \u00e0 faire des compromis notamment avec le RN",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019int\u00e9rieur a appel\u00e9 le gouvernement \u00e0 s\u2019adresser au Rassemblement national et ses \u00ab11 millions d\u2019\u00e9lecteurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-darmanin-appelle-barnier-a-faire-des-compromis-notamment-avec-le-rn-20241127"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abBudget, retraites\u2026 Quand le RN et le NFP jouent les incendiaires\u00bb",
        "summary": "Il ne faut pas \u00eatre Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie pour comprendre la situation&#160;:&#160;les cr\u00e9anciers internationaux appliquent une prime de risque \u00e0 l\u2019incertitude et \u00e0 l\u2019irresponsabilit\u00e9, qu\u2019ils ont en horreur. Nous leur offrons, h\u00e9las, les deux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-budget-retraites-quand-le-rn-et-le-nfp-jouent-les-incendiaires-20241127"
    },
    {
        "title": "Craignez-vous une crise financi\u00e8re en cas de censure du gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/craignez-vous-une-crise-financiere-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241127"
    },
    {
        "title": "Salaires des fonctionnaires, imp\u00f4ts, retraites\u2026 Que se passe-t-il dans une France sans budget\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En cas de rejet du budget de l\u2019\u00c9tat ou de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, la Constitution pr\u00e9voit des dispositions mais la reconduction du budget de 2024 r\u00e9serverait des surprises aux m\u00e9nages et aux entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/salaires-des-fonctionnaires-impots-retraites-que-se-passe-t-il-dans-une-france-sans-budget-20241127"
    },
    {
        "title": "L\u2019abb\u00e9 Tartu condamn\u00e9 par le tribunal p\u00e9nal canonique pour des viols d\u2019enfants",
        "summary": "L\u2019octog\u00e9naire a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par ce tribunal interne de l\u2019\u00c9glise catholique pour des faits commis entre 1960 et 1990.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-abbe-tartu-condamne-par-le-tribunal-penal-canonique-pour-des-viols-d-enfants-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abUn million d\u2019euros an\u00e9anti d\u2019un trait de plume\u00bb : le d\u00e9plorable destin d\u2019une m\u00e9diath\u00e8que devenue un repaire de dealers",
        "summary": "L\u2019ARGENT PAR LES FEN\u00caTRES - L\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 dans l\u2019un des quartiers les plus sensibles de France a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 \u00e0 grand renfort de subventions publiques il y a quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-million-d-euros-aneanti-d-un-trait-de-plume-le-deplorable-destin-de-la-mediatheque-nimoise-devenue-un-repaire-de-dealers-20241127"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : Emmanuel Gr\u00e9goire \u00abregrette\u00bb que son concurrent R\u00e9mi F\u00e9raud soit \u00abl\u2019instrument d\u2019une vengeance d\u2019Anne Hidalgo\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 mercredi soir de RTL au lendemain du retrait de la maire de Paris dans la course pour 2026, le d\u00e9put\u00e9 PS a d\u00e9plor\u00e9 la prise de position d\u2019Anne Hidalgo, qui a choisi le s\u00e9nateur socialiste comme dauphin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-emmanuel-gregoire-accuse-son-concurrent-remi-feraud-d-etre-l-instrument-d-une-vengeance-d-anne-hidalgo-20241127"
    },
    {
        "title": "Paris : Rachida Dati propose de renforcer la protection des bords de Seine",
        "summary": "La ministre de la Culture, sur X, annonce \u00abl\u2019installation d\u2019un comit\u00e9 pour la mise en \u0153uvre de la protection\u00bb du secteur class\u00e9 patrimoine mondial de l\u2019Unesco.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-rachida-dati-propose-de-renforcer-la-protection-des-bords-de-seine-20241127"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : dans un match fou, Benfica renverse l\u2019AS Monaco",
        "summary": "L\u2019AS Monaco a finalement chut\u00e9 contre le Benfica (2-3) ce mercredi soir au stade Louis II, dans le cadre de la 5e journ\u00e9e de la phase de championnat de la Ligue des Champions. Une rencontre marqu\u00e9e par de nombreux rebondissements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-dans-un-match-fou-benfica-renverse-l-as-monaco-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est impossible de tenir jusqu\u2019en 2027\u00bb : Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 appelle \u00e0 son tour \u00e0 la d\u00e9mission d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019appel en ce sens du d\u00e9put\u00e9 Liot Charles de Courson ce mercredi matin, le maire de Meaux a jug\u00e9 sur BFMTV que les forces politiques sont \u00abtoutes victimes de la dissolution qui ne ressemble \u00e0 rien et dont on paye tous les jours le prix\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-impossible-de-tenir-jusqu-en-2027-jean-francois-cope-appelle-a-son-tour-a-la-demission-d-emmanuel-macron-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, une arm\u00e9e de communicants au service d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "La capitale parisienne emploie pr\u00e8s de 400 personnes pour sa communication. Un nombre sans commune mesure avec les autres grandes villes fran\u00e7aises, et en hausse constante depuis l\u2019arriv\u00e9e d\u2019Anne Hidalgo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-paris-une-armee-de-communicants-au-service-d-anne-hidalgo-20241127"
    },
    {
        "title": "Affaire Boualem Sansal: entre Paris et Alger, une rupture qui ne dit pas son nom",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le sort de l\u2019\u00e9crivain, emprisonn\u00e9 par le r\u00e9gime alg\u00e9rien, empoisonne une relation bilat\u00e9rale qui va de mal en pis depuis la reconnaissance par la France de la souverainet\u00e9 marocaine sur le Sahara occidental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-boualem-sansal-entre-paris-et-alger-une-rupture-qui-ne-dit-pas-son-nom-20241127"
    },
    {
        "title": "Affaire Boualem Sansal: \u00abL\u2019atteinte au \u201csentiment national alg\u00e9rien\u201d interdirait-elle donc de rappeler des v\u00e9rit\u00e9s historiques ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Plac\u00e9 mardi sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le parquet antiterroriste d\u2019Alger, Boualem Sansal risque la peine de r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Accus\u00e9 d\u2019avoir \u00abbless\u00e9 le sentiment national alg\u00e9rien\u00bb, l\u2019\u00e9crivain fait preuve d\u2019un courage qui devrait inspirer nos dirigeants, estime le professeur de droit public Christophe Boutin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/affaire-boualem-sansal-l-atteinte-au-sentiment-national-algerien-interdirait-elle-donc-de-rappeler-des-verites-historiques-20241127"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : Boualem Sansal plac\u00e9 sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le parquet antiterroriste",
        "summary": "Poursuivi pour plusieurs chefs d\u2019inculpation, l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien risque une peine de r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-boualem-sansal-place-sous-mandat-de-depot-par-le-parquet-antiterroriste-20241126"
    },
    {
        "title": "Sur les march\u00e9s, le taux d'emprunt de la France a d\u00e9pass\u00e9 pour la premi\u00e8re fois celui de la Gr\u00e8ce",
        "summary": "Cette situation in\u00e9dite t\u00e9moigne des craintes des investisseurs quant \u00e0 la situation politique fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sur-les-marches-le-taux-d-emprunt-de-la-france-a-depasse-pour-la-premiere-fois-celui-de-la-grece-20241127"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu: les macronistes c\u00e8dent sur les charges patronales pour tenter de sauver le projet gouvernemental",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avant un 49.3 risqu\u00e9 pour Michel Barnier, le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale a fait l\u2019objet d\u2019un accord cl\u00e9 entre parlementaires, mercredi. Au prix d\u2019un renoncement des \u00e9lus Renaissance \u00e0 l\u2019une de leurs principales revendications&#160;: pas de hausse de cotisations patronales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-de-la-secu-les-macronistes-cedent-sur-les-charges-patronales-pour-tenter-de-sauver-le-projet-gouvernemental-20241127"
    },
    {
        "title": "Menaces, rumeurs, boules puantes : guerre des nerfs entre d\u00e9put\u00e9s avant l\u2019examen de l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis quelques jours, les parlementaires macronistes et LR, qui souhaitent bloquer l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites souhait\u00e9e par la gauche, re\u00e7oivent des milliers de mails d\u2019intimidation. Et des messages mena\u00e7ants sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/menaces-rumeurs-boules-puantes-guerre-des-nerfs-entre-deputes-avant-l-examen-de-l-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-20241127"
    },
    {
        "title": "Uber : les femmes vont pouvoir r\u00e9server des courses uniquement avec des conductrices de VTC",
        "summary": "Pour inciter les femmes chauffeurs de Paris et d\u2019\u00cele-de-France \u00e0 privil\u00e9gier cette offre, l\u2019entreprise a d\u00e9cid\u00e9 de baisser ses frais de service jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois de f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/uber-les-femmes-vont-pouvoir-reserver-des-courses-uniquement-avec-des-conductrices-de-vtc-20241128"
    },
    {
        "title": "L\u2019audience des podcasts des radios et des pureplayers de l\u2019audio sera d\u00e9sormais mesur\u00e9e de la m\u00eame mani\u00e8re",
        "summary": "M\u00e9diam\u00e9trie et l\u2019ACPM unifient leurs m\u00e9thodologies afin d\u2019offrir davantage de clart\u00e9 aux annonceurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/l-audience-des-podcasts-des-radios-et-des-pureplayers-de-l-audio-sera-desormais-mesuree-de-la-meme-maniere-20241128"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Mbapp\u00e9 traverse un \u00abmoment difficile\u00bb, Ancelotti veut lui \u00abdonner de l\u2019amour\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite du Real Madrid sur la pelouse de Liverpool (0-2), Carlo Ancelotti a soutenu Kylian Mbapp\u00e9, qui a rat\u00e9 sa prestation et un penalty.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-mbappe-traverse-un-moment-difficile-ancelotti-veut-lui-donner-de-l-amour-20241128"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les meilleures compl\u00e9mentaires sant\u00e9 ? Notre classement 2025",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour les retrait\u00e9s, les ind\u00e9pendants, les \u00e9tudiants, les personnes sans emploi, choisir une assurance sant\u00e9 est parfois un v\u00e9ritable casse-t\u00eate. Pour vous aider \u00e0 faire le bon choix, le Figaro a compar\u00e9 24 compl\u00e9mentaires sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/quelles-sont-les-meilleures-complementaires-sante-notre-classement-2025-20241128"
    },
    {
        "title": "Trump affirme que la pr\u00e9sidente mexicaine a accept\u00e9 de \u00abstopper l'immigration\u00bb, mais celle-ci le contredit",
        "summary": "Claudia Sheinbaum a peu de temps apr\u00e8s d\u00e9menti les propos du nouveau pr\u00e9sident \u00e9lu am\u00e9ricain en soulignant que la position du Mexique \u00abn\u2019est pas de fermer les fronti\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-affirme-que-la-presidente-mexicaine-a-accepte-de-stopper-l-immigration-mais-celle-ci-le-contredit-20241128"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco, Brest et Lille \u00e0 \u00e9galit\u00e9, le Real Madrid et le PSG distanc\u00e9s... Le classement apr\u00e8s cinq journ\u00e9es",
        "summary": "\u00c0 trois journ\u00e9es du terme de la phase r\u00e9guli\u00e8re, Liverpool caracole en t\u00eate de la C1. Contre toute attente, le Real Madrid et le Paris Saint-Germain sont au bord du gouffre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-brest-et-lille-a-egalite-le-real-madrid-et-le-psg-distances-le-classement-apres-cinq-journees-20241128"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev fait \u00e9tat d\u2019\u00abattaque massive\u00bb sur ses infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques",
        "summary": "Alors que les temp\u00e9ratures avoisinent 0\u00b0C, des coupures de courant d\u2019urgence ont \u00e9t\u00e9 mises en \u0153uvre notamment \u00e0 Kiev, Odessa et Dnipro. Une alerte a\u00e9rienne a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e dans tout le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-fait-etat-d-attaque-massive-sur-ses-infrastructures-energetiques-20241128"
    },
    {
        "title": "Budget : 63% des Fran\u00e7ais favorables \u00e0 une d\u00e9mission d\u2019Emmanuel Macron en cas de censure du gouvernement, selon un sondage",
        "summary": "Alors que les projets de budget vont faire leurs retours en d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, Michel Barnier est plus que jamais menac\u00e9 d\u2019\u00eatre renvers\u00e9 par une coalition des oppositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-63-des-francais-favorables-a-une-demission-d-emmanuel-macron-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est \u00e0 l\u2019origine du chaos politique\u00bb : Charles de Courson appelle Emmanuel Macron \u00e0 d\u00e9missionner",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 de la Marne (Liot) et rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget, seule une d\u00e9mission du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut r\u00e9soudre la \u00abcrise institutionnelle\u00bb caus\u00e9e par la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-est-a-l-origine-du-chaos-politique-charles-de-courson-appelle-emmanuel-macron-a-demissionner-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est quelque chose qu\u2019on ne voyait plus\u00bb : \u00e0 Marseille, de violents racketteurs plongent les commerces dans la terreur",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, des dizaines d\u2019enseignes phoc\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9 la cible de malfaiteurs arm\u00e9s mena\u00e7ant g\u00e9rants et employ\u00e9s pour tenter d\u2019obtenir une ran\u00e7on. Aucun type de commerce n\u2019est \u00e9pargn\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-est-quelque-chose-qu-on-ne-voyait-plus-a-marseille-de-violents-racketteurs-plonge-les-commerces-dans-la-terreur-20241128"
    },
    {
        "title": "Qui est Natalie Harp, 33 ans, l\u2019assistante de Donald Trump qu\u2019il consid\u00e9rerait \u00abcomme sa fille\u00bb",
        "summary": "Elle s\u2019appr\u00eate \u00e0 jouer un r\u00f4le \u00abpotentiellement influent\u00bb \u00e0 la Maison-Blanche, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le New York Times, le lundi 25 novembre. Portrait de l\u2019une des conseill\u00e8res les plus loyales du futur pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/qui-est-natalie-harp-33-ans-l-assistante-de-donald-trump-qu-il-considererait-comme-sa-fille-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump nomme un ancien g\u00e9n\u00e9ral comme \u00e9missaire pour l'Ukraine et la Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a nomm\u00e9 cet ancien g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la retraite, qui lui a pr\u00e9sent\u00e9 un plan pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-nomme-un-ancien-general-comme-emissaire-pour-l-ukraine-et-la-russie-20241127"
    },
    {
        "title": "Pierre Hurmic, un maire \u00e9cologiste pas comme les autres face au d\u00e9fi de sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 moins d\u2019un an et demi des \u00e9lections municipales, le jeu politique est particuli\u00e8rement incertain \u00e0 Bordeaux, mais le maire \u00e9cologiste semble avoir un peu d\u2019avance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pierre-hurmic-un-maire-ecologiste-pas-comme-les-autres-face-au-defi-de-sa-reelection-a-bordeaux-20241128"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan r\u00e9alise des exercices a\u00e9riens et maritimes face \u00e0 la pression chinoise",
        "summary": "Les man\u0153uvres, qui ont eu lieu t\u00f4t dans la matin\u00e9e, \u00e9taient destin\u00e9es \u00e0 tester \u00ables proc\u00e9dures de r\u00e9ponse et d\u2019engagement des unit\u00e9s de d\u00e9fense a\u00e9rienne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-realise-des-exercices-aeriens-et-maritimes-face-a-la-pression-chinoise-20241128"
    },
    {
        "title": "Liverpool-Real Madrid : Anfield incandescent, les Fran\u00e7ais en grande forme, Mbapp\u00e9 passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9... Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "DECRYPTAGE - Voici ce qui a retenu l\u2019attention de notre journaliste, pr\u00e9sent pour la rencontre Liverpool-Real Madrid \u00e0 Anfield.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/liverpool-real-madrid-anfield-incandescent-les-francais-en-grande-forme-mbappe-passe-a-cote-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20241128"
    },
    {
        "title": "\u00abJe dois 24.000 euros \u00e0 la CNAV\u00bb : au d\u00e9c\u00e8s de leurs parents, ils ont d\u00e9couvert une aide \u00e0 rembourser",
        "summary": "ASPA, RETOUR SUR H\u00c9RITAGE (1/2) - Anciennement connue sous le nom de \u00abMinimum vieillesse\u00bb, l\u2019Aspa doit \u00eatre rembours\u00e9e au d\u00e9c\u00e8s de la personne aid\u00e9e si cette derni\u00e8re poss\u00e9dait un petit patrimoine. 24.000, 130.000, 265.000 euros : certains h\u00e9ritiers ont d\u00fb s\u2019acquitter de montants colossaux. Souvent sans m\u00eame avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de l\u2019existence de cette allocation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-dois-24-000-euros-a-la-cnav-au-deces-de-leurs-parents-ils-ont-decouvert-une-aide-a-rembourser-20241128"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement de Michel Barnier peut-il encore \u00e9viter une motion de censure ?",
        "summary": "SIMULATEUR \u2013 Le premier ministre semble de plus en plus en danger alors que le Rassemblement national agite la menace d\u2019une motion de censure d\u00e8s la semaine prochaine, sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois de leur histoire, les Restos du C\u0153ur ach\u00e8tent un bien immobilier",
        "summary": "Cette acquisition in\u00e9dite va se concr\u00e9tiser \u00e0 Nantes, avec le d\u00e9veloppement d\u2019une \u00abMaison du C\u0153ur\u00bb. Entre l\u2019achat et les travaux, l\u2019op\u00e9ration s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2 millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pour-la-premiere-fois-de-leur-histoire-les-restos-du-coeur-achetent-un-bien-immobilier-20241128"
    },
    {
        "title": "Le Goncourt des lyc\u00e9ens attribu\u00e9 ce jeudi \u00e0 un des cinq auteurs en lice",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de deux mois de lectures assidues des 14 romans en lice, le laur\u00e9at du Prix Goncourt des Lyc\u00e9ens 2024 sera annonc\u00e9 aux alentours de 13h10 \u00e0 Rennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/le-goncourt-des-lyceens-attribue-ce-jeudi-a-un-des-cinq-auteurs-en-lice-20241128"
    },
    {
        "title": "Plus d'une centaine d'agriculteurs \u00e9rigent un mur devant l'institut Inrae \u00e0 Paris",
        "summary": "Un mur de parpaings a \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9 pour bloquer symboliquement l\u2019entr\u00e9e de l\u2019Inrae, l\u2019Institut national de la recherche pour l\u2019agriculture, l\u2019alimentation et l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/plus-d-une-centaine-d-agriculteurs-erigent-un-mur-devant-l-institut-inrae-a-paris-20241128"
    }
]