[
    {
        "title": "Joe Biden craint de payer au prix fort son soutien \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c9troitement associ\u00e9 aux cons\u00e9quences de la guerre, il n'a presque aucune prise sur sa conduite ou sa fin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-craint-de-payer-au-prix-fort-son-soutien-a-israel-20240118"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l'UE va adopter un \u00abr\u00e9gime de sanctions\u00bb contre le Hamas",
        "summary": "Les sanctions qui seront adopt\u00e9es ce lundi par le conseil europ\u00e9en des affaires \u00e9trang\u00e8res concerneront les \u00abindividus et les transferts de fonds\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-de-nouvelles-frappes-de-l-etat-hebreu-font-des-dizaines-de-morts-a-gaza-selon-l-organisation-terroriste-20240118"
    },
    {
        "title": "\u00abTimhouthi Chalamet\u00bb, l\u2019influenceur y\u00e9m\u00e9nite \u00abavide de martyre\u00bb et d\u00e9fenseur d\u2019une \u00abPalestine libre\u00bb",
        "summary": "Rashid Al Hadad, un Y\u00e9m\u00e9nite de 19 ans, est surnomm\u00e9 le \u00abpirate houthi sexy\u00bb en raison des vid\u00e9os qu\u2019il publie o\u00f9 on le voit d\u00e9ambuler dans un porte-conteneurs captur\u00e9 par les Houthis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/timhouthi-chalamet-l-influenceur-yemenite-avide-de-martyre-et-defenseur-d-une-palestine-libre-20240118"
    },
    {
        "title": "Neige et verglas : \u00e0 quoi s\u2019attendre vendredi ?",
        "summary": "La d\u00e9pression Ir\u00e8ne s\u2019\u00e9loigne vers la Suisse dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. N\u00e9anmoins, des risques de regel des routes sont attendus dans la moiti\u00e9 nord du pays ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/neige-et-verglas-a-quoi-s-attendre-vendredi-20240118"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du vendredi 19 janvier : du soleil, mais le verglas et le froid persistent",
        "summary": "Un temps sec, mais toujours froid gagnera les trois quarts nord du pays ce vendredi. Dans de nombreuses r\u00e9gions, le verglas sera encore pr\u00e9sent et perturbera la circulation sur les routes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-vendredi-19-janvier-du-soleil-mais-le-verglas-et-le-froid-persistent-20240118"
    },
    {
        "title": "D\u00e9pression Ir\u00e8ne : qu\u2019est-ce que le plan neige et verglas, activ\u00e9 en \u00cele-de-France?",
        "summary": "Ce d\u00e9ploiement pr\u00e9voit notamment un \u00ababaissement de la vitesse de 20 km/h\u00bb et une \u00abinterdiction d'effectuer une man\u0153uvre de d\u00e9passement\u00bb sur certaines routes de la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/depression-irene-qu-est-ce-que-le-plan-neige-et-verglas-active-en-ile-de-france-20240116"
    },
    {
        "title": "Un coronavirus de pangolin dangereusement modifi\u00e9 en Chine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De curieuses manipulations ont favoris\u00e9 l\u2019apparition de mutations extr\u00eamement pathog\u00e8nes sur un coronavirus cousin du Sars-CoV-2. L\u2019exp\u00e9rience inqui\u00e8te de nombreux sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/un-coronavirus-de-pangolin-dangereusement-modifie-en-chine-20240118"
    },
    {
        "title": "\u00abAucun rapport avec la r\u00e9alit\u00e9\u00bb : \u00e0 Stanislas, parents, professeurs et \u00e9l\u00e8ves r\u00e9volt\u00e9s par la pol\u00e9mique",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Au sein de l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique, les personnes interrog\u00e9es par Le Figaro d\u00e9noncent une caricature et racontent le d\u00e9roul\u00e9 de l'inspection du minist\u00e8re, marqu\u00e9e par des questions \u00abun peu pi\u00e9geuses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/aucun-rapport-avec-la-realite-a-stanislas-parents-professeurs-et-eleves-revoltes-par-la-polemique-20240118"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique Stanislas: Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra va \u00abse d\u00e9porter\u00bb du dossier",
        "summary": "Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra, dont les enfants sont scolaris\u00e9s \u00e0 Stanislas, va \u00abse d\u00e9porter des actes relatifs \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement\u00bb, a indiqu\u00e9 l\u2019entourage de la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/polemique-stanislas-amelie-oudea-castera-va-se-deporter-du-dossier-20240118"
    },
    {
        "title": "\u00abPas d\u2019ambiance sexiste et homophobe\u00bb : le directeur des classes pr\u00e9paratoires de Stanislas r\u00e9pond aux accusations",
        "summary": "Louis Manaranche r\u00e9pond sur Franceinfo aux accusations de \u00abd\u00e9rives\u00bb issues du rapport r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par Mediapart, et d\u00e9ment toute tentative de dissimulation des faits reproch\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement priv\u00e9 catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pas-d-ambiance-sexiste-et-homophobe-le-directeur-des-classes-preparatoires-de-stanislas-repond-aux-accusations-20240118"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la d\u00e9cision de la mairie de Paris de suspendre ses subventions au lyc\u00e9e Stanislas ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-la-decision-de-la-mairie-de-paris-de-suspendre-ses-subventions-au-lycee-stanislas-20240118"
    },
    {
        "title": "Coupe du Roi : l\u2019Atl\u00e9tico Madrid bat le Real gr\u00e2ce \u00e0 un grand Griezmann et rejoint les quarts",
        "summary": "Au terme d\u2019un derby \u00e0 rebondissements, les Colchoneros ont battu le Real Madrid (4-2) au bout des prolongations ce jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/coupe-du-roi-l-atletico-madrid-bat-le-real-grace-a-un-grand-griezmann-et-rejoint-les-quarts-20240119"
    },
    {
        "title": "Coupe du Roi : en vid\u00e9o, le bijou somptueux d\u2019Antoine Griezmann",
        "summary": "L\u2019international fran\u00e7ais de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisif ce jeudi soir face au Real Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/coupe-du-roi-en-video-le-bijou-somptueux-d-antoine-griezmann-20240118"
    },
    {
        "title": "Prises de position, argent, Pel\u00e9, JO... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview de Kylian Mbapp\u00e9 \u00e0 \u00abEnvoy\u00e9 sp\u00e9cial\u00bb",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e \u00e0 \u00c9lise Lucet et \u00abEnvoy\u00e9 sp\u00e9cial\u00bb ce jeudi, la star du PSG et de l'\u00e9quipe de France a abord\u00e9 plusieurs sujets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/prises-de-position-argent-pele-jo-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-kylian-mbappe-a-envoye-special-20240118"
    },
    {
        "title": "Devant Renaissance, Attal appelle \u00e0 \u00abassumer une forme de radicalit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Selon le premier ministre, qui \u00e9tait jeudi soir devant les membres de l'instance dirigeante du parti pr\u00e9sidentiel, 2023 fut \u00abune ann\u00e9e difficile\u00bb et en 2024 ce \u00abn'est pas vou\u00e9 \u00e0 s'am\u00e9liorer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/devant-renaissance-attal-appelle-a-assumer-une-forme-de-radicalite-20240118"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPourquoi la fin du remaniement attendra\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Pour Emmanuel Macron, il s\u2019agit de laisser s\u2019installer l\u2019\u00e9quipe resserr\u00e9e nomm\u00e9e jeudi dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pourquoi-la-fin-du-remaniement-attendra-20240118"
    },
    {
        "title": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron vire \u00e0 droite, la gauche estime qu\u2019un espace politique se lib\u00e8re",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le rapprochement du pr\u00e9sident avec des figures de la droite laisse une fen\u00eatre d\u2019action \u00e0 la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/alors-qu-emmanuel-macron-vire-a-droite-la-gauche-estime-qu-un-espace-politique-se-libere-20240118"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais passent 4h37 par jour \u00e0 regarder des vid\u00e9os",
        "summary": "Un tiers de cette consommation s\u2019effectue d\u00e9sormais \u00e0 la demande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/les-francais-passent-4h37-par-jour-a-regarder-des-videos-20240118"
    },
    {
        "title": "\u00abLe combat de Macron pour reprendre le contr\u00f4le des \u00e9crans sert aussi un objectif politique\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Nouvelle pr\u00e9occupation du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, la lutte contre l\u2019exposition des enfants aux \u00e9crans est une question de sant\u00e9 publique majeure. Mais aussi un enjeu politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/le-combat-de-macron-pour-reprendre-le-controle-des-ecrans-sert-aussi-un-objectif-politique-20240118"
    }
]