[
    {
        "title": "Quelles sont les forces et les faiblesses de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne face au Hamas?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement de Netanyahou veut d\u00e9truire le groupe terroriste palestinien, mais traduire ces intentions en objectifs militaires s\u2019annonce extr\u00eamement difficile. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-superiorite-de-tsahal-face-au-combat-asymetrique-du-hamas-20231025"
    },
    {
        "title": "Offensive terrestre \u00e0 Gaza: Netanyahou prend le temps de la r\u00e9flexion",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Le premier ministre d\u2019Isra\u00ebl va devoir trancher. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, d\u00e9clencher une conflagration r\u00e9gionale. De l\u2019autre, la perspective d\u2019offrir une \u00abvictoire\u00bb aux terroristes couverts de sang et retranch\u00e9s derri\u00e8re des rang\u00e9es d\u2019otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/offensive-terrestre-a-gaza-netanyahou-prend-le-temps-de-la-reflexion-20231025"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Biden dit \u00abn'avoir pas exig\u00e9\u00bb de Netanyahou de retarder une offensive terrestre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Engager une offensive terrestre \u00abmassive\u00bb dans la bande de Gaza en riposte \u00e0 l'attaque sanglante du Hamas serait une \u00aberreur\u00bb, a pour sa part jug\u00e9 Emmanuel Macron, mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-emmanuel-macron-poursuit-sa-tournee-en-jordanie-20231025"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration terrestre \u00e0 Gaza: pourquoi Netanyahou h\u00e9site \u00e0 intervenir",
        "summary": "ANALYSE - Le premier ministre isra\u00e9lien, plus adepte de la guerre de l\u2019ombre que des grands mouvements de troupes, entretient une d\u00e9fiance vis-\u00e0-vis des chefs de Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/netanyahou-face-aux-risques-d-une-operation-terrestre-a-gaza-20231025"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin maintient sa position sur Karim Benzema qui tweete \u00abde fa\u00e7on s\u00e9lective\u00bb",
        "summary": "En voyage \u00e0 Abou Dhabi, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a persist\u00e9 dans ses attaques \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019ancien international fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/gerald-darmanin-maintient-sa-position-sur-karim-benzema-qui-tweete-de-facon-selective-20231025"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s R\u00e9doine Fa\u00efd : le \u00abroi de la belle\u00bb \u00e9cope de 14 ann\u00e9es de prison ferme",
        "summary": "R\u00e9doine Fa\u00efd, contre qui l'accusation avait requis 22 ans de r\u00e9clusion criminelle, \u00e9tait jug\u00e9 pour son \u00e9vasion de la prison de R\u00e9au en 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-redoine-faid-le-roi-de-la-belle-ecope-de-14-annees-de-prison-ferme-20231026"
    },
    {
        "title": "Sit\u00f4t dot\u00e9e d'un \u00abspeaker\u00bb, la Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants adopte une r\u00e9solution en soutien \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Le texte affirme le soutien des \u00c9tats-Unis \u00e0 l'\u00c9tat h\u00e9breu, qui \u00abse d\u00e9fend contre la guerre barbare lanc\u00e9e par le Hamas et d'autres terroristes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sitot-dotee-d-un-speaker-la-chambre-americaine-des-representants-adopte-une-resolution-en-soutien-a-israel-20231025"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG contre l'AC Milan : Za\u00efre-Emery le d\u00e9lice, Mbapp\u00e9 le poison, Kolo Muani le buteur d\u00e9cevant",
        "summary": "Retrouvez les notes des Parisiens apr\u00e8s leur victoire face \u00e0 l'AC Milan (3-0) mercredi soir lors de la 3e journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-contre-l-ac-milan-mbappe-toujours-la-zaire-emery-delicieux-kolo-muani-buteur-decevant-20231025"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le r\u00e9publicain Mike Johnson \u00e9lu \u00abspeaker\u00bb de la Chambre des repr\u00e9sentants apr\u00e8s des semaines de chaos",
        "summary": "L'\u00e9lection de cet \u00e9lu de Louisiane, alli\u00e9 de Trump, met fin \u00e0 une impasse de trois semaines qui a paralys\u00e9 le Congr\u00e8s. Le nouveau \u00abspeaker\u00bb a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 soumis un premier texte sur le soutien \u00e0 Isra\u00ebl qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-republicain-mike-johnson-elu-president-de-la-chambre-des-representants-apres-des-semaines-de-chaos-20231025"
    },
    {
        "title": "\u00abDes otages\u00bb contre un \u00abappartement et 10.000 dollars\u00bb : les terribles aveux des terroristes du Hamas diffus\u00e9s par Isra\u00ebl",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur les r\u00e9seaux sociaux, six membres du Hamas entrent dans le d\u00e9tail des exactions men\u00e9es dans les kibboutz le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-otages-contre-un-appartement-et-10-000-dollars-les-terribles-aveux-des-terroristes-du-hamas-diffuses-par-israel-20231025"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : cette vid\u00e9o dans laquelle un responsable du Hamas plaide pour combattre \u00able christianisme perfide\u00bb",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o virale sur les r\u00e9seaux sociaux depuis l\u2019attaque du Hamas contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, Mahmoud al-Zahar souhaite que \u00abla plan\u00e8te enti\u00e8re\u00bb soit sous la loi islamique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-cette-video-dans-laquelle-un-responsable-du-hamas-plaide-pour-combattre-le-christianisme-perfide-20231025"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : la France va envoyer un navire militaire pour \u00absoutenir\u00bb les h\u00f4pitaux de Gaza",
        "summary": "Le b\u00e2timent \u00abpartira de Toulon dans les 48 prochaines heures\u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l'issue d'un entretien avec son homologue \u00e9gyptien Abdel Fattah al-Sissi, au Caire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-la-france-va-envoyer-un-navire-militaire-pour-soutenir-les-hopitaux-de-gaza-20231025"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait des \u00e9trangers tu\u00e9s dans l\u2019attaque du Hamas en Isra\u00ebl",
        "summary": "Environ 220 personnes isra\u00e9liennes, \u00e9trang\u00e8res ou binationales, ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es par le Hamas, selon les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-l-on-sait-des-etrangers-pieges-dans-l-offensive-du-hamas-en-israel-20231009"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, une arm\u00e9e de volontaires s\u2019est lev\u00e9e pour rejoindre les rangs de Tsahal",
        "summary": "REPORTAGE - Ces civils, souvent dot\u00e9s d\u2019une double nationalit\u00e9, ont rejoint l\u2019immense cohorte des r\u00e9servistes de l\u2019arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-israel-une-armee-de-volontaires-s-est-levee-pour-rejoindre-les-rangs-de-tsahal-20231025"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions : avec un bijou sign\u00e9 Mbapp\u00e9, le PSG s'offre Milan et prend la t\u00eate",
        "summary": "Nouveaux leaders du groupe F, les Parisiens ont dispos\u00e9 de l'AC Milan (3-0) ce mercredi, au Parc des Princes, lors de la troisi\u00e8me journ\u00e9e de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-surclasse-l-ac-milan-et-prend-la-tete-de-son-groupe-20231025"
    },
    {
        "title": "PSG-AC Milan : le magnifique hommage \u00e0 Jean-Paul Belmondo avant le match",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Juste avant l'entr\u00e9e sur la pelouse des 22 acteurs mercredi soir, le public parisien a fait le show avec notamment un tifo mettant en sc\u00e8ne Jean-Paul Belmondo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-ac-milan-le-magnifique-hommage-a-jean-paul-belmondo-avant-le-match-20231025"
    },
    {
        "title": "PSG-AC Milan : le film de la rencontre",
        "summary": "H\u00f4tes des Italiens lors de la 3e journ\u00e9e de Ligue des champions, Kylian Mbapp\u00e9 et ses partenaires n\u2019ont d\u2019autre choix que de s\u2019imposer ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-des-champions/2023/2408306/paris-sg-milan-ac"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9: quatre mois apr\u00e8s les \u00e9meutes, les Fran\u00e7ais affichent crainte et d\u00e9fiance",
        "summary": "EXCLUSIF - Alors que Matignon doit annoncer ce jeudi des \u00abmesures pour r\u00e9pondre aux violences urbaines\u00bb, nos concitoyens sont 73\u00a0% \u00e0 affirmer que le gouvernement n\u2019agit pas assez pour \u00e9viter de nouvelles bouff\u00e9es d\u2019ultraviolence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/securite-quatre-mois-apres-les-emeutes-les-francais-affichent-crainte-et-defiance-20231025"
    },
    {
        "title": "Acapulco partiellement d\u00e9vast\u00e9e par l\u2019ouragan Otis",
        "summary": "La capitale touristique du Pacifique sur la c\u00f4te ouest du Mexique a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e mardi par un ouragan de cat\u00e9gorie 5.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/acapulco-partiellement-devastee-par-l-ouragan-otis-20231026"
    },
    {
        "title": "Au moins 16 morts dans une tuerie de masse aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Cinquante \u00e0 soixante personnes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es dans plusieurs fusillades survenues \u00e0 Lewiston, dans le Maine. Le suspect \u00e9tait toujours en fuite mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-moins-16-morts-dans-une-tuerie-de-masse-aux-etats-unis-20231026"
    },
    {
        "title": "Ford et le syndicat automobile UAW parviennent \u00e0 un accord de principe apr\u00e8s plus de 40 jours de gr\u00e8ve",
        "summary": "L\u2019accord comprend notamment une augmentation de 25% du salaire de base et des indemnit\u00e9s de vie ch\u00e8re. Il doit encore \u00eatre ratifi\u00e9 par les travailleurs lors d'un vote qui aura lieu dans les semaines \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ford-et-le-syndicat-automobile-uaw-parviennent-a-un-accord-de-principe-apres-plus-de-40-jours-de-greve-20231026"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal affirme avoir men\u00e9 une \u00abrelativement large\u00bb incursion \u00e0 Gaza dans la nuit",
        "summary": "\u00abNous pr\u00e9parons une incursion terrestre\u00bb, avait d\u00e9clar\u00e9 mercredi soir le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-tsahal-continue-de-preparer-l-offensive-terrestre-contre-le-hamas-20231026"
    },
    {
        "title": "Peut-on vraiment comparer le Hamas \u00e0 l\u2019\u00c9tat islamique ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Depuis l\u2019\u00e9clatement du conflit en Isra\u00ebl, le Hamas est r\u00e9guli\u00e8rement compar\u00e9 \u00e0 Daech. Pourtant, des diff\u00e9rences de taille s\u00e9parent les deux organisations terroristes, voire les opposent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/peut-on-vraiment-comparer-le-hamas-a-l-etat-islamique-20231026"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9 par le film \u00abBarbie\u00bb, Mattel d\u00e9voile des r\u00e9sultats sup\u00e9rieurs aux attentes au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "\u00abNos r\u00e9sultats ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du succ\u00e8s du film \u201cBarbie\u201d, qui est devenu un ph\u00e9nom\u00e8ne culturel mondial et qui repr\u00e9sente une \u00e9tape marquante pour Mattel\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le patron du groupe am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/porte-par-le-film-barbie-mattel-devoile-des-resultats-superieurs-aux-attentes-au-troisieme-trimestre-20231026"
    },
    {
        "title": "Chauffage en panne, fuites, patients en manteau : les soignants du CHU de Bordeaux tirent la sonnette d'alarme",
        "summary": "Au CHU de Bordeaux, apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 caniculaire, les patients ont froid dans leurs lits d\u2019h\u00f4pitaux, tandis que les syndicats d\u00e9noncent de nombreuses fuites dans les services.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/chauffage-en-panne-fuites-patients-en-manteau-les-soignants-du-chu-de-bordeaux-tirent-la-sonnette-d-alarme-20231026"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique : Stellantis s'allie au chinois Leapmotor pour partir \u00e0 l'assaut de l'Europe",
        "summary": "Sur l\u2019automobile \u00e9lectrique, \u00abl'offensive chinoise a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9, et nous ne voulons pas en \u00eatre une victime, mais un leader\u00bb, s\u2019est justifi\u00e9 le PDG de Stellantis, Carlos Tavares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/voiture-electrique-stellantis-s-allie-au-chinois-leapmotor-pour-partir-a-l-assaut-de-l-europe-20231026"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry : \u00abL\u2019enfant, nouvelle grande cause politique!\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019enfant, parce qu\u2019il incarne l\u2019avenir, est devenu au XXe si\u00e8cle la nouvelle grande cause sacr\u00e9e de nos soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9mocratiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-l-enfant-nouvelle-grande-cause-politique-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas nous laisser dans cette sourici\u00e8re\u00bb : l\u2019inqui\u00e9tude grandissante des Fran\u00e7ais bloqu\u00e9s \u00e0 Gaza",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs dizaines de Fran\u00e7ais se trouvent encore dans l\u2019enclave palestinienne pilonn\u00e9e par l\u2019aviation isra\u00e9lienne. L\u2019aide humanitaire est r\u00e9siduelle et le carburant vient \u00e0 manquer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ne-peut-pas-nous-laisser-dans-cette-souriciere-l-inquietude-grandissante-des-francais-bloques-a-gaza-20231026"
    },
    {
        "title": "NBA : fautes, r\u00e9veil tardif\u2026 Premi\u00e8re en demi-teinte pour Wembanyama",
        "summary": "Malgr\u00e9 un coup de chaud \u00e0 la fin, le prodige fran\u00e7ais de 19 ans est longtemps pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son sujet et Dallas l'a emport\u00e9 sur le parquet de \u00abses\u00bb Spurs la nuit derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-fautes-reveil-tardif-premiere-en-demi-teinte-pour-wembanyama-20231026"
    },
    {
        "title": "NBA : en vid\u00e9o, les meilleurs moments et tous les points de Wembanyama lors de sa grande premi\u00e8re contre Dallas",
        "summary": "Revivez la premi\u00e8re apparition de Victor Wembanyama sous les couleurs des Spurs en NBA, mercredi, \u00e0 San Antonio, contre les Mavs de Luka Doncic (d\u00e9faite 119-126).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-en-video-les-meilleurs-moments-et-tous-les-points-de-wembanyama-contre-dallas-20231026"
    },
    {
        "title": "Victor Wembanyama, le prodige fran\u00e7ais qui \u00e9lectrise d\u00e9j\u00e0 la plan\u00e8te NBA",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Tous les regards sont braqu\u00e9s sur le Fran\u00e7ais de 19 ans avant le d\u00e9but de la saison aux \u00c9tats-Unis. Un ph\u00e9nom\u00e8ne qui fascine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/victor-wembanyama-le-prodige-francais-qui-electrise-deja-la-planete-nba-20231023"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9travail \u00e0 100%, cong\u00e9s \u00abde respiration\u00bb... L\u2019incroyable audace des candidats lors des entretiens d\u2019embauche",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Face \u00e0 un march\u00e9 de l\u2019emploi en tension, les candidats se sentent d\u00e9sormais en position de force pour n\u00e9gocier leur contrat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/teletravail-a-100-conges-de-respiration-l-incroyable-audace-des-candidats-lors-des-entretiens-d-embauche-20231025"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9rix, L\u2019Iris blanc : \u00abUn humour qui ne fait pas mal, dans l\u2019esprit de Goscinny\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN \u2013 Le tandem Fabcaro, pour la premi\u00e8re fois au sc\u00e9nario et Didier Conrad au dessin, propose pour la quaranti\u00e8me aventure des irr\u00e9ductibles Gaulois, un album \u00e9mouvant \u00e0 la langue savoureuse, soutenu avec brio par un graphisme expressif et dynamique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/asterix-l-iris-blanc-un-humour-qui-ne-fait-pas-mal-dans-l-esprit-de-goscinny-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Macron organisera un hommage pour les victimes fran\u00e7aises",
        "summary": "Selon un dernier bilan annonc\u00e9 mercredi au Caire par Emmanuel Macron, 31 Fran\u00e7ais ou Franco Isra\u00e9liens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors de l'attaque du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-macron-organisera-un-hommage-pour-les-victimes-francaises-20231026"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on sait de la fusillade qui a fait au moins 22 morts aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La tuerie a eu lieu \u00e0 Lewiston dans le Maine (nord-est des \u00c9tats-Unis) et a fait au moins 22 morts ainsi qu\u2019une cinquantaine de bless\u00e9s. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 est activement recherch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-l-on-sait-de-la-fusillade-qui-a-fait-au-moins-22-morts-aux-etats-unis-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes de juin : \u00c9lisabeth Borne pr\u00e9sente son plan aux maires",
        "summary": "Apr\u00e8s les \u00e9meutes qui ont embras\u00e9 la France cet \u00e9t\u00e9, \u00c9lisabeth Borne, accompagn\u00e9e de plusieurs ministres de poids, exposera les mesures r\u00e9galiennes du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/emeutes-de-juin-elisabeth-borne-presente-son-plan-aux-maires-20231026"
    },
    {
        "title": "Droit d\u2019asile : l\u2019Ofpra appelle \u00e0 la gr\u00e8ve contre la \u00abpolitique du chiffre\u00bb",
        "summary": "L\u2019office a rendu l'an dernier 134.500 d\u00e9cisions, dans un d\u00e9lai moyen de quatre mois : le plus bas depuis quinze ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/droit-d-asile-l-ofpra-appelle-a-la-greve-contre-la-politique-du-chiffre-20231026"
    },
    {
        "title": "Tennis: Carlos Alcaraz annonce sa participation au Rolex Paris Masters",
        "summary": "L'Espagnol Carlos Alcaraz, num\u00e9ro 2 mondial, a annonc\u00e9 mercredi sa participation au tournoi Masters 1000 de Paris-Bercy (30 octobre-5 novembre).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-carlos-alcaraz-annonce-sa-participation-au-rolex-paris-masters-20231026"
    },
    {
        "title": "Le Havre: un professeur sort une arme blanche en cours, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "L\u2019enseignant aurait \u00e9galement tenu des \u00abpropos inqui\u00e9tants et violents\u00bb. Une cellule d\u2019\u00e9coute a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-havre-un-enseignant-sort-une-arme-blanche-en-cours-une-enquete-ouverte-20231026"
    },
    {
        "title": "Les images de \u00abl\u2019op\u00e9ration \u00e9clair\u00bb des chars \u00e0 Gaza par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "Tsahal a diffus\u00e9 des images d'\u00abop\u00e9rations cibl\u00e9es\u00bb dans le nord de la bande de Gaza dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi 26 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-images-de-l-operation-eclair-des-chars-a-gaza-par-l-armee-israelienne-20231026"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde du rugby: l'Afrique du Sud avec sept avants sur le banc pour la finale",
        "summary": "L'Afrique du Sud, qui affronte la Nouvelle-Z\u00e9lande en finale de la Coupe du monde samedi au Stade de France \u00e0 Saint-Denis, a opt\u00e9 pour un banc avec sept avants et un seul arri\u00e8re, selon la composition annonc\u00e9e jeudi par les Springboks.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-du-rugby-l-afrique-du-sud-avec-sept-avants-sur-le-banc-pour-la-finale-20231026"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies a enregistr\u00e9 6,7 milliards de dollars de b\u00e9n\u00e9fices au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "L\u2019exc\u00e9dent brut d'exploitation ajust\u00e9 (Ebitda) est toutefois nettement en repli de 32.5% sur un an, \u00e0 13,1 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/totalenergies-a-enregistre-6-7-milliards-de-dollars-de-benefices-au-troisieme-trimestre-20231026"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9: \u00abCe que la faillite m\u00e9diatique sur l\u2019h\u00f4pital de Gaza r\u00e9v\u00e8le de la crise du journalisme\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Dans Pour les faits (Les Belles Lettres), la journaliste G\u00e9raldine Muhlmann livre une r\u00e9flexion profonde sur l\u2019avenir du journalisme \u00e0 une \u00e9poque de \u00abvirtualisation\u00bb du monde. Un livre qui \u00e9claire l\u2019attitude de certains m\u00e9dias dans le conflit entre Isra\u00ebl et le Hamas, et notamment la couverture m\u00e9diatique douteuse de l\u2019explosion d\u2019un h\u00f4pital \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/medias/eugenie-bastie-ce-que-la-faillite-mediatique-sur-l-hopital-de-gaza-revele-de-la-crise-du-journalisme-20231025"
    },
    {
        "title": "PSG : Za\u00efre-Emery, d\u00e9j\u00e0 tout d'un (tr\u00e8s) grand",
        "summary": "Auteur d'une nouvelle brillante prestation mercredi au Parc des Princes, contre l\u2019AC Milan (3-0), en Ligue des champions, le titi de 17 ans n'en finit plus d'impressionner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-zaire-emery-deja-tout-d-un-tres-grand-20231026"
    },
    {
        "title": "La menace d\u2019un \u00e9largissement de la guerre Isra\u00ebl-Hamas fait ressurgir le spectre d\u2019un nouveau choc p\u00e9trolier",
        "summary": "La crainte d\u2019un embrasement du Moyen-Orient fait redouter une flamb\u00e9e des cours du p\u00e9trole et un affaiblissement de l\u2019\u00e9conomie mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-menace-d-un-elargissement-de-la-guerre-israel-hamas-fait-ressurgir-le-spectre-d-un-nouveau-choc-petrolier-20231025"
    },
    {
        "title": "Worldline derni\u00e8re victime d\u2019une vague d\u2019effondrements in\u00e9dite \u00e0 la Bourse de Paris",
        "summary": "ANALYSE - Le g\u00e9ant fran\u00e7ais des paiements a perdu 60\u00a0\u00a0% de sa valorisation boursi\u00e8re. Un coup dur pour une soci\u00e9t\u00e9 tricolore qui avait suscit\u00e9 l\u2019enthousiasme des march\u00e9s en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/worldline-derniere-victime-d-une-vague-d-effondrements-inedite-a-la-bourse-de-paris-20231025"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Z\u00e9lande, une ville dans l\u2019enfer des chansons de C\u00e9line Dion",
        "summary": "\u00c0 Porirua, les \u00abbattles\u00bb sonores, des concours nocturnes de haut-parleurs entre automobilistes ayant une pr\u00e9dilection pour les chansons de la diva, suscitent la col\u00e8re des riverains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/en-nouvelle-zelande-une-ville-dans-l-enfer-des-chansons-de-celine-dion-20231026"
    },
    {
        "title": "Golfe de Gascogne : fermeture de la p\u00eache pendant un mois pour prot\u00e9ger les dauphins",
        "summary": "Le gouvernement instaure une p\u00e9riode d\u2019interdiction de p\u00eache pour lutter contre les captures accidentelles de dauphin. De nombreuses d\u00e9rogations sont n\u00e9anmoins en vigueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/golfe-de-gascogne-fermeture-de-la-peche-pendant-un-mois-pour-proteger-les-dauphins-20231026"
    },
    {
        "title": "PSG-Milan : communion, Za\u00efre-Emery XXL, petit Milan... Coups de c\u0153ur et coups de griffe de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux",
        "summary": "Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux lors de la victoire du Paris SG contre l'AC Milan (3-0) mercredi soir lors de la 3e journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ne-pas-valider-paris-sg-ac-milan-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffes-de-nos-envoyes-speciaux-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le pr\u00e9fet de police de Paris \u00abinterdira\u00bb la manifestation propalestinienne pr\u00e9vue samedi",
        "summary": "Laurent Nu\u00f1ez d\u00e9fend cette d\u00e9cision \u00abmorale\u00bb car les propos tenus par les organisateurs de la manifestation laissent penser qu'ils soutiennent le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-israel-hamas-le-prefet-de-police-de-paris-interdira-la-manifestation-propalestinienne-prevue-samedi-20231026"
    },
    {
        "title": "Nice : la pr\u00e9fecture interdit un nouveau rassemblement propalestinien pr\u00e9vu samedi",
        "summary": "Lors de la pr\u00e9c\u00e9dente manifestation sur la place Mass\u00e9na, d\u00e9j\u00e0 interdite par la pr\u00e9fecture des Alpes-Maritimes, le maire de Nice, Christian Estrosi, avait \u00e9t\u00e9 injuri\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-la-prefecture-interdit-un-nouveau-rassemblement-propalestinien-prevu-samedi-20231025"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00ab\u00c9lisabeth Borne ne m\u2019a pas dit qu\u2019elle allait retirer l\u2019article 3\u00bb, clarifie Bruno Retailleau",
        "summary": "Apr\u00e8s un imbroglio sur la loi immigration, le patron des s\u00e9nateurs LR d\u00e9ment tout souhait de la premi\u00e8re ministre de supprimer le dispositif de r\u00e9gulation des travailleurs \u00e9trangers du texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-elisabeth-borne-ne-m-a-pas-dit-qu-elle-allait-retirer-l-article-3-clarifie-bruno-retailleau-20231026"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : que contient l\u2019article 3 qui cristallise les tensions entre l\u2019ex\u00e9cutif et la droite ?",
        "summary": "Alors que le texte de l\u2019ex\u00e9cutif doit arriver au S\u00e9nat en novembre, les tractations entre \u00c9lisabeth Borne et les R\u00e9publicains battent toujours leur plein. Si aucun accord n\u2019a \u00e9t\u00e9 conclu entre les deux parties, le gouvernement se montre \u00e9vasif sur l\u2019issue du titre de s\u00e9jour des m\u00e9tiers en tensions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/loi-immigration-que-contient-l-article-3-qui-cristallise-les-tensions-entre-l-executif-et-la-droite-20231024"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: LR durcit le ton et maintient ses exigences constitutionnelles",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La droite entend bien employer tous les leviers \u00e0 sa disposition pour peser sur le texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lr-durcit-le-ton-et-maintient-ses-exigences-constitutionnelles-20231025"
    },
    {
        "title": "Le RN pourrait s\u2019abstenir de voter le texte de loi sur l\u2019immigration",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le parti frontiste d\u00e9clare l\u2019\u00c9tat responsable dans l\u2019assassinat du professeur Dominique Bernard. A contrario, le RN ne partage pas la m\u00eame vision du texte de loi sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-rn-pourrait-s-abstenir-au-texte-de-loi-sur-l-immigration-20231025"
    },
    {
        "title": "Alex et Oph\u00e9lie, 36 et 31 ans, construisent la maison de leur r\u00eave : \u00abOn s'est lanc\u00e9s comme \u00e7a, sans y conna\u00eetre grand-chose\u00bb",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values\u2026 Dans cette nouvelle s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Cette semaine, un couple de vid\u00e9astes normands suivi par des centaines de milliers d\u2019internautes r\u00e9nove une grange pour en faire sa r\u00e9sidence principale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/alex-et-ophelie-36-et-31-ans-construisent-la-maison-de-leur-reve-on-s-est-lances-comme-ca-sans-y-connaitre-grand-chose-20231026"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : un appel \u00e0 t\u00e9moins pour retrouver une adolescente disparue depuis juillet",
        "summary": "La police nationale a lanc\u00e9 un appel \u00e0 t\u00e9moins pour retrouver Denia, une jeune fille de 13 ans, qui est susceptible de se trouver \u00e0 Lyon ou Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/rhone-un-appel-a-temoins-pour-retrouver-une-adolescente-disparue-depuis-juillet-20231026"
    },
    {
        "title": "Irak : 10 membres du PKK tu\u00e9s dans des frappes a\u00e9riennes imput\u00e9es \u00e0 la Turquie",
        "summary": "L'arm\u00e9e turque commente rarement ses frappes en Irak, mais elle m\u00e8ne r\u00e9guli\u00e8rement des op\u00e9rations militaires terrestres et a\u00e9riennes contre le PKK et ses positions dans le nord de l'Irak.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/irak-10-membres-du-pkk-tues-dans-des-frappes-aeriennes-imputees-a-la-turquie-20231026"
    },
    {
        "title": "Les 130 millions d\u2019euros du tirage Euromillions ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s \u00e0 Levallois-Perret",
        "summary": "Le 29 septembre dernier, 130 millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9s \u00e0 la loterie transnationale coorganis\u00e9e par la Fran\u00e7aise des jeux. Ce jeudi l\u2019op\u00e9rateur a remis la somme aux heureux gagnants, un couple de levalloisiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-130-millions-d-euros-du-tirage-euromillions-ont-ete-remportes-a-levallois-perret-20231026"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration terrestre \u00e9clair \u00e0 Gaza : \u00abl\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a sond\u00e9 le terrain\u00bb pour \u00e9valuer les forces de l\u2019ennemi",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 avoir men\u00e9 dans la nuit du 26 octobre une incursion terrestre \u00e0 Gaza. Pour le g\u00e9n\u00e9ral (2S) Chauvancy, cette op\u00e9ration vise \u00e0 collecter des renseignements sur le Hamas avant l\u2019offensive promise par Netanyahou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/operation-terrestre-eclair-a-gaza-l-armee-israelienne-a-sonde-le-terrain-pour-evaluer-les-forces-de-l-ennemi-20231026"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron inaugurera lundi la Cit\u00e9 de la francophonie \u00e0 Villers-Cotter\u00eats",
        "summary": "Le ch\u00e2teau de l\u2019Aisne, dans lequel Fran\u00e7ois Ier prit l'ordonnance qui fit du fran\u00e7ais la langue officielle du royaume, avait \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en maison de retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/emmanuel-macron-inaugurera-lundi-la-cite-de-la-francophonie-a-villers-cotterets-20231026"
    },
    {
        "title": "Le r\u00e9chauffement climatique inqui\u00e8te 80% des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le rapport annuel du Cese sur l\u2019\u00e9tat de la France place l\u2019environnement parmi les principales pr\u00e9occupations des citoyens, quelle que soit la classe d\u2019\u00e2ge ou la classe sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-rechauffement-climatique-inquiete-80-des-francais-20231026"
    },
    {
        "title": "Fausses alertes \u00e0 la bombe : \u00e9vacuations, fouilles et d\u00e9minages en s\u00e9rie au ch\u00e2teau de Versailles",
        "summary": "FOCUS - En moins de dix jours, le ch\u00e2teau de Versailles a d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9 \u00e0 sept reprises \u00e0 cause de fausses alertes \u00e0 la bombe. Des interventions qui font perdre un temps consid\u00e9rable \u00e0 la police et aux \u00e9quipes de d\u00e9minage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fausses-alertes-a-la-bombe-evacuations-fouilles-et-deminages-en-serie-au-chateau-de-versailles-20231026"
    },
    {
        "title": "Fausses alertes \u00e0 la bombe: comment les enqu\u00eateurs traquent-ils les auteurs?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis l\u2019attentat d\u2019Arras, plusieurs enqu\u00eates ont \u00e9t\u00e9 diligent\u00e9es pour tenter de retrouver les auteurs de fausses alertes \u00e0 la bombe. S\u2019il est ais\u00e9 de remonter jusqu\u2019\u00e0 de jeunes \u00abguignols\u00bb, les enqu\u00eateurs peuvent parfois \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 des hackers professionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fausses-alertes-a-la-bombe-comment-les-enqueteurs-traquent-les-auteurs-20231026"
    },
    {
        "title": "Rouen : cinq employ\u00e9s d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de logistique suspect\u00e9s d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 2,5 millions d\u2019euros de cosm\u00e9tiques",
        "summary": "INFO LE FIGARO - En moins d\u2019un an, 161 palettes de produits cosm\u00e9tiques de la marque L\u2019Or\u00e9al ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9es par des employ\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 de logistique cens\u00e9s les acheminer vers le port du Havre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rouen-cinq-employes-d-une-societe-de-logistique-suspectes-d-avoir-detourne-2-5-millions-d-euros-de-cosmetiques-20231026"
    },
    {
        "title": "Affectation des coll\u00e9giens \u00e0 Paris: \u00abDans le monde merveilleux d\u2019Affelnet, un 15/20 vaut autant qu\u2019un 20/20\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Marion Oury, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sciences \u00e9conomiques, publie note pour la Fondapol sur les cons\u00e9quences de la r\u00e9forme du mode d'affectation des \u00e9l\u00e8ves dans les lyc\u00e9es publics de Paris. Avec ce nouveau syst\u00e8me, le coll\u00e8ge d'origine d\u2019un \u00e9l\u00e8ve devient plus important que son niveau scolaire, d\u00e9nonce-t-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/affectation-des-collegiens-a-paris-dans-le-monde-merveilleux-d-affelnet-un-15-20-vaut-autant-qu-un-20-20-20231025"
    },
    {
        "title": "Bannissement des r\u00e9seaux sociaux, travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les parents... Les premi\u00e8res mesures du gouvernement pour am\u00e9liorer la justice des mineurs",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro d\u00e9voile une partie du plan qui sera d\u00e9taill\u00e9 cet apr\u00e8s-midi par Elisabeth Borne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bannissement-des-reseaux-sociaux-travaux-d-interet-general-pour-les-parents-les-premieres-mesures-du-gouvernement-pour-ameliorer-la-justice-des-mineurs-20231026"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9linquant fich\u00e9 S expuls\u00e9 vers le Maghreb sur instruction minist\u00e9rielle",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019homme a manifest\u00e9 des signes de radicalisation en prison. Conform\u00e9ment aux instructions de G\u00e9rald Darmanin, son titre de s\u00e9jour lui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 et il a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-delinquant-fiche-s-expulse-vers-le-maghreb-sur-instruction-ministerielle-20231026"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce: une bombe de la Seconde Guerre mondiale d\u00e9samorc\u00e9e sur le site d'Hellinikon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grece-une-bombe-de-la-seconde-guerre-mondiale-desamorcee-sur-le-site-d-hellinikon-20231026"
    },
    {
        "title": "Savoie: la chasse \u00e0 la marmotte est maintenue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/savoie-la-chasse-a-la-marmotte-est-maintenue-20231026"
    },
    {
        "title": "D\u00e9linquance : \u00eates-vous favorable \u00e0 des travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les parents d\u00e9faillants ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/delinquance-etes-vous-favorable-a-des-travaux-d-interet-general-pour-les-parents-defaillants-20231026"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : pourquoi l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu ne peut pas accepter un \u00abcessez-le-feu humanitaire\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les pays europ\u00e9ens peinent \u00e0 s\u2019accorder sur cette notion restrictive qui mettrait temporairement fin aux hostilit\u00e9s. Pour l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, ce n\u2019est pas une option.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-pourquoi-l-etat-hebreu-ne-peut-pas-accepter-un-cessez-le-feu-humanitaire-a-gaza-20231026"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s requis contre Mich\u00e8le Alliot-Marie pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats \u00e0 Saint-Jean-de-Luz",
        "summary": "Une information judiciaire ouverte en 2013 \u00e0 Nanterre, visant Bernard Marie, ancien d\u00e9put\u00e9-maire de Biarritz, et sa fille, avait rep\u00e9r\u00e9 ces subventions vers\u00e9es par la mairie de Saint-Jean-de-Luz \u00e0 une association.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-proces-requis-contre-michele-alliot-marie-pour-prise-illegale-d-interets-a-saint-jean-de-luz-20231026"
    },
    {
        "title": "Lyon : l'\u00e9quivalent de 26 terrains de football de tags effac\u00e9 depuis d\u00e9but 2023",
        "summary": "La ville de Lyon a annonc\u00e9 jeudi avoir effac\u00e9 185.000 m2 de tags depuis d\u00e9but 2023 pour un co\u00fbt de 1,4 million d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-l-equivalent-de-26-terrains-de-football-de-tags-efface-depuis-debut-2023-20231026"
    },
    {
        "title": "Attentat de Bruxelles: un Tunisien soup\u00e7onn\u00e9 de complicit\u00e9 \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Il s'agit de l'homme qui avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 mercredi 26 octobre, soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre impliqu\u00e9 dans la fourniture du fusil automatique utilis\u00e9 par l'assaillant, Abdesalem Lassoued.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-bruxelles-un-tunisien-soupconne-de-complicite-ecroue-en-belgique-20231026"
    },
    {
        "title": "Un \u00e9tudiant menace une enseignante apr\u00e8s sa prise de parole sur l'attentat d'Arras, il est plac\u00e9 en centre de r\u00e9tention",
        "summary": "Il \u00abfaut faire attention \u00e0 la mani\u00e8re dont on pr\u00e9sente les choses\u00bb sans quoi il \u00abne faudra pas s'\u00e9tonner si quelqu'un vous attend \u00e0 la sortie\u00bb, avait d\u00e9clar\u00e9 le jeune homme de nationalit\u00e9 gabonaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-etudiant-menace-une-enseignante-apres-sa-prise-de-parole-sur-l-attentat-d-arras-il-est-place-en-centre-de-retention-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les d\u00e9put\u00e9s russes approuvent l'envol\u00e9e des d\u00e9penses militaires en 2024",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'explosion des d\u00e9penses de D\u00e9fense illustre la d\u00e9termination farouche de Moscou \u00e0 poursuivre son assaut.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-slovaquie-annonce-l-arret-des-livraisons-d-armes-a-kiev-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi l\u2019impressionnante hausse du budget de la d\u00e9fense russe est un trompe-l'\u0153il",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En 2024, le budget de la d\u00e9fense va atteindre 10.800 milliards de roubles, soit une augmentation de pr\u00e8s de 70% par rapport aux pr\u00e9visions de 2023. Mais il reste faible pour un pays engag\u00e9 dans une guerre de haute intensit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pourquoi-l-impressionnante-hausse-du-budget-de-la-defense-russe-est-en-trompe-l-oeil-20230928"
    },
    {
        "title": "Qui est Robert Card, l\u2019auteur de la fusillade aux \u00c9tats-Unis la plus meurtri\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e ?",
        "summary": "La tuerie a eu lieu \u00e0 Lewiston dans le Maine (au nord-est des \u00c9tats-Unis), et a fait au moins 22 morts ainsi qu\u2019une cinquantaine de bless\u00e9s. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9 est activement recherch\u00e9 par les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-robert-card-l-auteur-de-la-fusillade-aux-etats-unis-la-plus-meurtriere-de-l-annee-20231026"
    },
    {
        "title": "Deux gendarmes agress\u00e9s pr\u00e8s de Bordeaux lors du contr\u00f4le d\u2019un point de deal",
        "summary": "Trois jours d\u2019ITT ont \u00e9t\u00e9 prescrits \u00e0 l\u2019un des deux gendarmes, bless\u00e9 en intervention \u00e0 Libourne, mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/deux-gendarmes-agresses-pres-de-bordeaux-lors-du-controle-d-un-point-de-deal-20231026"
    },
    {
        "title": "Galthi\u00e9 \u00e0 la Une de Voici : ses avocats portent plainte pour photos prises sans son consentement",
        "summary": "INFO FIGARO - Les avocats du s\u00e9lectionneur, photographi\u00e9 nu \u00e0 la plage, ont assign\u00e9 le magazine people Voici pour atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e. Et demand\u00e9 l\u2019interdiction de sa parution, ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/rugby-les-avocats-de-fabien-galthie-et-de-sa-compagne-ont-porte-plainte-pour-photos-prises-sans-leur-consentement-20231026"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni veut envoyer des astronautes dans l'espace via une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e",
        "summary": "Les astronautes britanniques passeraient jusqu'\u00e0 deux semaines en orbite pour mener des recherches scientifiques, tester de nouvelles technologies et participer \u00e0 des activit\u00e9s d'\u00e9ducation et de sensibilisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-royaume-uni-veut-envoyer-des-astronautes-dans-l-espace-via-une-societe-privee-20231026"
    },
    {
        "title": "Quel est ce huiti\u00e8me continent que les scientifiques viennent de cartographier dans le Pacifique?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Il n\u2019y aurait pas sept, mais huit continents si l\u2019on compte la myst\u00e9rieuse terre de Zealandia. Immerg\u00e9e depuis 25 millions d\u2019ann\u00e9es sous les eaux du Pacifique, elle vient d\u2019\u00eatre cartographi\u00e9e de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/quel-est-ce-huitieme-continent-que-les-scientifiques-viennent-de-cartographier-dans-le-pacifique-20231026"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Chaliand sur les enjeux de l\u2019offensive terrestre \u00e0 Gaza: \u00abDu c\u00f4t\u00e9 du Hamas, il y a un d\u00e9sir de faire saigner l'adversaire\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Sp\u00e9cialiste des gu\u00e9rillas et des guerres asym\u00e9triques, auteur d'un remarqu\u00e9 \u00abAtlas g\u00e9ostrat\u00e9gique\u00bb (Autrement), G\u00e9rard Chaliand analyse l'affrontement entre Tsahal et le Hamas et les d\u00e9fis auxquels Tsahal risque de se heurter en cas d\u2019offensive terrestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/gerard-chaliand-sur-les-enjeux-de-l-offensive-terrestre-a-gaza-du-cote-du-hamas-il-y-a-un-desir-de-faire-saigner-l-adversaire-20231026"
    },
    {
        "title": "Les a\u00e9roports r\u00e9gionaux fran\u00e7ais de nouveau vis\u00e9s par des alertes \u00e0 la bombe",
        "summary": "La semaine derni\u00e8re, pr\u00e8s de 70 fausses alertes \u00e0 la bombe ont vis\u00e9 des a\u00e9roports fran\u00e7ais, envoy\u00e9es depuis quasiment toujours la m\u00eame adresse email situ\u00e9e en Suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-aeroports-regionaux-francais-de-nouveau-vises-par-des-alertes-a-la-bombe-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le bilan grimpe \u00e0 35 Fran\u00e7ais tu\u00e9s dans les attaques terroristes du 7 octobre",
        "summary": "Neuf Fran\u00e7ais sont toujours port\u00e9s disparus, selon un nouveau bilan d\u00e9voil\u00e9 jeudi 26 octobre par le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-bilan-grimpe-a-35-francais-tues-dans-les-attaques-terroristes-du-7-octobre-20231026"
    },
    {
        "title": "Essonne : un nourrisson de 3 mois tu\u00e9 par balle, son p\u00e8re en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Un b\u00e9b\u00e9 et sa m\u00e8re ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s ce mercredi \u00e0 Milly-la-For\u00eat. Le p\u00e8re ainsi qu'un individu \u00e2g\u00e9 de 67 ans ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s et plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-un-nourrisson-de-3-mois-tue-par-balle-son-pere-en-garde-a-vue-20231026"
    },
    {
        "title": "Affaire Nahel : la justice rejette \u00e0 nouveau la demande de mise en libert\u00e9 du policier mis en cause",
        "summary": "Suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019auteur du tir mortel, Florian M. est mis en examen pour \u00abhomicide volontaire\u00bb. Il est en d\u00e9tention provisoire depuis quatre mois. Son avocat entend d\u00e9poser une nouvelle demande de mise en libert\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-nahel-la-justice-rejette-a-nouveau-la-demande-de-mise-en-liberte-du-policier-mis-en-cause-20231026"
    },
    {
        "title": "\u00abAux \u00c9tats-Unis, le capitalisme sonnerait-il le glas du wokisme?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Pour la philosophe Julie Girard, le concept de violence a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment d\u00e9natur\u00e9 par le wokisme, d\u2019o\u00f9 la position de nombreux campus am\u00e9ricains sur Isra\u00ebl. Mais face aux menaces des grands donateurs de stopper leurs financements, notamment \u00e0 Harvard, les universit\u00e9s pourraient \u00eatre contraintes de changer de cap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/aux-etats-unis-le-capitalisme-sonnerait-il-le-glas-du-wokisme-20231026"
    },
    {
        "title": "Le Grand prix du Roman de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise couronne Dominique Barb\u00e9ris",
        "summary": "La romanci\u00e8re est r\u00e9compens\u00e9e pour Une fa\u00e7on d'aimer, un des livres remarqu\u00e9s de la rentr\u00e9e, face \u00e0 Antoine S\u00e9nanque (Croix de Cendre) et Sarah Chiche (Les Alchimies).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/le-grand-prix-du-roman-de-l-academie-francaise-couronne-dominique-barberis-20231026"
    },
    {
        "title": "En Europe, les jeunes g\u00e9n\u00e9rations pr\u00eates \u00e0 avoir moins d\u2019enfants pour sauver la plan\u00e8te, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Une enqu\u00eate men\u00e9e dans sept pays europ\u00e9ens r\u00e9v\u00e8le que les jeunes sont plus enclins que leurs a\u00een\u00e9s \u00e0 apporter d'importants changements \u00e0 leur mode de vie pour lutter contre la crise climatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-europe-les-jeunes-generations-pretes-a-avoir-moins-d-enfants-pour-sauver-la-planete-selon-une-etude-20231026"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat examine ce vendredi la dissolution d\u2019un groupuscule antifasciste lyonnais",
        "summary": "Le Groupe antifasciste Lyon et environs (Gale) est accus\u00e9 par le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine d\u2019actions violentes \u00e0 Lyon, justifiant sa dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-conseil-d-etat-examine-ce-vendredi-la-dissolution-d-un-groupuscule-antifasciste-lyonnais-20231026"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : deux cin\u00e9mas \u00e9vacu\u00e9s \u00e0 Nantes en raison d\u2019alertes \u00e0 la bombe",
        "summary": "Au total, pr\u00e8s de 500 personnes ont \u00e9t\u00e9 contraintes de quitter temporairement les salles obscures le temps que les services de police r\u00e9alisent une lev\u00e9e de doute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/guerre-israel-hamas-deux-cinemas-evacues-a-nantes-en-raison-d-alertes-a-la-bombe-20231026"
    }
]