[
    {
        "title": "Quand Napol\u00e9on Bonaparte \u00e9tait \u00e0 Gaza: un \u00e9pisode oubli\u00e9 de l\u2019histoire",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En 1799, le futur Empereur des Fran\u00e7ais, alors g\u00e9n\u00e9ral en chef de l\u2019exp\u00e9dition d\u2019\u00c9gypte, traverse le Sina\u00ef et entre en Palestine. Il fait la guerre de fa\u00e7on tr\u00e8s violente contre les Ottomans, essaie de soulever Arabes, Druzes et Chr\u00e9tiens et d\u00e9couvre la complexit\u00e9 de l\u2019Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/quand-napoleon-bonaparte-etait-a-gaza-un-episode-oublie-de-l-histoire-20231028"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza : le chef du Hamas se dit pr\u00eat \u00e0 un \u00e9change de prisonniers \u00abimm\u00e9diatement\u00bb",
        "summary": "Le mouvement terroriste a enlev\u00e9 au moins 200 otages au cours de son raid du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-les-combats-au-sol-font-rage-dans-la-bande-de-gaza-20231028"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : l'Afrique du Sud vient \u00e0 bout de la Nouvelle-Z\u00e9lande et conserve son titre",
        "summary": "Vainqueurs des All Blacks ce samedi par la plus petite des marges, au Stade de France, les Springboks d\u00e9crochent leur quatri\u00e8me couronne mondiale, la deuxi\u00e8me de suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-l-afrique-du-sud-vient-a-bout-de-la-nouvelle-zelande-et-conserve-son-titre-20231028"
    },
    {
        "title": "Les notes apr\u00e8s All Blacks-Springboks : Du Toit en s\u00e9cateur, Jordan transparent",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de l'Afrique du Sud contre la Nouvelle-Z\u00e9lande (12-11) en finale de la Coupe du monde de rugby, retrouvez les notes attribu\u00e9es par nos sp\u00e9cialistes rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/les-notes-apres-all-blacks-springboks-du-toit-en-secateur-jordan-transparent-20231028"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : un arbitrage incoh\u00e9rent et critiqu\u00e9 depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La finale de la Coupe de monde de rugby, samedi \u00e0 Saint-Denis, a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par trois cartons jaunes et un carton rouge. Une premi\u00e8re \u00e0 ce niveau !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-un-arbitrage-incoherent-et-critique-depuis-le-debut-de-la-competition-20231028"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : Et le ciel du Stade de France pleura les Bleus",
        "summary": "AMBIANCE - \u00c0 d\u00e9faut de sonner creux, les trav\u00e9es du Stade de France ont \u00e9t\u00e9 bien \u00ab sages \u00bb lors de la finale, ce samedi, compar\u00e9es \u00e0 celles en fusion des matches du XV de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-et-le-ciel-du-stade-de-france-pleura-les-bleus-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9crire Isra\u00ebl sur une carte a \u00e9t\u00e9 une erreur\u00bb : le reportage du Figaro \u00e0 la manifestation propalestinienne ill\u00e9gale de Paris",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 l\u2019interdiction de la manifestation par le pr\u00e9fet de police de Paris, plusieurs milliers de personnes se sont retrouv\u00e9es place du Ch\u00e2telet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/israel-assassin-macron-complice-a-paris-des-centaines-de-personnes-bravent-l-interdiction-de-manifester-20231028"
    },
    {
        "title": "Avortement : Emmanuel Macron pr\u00eat \u00e0 d\u00e9poser un projet de loi pour l\u2019inscrire dans la constitution",
        "summary": "Selon La Tribune Dimanche, ce projet de loi \u00absp\u00e9cifique\u00bb pourrait \u00abarriver devant le Congr\u00e8s au printemps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avortement-emmanuel-macron-pret-a-deposer-une-proposition-de-loi-pour-l-inscrire-dans-la-constitution-20231028"
    },
    {
        "title": "21 interpell\u00e9s et 1487 verbalis\u00e9s, le bilan de la manifestation interdite \u00e0 Paris",
        "summary": "Pr\u00e8s de 3000 \u00e0 4000 personnes s'y sont r\u00e9unies, selon le pr\u00e9fet de police de Paris, Laurent Nunez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/15-interpelles-et-1077-verbalises-le-premier-bilan-de-la-manifestation-interdite-a-paris-20231028"
    },
    {
        "title": "Boxe : bouscul\u00e9, Tyson Fury s\u2019en sort aux points face \u00e0 Francis Ngannou",
        "summary": "Pouss\u00e9 jusqu\u2019au dixi\u00e8me et dernier round, le boxeur anglais a souffert face au sp\u00e9cialiste des arts martiaux mixtes franco-camerounais en Arabie saoudite ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/en-direct-boxe-tyson-fury-face-a-francis-ngannou-suivez-le-choc-de-titans-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00abIls font ce que bon leur semble\u00bb: quand les randonneurs exasp\u00e8rent les riverains",
        "summary": "Un tour de France des plus c\u00e9l\u00e8bres d\u2019entre eux montre que leur sur fr\u00e9quentation peut \u00eatre nuisible \u00e0 leur environnement imm\u00e9diat. Quant aux sentiers ruraux moins connus, ils sont en sursis faute d\u2019entretien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-font-ce-que-bon-leur-semble-quand-les-randonneurs-exasperent-les-riverains-20231028"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl \u00ab\u00e9tend\u00bb son offensive contre le Hamas : ce samedi soir, les combats continuent \u00abau sol\u00bb \u00e0 Gaza apr\u00e8s des frappes \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb",
        "summary": "EN IMAGES - L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu a lanc\u00e9 une nouvelle phase de son op\u00e9ration terrestre contre le Hamas vendredi soir. Les soldats isra\u00e9liens poursuivent leurs op\u00e9rations dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-etend-son-offensive-terrestre-contre-le-hamas-une-nuit-d-apres-combats-a-gaza-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons arr\u00eat\u00e9 de nous payer\u00bb : le grand blues des notaires face \u00e0 la crise immobili\u00e8re",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s des ann\u00e9es fastes, l\u2019heure est \u00e0 la di\u00e8te pour ces professionnels, dont une partie importante de l\u2019activit\u00e9 d\u00e9pend de la bonne sant\u00e9 du march\u00e9 immobilier. Sans catastrophisme, \u00abil y a une inqui\u00e9tude\u00bb, confessent plusieurs notaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nous-avons-arrete-de-nous-payer-le-grand-blues-des-notaires-face-a-la-crise-immobiliere-20231028"
    },
    {
        "title": "Crise de l'immobilier : pourquoi la perfusion d'aides fiscales ne sera pas le rem\u00e8de \u00e0 tous les maux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les secteurs de la construction et du logement sont en crise. Ils b\u00e9n\u00e9ficient pourtant d\u2019un soutien public consid\u00e9rable, que les parlementaires et les professionnels veulent muscler. Mais est-ce si utile?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/crise-de-l-immobilier-pourquoi-la-perfusion-d-aides-fiscales-ne-sera-pas-le-remede-a-tous-les-maux-20231027"
    },
    {
        "title": "Hamas-Isra\u00ebl : l'Occident est le \u00abprincipal coupable des massacres \u00e0 Gaza\u00bb, assure Recep Erdogan",
        "summary": "\u00abJe le demande \u00e0 l'Occident : allez vous cr\u00e9er une nouvelle atmosph\u00e8re de croisades \u00e0 l'encontre du Croissant ?\u00bb, embl\u00e8me de la religion musulmane, a martel\u00e9 ce samedi le pr\u00e9sident turc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hamas-israel-l-occident-est-le-principal-coupable-des-massacres-a-gaza-assure-recep-erdogan-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00abUne catastrophe humanitaire menace la bande de Gaza\u00bb : l\u2019alerte de la responsable adjointe des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens",
        "summary": "ENTRETIEN - Commissaire g\u00e9n\u00e9rale adjointe de l'UNRWA, Natalie Boucly t\u00e9moigne de la situation de plus en plus difficile dans laquelle se trouvent des milliers de civils palestiniens, menac\u00e9s de famine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-catastrophe-humanitaire-menace-la-bande-de-gaza-l-alerte-de-la-responsable-adjointe-des-nations-unies-pour-les-refugies-palestiniens-20231028"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : le chef de l'ONU d\u00e9plore l'\u00abescalade\u00bb dans les bombardements et appelle \u00e0 un \u00abcessez-le-feu humanitaire\u00bb",
        "summary": "\u00abUne catastrophe humanitaire se d\u00e9roule sous nos yeux\u00bb, selon Antonio Guterres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-le-chef-de-l-onu-deplore-l-escalade-dans-les-bombardements-et-appelle-a-un-cessez-le-feu-humanitaire-20231028"
    },
    {
        "title": "Avenir de l\u2019\u00c9glise : le rapport du Synode rejette la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels et reporte la question du c\u00e9libat des pr\u00eatres",
        "summary": "Parmi les quatre propositions majeures figurant dans le rapport de synth\u00e8se publi\u00e9 samedi soir, figurent \u00e9galement une large ouverture aux la\u00efcs et aux femmes en particulier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avenir-de-l-eglise-le-rapport-du-synode-rejette-la-benediction-des-couples-homosexuels-et-reporte-une-abolition-du-celibat-des-pretres-20231029"
    },
    {
        "title": "Matthew Perry, qui jouait Chandler Bing dans la s\u00e9rie culte \u00abFriends\u00bb, est mort \u00e0 54 ans",
        "summary": "Il \u00e9tait connu pour son r\u00f4le embl\u00e9matique dans la s\u00e9rie mettant en sc\u00e8ne l\u2019une des plus c\u00e9l\u00e8bres bandes de copains au monde. Il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans son jacuzzi, sans que les secours ne puissent le r\u00e9animer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/matthew-perry-qui-jouait-chandler-bing-dans-la-serie-culte-friends-est-mort-a-54-ans-20231029"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Internet en cours de r\u00e9tablissement dans la bande de Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a appel\u00e9 ce dimanche les Palestiniens \u00e0 se rendre dans le sud de Gaza, o\u00f9 l\u2019aide humanitaire \u00abva \u00eatre accrue\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-internet-en-cours-de-retablissement-dans-la-bande-de-gaza-20231029"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande-Afrique du Sud : les coups de c\u0153ur et coups de griffe de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux",
        "summary": "Au lendemain du sacre des Springboks aux d\u00e9pens des All Blacks en finale de la Coupe du monde de rugby (12-11), retrouvez ce qui a retenu l'attention de nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux au Stade de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/nouvelle-zelande-afrique-du-sud-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-de-nos-envoyes-speciaux-20231029"
    },
    {
        "title": "Siya Kolisi, capitaine de l\u2019Afrique du Sud: \u00abLe parcours \u00e9tait plus difficile qu\u2019il y a quatre ans\u00bb",
        "summary": "L\u2019Afrique du Sud a remport\u00e9 samedi son deuxi\u00e8me titre mondial cons\u00e9cutif en battant la Nouvelle-Z\u00e9lande en finale (12-11). Le capitaine des Springboks est revenu sur ce sacre historique en conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/siya-kolisi-le-parcours-etait-plus-difficile-qu-il-y-a-quatre-ans-20231029"
    },
    {
        "title": "Au synode, l'improvisation choc du pape Fran\u00e7ois en faveur des femmes",
        "summary": "Le pape Fran\u00e7ois a vivement critiqu\u00e9 les \u00abattitudes sexistes et dictatoriales\u00bb de certains pr\u00eatres, lors d'une r\u00e9union du synode en cours sur l'avenir de l'\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-synode-l-improvisation-choc-du-pape-francois-en-faveur-des-femmes-20231025"
    },
    {
        "title": "Transat Jacques-Vabre: d\u00e9part report\u00e9 pour la classe Imoca en raison de la m\u00e9t\u00e9o",
        "summary": "Les mauvaises conditions climatiques ont pouss\u00e9 l\u2019organisation \u00e0 diff\u00e9rer le d\u00e9part pour l\u2019une des quatre classes de bateaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/transat-jacques-vabre-depart-reporte-pour-la-classe-imoca-en-raison-de-la-meteo-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, la \u00abcoul\u00e9e verte\u00bb symbole d\u2019une transformation urbaine et terrain d\u2019un affrontement politique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il y a dix ans, Christian Estrosi inaugurait avec succ\u00e8s la promenade du Paillon, surnomm\u00e9e la \u00abcoul\u00e9e verte\u00bb. Son prolongement fait aujourd\u2019hui l\u2019objet d\u2019un nouveau couperet pour la r\u00e9ussite de son troisi\u00e8me mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-la-coulee-verte-symbole-d-une-transformation-urbaine-et-terrain-d-un-affrontement-politique-20231029"
    },
    {
        "title": "Deux hommes tu\u00e9s par balles dans le Gard",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/deux-hommes-tues-par-balles-dans-le-gard-20231029"
    },
    {
        "title": "Marseille : un homme tu\u00e9 par deux individus en scooter dans une nouvelle fusillade",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019individu, tu\u00e9 dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, \u00e9tait connu de la justice pour son implication dans le trafic de stup\u00e9fiants. La police judiciaire est saisie de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/marseille-un-homme-tue-par-deux-individus-en-scooter-dans-une-nouvelle-fusillade-20231029"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu 36 drones en mer Noire et en Crim\u00e9e",
        "summary": "Les assauts ukrainiens contre le territoire russe se multiplient ces derniers mois sur fond de lente contre-offensive entam\u00e9e par Kiev d\u00e9but juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-36-drones-en-mer-noire-et-en-crimee-20231029"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas en Isra\u00ebl : les lourdes accusations du chef de l\u2019opposition \u00e0 l\u2019encontre de Netanyahou",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre Ya\u00efr Lapid affirme que Benjamin Netanyahou disposait de renseignements de ses services avant l\u2019attaque du groupe terroriste islamiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-du-hamas-en-israel-les-lourdes-accusations-du-chef-de-l-opposition-a-l-encontre-de-netanyahou-20231029"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron annonce un projet de loi pour inscrire dans la Constitution la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l\u2019IVG",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9clar\u00e9 sur Twitter que ce projet de loi constitutionnelle sera pr\u00e9sent\u00e9 en conseil des ministres d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-annonce-un-projet-de-loi-pour-inscrire-dans-la-constitution-la-liberte-de-recourir-a-l-ivg-20231029"
    },
    {
        "title": "Russie: la lumi\u00e8re d'une biblioth\u00e8que George Orwell brille encore",
        "summary": "Nomm\u00e9 en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019auteur de 1984, l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 \u00e0 Ivanovo, une ville proche de Moscou, regroupe diff\u00e9rents ouvrages d\u2019auteurs qui \u00abaident \u00e0 percer les t\u00e9n\u00e8bres de la Russie contemporaine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/russie-la-lumiere-d-une-bibliotheque-george-orwell-brille-encore-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre sera longue et difficile\u00bb : Isra\u00ebl continue ce dimanche de pilonner la bande de Gaza",
        "summary": "EN IMAGES - Depuis vendredi, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne op\u00e8re au sol avec des soldats et des blind\u00e9s, tout en continuant d'intensifier ses bombardements. Benjamin Netanyahou a lanc\u00e9 samedi soir \u00abla deuxi\u00e8me \u00e9tape de la guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-guerre-sera-longue-et-difficile-israel-continue-ce-dimanche-de-pilonner-la-bande-de-gaza-20231029"
    },
    {
        "title": "Immigration : l\u2019article 3, \u00abune forme d'encouragement\u00bb pour les clandestins, d\u00e9nonce la d\u00e9put\u00e9e Horizons Na\u00efma Moutchou",
        "summary": "ENTRETIEN - La vice-pr\u00e9sidente philippiste de l\u2019Assembl\u00e9e nationale estime que la loi immigration \u00abpeut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e\u00bb car \u00able en m\u00eame temps sur ce sujet montre ses limites\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/naima-moutchou-horizons-l-article-3-est-une-forme-d-encouragement-a-l-immigration-clandestine-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Ciotti veut lancer une \u00abgrande p\u00e9tition\u00bb sur l'immigration",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains d\u00e9taille dans le JDD son projet de \u00abcampagne de terrain\u00bb sur le th\u00e8me de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-ciotti-veut-lancer-une-grande-petition-sur-l-immigration-20231029"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : \u00abNous sommes d\u00e9vast\u00e9s\u00bb, admet le s\u00e9lectionneur des All Blacks",
        "summary": "Apr\u00e8s le match, Ian Foster, qui va quitter ses fonctions, a reconnu que la d\u00e9faite en finale faisait \u00abmal\u00bb. Il est \u00e9galement revenu sur le carton rouge re\u00e7u par son capitaine, Sam Cane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-nous-sommes-devastes-admet-le-selectionneur-des-all-blacks-20231029"
    },
    {
        "title": "Audiences : quel score pour la finale de la Coupe du monde de rugby ?",
        "summary": "Les audiences du samedi 28 octobre 2023 pour les programmes diffus\u00e9s en premi\u00e8re partie de soir\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/audiences-tv/audiences-quel-score-pour-la-finale-de-la-coupe-du-monde-de-rugby-20231029"
    },
    {
        "title": "Si vous voulez \u00e9viter le divorce, mariez-vous \u00e0 un(e) ing\u00e9nieur",
        "summary": "Le secteur dans lequel vous travaillez d\u00e9termine en partie la long\u00e9vit\u00e9 de votre couple. Si certains m\u00e9tiers engendrent le plus souvent des relations qui durent, d\u2019autres cr\u00e9ent une instabilit\u00e9 permanente. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/si-vous-voulez-eviter-le-divorce-mariez-vous-a-un-e-ingenieur-20231029"
    },
    {
        "title": "Que changerait l'inscription de la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l'IVG dans la Constitution ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron a annonc\u00e9 la pr\u00e9sentation cette semaine d\u2019un projet de loi pour constitutionnaliser la \u00ablibert\u00e9\u00bb des femmes de recourir \u00e0 l'IVG. Pr\u00e9f\u00e9rant ainsi cette notion \u00e0 celle de \u00abdroit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution-quelle-difference-existe-t-il-entre-droit-et-liberte-20230202"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous le projet d\u2019Emmanuel Macron d\u2019inscrire la libert\u00e9 de recourir \u00e0 l\u2019IVG dans la Constitution ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-le-projet-d-emmanuel-macron-d-inscrire-la-liberte-de-recourir-a-l-ivg-dans-la-constitution-20231029"
    },
    {
        "title": "Boxe : \u00abun vol\u00bb, \u00abune parodie absolue\u00bb, les fans de Ngannou crient au scandale apr\u00e8s la victoire de Fury",
        "summary": "De nombreux inconditionnels de Francis Ngannou d\u00e9non\u00e7aient le verdict des arbitres apr\u00e8s la victoire \u00e9triqu\u00e9e aux points de Tyson Fury qui est all\u00e9 au tapis une fois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/boxe-un-vol-une-parodie-absolue-les-fans-de-ngannou-crient-au-scandale-apres-la-victoire-de-fury-20231029"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : Roger Federer dans le vestiaire de l'Afrique du Sud pour f\u00eater le sacre",
        "summary": "La l\u00e9gende du tennis, dont la maman est n\u00e9e en Afrique du Sud, a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e dans le vestiaire des Springboks sacr\u00e9s pour la quatri\u00e8me fois de leur histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-roger-federer-dans-le-vestiaire-de-l-afrique-du-sud-pour-feter-le-sacre-20231029"
    },
    {
        "title": "Le Portugal se dote d\u2019une nouvelle agence pour l\u2019immigration",
        "summary": "Elle aura notamment pour mission d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le traitement des milliers de dossiers en retard que l\u2019administration doit traiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-portugal-se-dote-d-une-nouvelle-agence-pour-l-immigration-20231029"
    },
    {
        "title": "Mort de Matthew Perry (Friends) \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 54 ans : que sait-on des circonstances de son d\u00e9c\u00e8s ?",
        "summary": "Le com\u00e9dien, qui a incarn\u00e9 le personnage de Chandler Bing dans la c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie Friends, a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 inanim\u00e9 chez lui. Il n\u2019a pas pu \u00eatre sauv\u00e9 par les premiers secours.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mort-de-matthew-perry-friends-a-l-age-de-54-ans-que-sait-on-des-circonstances-de-son-deces-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019avais 2% de chance de survie\u00bb : Quand Matthew Perry racontait sa lutte contre l'alcoolisme, soutenu par son amie Jennifer Aniston",
        "summary": "L'acteur de Friends est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 54 ans. Celui qui a longtemps lutt\u00e9 contre ses addictions, s\u2019\u00e9tait souvenu dans ses m\u00e9moires, baptis\u00e9es Friends, Lovers and the Big Terrible Thing, du soutien ind\u00e9fectible de sa partenaire \u00e0 l'\u00e9cran.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/j-avais-2-de-chance-de-survie-matthew-perry-raconte-comment-jennifer-aniston-l-a-aide-a-vaincre-son-alcoolisme-20221023"
    },
    {
        "title": "Comment Matthew Perry a d\u00e9pens\u00e9 9 millions de dollars pour devenir sobre ?",
        "summary": "Le com\u00e9dien a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort le samedi 28 octobre dans sa demeure de Los Angeles, comme l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019AFP. En octobre 2022, l'interpr\u00e8te de Chandler Bing dans Friends \u00e9tait revenu sur son combat pour devenir sobre dans les colonnes du New York Times, confiant avoir d\u00e9pens\u00e9 une somme astronomique pour survivre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/matthew-perry-revele-avoir-depense-9-millions-de-dollars-pour-devenir-sobre-20221025"
    },
    {
        "title": "\u00c9pargne: quels placements privil\u00e9gier pour ses parents \u00e2g\u00e9s?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Livrets, biens locatifs, assurance-vie... Le Figaro passe en revue les placements les plus judicieux pour les seniors.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/epargne-quels-placements-privilegier-pour-ses-parents-ages-20231027"
    },
    {
        "title": "\u00abMa m\u00e8re \u00e0 moi ne regardait pas les prix en faisant les courses\u2026\u00bb : comment apprendre \u00e0 son enfant la gestion de l\u2019argent",
        "summary": "LE SENS DE LA VIE (4/5) - Dans cette s\u00e9rie, Le Figaro explore les piliers du d\u00e9veloppement de l'enfant et les meilleures fa\u00e7ons de les mettre en place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ma-mere-a-moi-ne-regardait-pas-les-prix-en-faisant-les-courses-comment-apprendre-a-son-enfant-la-gestion-de-l-argent-20231029"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde de rugby : la liesse en Afrique du Sud pour le titre des Springboks (en vid\u00e9o)",
        "summary": "Le quatri\u00e8me titre mondial de l\u2019Afrique du Sud, le deuxi\u00e8me d\u2019affil\u00e9e, a provoqu\u00e9 d\u2019immenses sc\u00e8nes de joie partout en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-du-monde/coupe-du-monde-de-rugby-la-liesse-en-afrique-du-sud-pour-le-titre-des-springboks-en-video-20231029"
    },
    {
        "title": "Real Madrid : fracture du m\u00e9tatarse pour l'international Aur\u00e9lien Tchouam\u00e9ni",
        "summary": "Le milieu madril\u00e8ne s\u2019est bless\u00e9 lors du clasico remport\u00e9 face au FC Barcelone (2-1) samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/real-madrid-fracture-du-metatarse-pour-l-international-aurelien-tchouameni-20231029"
    },
    {
        "title": "Kazakhstan : le bilan de l\u2019accident minier monte \u00e0 42 morts, 4 mineurs toujours recherch\u00e9s",
        "summary": "Cet accident minier est d\u00e9sormais le plus mortel de l'histoire de ce pays d'Asie centrale depuis l'ind\u00e9pendance de l'URSS.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kazakhstan-le-bilan-de-l-accident-minier-monte-a-42-morts-4-mineurs-toujours-recherches-20231029"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : Zemmour d\u00e9nonce \u00abl\u2019\u00e9mergence d\u2019un peuple islamogauchiste\u00bb derri\u00e8re M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le patron de Reconqu\u00eate a jug\u00e9 \u00abacquise\u00bb la pr\u00e9sence du leader insoumis au second tour de la prochaine pr\u00e9sidentielle, apr\u00e8s le refus de LFI de qualifier le Hamas de terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-hamas-zemmour-denonce-l-emergence-d-un-peuple-islamogauchiste-derriere-melenchon-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abLa paix avec les Isra\u00e9liens est impossible\u00bb : en Cisjordanie, la col\u00e8re de la rue",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 Ramallah d\u00e8s vendredi soir, plusieurs manifestations se sont succ\u00e9d\u00e9, certaines belliqueuses, d'autres pacifiques, pour d\u00e9noncer les bombardements et la mort de civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-paix-avec-les-israeliens-est-impossible-en-cisjordanie-la-colere-de-la-rue-20231029"
    },
    {
        "title": "Hockey sur glace: un joueur de Nottingham d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une blessure lors d'un match",
        "summary": "Un joueur am\u00e9ricain de 29 ans, Adam Johnson, n\u2019a pas surv\u00e9cu \u00e0 une grave blessure \u00e0 la gorge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/hockey-sur-glace-un-joueur-de-nottingham-decede-apres-une-blessure-lors-d-un-match-20231029"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Brest-PSG : les Parisiens installent leur jeu sous la pluie",
        "summary": "Le Paris SG se d\u00e9place \u00e0 Brest ce dimanche apr\u00e8s-midi, avec une \u00e9quipe diff\u00e9rente de celle qui a domin\u00e9 l\u2019AC Milan en C1 mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2376876/brest-paris-sg"
    },
    {
        "title": "Franz-Olivier Giesbert: \u00abNous vivons dans un pays o\u00f9, d\u00e8s qu\u2019on sort des clous, on vous traite d\u2019extr\u00eame droite\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le troisi\u00e8me tome des M\u00e9moires de FOG tient ses promesses. Y est d\u00e9crite toute la m\u00e9nagerie politique qu\u2019il a intimement fr\u00e9quent\u00e9e, et notamment Fran\u00e7ois Mitterrand et Jacques Chirac, deux faces d\u2019une impuissance fran\u00e7aise. C\u2019est \u00e9bouriffant, nostalgique, r\u00e9ac, et sans autoc\u00e9l\u00e9bration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/franz-olivier-giesbert-nous-vivons-dans-un-pays-ou-des-qu-on-sort-des-clous-on-vous-traite-d-extreme-droite-20231025"
    },
    {
        "title": "Alcool, drogues, cures de d\u00e9sintox... Matthew Perry (Friends), un acteur en proie \u00e0 ses addictions",
        "summary": "PORTRAIT - Le com\u00e9dien, connu pour avoir endoss\u00e9 le r\u00f4le de Chandler Bing dans la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 son domicile samedi 28 octobre \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 54 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/alcool-drogues-cures-de-desintox-matthew-perry-friends-un-acteur-en-proie-a-ses-addictions-20231029"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : des migrants en col\u00e8re perturbent le trafic du port de Rhodes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/grece-des-migrants-en-colere-perturbent-le-trafic-du-port-de-rhodes-20231029"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu se rendra au Liban la semaine prochaine",
        "summary": "S\u00e9batien Lecornu visitera notamment un centre de la force de maintien de la paix de l\u2019ONU, dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-ministre-des-armees-sebastien-lecornu-se-rendra-au-liban-la-semaine-prochaine-20231029"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin promet des moyens de s\u00e9curit\u00e9 \u00abd\u00e9cupl\u00e9s\u00bb pour les Jeux olympiques",
        "summary": "\u00abLe minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur sera pr\u00eat\u00bb pour les JO 2024, a assur\u00e9 le ministre, se f\u00e9licitant de la bonne organisation de la Coupe du Monde de Rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerald-darmanin-promet-des-moyens-de-securite-decuples-pour-les-jeux-olympiques-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a les yeux riv\u00e9s sur le compte en banque\u00bb : \u00e0 Duba\u00ef, la grande d\u00e9sillusion des expatri\u00e9s fran\u00e7ais",
        "summary": "Malgr\u00e9 les salaires mirobolants pratiqu\u00e9s dans l\u2019\u00e9mirat, la flamb\u00e9e des loyers et l\u2019inflation galopante p\u00e8sent de plus en plus sur le budget des expatri\u00e9s. Certains songent \u00e0 partir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/on-a-les-yeux-rives-sur-le-compte-en-banque-a-dubai-la-grande-desillusion-des-expatries-francais-20231028"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Proto: \u00abSans compensation de l\u2019inflation, les h\u00f4pitaux priv\u00e9s risquent de devoir arr\u00eater certaines activit\u00e9s\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Un tiers des \u00e9tablissements priv\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9ficit, alors que 90% de leurs ressources d\u00e9pendent de tarifs fix\u00e9s par les pouvoirs publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sebastien-proto-sans-compensation-de-l-inflation-les-hopitaux-prives-risquent-de-devoir-arreter-certaines-activites-20231029"
    },
    {
        "title": "La Chine \u00abenvisage de mener une attaque similaire\u00bb \u00e0 Ta\u00efwan : l\u2019\u00e9tonnante affirmation d\u2019un chef du Hamas sur l\u2019assaut du 7 octobre en Isra\u00ebl",
        "summary": "\u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision \u00e9gyptienne, Khaled Meshaal a de m\u00eame affirm\u00e9 que ces raids militaires allaient \u00eatre enseign\u00e9s dans les \u00e9coles militaires de Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-envisage-de-mener-une-attaque-similaire-a-taiwan-l-etonnante-affirmation-d-un-chef-du-hamas-sur-l-assaut-du-7-octobre-en-israel-20231029"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : auteur d\u2019un doubl\u00e9, Mbapp\u00e9 offre la victoire \u00e0 un PSG en souffrance \u00e0 Brest",
        "summary": "M\u00e9connaissables en deuxi\u00e8me p\u00e9riode, les Parisiens ont tout de m\u00eame arrach\u00e9 les trois points de leur d\u00e9placement \u00e0 Brest (3-2) gr\u00e2ce \u00e0 Kylian Mbapp\u00e9 auteur d\u2019un doubl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-en-souffrance-le-psg-ramene-une-victoire-heureuse-de-brest-20231029"
    },
    {
        "title": "Maroc : enqu\u00eate apr\u00e8s des \u00abtirs\u00bb au Sahara occidental ayant fait un mort",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/maroc-enquete-apres-des-tirs-au-sahara-occidental-ayant-fait-un-mort-20231029"
    },
    {
        "title": "Assurance habitation : les astuces pour r\u00e9duire sa facture",
        "summary": "NOS CONSEILS - Vol, d\u00e9g\u00e2ts des eaux, catastrophes naturelles... difficile de s\u2019y retrouver dans le maquis des contrats et des options propos\u00e9s par les assureurs. On vous explique comment bien choisir en fonction de vos besoins pour faire des \u00e9conomies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/assurance/assurance-habitation-les-astuces-pour-reduire-sa-facture-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'oublierai jamais nos jeux dans la cour d'\u00e9cole\u00bb : l\u2019hommage tr\u00e8s personnel de Justin Trudeau \u00e0 Matthew Perry",
        "summary": "Le premier ministre canadien s\u2019est fendu d\u2019un message ce dimanche 29 octobre \u00e0 Matthew Perry, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 54 ans dans sa demeure \u00e0 Los Angeles. Les deux amis avaient fr\u00e9quent\u00e9 le m\u00eame \u00e9tablissement scolaire.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/je-n-oublierai-jamais-nos-jeux-dans-la-cour-d-ecole-l-hommage-tres-personnel-de-justin-trudeau-a-matthew-perry-20231029"
    },
    {
        "title": "Immigration : le RN n\u2019exclut pas de voter en faveur de \u00abla petite loi\u00bb du gouvernement",
        "summary": "Si elle juge que le projet de loi ne r\u00e9glera pas le \u00abprobl\u00e8me de l\u2019immigration clandestine\u00bb, Marine Le Pen pourrait voter le texte si son article 3 sur la r\u00e9gularisation des travailleurs sans papiers est supprim\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-le-rn-n-exclut-pas-de-voter-en-faveur-de-la-petite-loi-du-gouvernement-20231029"
    },
    {
        "title": "Chantal Delsol: \u00abL\u2019IVG dans la Constitution ou le triomphe de la posture morale\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors qu\u2019Emmanuel Macron a annonc\u00e9 ce dimanche son intention de pr\u00e9senter un projet de loi pour \u00abgraver dans notre Constitution la libert\u00e9 des femmes \u00e0 recourir \u00e0 l\u2019IVG\u00bb, nous republions ce texte. Dans un pays o\u00f9 le droit \u00e0 l\u2019avortement n\u2019est aucunement menac\u00e9, une telle mesure soci\u00e9tale ne rel\u00e8ve que de la posture, estime la philosophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/chantal-delsol-l-ivg-dans-la-constitution-ou-le-triomphe-de-la-posture-morale-20230312"
    },
    {
        "title": "Top 14 : victoire m\u00e9rit\u00e9e pour Bayonne face au Stade Fran\u00e7ais",
        "summary": "Emmen\u00e9 par un excellent Camille Lopez, l\u2019Aviron Bayonnais a domin\u00e9 le Stade Fran\u00e7ais (16-3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-victoire-meritee-pour-bayonne-face-au-stade-francais-20231029"
    },
    {
        "title": "Voile : \u00abC\u2019est r\u00e9gl\u00e9 et derri\u00e8re nous\u00bb... Pour les skippers des Ultim, l\u2019affaire Gabart n\u2019est plus qu\u2019un mauvais souvenir",
        "summary": "Le diff\u00e9rend technique qui avait oppos\u00e9 Fran\u00e7ois Gabart et les autres marins de la classe Ultim a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9 par des travaux sur son multicoque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-c-est-regle-et-derriere-nous-pour-les-skippers-des-ultim-l-affaire-gabart-n-est-plus-qu-un-mauvais-souvenir-20231029"
    },
    {
        "title": "Soudan: les n\u00e9gociations portent sur un cessez-le-feu et l'aide humanitaire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/soudan-les-negociations-portent-sur-un-cessez-le-feu-et-l-aide-humanitaire-20231029"
    },
    {
        "title": "Pourquoi adopte-t-on des comportements que l'on sait mauvais pour la sant\u00e9 ?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Savoir qu\u2019un comportement est \u00e0 risque, c\u2019est bien. Mais c\u2019est bien loin de suffire \u00e0 convaincre notre cerveau de savoir y renoncer !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-adopte-t-on-des-comportements-que-l-on-sait-mauvais-pour-la-sante-20231024"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Henri Becker, \u00abfigure h\u00e9ro\u00efque\u00bb de la R\u00e9sistance, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 98 ans",
        "summary": "Ing\u00e9nieur des Mines, rescap\u00e9 des ge\u00f4les de la Gestapo, Henri Becker, n\u00e9 dans une famille juive en 1925, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sistant d\u00e8s ses 18 ans, \u00e0 Grenoble et dans le Vercors, avant de s\u2019engager au sein de la 1\u00e8re Arm\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mort-d-henri-becker-figure-heroique-de-la-resistance-a-l-age-de-98-ans-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la recherche d\u2019un cimeti\u00e8re harki oubli\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Des fouilles devraient \u00eatre lanc\u00e9es en 2024 \u00e0 Rivesaltes (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), pr\u00e8s d\u2019un ancien \u00abcamp de transit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-la-recherche-d-un-cimetiere-harki-oublie-20231029"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Multiplex Ligue 1 : Lille met Monaco dos au mur, Montpellier sur de bons rails",
        "summary": "Au programme ce dimanche, Lille-Monaco, Metz-Le Havre et Montpellier-Toulouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/en-direct-ligue-1-suivez-le-multiplex-de-la-10e-journee-20231029"
    },
    {
        "title": "Agressions, critique d\u2019un \u00c9tat \u00abm\u00e9cr\u00e9ant\u00bb\u2026 D\u00e8s 2015, ces profs confront\u00e9s au djihadisme lyc\u00e9en",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entendus dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attentat de l\u2019Op\u00e9ra, des enseignants de Strasbourg ont \u00e9voqu\u00e9 la menace que faisaient planer le terroriste et ses proches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agressions-critique-d-un-etat-mecreant-des-2015-ces-profs-confrontes-au-djihadisme-lyceen-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abFrom the river to the sea\u00bb : ce slogan pol\u00e9mique qu\u2019entonnent partout dans le monde les soutiens de la Palestine",
        "summary": "Scand\u00e9s en ch\u0153ur par les manifestants pro-palestiniens \u00e0 Paris, \u00e0 New York ou \u00e0 Londres , ces mots \u00e9voquent la cr\u00e9ation d\u2019un \u00c9tat palestinien allant du Jourdain \u00e0 la M\u00e9diterran\u00e9e - c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 la place de l\u2019actuel \u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/from-the-river-to-the-sea-ce-slogan-polemique-qu-entonnent-partout-dans-le-monde-les-soutiens-de-la-palestine-20231029"
    },
    {
        "title": "PSG : la foudre frappe l\u2019a\u00e9roport de Brest et oblige le club \u00e0 rentrer \u00e0 Paris en bus",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le club parisien a d\u00fb rentrer en bus de Brest ce dimanche car la foudre avait frapp\u00e9 la tour de contr\u00f4le de l'a\u00e9roport de Brest samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-la-foudre-frappe-l-aeroport-de-brest-et-oblige-le-club-a-rentrer-a-paris-en-bus-20231029"
    },
    {
        "title": "Espagne : la droite nationaliste manifeste contre l\u2019amnistie des s\u00e9paratistes catalans",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/espagne-la-droite-nationaliste-manifeste-contre-l-amnistie-des-separatistes-catalans-20231029"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abJ'aurais m\u00eame d\u00fb chanter avec eux quand ils insultaient mon co\u00e9quipier\u00bb, Mbapp\u00e9 ironise sur les critiques \u00e0 son \u00e9gard",
        "summary": "L\u2019attaquant parisien a justifi\u00e9 son attitude en quittant la pelouse de Brest lorsqu\u2019il a chambr\u00e9 le public brestois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-j-aurais-meme-du-chanter-avec-eux-quand-ils-insultaient-mon-coequipier-mbappe-ironise-sur-les-critiques-a-son-egard-20231029"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi : \u00abVoyage imaginaire de d\u00e9put\u00e9s de La France insoumise \u00e0 Gaza\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque lundi, pour Le Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Cette semaine, il met en sc\u00e8ne le d\u00e9placement fictif d\u2019\u00e9lus de La France insoumise \u00e0 Gaza, o\u00f9 ils confronteraient leur vision de l\u2019intersectionnalit\u00e9 avec les terroristes du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/samuel-fitoussi-voyage-imaginaire-de-deputes-de-la-france-insoumise-a-gaza-20231029"
    },
    {
        "title": "De \u00abHugoD\u00e9crypte\u00bb \u00e0 France 2: Hugo Travers, le youtubeur solitaire devenu entrepreneur prosp\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de ses vid\u00e9os d\u2019actualit\u00e9 sur YouTube, une newsletter et un podcast, Hugo Travers lance ce samedi une \u00e9mission sur France 2. Pour mener \u00e0 bien ses diff\u00e9rents projets, il a constitu\u00e9 une \u00e9quipe \u00e0 son image.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/hugo-travers-du-youtubeur-solitaire-a-l-entrepreneur-prospere-20231028"
    },
    {
        "title": "\u00abIl sera trop occup\u00e9 \u00e0 faire rire tout le monde l\u00e0-haut\u00bb : les c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s rendent hommage \u00e0 Matthew Perry",
        "summary": "Adele, Justin Trudeau, Maggie Wheeler... De nombreuses personnalit\u00e9s ont partag\u00e9 leur tristesse sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s l\u2019annonce de la disparition de l\u2019acteur de Friends samedi 28 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/il-sera-trop-occupe-a-faire-rire-tout-le-monde-la-haut-les-celebrites-rendent-hommage-a-matthew-perry-20231029"
    },
    {
        "title": "Des vents de 140 km/h sur la fa\u00e7ade Atlantique : la temp\u00eate Ciaran arrive",
        "summary": "Une d\u00e9pression traversera la Manche dans la nuit du 1er au 2 novembre. Elle entra\u00eenera dans son sillage de violents vents temp\u00e9tueux dans le nord et l'ouest de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/des-vents-de-140-km-h-sur-la-facade-atlantique-la-tempete-ciaran-arrive-20231029"
    },
    {
        "title": "D\u00e9laissant son offre de m\u00e9diation, Erdogan finit par fustiger Isra\u00ebl et l\u2019Occident",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident turc reprend une posture qui lui est ch\u00e8re: celle du pourfendeur de l\u2019Occident, du grand d\u00e9fenseur des Palestiniens et de l\u2019islam sur la sc\u00e8ne internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/delaissant-son-offre-de-mediation-erdogan-finit-par-fustiger-israel-et-l-occident-20231029"
    },
    {
        "title": "Friends : quel \u00e9tait l\u2019\u00e9pisode pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de Matthew Perry ?",
        "summary": "Le com\u00e9dien, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce samedi 28 octobre \u00e0 son domicile, a jou\u00e9 durant les dix saisons de la s\u00e9rie \u00e0 succ\u00e8s le r\u00f4le de Chandler Bing.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/friends-quel-etait-l-episode-prefere-de-matthew-perry-20231029"
    },
    {
        "title": "Val-d'Oise : un gendarme tue ses trois enfants et se suicide",
        "summary": "Le militaire travaillait \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Roissy-Charles-de-Gaulle et \u00e9tait en instance de divorce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-d-oise-un-gendarme-tue-ses-trois-enfants-et-se-suicide-20231029"
    },
    {
        "title": "Frappes, p\u00e9nuries, risque d\u2019\u00e9pid\u00e9mie\u2026 \u00c0 Gaza, le calvaire des civils",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019agence des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens dans l\u2019enclave est d\u00e9munie face \u00e0 une situation humanitaire en chute libre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-penuries-risque-d-epidemie-a-gaza-le-calvaire-des-civils-20231029"
    },
    {
        "title": "Chypre : affluence de clandestins alors que les craintes de guerre au Liban s'intensifient",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chypre-affluence-de-clandestins-alors-que-les-craintes-de-guerre-au-liban-s-intensifient-20231029"
    },
    {
        "title": "Nouvelle fuite de p\u00e9trole du ferry \u00e9chou\u00e9 en Su\u00e8de",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-fuite-de-petrole-du-ferry-echoue-en-suede-20231029"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : le plan en dix points de l\u2019ancien premier ministre pour \u00e9radiquer le Hamas",
        "summary": "La guerre pourrait \u00abdurer entre 6 mois et 5 ans\u00bb, pr\u00e9vient Naftali Bennett.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-le-plan-en-dix-points-de-l-ancien-premier-ministre-pour-eradiquer-le-hamas-20231029"
    },
    {
        "title": "B\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels, diaconat des femmes: un synode prudent sur les sujets sensibles",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 mi-parcours, l\u2019assembl\u00e9e a rejet\u00e9 dans un document de synth\u00e8se la b\u00e9n\u00e9diction des couples homosexuels et report\u00e9 la question de l\u2019ordination des pr\u00eatres mari\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/benediction-des-couples-homosexuels-diaconat-des-femmes-un-synode-prudent-sur-les-sujets-sensibles-20231029"
    },
    {
        "title": "En Iran, Armita Garavand, morte parce qu\u2019elle ne portait pas le voile",
        "summary": "R\u00c9CIT - La lyc\u00e9enne, bless\u00e9e dans des circonstances troubles apr\u00e8s \u00eatre mont\u00e9e dans le m\u00e9tro, \u00e9tait dans le coma depuis un mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-iran-armita-garavand-morte-parce-qu-elle-ne-portait-pas-le-voile-20231029"
    },
    {
        "title": "Rafales de vent : une femme meurt \u00e9cras\u00e9e par un arbre",
        "summary": "\u00abUne femme de 70 ans a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e par un arbre suite aux rafales de vent dans le secteur\u00bb, a indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 le centre op\u00e9rationnel d\u00e9partemental d'incendie et de secours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rafales-de-vent-une-femme-meurt-ecrasee-par-un-arbre-20231029"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl accuse le Hamas de \u00abmanipulation psychologique\u00bb au sujet des otages",
        "summary": "Selon le dernier bilan des autorit\u00e9s isra\u00e9liennes, environ 230 otages enlev\u00e9s par les miliciens du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-accuse-le-hamas-de-manipulation-psychologique-au-sujet-des-otages-20231029"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le bus de Lyon caillass\u00e9, Fabio l\u2019entra\u00eeneur lyonnais bless\u00e9 au visage... Le match face \u00e0 Marseille pourrait ne pas se jouer",
        "summary": "Ce dimanche soir (20h45), Marseille re\u00e7oit Lyon pour le compte de la 10e journ\u00e9e de Ligue 1. Mais avant le match, le bus lyonnais a \u00e9t\u00e9 caillass\u00e9 et Fabio Grosso a \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement touch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-bus-de-lyon-caillasse-fabio-l-entraineur-lyonnais-blesse-au-visage-le-match-face-a-marseille-pourrait-ne-pas-se-jouer-20231029"
    },
    {
        "title": "Gaza: Isra\u00ebl lance la deuxi\u00e8me phase de son offensive",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s une campagne de bombardements massifs, l\u2019arm\u00e9e avance d\u00e9sormais lentement, mais puissamment,dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-lance-la-deuxieme-phase-de-son-offensive-20231029"
    },
    {
        "title": "\u00abAu Bataclan, nous \u00e9tions l\u00e0 o\u00f9 nous devions \u00eatre, aucun de nous n\u2019aurait voulu \u00eatre ailleurs\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Regard bleu acier. Mots cisel\u00e9s. Un chef de groupe op\u00e9rationnel de la BRI publie dix \u200anouvelles inspir\u00e9es d'op\u00e9rations v\u00e9cues. \u00c9change exclusif au 36 quai des Orf\u00e8vres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-bataclan-nous-etions-la-ou-nous-devions-etre-aucun-de-nous-n-aurait-voulu-etre-ailleurs-20231027"
    }
]