[
    {
        "title": "Le ch\u00f4mage des jeunes, un mal fran\u00e7ais persistant",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le taux de ch\u00f4mage n\u2019a que l\u00e9g\u00e8rement progress\u00e9 de 0,1 point au premier trimestre 2025 en France pour s\u2019\u00e9tablir \u00e0 7,4\u00a0%. Cette fragile stabilit\u00e9 appara\u00eet comme une mince bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne pour le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-chomage-des-jeunes-un-mal-francais-persistant-20250516"
    },
    {
        "title": "Bien-\u00eatre, salaire, frustration... Comment les jeunes jugent le travail",
        "summary": "Malgr\u00e9 un d\u00e9calage entre des attentes \u00e9lev\u00e9es et une r\u00e9alit\u00e9 parfois source de frustrations, les jeunes Fran\u00e7ais font de leur emploi une condition de leur bien-\u00eatre personnel, montre une \u00e9tude de l\u2019Institut Montaigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/un-vecteur-d-epanouissement-personnel-le-travail-encore-une-valeur-essentielle-pour-la-jeunesse-20250516"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Jacques-Olivier Martin : \u00abUne jeunesse sans emploi, un pays sans avenir\u00bb",
        "summary": "Alors que la France vieillit, elle ne peut se permettre de sacrifier sa rel\u00e8ve. Lutter contre le ch\u00f4mage des jeunes est un imp\u00e9ratif national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-jacques-olivier-martin-une-jeunesse-sans-emploi-un-pays-sans-avenir-20250516"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : le \u00abrefus russe\u00bb d\u2019une tr\u00eave est \u00abinacceptable\u00bb, estime Macron",
        "summary": "R\u00e9unis vendredi \u00e0 Istanbul pour leurs premiers pourparlers de paix, Russes et Ukrainiens ont discut\u00e9 d\u2019une rencontre Zelensky-Poutine et se sont mis d\u2019accord sur un \u00e9change important de prisonniers mais pas sur un cessez-le-feu, pourtant \u00abpriorit\u00e9\u00bb de Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-russie-guerre-poutine-zelensky-trump-istanbul-turquie-pourparlers-paix-20250516"
    },
    {
        "title": "En pleins pourparlers difficiles \u00e0 Istanbul, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne \u00abflanche\u00bb face aux Russes dans le Donbass",
        "summary": "CARTES - Ces derniers jours, les forces russes ont avanc\u00e9 rapidement entre Pokrovsk et Kostiantynivka, cr\u00e9ant un dangereux saillant que les Ukrainiens peinent \u00e0 r\u00e9sorber. La crainte d\u2019\u00abune grande offensive\u00bb resurgit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-pleins-pourparlers-difficiles-a-istanbul-l-armee-ukrainienne-flanche-face-aux-russes-dans-le-donbass-20250516"
    },
    {
        "title": "Pourparlers \u00e0 Istanbul : \u00abImaginer que Poutine r\u00e9ponde \u00e0 une \u201cconvocation\u201d illustre une m\u00e9connaissance profonde des r\u00e9alit\u00e9s russes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La pr\u00e9sence du pr\u00e9sident russe aux premi\u00e8res n\u00e9gociations russo-ukrainiennes directes depuis 2022 \u00abn\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement envisag\u00e9e \u00e0 Moscou, ni par Zelensky et ses soutiens europ\u00e9ens\u00bb, analyse le sp\u00e9cialiste de la Russie Arnaud Dubien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourparlers-a-istanbul-imaginer-que-poutine-reponde-a-une-convocation-illustre-une-meconnaissance-profonde-des-realites-russes-20250516"
    },
    {
        "title": "Ultranationaliste et proche de Poutine, le club de motards \u00abLes Loups de la nuit\u00bb a plant\u00e9 son drapeau en Corse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Premi\u00e8re antenne fran\u00e7aise de ce groupe, qui compte environ 7 000 membres en Russie et en Europe de l\u2019Est, cette structure insulaire cr\u00e9\u00e9e fin janvier rassemble pour l\u2019heure une dizaine de membres actifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ultranationaliste-et-proche-de-poutine-le-club-de-motards-les-loups-de-la-nuit-a-plante-son-drapeau-en-corse-20250516"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence de notation Moody\u2019s abaisse la note de la dette am\u00e9ricaine de Aaa \u00e0 Aa1",
        "summary": "\u00abLes gouvernements et \u00e9lus successifs n\u2019ont pas su s\u2019entendre pour prendre les mesures permettant d\u2019inverser la tendance conduisant \u00e0 un d\u00e9ficit annuel important\u00bb, a justifi\u00e9 l\u2019agence de notation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-agence-de-notation-moody-s-abaisse-la-note-de-la-dette-americaine-de-aaa-a-aa1-20250516"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis approuvent le premier test sanguin de d\u00e9pistage d'Alzheimer",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-approuvent-le-premier-test-sanguin-de-depistage-d-alzheimer-20250517"
    },
    {
        "title": "Une Am\u00e9ricaine maintenue artificiellement en vie en vertu d\u2019une loi antiavortement",
        "summary": "La famille d\u2019Adriana Smith, en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale et enceinte d\u2019environ 5 mois, se plaint de ne pas avoir son mot \u00e0 dire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-americaine-maintenue-artificiellement-en-vie-en-vertu-d-une-loi-antiavortement-20250516"
    },
    {
        "title": "Foot : Wendie Renard et Lyon remportent leur 18e titre en championnat face au PSG",
        "summary": "Sans surprise, l\u2019OL a tranquillement battu le PSG (3-0) ce vendredi soir et a remport\u00e9 le championnat Arkema Premi\u00e8re Ligue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-wendie-renard-et-lyon-remportent-leur-18e-titre-en-championnat-face-au-psg-20250516"
    },
    {
        "title": "Plus de 20 milliards d'euros d'investissements attendus au sommet Choose France, annonce Macron",
        "summary": "L\u2019\u00e9dition 2025, plac\u00e9e sous le th\u00e8me \u00abFrance, terre de cr\u00e9ativit\u00e9\u00bb, pourrait ainsi d\u00e9tr\u00f4ner l\u2019\u00e9dition pr\u00e9c\u00e9dente, malgr\u00e9 une conjoncture \u00e9conomique morose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-20-milliards-d-euros-d-investissements-attendus-au-sommet-choose-france-annonce-macron-20250516"
    },
    {
        "title": "Bus et camions \u00e9lectriques, textile...\u00a0Le Figaro d\u00e9voile quatre projets d\u2019investissements \u00e9trangers en France pour 800\u00a0millions d\u2019euros",
        "summary": "EXCLUSIF - Avant le sommet annuel Choose France \u00e0 Versailles lundi, plusieurs groupes internationaux pr\u00e9voient de d\u00e9velopper leur activit\u00e9 dans l\u2019Hexagone, en cr\u00e9ant plusieurs centaines d\u2019emplois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/choose-france-quatre-projets-d-investissements-etrangers-a-plus-de-800-millions-d-euros-pour-decarboner-20250516"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon s\u2019affiche avec une star am\u00e9ricaine des r\u00e9seaux sociaux accus\u00e9e d\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le sulfureux Hasan Piker a invit\u00e9 le patron de La France insoumise dans son \u00e9mission, qui est tr\u00e8s suivie outre-Atlantique malgr\u00e9 les outrances de son cr\u00e9ateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-s-affiche-avec-une-star-americaine-des-reseaux-sociaux-accusee-d-antisemitisme-20250516"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00a0: une campagne sans guerre des chefs, tendue vers 2027",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le verdict de l\u2019\u00e9lection interne sera rendu dimanche soir apr\u00e8s des semaines intenses. Quel que soit le nom du vainqueur, le nouveau patron de la droite devra trancher des questions urgentes de ligne politique et de strat\u00e9gie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/presidence-des-republicains-une-campagne-sans-guerre-des-chefs-tendue-vers-2027-20250516"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s LR : la bataille du leadership s\u2019engage d\u00e9j\u00e0 \u00e0 droite en vue de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le climat de la campagne pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains fut marqu\u00e9 par un relatif respect mutuel, beaucoup au sein du parti LR s\u2019attendent \u00e0 l\u2019\u00e9mergence progressive de tensions plus fortes \u00e0 l\u2019approche de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/congres-lr-la-bataille-du-leadership-s-engage-deja-a-droite-en-vue-de-la-presidentielle-20250516"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abRelancer la droite plut\u00f4t que l\u2019achever\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Entre Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau, il y aura des signes de r\u00e9conciliation \u00e0 donner. Mais si les deux hommes ont le m\u00eame souci de redorer le blason des LR, ils ont les moyens d\u2019\u00e9viter l\u2019irr\u00e9parable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-relancer-la-droite-plutot-que-l-achever-20250516"
    },
    {
        "title": "Pour Hidalgo, la tentation de Gen\u00e8ve... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-hidalgo-la-tentation-de-geneve-les-indiscrets-du-figaro-20250516"
    },
    {
        "title": "Ces \u00abgu\u00e9rilleros de l\u2019archivage\u00bb qui se battent contre les suppressions massives de donn\u00e9es par l\u2019administration Trump",
        "summary": "R\u00c9CIT - Aux \u00c9tats-Unis, un mouvement sans pr\u00e9c\u00e9dent de suppression des donn\u00e9es a \u00e9t\u00e9 mis en place par la nouvelle administration. Des initiatives \u00e9mergent pour le combattre, en sauvegardant massivement les sites gouvernementaux avant que les informations soient effac\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ces-guerilleros-de-l-archivage-qui-se-battent-contre-les-suppressions-massives-de-donnees-par-l-administration-trump-20250516"
    },
    {
        "title": "\u00abDes camps Koh-Lanta ou des exp\u00e9riences MasterChef\u00bb : comment Banijay veut \u00e9tendre son empreinte dans le divertissement",
        "summary": "Trois ans apr\u00e8s son introduction en Bourse, le groupe cr\u00e9\u00e9 par St\u00e9phane Courbit affiche de fortes ambitions de croissance et envisage de faire des acquisitions de taille dans la production audiovisuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/des-camps-koh-lanta-ou-des-experiences-masterchef-comment-banijay-veut-etendre-son-empreinte-dans-le-divertissement-20250516"
    },
    {
        "title": "Gaza: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir lanc\u00e9 l\u2019intensification de son offensive",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tsahal a annonc\u00e9 samedi matin le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration \u00abChariots de G\u00e9d\u00e9on\u00bb. Le bilan sur place est tr\u00e8s lourd. Les habitants sont dans la peur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-israelienne-intensifie-ses-operations-dans-la-bande-de-gaza-20250516"
    },
    {
        "title": "Gaza : Emmanuel Macron d\u00e9nonce une situation humanitaire \u00abintol\u00e9rable\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abDans les jours qui viennent, nous allons d\u2019abord nous concentrer pour obtenir un cessez-le-feu et la r\u00e9ouverture des chemins humanitaires\u00bb, a assur\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat lors d\u2019un point presse en Albanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-netanyahou-appele-a-ne-pas-manquer-une-occasion-historique-de-liberation-des-otages-israeliens-20250516"
    },
    {
        "title": "\u00abBeaucoup de gens sont affam\u00e9s\u00bb \u00e0 Gaza et \u00abnous allons faire en sorte que cela soit r\u00e9gl\u00e9\u00bb, d\u00e9clare Trump",
        "summary": "Plus aucune aide humanitaire n\u2019est entr\u00e9e depuis le 2 mars dans le territoire palestinien, assistance pourtant vitale pour les 2,4 millions de Gazaouis qui y habitent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-50-morts-dans-des-frappes-israeliennes-annonce-la-defense-civile-20250516"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: quels sont les gagnants et les perdants en Bourse ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si certaines valeurs ont beaucoup souffert, les sp\u00e9cialistes de la d\u00e9fense, les banques et les entreprises de construction sont \u00e0 la f\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/guerre-commerciale-quels-sont-les-gagnants-et-les-perdants-en-bourse-20250517"
    },
    {
        "title": "Albert Zennou : \u00abEmmanuel Macron et les limites de la parole performative\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Mardi soir dernier, le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 un exercice t\u00e9l\u00e9visuel o\u00f9 il en est rest\u00e9 au discours sans vraie volont\u00e9 d\u2019agir. Sans actions r\u00e9elles et volontaires, la parole politique demeure en suspension, sans assise dans la r\u00e9alit\u00e9. Cette fatigue de la parole publique chez les Fran\u00e7ais g\u00e9n\u00e8re aussi une fatigue d\u00e9mocratique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/albert-zennou-emmanuel-macron-et-les-limites-de-la-parole-performative-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marbella, refuge dor\u00e9 de Mohamed Amra et de la \u00abBlack Manjak Family\u00bb, trafics de drogue, cavales et r\u00e8glements de compte",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Apr\u00e8s l\u2019\u00e9vasion sanglante de \u00abLa Mouche\u00bb, les enqu\u00eateurs ont remont\u00e9 la piste d\u2019un membre pr\u00e9sum\u00e9 du commando ayant trouv\u00e9 refuge sur la Costa del Sol. Cette r\u00e9gion bling-bling devenue le repaire des narcos fran\u00e7ais \u00e9tait un point de chute r\u00e9current des membres de la BMF depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-marbella-refuge-dore-de-mohamed-amra-et-de-la-black-manjak-family-trafics-de-drogue-cavales-et-reglements-de-compte-20250517"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : 9 civils tu\u00e9s dans une frappe russe sur un minibus",
        "summary": "La r\u00e9gion de Soumy, frontali\u00e8re de la Russie, fait face \u00e0 une recrudescence des bombardements russes depuis deux mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-9-civils-tues-dans-une-frappe-russe-sur-un-minibus-20250517"
    },
    {
        "title": "L\u2019Australie se dit \u00abconstern\u00e9e\u00bb par l\u2019emprisonnement d'un ressortissant pour \u00abmercenariat\u00bb en Ukraine",
        "summary": "Oscar Jenkins a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 13 ans de r\u00e9clusion dans une colonie p\u00e9nitentiaire. Il a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par les Russes comme un \u00abmercenaire\u00bb au profit de Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-australie-se-dit-consternee-par-l-emprisonnement-d-un-ressortissant-pour-mercenariat-en-ukraine-20250517"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : Louis Sarkozy \u00e0 Menton, la dr\u00f4le de campagne d\u2019un non-candidat",
        "summary": "R\u00c9CIT - Si le fils de l\u2019ancien pr\u00e9sident n\u2019est pas encore candidat \u00e0 ce stade, il multiplie les prises de contact sur la C\u00f4te d\u2019Azur et ne cache pas vraiment ses intentions. Il \u00e9tait \u00e0 Menton pour d\u00e9dicacer son livre, jeudi : un bon moyen pour sonder d\u2019\u00e9ventuels futurs \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/municipales-2026-louis-sarkozy-a-menton-la-drole-de-campagne-d-un-non-candidat-20250517"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s de P. Diddy : ce qu\u2019il faut retenir des premiers jours de d\u00e9bats",
        "summary": "Son ancienne compagne, Cassie, a livr\u00e9 un t\u00e9moignage difficile \u00e0 entendre sur leurs 13 ann\u00e9es de relation. Le rappeur est accus\u00e9 de trafic sexuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/proces-de-p-diddy-ce-qu-il-faut-retenir-des-premiers-jours-de-debats-20250517"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau et Micha\u00ebl Prazan\u00a0: \u00abComment lutter contre les Fr\u00e8res musulmans\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans son manifeste Ne rien c\u00e9der, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur appelle \u00e0 un r\u00e9armement intellectuel et politique face \u00e0 l\u2019islamisme. Micha\u00ebl Prazan, auteur de La V\u00e9rit\u00e9 sur le Hamas et ses \u00abidiots utiles\u00bb, alerte \u00e9galement sur le danger repr\u00e9sent\u00e9 par les Fr\u00e8res musulmans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bruno-retailleau-face-a-michael-prazan-comment-lutter-contre-les-freres-musulmans-20250517"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez et Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9\u00a0: \u00abL\u2019\u00c9tat de droit contre la d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et le sociologue en sont convaincus : la priorit\u00e9 du prochain pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sera de faire sauter les verrous juridiques qui paralysent l\u2019action politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/laurent-wauquiez-face-a-mathieu-bock-cote-l-etat-de-droit-contre-la-democratie-20250517"
    },
    {
        "title": "L\u00e9on XIV, le pape d\u2019une Am\u00e9rique o\u00f9 le catholicisme recule",
        "summary": "ANALYSE - En baisse depuis vingt ans, mais maintenu \u00e0 flot par l\u2019immigration latine et asiatique, le catholicisme aux \u00c9tats-Unis reste le plus grand groupe religieux dans un pays o\u00f9 la chr\u00e9tient\u00e9 ne cesse de se fragmenter entre plusieurs ob\u00e9diences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/leon-xiv-le-pape-d-une-amerique-ou-le-catholicisme-recule-20250517"
    },
    {
        "title": "La dignit\u00e9 et la famille, piliers de paix et vecteurs de la justice sociale dans le monde pour L\u00e9on\u00a0XIV",
        "summary": "ANALYSE - Devant les 184 ambassadeurs accr\u00e9dit\u00e9s aupr\u00e8s du Saint-Si\u00e8ge, vendredi, le pape a dessin\u00e9 une approche g\u00e9opolitique diff\u00e9rente de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-dignite-et-la-famille-piliers-de-paix-et-vecteurs-de-la-justice-sociale-dans-le-monde-pour-leon-xiv-20250516"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Bordeaux, des comp\u00e9titeurs vont s\u2019affronter aux championnats du monde de lancer d\u2019avions en papier",
        "summary": "Les championnats du monde de lancer d\u2019avions en papier vont se d\u00e9rouler aujourd\u2019hui, \u00e0 M\u00e9rignac, pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pres-de-bordeaux-des-competiteurs-vont-s-affronter-aux-championnats-du-monde-de-lancer-d-avions-en-papier-20250517"
    },
    {
        "title": "Nancy : un gendarme volontairement percut\u00e9 par un motard lors d'un rod\u00e9o urbain",
        "summary": "Souffrant de \u00abfractures assez importantes\u00bb \u00e0 la jambe, la victime a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e pendant la nuit \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Nancy. Le motard devrait rapidement \u00eatre identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nancy-un-gendarme-volontairement-percute-par-un-motard-lors-d-un-rodeo-urbain-20250517"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : quelles sont vraiment les chances de la France avec Louane ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec sa chanson Maman, la chanteuse de 28 ans caracole dans le Top 3 des bookmakers du concours qui se tient ce samedi soir \u00e0 B\u00e2le, en Suisse. Explications.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-quelles-sont-les-chances-de-la-france-avec-louane-20250517"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : qui donne (vraiment) des points \u00e0 la France ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Si les chanteurs tricolores ont marqu\u00e9 l\u2019histoire de l\u2019Eurovision avec cinq victoires, ils n\u2019ont plus gagn\u00e9 depuis... 1978.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-qui-donne-vraiment-des-points-a-la-france-20250517"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025 : Isra\u00ebl contest\u00e9, la France favorite avec Louane, l\u2019ordre de passage des 26 chansons... Tout sur la finale",
        "summary": "Laurence Boccolini et St\u00e9phane Bern commentent la 69e \u00e9dition du concours international de la chanson samedi soir en direct sur France 2 \u00e0 partir de 21 heures.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/eurovision-2025-israel-conteste-la-france-favorite-avec-louane-les-26-chansons-tout-sur-la-finale-20250516"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous faites un bruit, vous serez un cadavre\u00bb\u00a0: le r\u00e9cit terrifiant d\u2019un survivant de la prison syrienne de Sednaya, par Jonathan Littell",
        "summary": "REPORTAGE - De retour en Syrie apr\u00e8s premier reportage \u00e0 Homs en 2012, l\u2019\u00e9crivain franco-am\u00e9ricain raconte l\u2019histoire d\u2019Isma\u00efl, survivant de la prison de Sednaya, lieu tristement c\u00e9l\u00e8bre pour les conditions de d\u00e9tention extr\u00eames des opposants au tyran d\u00e9chu Bachar el-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tortures-proces-expeditifs-milliers-de-disparus-plongee-dans-l-enfer-de-la-prison-de-saidnaya-le-goulag-de-bachar-el-assad-avec-jonathan-littell-20250517"
    },
    {
        "title": "Natation : meilleure performance mondiale de l\u2019ann\u00e9e pour L\u00e9on Marchand sur 400 m 4 nages",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais a sign\u00e9 une tr\u00e8s grosse performance dans le 400m 4 nages en finale du meeting Longhorn Aquatics Elite Invite 2025 \u00e0 Austin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/natation-meilleure-performance-mondiale-de-l-annee-pour-leon-marchand-sur-400-m-4-nages-20250517"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : 3 Iraniens inculp\u00e9s pour des activit\u00e9s d'espionnage pr\u00e9sum\u00e9es",
        "summary": "Les trois hommes, arr\u00eat\u00e9s le 3 mai, sont pr\u00e9sent\u00e9s samedi \u00e0 un tribunal de Londres. Ils font l\u2019objet \u00abd\u2019accusations extr\u00eamement graves\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-3-iraniens-inculpes-pour-des-activites-d-espionnage-presumees-20250517"
    },
    {
        "title": "MMA : l\u2019\u00e9norme K-O. inflig\u00e9 par le Fran\u00e7ais Hugo Guillon face \u00e0 Vlad Gutu",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un magistral headkick, le combattant tricolore a envoy\u00e9 au tapis son adversaire, vendredi soir \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/mma-l-enorme-k-o-inflige-par-le-francais-hugo-guillon-face-a-vlad-gutu-20250517"
    },
    {
        "title": "La Baule : un radar bient\u00f4t install\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du port pour inciter les bateaux \u00e0 ralentir",
        "summary": "Cet \u00e9quipement affichera la vitesse des bateaux, sans les verbaliser. Le d\u00e9ploiement de ce syst\u00e8me novateur est pr\u00e9vu mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/la-baule-un-radar-bientot-installe-a-l-entree-du-port-pour-inciter-les-bateaux-a-ralentir-20250517"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Gaza, Inde-Pakistan : Donald Trump, \u00abfaiseur de paix\u00bb ou \u00abpompier pyromane\u00bb ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain multiplie les initiatives de m\u00e9diation \u00e0 travers le monde, l\u2019historien Florian Louis constate que \u00abses d\u00e9cisions souvent iconoclastes tendent surtout \u00e0 d\u00e9sinhiber nombre d\u2019acteurs internationaux\u00bb, les poussant \u00ab\u00e0 d\u00e9bloquer des situations \u00e0 leur avantage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-gaza-inde-pakistan-trump-est-il-le-faiseur-de-paix-qu-il-reve-d-etre-ou-un-pompier-pyromane-20250517"
    },
    {
        "title": "Louane \u00e0 l\u2019Eurovision 2025 : les secrets d\u2019une mise en sc\u00e8ne spectaculaire mais pas sans risque",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis une semaine \u00e0 B\u00e2le, en Suisse, la repr\u00e9sentante de la France au concours international de la chanson r\u00e9p\u00e8te sa prestation deux fois par jour sur la sc\u00e8ne de la Halle Saint-Jacques. Avec quelques mauvaises surprises.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/louane-a-l-eurovision-2025-les-secrets-d-une-mise-en-scene-spectaculaire-mais-pas-sans-risque-20250516"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une rencontre entre Poutine et Zelensky est \u00abpossible\u00bb si des \u00abaccords\u00bb sont conclus au pr\u00e9alable, assure le Kremlin",
        "summary": "Vendredi, la d\u00e9l\u00e9gation ukrainienne avait propos\u00e9 aux Russes un sommet entre les deux dirigeants pour trouver une issue au conflit, Moscou disant en \u00abavoir pris note\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-une-rencontre-entre-poutine-et-zelensky-possible-si-des-accords-prealables-sont-conclus-selon-le-kremlin-20250517"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pour Emmanuel Macron, \u00abTrump va r\u00e9agir face au cynisme de Poutine\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Vladimir Poutine a refus\u00e9 de rencontrer Volodymyr Zelensky vendredi lors des pourparlers \u00e0 Istanbul. Ce samedi, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s\u2019est dit \u00abs\u00fbr\u00bb que son homologue am\u00e9ricain va r\u00e9pondre \u00e0 cette fin de non-recevoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/guerre-en-ukraine-pour-emmanuel-macron-trump-va-reagir-face-au-cynisme-de-poutine-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ruine la carri\u00e8re d\u2019un pilote en faisant \u00e7a\u00bb, Ocon d\u00e9nonce l\u2019\u00e9viction de Doohan chez Alpine",
        "summary": "L\u2019ancien pilote Alpine s\u2019est exprim\u00e9 sans d\u00e9tour concernant le remplacement de Jack Doohan apr\u00e8s cinq courses seulement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/on-ruine-la-carriere-d-un-pilote-en-faisant-ca-ocon-denonce-l-eviction-de-doohan-chez-alpine-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abDes bassins infest\u00e9s d\u2019algues\u00bb : des images des orques du Marineland d\u2019Antibes suscitent l\u2019inqui\u00e9tude",
        "summary": "Alors que le parc a d\u00e9finitivement ferm\u00e9 au public le 5 janvier, les orques Wikie et son fils Keijo ne sont toujours pas fix\u00e9s sur leur sort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/des-bassins-infestes-d-algues-des-images-des-orques-du-marineland-d-antibes-suscitent-l-inquietude-20250517"
    },
    {
        "title": "Des doutes sur l\u2019auteur de la \u00abPetite fille au napalm\u00bb, World Press Photo suspend le cr\u00e9dit du clich\u00e9",
        "summary": "Cette photo embl\u00e9matique a chang\u00e9 le cours de la guerre au Vietnam. Le photojournaliste am\u00e9ricain Nick Ut est sous le feu des critiques depuis la sortie d\u2019un documentaire qui l\u2019attribue \u00e0 un pigiste vietnamien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-doutes-sur-l-auteur-de-la-petite-fille-au-napalm-world-press-photo-suspend-le-credit-du-cliche-20250517"
    },
    {
        "title": "Ce que l\u2019on cache : \u00abMon compagnon pense que j\u2019ai 34 ans, alors que j\u2019en ai 44\u00bb",
        "summary": "Adult\u00e8re, argent, fortunes de famille, hobbies secrets et honteux... Que cache-t-on aux autres ? Que se cache-t-on \u00e0 soi-m\u00eame ? Notre s\u00e9rie part \u00e0 la rencontre de personnes qui ont omis de tout dire \u00e0 leurs proches, et parfois aussi \u00e0 leur propre conscience.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ce-que-l-on-cache-mon-compagnon-pense-que-j-ai-34-ans-alors-que-j-en-ai-44-20250517"
    },
    {
        "title": "Eurovision 2025: le retour inattendu de la langue fran\u00e7aise",
        "summary": "Du Luxembourg aux Pays-Bas, plusieurs pays ont choisi de chanter en fran\u00e7ais cette ann\u00e9e \u00e0 l\u2019Eurovision. Comment expliquer cette tendance ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/eurovision-2025-le-retour-inattendu-de-la-langue-francaise-20250517"
    },
    {
        "title": "Iran : l\u2019ayatollah Khamenei estime que les d\u00e9clarations de Trump ne \u00abm\u00e9ritent pas qu\u2019on y r\u00e9ponde\u00bb",
        "summary": "Donald Trump a affirm\u00e9, lors de sa visite dans le Golfe, que \u00abquelque chose de grave allait se produire\u00bb si l\u2019Iran ne r\u00e9agissait pas rapidement \u00e0 la proposition am\u00e9ricaine concernant son programme nucl\u00e9aire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-l-ayatollah-khamenei-estime-que-les-declarations-de-trump-ne-meritent-pas-qu-on-y-reponde-20250517"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pense \u00e0 lui tous les jours\u00bb : la perte d\u2019un ami apr\u00e8s 70 ans, un deuil peu reconnu",
        "summary": "LE\u00c7ON D\u2019AMITI\u00c9 - La mort d\u2019un intime, pass\u00e9 un certain \u00e2ge, reste un chagrin silencieux. Pourtant, ce deuil laisse une trace vive : un t\u00e9moin de vie s\u2019efface, une m\u00e9moire partag\u00e9e s\u2019interrompt. Certains refusent de tisser de nouveaux liens. D\u2019autres, au contraire, choisissent de recommencer. Ils racontent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-pense-a-lui-tous-les-jours-la-perte-d-un-ami-apres-70-ans-un-deuil-peu-reconnu-20250517"
    },
    {
        "title": "4 situations o\u00f9 les passagers d\u2019une voiture risquent une amende (m\u00eame s\u2019ils n\u2019ont pas le permis)",
        "summary": "Ne pas conduire n\u2019exempte pas de toute responsabilit\u00e9 sur la route. Les contraventions peuvent \u00eatre sal\u00e9es pour les passagers. D\u00e9couvrez les erreurs \u00e0 ne pas commettre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/dans-4-situations-frequentes-ce-sont-les-passagers-qui-risquent-une-amende-en-voiture-jusqu-a-1500-euros-20250517"
    },
    {
        "title": "Le rappeur Werenoi, plus gros vendeur de disques en France, est mort \u00e0 31 ans",
        "summary": "Le rappeur de Montreuil avait connu une ascension fulgurante ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es avec ses albums \u00ab\u00a0Carr\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Pyramide\u00a0\u00bb. Son nouvel opus, \u00ab\u00a0Diamant noir\u00a0\u00bb, venait de sortir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-rappeur-werenoi-plus-gros-vendeur-de-disques-en-france-est-mort-a-31-ans-20250517"
    },
    {
        "title": "Werenoi, l\u2019ascension fulgurante du plus gros vendeur de musique de France",
        "summary": "Ce rappeur secret au million d\u2019albums, qui est mort \u00e0 31 ans, vend bien plus que Taylor Swift, Indochine et Zaho de Sagazan et ses concerts \u00e9taient pris d\u2019assaut. Portrait \u00e0 l\u2019occasion de la sortie de Diamant Noir, son troisi\u00e8me album.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/werenoi-dans-les-secrets-de-l-ascension-fulgurante-du-plus-gros-vendeur-de-musique-de-france-20250411"
    },
    {
        "title": "Qui sont Les #Gueux, ce mouvement anti-ZFE qui appelle \u00e0 la manifestation ce samedi ?",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 par l\u2019\u00e9crivain Alexandre Jardin, ce collectif a gagn\u00e9 en popularit\u00e9 gr\u00e2ce aux r\u00e9seaux sociaux. Il fait partie des initiateurs d\u2019une mobilisation contre les zones \u00e0 faibles \u00e9missions ce samedi, avec des actions pr\u00e9vues notamment \u00e0 Paris et \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qui-sont-les-gueux-ce-mouvement-anti-zfe-qui-appelle-a-la-manifestation-ce-samedi-20250517"
    },
    {
        "title": "Aux \u00c9tats-Unis, un projet de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 pour remporter la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure envisage de donner son aval \u00e0 une \u00e9mission dans laquelle des immigr\u00e9s s\u2019affronteraient pour d\u00e9crocher leur nationalit\u00e9, selon le Wall Street Journal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/aux-etats-unis-un-projet-de-telerealite-pour-remporter-la-nationalite-americaine-20250517"
    }
]