[
    {
        "title": "Politique anti-discrimination : Le Figaro s\u2019est procur\u00e9 la lettre envoy\u00e9e par l\u2019administration Trump \u00e0 des entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "DOCUMENTS EXCLUSIFS - L\u2019ambassade am\u00e9ricaine \u00e0 Paris intime \u00e0 des groupes tricolores de s\u2019engager par contrat \u00e0 cesser leur politique de lutte contre les discriminations s\u2019ils veulent continuer \u00e0 travailler avec le gouvernement. Bercy a r\u00e9agi en assurant que \u00abces valeurs ne sont pas les n\u00f4tres\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/politique-anti-discrimination-le-figaro-s-est-procure-la-lettre-envoyee-par-l-administration-trump-a-des-entreprises-francaises-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra : le rappeur Koba LaD mis en examen",
        "summary": "Le rappeur avait \u00e9t\u00e9 extrait de sa cellule lundi lors d\u2019un quatri\u00e8me coup de filet en lien avec l\u2019\u00e9vasion, puis la cavale du narcotrafiquant surnomm\u00e9 \u00abLa Mouche\u00bb. Ses avocats d\u00e9nonce un \u00abacharnement m\u00e9diatique et judiciaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/evasion-de-mohamed-amra-le-rappeur-koba-lad-presente-a-un-juge-d-instruction-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abNous devons r\u00e9sister\u00bb : face aux menaces d\u2019annexion du Groenland par les \u00c9tats-Unis, le Danemark hausse le ton",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Encourag\u00e9e par la fronde d\u2019\u00e9lus et de citoyens de l\u2019\u00eele hostiles aux ambitions de Donald Trump, la premi\u00e8re ministre du Danemark est pass\u00e9e \u00e0 l\u2019offensive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-devons-resister-face-aux-menaces-d-annexion-du-groenland-par-les-etats-unis-le-danemark-hausse-le-ton-20250328"
    },
    {
        "title": "JD Vance reproche au Danemark sa gestion du Groenland, que convoite Donald Trump",
        "summary": "Depuis la base strat\u00e9gique de Pituffik, dans le nord-ouest du Groenland, le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a tanc\u00e9 le Danemark pour \u00abne pas en avoir fait assez\u00bb pour le territoire et sa population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-vance-en-visite-au-groenland-territoire-obstinement-convoite-par-donald-trump-20250328"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abYalta dans les glaces\u00bb",
        "summary": "Tandis que Donald Trump menace de \u00abprendre possession\u00bb du Groenland, Russes et Am\u00e9ricains s\u2019observent au-dessus du cercle polaire, chacun pr\u00eat \u00e0 miser gros sur l\u2019Arctique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-yalta-dans-les-glaces-20250328"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Kiev a re\u00e7u de Washington une nouvelle version de l\u2019accord sur les minerais",
        "summary": "\u00abLa partie ukrainienne (...) a officiellement re\u00e7u aujourd\u2019hui, par une note, les propositions am\u00e9ricaines\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Volodymyr Zelensky lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-poutine-evoque-l-idee-d-une-administration-transitoire-sous-l-egide-de-l-onu-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abAbsurde\u00bb\u00a0: l\u2019Ukraine rejette l\u2019\u00abadministration transitoire\u00bb voulue par Poutine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le pr\u00e9sident russe propose de placer l\u2019Ukraine sous mandat onusien pour organiser de nouvelles \u00e9lections, Kiev d\u00e9nonce une tentative de d\u00e9l\u00e9gitimation du pouvoir et de division int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/absurde-l-ukraine-rejette-l-administration-transitoire-voulue-par-poutine-20250328"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine \u00e9voque l'id\u00e9e d'une \u00abadministration transitoire\u00bb sous l'\u00e9gide de l'ONU en Ukraine",
        "summary": "\u00abPour quoi faire ? Pour organiser une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle d\u00e9mocratique qui se solderait par l\u2019arriv\u00e9e au pouvoir d\u2019un gouvernement comp\u00e9tent et qui aurait la confiance du peuple\u00bb, a expliqu\u00e9 le pr\u00e9sident Russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-evoque-l-idee-d-une-administration-transitoire-sous-l-egide-de-l-onu-en-ukraine-20250328"
    },
    {
        "title": "L'aide \u00e0 l'Ukraine n'est pas financ\u00e9e \u00abpar des imp\u00f4ts cach\u00e9s ou suppl\u00e9mentaires\u00bb, certifie Emmanuel Macron",
        "summary": "L\u2019aide fran\u00e7aise \u00e0 l\u2019Ukraine, accrue de deux milliards d\u2019euros cette semaine, \u00abest d\u00fbment financ\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la loi de programmation militaire, aux efforts qu\u2019on avait anticip\u00e9s et gr\u00e2ce au financement europ\u00e9en\u00bb, assure le pr\u00e9sident fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-aide-a-l-ukraine-n-est-pas-financee-par-des-impots-caches-ou-supplementaires-certifie-emmanuel-macron-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abTout est pr\u00eat, je vais en finir\u00bb : Sanctioned Suicide, cette \u00e9trange communaut\u00e9 qui aurait incit\u00e9 une Fran\u00e7aise de 25 ans \u00e0 se donner la mort",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un internaute se pr\u00e9sentant sur ce site comme un \u00abange lib\u00e9rateur\u00bb aurait accompagn\u00e9 Marie L\u00e9v\u00eaque dans ses derniers instants, par t\u00e9l\u00e9phone. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur saisi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tout-est-pret-je-vais-en-finir-sanctioned-suicide-cette-etrange-communaute-qui-aurait-incite-une-francaise-de-25-ans-a-se-donner-la-mort-20250328"
    },
    {
        "title": "Elon Musk annonce que sa start-up d\u2019IA xAI a rachet\u00e9 son r\u00e9seau social X",
        "summary": "Le milliardaire a annonc\u00e9 ce vendredi que son entreprise d\u2019intelligence artificielle (IA) avait acquis le r\u00e9seau social pour un montant de 33 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/elon-musk-annonce-que-sa-start-up-d-ia-xai-a-rachete-son-reseau-social-x-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abObs\u00e9d\u00e9 par l\u2019horreur\u00bb, un Polonais condamn\u00e9 pour avoir d\u00e9coup\u00e9 son colocataire en 27 morceaux et usurp\u00e9 son identit\u00e9",
        "summary": "Marcin Majerkiewicz a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 au Royaume-Uni apr\u00e8s qu\u2019un tiers du corps d\u2019un retrait\u00e9 a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la banlieue de Manchester, en six lieux distincts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/obsede-par-l-horreur-un-polonais-condamne-pour-avoir-decoupe-son-colocataire-en-27-morceaux-et-usurpe-son-identite-20250328"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Strasbourg corrige Lyon et s\u2019empare de la 5e place",
        "summary": "Les Alsaciens se sont impos\u00e9s ce vendredi face aux Rhodaniens (4-2), ce qui leur permet de les d\u00e9passer au classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-strasbourg-corrige-lyon-et-s-empare-de-la-5e-place-20250328"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 \u00e0 Paris\u00a0: Rachida Dati en pole position face \u00e0 une gauche divis\u00e9e",
        "summary": "SONDAGE \u2013 La ministre de la Culture surclasse les candidats de gauche et fait mieux que Gabriel Attal au sein du bloc central, selon une \u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le Figaro et Sud Radio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-a-paris-rachida-dati-en-pole-position-face-a-une-gauche-divisee-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est \u00e0 se demander qui est candidat\u00bb\u00a0: Anne Hidalgo, trouble-f\u00eate des municipales \u00e0 Paris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019elle a \u00e9cart\u00e9 il y a plusieurs mois une troisi\u00e8me candidature \u00e0 la t\u00eate de la capitale, la maire sortante joue les premiers r\u00f4les dans la campagne pour sa succession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-a-se-demander-qui-est-candidat-anne-hidalgo-trouble-fete-des-municipales-a-paris-20250328"
    },
    {
        "title": "LFI boycotte la tourn\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Darmanin \u00e0 la buvette de l\u2019Assembl\u00e9e... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lfi-boycotte-la-tournee-generale-de-darmanin-a-la-buvette-de-l-assemblee-les-indiscrets-du-figaro-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est l\u2019argent des Fran\u00e7ais\u00a0\u00bb\u00a0: le PDG de TotalEnergies favorable au remboursement des aides publiques per\u00e7ues par les entreprises",
        "summary": "Patrick Pouyann\u00e9 a plaid\u00e9 pour que toutes les entreprises affichant aujourd\u2019hui des b\u00e9n\u00e9fices appliquent ce \u00ab\u00a0principe simple\u00a0\u00bb, par \u00ab\u00a0souci de coh\u00e9rence\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-l-argent-des-francais-le-pdg-de-totalenergies-favorable-au-remboursement-des-aides-publiques-percues-par-les-entreprises-20250328"
    },
    {
        "title": "Avant la c\u00e9r\u00e9monie du Guide Michelin 2025, d\u00e9couvrez les 35 restaurants pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du Figaro",
        "summary": "NOTRE S\u00c9LECTION - En amont du palmar\u00e8s du Guide rouge, pr\u00e9sent\u00e9 lundi \u00e0 Metz, nos critiques attribuent leurs propres \u00e9toiles, partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/avant-la-ceremonie-du-guide-michelin-2025-decouvrez-les-35-restaurants-preferes-du-figaro-20250328"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Birmanie : plus de 1000 morts selon un nouveau bilan des autorit\u00e9s",
        "summary": "Le s\u00e9isme survenu vendredi a provoqu\u00e9 la mort de 1002 personnes, et bless\u00e9 2376 autres, ont pr\u00e9cis\u00e9 les autorit\u00e9s birmanes, qui ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 la communaut\u00e9 internationale pour apporter de l\u2019aide. En Tha\u00eflande, au moins une dizaine de personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 Bangkok.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/seisme-en-birmanie-plus-de-1-000-morts-selon-un-nouveau-bilan-des-autorites-20250329"
    },
    {
        "title": "S\u00e9isme en Birmanie : pourquoi la terre a-t-elle trembl\u00e9 aussi fort ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De tr\u00e8s gros d\u00e9g\u00e2ts humains et mat\u00e9riels sont attendus, car l\u2019\u00e9picentre de la secousse se situe \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Mandalay, la capitale \u00e9conomique du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/seisme-en-birmanie-pourquoi-la-terre-a-tremble-aussi-fort-20250328"
    },
    {
        "title": "Appartements \u00e0 prix d\u2019ami \u00e0 la Banque de France, horaires minimum pour les biblioth\u00e9caires de l\u2019universit\u00e9\u2026 Les privil\u00e8ges effarants de la R\u00e9publique",
        "summary": "Dans une enqu\u00eate implacable, le journaliste Olivier Calon dresse l\u2019inventaire des privil\u00e8ges dont b\u00e9n\u00e9ficient certaines professions prot\u00e9g\u00e9es ou appartenant \u00e0 la sph\u00e8re publique. \u00abDes avantages acquis\u00bb dont le co\u00fbt annuel serait de l\u2019ordre de 23 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/appartements-a-prix-d-ami-a-la-banque-de-france-horaires-minimum-pour-les-bibliothecaires-de-l-universite-les-privileges-effarants-de-la-republique-20250329"
    },
    {
        "title": "De l\u2019Afghanistan \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord, le blason de la plus petite commune du Maine-et-Loire a voyag\u00e9 dans le monde entier",
        "summary": "Depuis deux ans, le maire incite tout un chacun \u00e0 se photographier aux quatre coins de la plan\u00e8te \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019une r\u00e9plique de l\u2019embl\u00e8me communal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/de-l-afghanistan-a-la-coree-du-nord-le-blason-de-la-plus-petite-commune-du-maine-et-loire-a-voyage-dans-le-monde-entier-20250329"
    },
    {
        "title": "Changement d\u2019heure\u00a02025 : la France passe \u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Le passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9 aura lieu dans la nuit du samedi 29 au dimanche 30 mars 2025. Nous allons dormir une heure de moins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/changement-d-heure-la-france-passe-a-l-heure-d-ete-dans-la-nuit-de-samedi-a-dimanche-20220325"
    },
    {
        "title": "S\u2019ils avaient le choix, les \u00e9leveurs ne garderaient que l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9",
        "summary": "Depuis bient\u00f4t 50 ans d\u00e9j\u00e0, la France passe \u00e0 l\u2019heure d\u2019\u00e9t\u00e9 ce week-end. Ce changement a des cons\u00e9quences dans les fermes pour les \u00e9leveurs mais \u00e9galement pour leurs animaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/s-ils-avaient-le-choix-les-eleveurs-ne-garderaient-que-l-heure-d-ete-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre alliance demeure la pierre angulaire de la libert\u00e9\u00bb : le Japon et les \u00c9tats-Unis comm\u00e9morent les 80 ans de la bataille d'Iwo Jima",
        "summary": "Les autorit\u00e9s des deux pays ont appel\u00e9 \u00e0 cette occasion \u00e0 renforcer leur coop\u00e9ration militaire, notamment face \u00e0 la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/notre-alliance-demeure-la-pierre-angulaire-de-la-liberte-le-japon-et-les-etats-unis-commemorent-les-80-ans-de-la-bataille-d-iwo-jima-20250329"
    },
    {
        "title": "Inde : les forces de s\u00e9curit\u00e9 tuent 16 rebelles mao\u00efstes dans le Centre-Est",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inde-les-forces-de-securite-tuent-16-rebelles-maoistes-dans-le-centre-est-20250329"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : l\u2019ONU appelle \u00e0 mettre fin aux \u00abhorribles souffrances\u00bb dans le pays",
        "summary": "Une attaque russe de drones a notamment tu\u00e9 au moins quatre personnes et bless\u00e9 21 autres dans la ville ukrainienne de Dnipro, dans des frappes qui ont endommag\u00e9 des immeubles et provoqu\u00e9 un incendie, selon les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-l-onu-appelle-a-mettre-fin-aux-horribles-souffrances-dans-le-pays-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abTesla Takedown\u00bb : une \u00abjourn\u00e9e mondiale d\u2019action\u00bb contre Elon Musk pr\u00e9vue ce samedi",
        "summary": "Le mouvement de contestation, n\u00e9 aux \u00c9tats-Unis pour d\u00e9noncer les coupes du milliardaire proche de Donald Trump dans l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale, aimerait gagner d\u2019autres pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/tesla-takedown-une-journee-mondiale-d-action-contre-elon-musk-prevue-ce-samedi-20250325"
    },
    {
        "title": "Automobile : dans les flottes d\u2019entreprises aussi, les ventes de Tesla fl\u00e9chissent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les raisons de ce recul ne peuvent pourtant pas \u00eatre imput\u00e9es \u00e0 l\u2019animosit\u00e9 qu\u2019inspire Elon Musk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-dans-les-flottes-d-entreprises-aussi-les-ventes-de-tesla-flechissent-20250329"
    },
    {
        "title": "Fronde anti-Tesla en Am\u00e9rique : \u00abLes D\u00e9mocrates se sentent trahis par Musk, vu jadis comme un sauveur \u00e9colo\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - La fronde anti-Tesla aux \u00c9tats-Unis, comme la couverture m\u00e9diatique du rapatriement sur Terre - \u00e0 l\u2019aide de Space X - de deux astronautes, traduit une polarisation accrue, analyse la ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Tours, Elizabeth Sheppard Sellam.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/fronde-anti-tesla-en-amerique-les-democrates-se-sentent-trahis-par-musk-vu-jadis-comme-un-sauveur-ecolo-20250328"
    },
    {
        "title": "Kevin Spacey : les d\u00e9mons d\u2019un Usual Suspect",
        "summary": "Entre 2017 et 2022, la star de House of Cards est tomb\u00e9 sous une trentaine d\u2019accusations de comportements inappropri\u00e9s et/ou d\u2019agressions sexuelles. Ses victimes ont deux points communs : ce sont des hommes, et ils \u00e9taient tous jeunes, voire tr\u00e8s jeunes, au moment des faits pr\u00e9sum\u00e9s.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/kevin-spacey-les-demons-d-un-usual-suspect-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abLa pr\u00e9sence d\u2019Elon Musk est palpable un peu partout\u00bb : immersion \u00e0 Bastrop, au Texas, o\u00f9 le milliardaire b\u00e2tit la ville de ses r\u00eaves",
        "summary": "REPORTAGE - Cette ville d\u2019\u00e0 peine 11.600 habitants est en passe de devenir un lieu bient\u00f4t connu du monde entier, transform\u00e9e dans l\u2019ombre par le fantasque patron de Tesla.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-presence-d-elon-musk-est-palpable-un-peu-partout-immersion-a-bastrop-au-texas-ou-le-milliardaire-batit-la-ville-de-ses-reves-20250329"
    },
    {
        "title": "Tesla Takedown\u00a0: ces automobilistes fran\u00e7ais d\u00e9chir\u00e9s entre leur voiture et les scandales d\u2019Elon Musk",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Les engagements politiques d\u2019Elon Musk provoquent des r\u00e9actions divergentes parmi les propri\u00e9taires de v\u00e9hicules Tesla, interrog\u00e9s par Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/j-ai-achete-une-tesla-pas-une-musk-ces-automobilistes-dechires-entre-leur-voiture-et-les-scandales-du-milliardaire-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le b\u00e2timent a commenc\u00e9 \u00e0 trembler\u00bb : un survivant raconte l'effondrement d'une tour \u00e0 Bangkok suite au s\u00e9isme",
        "summary": "Un ouvrier qui travaillait sur le chantier de la tour de 30 \u00e9tages effondr\u00e9e dans la capitale tha\u00eflandaise explique comment le drame s\u2019est produit \u00aben un \u00e9clair\u00bb, et l\u2019angoisse de ceux qui cherchent \u00e0 pr\u00e9sent des nouvelles de leurs proches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/tout-le-batiment-a-commence-a-trembler-un-survivant-raconte-l-effondrement-d-une-tour-a-bangkok-suite-au-seisme-20250329"
    },
    {
        "title": "Gaza : Isra\u00ebl admet des tirs sur des ambulances, le Hamas d\u00e9nonce \u00abun crime de guerre\u00bb",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a reconnu avoir tir\u00e9 sur des v\u00e9hicules jug\u00e9s \u00absuspects\u00bb, dimanche dernier, alors que les combats ont repris malgr\u00e9 le cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-reconnait-des-tirs-sur-des-ambulances-le-hamas-denonce-un-crime-de-guerre-20250329"
    },
    {
        "title": "Le mus\u00e9e Tate Britain va restituer \u00e0 la famille d\u2019un collectionneur juif un tableau spoli\u00e9 sous les nazis",
        "summary": "Ce tableau avait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 \u00e0 un collectionneur ayant fui sa maison d\u2019Anvers, en Belgique, en 1940. Le mus\u00e9e britannique l\u2019avait rachet\u00e9 en 1994, sans savoir qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une oeuvre spoli\u00e9e par les nazis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-musee-tate-britain-va-restituer-a-la-famille-d-un-collectionneur-juif-un-tableau-spolie-sous-les-nazis-20250329"
    },
    {
        "title": "Syrie : l'ambassade des \u00c9tats-Unis met en garde contre un risque accru d'attaques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-l-ambassade-des-etats-unis-met-en-garde-contre-un-risque-accru-d-attaques-20250329"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Lemercier : \u00abComme je n\u2019ai pas d\u2019enfant, je ne sais pas ce que c\u2019est d\u2019\u00eatre une mauvaise m\u00e8re\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - Elle sait tout faire, jouer, r\u00e9aliser, chanter, amuser, \u00e9mouvoir\u2026 Dans le film Aimons-nous vivants, elle rayonne d\u2019optimisme. Rencontre avec une irr\u00e9sistible.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/cinema/valerie-lemercier-comme-je-n-ai-pas-d-enfant-je-ne-sais-pas-ce-que-c-est-d-etre-une-mauvaise-mere-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne regarde pas Netflix, j\u2019ai l\u2019IPTV\u00bb : quand le d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu affirme avoir recours \u00e0 un syst\u00e8me de visionnage \u00abill\u00e9gal\u00bb de la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "Lors d\u2019un stream sur la plateforme Twitch, en compagnie de Rapha\u00ebl Arnault, le d\u00e9put\u00e9 La France insoumise S\u00e9bastien Delogu s\u2019est vant\u00e9 d\u2019avoir recours au syst\u00e8me d\u00e9tourn\u00e9 des canaux de diffusion de t\u00e9l\u00e9vision, pour ne pas \u00abpayer des gens qui vont s\u2019en foutre plein les poches\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/je-ne-regarde-pas-netflix-j-ai-l-iptv-quand-sebastien-delogu-affirme-avoir-recours-a-un-systeme-de-visionnage-illegal-de-la-television-20250329"
    },
    {
        "title": "NBA : en vid\u00e9o, le panier sensationnel de Jokic \u00e0 une main",
        "summary": "Ce vendredi soir avec Denver contre le Jazz d\u2019Utah, le Serbe Nikola Jokic a inscrit un panier sensationnel \u00e0 une main et depuis son camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-en-video-le-panier-sensationnel-de-jokic-a-une-main-20250329"
    },
    {
        "title": "P\u00e9tain-Mitterrand, l\u2019histoire secr\u00e8te d\u2019une photo explosive",
        "summary": "EXTRAITS EXCLUSIFS - S\u2019appuyant sur des t\u00e9moignages et des documents in\u00e9dits, Patrice Duhamel d\u00e9voile les raisons pour lesquelles les quatre pr\u00e9sidents de la Ve R\u00e9publique qui furent oppos\u00e9s \u00e0 Fran\u00e7ois Mitterrand refus\u00e8rent de rendre publique l\u2019image stup\u00e9fiante de sa rencontre avec le mar\u00e9chal P\u00e9tain en 1942.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/petain-mitterrand-l-histoire-secrete-d-une-photo-explosive-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas ainsi que l\u2019on s\u2019adresse \u00e0 ses proches alli\u00e9s\u00bb : apr\u00e8s la visite de JD Vance au Groenland, le Danemark critique l'administration Trump",
        "summary": "En visite vendredi sur la seule base militaire am\u00e9ricaine au Groenland, JD Vance a estim\u00e9 que le Danemark \u00abn\u2019a pas fait du bon travail pour le peuple du Groenland\u00bb, lui reprochant en particulier de ne pas avoir suffisamment investi dans l\u2019immense \u00eele arctique que convoite Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-n-est-pas-ainsi-que-l-on-s-adresse-a-ses-proches-allies-apres-la-visite-de-jd-vance-au-groenland-le-danemark-critique-l-administration-trump-20250329"
    },
    {
        "title": "Tennis : le jeune Mensik d\u00e9fiera le ma\u00eetre Djokovic en finale \u00e0 Miami",
        "summary": "Le jeune Tch\u00e8que Jakub Mensik s\u2019est d\u00e9barrass\u00e9 de l\u2019Am\u00e9ricain Taylor Fritz ce vendredi (7-6 (7/4), 4-6, 7-6 (7/4) et d\u00e9fiera Novak Djokovic en finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-le-jeune-mensik-defiera-le-maitre-djokovic-en-finale-a-miami-20250329"
    },
    {
        "title": "EuroMillions : un jackpot historique de 250 millions d\u2019euros remport\u00e9 en Autriche",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 initialement \u00e0 243 millions, il a finalement atteint 250 millions d\u2019euros, soit le plafond de gain du jeu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/euromillions-un-jackpot-historique-de-250-millions-d-euros-remporte-en-autriche-20250329"
    },
    {
        "title": "Tout comprendre \u00e0 l\u2019\u00e9clipse solaire en deux infographies",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Elle sera visible de 11 heures \u00e0 13 heures. Il s\u2019agit de la dix-septi\u00e8me \u00e9clipse solaire du XXIe si\u00e8cle et la premi\u00e8re cette ann\u00e9e dans l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/ou-et-quand-observer-l-eclipse-solaire-partielle-en-france-ce-samedi-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00c9clipse solaire du 29 mars : heure, meilleurs endroits, m\u00e9t\u00e9o, o\u00f9 et comment l\u2019observer ce samedi en France ?",
        "summary": "Une \u00e9clipse partielle de soleil sera visible en France ce samedi 29 mars un peu avant midi. Retrouvez les villes les plus propices et nos conseils pour l\u2019observer au mieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/a-quelle-heure-et-comment-observer-la-prochaine-eclipse-solaire-du-29-mars-en-france-20250322"
    },
    {
        "title": "Clap de fin pour la marque de pr\u00eat-\u00e0-porter marseillaise Kaporal, plac\u00e9e en liquidation judiciaire",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en redressement en 2023, l\u2019enseigne sp\u00e9cialis\u00e9e dans le jean avait \u00e9t\u00e9 reprise quelques mois plus tard par trois ex-cadres de l\u2019entreprise. Leur plan de relance n\u2019a pas suffi \u00e0 assurer la p\u00e9rennit\u00e9 de la marque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/clap-de-fin-pour-la-marque-de-pret-a-porter-marseillaise-kaporal-placee-en-liquidation-judiciaire-20250329"
    },
    {
        "title": "Comment le verrier Pyrex veut se relancer loin de son petit fr\u00e8re Duralex",
        "summary": "REPORTAGE \u2013 \u00c0 Ch\u00e2teauroux, o\u00f9 se trouve son usine, le num\u00e9ro un de la pr\u00e9paration et cuisson en verre compte sur l\u2019innovation et la r\u00e9putation de sa marque embl\u00e9matique pr\u00e9sente chez huit Fran\u00e7ais sur dix pour cro\u00eetre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-le-verrier-pyrex-veut-se-relancer-loin-de-son-petit-frere-duralex-20250329"
    },
    {
        "title": "Paris : une fausse posti\u00e8re s\u00e9questre une femme enceinte et lui d\u00e9robe son coffre-fort",
        "summary": "L\u2019usurpatrice \u00e9tait accompagn\u00e9e de deux complices. Ils ont ligot\u00e9 la femme enceinte dans une chambre et ont pris la fuite avec un coffre-fort contenant des montres de luxe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-fausse-postiere-sequestre-une-femme-enceinte-et-lui-derobe-son-coffre-fort-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019exp\u00e9rience la plus effrayante de ma vie\u00bb : en Birmanie et en Tha\u00eflande, les survivants du s\u00e9isme t\u00e9moignent",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - L\u2019onde sismique qui a parcouru l\u2019Asie du Sud-Est a engendr\u00e9 de tr\u00e8s gros d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels et humains. Des rescap\u00e9s racontent le drame pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-experience-la-plus-effrayante-de-ma-vie-en-birmanie-et-en-thailande-les-survivants-du-seisme-temoignent-20250329"
    },
    {
        "title": "La justice annule l\u2019expulsion d\u2019un demandeur d\u2019asile au motif qu\u2019il a entam\u00e9 une transition de genre",
        "summary": "Le tribunal administratif de Paris a annul\u00e9 la remise aux autorit\u00e9s espagnoles d\u2019un demandeur d\u2019asile, car celui-ci a entam\u00e9 en France une transition de genre, et que son transfert constituerait un \u00abtraitement inhumain et d\u00e9gradant\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-justice-annule-l-expulsion-d-un-demandeur-d-asile-au-motif-qu-il-a-entame-une-transition-de-genre-20250329"
    },
    {
        "title": "EuroMillions : face \u00e0 l\u2019afflux de grilles jou\u00e9es, la FDJ dans \u00abl\u2019impossibilit\u00e9 de proc\u00e9der aux paiements des gains\u00bb",
        "summary": "Le jackpot historique de 243 millions d\u2019euros minimum mis en jeu vendredi soir - et remport\u00e9 en Autriche - a amen\u00e9 son lot de probl\u00e8mes du c\u00f4t\u00e9 de la loterie nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/euromillions-face-a-l-afflux-de-grilles-jouees-la-fdj-dans-l-impossibilite-de-proceder-aux-paiements-des-gains-20250329"
    },
    {
        "title": "Corse : un fondateur pr\u00e9sum\u00e9 du gang de la \u00abBrise de mer\u00bb assassin\u00e9 en pleine rue",
        "summary": "Figure du crime organis\u00e9 corse, Robert Moracchini a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par balle devant son domicile \u00e0 Bastia. Aucun suspect n\u2019a encore \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/corse-un-fondateur-presume-du-gang-de-la-brise-de-mer-assassine-en-pleine-rue-20250329"
    },
    {
        "title": "Les gloires d\u00e9chues du PAF : Yves Mourousi, les sommets puis la chute de l\u2019empereur du \u00ab13 heures\u00bb",
        "summary": "S\u00c9RIE (3/10) -\u00a0Ils sont rentr\u00e9s dans nos foyers, ont \u00e9t\u00e9 admir\u00e9s, adul\u00e9s m\u00eame. Jusqu\u2019\u00e0 leur chute, souvent fatale, \u00e9tal\u00e9e dans la rubrique faits divers. Ce volet raconte l\u2019ascension puis le destin tragique de la star incontournable de l\u2019information \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/les-gloires-dechues-du-paf-yves-mourousi-les-sommets-puis-la-chute-de-l-empereur-du-13-heures-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ferait mauvais effet de dispara\u00eetre en plein r\u00e9armement\u00bb : la lente agonie de Verney-Carron, dernier fabricant fran\u00e7ais d\u2019armes l\u00e9g\u00e8res",
        "summary": "REPORTAGE - Plac\u00e9 en redressement judiciaire en f\u00e9vrier, le v\u00e9n\u00e9rable fabricant fran\u00e7ais de fusils de chasse, qui a r\u00e9cemment investi le march\u00e9 des armes de guerre, risque de passer sous pavillon belge ou de dispara\u00eetre purement et simplement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ca-ferait-mauvais-effet-de-disparaitre-en-plein-rearmement-la-lente-agonie-de-verney-carron-dernier-fabricant-francais-d-armes-legeres-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00c9clipse solaire partielle : les plus belles images du spectacle astronomique",
        "summary": "EN IMAGES - Pendant deux heures ce samedi matin, la Lune et le Soleil se sont chevauch\u00e9s offrant un moment de spectacle en Europe, au Canada et en Afrique du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/eclipse-solaire-partielle-les-plus-belles-images-du-spectacle-astronomique-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes ici pour notre patrie\u00bb : en Turquie, des centaines de milliers de manifestants d\u00e9noncent l\u2019arrestation du maire d\u2019Istanbul",
        "summary": "Malgr\u00e9 la r\u00e9pression des manifestants et de plusieurs journalistes, une mar\u00e9e humaine a d\u00e9ferl\u00e9 sur la capitale turque \u00e0 l\u2019appel du parti d\u2019opposition auquel appartient Ekrem Imamoglu, le maire de la ville, arr\u00eat\u00e9 pour \u00abcorruption\u00bb et\u00a0\u00abterrorisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nous-sommes-ici-pour-notre-patrie-en-turquie-des-centaines-de-milliers-de-manifestants-denoncent-l-arrestation-du-maire-d-istanbul-20250329"
    },
    {
        "title": "Savoie : l\u2019a\u00e9roport de Chamb\u00e9ry bloqu\u00e9 samedi matin par des militants \u00e9cologistes",
        "summary": "Les activistes d\u2019Extinction R\u00e9bellion et d\u2019Attac d\u00e9non\u00e7aient l\u2019arriv\u00e9e des skieurs \u00e9trangers qui prennent l\u2019avion pour venir dans les stations fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/savoie-l-aeroport-de-chambery-bloque-samedi-matin-par-des-militants-ecologistes-20250329"
    },
    {
        "title": "Ramadan : des \u00e9tudiants de Lyon 2 bloquent la fac apr\u00e8s l\u2019interdiction d\u2019une soir\u00e9e de rupture du je\u00fbne",
        "summary": "Vendredi matin, une trentaine d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 lyonnaise ont bloqu\u00e9 l\u2019acc\u00e8s au campus pour protester apr\u00e8s le refus, par l\u2019administration de l\u2019universit\u00e9, d\u2019organiser une soir\u00e9e de rupture du je\u00fbne dans une salle de l\u2019universit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ramadan-des-etudiants-de-lyon-2-bloquent-la-fac-apres-l-interdiction-d-une-soiree-de-rupture-du-jeune-20250329"
    },
    {
        "title": "680.000 dollars et un logement de fonction : l\u2019offre folle de cette ville en Australie pour rem\u00e9dier \u00e0 la p\u00e9nurie de m\u00e9decins",
        "summary": "Dans le Queensland, la petite ville de Julia Creek, 500 habitants, va perdre son seul m\u00e9decin. Elle propose un salaire doubl\u00e9 pour attirer son successeur dans cette zone rurale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/680-000-dollars-et-un-logement-de-fonction-l-offre-folle-de-cette-commune-en-australie-pour-faire-face-a-la-penurie-de-medecins-20250329"
    },
    {
        "title": "2800 b\u00e9b\u00e9s morts chaque ann\u00e9e: pourquoi la mortalit\u00e9 infantile est-elle si \u00e9lev\u00e9e en France?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019il faisait figure d\u2019exemple il y a encore vingt ans, le pays affiche d\u00e9sormais l\u2019une des pires performances d\u2019Europe. Si le risque de d\u00e9c\u00e8s dans les semaines qui suivent la naissance reste tr\u00e8s faible, les sp\u00e9cialistes de la natalit\u00e9 s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une situation qui se d\u00e9grade.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/2800-bebes-morts-chaque-annee-pourquoi-la-mortalite-infantile-est-elle-si-elevee-en-france-20250329"
    },
    {
        "title": "Les 7 crises auxquelles un couple est expos\u00e9 tout au long de sa vie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019espace conjugal est une zone fragile, soumise \u00e0 de nombreux vents. Pour \u00e9viter la d\u00e9flagration, il est essentiel de conna\u00eetre ces moments charni\u00e8res et de saisir ce qu\u2019il se trame au sein de l\u2019union quand ils surviennent.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-7-crises-auxquelles-un-couple-est-expose-tout-au-long-de-sa-vie-20250329"
    },
    {
        "title": "Des films populaires adul\u00e9s en province, ignor\u00e9s \u00e0 Paris : la grande fracture du cin\u00e9ma fran\u00e7ais",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La derni\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie des C\u00e9sar a illustr\u00e9 une nouvelle fois qu\u2019il existait deux publics. Il y a celui qui va en salles pour se divertir et celui ayant une conception plus intellectuelle du septi\u00e8me art. Existerait-il un cin\u00e9ma des villes et un cin\u00e9ma des champs ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/des-films-populaires-adules-en-province-ignores-a-paris-la-grande-fracture-du-cinema-francais-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abTechnocratie incomp\u00e9tente\u00bb : \u00e0 Lisbonne, l\u2019abattage d\u2019arbres embl\u00e9matiques provoque un mouvement de contestation massif",
        "summary": "La construction d\u2019un parking sous-terrain dans la capitale portugaise n\u00e9cessite l\u2019\u00e9radication de dizaines de jacarandas. Une p\u00e9tition contre ces coupes a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e et a d\u00e9j\u00e0 recueilli 51.000 signatures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/une-technocratie-incompetente-a-lisbonne-l-abattage-d-arbres-emblematiques-par-la-mairie-provoque-un-mouvement-de-contestation-massif-20250329"
    },
    {
        "title": "Six Nations (F) : l\u2019\u00e9quipe de France encha\u00eene face \u00e0 l\u2019\u00c9cosse et avec la mani\u00e8re",
        "summary": "Ce samedi \u00e0 La Rochelle, les Bleues ont domin\u00e9 l\u2019\u00c9cosse (38-15) pour le compte de la 2e journ\u00e9e du Tournoi avec le bonus offensif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-l-equipe-de-france-enchaine-face-a-l-ecosse-et-avec-la-maniere-20250329"
    },
    {
        "title": "Californie : un camion vol\u00e9 se lance dans une course-poursuite spectaculaire et percute plusieurs v\u00e9hicules",
        "summary": "La sc\u00e8ne, film\u00e9e depuis un h\u00e9licopt\u00e8re de la t\u00e9l\u00e9vision locale, montre le camion vol\u00e9 rouler \u00e0 contresens, monter sur des terre-pleins, jusqu\u2019\u00e0 rentrer en collision avec plusieurs voitures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/californie-un-camion-vole-se-lance-dans-une-course-poursuite-spectaculaire-et-percute-plusieurs-vehicules-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abUn mod\u00e8le toujours copi\u00e9, jamais \u00e9gal\u00e9\u00bb : Y Combinator, les secrets de la fabrique \u00e0 g\u00e9ants de Silicon Valley",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019incubateur phare de la tech am\u00e9ricaine bas\u00e9 \u00e0 San Francisco vient de f\u00eater ses 20 ans. OpenAI, Airbnb, Stripe, Reddit, Twitch, Doordash... on ne compte plus les g\u00e9ants de la tech pass\u00e9s par cette p\u00e9pini\u00e8re au mod\u00e8le particulier et admir\u00e9 \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-modele-toujours-copie-jamais-egale-y-combinator-les-secrets-de-la-fabrique-a-geants-de-silicon-valley-20250329"
    },
    {
        "title": "Grenoble : deux militaires agress\u00e9s au couteau \u00e0 la sortie d\u2019une bo\u00eete de nuit",
        "summary": "Alors qu\u2019ils sortaient de discoth\u00e8que, les militaires hors service ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s au couteau : l\u2019un a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la main, l\u2019autre au niveau du dos. Les auteurs sont activement recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-deux-militaires-agresses-au-couteau-a-la-sortie-d-une-boite-de-nuit-20250329"
    },
    {
        "title": "Nigeria : affrontements lors d'une manifestation de chiites pro-paslestiniens, 12 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nigeria-affrontements-lors-d-une-manifestation-de-chiites-pro-paslestiniens-12-morts-20250329"
    },
    {
        "title": "Top 14 : sans forcer et avec ses internationaux, Toulouse \u00e9trille Pau",
        "summary": "Ce samedi apr\u00e8s-midi, le Stade Toulousain s\u2019est facilement d\u00e9barrass\u00e9 de la Section Paloise (55-10) gr\u00e2ce notamment au retour de ses internationaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-sans-forcer-et-avec-ses-internationaux-toulouse-etrille-pau-20250329"
    },
    {
        "title": "\u00abSi tu me trahis, je te tuerai\u00bb : le r\u00e9cit gla\u00e7ant de Brianna Stern, l\u2019ex-compagne de l\u2019influenceur masculiniste Andrew Tate",
        "summary": "Dans une plainte d\u00e9pos\u00e9e en Floride le 27 mars et relay\u00e9e par le Los Angeles Times, l\u2019ex-compagne de l\u2019influenceur controvers\u00e9 l\u2019accuse de l\u2019avoir viol\u00e9e, frapp\u00e9e et menac\u00e9e de mort lors d\u2019un s\u00e9jour \u00e0 Los Angeles.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/si-tu-me-trahis-je-te-tuerai-le-recit-glacant-de-brianna-stern-l-ex-compagne-de-l-influenceur-masculiniste-andrew-tate-20250329"
    },
    {
        "title": "27 janvier 1945 : \u00abRuski ! Ruski !\u00bb, les soldats sovi\u00e9tiques d\u00e9couvrent le camp d\u2019Auschwitz et soignent les survivants",
        "summary": "LE GRAND R\u00c9CIT DE LA LIB\u00c9RATION PAR HENRI AMOUROUX (2/12) - Devant la progression de l\u2019Arm\u00e9e rouge, les Allemands ont annonc\u00e9 leur d\u00e9cision d\u2019\u00e9vacuer le camp, dix jours plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/27-janvier-1945-ruski-ruski-les-soldats-sovietiques-decouvrent-le-camp-d-auschwitz-et-soignent-les-survivants-20250329"
    },
    {
        "title": "Rat dans une soupe, insecte dans un plat... Une cha\u00eene de fast-food japonaise ferme la quasi-totalit\u00e9 de ses restaurants",
        "summary": "La plus grande cha\u00eene de bowls de b\u0153uf du pays va fermer pendant quatre jours \u00e0 partir de lundi pr\u00e8s de 2000 \u00e9tablissements \u00e0 travers le pays, le temps de prendre des mesures pour \u00e9viter d\u2019autres incidents de la sorte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/rat-dans-une-soupe-insecte-dans-un-plat-une-chaine-de-fast-food-japonaise-ferme-la-quasi-totalite-de-ses-restaurants-20250329"
    },
    {
        "title": "Lettre de l\u2019ambassade am\u00e9ricaine : le minist\u00e8re fran\u00e7ais du Commerce ext\u00e9rieur d\u00e9nonce des \u00abing\u00e9rences inacceptables\u00bb",
        "summary": "Plusieurs entreprises fran\u00e7aises ont re\u00e7u un courrier de l\u2019ambassade am\u00e9ricaine, leur enjoignant de supprimer au plus vite leurs programmes de diversit\u00e9 si elles souhaitent continuer \u00e0 travailler avec l\u2019\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lettre-de-l-ambassade-americaine-le-ministere-francais-du-commerce-exterieur-denonce-des-ingerences-inacceptables-20250329"
    },
    {
        "title": "Barolo, Chianti, Brunello di Montalcino : ces p\u00e9pites encore m\u00e9connues des appellations phares d\u2019Italie, \u00e0 moindre prix",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si les amateurs de vins fran\u00e7ais restent riv\u00e9s au vignoble hexagonal, l\u2019Italie ne cesse de grimper en popularit\u00e9. Avec, sur ses appellations les plus prestigieuses, de tr\u00e8s belles affaires dont les noms se passent encore sous le manteau. Voici notre s\u00e9lection, \u00e0 partir de 10 euros.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/terroir-viticulture/barolo-chianti-brunello-di-montalcino-ces-pepites-encore-meconnues-des-appellations-phares-d-italie-a-moindre-prix-20250329"
    },
    {
        "title": "Liga : Antoine Griezmann d\u00e9passe Lionel Messi et entre dans l\u2019histoire du football espagnol",
        "summary": "Align\u00e9 ce samedi pour le d\u00e9placement chez l\u2019Espanyol de Barcelone, le Fran\u00e7ais Antoine Griezmann vient de d\u00e9passer la l\u00e9gende Lionel Messi au nombre de matchs disput\u00e9s en championnat d\u2019Espagne par un joueur \u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-antoine-griezmann-depasse-lionel-messi-et-entre-dans-l-histoire-du-football-espagnol-20250329"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : Giorgia Meloni plaide pour une approche \u00abraisonn\u00e9e\u00bb face aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre italienne a d\u00e9clar\u00e9 sentir qu\u2019il \u00e9tait de sa \u00abresponsabilit\u00e9 de d\u00e9fendre l\u2019unit\u00e9 translatlantique\u00bb et de la \u00abreconstruire si n\u00e9cessaire\u00bb, alors que Donald Trump multiplie les annonces de droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-giorgia-meloni-plaide-pour-une-approche-raisonnee-face-aux-etats-unis-20250329"
    },
    {
        "title": "Ni Bordeaux, ni Champagne : un sondage r\u00e9v\u00e8le une surprenante r\u00e9gion comme \u00abmeilleure destination viticole\u00bb",
        "summary": "Si la France pr\u00e9sente naturellement bien des atouts en mati\u00e8re d\u2019\u0153notourisme, un sondage r\u00e9v\u00e8le qu\u2019une r\u00e9gion inattendue ravit, en 2025, la place de meilleure destination viticole.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/economie-du-vin/ni-bordeaux-ni-champagne-un-sondage-revele-une-surprenante-region-comme-meilleure-destination-viticole-20250329"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : ridicule \u00e0 Reims, l\u2019OM prolonge ses doutes",
        "summary": "Pi\u00e9g\u00e9 par les R\u00e9mois \u00e0 Auguste-Delaune ce samedi, l\u2019Olympique de Marseille encaisse un quatri\u00e8me revers en cinq journ\u00e9es. Et se retrouve \u00e0 port\u00e9e de tir de ses concurrents pour le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-ridicule-a-reims-l-om-prolonge-ses-doutes-20250329"
    },
    {
        "title": "Groenland convoit\u00e9 par Trump : la premi\u00e8re ministre danoise s\u2019y rend mercredi",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/groenland-convoite-par-trump-la-premiere-ministre-danoise-s-y-rend-mercredi-20250329"
    },
    {
        "title": "Une Am\u00e9ricaine lib\u00e9r\u00e9e par les talibans en Afghanistan",
        "summary": "Cette lib\u00e9ration a lieu une semaine apr\u00e8s celle d\u2019un autre Am\u00e9ricain, d\u00e9tenu depuis deux ans dans le pays aux mains des Talibans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-americaine-liberee-par-les-talibans-en-afghanistan-20250329"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Saint-Etienne - PSG : les Parisiens surpris d\u2019entr\u00e9e par Stassin et les Verts",
        "summary": "Le PSG se d\u00e9place \u00e0 Saint-Etienne ce samedi, pour le compte de la 27e journ\u00e9e de Ligue 1. En cas de victoire, combin\u00e9e \u00e0 un nul entre Monaco et Nice, Paris sera sacr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448643/st-etienne-paris-sg"
    }
]