[
    {
        "title": "L\u2019avenir politique de Marine Le Pen sur le fil judiciaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce lundi, le Tribunal de Paris prononcera son jugement et Marine Le\u00a0Pen saura si elle pourra \u00eatre candidate \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-avenir-politique-de-marine-le-pen-sur-le-fil-judiciaire-20250330"
    },
    {
        "title": "Verdict des juges pour Marine Le Pen, choix des \u00e9lecteurs \u200a: le risque de collision",
        "summary": "ANALYSE - S\u2019interroger sur le t\u00e9lescopage entre l\u2019action de la justice et les \u00e9ch\u00e9ances de la vie politique n\u2019est pas remettre en question le r\u00f4le et l\u2019ind\u00e9pendance de la premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/verdict-des-juges-pour-marine-le-pen-choix-des-electeurs-le-risque-de-collision-20250330"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abMarine Le Pen et le possible cataclysme\u00bb",
        "summary": "Dans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une d\u00e9capitation \u00e9lectorale \u00e0 l\u2019issue du proc\u00e8s des assistants parlementaires europ\u00e9ens du Front national, le climat politique serait \u00e0 la temp\u00eate d\u2019ici \u00e0 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-marine-le-pen-et-le-possible-cataclysme-20250330"
    },
    {
        "title": "Donald Trump assure qu'il ne \u00abblague pas\u00bb sur la possibilit\u00e9 de briguer un troisi\u00e8me mandat pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Interrog\u00e9 par NBC sur un \u00e9ventuel sc\u00e9nario dans lequel le vice-pr\u00e9sident JD Vance se pr\u00e9senterait \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et c\u00e9derait ensuite sa place \u00e0 Donald Trump, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a r\u00e9pondu que c\u2019\u00e9tait \u00abune\u00bb m\u00e9thode, ajoutant qu\u2019il \u00aby en avait d\u2019autres\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/donald-trump-assure-qu-il-ne-blague-pas-sur-la-possibilite-de-briguer-un-troisieme-mandat-presidentiel-20250330"
    },
    {
        "title": "Des n\u00e9gociations \u00abproductives\u00bb pour un accord \u00e9conomique entre les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni",
        "summary": "Keir Starmer et Donald Trump se sont entretenus ce dimanche apr\u00e8s que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a assur\u00e9 le mois dernier qu\u2019\u00abun v\u00e9ritable accord commercial dans lequel les droits de douane ne seraient pas n\u00e9cessaires\u00bb allait \u00eatre conclu entre les deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/des-negociations-productives-pour-un-accord-economique-entre-les-etats-unis-et-le-royaume-uni-20250330"
    },
    {
        "title": "Inde : Trump en qu\u00eate d\u2019un accord de libre-\u00e9change avec \u00abl\u2019une des nations les plus protectionnistes au monde\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Washington tente d\u2019arracher un accord commercial avec New Delhi et de faire baisser les droits de douane pour les produits am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/inde-trump-en-quete-d-un-accord-de-libre-echange-avec-l-une-des-nations-les-plus-protectionnistes-au-monde-20250330"
    },
    {
        "title": "Donald Trump menace de \u00abbombarder\u00bb l\u2019Iran si les n\u00e9gociations sur le nucl\u00e9aire \u00e9chouent",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis avait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 vendredi que s\u2019ils ne parvenaient \u00e0 s\u2019entendre, \u00ables choses (allaient) mal tourner\u00bb pour l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/donald-trump-menace-de-bombarder-l-iran-si-les-negociations-sur-le-nucleaire-echouent-20250330"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin d\u00e9couvre un champ p\u00e9trolif\u00e8re en mer de Chine m\u00e9ridionale",
        "summary": "Un forage d\u2019essai a permis d\u2019atteindre une production quotidienne de 413 barils de p\u00e9trole brut et 68.000 m\u00e8tres cubes de gaz naturel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pekin-decouvre-un-champ-petrolifere-en-mer-de-chine-meridionale-20250331"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019Ukraine, les militaires europ\u00e9ens se pr\u00e9parent \u00e0 une confrontation de long terme avec la Russie",
        "summary": "En France et en Europe, les hauts grad\u00e9s r\u00e9fl\u00e9chissent aux sc\u00e9narios, hybrides ou non, d\u2019attaque \u00e0 moyen terme de la Russie contre un \u00c9tat europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-ukraine-les-militaires-europeens-se-preparent-a-une-confrontation-de-long-terme-avec-la-russie-20250330"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : deux morts dans des frappes de drones sur Kharkiv, un h\u00f4pital militaire touch\u00e9",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Apr\u00e8s des frappes de drones dans la nuit sur Kharkiv, qui ont notamment touch\u00e9 un h\u00f4pital, l\u2019Ukraine a accus\u00e9 la Russie de \u00abcrimes de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-deux-morts-dans-des-frappes-de-drones-sur-kharkiv-un-hopital-militaire-touche-20250330"
    },
    {
        "title": "\u00abFurieux\u00bb contre Vladimir Poutine, Donald Trump envisage d\u2019imposer de nouvelles taxes sur le p\u00e9trole russe",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain mettra cette menace \u00e0 ex\u00e9cution s\u2019il estime que Moscou bloque pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine, a-t-il d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-menace-d-imposer-de-nouvelles-taxes-sur-le-petrole-russe-20250330"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9lecteurs de Donald Trump ne sont pas pr\u00eats \u00e0 l\u00e2cher l\u2019Europe pour faire alliance avec la Russie",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 la mont\u00e9e en puissance d\u2019un courant isolationniste au sein du Parti r\u00e9publicain, l\u2019attachement \u00e0 la relation transatlantique et la m\u00e9fiance envers Vladimir Poutine y demeurent largement r\u00e9pandus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-electeurs-de-donald-trump-ne-sont-pas-prets-a-lacher-l-europe-pour-faire-alliance-avec-la-russie-20250330"
    },
    {
        "title": "En R\u00e9publique dominicaine, une manifestation contre l'immigration ha\u00eftienne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re",
        "summary": "Des centaines de manifestants avaient r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019appel pour protester \u00e0 Hoyo de Friusa, dans la localit\u00e9 de Bavaro, \u00e0 l\u2019occasion du symbolique 181\u00e8me anniversaire d\u2019une bataille contre l\u2019invasion ha\u00eftienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-republique-dominicaine-une-manifestation-contre-l-immigration-haitienne-degenere-20250331"
    },
    {
        "title": "Lille-Lens : le poison Fernandez-Pardo, la terrible bourde de Ryan... les tops et les flops",
        "summary": "Lille s\u2019est impos\u00e9 d\u2019une courte t\u00eate face \u00e0 Lens en cl\u00f4ture de la 27e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-0). Retrouvez les tops et les flops de ce derby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lille-lens-le-poison-fernandez-pardo-la-terrible-bourde-de-ryan-les-tops-et-les-flops-20250330"
    },
    {
        "title": "Macron appelle Netanyahou \u00e0 \u00abmettre fin aux frappes sur Gaza et \u00e0 revenir au cessez-le-feu\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9galement insist\u00e9, lors d\u2019un entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec le premier ministre isra\u00e9lien ce dimanche, sur la n\u00e9cessaire reprise imm\u00e9diate de \u00abl\u2019aide humanitaire\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/macron-appelle-netanyahou-a-mettre-fin-aux-frappes-sur-gaza-et-a-revenir-au-cessez-le-feu-20250330"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient : Benyamin Netanyahou propose l\u2019exil aux dirigeants du Hamas",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Cette d\u00e9claration du premier ministre isra\u00e9lien intervient apr\u00e8s des frappes sur Khan Youn\u00e8s, qui ont fait au moins 17 morts, \u00abpour la plupart des enfants et des femmes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gaza-une-frappe-israelienne-fait-huit-morts-dont-cinq-enfants-au-premier-jour-de-l-aid-el-fitr-20250330"
    },
    {
        "title": "Le dernier combat de L\u2019Hermione, fr\u00e9gate de l\u00e9gende, au bord du naufrage",
        "summary": "R\u00c9CIT - En cale s\u00e8che dans le port de Bayonne, la \u00ab\u00a0fr\u00e9gate de la libert\u00e9\u00a0\u00bb lance un ultime appel aux dons. Il y va de la survie de ce grand projet collectif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/au-bord-du-naufrage-l-hermione-cherche-5-millions-pour-se-remettre-a-flot-20250329"
    },
    {
        "title": "Une motion de censure de la gauche serait \u00ababsurde\u00bb, juge Lionel Jospin",
        "summary": "\u00abAu vu de la gravit\u00e9 de la situation nationale et internationale, il serait irresponsable de priver la France de gouvernement, puisque la gauche n\u2019est pas maintenant en mesure d\u2019offrir une alternative\u00bb, a assur\u00e9 l\u2019ancien premier ministre socialiste dans un entretien au Monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-motion-de-censure-de-la-gauche-serait-absurde-juge-lionel-jospin-20250330"
    },
    {
        "title": "Loire : douze superchargeurs Tesla ont \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019incendies volontaires",
        "summary": "L\u2019inscription \u00abCampagne anti Tesla Born to burn\u00bb a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e sur le sol du parking. Deux bornes d\u2019une valeur unitaire de plusieurs dizaines de milliers d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/loire-douze-superchargeurs-tesla-ont-ete-la-cible-d-incendies-volontaires-20250330"
    },
    {
        "title": "Selon Trump, les droits de douane am\u00e9ricains seront plus \u00abg\u00e9n\u00e9reux\u00bb que ceux d\u2019autres pays",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019acier et l\u2019aluminium et avant l\u2019automobile, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain compte annoncer mercredi ses droits de douane dits \u00abr\u00e9ciproques\u00bb, qui vont changer les r\u00e8gles du jeu du commerce mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/selon-trump-les-droits-de-douane-americains-seront-plus-genereux-que-ceux-d-autres-pays-20250331"
    },
    {
        "title": "Chemsex : des d\u00e9put\u00e9s veulent une \u00abstrat\u00e9gie nationale de pr\u00e9vention\u00bb",
        "summary": "L\u2019affaire Pierre Palmade a contribu\u00e9 \u00e0 faire sortir de l\u2019ombre cette pratique, dont un rapport remis au minist\u00e8re de la Sant\u00e9 estimait qu\u2019elle concernait entre 100.000 et 200.000 personnes a minima en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/chemsex-des-deputes-portent-veulent-une-strategie-nationale-de-prevention-20250331"
    },
    {
        "title": "La cote de popularit\u00e9 de Macron toujours en hausse, celle de Bayrou chute",
        "summary": "Un sondage Odoxa r\u00e9alis\u00e9e avec le cabinet Mascaret pour la cha\u00eene Public S\u00e9nat et la presse quotidienne r\u00e9gionale montre Fran\u00e7ois Bayrou a perdu sept points depuis sa nomination en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-cote-de-popularite-de-macron-toujours-en-hausse-celle-de-bayrou-chute-20250331"
    },
    {
        "title": "Caracas affirme que Washington a r\u00e9voqu\u00e9 les licences des \u00abentreprises transnationales de p\u00e9trole et gaz\u00bb",
        "summary": "Donald Trump menace tout pays acheteur de p\u00e9trole v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien d\u2019une augmentation de 25% des droits de douane pour toutes ses marchandises export\u00e9es vers les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/caracas-affirme-que-washington-a-revoque-les-licences-des-entreprises-transnationales-de-petrole-et-gaz-20250331"
    },
    {
        "title": "Ukraine : d\u2019abord \u00abfurieux\u00bb contre Poutine, Trump menace Zelensky",
        "summary": "Volodymyr Zelensky avait annonc\u00e9 vendredi avoir re\u00e7u des \u00c9tats-Unis une nouvelle version de l\u2019accord sur les minerais strat\u00e9giques d\u2019Ukraine, qui est, selon des m\u00e9dias, tr\u00e8s d\u00e9favorable pour l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-d-abord-furieux-contre-poutine-trump-menace-zelensky-20250331"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : si Marine Le Pen ne peut pas se pr\u00e9senter, Fran\u00e7ois Bayrou craint un \u00abchoc\u00bb dans l\u2019\u00e9lectorat",
        "summary": "Le premier ministre, lui-m\u00eame en attente d\u2019un proc\u00e8s en appel dans une affaire similaire, redoute une vive r\u00e9action des \u00e9lecteurs. Avec le risque d\u2019une riposte du RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-si-marine-le-pen-ne-peut-pas-se-presenter-francois-bayrou-craint-un-choc-dans-l-electorat-20250330"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Le Pen largement en t\u00eate devant le candidat du bloc central et M\u00e9lenchon, selon un sondage",
        "summary": "\u00c0 la veille de la d\u00e9cision des juges dans l\u2019affaire des assistants parlementaires d\u2019eurod\u00e9put\u00e9s FN, qui pourrait emp\u00eacher la candidate \u00abnaturelle\u00bb du parti \u00e0 la flamme de se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, l\u2019Ifop a test\u00e9 plusieurs hypoth\u00e8ses au centre et \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-le-pen-largement-en-tete-devant-le-candidat-du-bloc-central-et-melenchon-selon-un-sondage-20250330"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Trump met en garde Zelensky contre un rejet de l\u2019accord sur les minerais",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a averti dimanche son homologue ukrainien Volodymyr Zelensky qu\u2019en cas de rejet d\u2019un accord en discussions sur les minerais, il aura de \u00abgros probl\u00e8mes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-trump-met-en-garde-zelensky-contre-un-rejet-de-l-accord-sur-les-minerais-20250331"
    },
    {
        "title": "Michelin : la gastronomie fran\u00e7aise attend les nouvelles \u00e9toiles",
        "summary": "Prestigieux autant que critiqu\u00e9, le rendez-vous gastronomique le plus attendu de l\u2019ann\u00e9e d\u00e9voile son palmar\u00e8s ce lundi \u00e0 Metz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/michelin-la-gastronomie-francaise-attend-les-nouvelles-etoiles-20250331"
    },
    {
        "title": "NBA : une bagarre entra\u00eene l\u2019expulsion de sept joueurs lors du match Minnesota - Detroit",
        "summary": "En d\u00e9but de deuxi\u00e8me quart-temps, une bagarre a \u00e9clat\u00e9 au Target Center de Minneapolis lorsque l\u2019int\u00e9rieur des Wolves Naz Reid a exprim\u00e9 aupr\u00e8s de Ron Holland son m\u00e9contentement apr\u00e8s une faute de ce dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba-une-bagarre-entraine-l-expulsion-de-sept-joueurs-lors-du-match-minnesota-detroit-20250331"
    },
    {
        "title": "La pu\u00e9ricultrice qui avait tu\u00e9 un b\u00e9b\u00e9 de 11 mois en lui faisant boire \u00abune quantit\u00e9 massive\u00bb de Destop devant les assises \u00e0 Lyon",
        "summary": "La pu\u00e9ricultrice, \u00e2g\u00e9e de 27 ans au moment des faits, sera jug\u00e9e \u00e0 partir de ce mardi. Elle encourt la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour avoir empoisonn\u00e9 la petite Lisa, gard\u00e9e dans une cr\u00e8che People &amp; Baby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-puericultrice-qui-avait-tue-un-bebe-de-11-mois-en-lui-faisant-boire-une-quantite-massive-de-destop-devant-les-assises-a-lyon-20250331"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le classement des villes o\u00f9 ce n\u2019est pas le moment de vendre",
        "summary": "EXCLUSIF - Chute des prix, allongement des d\u00e9lais de vente et saturation du march\u00e9... Nous avons r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude sur 185 villes de France, grandes m\u00e9tropoles et villes moyennes, pour comprendre o\u00f9 il vaut mieux reporter la mise en vente d\u2019une maison ou d\u2019un appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/immobilier-le-classement-des-villes-ou-ce-n-est-pas-le-moment-de-vendre-20250331"
    },
    {
        "title": "Fin de la tr\u00eave hivernale, des associations d\u00e9noncent un nombre record d\u2019expulsions locatives en 2024",
        "summary": "Alors que le r\u00e9pit octroy\u00e9 \u00e0 des milliers de foyers modestes prend fin ce lundi, pr\u00e8s de 24.000 m\u00e9nages ont \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9s de leur logement l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, affirme la Fondation pour le logement des d\u00e9favoris\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fin-de-la-treve-hivernale-des-associations-denoncent-un-nombre-record-d-expulsions-locatives-en-2024-20250331"
    },
    {
        "title": "Racisme anti-Blancs\u00a0: histoire d\u2019un d\u00e9ni aliment\u00e9 par la pens\u00e9e d\u00e9coloniale",
        "summary": "R\u00c9CIT - Certains intellectuels et certains m\u00e9dias s\u2019ent\u00eatent \u00e0 nier le racisme anti-Blancs, car cette notion aurait \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite. Seules les discriminations \u00ab\u00a0syst\u00e9miques\u00a0\u00bb visant les personnes \u00ab\u00a0racis\u00e9es\u00a0\u00bb constitueraient du racisme. G\u00e9n\u00e9alogie d\u2019une manipulation id\u00e9ologique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-racisme-anti-blancs-est-il-un-fantasme-ou-une-realite-20250331"
    },
    {
        "title": "Basket: Risacher en feu, Gobert immense... La nuit magique des Fran\u00e7ais en NBA",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais Zaccharie Risacher a battu son record de points (36) avec Atlanta et Rudy Gobert s\u2019est illustr\u00e9 avec Minnesota dimanche soir en NBA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/basket-risacher-en-feu-gobert-immense-la-nuit-magique-des-francais-en-nba-20250331"
    },
    {
        "title": "En Gironde, un mur antibruit contre les nuisances sonores d\u2019une route nationale fait d\u00e9bat",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es de r\u00e9clamations, les habitants du Village des Pins \u00e0 Gujan-Mestras ont enfin obtenu la cr\u00e9ation d\u2019un mur antibruit le long de la RN 250. Mais l\u2019efficacit\u00e9 de l\u2019ouvrage laisse perplexes les riverains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-un-mur-antibruit-contre-les-nuisances-sonores-d-une-route-nationale-fait-debat-20250331"
    },
    {
        "title": "Lutte contre les violences sexuelles : l\u2019\u00c9glise fait le point sur les premi\u00e8res mesures mises en place",
        "summary": "Organis\u00e9s par la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France, les deux jours de colloque doivent servir \u00e0 faire le point sur les avanc\u00e9es, ainsi \u00abqu\u2019identifier ce qui reste \u00e0 faire\u00bb, explique la CEF dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lutte-contre-les-violences-sexuelles-l-eglise-fait-le-point-sur-les-premieres-mesures-mises-en-place-20250331"
    },
    {
        "title": "Avant la c\u00e9r\u00e9monie du Guide Michelin 2025, d\u00e9couvrez les 35 restaurants pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du Figaro",
        "summary": "NOTRE S\u00c9LECTION - En amont du palmar\u00e8s du Guide rouge, pr\u00e9sent\u00e9 lundi \u00e0 Metz, nos critiques attribuent leurs propres \u00e9toiles, partout en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/avant-la-ceremonie-du-guide-michelin-2025-decouvrez-les-35-restaurants-preferes-du-figaro-20250328"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasion de Mohamed Amra : ce proche du rappeur Koba LaD suspect\u00e9 d\u2019avoir donn\u00e9 le \u00abtop d\u00e9part\u00bb du commando",
        "summary": "EXCLUSIF - Alexandre G.B, 28 ans, est aussi suspect\u00e9 d\u2019un meurtre commis \u00e0 Paris en octobre 2024. Ce d\u00e9linquant bien connu de la justice a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 par une trace de doigt laiss\u00e9e sur une bouteille de jus d\u2019orange.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/evasion-de-mohamed-amra-ce-proche-du-rappeur-koba-lad-suspecte-d-avoir-donne-le-top-depart-du-commando-20250331"
    },
    {
        "title": "Le fisc se fait taper sur les doigts pour avoir voulu r\u00e9cup\u00e9rer 150.000 euros sur la plus-value de contribuables rus\u00e9s",
        "summary": "En respectant soigneusement les conditions d\u2019occupation d\u2019une r\u00e9sidence principale, on ne peut pas \u00eatre tax\u00e9 sur les plus-values immobili\u00e8res, rappelle le Conseil d\u2019\u00c9tat. M\u00eame si l\u2019on a clairement l\u2019objectif de vendre rapidement son bien.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/le-fisc-se-fait-taper-sur-les-doigts-pour-avoir-voulu-recuperer-150-000-euros-sur-la-plus-value-de-contribuables-ruses-20250331"
    },
    {
        "title": "Quatre conseils pour optimiser la transmission de son patrimoine gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019assurance-vie",
        "summary": "NOS CONSEILS - Le grand avantage de ce contrat est qu\u2019il n\u2019est pas int\u00e9gr\u00e9 au patrimoine \u00e0 partager entre les h\u00e9ritiers et \u00e9chappe ainsi aux droits de succession. Voici comment bien l\u2019utiliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/quatre-conseils-pour-optimiser-la-transmission-de-son-patrimoine-grace-a-l-assurance-vie-20250331"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN : Marine Le Pen fix\u00e9e sur son sort ce lundi",
        "summary": "Au terme de deux mois de proc\u00e8s et \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, l\u2019accusation avait requis \u00e0 l\u2019encontre de la cheffe de file du parti nationaliste une peine de cinq ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire en plus de cinq ans de prison dont deux ferme, ainsi que 300.000 euros d\u2019amende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-marine-le-pen-fixee-sur-son-sort-20250331"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du cin\u00e9aste Yves Boisset \u00e0 86 ans",
        "summary": "Yves Boisset se revendiquait comme \u00ab le cin\u00e9aste le plus censur\u00e9 de France \u00bb. \u00c0 une \u00e9poque, son nom \u00e9tait synonyme de cin\u00e9ma politique. C\u2019\u00e9taient les ann\u00e9es soixante-dix. Sa famille vient d\u2019annoncer son d\u00e9c\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/deces-du-cineaste-yves-boisset-a-86-ans-20250331"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : un nouveau chef du Shin Bet choisi par Netanyahou",
        "summary": "L\u2019ex-commandant de la marine Eli Sharvit a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le premier ministre isra\u00e9lien pour diriger le service de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-un-nouveau-chef-du-shin-bet-choisi-par-netanyahou-20250331"
    },
    {
        "title": "Samoa : \u00c9tat d'urgence d\u00e9clar\u00e9 apr\u00e8s des pannes d'\u00e9lectricit\u00e9 en s\u00e9rie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/samoa-etat-d-urgence-declare-apres-des-pannes-d-electricite-en-serie-20250331"
    },
    {
        "title": "Bordeaux\u00a0: pourquoi certains riverains s\u2019opposent au projet de transformation de la place des Chartrons\u00a0?",
        "summary": "La mairie de Bordeaux souhaite pi\u00e9tonniser et v\u00e9g\u00e9taliser une partie de la place embl\u00e9matique du quartier des Chartrons, suscitant la col\u00e8re de certains riverains. Malgr\u00e9 les contestations, les travaux devraient commencer le 7 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-pourquoi-certains-riverains-s-opposent-au-projet-de-transformation-de-la-place-des-chartrons-20250331"
    },
    {
        "title": "Alice Evans : \u00abSi la fertilit\u00e9 continue de d\u00e9cliner, nous aurons une crise \u00e9conomique massive\u00bb",
        "summary": "BABY-KRACH - Dans presque tous les pays du monde, la natalit\u00e9 baisse de fa\u00e7on rapide et continue. Alice Evans, chercheuse \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Stanford, pointe la responsabilit\u00e9 des smartphones qui ont \u00abtu\u00e9\u00bb les rencontres r\u00e9elles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alice-evans-si-la-fertilite-continue-de-decliner-nous-aurons-une-crise-economique-massive-20250331"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Cazeneuve souhaite \u00abfusionner\u00bb avec Glucksmann et change d\u2019avis sur la proportionnelle",
        "summary": "Dans un entretien publi\u00e9 ce lundi dans la revue L\u2019H\u00e9micycle, l\u2019ex-premier ministre socialiste esp\u00e8re \u00able rassemblement des forces de gouvernement pour endiguer le danger populiste\u00bb aux prochaines \u00e9lections pr\u00e9sidentielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-cazeneuve-souhaite-fusionner-avec-glucksmann-et-change-d-avis-sur-la-proportionnelle-20250331"
    },
    {
        "title": "Assurance-vie: tous les points \u00e0 v\u00e9rifier avant de r\u00e9diger une clause b\u00e9n\u00e9ficiaire",
        "summary": "NOS CONSEILS - Enfant commun, besoins du conjoint, d\u00e9membrement\u2026 En apparence simple, la r\u00e9daction de cette clause est primordiale et complexe si l\u2019on veut profiter \u00e0 plein des avantages de l\u2019assurance-vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/assurance-vie-tous-les-points-a-verifier-avant-de-rediger-une-clause-beneficiaire-20250331"
    }
]