[
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abCette dissolution peut plonger le pays dans le chaos\u00bb, affirme Nicolas Sarkozy",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a accord\u00e9 un long entretien au JDD dans lequel il d\u00e9clare que la dissolution \u00abconstitue un risque majeur pour le pays comme pour le pr\u00e9sident Emmanuel Macron\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-legislatives-une-purge-denoncee-dans-les-rangs-de-lfi-quelques-heures-avant-les-manifestations-anti-rn-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00abBardella, casse-toi !\u00bb : \u00e0 Paris, une manifestation \u00abcontre l\u2019extr\u00eame droite\u00bb bien moins rassembleuse qu\u2019en 2002",
        "summary": "REPORTAGE - Ce samedi 15 juin, la mobilisation parisienne contre le Rassemblement national se voulait apolitique. Elle n\u2019a cependant gu\u00e8re rassembl\u00e9 au-del\u00e0 des militants favorables au Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/bardella-casse-toi-a-paris-une-manifestation-contre-l-extreme-droite-bien-moins-rassembleuse-qu-en-2002-20240615"
    },
    {
        "title": "Accord LR-RN : Sarkozy critique Ciotti qui risque de devenir un \u00absuppl\u00e9tif\u00bb du Rassemblement national",
        "summary": "Eric Ciotti \u00abaurait d\u00fb soumettre aux instances dirigeantes de son parti sa conviction de la n\u00e9cessit\u00e9 d'une alliance avec le RN et proposer aux adh\u00e9rents de se prononcer par vote \u00e9lectronique dans un court d\u00e9lai\u00bb, estime l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans le JDD.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accord-lr-rn-sarkozy-critique-ciotti-qui-risque-de-devenir-un-suppletif-du-rassemblement-national-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives : \u00c9ric Ciotti investit le LR S\u00e9bastien Laye face \u00e0 Gabriel Attal",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019entrepreneur franco-am\u00e9ricain affrontera le premier ministre dans la 10e circonscription des Hauts-de-Seine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-eric-ciotti-investit-le-lr-sebastien-laye-face-a-gabriel-attal-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives: le Nouveau Front populaire parachute Rapha\u00ebl Arnault, militant antifa, violent et fich\u00e9 S",
        "summary": "L\u2019antifasciste lyonnais Rapha\u00ebl Arnault, porte-parole du mouvement d\u2019extr\u00eame gauche La Jeune Garde, a \u00e9t\u00e9 investi dans le Vaucluse par LFI dans le cadre de la nouvelle union des gauches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-le-nouveau-front-populaire-parachute-raphael-arnault-militant-antifa-violent-et-fiche-s-20240615"
    },
    {
        "title": "Glucksmann \u00absioniste\u00bb, \u00ables Blancs\u00bb, imam Iquioussen: les obsessions d\u2019Aly Diouara, investi par LFI \u00e0 la place de Raquel Garrido",
        "summary": "Le compte X de ce Franco-Gambien, fonctionnaire \u00e0 la mairie de Drancy, est truff\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rence aux \u00abJuifs\u00bb et aux \u00abBlancs\u00bb. Le 30 juin, il briguera le si\u00e8ge de d\u00e9put\u00e9 de l\u2019Insoumise Raquel Guarrido, \u00e9cart\u00e9e par LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/glucksmann-sioniste-les-blancs-imam-iquioussen-les-obsessions-d-aly-diouara-investi-par-lfi-a-la-place-de-raquel-garrido-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives: Fran\u00e7ois Hollande candidat en Corr\u00e8ze",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident sera candidat pour le Parti socialiste, soutenu par le \u00abNouveau Front Populaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-francois-hollande-candidat-en-correze-20240615"
    },
    {
        "title": "Le nucl\u00e9aire, grand absent du programme \u00e9conomique et \u00e9cologique du \u00abNouveau Front populaire\u00bb",
        "summary": "La question atomique demeure une pomme de discorde pour l\u2019alliance des gauches, a reconnu le coordinateur de la France Insoumise Manuel Bompard apr\u00e8s la pr\u00e9sentation du programme commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-nucleaire-grand-absent-du-programme-economique-et-ecologique-du-nouveau-front-populaire-20240615"
    },
    {
        "title": "Prime Macron augment\u00e9e, d\u00e9linquance des mineurs, environnement... Gabriel Attal d\u00e9voile le programme de la majorit\u00e9 pour les l\u00e9gislatives",
        "summary": "Le premier ministre a expos\u00e9 dans la presse quotidienne r\u00e9gionale les grandes lignes du programme national de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle pour les prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/prime-macron-augmentee-delinquance-des-mineurs-environnement-gabriel-attal-devoile-le-programme-de-la-majorite-pour-les-legislatives-20240615"
    },
    {
        "title": "Dissolution : quand Gambetta lan\u00e7ait au pr\u00e9sident qu'il devra \u00abse soumettre ou se d\u00e9mettre\u00bb",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT- En 1877, l'h\u00f4te de l'\u00c9lys\u00e9e, le monarchiste Mac-Mahon, a dissous la Chambre, compos\u00e9e en majorit\u00e9 de r\u00e9publicains, et en a appel\u00e9 aux \u00e9lecteurs. D\u00e9savou\u00e9 par les urnes, il a d\u00fb plier puis a fini par d\u00e9missionner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/dissolution-quand-gambetta-lancait-au-president-qu-il-devra-se-soumettre-ou-se-demettre-20240615"
    },
    {
        "title": "Top 14 : La Rochelle bat Toulon \u00e0 Mayol et se qualifie pour les demi-finales",
        "summary": "En barrage, La Rochelle s\u2019est impos\u00e9e \u00e0 Toulon (29-34) en inscrivant la bagatelle de quatre essais. Les Maritimes d\u00e9fieront Toulouse en demi-finales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-la-rochelle-bat-toulon-a-mayol-et-se-qualifie-pour-les-demi-finales-20240615"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l'Italie domine l'Albanie pour son premier match",
        "summary": "Apr\u00e8s un d\u00e9but de match compliqu\u00e9, les Italiens ont renvers\u00e9 les Albanais (2-1) \u00e0 Dortmund, samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-italie-domine-l-albanie-pour-son-premier-match-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9viter toute forme de pression et utilisation politique\u00bb: la FFF d\u00e9fend la position des Bleus sur les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Football a tenu \u00e0 r\u00e9agir sur les questions autour de la situation politique en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/eviter-toute-forme-de-pression-et-utilisation-politique-la-fff-defend-la-position-des-bleus-sur-les-elections-legislatives-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut se battre pour que le RN ne passe pas\u00bb : Marcus Thuram prend position sur les \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "L\u2019attaquant de l\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est positionn\u00e9 clairement sur le sujet des \u00e9lections l\u00e9gislatives et de la possibilit\u00e9 de voir le RN acc\u00e9der au pouvoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/se-battre-pour-que-le-rn-ne-passe-pas-marcus-thuram-prend-position-sur-les-elections-legislatives-20240615"
    },
    {
        "title": "Bardella \u00e0 Matignon: l\u2019Allemagne se pr\u00e9pare au \u00abpire sc\u00e9nario\u00bb",
        "summary": "Lors d\u2019une r\u00e9union organis\u00e9e par le minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res, les diplomates allemands se sont inqui\u00e9t\u00e9s de l\u2019avenir de la coop\u00e9ration \u00e9conomique avec un gouvernement fran\u00e7ais dirig\u00e9 par la droite nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bardella-a-matignon-l-allemagne-se-prepare-au-pire-scenario-20240615"
    },
    {
        "title": "Charles et Camilla sous une pluie battante, Kate Middleton au balcon de Buckingham... Les folles images de l\u2019anniversaire du roi",
        "summary": "Ce samedi 15 juin, l\u2019Angleterre c\u00e9l\u00e8bre l\u2019anniversaire de son roi. Pour cette grande c\u00e9r\u00e9monie, plusieurs membres de la famille royale avaient fait le d\u00e9placement, parmi lesquels la princesse de Galles.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/charles-iii-et-camilla-sous-la-grisaille-kate-middleton-au-balcon-de-buckingham-en-images-de-l-anniversaire-officiel-du-roi-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine \u00e9rig\u00e9 sur les ruines de la Nupes, le \u00abNouveau Front populaire\u00bb chancelle d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des \u00e9v\u00e8nements en cascade ont \u00e9branl\u00e9 l\u2019union de la gauche tout juste constitu\u00e9e. La candidature surprise de Fran\u00e7ois Hollande annonce le d\u00e9but des grandes man\u0153uvres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/a-peine-erige-sur-les-ruines-de-la-nupes-le-nouveau-front-populaire-chancelle-deja-20240615"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Revivez la victoire de La Rochelle \u00e0 Toulon en barrage",
        "summary": "La Rochelle s\u2019est impos\u00e9e \u00e0 Toulon (29-34) en barrage du Top 14. Les Maritimes d\u00e9fieront Toulouse en demi-finales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/top-14/2024/938594/toulon-la-rochelle"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen : \u00abLe bloc islamo-gauchiste pr\u00f4ne la disparition de l\u2019ensemble de nos libert\u00e9s\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - L\u2019ancienne candidate \u00e0 la pr\u00e9sidentielle assure qu\u2019\u00abil est \u00e9vident que l'abomination pour le pays, c'est la Nupes II\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/marine-le-pen-le-bloc-islamo-gauchiste-prone-la-disparition-de-l-ensemble-de-nos-libertes-20240616"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Tsahal annonce \u00abune pause tactique\u00bb quotidienne dans le sud de Gaza",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9 isra\u00e9lienne explique vouloir accro\u00eetre \u00abaccro\u00eetre le volume d'aide humanitaire entrant\u00bb sur le territoire palestinien. Cette d\u00e9cision intervient \u00e0 la suite du refus du Hamas de signer un cessez-le-feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-annonce-une-pause-tactique-quotidienne-dans-le-sud-de-gaza-20240616"
    },
    {
        "title": "Mer Rouge : l'\u00e9quipage quitte un navire incendi\u00e9 par les Houthis dans le golfe d'Aden",
        "summary": "Le Verbena, de propri\u00e9t\u00e9 ukrainienne et exploit\u00e9 par la Pologne, avait d\u00e9j\u00e0 subi une autre attaque de missiles moins de 24 heures plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mer-rouge-l-equipage-quitte-un-navire-incendie-par-les-houthis-dans-le-golfe-d-aden-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abComment peut-on nous faire courir un tel risque ?\u00bb : dans le Var, le projet tr\u00e8s clivant d\u2019une d\u00e9charge XXL pr\u00e8s du lac de Saint-Cassien",
        "summary": "Depuis huit ans, Suez ambitionne d\u2019implanter un vaste site de tris des d\u00e9chets sur une ancienne friche industrielle du massif proven\u00e7al du Tanneron. Apr\u00e8s plusieurs refus et malgr\u00e9 une opposition farouche, le groupe ambitionne une inauguration pour 2027. Sur place, la r\u00e9sistance s\u2019organise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/comment-peut-on-nous-faire-courir-un-tel-risque-dans-le-var-le-projet-tres-clivant-d-une-decharge-xxl-pres-du-lac-de-saint-cassien-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les Bleus, des certitudes et des interrogations avant l'Autriche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Annonc\u00e9s parmi les favoris \u00e0 la victoire finale, les Bleus arrivent en Allemagne avec un certain nombre de doutes dans leurs bagages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-les-bleus-des-certitudes-et-des-interrogations-avant-l-autriche-20240616"
    },
    {
        "title": "Grandes r\u00e9gions, suppression d\u2019un \u00ab\u00e9chelon territorial\u00bb : pourquoi Macron veut rouvrir la bo\u00eete de Pandore",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse ce mercredi 12 juin, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 faire marche arri\u00e8re sur la r\u00e9forme des \u00abgrandes r\u00e9gions\u00bb et \u00e0 \u00absupprimer un \u00e9chelon territorial\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/grandes-regions-suppression-d-un-echelon-territorial-pourquoi-macron-veut-rouvrir-la-boite-de-pandore-20240616"
    },
    {
        "title": "Affaire Thuin-Zieseniss: avant leur derni\u00e8re nuit sanglante, la vie d\u2019un couple cern\u00e9 par ses d\u00e9b\u00e2cles financi\u00e8res",
        "summary": "R\u00c9CIT - La femme d\u2019affaires et son mari voguaient au gr\u00e9 des succ\u00e8s et des d\u00e9routes entrepreneuriales de celle-ci depuis des ann\u00e9es. R\u00e9cemment, de nouvelles difficult\u00e9s financi\u00e8res avaient assombri leur avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-thuin-zieseniss-avant-leur-derniere-nuit-sanglante-la-vie-d-un-couple-cerne-par-ses-debacles-financieres-20240615"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : comment les Bleus vont-ils voter ?",
        "summary": "En comp\u00e9tition \u00e0 l'Euro avec leur match contre l'Autriche lundi, les joueurs de l'\u00e9quipe de France ont effectu\u00e9 les d\u00e9marches pour accomplir leur devoir de citoyen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/legislatives-2024-comment-les-bleus-vont-ils-voter-20240616"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9lections l\u00e9gislatives : derni\u00e8re ligne droite ce dimanche pour le d\u00e9p\u00f4t des candidatures",
        "summary": "Les postulants aux l\u00e9gislatives ont jusqu'\u00e0 18h pour d\u00e9poser leur d\u00e9claration. Candidatures dissidentes \u00e0 gauche, alliances locales entre la droite et la majorit\u00e9, ralliement de LR au RN... tout devrait \u00eatre connu ce dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-derniere-ligne-droite-ce-dimanche-pour-le-depot-des-candidatures-20240616"
    },
    {
        "title": "Mer de Chine : Manille demande une extension du plateau continental philippin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mer-de-chine-manille-demande-une-extension-du-plateau-continental-philippin-20240616"
    },
    {
        "title": "Cherbourg: nouvelle nuit de \u00abviolences urbaines\u00bb apr\u00e8s la mort d\u2019un jeune homme qui avait vol\u00e9 une voiture",
        "summary": "Un jeune homme qui tentait d'\u00e9chapper \u00e0 un contr\u00f4le apr\u00e8s avoir circul\u00e9 avec deux autres personnes \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule vol\u00e9 a \u00e9t\u00e9 abattu dimanche soir par une polici\u00e8re. Trois bless\u00e9s parmi les forces de l\u2019ordre et deux interpellations sont d\u00e9nombr\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cherbourg-nouvelle-nuit-de-violences-urbaines-apres-la-mort-d-un-jeune-homme-qui-avait-vole-une-voiture-20240616"
    },
    {
        "title": "La Grosse cloche, cet embl\u00e8me qui surplombe le blason de Bordeaux",
        "summary": "Vestige m\u00e9di\u00e9val class\u00e9 aux monuments historiques, la Grosse cloche surplombe la plus ancienne des six portes de la Ville, plac\u00e9e sur les chemins de Compostelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-grosse-cloche-cet-embleme-qui-surplombe-le-blason-de-bordeaux-20240616"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : une Aston Martin percute violemment le mur et finit sur le toit",
        "summary": "Grosse frayeur pour le pilote italien Daniel Mancinelli, qui a r\u00e9ussi \u00e0 s\u2019extirper de la carcasse de sa voiture apr\u00e8s une perte de contr\u00f4le et un tonneau dimanche matin au Mans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-une-aston-martin-percute-violemment-le-mur-et-finit-sur-le-toit-20240616"
    },
    {
        "title": "Le groupe de K-pop Seventeen, ambassadeur de l'Unesco",
        "summary": "La formation sud-cor\u00e9enne, parmi la plus populaire au monde, deviendra le 26 juin ambassadeur de bonne volont\u00e9 pour \u00abdonner aux jeunes les moyens de conduire le changement et de relever les d\u00e9fis de notre si\u00e8cle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-groupe-de-k-pop-seventeen-ambassadeur-de-l-unesco-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abMais donc, tu abandonnes l'id\u00e9e d'aller en pr\u00e9pa ?\u00bb : quatre familles face aux r\u00e9sultats de Parcoursup",
        "summary": "PARCOURSUP, L'AVENIR EST \u00c0 EUX (3/3) - Dans cette derni\u00e8re partie, Nicolas, Mila, Fatima et Iris apprennent leurs r\u00e9sultats. Certains sont d\u00e9\u00e7us, d\u2019autres heureux. La plupart trouvent l\u2019outil tr\u00e8s opaque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mais-donc-tu-abandonnes-l-idee-d-aller-en-prepa-quatre-familles-face-aux-resultats-de-parcoursup-20240616"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - 24 Heures du Mans : une Aston Martin sur le toit et une Peugeot dans le d\u00e9cor, Porsche en t\u00eate devant Toyota",
        "summary": "Apr\u00e8s une neutralisation de quatre heures en raison de la pluie, la course a enfin repris avec Toyota en t\u00eate, sous la pression d\u2019une Porsche \u00e0 l\u2019attaque. Peugeot est tr\u00e8s loin derri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/en-direct-24-heures-du-mans-ferrari-porsche-alpine-peugeot-plateau-royal-pour-la-92e-edition-20240615"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : course neutralis\u00e9e par la pluie, Toyota en t\u00eate, Valentino Rossi hors jeu... Le r\u00e9sum\u00e9 de la nuit",
        "summary": "Sous r\u00e9gime de voiture de s\u00e9curit\u00e9 depuis 03h44 du fait de pluies torrentielles dans la Sarthe, la c\u00e9l\u00e8bre course mancelle peine \u00e0 repartir dimanche matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-course-neutralisee-par-la-pluie-toyota-en-tete-valentino-rossi-hors-jeu-le-resume-de-la-nuit-20240616"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : \u00abJ\u2019ai failli l\u00e2cher le drapeau\u00bb, petite frayeur pour Zidane qui a donn\u00e9 le d\u00e9part de la 92e \u00e9dition",
        "summary": "La l\u00e9gende des Bleus a illumin\u00e9 le lancement des 24 Heures du Mans 2024 en agitant le drapeau du d\u00e9part... malgr\u00e9 des vents tr\u00e8s forts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-j-ai-failli-lacher-le-drapeau-petite-frayeur-pour-zidane-qui-a-donne-le-depart-de-la-92e-edition-20240615"
    },
    {
        "title": "Ces 10 vins italiens confidentiels que les sommeliers \u00e9toil\u00e9s s'arrachent",
        "summary": "L'engouement des Fran\u00e7ais pour les vins italiens conna\u00eet aujourd'hui une acc\u00e9l\u00e9ration sans pr\u00e9c\u00e9dent. Un succ\u00e8s que l'on doit notamment \u00e0 l'influence de nombreux sommeliers transalpins officiant en France, qui nous d\u00e9voilent leurs plus belles p\u00e9pites.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/economie-du-vin/ces-10-vins-italiens-confidentiels-que-les-sommeliers-etoiles-s-arrachent-20240615"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections l\u00e9gislatives: l\u2019Insoumis Adrien Quatennens renonce \u00e0 sa candidature dans le Nord",
        "summary": "Condamn\u00e9 pour violences conjugales, le d\u00e9put\u00e9 sortant du Nord avait \u00e9t\u00e9 tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9 investi par La France insoumise, provoquant un toll\u00e9 au sein du \u00abNouveau Front populaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/elections-legislatives-l-insoumis-adrien-quatennens-renonce-a-sa-candidature-dans-le-nord-20240616"
    },
    {
        "title": "Le th\u00e9\u00e2tre russe s\u2019adapte mais ne l\u00e2che rien face au gouvernement r\u00e9pressif",
        "summary": "La Russie menace le spectacle vivant. De nombreux artistes sont emprisonn\u00e9s ou quittent le pays. Les salles ferment mais les intermittents refusent de baisser le rideau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/le-theatre-russe-s-adapte-mais-ne-lache-rien-face-au-gouvernement-repressif-20240616"
    },
    {
        "title": "Pour financer l\u2019industrie verte, le \u00abplan d'\u00e9pargne avenir climat\u00bb sera lanc\u00e9 le 1er juillet",
        "summary": "Ce plan d\u2019\u00e9pargne r\u00e9serv\u00e9 aux moins de 21 ans, dont le rendement devrait \u00eatre sup\u00e9rieur \u00e0 celui du Livret A, pourrait atteindre un milliard d\u2019euros de collecte \u00e0 son plein potentiel, selon l\u2019ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pour-financer-l-industrie-verte-le-plan-d-epargne-avenir-climat-sera-lance-le-1er-juillet-20240616"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : une Peugeot dans le d\u00e9cor pendant l\u2019intervention de la voiture de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Surpris par des traces d\u2019humidit\u00e9 sur la piste, Nico M\u00fcller est parti \u00e0 la faute dimanche matin alors qu\u2019il suivait les autres voitures rang\u00e9es derri\u00e8re la safety car. L\u2019Hypercar de l\u2019\u00e9curie fran\u00e7aise a pu reprendre le chemin de la course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-une-peugeot-dans-le-decor-pendant-l-intervention-de-la-voiture-de-securite-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abLes vignes m\u2019ont sauv\u00e9\u00bb : pr\u00e8s de Bordeaux, des jeunes de cit\u00e9 employ\u00e9s dans le domaine d\u2019un grand cru class\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis quatre ans, le ch\u00e2teau Palmer r\u00e9pond \u00e0 la p\u00e9nurie de main-d'\u0153uvre en recrutant de jeunes saisonniers venant d\u2019une cit\u00e9 bordelaise. Un choix aux allures d\u2019\u00e9cole de la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/les-vignes-m-ont-sauve-pres-de-bordeaux-des-jeunes-de-cite-employes-dans-le-domaine-d-un-grand-cru-classe-20240616"
    },
    {
        "title": "Autriche-France : Kylian Mbapp\u00e9 en conf\u00e9rence de presse dimanche",
        "summary": "Le capitaine des Bleus remplira ses obligations m\u00e9diatiques \u00e0 la veille de l\u2019entr\u00e9e en lice de l\u2019\u00e9quipe de France lundi contre l\u2019Autriche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/autriche-france-kylian-mbappe-en-conference-de-presse-dimanche-20240616"
    },
    {
        "title": "La \u00abmont\u00e9e en puissance\u00bb de la Chine est \u00able plus grand d\u00e9fi\u00bb de Ta\u00efwan, selon son nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "P\u00e9kin \u00abvise l'annexion et l'\u00e9limination de la R\u00e9publique de Chine pour sa cause de grande renaissance nationale\u00bb, a mis en garde Lai Ching-te devant les \u00e9l\u00e8ves de l\u2019acad\u00e9mie militaire de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-montee-en-puissance-de-la-chine-est-le-plus-grand-defi-de-taiwan-selon-son-nouveau-president-20240616"
    },
    {
        "title": "Russie: des membres de l'EI tu\u00e9s apr\u00e8s avoir pris en otage deux gardiens de prison",
        "summary": "\u00abAu cours d'une op\u00e9ration sp\u00e9ciale (...) les criminels ont \u00e9t\u00e9 liquid\u00e9s et les employ\u00e9s se trouvant pris en otage ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s et n'ont pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s\u00bb, ont indiqu\u00e9 les services p\u00e9nitentiaires dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-des-membres-de-l-ei-tues-apres-avoir-pris-en-otage-deux-gardiens-de-prison-20240616"
    },
    {
        "title": "Dans les coulisses des 24 Heures du Mans avec La Cha\u00eene L'\u00c9quipe",
        "summary": "NOUS Y \u00c9TIONS - V\u00e9ritable fleuron du sport fran\u00e7ais, les 24 Heures du Mans vivent un \u00e2ge d'or sur la piste Bugatti mais aussi autour, gr\u00e2ce \u00e0 un barnum qui m\u00eale personnalit\u00e9s, animations, m\u00e9dias et publics berc\u00e9s par le bruit des moteurs.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/dans-les-coulisses-des-24-heures-du-mans-avec-la-chaine-l-equipe-20240616"
    },
    {
        "title": "Recrutement de pasteurs, construction d\u2019\u00e9glises, engouement des fid\u00e8les : l\u2019irr\u00e9sistible dynamique des \u00c9vang\u00e9liques en France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - En quinze ans le nombre d\u2019\u00e9glises \u00e9vang\u00e9liques a bondi de 50 % en France. Le CNEF, leur structure nationale, vient d\u2019adopter la charte de leur engagement dans la soci\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/recrutement-de-pasteurs-construction-d-eglises-engouement-des-fideles-l-irresistible-dynamique-des-evangeliques-en-france-20240616"
    },
    {
        "title": "Comment France Travail v\u00e9rifie que les ch\u00f4meurs sont bien \u00e0 la recherche d\u2019un emploi",
        "summary": "Press\u00e9 par le gouvernement, l\u2019op\u00e9rateur de l\u2019emploi va devoir am\u00e9liorer et multiplier ses outils de surveillances pour lutter contre les abus. L\u2019objectif est de contr\u00f4ler 1,5 million de ch\u00f4meurs par an d'ici 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/comment-france-travail-verifie-que-les-chomeurs-sont-bien-a-la-recherche-d-un-emploi-20240616"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la capture d'un village dans le Sud",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le r\u00e9gime russe poursuit sa lente progression sur le front face \u00e0 une arm\u00e9e ukrainienne en manque d'hommes et de munitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-revendique-la-capture-d-un-village-dans-le-sud-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre Turquie-G\u00e9orgie ?",
        "summary": "La Turquie retrouve la G\u00e9orgie \u00e0 Dortmund, mardi, pour son premier match \u00e0 l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-turquie-georgie-20240616"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : une polici\u00e8re hors service met fin \u00e0 des violences conjugales en pleine rue",
        "summary": "Sous les yeux de la polici\u00e8re hors service, un homme a pourchass\u00e9 sa conjointe en pleine rue avant de la saisir par les cheveux et de la faire chuter violemment. La victime a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9e \u00e0 l\u2019h\u00f4pital avec son pronostic vital engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-une-policiere-hors-service-met-fin-a-des-violences-conjugales-en-pleine-rue-20240616"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : abandon de l\u2019une des trois Ferrari \u00e0 quatre heures de l\u2019arriv\u00e9e",
        "summary": "La Ferrari n\u00b083 qui jouait la gagne dans la 92e \u00e9dition des 24 Heures du Mans a \u00e9t\u00e9 contrainte \u00e0 l\u2019abandon, possiblement sur un probl\u00e8me de batterie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-abandon-de-l-une-des-trois-ferrari-a-quatre-heures-de-l-arrivee-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abLa dissolution est la d\u00e9cision d\u2019un seul homme\u00bb, d\u00e9clare Bruno Le Maire",
        "summary": "Sans remettre frontalement en question le choix d\u2019Emmanuel Macron, le ministre de l\u2019\u00c9conomie a laiss\u00e9 entendre qu\u2019il n\u2019aurait pas agi de la m\u00eame mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-dissolution-est-la-decision-d-un-seul-homme-fustige-bruno-le-maire-20240616"
    },
    {
        "title": "Bleus : \u00abJeune homme formidable\u00bb, \u00abDonneur de le\u00e7ons\u00bb, \u00abG\u00e9om\u00e9trie variable\u00bb... La prise de position de Thuram fait r\u00e9agir la classe politique",
        "summary": "La sortie anti-RN de l\u2019attaquant des Bleus samedi a suscit\u00e9 son lot de r\u00e9actions, notamment dans la classe politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/bleus-jeune-homme-formidable-donneur-de-lecon-geometrie-variable-la-prise-de-position-de-thuram-fait-reagir-la-classe-politique-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre Portugal-R\u00e9publique tch\u00e8que ?",
        "summary": "Le Portugal retrouve la R\u00e9publique tch\u00e8que \u00e0 Leipzig, mardi, pour son premier match \u00e0 l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-portugal-republique-tcheque-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : un assaillant \u00e0 la pioche interpell\u00e9 par la police \u00e0 Hambourg",
        "summary": "Muni d\u2019une pioche et d\u2019un cocktail molotov, l\u2019individu re\u00e7oit des soins m\u00e9dicaux apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par plusieurs coups de feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-un-assaillant-a-la-pioche-interpelle-par-la-police-a-hambourg-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abTout n'est pas si noir dans les jeux vid\u00e9o\u00bb : les \u00e9tudes \u00e9clairantes de Daphn\u00e9 Bavelier, experte en sciences cognitives",
        "summary": "ENTRETIEN - Certains jeux d'action renforcent nos capacit\u00e9s d'attention et d'analyse quand ils sont bien utilis\u00e9s. D'autres jeux, exp\u00e9rimentaux, ont un objectif th\u00e9rapeutique, explique la sp\u00e9cialiste de l'impact des nouvelles technologies sur le cerveau humain.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/tout-n-est-pas-si-noir-dans-les-jeux-videos-les-etudes-eclairantes-de-daphne-bavelier-experte-en-sciences-cognitives-20240616"
    },
    {
        "title": "F\u00eate des p\u00e8res : le prince William partage une photo r\u00e9confortante avec Charles III, captur\u00e9e en 1984",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des p\u00e8res, l\u2019\u00e9poux de Kate Middleton s\u2019est fendu d\u2019un clich\u00e9 sur Instagram, ce dimanche 16 juin.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/fete-des-peres-le-prince-william-partage-une-photo-inedite-avec-charles-iii-capturee-en-1984-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un esprit libre\u00bb : en vid\u00e9o, la petite danse du prince Louis en pleine c\u00e9r\u00e9monie qui enchante les internautes",
        "summary": "Le petit gar\u00e7on \u00e9tait d\u2019humeur guillerette, ce samedi 15 juin, lors du Trooping the Colour. Quelques minutes avant la tr\u00e8s s\u00e9rieuse parade a\u00e9rienne, il s\u2019est tortill\u00e9 au gr\u00e9 d\u2019une petite danse impertinente, qui a fait le bonheur de la toile.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/c-est-un-esprit-libre-en-video-la-petite-danse-du-prince-louis-en-pleine-ceremonie-qui-enchante-les-internautes-20240616"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: \u00abLes m\u00eames qui pleurent n'ont pas protest\u00e9\u00bb quand ils ont \u00e9t\u00e9 \u00abparachut\u00e9s dans leur circonscription\u00bb, tance M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le cacique d\u2019extr\u00eame-gauche a lanc\u00e9 une longue diatribe contre les candidats sortants critiques de sa ligne qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9investis par LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-les-memes-qui-pleurent-n-ont-pas-proteste-quand-ils-ont-ete-parachutes-dans-leur-circonscription-tance-melenchon-20240616"
    },
    {
        "title": "En vacances aux Maldives, un joueur de l\u2019acad\u00e9mie du Real sauve un couple de la noyade",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Sergio Arribas, joueur du club d\u2019Almeria, a secouru un couple en d\u00e9tresse proche de la noyade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/en-vacances-aux-maldives-un-joueur-de-l-academie-du-real-sauve-un-couple-de-la-noyade-20240616"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois d\u00e9plore les \u00abmassacres\u00bb dans l'Est de la RDC",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pape-francois-deplore-les-massacres-dans-l-est-de-la-rdc-20240616"
    },
    {
        "title": "En R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, la ru\u00e9e vers le cobalt, le minerai qui vaut de l'or",
        "summary": "REPORTAGE - Avec l'av\u00e8nement de la voiture \u00e9lectrique, l'industrie automobile a un besoin consid\u00e9rable de ce m\u00e9tal n\u00e9cessaire \u00e0 la fabrication des batteries. Environ 75 % de la production mondiale de ce minerai est extraite du sous-sol de Kolwezi. Pourtant cette aubaine n'a pas profit\u00e9 aux mineurs congolais victimes du n\u00e9goce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-republique-democratique-du-congo-la-ruee-vers-le-cobalt-le-minerais-qui-vaut-de-l-or-20240614"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Hollande, les coulisses d\u2019un retour surprise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis l\u2019annonce de la dissolution, l\u2019ancien pr\u00e9sident socialiste a secr\u00e8tement pr\u00e9par\u00e9 sa candidature en Corr\u00e8ze pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Au nez et \u00e0 la barbe d\u2019Olivier Faure et de Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-hollande-les-coulisses-d-un-retour-surprise-20240616"
    },
    {
        "title": "Le RN compte bien privatiser l\u2019audiovisuel public, confirme Jordan Bardella",
        "summary": "Cette privatisation, d\u00e9j\u00e0 port\u00e9e par Marine Le Pen en 2022, vise \u00e0 r\u00e9aliser des \u00e9conomies, a soutenu le pr\u00e9sident du RN sur le plateau de France 3.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-rn-compte-bien-privatiser-l-audiovisuel-public-confirme-jordan-bardella-20240616"
    },
    {
        "title": "24 Heures du Mans : Ferrari conserve son titre au terme d\u2019une course d\u00e9j\u00e0 mythique",
        "summary": "L\u2019\u00e9curie italienne s\u2019est impos\u00e9e devant Toyota, Porsche et Cadillac dimanche au terme d\u2019un week-end marqu\u00e9 par l\u2019omnipr\u00e9sence de la safety car et un sprint final \u00e9poustouflant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/24-heures-du-mans-ferrari-conserve-son-titre-au-terme-d-une-course-deja-mythique-20240616"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: Serge Klarsfeld \u00abvoterait pour le RN\u00bb face au Nouveau Front populaire",
        "summary": "L\u2019historien et avocat, grand d\u00e9fenseur de la cause des d\u00e9port\u00e9s juifs de France, estime que le parti \u00e0 la flamme a \u00abfait sa mue\u00bb et \u00absoutient les Juifs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-serge-klarsfeld-voterait-pour-le-rn-face-au-nouveau-front-populaire-20240616"
    },
    {
        "title": "Anne de Guign\u00e9: \u00abSeule certitude des prochains mois, la hausse des imp\u00f4ts\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Quelle que soit la majorit\u00e9 qui s\u2019imposera, il lui faudra augmenter les imp\u00f4ts pour boucler le budget. La coalition de gauche en fait un argument de campagne, le RN et Renaissance sont plus discrets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/anne-de-guigne-seule-certitude-des-prochains-mois-la-hausse-des-impots-20240616"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Autriche-France : suivez la conf\u00e9rence de presse de Didier Deschamps et Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "\u00c0 la veille de son entr\u00e9e en lice dans l\u2019Euro, Didier Deschamps et Kylian Mbapp\u00e9 vont s\u2019exprimer face \u00e0 la presse \u00e0 partir de 17 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/en-direct-autriche-france-suivez-la-conference-de-presse-de-didier-deschamps-et-kylian-mbappe-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : les Pays-Bas arrachent la victoire face \u00e0 la Pologne et prennent les commandes du groupe des Bleus",
        "summary": "Men\u00e9s contre le cours du jeu, les Oranjes ont renvers\u00e9 la vapeur pour commencer par une victoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-les-pays-bas-arrachent-la-victoire-face-a-la-pologne-et-prennent-les-commandes-du-groupe-des-bleus-20240616"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 17 juin : un temps instable et des averses orageuses attendues",
        "summary": "Le temps est instable sur un grand tiers nord de l'Hexagone et une \u00abforte d\u00e9gradation\u00bb est pr\u00e9vue sur le Centre-Ouest dans la nuit de lundi \u00e0 mardi \u00abavec de gros orages\u00bb, pr\u00e9voit La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-17-juin-un-temps-instable-et-des-averses-orageuses-attendus-20240616"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : le Tour de Suisse rend hommage \u00e0 Gino Mader, un an apr\u00e8s sa mort",
        "summary": "Le 16 juin 2023, le coureur suisse de la Bahrain Victorious a perdu la vie apr\u00e8s une chute sur ses routes natales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-le-tour-de-suisse-rend-hommage-a-gino-mader-un-an-apres-sa-mort-20240616"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019argent facile, c\u2019est fini\u00bb : un an apr\u00e8s le vote de la loi, le grand coup de balai dans le milieu des influenceurs",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Disparition de marques v\u00e9reuses, fermeture d\u2019agences, baisse des revenus, transparence impos\u00e9e\u2026 La l\u00e9gislation s\u2019est attaqu\u00e9e \u00e0 la face obscure du marketing d\u2019influence, m\u00eame si des d\u00e9rives persistent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/l-argent-facile-c-est-fini-un-an-apres-le-vote-de-la-loi-le-grand-coup-de-balai-dans-le-milieu-des-influenceurs-20240616"
    },
    {
        "title": "Olivier Giroud: \u00abRassembler tous les Fran\u00e7ais, c\u2019est magique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le meilleur buteur de l\u2019histoire des Bleus tirera sa r\u00e9v\u00e9rence avec la s\u00e9lection apr\u00e8s l\u2019Euro. Entre souvenirs et ambitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/olivier-giroud-rassembler-tous-les-francais-c-est-magique-20240616"
    },
    {
        "title": "Cet instant vol\u00e9 entre Kate Middleton et le prince William au balcon de Buckingham qui a marqu\u00e9 les esprits",
        "summary": "Entre sourire et regard complice, le couple princier s\u2019est montr\u00e9 particuli\u00e8rement touchant ce samedi 15 juin, lors du Trooping the Colour, un rassemblement c\u00e9l\u00e9brant l\u2019anniversaire officiel du roi.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/cet-instant-entre-kate-middleton-et-le-prince-william-au-balcon-de-buckingham-qui-a-marque-les-esprits-20240616"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 se positionne \u00abcontre les extr\u00eames\u00bb : \u00abOn est dans un moment crucial de l'histoire de notre pays\u00bb",
        "summary": "Le capitaine de l\u2019\u00e9quipe de France a tenu un discours franc et clair sur les \u00e9lections l\u00e9gislatives. Une s\u00e9quence qui marquera les esprits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-j-espere-que-nous-serons-encore-fiers-de-porter-ce-maillot-le-7-juillet-affirme-kylian-mbappe-20240616"
    },
    {
        "title": "Manifestations \u00abcontre l\u2019extr\u00eame droite\u00bb : \u00abLe message selon lequel le RN incarne le mal absolu a du mal \u00e0 convaincre\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Samedi, les rassemblements contre le RN n\u2019ont attir\u00e9 que 250.000 personnes dans toute la France, selon les autorit\u00e9s. Pour une bonne raison, selon le politologue Vincent Tournier : \u00abLa menace que repr\u00e9sente\u00bb le parti \u00e0 la flamme \u00abest moins intense qu'autrefois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/manifestations-contre-l-extreme-droite-le-message-selon-lequel-le-rn-incarne-le-mal-absolu-a-du-mal-a-convaincre-20240616"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : des heurts \u00e9clatent entre des supporters anglais et serbes avant le match",
        "summary": "Dans le centre de Gelsenkirchen, des supporters anglais et serbes se sont affront\u00e9s en marge du match Angleterre-Serbie, dimanche \u00e0 21 h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-des-heurts-eclatent-entre-des-supporters-anglais-et-serbes-avant-le-match-20240616"
    },
    {
        "title": "De \u00abforts orages\u00bb attendus cette semaine : quelles r\u00e9gions sont concern\u00e9es ?",
        "summary": "Vous pensiez en avoir termin\u00e9 avec ce temps morose ? La semaine qui s'ouvre ce lundi sera... \u00abbien d\u00e9grad\u00e9e\u00bb, pr\u00e9voit La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o. Jeudi 20 juin sera la journ\u00e9e la plus \u00e0 risque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/de-forts-orages-attendus-cette-semaine-quelles-regions-sont-concernees-20240616"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abJe serai spectateur\u00bb, Kylian Mbapp\u00e9 met fin au suspense, il n\u2019en sera pas",
        "summary": "Ce dimanche en conf\u00e9rence de presse \u00e0 la veille de d\u00e9fier l\u2019Autriche \u00e0 l\u2019Euro, l\u2019attaquant des Bleus a confirm\u00e9 qu\u2019il ne disputera pas les Jeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-kylian-mbappe-met-fin-au-suspense-il-n-en-sera-pas-20240616"
    }
]