[
    {
        "title": "R\u00e9unis en Congr\u00e8s, d\u00e9put\u00e9s et s\u00e9nateurs votent \u00e0 une majorit\u00e9 \u00e9crasante l\u2019inscription de l\u2019IVG dans la Constitution",
        "summary": "\u00c0 Versailles, cet apr\u00e8s-midi, une tr\u00e8s large majorit\u00e9 des parlementaires a pl\u00e9biscit\u00e9 l\u2019inscription dans la Constitution du droit \u00e0 l\u2019interruption volontaire de grossesse, voulue par le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reunis-en-congres-deputes-et-senateurs-votent-a-une-majorite-ecrasante-l-inscription-de-l-ivg-dans-la-constitution-20240304"
    },
    {
        "title": "Droit \u00e0 l'avortement dans la Constitution : Emmanuel Macron annonce une \u00abc\u00e9r\u00e9monie de scellement\u00bb le 8 mars",
        "summary": "Le Parlement fran\u00e7ais a officiellement vot\u00e9 lundi l'inscription de l\u2019interruption volontaire de grossesse dans la Constitution avec 780 voix pour et 52 contre. Une premi\u00e8re mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-ivg-dans-la-constitution-le-congres-se-reunit-a-versailles-pour-un-vote-historique-20240304"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution: Claude Malhuret \u00e9meut le Congr\u00e8s en racontant le \u00abdrame\u00bb de celles qui ne peuvent avorter",
        "summary": "Le Congr\u00e8s, r\u00e9uni lundi \u00e0 Versailles pour inscrire l\u2019IVG dans la Constitution, s'est lev\u00e9 pour applaudir le s\u00e9nateur Claude Malhuret apr\u00e8s qu'il a relat\u00e9 son exp\u00e9rience de m\u00e9decin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ivg-dans-la-constitution-claude-malhuret-emeut-le-congres-en-racontant-le-drame-de-celles-qui-ne-peuvent-avorter-20240304"
    },
    {
        "title": "Blanc, vert, violet... Les couleurs tr\u00e8s embl\u00e9matiques arbor\u00e9es par les d\u00e9put\u00e9es lors du vote sur l\u2019IVG au Congr\u00e8s",
        "summary": "Alors que la constitutionnalisation de l\u2019avortement a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par une tr\u00e8s large majorit\u00e9 ce lundi, plusieurs femmes parlementaires de gauche ont tenu \u00e0 rendre hommage aux mouvements f\u00e9ministes d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/blanc-vert-violet-les-couleurs-tres-emblematiques-arborees-par-les-deputees-lors-du-vote-sur-l-ivg-au-congres-20240304"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution: \u00abLe d\u00e9cor de l'histoire\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Lors de cette journ\u00e9e du Congr\u00e8s, il y eut le vote d'enthousiasme, le suffrage de conviction, mais aussi celui, sans nul doute, du conformisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/ivg-dans-la-constitution-le-decor-de-l-histoire-20240304"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s sur l\u2019IVG : votre d\u00e9put\u00e9 ou s\u00e9nateur a-t-il vot\u00e9 le texte ?",
        "summary": "FIG DATA - Les parlementaires se r\u00e9unissaient en Congr\u00e8s pour inscrire l\u2019IVG dans la Constitution. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du scrutin \u00e0 l'aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/congres-sur-l-ivg-votre-depute-ou-senateur-a-t-il-vote-le-texte-20240304"
    },
    {
        "title": "La souffrance psychique li\u00e9e au travail augmente et affecte deux \u00e0 trois fois plus les femmes",
        "summary": "En 2019, deux fois plus de salari\u00e9s souffraient de troubles mentaux par rapport \u00e0 2007, selon une \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par Sant\u00e9 publique France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-souffrance-psychique-liee-au-travail-augmente-et-affecte-deux-a-trois-fois-plus-les-femmes-20240305"
    },
    {
        "title": "Trump Organization : l'ex-directeur financier plaide coupable de parjure",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-organization-l-ex-directeur-financier-plaide-coupable-de-parjure-20240304"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un mort et des bless\u00e9s apr\u00e8s l\u2019effondrement d\u2019un pont sur le chantier du m\u00e9tro",
        "summary": "Le tablier d\u2019un pont en construction s\u2019est effondr\u00e9 sur une vingtaine de m\u00e8tres, lundi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi. Une cinquantaine de pompiers sont mobilis\u00e9s dans des op\u00e9rations de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/toulouse-un-mort-et-des-blesses-apres-l-effondrement-d-un-pont-sur-le-chantier-du-metro-20240304"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re de Dati, pression de Darmanin, silence de B\u00e9chu\u2026 Les ultimes tractations pour atteindre les 10 milliards d\u2019\u00e9conomies",
        "summary": "R\u00c9CIT - Certains se vantent d\u2019\u00eatre \u00e9pargn\u00e9s, d\u2019autres n\u00e9gocient jusqu\u2019\u00e0 la derni\u00e8re minute pour prot\u00e9ger leur p\u00e9rim\u00e8tre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-de-dati-pression-de-darmanin-silence-de-bechu-les-ultimes-tractations-pour-atteindre-les-10-milliards-d-economies-20240304"
    },
    {
        "title": "\u00abMinable petit\u00bb : M\u00e9lenchon accuse Attal d\u2019avoir invisibilis\u00e9 Mathilde Panot lors du vote au Congr\u00e8s sur l\u2019IVG",
        "summary": "Le triple candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a reproch\u00e9 au premier ministre ne pas avoir cit\u00e9 Mathilde Panot, la premi\u00e8re d\u00e9put\u00e9e \u00e0 avoir port\u00e9 une proposition de loi pour inscrire l\u2019IVG dans la Constitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/minable-petit-melenchon-accuse-attal-d-avoir-invisibilise-mathilde-panot-lors-du-vote-au-congres-sur-l-ivg-20240304"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abMacron, une t\u00eate bien pleine plut\u00f4t qu\u2019une t\u00eate bien faite\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Le Salon de l\u2019agriculture a laiss\u00e9 les spectateurs pantois devant la prouesse technique du pr\u00e9sident. Une connaissance sans faille des dossiers, quitte \u00e0 s\u2019emparer seul de tous les sujets et de commettre des bourdes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-pierre-robin-macron-une-tete-bien-pleine-plutot-qu-une-tete-bien-faite-20240304"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les Jeux s'affichent dans une fresque festive avec 40.000 personnages",
        "summary": "Les organisateurs des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 ont, ce lundi, d\u00e9voil\u00e9 au mus\u00e9e d'Orsay les affiches officielles des Jeux olympiques et paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-jeux-s-affichent-dans-une-fresque-festive-avec-40-000-personnages-20240304"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : l\u2019histoire des Jeux en affiches pour entrer au mus\u00e9e ou... rester \u00e0 la porte de l\u2019histoire",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la r\u00e9v\u00e9lation de l\u2019affiche des Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 ce lundi, retour sur les affiches inoubliables. Ou vite oubli\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-l-histoire-des-jeux-en-images-pour-entrer-au-musee-ou-rester-a-la-porte-de-l-histoire-20240304"
    },
    {
        "title": "JO de Paris : un ordinateur contenant les plans d'acc\u00e8s vol\u00e9 \u00e0 Drancy",
        "summary": "Des documents concernant les Jeux olympiques stock\u00e9s sur un ordinateur professionnel ont \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s vendredi soir. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/jo-de-paris-un-ordinateur-contenant-les-plans-d-acces-vole-a-drancy-20240304"
    },
    {
        "title": "Utilisons-nous seulement 10% de notre cerveau ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019id\u00e9e selon laquelle nous n\u2019utiliserions qu\u2019une partie tr\u00e8s limit\u00e9e de nos capacit\u00e9s c\u00e9r\u00e9brales s'est popularis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/utilisons-nous-seulement-10-de-notre-cerveau-20240304"
    },
    {
        "title": "Quelles seront les stations de m\u00e9tro \u00e0 \u00e9viter pendant les Jeux olympiques ?",
        "summary": "\u00c0 moins de cinq mois des Jeux, le gouvernement appelle les voyageurs \u00e0 anticiper leurs d\u00e9placements. Le minist\u00e8re en charge des Transports pr\u00e9conise d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u2019\u00e9viter certaines stations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/quelles-seront-les-stations-de-metro-a-eviter-pendant-les-jeux-olympiques-20240304"
    },
    {
        "title": "Crise \u00e0 Ha\u00efti : comment un policier est devenu \u00abbarbecue\u00bb, le chef de gang le plus puissant de Port-au-Prince",
        "summary": "PORTRAIT - Jimmy Ch\u00e9rizier faisait partie d'une unit\u00e9 d'\u00e9lite de la police. Mais apr\u00e8s quinze ans de services, il a d\u00e9cid\u00e9 en 2018 de passer de l'autre c\u00f4t\u00e9 et de devenir le chef du G9. Ses troupes ont attaqu\u00e9 samedi les deux principales prisons du pays, lib\u00e9rant plusieurs milliers de d\u00e9linquants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crise-a-haiti-comment-un-policier-est-devenu-barbecue-le-chef-de-gang-le-plus-puissant-de-port-au-prince-20240304"
    },
    {
        "title": "\u00c9vasions massives, affrontements, couvre-feu... Nouvelle pouss\u00e9e de violence entre gangs et autorit\u00e9s \u00e0 Ha\u00efti",
        "summary": "Dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, les gangsters ont attaqu\u00e9 les deux principales prisons du pays. Les forces de l'ordre n'ont pas eu d'autres choix que de se retirer, laissant plusieurs milliers de d\u00e9tenus prendre la fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/evasions-massives-affrontements-couvre-feu-nouvelle-poussee-de-violence-entre-gangs-et-autorites-a-haiti-20240304"
    },
    {
        "title": "Corse: les chemins hasardeux d\u2019une autonomie promise sous la pression",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - L\u2019ex\u00e9cutif presse les \u00e9lus de s\u2019entendre sur un projet de r\u00e9vision constitutionnelle. De son c\u00f4t\u00e9, le S\u00e9nat trace ses lignes rouges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/corse-les-chemins-hasardeux-d-une-autonomie-promise-sous-la-pression-20240304"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un statut d\u2019autonomie pour la Corse ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-la-creation-d-un-statut-d-autonomie-pour-la-corse-20240304"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin \u00abs'oppose vigoureusement\u00bb \u00e0 l'ind\u00e9pendance de Ta\u00efwan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pekin-s-oppose-vigoureusement-a-l-independance-de-taiwan-20240305"
    },
    {
        "title": "La Chine va augmenter son budget de la D\u00e9fense de 7,2% en 2024",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-chine-va-augmenter-son-budget-de-la-defense-de-7-2-en-2024-20240305"
    },
    {
        "title": "Le pape demande d'enqu\u00eater sur un cardinal canadien accus\u00e9 d'agression sexuelle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pape-demande-d-enqueter-sur-un-cardinal-canadien-accuse-d-agression-sexuelle-20240305"
    },
    {
        "title": "Donald Trump marque un point crucial devant \u200ala Cour supr\u00eame",
        "summary": "Favori du Super Tuesday, dans lequel quinze \u00c9tats votent, le candidat r\u00e9publicain a vu sa disqualification dans le Colorado annul\u00e9e par la plus haute juridiction am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-est-eligible-dans-le-colorado-juge-la-cour-supreme-dans-une-decision-tres-attendue-20240304"
    },
    {
        "title": "Primaire am\u00e9ricaine: les Maga s\u00e8ment le poison de la division chez les r\u00e9publicains du Colorado",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019\u00c9tat, ainsi qu\u2019une quinzaine d\u2019autres, doit choisir mardi entre les deux candidats \u00e0 l\u2019investiture r\u00e9publicaine: Donald Trump et Nikki Haley.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/primaire-americaine-les-maga-sement-le-poison-de-la-division-chez-les-republicains-du-colorado-20240304"
    },
    {
        "title": "Primaires r\u00e9publicaines 2024 : la victoire de Nikki Haley \u00e0 Washington D.C en carte",
        "summary": "CARTE \u2013 L\u2019unique rivale de Donald Trump a remport\u00e9 ce dimanche la primaire r\u00e9publicaine de Washington D.C. Son tout premier succ\u00e8s dans cette campagne, \u00e0 deux jours du \u00abSuper Tuesday\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/primaires-republicaines-2024-la-victoire-de-nikki-haley-a-washington-d-c-en-carte-20240304"
    },
    {
        "title": "Primaires r\u00e9publicaines: en Caroline du Nord, Nikki Haley courtise un \u00e9lectorat mod\u00e9r\u00e9 en voie de disparition",
        "summary": "REPORTAGE - Dans cet \u00c9tat, le parti r\u00e9publicain a mu\u00e9 comme ailleurs en machine trumpienne, vou\u00e9 au seul triomphe de Donald Trump le 5\u00a0novembre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/primaires-republicaines-en-caroline-du-nord-nikki-haley-courtise-un-electorat-modere-en-voie-de-disparition-20240304"
    },
    {
        "title": "Jeff Bezos redevient l'homme le plus riche du monde, devant Elon Musk",
        "summary": "La fortune du fondateur d\u2019Amazon s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 200 milliards de dollars, d\u00e9passant celle d'Elon Musk, \u00e9valu\u00e9e \u00e0 198 milliards de dollars. Le PDG fran\u00e7ais du groupe de luxe LVMH, Bernard Arnault, reste \u00e0 la troisi\u00e8me place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jeff-bezos-redevient-l-homme-le-plus-riche-du-monde-devant-elon-musk-20240305"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Anderson Clayton, cette d\u00e9mocrate de 25\u00a0ans qui veut r\u00e9veiller son parti",
        "summary": "\u00c0 Roxboro, en Caroline du Nord, une ambitieuse jeune femme de 25 ans, aux allures poupines, veut croire que rien n\u2019est jou\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-anderson-clayton-cette-democrate-de-25-ans-qui-veut-reveiller-son-parti-20240305"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le classement des meilleures \u00e9coles de design et d\u2019architecture d\u2019int\u00e9rieur",
        "summary": "EXCLUSIF - Pour la premi\u00e8re fois, Le Figaro publie le palmar\u00e8s des meilleures \u00e9coles de design et d\u2019architecte d\u2019int\u00e9rieur de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/decouvrez-le-classement-des-meilleures-ecoles-de-design-et-d-architecture-d-interieur-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est habitu\u00e9 au bruit de la kalachnikov\u00bb : \u00e0 Marseille, la r\u00e9signation des habitants du Castellas",
        "summary": "REPORTAGE - Pour sa premi\u00e8re visite officielle, le nouveau pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne, Pierre-\u00c9douard Colliex, s\u2019est rendu dans cette cit\u00e9 des quartiers nord, o\u00f9 trois personnes avaient perdu la vie l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re dans des narchomicides.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-est-habitue-au-bruit-de-la-kalachnikov-a-marseille-la-resignation-des-habitants-du-castellas-20240305"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Larqu\u00e9 avant Real Sociedad-PSG : \u00abL\u2019apr\u00e8s Mbapp\u00e9 ? Que Paris aille chercher le Zidane d\u2019il y a 20 ans\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Jean-Michel Larqu\u00e9 commentera, pour RMC, son premier match depuis 2019 ce mardi, en vue de Real Sociedad-PSG. L\u2019ancien joueur et consultant \u00e9voque l\u2019affiche \u00e0 venir et partager son regard sur l\u2019\u00e9volution du football.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/jean-michel-larque-avant-real-sociedad-psg-l-apres-mbappe-que-paris-aille-chercher-le-zidane-d-il-y-a-20-ans-20240305"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron refuse toute \u00ablogique d'escalade\u00bb avec la Russie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Emmanuel Macron est revenu dans la presse tch\u00e8que sur ses propos tenus le 26 f\u00e9vrier. Il avait affirm\u00e9 qu'un envoi de troupes occidentales en Ukraine ne pouvait \u00ab\u00eatre exclu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-kremlin-denonce-l-implication-directe-de-l-occident-apres-les-fuites-dans-l-armee-allemande-20240304"
    },
    {
        "title": "Tomas Kopecny: \u00abL\u2019image de la France a beaucoup \u00e9volu\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du gouvernement de Tch\u00e9quie pour l\u2019Ukraine \u00e9voque l\u2019attentisme de l\u2019Occident et la mue de la position fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tomas-kopecny-l-image-de-la-france-a-beaucoup-evolue-20240305"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Taurus, ces puissants missiles allemands qui pourraient atteindre le pont de Crim\u00e9e",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La livraison de ces missiles de 500 km de port\u00e9e \u00e0 l\u2019Ukraine, r\u00e9clam\u00e9e par Kiev, est au c\u0153ur d\u2019un imbroglio politique en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-taurus-ces-puissants-missiles-allemands-qui-pourraient-atteindre-le-pont-de-crimee-20240304"
    },
    {
        "title": "La Tch\u00e9quie de Petr Pavel aux avant-postes de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En visite \u00e0 Prague ce mardi, Emmanuel Macron devrait \u00e9voquer l\u2019achat et la fourniture programm\u00e9e de 800.000 obus \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-tchequie-de-petr-pavel-aux-avant-postes-de-l-aide-a-l-ukraine-20240304"
    },
    {
        "title": "\u00abAbsence globale de rigueur\u00bb : la Cour des comptes \u00e9pingle la riposte r\u00e9publicaine apr\u00e8s l'assassinat de Samuel Paty",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un rapport d\u00e9voil\u00e9 ce lundi, les sages sont particuli\u00e8rement critiques sur la gestion du fonds Marianne, cens\u00e9 combattre la radicalisation islamiste et dont le naufrage a pr\u00e9cipit\u00e9 le d\u00e9part de Marl\u00e8ne Schiappa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manque-de-clarte-anomalies-et-absence-globale-de-rigueur-la-cour-des-comptes-epingle-la-riposte-republicaine-apres-l-assassinat-de-samuel-paty-20240304"
    },
    {
        "title": "Russie: frappes sur une gare ferroviaire dans une r\u00e9gion frontali\u00e8re de l'Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-frappes-sur-une-gare-ferroviaire-dans-une-region-frontaliere-de-l-ukraine-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai re\u00e7u des insultes par mail\u00bb : un jeune homme cr\u00e9e une carte de France des coins \u00e0 champignons",
        "summary": "Avec son site chasseursdechampignons.com, Jordan Monnot, un jeune ing\u00e9nieur a cr\u00e9\u00e9 un algorithme pour d\u00e9finir selon plusieurs crit\u00e8res les meilleurs coins \u00e0 champignons partout en France. Un outil qui rassemble pr\u00e8s de 200.000 personnes sur sa page Facebook.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/j-ai-recu-des-insultes-par-mail-un-jeune-homme-cree-une-carte-de-france-des-coins-a-champignons-20240305"
    },
    {
        "title": "Panama: annulation de la candidature de Martinelli \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/panama-annulation-de-la-candidature-de-martinelli-a-la-presidentielle-20240305"
    },
    {
        "title": "CAC 40 : pourquoi le seuil des 8 000 points n'a pas vraiment de sens",
        "summary": "Les investisseurs et les commentateurs guettent depuis plusieurs semaines ce moment o\u00f9 le seuil des 8 000 points sera franchi par le CAC 40. Mais passer ce cap n\u2019a, au final, pas beaucoup de sens. Explications.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/cac-40-pourquoi-le-seuil-des-8-000-points-n-a-pas-vraiment-de-sens-20240305"
    },
    {
        "title": "La Chine pr\u00e9voit pour 2024 l'une de ses plus faibles croissances depuis des d\u00e9cennies",
        "summary": "L\u2019objectif d\u2019une croissance \u00abd\u2019environ 5%\u00bb est jug\u00e9 ambitieux par les \u00e9conomistes, sur fond de morosit\u00e9 de la demande mondiale et int\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-chine-se-fixe-un-objectif-de-5-de-croissance-pour-2024-20240305"
    },
    {
        "title": "Espagne : la Catalogne distribue gratuitement des produits menstruels r\u00e9utilisables",
        "summary": "Une enqu\u00eate a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu'environ 44 % des femmes utilisant des produits menstruels dans la r\u00e9gion espagnole n'avaient pas les moyens d'acheter le produit de leur choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-la-catalogne-distribue-gratuitement-des-produits-menstruels-reutilisables-20240305"
    },
    {
        "title": "Anouk Grinberg : \u00abQuand un producteur engage Depardieu, il sait qu'il engage un agresseur\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice poursuit son combat contre les d\u00e9rives dans le septi\u00e8me art fran\u00e7ais. Et d\u00e9plore que les mentalit\u00e9s ne changent pas et que de grandes actrices d\u00e9fendent leur image plut\u00f4t que les femmes victimes de ce syst\u00e8me qu\u2019elle d\u00e9signe comme \u00abpuant\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/anouk-grinberg-quand-un-producteur-engage-depardieu-il-sait-qu-il-engage-un-agresseur-20240305"
    },
    {
        "title": "Fragilis\u00e9e par les pluies, une falaise menace de s\u2019\u00e9crouler sur deux maisons en Gironde",
        "summary": "Onze foyers du lieu-dit Pain de sucre \u00e0 Bourg-sur-Gironde ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s par les pompiers, samedi, apr\u00e8s un glissement de la falaise surplombant leurs habitations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-fragilisee-par-les-pluies-une-falaise-menace-de-s-ecrouler-sur-deux-maisons-20240305"
    },
    {
        "title": "IVG : Manuel Bompard se dit favorable \u00e0 la suppression de la clause de conscience des m\u00e9decins",
        "summary": "Alors que le Congr\u00e8s a ent\u00e9rin\u00e9 l\u2019inscription de l\u2019interruption volontaire de grossesse dans la Constitution, l\u2019Insoumis veut aller plus loin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-manuel-bompard-se-dit-favorable-a-la-suppression-de-la-clause-de-conscience-des-medecins-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019issue du carnaval de Nice 2024, le th\u00e8me de la prochaine \u00e9dition d\u00e9voil\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir mis la \u00abpop culture\u00bb \u00e0 l\u2019honneur lors de cette 139e \u00e9dition, le prochain th\u00e8me sera li\u00e9 \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 dans la capitale azur\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-l-issue-du-carnaval-de-nice-2024-le-theme-de-la-prochaine-edition-devoilee-20240305"
    },
    {
        "title": "Climat : El Ni\u00f1o devrait entra\u00eener des temp\u00e9ratures sup\u00e9rieures \u00e0 la normale jusqu\u2019en mai",
        "summary": "L'actuel \u00e9pisode El Ni\u00f1o, qui s'est d\u00e9velopp\u00e9 en juin 2023, a atteint son apog\u00e9e entre novembre et janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-el-nino-devrait-entrainer-des-temperatures-superieures-a-la-normale-jusqu-en-mai-20240305"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abIl n\u2019y a pas d\u2019informations sensibles\u00bb, Estanguet r\u00e9agit apr\u00e8s les vols d\u2019ordinateurs",
        "summary": "Le patron du Comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques s\u2019est montr\u00e9 rassurant sur les risques de fuites concernant la s\u00e9curit\u00e9 malgr\u00e9 deux vols d\u2019ordinateurs en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-il-n-y-a-pas-d-informations-sensibles-estanguet-reagit-apres-les-vols-d-ordinateurs-20240305"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton photographi\u00e9e pour la premi\u00e8re fois depuis son hospitalisation",
        "summary": "Le magazine Entertainment Tonight a d\u00e9voil\u00e9, le lundi 4 mars, un premier clich\u00e9 de la princesse de Galles depuis deux mois.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-photographiee-pour-la-premiere-fois-depuis-son-hospitalisation-20240305"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la croix du d\u00f4me des Invalides remplac\u00e9e par une fl\u00e8che sur l\u2019affiche officielle",
        "summary": "Sur les r\u00e9seaux sociaux, des internautes d\u00e9noncent une \u00abinvisibilisation\u00bb de l\u2019identit\u00e9 fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-croix-du-dome-des-invalides-remplacee-par-une-fleche-sur-l-affiche-officielle-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous choqu\u00e9 par la suppression de la croix au sommet du d\u00f4me des Invalides sur l\u2019affiche des Jeux olympiques ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/etes-vous-choque-par-la-suppression-de-la-croix-au-sommet-du-dome-des-invalides-sur-l-affiche-des-jeux-olympiques-20240305"
    },
    {
        "title": "Que mange-t-on vraiment dans les cantines fran\u00e7aises en 2024 ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si certains \u00e9tablissements jouent le jeu de proposer plus de produits locaux et bio, d\u2019autres ne se soucient gu\u00e8re de la qualit\u00e9 des plats. \u00c0 qui la faute ? Le Figaro a men\u00e9 l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/que-mange-t-on-vraiment-dans-les-cantines-francaises-en-2024-20240305"
    },
    {
        "title": "Cantines : pourquoi les r\u00e8gles fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes freinent l\u2019approvisionnement en produits locaux",
        "summary": "Si des aliments venus de l\u2019autre bout du monde s\u2019invitent dans les assiettes des \u00e9coliers, c\u2019est en partie en raison des r\u00e8gles de la commande publique qui interdisent de discriminer en fonction de l'origine g\u00e9ographique d'un prestataire. Une \u00ababerration\u00bb qui h\u00e9risse les collectivit\u00e9s territoriales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cantines-pourquoi-les-regles-francaises-et-europeennes-freinent-l-approvisionnement-en-produits-locaux-20240305"
    },
    {
        "title": "Le Festival Beauregard accueille David Guetta le 3 juillet en Normandie",
        "summary": "Parmi les t\u00eates d'affiche, on trouve Justice, Massive Attack, Etienne Daho, SCH, Niska, V\u00e9ronique Sanson ou encore Zaho de Sagazan. La billetterie ouvre mardi \u00e0 10 heures, sur le site du festival.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-festival-beauregard-accueille-david-guetta-le-3-juillet-en-normandie-20240305"
    },
    {
        "title": "Polluants \u00e9ternels : 8 militants bient\u00f4t jug\u00e9s pour s\u2019\u00eatre introduits sur le site d\u2019Arkema",
        "summary": "D\u00e9non\u00e7ant la pr\u00e9sence de PFAS, des militants s\u2019\u00e9taient introduits sur le site de l\u2019usine samedi, d\u00e9ployant notamment une banderole avec le mot \u00abpoison\u00bb surmont\u00e9 d'une t\u00eate de mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/polluants-eternels-8-militants-bientot-juges-pour-s-etre-introduits-sur-le-site-d-arkema-20240305"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux ans de prison et 100.000 euros d'amende requis pour des soup\u00e7ons d'emplois fictifs \u00e0 l'AP-HM",
        "summary": "Le parquet de Paris a requis deux ans de prison avec sursis et une importante amende contre l\u2019ancien adjoint au maire de Marseille Daniel Sperling, accus\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics et recel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-ans-de-prison-et-100-000-euros-d-amende-requis-pour-des-soupcons-d-emplois-fictifs-a-l-ap-hm-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abLa balle a travers\u00e9 mon oreiller\u00bb : chez Alain Delon, la passion des armes et du tir derri\u00e8re les murs de Douchy",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une r\u00e9cente saisie d\u2019armes non d\u00e9clar\u00e9es au sein de la propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019acteur fait resurgir son go\u00fbt pour la collection de calibres et les confidences de ceux qui vivent avec un homme arm\u00e9 au quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-balle-a-traverse-mon-oreiller-chez-alain-delon-la-passion-des-armes-et-du-tir-derriere-les-murs-de-douchy-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abRevalorisation\u00bb des indemnit\u00e9s d\u2019\u00e9lus, \u00abassouplissement\u00bb du non-cumul des mandats... Les annonces de Dominique Faure au Figaro",
        "summary": "ENTRETIEN - La ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Collectivit\u00e9s territoriales entend faire aboutir un \u00abstatut de l\u2019\u00e9lu\u00bb avant les municipales de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/revalorisation-des-indemnites-d-elus-assouplissement-du-non-cumul-des-mandats-les-annonces-de-dominique-faure-au-figaro-20240305"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : depuis Prague, Emmanuel Macron appelle les Alli\u00e9s \u00e0 \u00abne pas \u00eatre l\u00e2ches\u00bb",
        "summary": "En visite en R\u00e9publique tch\u00e8que, le chef de l\u2019\u00c9tat doit annoncer son soutien \u00e0 l\u2019initiative tch\u00e8que d\u2019achat de 800.000 obus hors de l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-depuis-prague-emmanuel-macron-appelle-les-allies-a-ne-pas-etre-laches-20240305"
    },
    {
        "title": "Pol\u00e9mique sur l\u2019affiche des JO, controverse autour d\u2019un montage de LFI sur l\u2019IVG, Kate Middleton enfin photographi\u00e9e... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 5 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/polemique-sur-l-affiche-des-jo-controverse-autour-d-un-montage-de-lfi-sur-l-ivg-kate-middleton-enfin-photographiee-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240305"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : le pr\u00e9sident de la FIA soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir influenc\u00e9 le r\u00e9sultat d\u2019une course au profit d\u2019Alonso",
        "summary": "Une enqu\u00eate visant Mohammed Ben Sulayem a \u00e9t\u00e9 ouverte pour pour ing\u00e9rence pr\u00e9sum\u00e9e dans le r\u00e9sultat du Grand Prix d'Arabie saoudite en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-le-president-de-la-fia-soupconne-d-avoir-influence-le-resultat-d-une-course-au-profit-d-alonso-20240305"
    },
    {
        "title": "IVG dans la Constitution : un montage de LFI repr\u00e9sentant Mathilde Panot face \u00e0 Simone Veil fait pol\u00e9mique",
        "summary": "Le petit-fils de l\u2019ancienne ministre a condamn\u00e9 un tract politique \u00abindigne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ivg-dans-la-constitution-un-montage-de-lfi-representant-mathilde-panot-face-a-simone-veil-fait-polemique-20240305"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton : l'\u00e9preuve qui va faire d'elle la nouvelle \u00abprincesse des c\u0153urs\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La princesse de Galles devrait - normalement - retrouver ses obligations royales d\u00e9but avril. Mais la verrons-nous toujours de la m\u00eame mani\u00e8re ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-l-epreuve-supreme-qui-va-faire-d-elle-la-nouvelle-princesse-des-coeurs-20240303"
    },
    {
        "title": "Un destroyer am\u00e9ricain traverse le d\u00e9troit de Ta\u00efwan en plein congr\u00e8s annuel chinois",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-destroyer-americain-traverse-le-detroit-de-taiwan-en-plein-congres-annuel-chinois-20240305"
    },
    {
        "title": "Cocktails molotov et feux de poubelles : 200 individus encagoul\u00e9s attaquent le lyc\u00e9e de Cachan",
        "summary": "Les forces de l\u2019ordre pr\u00e9sentes sur place ont \u00e9t\u00e9 prises pour cible devant l\u2019\u00e9tablissement, avant d\u2019interpeller un individu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cocktails-molotov-et-feux-de-poubelles-200-individus-encagoules-attaquent-le-lycee-de-cachan-20240305"
    },
    {
        "title": "Sur la C\u00f4te d\u2019Azur, une \u00e9cole prend le nom de l\u2019\u00e9crivain Guillaume Musso",
        "summary": "L\u2019auteur, qui sort un nouveau roman ce mardi, a donn\u00e9 son nom \u00e0 une \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire de sa ville natale, Antibes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/sur-la-cote-d-azur-une-ecole-prend-le-nom-de-l-ecrivain-guillaume-musso-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abSans lui, l'op\u00e9ration aurait pu tourner au d\u00e9sastre\u00bb : comment le pr\u00e9sident tch\u00e8que a sauv\u00e9 53 soldats fran\u00e7ais dans les Balkans",
        "summary": "R\u00c9CIT - Petr Pavel, \u00e9lu pr\u00e9sident tch\u00e8que le 28 janvier 2023, a permis l'\u00e9vacuation de soldats fran\u00e7ais en ex-Yougoslavie, fin janvier 1993. \u00c9ric Zanolini, \u00e0 la t\u00eate du d\u00e9tachement, se souvient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sans-lui-l-operation-aurait-pu-tourner-au-desastre-comment-le-nouveau-president-tcheque-a-sauve-53-soldats-francais-dans-les-balkans-20230204"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le soutien \u00e0 Kiev d\u00e9battu le 12 mars \u00e0 l'Assembl\u00e9e et le 13 au S\u00e9nat",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Suite aux d\u00e9clarations pol\u00e9miques d\u2019Emmanuel Macron sur l'envoi de troupe occidentales en Ukraine, l'\u00c9lys\u00e9e a demand\u00e9 la tenue d\u2019un d\u00e9bat et d\u2019un vote devant le Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-soutien-a-kiev-debattu-le-12-mars-a-l-assemblee-et-le-13-au-senat-20240305"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin: l\u2019art cruel de la d\u00e9gradation \u00e0 l\u2019aveugle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019annonce, lundi, de la perte de la troisi\u00e8me \u00e9toile \u00e0 La Bouitte, maison d\u2019exception qui n\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 mise en garde, met en lumi\u00e8re la strat\u00e9gie marketing brutale du \u00abRouge\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/guide-michelin-l-art-cruel-de-la-degradation-a-l-aveugle-20240305"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin 2024: qui sont les restaurants qui ont perdu des \u00e9toiles?",
        "summary": "Deux semaines avant sa c\u00e9r\u00e9monie de Tours, le Guide rouge a d\u00e9voil\u00e9 la liste des 31 tables r\u00e9trograd\u00e9es ou sortant de sa s\u00e9lection. Outre les Meilleur \u00e0 La Bouitte, l\u2019Atelier Robuchon Saint-Germain ou Ogata, \u00e0 Paris, sont sanctionn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/guide-michelin-2024-qui-sont-les-restaurants-qui-ont-perdu-des-etoiles-20240305"
    },
    {
        "title": "Kate Middleton reprendra ses engagements beaucoup plus tard que pr\u00e9vu",
        "summary": "En pleine convalescence apr\u00e8s une hospitalisation, la princesse de Galles assurera sa premi\u00e8re sortie officielle de l\u2019ann\u00e9e le 8 juin, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le gouvernement britannique, ce mardi 5 mars.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-middleton-reprendra-ses-engagements-beaucoup-plus-tard-que-prevu-20240305"
    },
    {
        "title": "L'Union europ\u00e9enne propose de muscler son industrie de d\u00e9fense pour moins d\u00e9pendre des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Bruxelles veut inciter les 27 \u00e0 acqu\u00e9rir ensemble des \u00e9quipements militaires en cr\u00e9ant les conditions favorables pour des programmes d'achat en commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-union-europeenne-propose-de-muscler-son-industrie-de-defense-pour-moins-dependre-des-etats-unis-20240305"
    },
    {
        "title": "Qualifications Euro 2025 f\u00e9minin : tirage extr\u00eamement relev\u00e9 pour les Bleues",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France h\u00e9ritera de l\u2019Angleterre, la Su\u00e8de et l\u2019Irlande dans le groupe qualificatif pour le Championnat d\u2019Europe en Suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/qualifications-euro-2025-feminin-tirage-extremement-releve-pour-les-bleues-20240305"
    },
    {
        "title": "Il arrachait les sacs de dames \u00e2g\u00e9es pour rembourser sa dette de \u00abstups\u00bb : les propos confus d\u2019un pr\u00e9venu jug\u00e9 \u00e0 Nantes",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 connu de la justice, ce jeune homme de 22 ans a \u00e9t\u00e9 de nouveau condamn\u00e9 lundi soir lors d\u2019une audience en pr\u00e9sence de femmes qui portaient encore les stigmates de leur agression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/il-arrachait-les-sacs-de-dames-agees-pour-rembourser-sa-dette-de-stups-les-propos-confus-d-un-prevenu-juge-a-nantes-20240305"
    },
    {
        "title": "Pour la philosophe f\u00e9ministe Judith Butler, l\u2019attaque terroriste du 7 octobre est \u00abun acte de r\u00e9sistance arm\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Pionni\u00e8re des \u00e9tudes de genre aux \u00c9tats-Unis, Judith Butler \u00e9tait invit\u00e9e dimanche aux tables rondes d\u2019un collectif d\u2019associations indig\u00e9nistes, d\u00e9coloniales, antisionistes, ainsi que du NPA. Elle a notamment qualifi\u00e9 l\u2019attaque terroriste du Hamas de \u00absoul\u00e8vement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-judith-butler-les-massacres-du-7-octobre-ne-sont-pas-une-attaque-terroriste-mais-un-acte-de-resistance-armee-20240305"
    },
    {
        "title": "Mort de Jean-Pierre Bourtayre, compositeur de Claude Fran\u00e7ois, Michel Sardou, Jacques Dutronc...",
        "summary": "Le musicien fran\u00e7ais est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 mars, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 82 ans. Durant une carri\u00e8re aussi prolifique qu\u2019inspir\u00e9e, il a \u00e9crit, notamment, les m\u00e9lodies d\u2019Alexandrie, Alexandra, de Gentleman cambrioleur et de Chanteur de jazz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/mort-de-jean-pierre-bourtayre-compositeur-de-claude-francois-michel-sardou-jacques-dutronc-20240305"
    },
    {
        "title": "Fant\u00f4mes du pass\u00e9, d\u00e9part de Mbapp\u00e9, pression de l\u2019environnement\u2026 Le PSG face au d\u00e9fi mental",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Vainqueur 2-0 \u00e0 l\u2019aller, face \u00e0 la Real Sociedad, le PSG passera autant un test dans le jeu que dans les t\u00eates ce mardi (21 heures), \u00e0 Saint-S\u00e9bastien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/fantomes-du-passe-mbappe-environnement-le-paris-sg-face-au-defi-mental-20240304"
    },
    {
        "title": "TF1 perd les droits de diffusion de la Coupe du monde de football 2026",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le groupe n\u2019a pas souhait\u00e9 surench\u00e9rir face \u00e0 une offre sup\u00e9rieure \u00e0 la sienne pour les droits de l\u2019\u00e9v\u00e8nement sportif organis\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, au Canada et au Mexique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/tf1-perd-les-droits-de-diffusion-de-la-coupe-du-monde-de-football-2026-20240305"
    },
    {
        "title": "L\u2019or d\u00e9passe son record absolu, port\u00e9 par les perspectives de baisses de taux aux Etats-Unis",
        "summary": "\u00c0 la mi-journ\u00e9e, l'once d'or bondissait de 1,27% \u00e0 2.140,20 dollars d\u00e9passant ainsi son record absolu de d\u00e9but d\u00e9cembre quand il avait atteint 2.135,39 dollars l'once.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-or-depasse-son-record-absolu-porte-par-les-perspectives-de-baisses-de-taux-aux-etats-unis-20240305"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019incident de la porte arrach\u00e9e, trois passagers r\u00e9clament un milliard de dollars \u00e0 Alaska Airlines et Boeing",
        "summary": "Victimes d\u2019une impressionnante avarie lors d\u2019un vol de la compagnie Alaska Airlines le 5 janvier dernier, ils r\u00e9clament un milliard de dollars de dommages et int\u00e9r\u00eats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/apres-l-incident-de-la-porte-arrachee-trois-passagers-reclament-un-milliard-de-dollars-a-alaska-airlines-et-boeing-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : tout comprendre au \u00abSuper Tuesday\u00bb, ce scrutin jou\u00e9 d\u2019avance en 2024",
        "summary": "FOCUS - 15 \u00c9tats votent aujourd\u2019hui pour d\u00e9signer les candidats \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Un duel Trump-Biden semble d\u00e9j\u00e0 in\u00e9vitable en novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-presidentielle-americaine-tout-comprendre-au-super-tuesday-ce-scrutin-joue-d-avance-en-2024-20240305"
    },
    {
        "title": "Primaires r\u00e9publicaines 2024 : la victoire de Donald Trump dans le Dakota du Nord en carte",
        "summary": "CARTE \u2013 \u00c0 la veille du \u00abSuper Tuesday\u00bb, ce nouveau succ\u00e8s rapproche encore un peu plus l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019investiture r\u00e9publicaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/primaires-republicaines-2024-la-victoire-de-donald-trump-dans-le-dakota-du-nord-en-carte-20240305"
    },
    {
        "title": "Voyage pol\u00e9mique d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 Tahiti: perquisition en cours \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le Parquet national financier pour \u00abprise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats\u00bb et \u00abd\u00e9tournement de fonds publics\u00bb \u00e0 la suite du d\u00e9placement pol\u00e9mique de l\u2019\u00e9dile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/voyage-polemique-d-anne-hidalgo-a-tahiti-perquisition-en-cours-a-la-mairie-de-paris-20240305"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Depardieu vis\u00e9 par une nouvelle enqu\u00eate pour agression sexuelle",
        "summary": "Une d\u00e9coratrice accuse l\u2019acteur de l'avoir agress\u00e9e sexuellement lors du tournage du film \u00abLes Volets verts\u00bb de Jean Becker en 2021, a indiqu\u00e9 mardi le parquet de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerard-depardieu-vise-par-une-nouvelle-enquete-pour-agression-sexuelle-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi le t\u00e9l\u00e9phone tue\u00bb : l\u2019alerte du Dr Yannick Guillodo",
        "summary": "Les smartphones constituent un v\u00e9ritable fl\u00e9au sanitaire. Et cela n\u2019a rien \u00e0 voir avec les ondes, a priori sans effets sur le cerveau. Un m\u00e9decin du CHU de Brest appelle \u00e0 r\u00e9duire sa consommation d\u2019une heure par jour.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/pourquoi-le-telephone-tue-l-alerte-du-dr-yannick-guillodo-20240305"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abUne repr\u00e9sentation qui n'est ni exhaustive, ni fid\u00e8le \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9\u00bb, le comit\u00e9 d\u2019organisation r\u00e9pond \u00e0 la pol\u00e9mique",
        "summary": "Paris 2024 a apport\u00e9 une r\u00e9ponse aux critiques \u00e9mises par des \u00e9lus de droite ciblant l\u2019affiche officielle des Jeux et l\u2019absence de la croix du d\u00f4me des Invalides, remplac\u00e9e par une fl\u00e8che.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-une-representation-qui-n-est-ni-exhaustive-ni-fidele-a-la-realite-le-comite-d-organisation-repond-a-la-polemique-20240305"
    },
    {
        "title": "Nantes : plus de 100 kg de cannabis saisis dans les quartiers nord",
        "summary": "Des policiers de la BAC ont interpell\u00e9 deux personnes impliqu\u00e9es dans le transport d\u2019un chargement de drogue. Une arme de poing et une somme d\u2019argent ont aussi \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-plus-de-100-kg-de-cannabis-saisis-dans-les-quartiers-nord-20240305"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Google Maps et Google Flights ont disparu des r\u00e9sultats de recherche de Google",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain dit se plier au texte europ\u00e9en Digital Market Act, qui entre en vigueur le 7 mars. Mais ces services restent accessibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/pourquoi-google-maps-et-google-flights-ont-disparu-des-resultats-de-recherche-de-google-20240305"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : athl\u00e8tes, entra\u00eeneurs, volontaires ou riverains, tous les participants pass\u00e9s au crible",
        "summary": "Les personnes accr\u00e9dit\u00e9es aux Jeux olympiques et paralympiques de Paris 2024 font l'objet d'une enqu\u00eate de s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-athletes-entraineurs-volontaires-ou-riverains-tous-les-participants-passes-au-crible-20240305"
    },
    {
        "title": "Primaires r\u00e9publicaines 2024 : que disent les sondages avant le \u00abSuper Tuesday\u00bb ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Quinze \u00c9tats parmi lesquels la Californie, le Texas et la Caroline du Nord sont appel\u00e9s aux urnes ce mardi. Plus d\u2019un tiers des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s r\u00e9publicains seront d\u00e9sign\u00e9s lors de ces scrutins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/primaires-republicaines-2024-que-disent-les-sondages-avant-le-super-tuesday-20240305"
    },
    {
        "title": "Le prix Pritzker de l'architecture d\u00e9cern\u00e9 au Japonais Riken Yamamoto",
        "summary": "La plus haute distinction mondiale de l'architecture a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9 mardi \u00e0 Riken Yamamoto, r\u00e9put\u00e9 pour son travail combinant l'architecture et des pr\u00e9occupations d'ordre social, selon l'organisation bas\u00e9e \u00e0 Chicago.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-prix-pritzker-de-l-architecture-decerne-au-japonais-riken-yamamoto-20240305"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Kevin et Leslie : l'un des suspects a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-kevin-et-leslie-l-un-des-suspects-a-ete-remis-en-liberte-20240305"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e9g\u00e9s par la neige \u00e0 2000 m d'altitude dans la Tin\u00e9e, un p\u00e8re et ses enfants secourus au bout de 48 heures",
        "summary": "Tr\u00e8s bien \u00e9quip\u00e9e, la famille n'avait pas suffisamment pris en compte les pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques. Le week-end dernier, pr\u00e8s de 80 centim\u00e8tres de poudreuse sont tomb\u00e9es en moins d\u2019une journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/pieges-par-la-neige-a-2000-m-d-altitude-dans-la-tinee-un-pere-et-ses-enfants-secourus-au-bout-de-48-heures-20240305"
    },
    {
        "title": "Paris : un adolescent agress\u00e9 en pleine rue au marteau et au couteau par un groupe de jeunes",
        "summary": "L\u2019individu, qui fuyait ses agresseurs, a \u00e9t\u00e9 projet\u00e9 au sol dans une rue commer\u00e7ante du Marais, puis lynch\u00e9 plusieurs secondes par ce groupe de jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-adolescent-agresse-en-pleine-rue-au-marteau-et-au-couteau-par-un-groupe-de-jeunes-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne comprends pas votre question\u00bb : Mathilde Panot \u00abne sait pas\u00bb si la Palestine est \u00e0 l\u2019ouest ou \u00e0 l\u2019est du Jourdain",
        "summary": "Interview\u00e9e ce mardi sur Public S\u00e9nat, la d\u00e9put\u00e9e n\u2019a pas su dire o\u00f9 se situe la Palestine par rapport au fleuve Jourdain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-ne-comprends-pas-votre-question-mathilde-panot-ne-sait-pas-si-la-palestine-est-a-l-ouest-ou-a-l-est-du-jourdain-20240305"
    },
    {
        "title": "Facebook, Messenger et Instagram paralys\u00e9s par une panne mondiale",
        "summary": "Il est actuellement impossible d'utiliser les r\u00e9seaux du groupe Meta. L'entreprise dit travailler au r\u00e9tablissement de ses services.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/facebook-messenger-et-instagram-paralyses-par-une-panne-mondiale-20240305"
    },
    {
        "title": "Le pianiste Gr\u00e9gory Privat d\u00e9sign\u00e9 meilleur musicien de l\u2019ann\u00e9e par l\u2019Acad\u00e9mie du Jazz",
        "summary": "L'artiste de 39 ans est le quatri\u00e8me artiste antillais, apr\u00e8s l'organiste Eddy Louiss, le pianiste Alain Jean-Marie et la chanteuse C\u00e9cile McLorin Salvant, \u00e0 recevoir le prix Django-Reinhardt en 71 \u00e9ditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-pianiste-gregory-privat-designe-meilleur-musicien-de-l-annee-par-l-academie-du-jazz-20240305"
    },
    {
        "title": "Nice : deux homosexuels pris dans un guet-apens et d\u00e9pouill\u00e9s apr\u00e8s une rencontre sur l\u2019application Grindr",
        "summary": "Les victimes, agress\u00e9es \u00e0 quelques jours d\u2019intervalle dans le quartier de la Lib\u00e9ration, pensaient avoir rendez-vous avec un homme rencontr\u00e9 sur l\u2019application de rencontre d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la communaut\u00e9 gay. Elles se sont retrouv\u00e9es face \u00e0 des individus cagoul\u00e9s, d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 leur faire les poches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-deux-homosexuels-pris-dans-un-guet-apens-et-depouilles-apres-une-rencontre-sur-l-application-grindr-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abUn message de la France pour le monde\u00bb : la presse internationale salue la constitutionnalisation de l\u2019IVG",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Des \u00c9tats-Unis \u00e0 l\u2019Italie, en passant par l\u2019Allemagne et l\u2019Argentine, l\u2019inscription de \u00abla libert\u00e9 garantie de recourir\u00bb \u00e0 l\u2019avortement dans la Constitution fran\u00e7aise a suscit\u00e9 de nombreux commentaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-message-de-la-france-pour-le-monde-la-presse-internationale-salue-la-constitutionnalisation-de-l-ivg-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abLes joues rondes d'une adolescente, inond\u00e9es de larmes\u00bb : le discours poignant d\u2019un s\u00e9nateur avant le vote sur l'IVG",
        "summary": "L'ancien m\u00e9decin et s\u00e9nateur de l'Allier, Claude Malhuret, a \u00e9voqu\u00e9 devant les parlementaires, le lundi 4 mars, une histoire qu'il n'avait \u00abjamais racont\u00e9e\u00bb. Un r\u00e9cit bouleversant, qui a \u00e9mu le Parlement peu avant le vote sur l'IVG dans la Constitution.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/les-joues-rondes-d-une-adolescente-inondees-de-larmes-le-discours-poignant-d-un-senateur-avant-le-vote-sur-l-ivg-20240305"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un ex-officier am\u00e9ricain inculp\u00e9 pour l\u2019envoi d\u2019informations classifi\u00e9es via un site de rencontre",
        "summary": "Employ\u00e9 civil du United States Strategic Command, David Franklin Slater a communiqu\u00e9 pendant deux mois des informations confidentielles relatives \u00e0 la guerre en Ukraine \u00e0 un internaute qui pr\u00e9tendait \u00eatre \u00abune femme vivant en Ukraine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-ex-officier-americain-inculpe-pour-l-envoi-d-informations-classifiees-via-un-site-de-rencontre-20240305"
    },
    {
        "title": "Proviseur menac\u00e9 de mort \u00e0 Paris : Nicole Belloubet d\u00e9nonce des \u00abattaques inacceptables\u00bb",
        "summary": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale s\u2019est rendue dans l\u2019\u00e9tablissement du 20e arrondissement pour affirmer son soutien au chef d\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/proviseur-menace-de-mort-a-paris-nicole-belloubet-denonce-des-attaques-inacceptables-20240305/"
    },
    {
        "title": "Paris : \u00e0 l\u2019approche des JO, la couleur marron de la Seine inqui\u00e8te les internautes",
        "summary": "\u00c0 moins de cinq moins du d\u00e9but des JO de Paris 2024, la crainte quant \u00e0 la bonne tenue des \u00e9preuves aquatiques dans la Seine persiste, malgr\u00e9 l\u2019optimisme affich\u00e9 des organisateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-a-l-approche-des-jo-la-couleur-marron-de-la-seine-inquiete-les-internautes-20240305"
    },
    {
        "title": "En Chine, Xi Jinping r\u00e9active les \u00abmilices\u00bb de l\u2019\u00e8re Mao",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un climat g\u00e9opolitique et \u00e9conomique plomb\u00e9, le dirigeant embrigade la population en vue d\u2019un \u00e9ventuel conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-chine-xi-jinping-reactive-les-milices-de-l-ere-mao-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abJe monte une liste pour virer ceux qui sont l\u00e0\u00bb : Patrick Balkany tente un retour \u00e0 Levallois malgr\u00e9 son in\u00e9ligibilit\u00e9",
        "summary": "Condamn\u00e9 d\u00e9but 2023 pour blanchiment de fraude fiscale, l\u2019ancien maire cherche \u00e0 peser sur les \u00e9lections municipales de 2026 pour essayer de faire battre Agn\u00e8s Pottier-Dumas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-monte-une-liste-pour-virer-ceux-qui-sont-la-patrick-balkany-tente-un-retour-a-levallois-malgre-son-ineligibilite-20240305"
    },
    {
        "title": "Fermeture de l'espace a\u00e9rien, 326.000 spectateurs attendus... Le d\u00e9roul\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris d\u00e9voil\u00e9",
        "summary": "Lors de la parade de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques Paris 2024 le 26 juillet le long de la Seine, des jauges seront appliqu\u00e9es, ont annonc\u00e9 G\u00e9rald Darmanin et le pr\u00e9fet de la r\u00e9gion \u00cele-de-France Marc Guillaume.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/fermeture-de-l-espace-aerien-326-000-spectateurs-attendus-le-deroule-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-devoile-20240305"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mercredi 6 mars : les averses se calment, la douceur au rendez-vous",
        "summary": "Ce mercredi marque le d\u00e9but d'une am\u00e9lioration, m\u00eame si le temps reste assez nuageux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mercredi-6-mars-les-averses-se-calment-la-douceur-au-rendez-vous-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Nazaire, une jeune femme agress\u00e9e devant le front de mer en plein footing matinal",
        "summary": "La sc\u00e8ne s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e dimanche matin \u00e0 l\u2019aube dans cette ville portuaire de Loire-Atlantique. Trois jeunes lui sont venus en aide. Elle a port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/saint-nazaire-une-jeune-femme-agressee-devant-le-front-de-mer-en-plein-footing-matinal-20240305"
    },
    {
        "title": "\u00abVous voulez que je vous dise la v\u00e9rit\u00e9?\u00bb Camavinga ironise sur l\u2019arriv\u00e9e de Mbapp\u00e9 au Real Madrid",
        "summary": "L\u2019international fran\u00e7ais Eduardo Camavinga, milieu de terrain du Real Madrid, a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 sur son co\u00e9quipier en \u00e9quipe de France Kylian Mbapp\u00e9 en conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-mbappe-n-est-pas-un-joueur-du-real-madrid-martele-camavinga-20240305"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la cabale contre Sylvain Tesson, une bataille pour le magot du Printemps des po\u00e8tes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le rendez-vous litt\u00e9raire se tiendra du 9 au 25\u00a0mars, sans sa directrice artistique, qui a d\u00fb d\u00e9missionner apr\u00e8s une violente pol\u00e9mique. Derri\u00e8re tout cela, une question de rivalit\u00e9s pour les subventions dans ce petit milieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/derriere-la-cabale-contre-sylvain-tesson-une-bataille-pour-le-magot-du-printemps-des-poetes-20240305"
    },
    {
        "title": "Paul Kagame: \u00abAvec la France, les relations sont meilleures, mais des choses restent \u00e0 corriger\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans un mois, le Rwanda comm\u00e9morera les 30 ans du g\u00e9nocide qui a caus\u00e9, en 1994, la mort de 1 million de personnes, majoritairement tutsies, en cent jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/paul-kagame-avec-la-france-les-relations-sont-meilleures-mais-des-choses-restent-a-corriger-20240305"
    },
    {
        "title": "EDF promet une \u00e9lectricit\u00e9 100% renouvelable pour les Jeux Olympiques 2024",
        "summary": "L\u2019\u00e9nerg\u00e9ticien, partenaire de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, s\u2019appuie sur l\u2019\u00e9olien et le solaire pour \u00e9clairer les JO de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/edf-promet-une-electricite-100-renouvelable-pour-les-jeux-olympiques-2024-20240305"
    },
    {
        "title": "Les initiatives solitaires de Macron d\u00e9routent la majorit\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ukraine, crise agricole, RN... Sur la sc\u00e8ne nationale comme internationale, les coups d\u2019\u00e9clat et les conditions d\u2019exercice du pouvoir du pr\u00e9sident cr\u00e9ent le trouble jusqu\u2019au sein de ses troupes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-initiatives-solitaires-de-macron-deroutent-la-majorite-20240305"
    },
    {
        "title": "Poudre de gros calibre, munitions, drones kamikazes... Des fili\u00e8res tricolores en pleine relance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec la construction d\u2019une usine de fabrication de poudre \u00e0 canon \u00e0 Bergerac, la France regagne notamment son autonomie et boucle une des vingt op\u00e9rations de r\u00e9industrialisations \u00abmilitaires\u00bb annonc\u00e9es en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/poudre-de-gros-calibre-munitions-drones-kamikazes-des-filieres-tricolores-en-pleine-relance-20240305"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG avec Mbapp\u00e9 et Nuno Mendes titulaires face \u00e0 la Real Sociedad, pas Marquinhos",
        "summary": "Luis Enrique a d\u00e9voil\u00e9 le 11 qui d\u00e9fiera la Real Sociedad ce mardi (21h), \u00e0 San Sebastian, en 8es de finale retour de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-avec-mbappe-et-nuno-mendes-titulaires-face-a-la-real-sociedad-pas-marquinhos-20240305"
    },
    {
        "title": "XV de France : flou sur la composition d\u2019\u00e9quipe ? \u00abMettre plus de comp\u00e9tition entre joueurs\u00bb, r\u00e9pond le staff des Bleus",
        "summary": "Fabien Galthi\u00e9 entretient le flou sur la composition du XV de France en vue du match face au pays de Galles dimanche dans le Tournoi des 6 nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-flou-sur-la-composition-d-equipe-mettre-plus-de-competition-entre-joueurs-repond-le-staff-des-bleus-20240305"
    },
    {
        "title": "Doubs : un m\u00e9decin mis en examen pour viol et agressions sexuelles",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/doubs-un-medecin-mis-en-examen-pour-viol-et-agressions-sexuelles-20240305"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : les donn\u00e9es des ordinateurs vol\u00e9s peuvent-elles \u00eatre exploit\u00e9es ?",
        "summary": "Coup sur coup, deux ordinateurs susceptibles de contenir des informations sensibles sur l\u2019organisation des Jeux Olympiques ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s, laissant planer le risque de voir des donn\u00e9es confidentielles divulgu\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-2024-les-donnees-des-ordinateurs-voles-peuvent-elles-etre-exploitees-20240305"
    },
    {
        "title": "Mer Noire : la Russie dit avoir intercept\u00e9 trois avions militaires fran\u00e7ais",
        "summary": "\u00ab\u00c0 l'approche du chasseur russe, les appareils militaires \u00e9trangers ont fait demi-tour\u00bb, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re russe de la D\u00e9fense, indiquant qu\u2019il n\u2019y avait pas eu de \u00abviolation de la fronti\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-noire-la-russie-dit-avoir-intercepte-trois-avions-militaires-francais-20240305"
    },
    {
        "title": "Salaires : les femmes gagnent toujours 14,9% de moins que les hommes",
        "summary": "Les in\u00e9galit\u00e9s de salaire moyen, \u00e0 temps de travail comparable, se sont malgr\u00e9 tout r\u00e9duites de 7,2 points en un peu plus de 25 ans, note l\u2019Insee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/salaires-les-femmes-gagnent-toujours-14-9-de-moins-que-les-hommes-20240305"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tonnante r\u00e9silience du secteur cyber fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - Alors que le monde a connu une chute in\u00e9dite des financements dans le secteur de la cybers\u00e9curit\u00e9, en France, le nombre et le montant total des lev\u00e9es de fonds ont continu\u00e9 de progresser en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-etonnante-resilience-du-secteur-cyber-francais-20240305"
    }
]