[
    {
        "title": "Michel Barnier premier ministre : de la Savoie \u00e0 Matignon, l\u2019ascension tranquille d\u2019un r\u00e9publicain chevronn\u00e9",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 73&amp;nbsp;ans, l\u2019ancien ministre s\u2019appr\u00eate \u00e0 relever le grand d\u00e9fi de sa longue carri\u00e8re politique en acc\u00e9dant \u00e0 Matignon en pleine crise politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-la-savoie-a-matignon-michel-barnier-l-ascension-tranquille-d-un-republicain-chevronne-20240905"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier \u00e0 Matignon : le nouveau premier ministre veut r\u00e9pondre aux \u00abd\u00e9fis, col\u00e8res et souffrances\u00bb des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Le premier ministre d\u00e9missionnaire, Gabriel Attal, a re\u00e7u son successeur \u00e0 Matignon, au terme de nombreux jours de tractations au plus haut sommet de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-premier-ministre-matignon-toujours-sans-locataire-macron-au-pied-du-mur-20240905"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abMichel Barnier \u00e0 la recherche d\u2019une \u201ccoexistence exigeante\u201d\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Si l'on peut parier sur un fonctionnement harmonieux entre l'\u00c9lys\u00e9e et Matignon, c'est avec le Parlement d'abord et avec les Fran\u00e7ais surtout que Michel Barnier devra \u00e9viter les blocages et l'incompr\u00e9hension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-michel-barnier-a-la-recherche-d-une-coexistence-exigeante-20240905"
    },
    {
        "title": "Passation de pouvoir : Attal confie sa \u00abfrustration\u00bb de devoir partir, Barnier promet \u00abdes changements et des ruptures\u00bb",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s les l\u00e9gislatives, o\u00f9 le bloc central a perdu sa majorit\u00e9 relative, le pr\u00e9sident des d\u00e9put\u00e9s Renaissance a officiellement laiss\u00e9 les cl\u00e9s de Matignon \u00e0 son successeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/passation-de-pouvoir-attal-confie-sa-frustration-de-devoir-partir-barnier-promet-des-changements-et-des-ruptures-20240905"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier: au PS, l'option Cazeneuve laisse des traces",
        "summary": "Les courants minoritaires du parti socialiste d\u00e9plorent l\u2019occasion manqu\u00e9e d'un gouvernement de gauche. La direction assure qu'Emmanuel Macron n'a jamais r\u00e9ellement envisag\u00e9 de le nommer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gouvernement-barnier-au-ps-l-option-cazeneuve-laisse-des-traces-20240906"
    },
    {
        "title": "\u00abAu bout d\u2019un moment, il faut choisir quelqu\u2019un\u00bb : comment Macron a finalement opt\u00e9 pour Michel Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat a choisi ce gaulliste exp\u00e9riment\u00e9 apr\u00e8s s\u2019\u00eatre assur\u00e9 qu\u2019il ne serait pas imm\u00e9diatement censur\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/au-bout-d-un-moment-il-faut-choisir-quelqu-un-comment-macron-a-finalement-opte-pour-michel-barnier-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine annonc\u00e9e, la nomination de Michel Barnier provoque une pluie de r\u00e9actions",
        "summary": "Michel Barnier succ\u00e8de officiellement \u00e0 Gabriel Attal. L\u2019annonce a, sans surprise, provoqu\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions au sein de la classe politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-peine-annoncee-la-nomination-de-michel-barnier-provoque-une-pluie-de-reactions-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00abOn d\u00e9branche les fils avec Matignon\u00bb : \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, d\u00e9j\u00e0 un parfum de cohabitation avec Michel Barnier",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le plus proche collaborateur d\u2019Emmanuel Macron, Alexis Kohler, a annonc\u00e9 en interne plusieurs mesures cens\u00e9es montrer que la pr\u00e9sidence prend ses distances avec la conduite des affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-debranche-les-fils-avec-matignon-a-l-elysee-deja-un-parfum-de-cohabitation-avec-michel-barnier-20240905"
    },
    {
        "title": "Blinken annonce une nouvelle aide pour Ha\u00efti et appelle \u00e0 faire plus pour financer la force internationale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/blinken-annonce-une-nouvelle-aide-pour-haiti-et-appelle-a-faire-plus-pour-financer-la-force-internationale-20240906"
    },
    {
        "title": "L\u2019Union europ\u00e9enne demande l\u2019inspection des A350-1000 apr\u00e8s un incendie moteur chez Cathay Pacific",
        "summary": "Le fabriquant britannique de moteurs d'avion Rolls-Royce a d\u00e9clar\u00e9 jeudi \u00abtravailler en \u00e9troite collaboration\u00bb avec l'AESA \u00absur un programme ponctuel d'inspection pr\u00e9ventive des moteurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-union-europeenne-demande-l-inspection-des-a350-1000-apres-un-incendie-moteur-chez-cathay-pacific-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9e sur l\u2019autel du vice\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, Gis\u00e8le P\u00e9licot livre son r\u00e9cit la t\u00eate haute",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Drogu\u00e9e par son mari et livr\u00e9e \u00e0 plus de 50 inconnus, la septuag\u00e9naire s\u2019est exprim\u00e9e pour la premi\u00e8re fois. Face \u00e0 la cour criminelle du Vaucluse, la victime a r\u00e9pondu sans d\u00e9tour \u00e0 toutes les questions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-ete-sacrifiee-sur-l-autel-du-vice-au-proces-des-viols-de-mazan-gisele-pelicot-livre-son-recit-la-tete-haute-20240905"
    },
    {
        "title": "Le patron de Telegram, Pavel Dourov, trouve son inculpation en France \u00absurprenante\u00bb et \u00aberron\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Le PDG de l\u2019application controvers\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mis en examen fin ao\u00fbt par deux juges d'instruction pour une litanie d'infractions relevant de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-patron-de-telegram-dourov-trouve-son-inculpation-en-france-surprenante-et-erronee-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00abQuel \u00e9trange message\u00bb : le vote de Barnier contre la \u00abd\u00e9p\u00e9nalisation de l\u2019homosexualit\u00e9\u00bb en 1981 r\u00e9volte la gauche",
        "summary": "L\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 RPR avait refus\u00e9, comme l\u2019extr\u00eame majorit\u00e9 de la droite, d\u2019abolir un article du Code p\u00e9nal qui r\u00e9primait tout \u00abacte impudique ou contre nature avec un individu de son sexe mineur\u00bb. M\u00eame lorsque la majorit\u00e9 sexuelle, de 15 ans, \u00e9tait d\u00e9pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quel-etrange-message-le-vote-de-barnier-contre-la-depenalisation-de-l-homosexualite-en-1981-revolte-la-gauche-20240905"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer : sans permis, une adolescente de 14 ans provoque une longue course-poursuite avec la police",
        "summary": "Malgr\u00e9 un pneu crev\u00e9, la mise en cause circulait \u00e0 plus de 100 km/h dans les rues du Val-de-Marne puis de l\u2019Essonne. Elle a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e apr\u00e8s un accident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/refus-d-obtemperer-sans-permis-une-adolescente-de-14-ans-provoque-une-longue-course-poursuite-avec-la-police-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas tout refaire en quelques jours\u00bb : boucler le budget, la mission presque impossible de Michel Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre nomm\u00e9 ce jeudi va devoir s\u2019attaquer \u00e0 la pr\u00e9paration politique et \u00e9conomique de ce texte explosif qui doit imp\u00e9rativement \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e le 1er octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-ne-peut-pas-tout-refaire-en-quelques-jours-boucler-le-budget-la-mission-presque-impossible-de-michel-barnier-20240905"
    },
    {
        "title": "Composer son gouvernement, voter un budget, \u00e9viter la censure... Les cinq travaux du premier ministre Michel Barnier",
        "summary": "\u00c0 peine ses valises pos\u00e9es \u00e0 Matignon, le nouveau premier ministre doit d\u00e9sormais s\u2019atteler \u00e0 composer son \u00e9quipe, avant de reprendre de nombreux dossiers laiss\u00e9s en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/composer-son-gouvernement-voter-un-budget-eviter-la-censure-les-cinq-travaux-du-premier-ministre-michel-barnier-20240905"
    },
    {
        "title": "Retraite \u00e0 65 ans, moratoire sur l\u2019immigration, baisse des imp\u00f4ts... Ce que proposait Michel Barnier en 2021",
        "summary": "Candidat \u00e0 la primaire de LR pour la pr\u00e9sidentielle de 2022, l\u2019ancien commissaire europ\u00e9en nomm\u00e9 ce jeudi premier ministre voulait redresser les finances publiques, affichant un programme lib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraite-a-65-ans-moratoire-sur-l-immigration-baisse-des-impots-ce-que-proposait-michel-barnier-en-2021-20240905"
    },
    {
        "title": "Quand la Russie jette ses scientifiques au cachot pour \u00abhaute trahison\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis six ans, une douzaine de physiciens travaillant dans des domaines en lien avec le d\u00e9veloppement de missiles hypersoniques ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quand-la-russie-jette-ses-scientifiques-au-cachot-pour-haute-trahison-20240905"
    },
    {
        "title": "Didier Raoult : une nouvelle publication du professeur signal\u00e9e aux autorit\u00e9s de sant\u00e9",
        "summary": "Cet article, portant sur les donn\u00e9es de 1276 patients atteints du Covid trait\u00e9s \u00e0 l'IHU de Marseille, dont une partie avec de l'hydroxychloroquine, pr\u00e9tend une nouvelle fois d\u00e9montrer l'efficacit\u00e9 de ce traitement controvers\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/didier-raoult-une-nouvelle-publication-du-professeur-signalee-aux-autorites-de-sante-20240905"
    },
    {
        "title": "Fusillade dans un lyc\u00e9e aux \u00c9tats-Unis : le p\u00e8re du tireur arr\u00eat\u00e9 et inculp\u00e9",
        "summary": "La fusillade a fait quatre morts et neuf bless\u00e9s mercredi dans un \u00e9tablissement de G\u00e9orgie. Selon CNN, l'arme utilis\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 offerte par le p\u00e8re de l'adolescent comme cadeau \u00e0 son fils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-ce-que-l-on-sait-de-l-adolescent-suspecte-d-avoir-ouvert-le-feu-dans-un-lycee-de-georgie-20240905"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9t\u00e9 2024 est le plus chaud jamais enregistr\u00e9 sur Terre",
        "summary": "2024 a de fortes chances de devenir la premi\u00e8re ann\u00e9e calendaire \u00e0 d\u00e9passer le seuil de 1,5\u00b0C de plus qu\u2019\u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9industrielle (1850-1900), fix\u00e9 par l'accord de Paris de 2015.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-ete-2024-est-le-plus-chaud-jamais-enregistre-sur-terre-20240906"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre prix va \u00eatre tr\u00e8s cher\u00bb : le RN laisse toujours planer la menace d\u2019une censure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le Rassemblement national assure ne pas vouloir censurer imm\u00e9diatement Michel Barnier, le parti a pos\u00e9 ses conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/notre-prix-va-etre-tres-cher-le-rn-laisse-toujours-planer-la-menace-d-une-censure-20240905"
    },
    {
        "title": "Le nouveau premier ministre Michel Barnier peut-il \u00e9viter une motion de censure ?",
        "summary": "SIMULATEUR \u2013 Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier ministre par Emmanuel Macron ce jeudi. Il doit d\u00e9sormais composer son gouvernement et une fragile coalition \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour esp\u00e9rer se maintenir. Testez les diff\u00e9rentes hypoth\u00e8ses gr\u00e2ce \u00e0 notre simulateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "\u00abLe centre a utilis\u00e9 le \u201cfront r\u00e9publicain\u201d contre le RN, pour former un gouvernement qui tient gr\u00e2ce au RN\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien commissaire europ\u00e9en Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier ministre ce jeudi. Pour l\u2019universitaire Benjamin Morel, le Rassemblement national est d\u00e9sormais l\u2019arbitre de ce nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/le-centre-a-utilise-le-front-republicain-contre-le-rn-pour-former-un-gouvernement-qui-tient-grace-au-rn-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00abMichel Barnier, un premier ministre de droite au pied de la falaise\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Trouver un budget, r\u00e9tablir un \u00e9quilibre politique, stabiliser les institutions, cohabiter avec un pr\u00e9sident omnipr\u00e9sent... Le nouveau premier ministre fait face \u00e0 de nombreux d\u00e9fis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-barnier-un-premier-ministre-de-droite-au-pied-de-la-falaise-20240905"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait des ann\u00e9es, elle ne se doute de rien\u00bb : Dominique P., l\u2019homme qui a fait violer sa femme endormie par plus de 50 inconnus",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lundi 2 septembre, une cinquantaine d\u2019hommes vont compara\u00eetre devant la cour criminelle du Vaucluse pour avoir viol\u00e9 une septuag\u00e9naire offerte par son \u00e9poux. Au c\u0153ur de ce proc\u00e8s hors-norme : le fl\u00e9au de la soumission chimique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-fait-des-annees-elle-ne-se-doute-de-rien-dominique-p-l-homme-qui-a-fait-violer-sa-femme-endormie-par-plus-de-50-inconnus-20240831"
    },
    {
        "title": "Antiallergiques, antimigraineux... Vendre des m\u00e9dicaments sans ordonnance, la piste d'\u00e9conomie des labos",
        "summary": "Ils ont identifi\u00e9 une centaine de mol\u00e9cules vendues librement ailleurs en Europe. \u00c0 la cl\u00e9 : 200 millions d'euros d'\u00e9conomies minimum pour la s\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/antiallergiques-antimigraineux-vendre-des-medicaments-sans-ordonnance-la-piste-d-economie-des-labos-20240906"
    },
    {
        "title": "PowerPoint, fichier excel... quand les d\u00e9\u00e7us des applis de rencontre s\u2019inspirent des m\u00e9thodes du monde du travail pur rencontrer l\u2019amour",
        "summary": "ENQU\u00caTE - PowerPoint, google doc, fichier excel\u2026 De nombreux d\u00e9\u00e7us des applis recherchent d\u00e9sormais leur partenaire avec les outils du monde professionnel.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/actu-business/powerpoint-fichier-excel-quand-les-decus-des-applis-de-rencontre-s-inspirent-des-methodes-du-monde-du-travail-pur-rencontrer-l-amour-20240906"
    },
    {
        "title": "Entre Bruxelles et Michel Barnier, l\u2019histoire d\u2019une passion d\u00e9\u00e7ue",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Michel Barnier, dont le bilan europ\u00e9en n\u2019est plus \u00e0 d\u00e9montrer, a vu son \u00e9toile p\u00e2lir fin 2021, lorsqu\u2019il \u00e9tait candidat \u00e0 la primaire des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-bruxelles-et-michel-barnier-l-histoire-d-une-passion-decue-20240905"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier fera-t-il un bon premier ministre ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-ferait-il-un-bon-premier-ministre-20240905"
    }
]