[
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, immigration, Macron... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview de Michel Barnier sur France 2",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, le premier ministre est rentr\u00e9 jeudi soir dans le d\u00e9tail de son programme gouvernemental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/impots-budget-macron-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-michel-barnier-sur-france-2-20241003"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est ce que la contribution \u00abexceptionnelle\u00bb sur les hauts revenus, cette surtaxe dont veut s'inspirer Michel Barnier ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mis en place par Fran\u00e7ois Fillon et Nicolas Sarkozy en 2012, ce dispositif a \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 en exemple par le premier ministre pour r\u00e9cup\u00e9rer \u00abdeux milliards d\u2019euros\u00bb environ.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-contribution-exceptionnelle-sur-les-hauts-revenus-cette-surtaxe-que-compte-alourdir-michel-barnier-20241003"
    },
    {
        "title": "Faites-vous partie des contribuables qui paient le plus d\u2019imp\u00f4ts ? D\u00e9couvrez notre simulateur",
        "summary": "Alors que Michel Barnier a annonc\u00e9 une \u00abcontribution exceptionnelle\u00bb des m\u00e9nages \u00ables plus fortun\u00e9s\u00bb, il est bon de savoir o\u00f9 vous vous situez parmi les Fran\u00e7ais. Le Figaro a mis au point un outil qui vous permet de le savoir en un clin d\u2019\u0153il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/faites-vous-partie-des-contribuables-qui-paient-deja-le-plus-d-impots-20240920"
    },
    {
        "title": "Les hausses d'imp\u00f4ts concerneront \u00ab300 entreprises\u00bb pendant \u00abun an ou deux\u00bb, pr\u00e9cise Michel Barnier",
        "summary": "\u00abIl n'y aura pas de choc fiscal\u00bb, a rassur\u00e9 le chef du gouvernement, alors que les hausses d'imp\u00f4ts brandies lors du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale inqui\u00e8tent m\u00e9nages comme entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-hausses-d-impots-concerneront-300-entreprises-pendant-un-an-ou-deux-precise-michel-barnier-20241003"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le gouvernement compte \u00abfusionner des services publics\u00bb et \u00abne pas remplacer tous les fonctionnaires\u00bb, annonce Barnier",
        "summary": "Le premier ministre participe \u00e0 \u00abL\u2019\u00e9v\u00e8nement\u00bb, sa premi\u00e8re grande \u00e9mission politique jeudi soir, 48 heures apr\u00e8s son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, lors duquel il a annonc\u00e9 une hausse d\u2019imp\u00f4ts pour les plus fortun\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-impots-securite-michel-barnier-invite-de-l-evenement-sur-france-2-20241003"
    },
    {
        "title": "Agriculture : Michel Barnier promet de \u00abfaire une pause sur les normes\u00bb face au \u00abras-le-bol\u00bb des producteurs",
        "summary": "\u00abIls en ont ras-le-bol. Ras-le-bol des contraintes, des r\u00e8gles et des contr\u00f4les. Donc on va faire une pause sur les normes\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre, jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/agriculture-michel-barnier-promet-de-faire-une-pause-sur-les-normes-face-au-ras-le-bol-des-producteurs-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une hausse d'imp\u00f4ts pour les couples aux revenus sup\u00e9rieurs \u00e0 500.000 euros par an ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/etes-vous-favorable-a-une-hausse-d-impots-pour-les-couples-aux-revenus-superieurs-a-500-000-euros-par-an-20241003"
    },
    {
        "title": "Les dockers mettent fin au blocage des ports am\u00e9ricains, apr\u00e8s un accord de principe",
        "summary": "Selon le \u00abWall Street Journal\u00bb, les employeurs ont propos\u00e9 une augmentation des salaires de 62% sur six ans. Les discussions doivent reprendre en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/fin-de-la-greve-des-dockers-aux-etats-unis-un-accord-trouve-20241004"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord: Kim dit qu'il utilisera l'arme atomique \u00absans h\u00e9siter\u00bb en cas d'attaque",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-kim-dit-qu-il-utilisera-l-arme-atomique-sans-hesiter-en-cas-d-attaque-20241004"
    },
    {
        "title": "Macron appelle \u00e0 un trait\u00e9 de paix dans les \u00abmeilleurs d\u00e9lais\u00bb entre Erevan et Bakou",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/macron-appelle-a-un-traite-de-paix-dans-les-meilleurs-delais-entre-erevan-et-bakou-20241004"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Liban&nbsp;: onze frappes isra\u00e9liennes sur le sud de Beyrouth",
        "summary": "L'arm\u00e9e libanaise a annonc\u00e9 jeudi avoir ripost\u00e9 pour la premi\u00e8re fois depuis un an \u00e0 des tirs isra\u00e9liens, apr\u00e8s la mort d'un deuxi\u00e8me de ses soldats dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-liban-nouvelle-frappe-israelienne-mortelle-sur-beyrouth-20241003"
    },
    {
        "title": "Dans le sud du Liban, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne se heurte \u00e0 la r\u00e9sistance du Hezbollah",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un premier bilan des combats r\u00e9veille les mauvais souvenirs de la guerre de 2006. Tsahal dit ne mener que des raids cibl\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-sud-du-liban-l-armee-israelienne-se-heurte-a-la-resistance-du-hezbollah-20241003"
    },
    {
        "title": "Guerre au Moyen-Orient : quelles sont les bases militaires isra\u00e9liennes vis\u00e9es par l\u2019Iran lors des frappes ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le renseignement en source ouverte permet de confirmer le ciblage de bases a\u00e9riennes par l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-au-moyen-orient-quelles-sont-les-bases-militaires-israeliennes-visees-par-l-iran-lors-des-frappes-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019audience sur ses frais de bouche, Anne Hidalgo brille par son absence",
        "summary": "R\u00c9CIT - La maire de Paris n\u2019a produit aucune note de frais de restaurant en 2020, faisant valoir qu\u2019elle recevait \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville. Une explication un peu courte, selon la justice, qui rendra sa d\u00e9cision dans 15&nbsp;jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-l-audience-sur-ses-frais-de-bouche-anne-hidalgo-brille-par-son-absence-20241003"
    },
    {
        "title": "Matignon : Bernard Cazeneuve accuse Olivier Faure d\u2019avoir emp\u00each\u00e9 sa nomination \u00abavec jubilation\u00bb",
        "summary": "Dans une interview au Monde, l\u2019ancien premier ministre reproche \u00e0 certains t\u00e9nors socialistes d\u2019avoir refus\u00e9 \u00abde s'engager clairement \u00e0 ne pas censurer un gouvernement dont il aurait pris la t\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-bernard-cazeneuve-accuse-olivier-faure-d-avoir-empeche-sa-nomination-avec-jubilation-20241003"
    },
    {
        "title": "Affaire Kiabi : mais o\u00f9 sont pass\u00e9s les 100 millions d\u2019euros d\u00e9tourn\u00e9s ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si la principale suspecte, soup\u00e7onn\u00e9e d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de la fraude au d\u00e9triment de son ancien employeur Kiabi, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e cet \u00e9t\u00e9, le magot n\u2019a quant \u00e0 lui toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/affaire-kiabi-mais-ou-sont-passes-les-100-millions-d-euros-detournes-20241003"
    },
    {
        "title": "Une grand-m\u00e8re condamn\u00e9e \u00e0 vingt ans de prison pour avoir tent\u00e9 de tuer ses petits-enfants",
        "summary": "La sexag\u00e9naire \u00e9tait jug\u00e9e pour avoir tent\u00e9 de tuer ses petits-enfants et son compagnon dans un incendie volontaire en avril 2021, dans les Landes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vingt-cinq-ans-de-prison-requis-contre-une-grand-mere-pour-avoir-tente-de-tuer-ses-petits-enfants-dans-les-landes-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous questionnez mon \u00e9pouse, elle dira que c\u2019est une exigence de sa part\u00bb : en difficult\u00e9, Carlos Tavares envisage une retraite en 2026",
        "summary": "REPORTAGE - En visite \u00e0 Sochaux, le patron de Stellantis a d\u00e9fendu sa strat\u00e9gie, notamment celle de baisse des co\u00fbts. Et a affich\u00e9 sa s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/si-vous-questionnez-mon-epouse-elle-dira-que-c-est-une-exigence-de-sa-part-en-difficulte-carlos-tavares-envisage-une-retraite-en-2026-20241003"
    },
    {
        "title": "Attentat de Charlie Hebdo : le djihadiste Peter Cherif condamn\u00e9 \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Il lui \u00e9tait reproch\u00e9 d'avoir rejoint les rangs d'Al-Qa\u00efda dans la P\u00e9ninsule arabique, d'avoir particip\u00e9 \u00e0 la formation de Ch\u00e9rif Kouachi \u00e0 l'attentat du 7 janvier 2015, et d\u2019avoir s\u00e9questr\u00e9 trois humanitaires en 2011.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-charlie-hebdo-verdict-attendu-dans-le-proces-du-djihadiste-peter-cherif-proche-des-assaillants-20241003"
    },
    {
        "title": "Thierry Ardisson : \u00abJe suis ravi que C8 s\u2019arr\u00eate !\u00bb",
        "summary": "EXCLU TV MAGAZINE - \u00c0 la veille du verdict final de son proc\u00e8s contre Vincent Bollor\u00e9, l\u2019animateur et producteur de 75 ans charge violemment le patron du groupe Canal+ mais aussi Cyril Hanouna avec qui il est en guerre depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/thierry-ardisson-je-suis-ravi-que-c8-s-arrete-20241003"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Liban : bombardement massif au sud de Beyrouth par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "L'attaque isra\u00e9lienne dans la banlieue sud de Beyrouth visait une r\u00e9union \u00e0 laquelle participait Hashem Safieddine, le successeur pr\u00e9sum\u00e9 de Nasrallah, avec d'autres hauts dirigeants du Hezbollah dans un bunker souterrain, rapporte le New York Times .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-liban-bombardement-massif-au-sud-de-beyrouth-par-l-armee-israelienne-20241004"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport Nantes-Atlantique : en 20 ans, plus de 2000 foyers ont touch\u00e9 une aide pour insonoriser leur logement",
        "summary": "Le bruit des avions d\u00e9range la vie de nombreux voisins de cet a\u00e9roport dont le r\u00e9am\u00e9nagement est \u00e0 l\u2019\u00e9tude. Par le biais d\u2019une taxe sur les nuisances sonores a\u00e9riennes, des travaux peuvent \u00eatre financ\u00e9s sous certaines conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/aeroport-nantes-atlantique-en-20-ans-plus-de-2000-foyers-ont-touche-une-aide-pour-insonoriser-leur-logement-20241004"
    },
    {
        "title": "Trois policiers reconnus coupables de subornation de t\u00e9moin dans la mort d'un Afro-Am\u00e9ricain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-policiers-reconnus-coupables-de-subornation-de-temoin-dans-la-mort-d-un-afro-americain-20241004"
    },
    {
        "title": "En Guadeloupe, neuf personnes dont cinq mineurs interpell\u00e9es apr\u00e8s des violences urbaines",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-guadeloupe-neuf-personnes-dont-cinq-mineurs-interpellees-apres-des-violences-urbaines-20241004"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les recettes pour \u00abd\u00e9smicardiser\u00bb la France ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux \u00e9conomistes ont remis ce jeudi un rapport command\u00e9 par la majorit\u00e9 pr\u00e9c\u00e9dente, qui revient notamment sur les politiques de r\u00e9duction des cotisations employeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/quelles-sont-les-recettes-pour-desmicardiser-la-france-20241003"
    },
    {
        "title": "Qui est Lord Porchester, le suppos\u00e9 premier amour de la reine Elizabeth II, qu'elle aurait pu \u00e9pouser ?",
        "summary": "Dans une nouvelle biographie consacr\u00e9e \u00e0 la d\u00e9funte souveraine, l\u2019auteur Craig Brown revient sur la pr\u00e9tendue idylle entre Elizabeth II et son directeur de courses.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/qui-est-lord-porchester-le-suppose-premier-amour-de-la-reine-elizabeth-ii-qu-elle-aurait-pu-epouser-20241003"
    },
    {
        "title": "Policiers et gendarmes pris pour cibles : dans l\u2019ombre, leurs familles elles aussi sous le joug de la menace",
        "summary": "R\u00c9CIT - Messages haineux, v\u00e9hicules d\u00e9grad\u00e9s, agressions\u2026 Elles sont \u00e9galement des cibles pour les d\u00e9linquants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-l-ombre-des-forces-de-l-ordre-des-epouses-et-des-familles-sous-le-joug-de-la-menace-20241003"
    },
    {
        "title": "Agressions, guet-apens, refus d'obtemp\u00e9rer\u2026 Comment les forces de l'ordre sont devenues des cibles ordinaires",
        "summary": "R\u00c9CIT - En civil ou en uniforme, les forces de l\u2019ordre n'\u00e9chappent plus au jeu de massacre: vingt-trois sont bless\u00e9s en moyenne chaque jour en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agressions-guet-apens-refus-d-obtemperer-comment-les-forces-de-l-ordre-sont-devenues-des-cibles-ordinaires-20241003"
    },
    {
        "title": "Guerre au Moyen-Orient : en Iran, l\u2019ayatollah Khamenei doit prendre la parole ce vendredi",
        "summary": "Ultime d\u00e9cideur dans les principaux dossiers de la R\u00e9publique islamique, Ali Khamenei pourrait lever la lumi\u00e8re sur les suites qu'entend donner T\u00e9h\u00e9ran \u00e0 son attaque, au cours de laquelle quelque 200 missiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s sur Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-au-moyen-orient-en-iran-l-ayatollah-khamenei-doit-prendre-la-parole-ce-vendredi-20241004"
    },
    {
        "title": "Un adjoint au maire de Bordeaux va traverser l'Europe en tandem jusqu'\u00e0 la fronti\u00e8re de l'Azerba\u00efdjan pour la COP29",
        "summary": "Cet \u00e9lu \u00e9cologiste a d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre la fronti\u00e8re entre la G\u00e9orgie et l\u2019Azerba\u00efdjan depuis Bordeaux \u00e0 v\u00e9lo, en partageant la route avec des acteurs locaux de l\u2019\u00e9nergie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-adjoint-au-maire-de-bordeaux-va-traverser-l-europe-en-tandem-jusqu-a-la-frontiere-de-l-azerbaidjan-pour-la-cop29-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00abNous attendons un coup de pouce du premier ministre\u00bb : les agriculteurs impatients de rencontrer Michel Barnier",
        "summary": "Alors qu\u2019il a promis de \u00abfaire une pause sur les normes\u00bb pour \u00abencourager\u00bb les agriculteurs touch\u00e9s par les crises, le premier ministre est attendu ce vendredi au Sommet de l\u2019\u00e9levage \u00e0 Cournon-d\u2019Auvergne (Puy-de-D\u00f4me).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nous-attendons-un-coup-de-pouce-du-premier-ministre-les-agriculteurs-impatients-de-rencontrer-michel-barnier-20241004"
    },
    {
        "title": "Bolivie: enqu\u00eate sur l\u2019ancien pr\u00e9sident Evo Morales pour viol sur mineure",
        "summary": "L\u2019homme de 65 aurait eu une relation avec une fille de 15 ans. Cette derni\u00e8re a accouch\u00e9 d\u2019une petite fille qu\u2019il a reconnu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bolivie-enquete-sur-l-ancien-president-evo-morales-pour-viol-sur-mineure-20241004"
    },
    {
        "title": "L\u2019acteur Michel Blanc est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans",
        "summary": "L'acteur qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public avec la troupe du Splendid dans les ann\u00e9es 1980 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi 4 octobre \u00e0 l'h\u00f4pital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/michel-blanc-est-mort-a-l-age-de-72-ans-20241004"
    },
    {
        "title": "Kidnapp\u00e9e par Daesh il y a 10 ans en Irak, une Y\u00e9zidie lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 Gaza",
        "summary": "L\u2019ex-otage de l\u2019\u00c9tat islamique Fawzia Sido, 21 ans, a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e \u00e0 Gaza cette semaine au cours d\u2019une op\u00e9ration impliquant Isra\u00ebl et les \u00c9tats-Unis, et a retrouv\u00e9 sa famille en Irak.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kidnappee-par-daesh-il-y-a-10-ans-une-yezidie-liberee-a-gaza-20241004"
    },
    {
        "title": "Nice : grand d\u00e9\u00e7u des derni\u00e8res l\u00e9gislatives, un proche de Christian Estrosi pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 sa revanche",
        "summary": "Ga\u00ebl Nofri vient de lancer \u00abDemain la 5\u00bb, un mouvement politique ax\u00e9 sur la conqu\u00eate de la circonscription de l'ouest ni\u00e7ois, remport\u00e9e le 30 juin par une fid\u00e8le \u00abciottiste\u00bb, la d\u00e9put\u00e9e sortante Christelle d\u2019Intorni.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-grand-decu-des-dernieres-legislatives-un-proche-de-christian-estrosi-prepare-deja-sa-revanche-20241004"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc&nbsp;: \u00ab&nbsp;Putain Michel... Qu'est-ce que tu nous as fait&nbsp;?&nbsp;\u00bb",
        "summary": "Josiane Balasko, G\u00e9rard Jugnot, Patrice Leconte... Les complices et partenaires de l\u2019acteur ont manifest\u00e9 leur peine apr\u00e8s l\u2019annonce du d\u00e9c\u00e8s de l\u2019acteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-de-michel-blanc-putain-michel-qu-est-ce-que-tu-nous-as-fait-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019angoisse, \u00e7a aide \u00e0 faire rire\u00bb : quand Le Figaro tirait le portrait de Michel Blanc en 1986",
        "summary": "LES ARCHIVES DU FIGARO - Lors de la pr\u00e9sentation \u00e0 Cannes du film Tenue de soir\u00e9e en 1986, le c\u00e9l\u00e8bre critique de cin\u00e9ma Fran\u00e7ois Chalais tirait de sa rencontre avec le com\u00e9dien taiseux un portrait subtil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/l-angoisse-ca-aide-a-faire-rire-quand-le-figaro-tirait-le-portrait-de-michel-blanc-en-1986-20241004"
    },
    {
        "title": "Michel Blanc en six personnages, des Bronz\u00e9s \u00e0 Monsieur Hire",
        "summary": "L\u2019acteur, qui avait perc\u00e9 avec la troupe du Splendid, a pr\u00eat\u00e9 ses traits \u00e0 certains des personnages les plus dramatiques du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1990 et 2000.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/michel-blanc-en-six-personnages-des-bronzes-a-monsieur-hire-20241004"
    },
    {
        "title": "Michel Blanc : \u00abMes trois cr\u00e9tins du Splendid, rencontr\u00e9s au lyc\u00e9e, et Marie-Anne, qui s\u2019est greff\u00e9e \u00e0 la bande, ont chang\u00e9 ma vie\u00bb",
        "summary": "L'acteur, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avec la troupe du Splendid dans les ann\u00e9es 1980 est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 72 ans, dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi 4 octobre. En 2019, il se livrait en toute intimit\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de la sortie du film Docteur ?.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/michel-blanc-le-luxe-est-tres-futile-mais-il-me-rassure-061219-178609"
    },
    {
        "title": "Le mec plus ultra, quand Michel Blanc jouait les crooners",
        "summary": "Le com\u00e9dien, mort \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, avait enregistr\u00e9, le Mec plus ultra, un 45 tours \u00e0 succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-mec-plus-ultra-quand-michel-blanc-jouait-les-crooners-20241004"
    },
    {
        "title": "Saint-Malo : un mineur plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire pour avoir poursuivi un lyc\u00e9en avec un couteau",
        "summary": "Ce lundi, un diff\u00e9rend est survenu entre plusieurs adolescents. L\u2019un d\u2019eux, arm\u00e9 d\u2019un couteau, est entr\u00e9 au sein de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/saint-malo-un-mineur-place-sous-controle-judiciaire-pour-avoir-poursuivi-un-lyceen-avec-un-couteau-20241004"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00abQue M. Grill arr\u00eate de mentir et rende enfin hommage \u00e0 Jessop\u00bb, le cri du c\u0153ur d\u2019un \u00e9lu apr\u00e8s la noyade d\u2019un jeune joueur de Futuna",
        "summary": "TEMOIGNAGE - Patrice Croquet, d\u00e9missionnaire du Comit\u00e9 directeur, sort du silence pour r\u00e9clamer au pr\u00e9sident de la FFR une reconnaissance envers cet enfant de 13 ans, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 fin mai lors d\u2019un stage de rugby. Documents \u00e0 l\u2019appui, il pointe ce qu\u2019il consid\u00e8re comme un \u00abscandaleux manque de respect\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-que-m-grill-arrete-de-mentir-et-rende-enfin-hommage-a-jessop-le-cri-du-coeur-d-un-elu-apres-la-noyade-d-un-jeune-joueur-de-futuna-20241004"
    },
    {
        "title": "Ivre, il fume dans un avion \u00e0 destination de Lyon et provoque un atterrissage d'urgence",
        "summary": "Un passager perturbateur d'un vol entre Agadir et Lyon a refus\u00e9 de se conformer aux instructions du personnel navigant alors qu'il fumait \u00e0 bord de l'appareil, contraignant le pilote \u00e0 un atterrissage d'urgence en Espagne, o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/ivre-il-fume-dans-un-avion-a-destination-de-lyon-et-provoque-un-atterrissage-d-urgence-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00ab&nbsp;Si tu pars, j\u2019te quitte&nbsp;\u00bb&nbsp;: les r\u00e9pliques cultes de Michel Blanc",
        "summary": "L\u2019acteur aux mille talents, prince du malentendu amoureux, poss\u00e9dait l\u2019art de sublimer ses dialogues. Des Bronz\u00e9s \u00e0 Tenue de Soir\u00e9e, floril\u00e8ge de ces mots de com\u00e9dien qui font mouche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/si-tu-pars-j-te-quitte-les-repliques-cultes-de-michel-blanc-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai terriblement peur de m\u2019ennuyer\u00bb : quand Michel Blanc \u00e9voquait la mort face \u00e0 Darius Rochebin",
        "summary": "VID\u00c9O - Lors d\u2019un entretien avec le journaliste pour la cha\u00eene suisse RTS en 2019, le com\u00e9dien s\u2019\u00e9tait confi\u00e9 sur son rapport avec la fin de la vie.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/j-ai-terriblement-peur-de-m-ennuyer-quand-michel-blanc-evoquait-la-mort-face-a-darius-robebin-20241004"
    },
    {
        "title": "Mercato: r\u00e9volution \u00e0 venir dans le foot, des r\u00e8gles de la Fifa sur les transferts jug\u00e9es \u00abcontraires au droit\u00bb de l'UE",
        "summary": "La Cour de justice de l\u2019Union Europ\u00e9enne a estim\u00e9, ce vendredi, que certaines r\u00e8gles de la FIFA encadrant les transferts entre clubs \u00e9taient contraires au droit de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/mercato-revolution-a-venir-dans-le-foot-des-regles-de-la-fifa-sur-les-transferts-jugees-contraires-au-droit-de-l-ue-20241004"
    },
    {
        "title": "Eaux us\u00e9es : un possible \u00abpermis de polluer\u00bb provoque une lev\u00e9e de boucliers sur le bassin d\u2019Arcachon",
        "summary": "L\u2019administration envisage de modifier la r\u00e9glementation pour tol\u00e9rer des d\u00e9bordements d\u2019eaux us\u00e9es dans le bassin en cas de fortes pluies, soit plusieurs dizaines de fois par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/eaux-usees-un-possible-permis-de-polluer-provoque-une-levee-de-boucliers-sur-le-bassin-d-arcachon-20241004"
    },
    {
        "title": "Oise: une personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans l'incendie d'une maison de retraite",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/oise-une-personne-decedee-dans-l-incendie-d-une-maison-de-retraite-20241004"
    },
    {
        "title": "Ramatoulaye Diop, celle qui partageait la vie de Michel Blanc en toute discr\u00e9tion depuis pr\u00e8s de quinze ans",
        "summary": "L'acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la nuit du jeudi 3 au vendredi 4 octobre, \u00e9tait en couple avec la styliste depuis plus d'une d\u00e9cennie.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/ramatoulaye-diop-celle-qui-partageait-la-vie-de-michel-blanc-en-toute-discretion-depuis-pres-de-quinze-ans-20241004"
    },
    {
        "title": "Sous l\u2019effet du r\u00e9chauffement, une r\u00e9gion de l\u2019Antarctique conna\u00eet un verdissement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Dans la P\u00e9ninsule Antarctique, r\u00e9gion situ\u00e9e au nord du continent le plus austral, la couverture v\u00e9g\u00e9tale a plus que d\u00e9cupl\u00e9 au cours des quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies, selon une \u00e9tude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/sous-l-effet-du-rechauffement-une-region-de-l-antarctique-connait-un-verdissement-accelere-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00abUne mesure \u00e9cologique, sociale et rapide \u00e0 mettre en \u0153uvre\u00bb : le ministre des Transports d\u00e9fend son projet de \u00abcars express\u00bb",
        "summary": "Fran\u00e7ois Durovray esp\u00e8re que ce dispositif qui consiste \u00e0 acheminer des habitants de grandes banlieues vers de gros bassins d'emploi ou vers des gares pourra \u00eatre mis en \u0153uvre \u00abd\u00e8s l\u2019an prochain\u00bb, afin d\u2019\u00aboffrir une solution de transport \u00e0 ceux qui n\u2019en ont pas\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-mesure-ecologique-sociale-et-rapide-a-mettre-en-oeuvre-le-ministre-des-transports-defend-son-projet-de-cars-express-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a serait pr\u00e9tentieux de dire que je suis une bombe sexuelle, non ?\u00bb : Michel Blanc, un pince-sans-rire \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "VID\u00c9OS - Le com\u00e9dien du Splendid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 72 ans, a fait de nombreuses apparitions sur le petit \u00e9cran, du plateau de Mireille Dumas \u00e0 celui de \u00abC \u00e0 vous\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ca-serait-pretentieux-de-dire-que-je-suis-une-bombe-sexuelle-non-michel-blanc-un-pince-sans-rire-a-la-television-20241004"
    },
    {
        "title": "Guerre au Moyen-Orient : des images satellites r\u00e9v\u00e8lent les d\u00e9g\u00e2ts des missiles iraniens sur une base isra\u00e9lienne",
        "summary": "AVANT/APR\u00c8S \u2013&nbsp;Un hangar a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit et une trentaine d\u2019impacts de missiles ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur la base a\u00e9rienne de Nevatim.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-au-moyen-orient-des-images-satellites-revelent-les-degats-des-missiles-iraniens-sur-une-base-israelienne-20241004"
    },
    {
        "title": "\u00abUne \u00e9norme allergie \u00e0 un m\u00e9dicament\u00bb : G\u00e9rard Jugnot livre des d\u00e9tails sur les circonstances du d\u00e9c\u00e8s de Michel Blanc",
        "summary": "VID\u00c9O - Interrog\u00e9 par Thomas Sotto et Amandine B\u00e9got dans la matinale de RTL, le com\u00e9dien a partag\u00e9 les derni\u00e8res informations qu\u2019il poss\u00e8de sur la disparition de son ami, mort cette nuit d\u2019une crise cardiaque.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/une-enorme-allergie-a-un-medicament-gerard-jugnot-livre-des-details-sur-les-circonstances-du-deces-de-michel-blanc-20241004"
    },
    {
        "title": "Michel Blanc au th\u00e9\u00e2tre&nbsp;: du P\u00e8re No\u00ebl \u00e0 la mise en sc\u00e8ne",
        "summary": "Entam\u00e9e avec la troupe du Splendid, la carri\u00e8re du com\u00e9dien s\u2019est poursuivie, sur les planches, avec des pi\u00e8ces comme Art ou L'Amour est enfant de salaud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/michel-blanc-au-theatre-du-pere-noel-a-la-mise-en-scene-20241004"
    },
    {
        "title": "Nantes : une enqu\u00eate ouverte pour tentative de meurtre apr\u00e8s une nouvelle agression au couteau",
        "summary": "Le parquet nantais va exploiter les images des cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance pour enqu\u00eater sur l\u2019agression \u00e0 l\u2019arme blanche qui a fait deux bless\u00e9s en centre-ville, dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-une-enquete-ouverte-pour-tentative-de-meurtre-apres-une-nouvelle-agression-au-couteau-20241004"
    },
    {
        "title": "McDonald\u2019s lance ce mardi ses \u00abveggie McPlant nuggets\u00bb, une version sans viande de ses nuggets au poulet",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le num\u00e9ro un mondial du fast-food a r\u00e9invent\u00e9 ses nuggets en proposant une alternative v\u00e9g\u00e9tarienne aux pois jaunes, commercialis\u00e9e en France d\u00e8s le 8 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/mcdonald-s-lance-ce-mardi-ses-veggie-mcplant-nuggets-une-version-sans-viande-de-ses-nuggets-au-poulet-20241004"
    },
    {
        "title": "R\u00e9actions \u00e0 la mort de Michel Blanc, les \u00abtrois priorit\u00e9s\u00bb de l\u2019\u00c9ducation nationale, l\u2019Iran menace Isra\u00ebl... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 4 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/reactions-a-la-mort-de-michel-blanc-les-trois-priorites-de-l-education-nationale-l-iran-menace-israel-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241004"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc&nbsp;: Emmanuel Macron salue la m\u00e9moire d'un \u00ab&nbsp;monument du cin\u00e9ma fran\u00e7ais&nbsp;\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre Michel Barnier a \u00e9galement r\u00e9agi \u00e0 l\u2019annonce du d\u00e9c\u00e8s de Michel Blanc le qualifiant de \u00ab&nbsp;formidable acteur qui nous a fait rire&nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-de-michel-blanc-emmanuel-macron-salue-la-memoire-d-un-monument-du-cinema-francais-20241004"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abSans le crier sur les toits, Michel Barnier n\u00e9gocie un \u201ctournant de la rigueur\u201d comme en 1983\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Le premier ministre s\u2019est fix\u00e9 comme objectif de ramener le d\u00e9ficit public \u00e0 5&nbsp;% du PIB en 2025. Pour ce faire, des efforts seront demand\u00e9s \u00e0 l\u2019ensemble de la population\u2026 comme en 1983.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-sans-le-crier-sur-les-toits-michel-barnier-negocie-un-tournant-de-la-rigueur-comme-en-1983-20241003"
    },
    {
        "title": "Didier Migaud promet de faire de la justice une \u00abpriorit\u00e9\u00bb malgr\u00e9 l\u2019\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 des finances publiques",
        "summary": "Didier Migaud avait \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 par son pr\u00e9d\u00e9cesseur, \u00c9ric Dupond-Moretti, \u00e0 ne pas \u00ab&nbsp;trahir&nbsp;\u00bb les moyens historiques accord\u00e9s \u00e0 la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/didier-migaud-promet-de-faire-de-la-justice-une-priorite-malgre-l-etat-degrade-des-finances-publiques-20241004"
    },
    {
        "title": "Antibes : une femme de chambre condamn\u00e9e \u00e0 un an de prison ferme pour avoir mis le feu dans un h\u00f4tel",
        "summary": "\u00c2g\u00e9e d\u2019une quarantaine d\u2019ann\u00e9es, cette ressortissante Moldave n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 en mesure d\u2019expliquer son geste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/antibes-une-femme-de-chambre-condamnee-a-un-an-de-prison-ferme-pour-avoir-mis-le-feu-dans-un-hotel-20241004"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc : les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9 bouleversent leur programmation pour lui rendre hommage",
        "summary": "L\u2019acteur, connu pour son r\u00f4le dans Les Bronz\u00e9s, s\u2019est \u00e9teint dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 72 ans. France 2 et France 3 vont rediffuser ses plus grands films.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mort-de-michel-blanc-les-chaines-de-tele-bouleversent-leur-programmation-pour-lui-rendre-hommage-20241004"
    },
    {
        "title": "Quand Michel Blanc d\u00e9clarait son amour pour Hongkong",
        "summary": "\u00c9pris d'Asie depuis qu'il avait lu Tintin et le Lotus bleu, Michel Blanc connaissait Hongkong sur le bout de ses baguettes. Nous l'avions suivi en 2003 le temps d'une balade gourmande dans sa ville f\u00e9tiche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/quand-michel-blanc-declarait-son-amour-pour-hongkong-20241004"
    },
    {
        "title": "Mort de Michel Blanc : le style (\u00e9ternel) Jean-Claude Dusse",
        "summary": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 72 ans, Michel Blanc a sublim\u00e9 le personnage de Dusse, loser magnifique des \u00abBronz\u00e9s\u00bb. Mais son style \u00e9tait-il vraiment ringard ? La mode Dusse peut-elle ressurgir ? Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/mode-homme/mort-de-michel-blanc-le-style-eternel-jean-claude-dusse-20241004"
    }
]