[
    {
        "title": "\u00abJamais sans mon fils!\u00bb: le combat d\u2019Irina Tchistyakova, m\u00e8re de soldat qui fait trembler les g\u00e9n\u00e9raux russes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Kirill Tchistyakov, conscrit russe de 19 ans, a disparu sur le front en Ukraine en mars 2022. Depuis, sa m\u00e8re Irina remue ciel et terre pour le retrouver, vivant ou mort. Une qu\u00eate devenue embl\u00e9matique dans une Russie gagn\u00e9e, elle aussi, par la lassitude de la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jamais-sans-mon-fils-le-combat-d-irina-tchistyakova-mere-de-soldat-qui-fait-trembler-les-generaux-russes-20231209"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un adolescent de 17 ans d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s un refus d'obtemp\u00e9rer \u00e0 scooter",
        "summary": "Des policiers de la BAC avaient entam\u00e9 une course poursuite avec un deux-roues dont le conducteur venait de griller un feu rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/seine-et-marne-un-adolescent-de-17-ans-decede-apres-un-refus-d-obtemperer-a-scooter-20231209"
    },
    {
        "title": "COP28: \u00abIl nous reste des chances de ne pas d\u00e9passer les 1,5\u00b0C au XXIe si\u00e8cle\u00bb, explique le pr\u00e9sident du Giec",
        "summary": "INTERVIEW - Jim Skea, pr\u00e9sident du Groupe d'experts intergouvernemental sur l'\u00e9volution du climat (Giec) rappelle qu\u2019il est encore possible de respecter l\u2019accord de Paris pour limiter le r\u00e9chauffement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/climat-je-ne-serais-pas-surpris-que-les-energies-fossiles-soient-dans-le-texte-final-de-la-cop-explique-le-president-du-giec-20231208"
    },
    {
        "title": "\u00abCol\u00e8re\u00bb, \u00abindignation\u00bb : la lettre de l'Opep sur les \u00e9nergies fossiles provoque des remous \u00e0 la COP28",
        "summary": "Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des pays exportateurs de p\u00e9trole a demand\u00e9 \u00aben urgence\u00bb \u00e0 ses 23 pays membres ou associ\u00e9s de \u00abrejeter proactivement\u00bb tout accord ciblant les \u00e9nergies fossiles dans les n\u00e9gociations climatiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/colere-indignation-la-lettre-de-l-opep-sur-les-energies-fossiles-provoque-des-remous-a-la-cop28-20231209"
    },
    {
        "title": "COP28 : la France \u00abstup\u00e9faite\u00bb et \u00aben col\u00e8re\u00bb apr\u00e8s les d\u00e9clarations de l'Opep sur les \u00e9nergies fossiles",
        "summary": "L'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole (Opep) est sous le feu des critiques apr\u00e8s que son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a appel\u00e9 ses membres \u00e0 rejeter tout accord ciblant les \u00e9nergies fossiles lors de la COP28.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cop28-la-france-stupefaite-et-en-colere-apres-les-declarations-de-l-opep-20231209"
    },
    {
        "title": "COP28: des militants \u00e9cologistes colorent en vert le Grand Canal de Venise et plusieurs fleuves d\u2019Italie",
        "summary": "EN IMAGES - Des militants accroch\u00e9s \u00e0 des cordes et des harnais ont d\u00e9ploy\u00e9 une banderole depuis le c\u00e9l\u00e8bre pont du Rialto, sur laquelle on pouvait lire \u00abCOP28: pendant que le gouvernement parle, nous ne tenons qu'\u00e0 un fil\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cop28-des-militants-ecologistes-colorent-en-vert-le-grand-canal-de-venise-et-plusieurs-fleuves-d-italie-20231209"
    },
    {
        "title": "Il y a 50 ans : L\u2019Archipel du Goulag de Soljenitsyne, la bombe qui va frapper \u00e0 mort le totalitarisme sovi\u00e9tique",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Fin d\u00e9cembre 1973 paraissait \u00e0 Paris le c\u00e9l\u00e8bre livre \u00e9crit en secret par le grand \u00e9crivain russe et transmis \u00e0 l\u2019Ouest. Il d\u00e9fie les dirigeants de l\u2019URSS et met sa vie en jeu. Ses pages vont bouleverser la France et l\u2019Occident. Le communisme ne s\u2019en rel\u00e8vera pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/il-y-a-50-ans-l-archipel-du-goulag-de-soljenitsyne-la-bombe-qui-va-frapper-a-mort-le-totalitarisme-sovietique-20231208"
    },
    {
        "title": "Zelensky sera pr\u00e9sent \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d'investiture de Milei",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/zelensky-sera-present-a-la-ceremonie-d-investiture-de-milei-20231209"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : au terme d\u2019un match fou, Lyon s\u2019incline de peu \u00e0 Bristol (en vid\u00e9o)",
        "summary": "Ce samedi soir, le LOU a \u00e9t\u00e9 battu sur le gong par les Bears (36-34) dans un match \u00e0 11 essais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-au-terme-d-un-match-fou-lyon-s-incline-de-peu-a-bristol-20231209"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : lib\u00e9r\u00e9 par Kolo Muani, le PSG peut se tourner vers Dortmund",
        "summary": "Vainqueur de Nantes ce samedi (2-1), au Parc des Princes, le PSG a fait le plein de points et de confiance avant d'en d\u00e9coudre avec le Borussia mercredi, en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-sans-convaincre-le-psg-s-impose-face-a-nantes-avant-le-deplacement-a-dortmund-20231209"
    },
    {
        "title": "Richard Berry accus\u00e9 d'inceste: Coline Berry \u00abmaintient\u00bb et \u00abassume\u00bb ses accusations contre son p\u00e8re",
        "summary": "La fille de l\u2019acteur s\u2019est exprim\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9cision de la Cour de Cassation mardi de casser sa condamnation pour diffamation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/richard-berry-accuse-d-inceste-coline-berry-maintient-et-assume-ses-accusations-contre-son-pere-20231209"
    },
    {
        "title": "\u00abLa chute est in\u00e9dite depuis les ann\u00e9es 80\u00bb : face \u00e0 l\u2019inflation, les coupes franches des Fran\u00e7ais dans leur budget alimentation",
        "summary": "ENQU\u00caTE - La chute des d\u00e9penses des m\u00e9nages, mesur\u00e9e par l'Insee, est \u00abin\u00e9dite\u00bb. Reflet les inqui\u00e9tudes, les difficult\u00e9s et les tentatives de nos compatriotes de s\u2019adapter \u00e0 la flamb\u00e9e des prix, elle pr\u00e9occupe \u00e9galement les experts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-chute-est-inedite-depuis-les-annees-80-face-a-l-inflation-les-coupes-franches-des-francais-dans-leur-budget-alimentation-20231209"
    },
    {
        "title": "Carrefour lance une \u00abassurance caddie\u00bb pour pouvoir continuer \u00e0 faire ses courses en cas d\u2019accident de la vie",
        "summary": "Cette \u00abgarantie pouvoir d\u2019achat\u00bb permet d\u2019obtenir des indemnisations financi\u00e8res \u00aben cas d'hospitalisation accidentelle, d'incapacit\u00e9 temporaire totale, de perte d'emploi ou d'invalidit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/carrefour-lance-une-assurance-caddie-pour-pouvoir-continuer-a-faire-ses-courses-en-cas-d-accident-de-la-vie-20231209"
    },
    {
        "title": "Neuf experts livrent leurs conseils pour faire baisser votre facture de chauffage",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Il existe plusieurs astuces pour r\u00e9aliser des \u00e9conomies de chauffage importantes cet hiver. Comment s\u2019y prendre ? Vers qui se tourner ? Plusieurs experts d\u00e9voilent leurs bons plans et astuces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/neuf-experts-livrent-leurs-conseils-pour-faire-baisser-votre-facture-de-chauffage-20231209"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00abOffice mineurs\u00bb, \u00e0 l\u2019origine du vaste coup de filet anti-p\u00e9docriminalit\u00e9 ?",
        "summary": "Ce nouvel office inaugur\u00e9 en ao\u00fbt a permis l\u2019arrestation de 80 hommes dans toute la France. Ils sont notamment accus\u00e9s de d\u00e9tenir des contenus p\u00e9dopornographiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/violences-faites-aux-enfants-qu-est-ce-que-l-office-mineurs-qui-doit-etre-renforce-20231120"
    },
    {
        "title": "Percipion, le nouveau logiciel qui ma\u00eetrise le langage des p\u00e9docriminels",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les associations qui luttent contre les violences faites aux enfants en ligne aimeraient que cette technologie soit int\u00e9gr\u00e9e aux plateformes type Facebook ou TikTok.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/percipion-le-nouveau-logiciel-qui-maitrise-le-langage-des-pedocriminels-20231208"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est dans l'immonde de l'immonde\u00bb : 80 arrestations lors du plus gros coup de filet anti-p\u00e9docriminalit\u00e9 jamais r\u00e9alis\u00e9 en France",
        "summary": "Deux professeurs des \u00e9coles, des entra\u00eeneurs sportifs, un ambulancier ou un surveillant d\u2019un foyer pour enfants handicap\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lutte-contre-la-pedocriminalite-80-personnes-interpellees-lors-du-plus-gros-coup-de-filet-jamais-realise-en-france-20231208"
    },
    {
        "title": "Notre s\u00e9lection de 12 champagnes discrets que les amateurs s'arrachent",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Au-del\u00e0 des grandes maisons, ils sont quelques dizaines \u00e0 occuper une place de choix dans le c\u0153ur des plus fins amateurs. Des vignerons confidentiels que vous auriez tort d'ignorer longtemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/notre-selection-de-12-champagnes-discrets-que-les-amateurs-s-arrachent-20231209"
    },
    {
        "title": "Rencontrez les quatre meilleurs vignerons de France lors d'un d\u00eener d'exception",
        "summary": "Le temps d\u2019une soir\u00e9e, au restaurant doublement \u00e9toil\u00e9 Le Taillevent, venez rencontrer les laur\u00e9ats du palmar\u00e8s 2023 du Top 50 des meilleurs vignerons du Figaro Vin.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/domaines-et-vignerons/o157051-decouvrez-les-quatre-meilleurs-vignerons-de-france-lors-d-un-diner-d-exception"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2023 des meilleurs vignerons de France",
        "summary": "Si c'est une personnalit\u00e9 de Bordeaux qui monte sur la plus haute marche du podium, le top 50 donne aussi une belle place \u00e0 la Bourgogne, \u00e0 la Champagne et \u00e0 la vall\u00e9e du Rh\u00f4ne.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/o157050-notre-palmares-2023-des-meilleurs-vignerons-de-france"
    },
    {
        "title": "Changements d\u2019horaires, nouvelles lignes... Pourquoi ce dimanche est un big bang pour les trains fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Chaque deuxi\u00e8me dimanche de d\u00e9cembre, les grilles horaires changent pour l\u2019ensemble des trains en France et en Europe. C\u2019est aussi \u00e0 ce moment que sont inaugur\u00e9es de nouvelles liaisons et que se profilent les nouveaut\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/changements-d-horaires-nouvelles-lignes-pourquoi-ce-dimanche-est-un-big-bang-pour-les-trains-francais-20231210"
    },
    {
        "title": "Une fr\u00e9gate fran\u00e7aise abat en mer Rouge deux drones venant du Y\u00e9men qui se dirigeaient vers elle",
        "summary": "Les rebelles Houthis au Y\u00e9men ont effectu\u00e9 plusieurs tirs depuis le d\u00e9but de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas visant l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-fregate-francaise-abat-en-mer-rouge-deux-drones-venant-du-yemen-qui-se-dirigeaient-vers-elle-20231210"
    },
    {
        "title": "Oreiller, \u00e9cran, sieste flash\u2026 Nos conseils pour dormir comme un champion",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce qui est valable pour les jeunes sportifs l\u2019est aussi pour chacun d\u2019entre nous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/oreiller-ecran-sieste-flash-nos-conseils-pour-dormir-comme-un-champion-20231209"
    },
    {
        "title": "Argentine: apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection, le lion Javier Milei a rentr\u00e9 les griffes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nouveau pr\u00e9sident argentin sera investi ce dimanche 10\u00a0d\u00e9cembre. Le \u00ablion libertarien\u00bb a revu \u00e0\u00a0la baisse ses ambitions de changements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-apres-l-election-le-lion-javier-milei-a-rentre-les-griffes-20231208"
    },
    {
        "title": "Argentine: pour gouverner, le libertarien Javier Milei devra composer avec la \u00abcaste politique\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ceux qu\u2019il a vilipend\u00e9e pendant toute sa campagne sont aussi ceux qu\u2019il devra convaincre de voter ses r\u00e9formes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-pour-gouverner-le-libertarien-javier-milei-devra-composer-avec-la-caste-politique-20231209"
    },
    {
        "title": "\u00abVive la libert\u00e9, bordel!\u00bb : le pr\u00e9sident argentin Javier Milei envoie un cadeau \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "\u00abEmmanuel Macron en agent publicitaire du populiste ultralib\u00e9ral Javier Milei\u2026\u00bb, a regrett\u00e9 Olivier Faure, premier secr\u00e9taire du parti socialiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vive-la-liberte-bordel-le-president-argentin-javier-milei-envoie-un-cadeau-a-emmanuel-macron-20231209"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : 11 essais, un drop fatal, le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o du spectaculaire Bristol-Lyon",
        "summary": "Les Lyonnais, qui avaient pris l\u2019avantage apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 men\u00e9s de 23 points, se sont finalement inclin\u00e9s sur un drop 5 minutes apr\u00e8s la sir\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-11-essais-un-drop-fatal-le-resume-video-du-spectaculaire-bristol-lyon-20231210"
    },
    {
        "title": "Au festival de Sundance, coup de projecteur sur l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "Alors qu\u2019un mouvement de gr\u00e8ve des acteurs concernant la place de l\u2019IA dans le cin\u00e9ma s\u2019ach\u00e8ve, le festival du film ind\u00e9pendant fait la part belle au sujet qui secoue Hollywood.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/au-festival-de-sundance-coup-de-projecteur-sur-l-intelligence-artificielle-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abIci on retrouve l'histoire de l'homme\u00bb : \u00e0 La Lande-de-Fronsac, un chantier m\u00e9di\u00e9val avec des m\u00e9thodes ancestrales",
        "summary": "REPORTAGE - Le chantier m\u00e9di\u00e9val de Guyenne, implant\u00e9 \u00e0 La Lande-de-Fronsac (Gironde), pr\u00e9voit d\u2019utiliser les savoir-faire anciens pour reconstruire des \u00e9difices religieux datant du XIe au XIVe si\u00e8cles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-a-la-lande-de-fronsac-un-chantier-medieval-pour-preserver-l-artisanat-ancestral-20231210"
    },
    {
        "title": "Pourquoi est-il si difficile de demander de l\u2019aide?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Signe de maturit\u00e9 \u00e9motionnelle, c\u2019est aussi une comp\u00e9tence \u00e0 travailler. Mais nos automatismes ont la vie dure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-est-il-si-difficile-de-demander-de-l-aide-20231210"
    },
    {
        "title": "Comment positiver en cette \u00e9poque anxiog\u00e8ne ? La le\u00e7on d'espoir de la philosophe Laurence Devillairs",
        "summary": "ENTRETIEN - Comment positiver en cette \u00e9poque anxiog\u00e8ne\u200a? Pour la philosophe Laurence Devillairs, l'inqui\u00e9tude elle-m\u00eame nous donne la lucidit\u00e9, la force de r\u00e9sister au d\u00e9couragement, la volont\u00e9 d'agir pour un futur dont nous sommes responsables.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/comment-positiver-en-cette-epoque-anxiogene-la-lecon-d-espoir-de-la-philosophe-laurence-devillairs-20231210"
    },
    {
        "title": "Immigration : Edouard Philippe propose des \u00abquotas\u00bb de r\u00e9gularisations \u00abpour rassurer ceux qui craignent un appel d'air\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre s\u2019est exprim\u00e9 sur le projet de loi immigration dans un entretien au JDD, appelant les d\u00e9put\u00e9s LR \u00e0 ne pas faire obstacle. Interrog\u00e9 sur le drame de Cr\u00e9pol, il a aussi d\u00e9plor\u00e9 \u00abune nouvelle forme de racisme anti-Blancs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-edouard-philippe-propose-des-quotas-de-regularisations-pour-rassurer-ceux-qui-craignent-un-appel-d-air-20231210"
    },
    {
        "title": "De Calais \u00e0 Montpellier, deux d\u00e9put\u00e9s de terrain face aux r\u00e9alit\u00e9s contraires de l\u2019immigration",
        "summary": "REPORTAGE - Dans leur circonscription, Pierre-Henri Dumont (LR) et Patrick Vignal (Renaissance) font tous les deux face, tr\u00e8s diff\u00e9remment, aux d\u00e9fis migratoires. Et tentent, chacun \u00e0 leur mani\u00e8re, de pousser leurs convictions avant l\u2019arriv\u00e9e, ce lundi, du projet de loi immigration \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/de-calais-a-montpellier-deux-deputes-de-terrain-face-aux-realites-contraires-de-l-immigration-20231209"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le projet de loi immigration pourrait \u00eatre retoqu\u00e9 d\u00e8s lundi \u00e0 l'Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - La motion de rejet pr\u00e9alable que d\u00e9fendront lundi apr\u00e8s-midi les \u00e9cologistes a de r\u00e9elles chances de faire tomber le texte de G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pourquoi-le-projet-de-loi-immigration-pourrait-etre-retoque-des-lundi-a-l-assemblee-20231206"
    },
    {
        "title": "Immigration: comment l\u2019\u00c9tat diffuse le probl\u00e8me dans toute la France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que le projet de loi de G\u00e9rald Darmanin est d\u00e9battu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le \u00absch\u00e9ma national d\u2019accueil des demandeurs d\u2019asile et d\u2019int\u00e9gration des r\u00e9fugi\u00e9s\u00bb organise leur dispersion sur tout le territoire. Les dispositifs ont beau \u00eatre satur\u00e9s, des centres pour migrants sont implant\u00e9s jusque dans les villages, au m\u00e9pris de l\u2019avis des populations locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-comment-l-etat-diffuse-le-probleme-dans-toute-la-france-20231208"
    },
    {
        "title": "Les bureaux de vote ouvrent en \u00c9gypte pour la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident sortant, Abdelfatah Al-Sissi, semble assur\u00e9 d'emporter un troisi\u00e8me mandat face \u00e0 trois figures globalement inconnues du grand public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-bureaux-de-vote-ouvrent-en-egypte-pour-la-presidentielle-20231210"
    },
    {
        "title": "Voyage immersif au c\u0153ur des batailles navales de la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "ENTRETIEN - Ancien navigateur au sein de la Marine nationale, Lo\u00efc Guermeur signe un livre d\u2019histoire haletant, o\u00f9 les p\u00e9rip\u00e9ties des marins de 1939 \u00e0 1945, souvent tragiques, sont racont\u00e9es \u00e0 hauteur d\u2019hommes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/voyage-immersif-au-coeur-des-batailles-navales-de-la-seconde-guerre-mondiale-20231210"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme sur des campus am\u00e9ricains : la pr\u00e9sidente de l\u2019universit\u00e9 de Pennsylvanie d\u00e9missionne",
        "summary": "Elizabeth Magill avait expliqu\u00e9 devant le Congr\u00e8s que les appels au g\u00e9nocide des juifs pouvaient, \u00abselon le contexte\u00bb, porter atteinte au r\u00e8glement de son universit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antisemitisme-sur-des-campus-americains-la-presidente-de-l-universite-de-pennsylvanie-demissionne-20231210"
    },
    {
        "title": "D\u00e9colonialisme, antisionisme, antis\u00e9mitisme : la grande d\u00e9rive des universit\u00e9s am\u00e9ricaines",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Depuis l'assaut du Hamas en Isra\u00ebl, une crise morale et politique secoue le monde acad\u00e9mique am\u00e9ricain, submerg\u00e9 par l'id\u00e9ologie du wokisme, avec la b\u00e9n\u00e9diction des autorit\u00e9s universitaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-fureur-decolonialiste-et-antisemite-des-campus-americains-20231208"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne nous appelle plus pour un oui ou pour un non\u00bb: apr\u00e8s l'affaire McKinsey, les cabinets de conseil sevr\u00e9s de missions dans le secteur public",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le scandale a entra\u00een\u00e9 une chute des commandes publiques. Mais les professionnels esp\u00e8rent que la loi en pr\u00e9paration permettra, paradoxalement, de relancer les affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/on-ne-nous-appelle-plus-pour-un-oui-ou-pour-un-non-apres-l-affaire-mckinsey-les-cabinets-de-conseil-sevres-de-missions-dans-le-secteur-public-20231210"
    },
    {
        "title": "Papas et chanteurs: le ph\u00e9nom\u00e8ne su\u00e9dois \u00abDad Harmony\u00bb enflamme Internet",
        "summary": "Depuis fin novembre et pour un mois, le groupe sillonne la Su\u00e8de chaque week-end \u00e0 la rencontre de son public, les cinq papas continuant de travailler pendant la semaine et d'\u00eatre aupr\u00e8s de leur famille. Ils ont chacun deux enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/papas-et-chanteurs-le-phenomene-suedois-dad-harmony-enflamme-internet-20231210"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le prix des panneaux solaires s\u2019effondre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En l\u2019espace de douze mois, le tarif de ces dispositifs photovolta\u00efques a fondu de moiti\u00e9. Une situation qui pourrait inciter les Fran\u00e7ais \u00e0 franchir le cap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-le-prix-des-panneaux-solaires-s-effondre-20231210"
    },
    {
        "title": "PSG-Nantes : Barcola et Kolo Muani au rendez-vous, le Parc en feu, la vie sans Demb\u00e9l\u00e9... Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste samedi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-nantes-barcola-et-kolo-muani-au-rendez-vous-le-parc-en-feu-la-vie-sans-dembele-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20231210"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un sondage d\u2019Elon Musk sur X, le complotiste Alex Jones pourrait faire son retour sur le r\u00e9seau social",
        "summary": "Le puissant patron de la plateforme X, anciennement Twitter, a consult\u00e9 les internautes samedi sur la r\u00e9int\u00e9gration du complotiste am\u00e9ricain Alex Jones, banni du r\u00e9seau social en 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/apres-un-sondage-d-elon-musk-sur-x-le-complotiste-alex-jones-pourrait-faire-son-retour-sur-le-reseau-social-20231210"
    },
    {
        "title": "Tintin au Congo ressort muni d'une pr\u00e9face sur son contexte colonial",
        "summary": "L'album controvers\u00e9, paru en 1931, ressort dans une version in\u00e9dite, coloris\u00e9e et dot\u00e9e d'une nouvelle couverture agr\u00e9ment\u00e9 d\u2019un avant-propos sign\u00e9 Philippe Goddin, pr\u00e9sident de l'association Les Amis de Herg\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/tintin-au-congo-ressort-muni-d-une-preface-sur-son-contexte-colonial-20231210"
    },
    {
        "title": "Boxe : la retraite pour Yoka ? \u00abOn va discuter avec ma team\u00bb, r\u00e9agit le Fran\u00e7ais apr\u00e8s sa d\u00e9faite",
        "summary": "Battu pour la troisi\u00e8me fois de sa carri\u00e8re chez les lourds samedi soir face \u00e0 Ryad Mehry, Tony Yoka va devoir se poser les bonnes questions sur la suite de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/boxe-la-retraite-pour-yoka-on-va-discuter-avec-ma-team-reagit-le-francais-apres-sa-defaite-20231210"
    },
    {
        "title": "En immersion au Crazy Horse, le cabaret le plus sexy de Paris",
        "summary": "REPORTAGE - P\u00e9n\u00e9trez par la petite porte dans les coulisses du cabaret le plus sensuel de Paris, pour d\u00e9couvrir les secrets bien gard\u00e9s du c\u00e9l\u00e8bre temple du nu artistique de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lifestyle/en-immersion-au-crazy-horse-le-cabaret-le-plus-sexy-de-paris-20231210"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : \u00abIl est bien possible qu\u2019il y ait une forme nouvelle de racisme anti-Blancs\u00bb, dit \u00c9douard Philippe",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur le drame qui a co\u00fbt\u00e9 la vie au jeune Thomas, le 19 novembre dernier, l\u2019ancien premier ministre a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abune forme nouvelle de racisme anti-Blancs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/crepol-il-est-bien-possible-qu-il-y-ait-une-forme-nouvelle-de-racisme-anti-blancs-dit-edouard-philippe-20231210"
    },
    {
        "title": "Le malaise de la justice face au racisme anti-blancs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 ce stade de l\u2019enqu\u00eate, le parquet de Valence n\u2019a pas retenu le caract\u00e8re raciste de l\u2019attaque de Cr\u00e9pol, r\u00e9activant une vive controverse au sujet du racisme anti-blancs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-malaise-de-la-justice-face-au-racisme-anti-blancs-20231205"
    },
    {
        "title": "Gilles Kepel et Yascha Mounk: \u00ab\u00c0 l\u2019universit\u00e9, la libert\u00e9 de penser en danger?\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Le directeur de la chaire Moyen-Orient M\u00e9diterran\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9cole normale sup\u00e9rieure et le ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Harvard, alertent sur la mont\u00e9e en puissance de l\u2019id\u00e9ologie woke aussi bien dans les universit\u00e9s am\u00e9ricaines que fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/gilles-kepel-et-yascha-mounk-a-l-universite-les-etudiants-ne-viennent-plus-entendre-des-visions-contradictoires-20231207"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un enjeu d'autorit\u00e9 \u00e0 restaurer\u00bb : le gouvernement lance le tour de France de la parentalit\u00e9",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s les \u00e9meutes qui ont suivi la mort du jeune Nahel, la ministre des Solidarit\u00e9s et des Familles, Aurore Berg\u00e9, confirme les mesures r\u00e9pressives vis-\u00e0-vis des parents d\u00e9faillants et installe une commission scientifique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-y-a-un-enjeu-d-autorite-a-restaurer-le-gouvernement-lance-le-tour-de-france-de-la-parentalite-20231210"
    },
    {
        "title": "MLS : le Fran\u00e7ais Wilfried Nancy \u00abfier mais pas heureux\u00bb d'\u00eatre le premier coach noir titr\u00e9",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur du Columbus Crew, sacr\u00e9 champion de MLS, regrette l\u2019absence d\u2019entra\u00eeneurs noirs au plus haut niveau dans le football.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/mls-le-francais-nancy-fier-mais-pas-heureux-d-etre-le-premier-coach-noir-titre-20231210"
    },
    {
        "title": "OL : Gr\u00e9gory Coupet \u00abscandalis\u00e9\u00bb par \u00able manque de r\u00e9bellion\u00bb des joueurs",
        "summary": "L\u2019ancien gardien de l\u2019OL ne comprend pas l\u2019apathie du vestiaire lyonnais face \u00e0 la vague de mauvais r\u00e9sultats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ol-gregory-coupet-scandalise-par-le-manque-de-rebellion-des-joueurs-20231210"
    },
    {
        "title": "Les meilleurs bars \u00e0 hu\u00eetres de Paris",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Qu\u2019elles jouent la carte de l\u2019ap\u00e9ro de quartier, du Paris de carte postale, de l\u2019ambiance festive ou du \u00abcorner\u00bb de grandes maisons, voici nos adresses favorites pour un bon bain d\u2019iode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/les-meilleurs-bars-a-huitres-de-paris-20231130"
    },
    {
        "title": "Nos cinq restaurants coups de c\u0153ur \u00e0 d\u00e9couvrir en Is\u00e8re",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Nich\u00e9es dans le Vercors, la Chartreuse, la Belledonne, la Matheysine et l\u2019Oisans, ces\u00a0adresses aux allures de refuge respirent la gourmandise et la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/nos-cinq-restaurants-coups-de-coeur-a-decouvrir-en-isere-20231209"
    },
    {
        "title": "Nigeria : Rhoda Jatau, une chr\u00e9tienne d\u00e9tenue pour blasph\u00e8me, lib\u00e9r\u00e9e sous caution",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nigeria-rhoda-jatau-une-chretienne-detenue-pour-blaspheme-liberee-sous-caution-20231210"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re : trois morts dans un accident de la route dimanche matin",
        "summary": "La voiture a fait une sortie de route pr\u00e8s de Crozon, avant de percuter un arbre et de prendre feu. Les victimes n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/finistere-trois-morts-dimanche-matin-dans-un-accident-de-la-route-20231210"
    },
    {
        "title": "La justice ouvre une enqu\u00eate sur la gestion de la mairie RN de Fr\u00e9jus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-justice-ouvre-une-enquete-sur-la-gestion-de-la-mairie-rn-de-frejus-20231210"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on ne se dispute pas une fois par semaine, ce n'est pas normal\u00bb : ces Fran\u00e7ais qui travaillent en famille",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - En France, pr\u00e8s d\u2019une entreprise sur deux est une entreprise familiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/si-on-ne-se-dispute-pas-une-fois-par-semaine-ce-n-est-pas-normal-ces-francais-qui-travaillent-en-famille-20231202"
    },
    {
        "title": "Immigration : Renaud Muselier appelle LR \u00e0 \u00abaffirmer leur cr\u00e9dibilit\u00e9 politique\u00bb en votant le projet de loi",
        "summary": "L\u2019examen du texte \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale est \u00abun moment de v\u00e9rit\u00e9\u00bb pour la droite, a assur\u00e9 le pr\u00e9sident Renaissance de la r\u00e9gion PACA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-renaud-muselier-appelle-lr-a-affirmer-leur-credibilite-politique-en-votant-le-projet-de-loi-20231210"
    },
    {
        "title": "Biathlon : les Bleus deuxi\u00e8mes du relais masculin derri\u00e8re la Norv\u00e8ge",
        "summary": "Eric Perrot, Emilien Jacquelin, Fabien Claude et Fillon Maillet ont termin\u00e9 \u00e0 pr\u00e8s de trente secondes des Norv\u00e9giens \u00e0 Hochfilzen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/biathlon-les-bleus-deuxiemes-du-relais-masculin-derriere-la-norvege-20231210"
    }
]