[
    {
        "title": "L\u2019attentat contre Donald Trump menace de plonger l\u2019Am\u00e9rique dans le chaos",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le candidat, d\u2019ordinaire adepte des invectives, a lanc\u00e9 un rare appel \u00e0 l\u2019unit\u00e9 pour temp\u00e9rer le climat politique de plus en plus violent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-attentat-contre-donald-trump-menace-de-plonger-l-amerique-dans-le-chaos-20240714"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump : le FBI enqu\u00eate sur un \u00abpotentiel acte de terrorisme int\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 par des coups de feu, samedi, lors d\u2019un meeting en Pennsylvanie. Un spectateur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9, deux autres gri\u00e8vement bless\u00e9s. Le tireur pr\u00e9sum\u00e9, Thomas Matthew Crooks, est mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-donald-trump-attaque-fusillade-attentat-pennsylvanie-meeting-biden-obama-usa-etats-unis-20240714"
    },
    {
        "title": "Que sait-on de Thomas Matthew Crooks, l'homme de 20 ans qui a tir\u00e9 sur Donald Trump ?",
        "summary": "Dans la nuit qui a suivi la tentative d'assassinat contre Donald Trump, l'identit\u00e9 du tireur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le FBI, apr\u00e8s une confirmation ADN. Le jeune homme a \u00e9t\u00e9 abattu imm\u00e9diatement apr\u00e8s avoir tir\u00e9 sur l'ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/que-sait-on-de-thomas-matthew-crooks-l-homme-de-20-ans-qui-a-tire-sur-donald-trump-20240714"
    },
    {
        "title": "Qui est Corey Comperatore, ce pompier de 50 ans tu\u00e9 au meeting de Trump ?",
        "summary": "\u00abIl a plong\u00e9 pour prot\u00e9ger sa famille hier soir lors de ce meeting. Il \u00e9tait ce qu'il y a de meilleur en nous, que sa m\u00e9moire puisse \u00eatre une b\u00e9n\u00e9diction\u00bb, a salu\u00e9 le gouverneur Josh Shapiro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/qui-est-corey-comperatore-ce-pompier-de-50-ans-tue-au-meeting-de-trump-20240714"
    },
    {
        "title": "L\u2019AR-15, l\u2019arme qui a failli tuer Donald Trump",
        "summary": "FOCUS - L\u2019homme qui a tent\u00e9 d'assassiner l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a utilis\u00e9 un fusil semi-automatique AR-15, ou M16. Une arme au c\u0153ur du d\u00e9bat sur le port d\u2019armes aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/l-ar-15-l-arme-qui-a-failli-tuer-donald-trump-20240714"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, victime et adepte de la violence politique",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019ex-pr\u00e9sident a jou\u00e9 de sa qualit\u00e9 d\u2019outsider attaqu\u00e9 par ses adversaires tout en privil\u00e9giant une rh\u00e9torique violente, dans une Am\u00e9rique qui semble se tribaliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-victime-et-adepte-de-la-violence-politique-20240714"
    },
    {
        "title": "Tentative d'assassinat de Trump : des failles de s\u00e9curit\u00e9 souvent \u00e0 l\u2019origine des attaques contre les pr\u00e9sidents am\u00e9ricains",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u2019Abraham Lincoln \u00e0 John Fitzgerald Kennedy, plusieurs pr\u00e9sidents boudaient le Secret Service, qui finit par devenir un \u00c9tat dans l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-failles-de-securite-souvent-a-l-origine-des-attaques-a-repetition-contre-les-presidents-americains-20240714"
    },
    {
        "title": "Somalie: explosion dans un caf\u00e9 fr\u00e9quent\u00e9 du centre de Mogadiscio",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/somalie-explosion-dans-un-cafe-frequente-du-centre-de-mogadiscio-20240714"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : l\u2019Espagne s\u2019offre l\u2019Angleterre et rentre dans l\u2019histoire avec un quatri\u00e8me sacre",
        "summary": "L\u2019Espagne s\u2019est impos\u00e9e au bout du suspense face \u00e0 l\u2019Angleterre et devient le premier pays avec quatre victoires dans un championnat d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-l-espagne-s-offre-l-angleterre-et-rentre-dans-l-histoire-avec-un-quatrieme-sacre-20240714"
    },
    {
        "title": "Seine-Saint-Denis: un homme tu\u00e9 par balle sur fond de trafic de drogue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/seine-saint-denis-un-homme-tue-par-balle-sur-fond-de-trafic-de-drogue-20240714"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9 : \u00abInstabilit\u00e9, crise de la dette, fuite des talents et des capitaux\u2026 Ce cocktail explosif qu\u2019il est urgent d\u2019\u00e9viter\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019une cohabitation, d\u2019une grande coalition, d\u2019un pacte l\u00e9gislatif ou m\u00eame d\u2019un gouvernement technique, il faudra mettre \u00e0 plat nos comptes publics, alerte la directrice de l\u2019iFrap*. Sinon, ajoute-t-elle, notre \u00e9conomie risque de plonger dans des ab\u00eemes insoup\u00e7onn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/agnes-verdier-molinie-instabilite-crise-de-la-dette-fuite-des-talents-et-des-capitaux-ce-cocktail-explosif-qu-il-est-urgent-d-eviter-20240714"
    },
    {
        "title": "DAZN et beIN Sports remportent la diffusion de la Ligue 1 pour les deux prochaines saisons au minimum",
        "summary": "Cet accord s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 500 millions d'euros annuels, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 l'AFP une source proche des n\u00e9gociations dimanche \u00e0 l'issue d'un conseil d'administration de la LFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/dazn-et-bein-sports-remportent-la-diffusion-de-la-ligue-1-pour-les-deux-prochaines-saisons-au-minimum-20240714"
    },
    {
        "title": "\u00abH\u00e9, il y a un type sur le toit avec un fusil\u2026\u00bb : les quelques minutes qui ont boulevers\u00e9 la campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un tireur a ouvert le feu sur Donald Trump pendant un discours en plein air samedi en fin d'apr\u00e8s-midi en Pennsylvanie. L'ancien pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 l'oreille, a priori sans gravit\u00e9. Le tireur a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement abattu par le Service secret. Un spectateur a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 et un autre bless\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-victime-d-une-tentative-d-assassinat-20240714"
    },
    {
        "title": "Poing lev\u00e9, visage en sang : les images historiques de la tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump",
        "summary": "VID\u00c9OS - Les photographes pr\u00e9sents au meeting de Donald Trump, ainsi que de nombreux militants, ont partag\u00e9 des clich\u00e9s et des vid\u00e9os de la tentative d\u2019assassinat dirig\u00e9e contre l\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poing-leve-visage-en-sang-les-images-historiques-de-la-tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-20240714"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez : \u00abIl ne faut pas sauver le soldat Biden\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019ent\u00eatement de Joe Biden fait le jeu de Donald Trump et pourrait entra\u00eener, par ailleurs, un basculement du Congr\u00e8s entre les mains des R\u00e9publicains. Les d\u00e9mocrates doivent donc faire pression sur le pr\u00e9sident sortant afin qu\u2019il retire sa candidature et celle de Kamala Harris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/nicolas-baverez-il-ne-faut-pas-sauver-le-soldat-biden-20240714"
    },
    {
        "title": "Lauric Henneton : \u00abTrump va exploiter autant que possible le contraste d\u2019image avec Joe Biden\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine juge que l\u2019ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain, au lendemain de sa tentative d'assassinat, marque un point sur son rival, affaibli par les doutes sur sa sant\u00e9. Mais la campagne est encore longue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lauric-henneton-donald-trump-va-exploiter-autant-que-possible-le-contraste-d-image-avec-joe-biden-20240714"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump, un gladiateur dans l'ar\u00e8ne\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - L\u2019attentat contre le candidat r\u00e9publicain ne peut que galvaniser ses partisans lors de la Convention de Milwaukee, qui d\u00e9bute lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-un-gladiateur-dans-l-arene-20240714"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que la tentative d\u2019assassinat de Trump fera basculer la campagne \u00e9lectorale am\u00e9ricaine en sa faveur ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-la-tentative-d-assassinat-de-trump-fera-basculer-la-campagne-electorale-americaine-en-sa-faveur-20240714"
    },
    {
        "title": "14-Juillet : les plus belles images du d\u00e9fil\u00e9 militaire avec l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 Paris",
        "summary": "EN IMAGES - Exceptionnellement, la parade militaire s\u2019est tenue avenue Foch. 4000 militaires ont d\u00e9fil\u00e9 et des c\u00e9r\u00e9monies ont mis en valeur les 80 ans de la Lib\u00e9ration et les Jeux Olympiques organis\u00e9s \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/14-juillet-les-plus-belles-images-du-defile-militaire-avec-l-arrivee-de-la-flamme-olympique-a-paris-20240714"
    },
    {
        "title": "Yamal et l\u2019Espagne au sommet, Mbapp\u00e9 et les Bleus fatigu\u00e9s... les tops et les flops de l\u2019Euro 2024",
        "summary": "L\u2019\u00e9closion de nouveaux talents, une Allemagne ressuscit\u00e9e \u00e0 la maison mais aussi la comp\u00e9tition rat\u00e9e par Mbapp\u00e9 et les tenants du titre italien... retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction des sports du Figaro pendant l\u2019Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/yamal-et-l-espagne-au-sommet-mbappe-et-les-bleus-fatigues-les-tops-et-les-flops-de-l-euro-2024-20240715"
    },
    {
        "title": "Espagne-Angleterre : l\u2019activit\u00e9 de Williams face au calvaire de Kane... les tops et flops de la finale de l\u2019Euro 2024",
        "summary": "L'Espagne a remport\u00e9 l'Euro 2024 en s'imposant face \u00e0 l'Angleterre (2-1). Retrouvez les tops et les flops de cette finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/espagne-angleterre-l-activite-de-williams-face-au-calvaire-de-kane-les-tops-et-flops-de-la-finale-de-l-euro-2024-20240715"
    },
    {
        "title": "Le sacre de l\u2019Espagne, la blessure de Mbapp\u00e9, les larmes de Ronaldo... Les images fortes de cet Euro 2024",
        "summary": "DIAPORAMA - Fracture du nez de Mbapp\u00e9, les larmes de Cristiano Ronaldo, un Fran\u00e7ais en finale... Revivez les moments les plus forts de l\u2019Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/le-sacre-de-l-espagne-la-blessure-de-mbappe-les-larmes-de-ronaldo-les-images-fortes-de-cet-euro-2024-20240715"
    },
    {
        "title": "Tentative d\u2019assassinat contre Donald Trump : Joe Biden appelle l'Am\u00e9rique \u00ab\u00e0 faire baisser la temp\u00e9rature\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Joe Biden a lanc\u00e9 un message d\u2019unit\u00e9 alors que Donald Trump a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une tentative d\u2019assassinat lors d'un meeting samedi \u00e0 Butler en Pennsylvanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tentative-d-assassinat-contre-donald-trump-joe-biden-appelle-l-amerique-a-faire-baisser-la-temperature-20240715"
    },
    {
        "title": "14-Juillet : les sublimes images du feu d\u2019artifice \u00e0 Paris",
        "summary": "EN IMAGES - Les artificiers se sont surpass\u00e9s pour magnifier Paris et les Jeux Olympiques \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/14-juillet-les-sublimes-images-du-feu-d-artifice-a-paris-20240715"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai d\u00e9j\u00e0 plac\u00e9 une partie de mon argent \u00e0 l'\u00e9tranger\u00bb : face au spectre d\u2019un gouvernement NFP, ces Fran\u00e7ais tent\u00e9s par l\u2019exil",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Tranche d\u2019imp\u00f4t \u00e0 90% sur le revenu, retour de l\u2019ISF, flamb\u00e9e des droits de successions... L\u2019arsenal fiscal brandi par le Nouveau Front populaire acc\u00e9l\u00e8re les pr\u00e9paratifs de d\u00e9part, et pas seulement chez les plus riches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/j-ai-deja-place-une-partie-de-mon-argent-a-l-etranger-face-au-spectre-d-un-gouvernement-nfp-ces-francais-tentes-par-l-exil-20240713"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: plusieurs centaines de manifestants \u00e0 Paris rassembl\u00e9s \u00e0 l\u2019appel d\u2019associations \u00e9tudiantes soutenues par LFI",
        "summary": "Les manifestants ont appel\u00e9 \u00e0 la formation d\u2019un gouvernement de gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-plusieurs-centaines-de-manifestants-a-paris-rassembles-a-l-appel-d-associations-etudiantes-soutenues-par-lfi-20240714"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLa gauche veut-elle vraiment gouverner ?\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Une semaine apr\u00e8s le second tour des l\u00e9gislatives, on peut se demander si, \u00e0 gauche, on vise vraiment l'accession au pouvoir ou si chacun ne cherche qu'\u00e0 faire porter sur l'autre la responsabilit\u00e9 d'un \u00e9chec.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-la-gauche-veut-elle-vraiment-gouverner-20240714"
    },
    {
        "title": "Hypoth\u00e8se Bello \u00e0 Matignon : apr\u00e8s le refus du PS, la gauche fustige un \u00abmanque de clart\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le nom de la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion La R\u00e9union avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 par le PCF avec le soutien de LFI, mais le PS n\u2019a pas appuy\u00e9 l\u2019id\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/manque-de-clarte-aucun-argument-la-gauche-reagit-apres-le-refus-d-huguette-bello-pour-matignon-20240714"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : course pour Matignon, attribution des postes cl\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u2026 Les rendez-vous de la semaine",
        "summary": "Attendue mardi, la d\u00e9mission du gouvernement va pr\u00e9c\u00e9der le d\u00e9but de la 17e l\u00e9gislature et la red\u00e9finition des rapports de force parlementaires dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-2024-course-pour-matignon-attribution-des-postes-cles-a-l-assemblee-les-rendez-vous-de-la-semaine-20240714"
    },
    {
        "title": "Rugby, \u00e9quipe de France U20 : \u00abdes jeunes tr\u00e8s bien \u00e9lev\u00e9s qui ne boivent jamais une goutte d'alcool\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la qualification des Bleuets pour la finale du Mondial U20, leur s\u00e9lectionneur a tenu \u00e0 souligner la bonne image de son \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-equipe-de-france-u20-des-joueurs-tres-bien-eleves-qui-ne-boivent-jamais-une-goutte-d-alcool-20240715"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : un carnaval cr\u00e9\u00e9 en 1875 menac\u00e9 de disparition au profit... d\u2019une f\u00eate du pain",
        "summary": "La Saint-Laurent de Blain peine \u00e0 se relancer depuis les interruptions li\u00e9es \u00e0 la pand\u00e9mie. Face au vieillissement de ses charistes et carnavaliers, la manifestation centenaire peine passer le flambeau \u00e0 une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, plus friande d\u2019autres festivals.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-un-carnaval-cree-en-1875-menace-de-disparition-au-profit-d-une-fete-du-pain-20240715"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie affirme avoir d\u00e9truit 22 drones ukrainiens",
        "summary": "Quinze engins ont \u00e9t\u00e9 abattus dans la r\u00e9gion frontali\u00e8re russe de Briansk, un dans celle de Lipetsk et six au-dessus de la Crim\u00e9e, p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e par la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-detruit-22-drones-ukrainiens-20240715"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai l\u2019impression de travailler avec des enfants\u00bb : le grand ras-le-bol des managers sursollicit\u00e9s",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - En entreprise, le poste de manager ne constitue plus un Graal absolu : de nos jours, la fonction a ind\u00e9niablement perdu en d\u00e9sirabilit\u00e9, \u00e0 cause notamment de la pression qui p\u00e8se sur ces cadres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/j-ai-l-impression-de-travailler-avec-des-enfants-le-grand-ras-le-bol-des-managers-sursollicites-20240715"
    },
    {
        "title": "Atos annonce un accord avec banques et cr\u00e9anciers pour financer son plan de restructuration",
        "summary": "\u00abL'objectif est d'ouvrir une proc\u00e9dure de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e afin d'obtenir l'approbation du tribunal et de mettre en \u0153uvre le plan de restructuration financi\u00e8re\u00bb, a indiqu\u00e9 le groupe dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/atos-annonce-un-accord-avec-banques-et-creanciers-pour-financer-son-plan-de-restructuration-20240715"
    }
]