[
    {
        "title": "Accord en vue pour la lib\u00e9ration de cinquante\u00a0otages du Hamas en contrepartie d\u2019une tr\u00eave",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement isra\u00e9lien, r\u00e9uni mardi soir, devait aussi approuver l\u2019\u00e9largissement de dizaines de femmes et mineurs palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-en-vue-pour-la-liberation-de-cinquante-otages-du-hamas-en-contrepartie-d-une-treve-20231121"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : comment se d\u00e9roulent les n\u00e9gociations d\u2019otages ?",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abLe gouvernement isra\u00e9lien joue la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'approche adopt\u00e9e ces derni\u00e8res semaines\u00bb, analyse \u00c9tienne Dignat, docteur en sciences politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-comment-se-deroulent-les-negociations-d-otages-20231121"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement allemand appelle les musulmans du pays \u00e0 condamner les attaques du Hamas",
        "summary": "Les autorit\u00e9s de Bavi\u00e8re ont parall\u00e8lement annonc\u00e9 des perquisitions aux domiciles de 17 personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'incitation \u00e0 l'antis\u00e9mitisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-gouvernement-allemand-appelle-les-musulmans-du-pays-a-condamner-les-attaques-du-hamas-20231121"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: les atouts ma\u00eetres du Qatar, m\u00e9diateur incontournable pour la lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "ANALYSE - Depuis trente ans, cet \u00e9mirat richissime est le seul pays \u00e0 pouvoir dialoguer \u00e0 la fois avec l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et les islamistes palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-hamas-les-atouts-maitres-du-qatar-mediateur-incontournable-pour-la-liberation-des-otages-a-gaza-20231121"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza : Netanyahou annonce que la guerre contre le Hamas \u00abcontinuera\u00bb, m\u00eame en cas d'accord sur les otages",
        "summary": "Plus t\u00f4t ce mardi, le Qatar a affirm\u00e9 que les n\u00e9gociateurs n'ont \u00abjamais \u00e9t\u00e9 aussi proches d'un accord\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-israel-hamas-un-accord-de-treve-se-rapproche-selon-le-chef-du-mouvement-islamiste-palestinien-20231121"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: les sorts entrem\u00eal\u00e9s des captifs isra\u00e9liens et des prisonniers palestiniens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Victimes innocentes ou membres confirm\u00e9s d\u2019un mouvement terroriste, ils se retrouvent au c\u0153ur des enjeux militaires et politiques du conflit ouvert le 7\u00a0octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-hamas-les-sorts-entremeles-des-captifs-israeliens-et-des-prisonniers-palestiniens-20231121"
    },
    {
        "title": "Tacle \u00e0 l'UEFA, Mbapp\u00e9 rempla\u00e7ant, liste des 23... Les mots de Deschamps apr\u00e8s Gr\u00e8ce-France",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a livr\u00e9 son analyse apr\u00e8s le match nul contre la Gr\u00e8ce (2-2), mardi soir \u00e0 Ath\u00e8nes, pour le dernier match de l\u2019\u00e9quipe de France en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/tacle-a-l-uefa-mbappe-remplacant-bilan-2023-les-mots-de-deschamps-apres-grece-france-20231121"
    },
    {
        "title": "Borderlands, Deus Ex... Le g\u00e9ant du jeu vid\u00e9o Embracer licencie \u00e0 tour de bras et annule quinze jeux",
        "summary": "L\u2019\u00e9diteur s\u2019est s\u00e9par\u00e9 d\u2019un millier d\u2019employ\u00e9s depuis le d\u00e9but de son \u00abplan de restructuration\u00bb, commenc\u00e9 fin septembre. Il avait pourtant rachet\u00e9 de multiples licences et studios de d\u00e9veloppement ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jeux-video/borderlands-deus-ex-le-geant-du-jeu-video-embracer-licencie-a-tour-de-bras-et-annule-quinze-jeux-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abL'UEFA a beaucoup d'argent mais il a manqu\u00e9 la goal-line\u00bb : Griezmann et les Bleus en col\u00e8re sur le 3e but refus\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s le match nul contre la Gr\u00e8ce (2-2) mardi soir, \u00e0 Ath\u00e8nes, Antoine Griezmann et Didier Deschamps n'ont pas compris l'absence de goal-line technology.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/l-uefa-a-beaucoup-d-argent-mais-il-a-manque-la-goal-line-griezmann-en-colere-sur-le-but-refuse-deschamps-amer-20231121"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : les suspects fuyaient leur domicile et faisaient l\u2019objet d\u2019une \u00e9troite surveillance",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s le meurtre de Thomas, 16 ans, dans un bal de village, neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es aux alentours de Toulouse par le GIGN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaque-mortelle-a-crepol-les-suspects-fuyaient-leur-domicile-et-faisaient-l-objet-d-une-etroite-surveillance-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un meurtre qu'ils ont fait\u00bb : la m\u00e8re de Thomas, tu\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol, t\u00e9moigne pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de son fils de 16 ans, tu\u00e9 lors d\u2019une f\u00eate de village dans la Dr\u00f4me, la m\u00e8re de Thomas a exprim\u00e9 son d\u00e9sarroi dans les colonnes de Paris Match.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/c-est-un-meurtre-qu-ils-ont-fait-la-mere-de-thomas-tue-a-crepol-temoigne-pour-la-premiere-fois-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont revenus en bande pour se venger\u00bb: \u00e0 Cr\u00e9pol, apr\u00e8s la mort de Thomas, l\u2019effroi et les questions des proches",
        "summary": "REPORTAGE - Deux jours apr\u00e8s le meurtre d\u2019un adolescent sans histoires, les habitants qui connaissaient sa famille racontent, sid\u00e9r\u00e9s, cette nuit sanglante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ils-sont-revenus-en-bande-pour-se-venger-a-crepol-apres-la-mort-de-thomas-l-effroi-et-les-questions-des-proches-20231120"
    },
    {
        "title": "Mort d'un adolescent dans la Dr\u00f4me : 9 personnes interpell\u00e9es, dont le principal suspect du meurtre",
        "summary": "Trois jours apr\u00e8s le meurtre de Thomas \u00e0 la sortie du bal d\u2019hiver de la commune dr\u00f4moise, des suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce mardi par le GIGN. Parmi eux se trouve le principal suspect du coup mortel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/auditions-des-temoins-localisation-des-agresseurs-apres-la-rixe-sanglante-de-crepol-l-enquete-des-gendarmes-avance-20231121"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle mol\u00e9cule ouvre des perspectives contre la d\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les travaux d\u2019une chercheuse fran\u00e7aise explorant une nouvelle cible th\u00e9rapeutique ont re\u00e7u le prix Marcel Dassault pour l\u2019innovation en psychiatrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-nouvelle-molecule-ouvre-des-perspectives-contre-la-depression-severe-20231121"
    },
    {
        "title": "C\u00e9dric Jubillar renvoy\u00e9 aux assises pour le meurtre de sa femme Delphine",
        "summary": "L\u2019ordonnance de mise en accusation a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux avocats ce mardi par les juges d\u2019instruction. Le proc\u00e8s pourrait se tenir \u00e0 l'horizon 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cedric-jubillar-renvoye-aux-assises-pour-le-meurtre-de-sa-femme-delphine-20231121"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus: Kolo Muani buteur (trop) neutre, Fofana d\u00e9cisif, Kound\u00e9 en souffrance",
        "summary": "Retrouvez les notes des joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France apr\u00e8s le match nul contre la Gr\u00e8ce (2-2) mardi soir, \u00e0 Ath\u00e8nes, pour en finir avec la phase de qualification pour l\u2019Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-notes-des-bleus-kolo-muani-buteur-trop-neutre-fofana-decisif-kounde-en-souffrance-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : pas de sans-faute pour les Bleus, accroch\u00e9s en Gr\u00e8ce",
        "summary": "Les joueurs de Didier Deschamps ont d\u00fb se contenter du point du match nul en Gr\u00e8ce ce mardi, afin de boucler les \u00e9liminatoires de l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/equipe-de-france-pas-de-sans-faute-pour-les-bleus-accroches-en-grece-20231121"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abTransition verte, la douche froide\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Tandis que les industries fossiles ont encore la cote aupr\u00e8s des investisseurs, les industries de la transition \u00e9cologique se heurtent au mur du r\u00e9el.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertille-bayart-transition-verte-la-douche-froide-20231121"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : accord pour une tr\u00eave de quatre jours et la lib\u00e9ration de 50 otages \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a donn\u00e9 son feu vert \u00e0 un accord visant \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration de 50 otages aux mains du Hamas en \u00e9change de prisonniers palestiniens et d'une tr\u00eave de quatre jours dans la bande de Gaza, premier signe tangible de r\u00e9pit apr\u00e8s des semaines de guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-accord-pour-une-treve-de-quatre-jours-et-la-liberation-de-50-otages-a-gaza-20231122"
    },
    {
        "title": "Georges Bensoussan: \u00abCessons de voir le conflit isra\u00e9lo-arabe sous le prisme victimaire occidental\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La guerre entre le Hamas et l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu voit s\u2019imposer le r\u00e8gne de l\u2019\u00e9motion, estime l\u2019historien, pour qui les croyances tendent \u00e0 supplanter les faits dans l\u2019analyse du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/georges-bensoussan-cessons-de-voir-le-conflit-israelo-arabe-sous-le-prisme-victimaire-occidental-20231120"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : une marche blanche mercredi pour Thomas, poignard\u00e9 \u00e0 mort lors d\u2019une f\u00eate de village",
        "summary": "Thomas, 16 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 des suites d'un coup de couteau lors d\u2019une \u00abbagarre\u00bb, apr\u00e8s que des individus \u00abext\u00e9rieurs\u00bb au village ont tent\u00e9 de s\u2019introduire dans la salle des f\u00eates, selon le procureur de Valence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/crepol-une-marche-blanche-mercredi-pour-thomas-poignarde-a-mort-lors-d-une-fete-de-village-20231120"
    },
    {
        "title": "Quelles raisons expliquent la progression continue de Marine Le\u00a0Pen et du RN?",
        "summary": "ANALYSE - Aujourd\u2019hui, le RN est de mani\u00e8re claire la premi\u00e8re force politique en France. Cette mont\u00e9e en puissance de l\u2019influence lep\u00e9niste semble \u00eatre due au cumul de quatre ph\u00e9nom\u00e8nes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quelles-raisons-expliquent-la-progression-continue-de-marine-le-pen-et-du-rn-20231122"
    },
    {
        "title": "Matthieu Chedid, Beyonc\u00e9 et SCH, le ph\u00e9nom\u00e8ne des films concerts",
        "summary": "Apr\u00e8s Orelsan et Taylor Swift, c\u2019est au tour du rappeur SCH de pr\u00e9senter jeudi le film d\u2019un de ses concerts au cin\u00e9ma. Un concept qui ne date pas d\u2019hier mais qui conna\u00eet un vrai regain de popularit\u00e9 ces derniers mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/matthieu-chedid-beyonce-et-sch-le-phenomene-des-films-concerts-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abPlus les jours passent et plus cela devient inqui\u00e9tant\u00bb : la disparition de M\u00e9lodie hante ses proches",
        "summary": "L\u2019esth\u00e9ticienne marseillaise n\u2019a plus donn\u00e9 signe de vie depuis le 3 novembre dernier, d\u00e9clenchant l\u2019ouverture d\u2019une information judiciaire. Son compagnon, que nous avons rencontr\u00e9, a formul\u00e9 une demande pour se constituer partie civile dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/plus-les-jours-passent-et-plus-cela-devient-inquietant-la-disparition-de-melodie-hante-ses-proches-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abCe but, je l\u2019attendais\u00bb: Kolo Muani soulag\u00e9 avec les Bleus...en esp\u00e9rant faire de m\u00eame au PSG",
        "summary": "Buteur contre la Gr\u00e8ce, l\u2019attaquant des Bleus et du PSG esp\u00e8re avoir lanc\u00e9 sa saison mardi soir \u00e0 Ath\u00e8nes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/ce-but-je-l-attendais-kolo-muani-soulage-avec-les-bleus-en-esperant-faire-de-meme-au-psg-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on se fait frapper et traiter de bougnoules, ce n'est pas une bagarre\u00bb : victime de Chalureau, Larguet sort du silence",
        "summary": "L'ancien rugbyman continue d'accuser l'international tricolore de propos racistes lors d'une agression en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/quand-on-se-fait-frapper-et-traiter-de-bougnoules-ce-n-est-pas-une-bagarre-victime-de-chalureau-larguet-sort-du-silence-20231121"
    },
    {
        "title": "Autorit\u00e9, islam politique, stup\u00e9fiants... Bruno Le Maire invite \u00e0 \u00abmener bataille\u00bb contre \u00ables plaies\u00bb qui \u00abrongent la soci\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 un millier d\u2019\u00e9lus r\u00e9unis mardi soir \u00e0 Bercy pour une d\u00e9monstration de force politique, le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances a livr\u00e9 un vif plaidoyer r\u00e9galien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/autorite-islam-politique-stupefiants-bruno-le-maire-invite-a-mener-bataille-contre-les-plaies-qui-rongent-la-societe-20231122"
    },
    {
        "title": "Le groupe Wagner se pr\u00e9pare \u00e0 livrer un syst\u00e8me de d\u00e9fense anti-a\u00e9rienne au Hezbollah ou \u00e0 l'Iran, selon la Maison-Blanche",
        "summary": "La Maison-Blanche a \u00e9galement assur\u00e9 mardi que l\u2019Iran pourrait de son c\u00f4t\u00e9 \u00abse pr\u00e9parer \u00e0 franchir un pas suppl\u00e9mentaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-groupe-russe-wagner-se-prepare-a-livrer-un-systeme-de-defense-anti-aerienne-au-hezbollah-ou-a-l-iran-20231121"
    },
    {
        "title": "Affaire Jo\u00ebl Guerriau : analyses contradictoires sur la pr\u00e9sence de drogues dans le corps du s\u00e9nateur",
        "summary": "Une premi\u00e8re analyse d\u2019urine a donn\u00e9 le s\u00e9nateur positif \u00e0 toutes les drogues, tandis qu\u2019une seconde a indiqu\u00e9 l\u2019inverse. Une analyse de cheveu pointe vers l\u2019ecstasy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-joel-guerriau-analyses-contradictoires-sur-la-presence-de-drogues-dans-le-corps-du-senateur-20231121"
    },
    {
        "title": "\u00c9claircie pour \u00c9ric Dupond-Moretti avec la validation de sa loi justice",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Conseil constitutionnel a approuv\u00e9 la majorit\u00e9 du texte du ministre de la Justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eclaircie-pour-dupond-moretti-avec-la-validation-de-sa-loi-justice-20231121"
    },
    {
        "title": "60 ans apr\u00e8s l\u2019assassinat de JFK, Le Figaro est retourn\u00e9 \u00e0 Dallas, \u00abla cit\u00e9 de la haine\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - La ville o\u00f9 fut tu\u00e9 Kennedy s\u2019impose aujourd\u2019hui comme un bastion d\u00e9mocrate dans un \u00c9tat tr\u00e8s conservateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/60-ans-apres-l-assassinat-de-jfk-le-figaro-est-retourne-a-dallas-la-cite-de-la-haine-20231121"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : OpenAI annonce le retour de Sam Altman \u00e0 la t\u00eate de l\u2019entreprise",
        "summary": "Coqueluche de la Silicon Valley, Sam Altman avait \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9 de sa propre start-up, cr\u00e9atrice de ChatGPT, avant d\u2019\u00eatre embauch\u00e9 par Microsoft. Il r\u00e9int\u00e8gre finalement Open AI \u00e0 la t\u00eate d\u2019un nouveau conseil d\u2019administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intelligence-artificielle-openai-annonce-le-retour-de-sam-altman-a-la-tete-de-l-entreprise-20231122"
    },
    {
        "title": "Sam Altman revient chez OpenAI cinq jours apr\u00e8s son licenciement : la folle semaine du p\u00e8re de ChatGPT",
        "summary": "CHRONOLOGIE - Les rebondissements se succ\u00e8dent \u00e0 grande vitesse depuis le 17 novembre, jour de la d\u00e9cision choc du conseil d\u2019administration. Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/de-son-licenciement-d-openai-a-son-arrivee-incertaine-chez-microsoft-la-folle-semaine-de-sam-altman-le-pere-de-chatgpt-20231121"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : comment se sont d\u00e9roul\u00e9es les n\u00e9gociations de lib\u00e9ration d\u2019otages",
        "summary": "Un accord pr\u00e9voit la lib\u00e9ration de 50 captifs isra\u00e9liens contre des prisonniers condamn\u00e9s d\u2019origine palestinienne. Les premiers \u00e9changes pourraient avoir lieu d\u00e8s jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-comment-se-sont-deroulees-les-negociations-de-liberation-d-otages-20231122"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde 2026 : de violents affrontements ont retard\u00e9 le coup d'envoi de Br\u00e9sil-Argentine (vid\u00e9o)",
        "summary": "Avant le d\u00e9but du choc entre Br\u00e9siliens et Argentins au Maracana, des bagarres ont \u00e9clat\u00e9 entre supporters des deux camps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-du-monde/coupe-du-monde-2026-de-violents-affrontements-ont-retarde-le-coup-d-envoi-de-bresil-argentine-video-20231122"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le lancement d\u2019un satellite espion par la Cor\u00e9e du Nord, S\u00e9oul suspend un accord",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/apres-le-lancement-d-un-satellite-espion-par-la-coree-du-nord-seoul-suspend-un-accord-20231122"
    },
    {
        "title": "Casino baisse encore ses pr\u00e9visions 2023 et anticipe une perte d'exploitation de 100 millions d'euros",
        "summary": "Sous le coup d'une proc\u00e9dure de sauvegarde acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, le groupe avait vu son chiffre d'affaires reculer drastiquement au troisi\u00e8me trimestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/casino-baisse-encore-ses-previsions-2023-et-anticipe-une-perte-d-exploitation-de-100-millions-d-euros-20231122"
    },
    {
        "title": "Un \u00absurfpark\u00bb \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'oc\u00e9an : surfeurs et \u00e9cologistes s\u2019affrontent en Gironde",
        "summary": "La commune de Can\u00e9jan pourrait accueillir le premier centre d\u2019entra\u00eenement pour surfeurs de France, avec deux bassins ouverts aux surfeurs amateurs et professionnels. Un projet soutenu par de nombreuses figures du monde du surf mais tr\u00e8s critiqu\u00e9 par les associations environnementales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-surfpark-a-cote-de-l-ocean-surfeurs-et-ecologistes-s-affrontent-en-gironde-20231122"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir neutralis\u00e9 des drones navals et a\u00e9riens en mer Noire et en Crim\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-neutralise-des-drones-navals-et-aeriens-en-mer-noire-et-en-crimee-20231122"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : que contient l\u2019accord de lib\u00e9ration des otages",
        "summary": "\u00abC'est la bonne d\u00e9cision \u00e0 prendre\u00bb, avait assur\u00e9 le premier ministre isra\u00e9lien, Benyamin Netanyahou, hier soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-que-contient-l-accord-de-liberation-des-otages-20231122"
    },
    {
        "title": "Haine de la d\u00e9faite, ridicule UEFA, ambiance grecque feutr\u00e9e\u2026 Les coups de c\u0153ur et coups de griffes apr\u00e8s Gr\u00e8ce-France",
        "summary": "D\u00e9couvrez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial apr\u00e8s le match nul de la France contre la Gr\u00e8ce mardi soir (2-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/haine-de-la-defaite-ridicule-uefa-ambiance-grecque-feutree-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffes-apres-grece-france-20231122"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : Bruno Retailleau appelle \u00e0 une \u00abr\u00e9volution judiciaire\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s du jeune Thomas dans la Dr\u00f4me, le patron des s\u00e9nateurs LR demande de la \u00abfermet\u00e9\u00bb judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaque-mortelle-a-crepol-bruno-retailleau-appelle-a-une-revolution-judiciaire-20231122"
    },
    {
        "title": "Immigration: ces \u00e9trangers d\u00e9bout\u00e9s du droit d\u2019asile qui s\u2019enracinent en France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alg\u00e9riens, Ivoiriens, Bangladais, Nig\u00e9rians, Maliens, Turcs\u2026 Plus de 300.000, en dix ans, se sont vu refuser le statut de r\u00e9fugi\u00e9. Mais la grande majorit\u00e9 est rest\u00e9e sur le territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-etrangers-deboutes-du-droit-d-asile-qui-s-enracinent-en-france-20231122"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : \u00abC'est le r\u00e9v\u00e9lateur d'une guerre ethnique et d'une guerre civile en gestation\u00bb, juge Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "La t\u00eate de liste Reconqu\u00eate aux Europ\u00e9ennes de juin 2024 d\u00e9nonce le \u00abracisme anti-blanc\u00bb derri\u00e8re le meurtre du jeune Thomas dans la Dr\u00f4me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaque-mortelle-a-crepol-c-est-le-revelateur-d-une-guerre-ethnique-et-d-une-guerre-civile-en-gestation-juge-marion-marechal-20231122"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration des otages : Biden \u00abheureux\u00bb, l\u2019Europe \u00abreconnaissante\u00bb, \u00abbonne nouvelle\u00bb pour la Russie et la Chine",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien a donn\u00e9 son feu vert mercredi \u00e0 un accord visant \u00e0 obtenir la lib\u00e9ration de 50 otages aux mains du Hamas, en \u00e9change de prisonniers palestiniens et d'une tr\u00eave de quatre jours dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liberation-des-otages-biden-heureux-l-europe-reconnaissante-bonne-nouvelle-pour-la-russie-et-la-chine-20231122"
    },
    {
        "title": "Voile : Yvan Bourgnon d\u00e9missionne du conseil d\u2019administration de l\u2019association The SeaCleaners",
        "summary": "\u00c0 la suite de la d\u00e9couverte d'irr\u00e9gularit\u00e9s financi\u00e8res, le fondateur de The SeaCleaners a d\u00e9cid\u00e9 de mettre fin \u00e0 toutes ses fonctions en lien avec cette association.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-yvan-bourgnon-demissionne-du-conseil-d-administration-de-l-association-the-seacleaners-20231122"
    },
    {
        "title": "Un santon Bernard Tapie pour la cr\u00e8che de No\u00ebl",
        "summary": "\u00c0 Aubagne, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, un artisan fabrique et vend des santons \u00e0 l\u2019effigie de l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019OM.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-santon-bernard-tapie-pour-la-creche-de-noel-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019a\u00e9roport de Nice, une nouvelle salle de repos destin\u00e9e aux Corses venus se soigner",
        "summary": "La compagnie Air Corsica r\u00e9alise 27.000 trajets m\u00e9dicaux entre l\u2019\u00eele et le continent et dispose d\u00e9j\u00e0 d\u2019une \u00abaria serena\u00bb \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-l-aeroport-de-nice-une-nouvelle-salle-de-repos-destinee-aux-corses-venus-se-soigner-20231122"
    },
    {
        "title": "Un octog\u00e9naire disparu retrouv\u00e9 mort dans un foss\u00e9 pr\u00e8s de Bordeaux",
        "summary": "Cet habitant de Cenon, frapp\u00e9 par la maladie d\u2019Alzheimer, \u00e9tait recherch\u00e9 depuis trois jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-octogenaire-disparu-retrouve-mort-dans-un-fosse-pres-de-bordeaux-20231122"
    },
    {
        "title": "Lyon : une altercation entre automobilistes se termine en coups de poing",
        "summary": "Un homme de 22 ans a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 lundi pour en avoir tabass\u00e9 un autre fin septembre \u00e0 Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-une-altercation-entre-automobilistes-se-termine-en-coups-de-poing-20231122"
    },
    {
        "title": "Paris : le p\u00e9riph\u00e9rique va bient\u00f4t \u00eatre limit\u00e9 \u00e0 50 km/h",
        "summary": "Cette mesure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e par la Ville de Paris ce mercredi, lors de la pr\u00e9sentation du Plan Climat de la capitale. Celui-ci entend \u00abmettre un frein \u00e0 la circulation automobile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-peripherique-parisien-va-etre-limite-a-50-km-h-20231122"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue \u00e0 N\u00eemes : deux nouvelles gardes \u00e0 vue et un second r\u00e9seau mis au jour",
        "summary": "La procureure de N\u00eemes \u00abinforme avoir fait porter \u00e0 22 le nombre de personnes plac\u00e9es en garde \u00e0 vue\u00bb apr\u00e8s l'intervention lundi de pr\u00e8s de 250 policiers dans le quartier de Pissevin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trafic-de-drogue-a-nimes-deux-nouvelles-gardes-a-vue-et-un-second-reseau-mis-au-jour-20231122"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis frappent un groupe pro-Iran en Irak, Bagdad d\u00e9nonce une violation de souverainet\u00e9",
        "summary": "Les bombardements, qui ont tu\u00e9 8 combattants, ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s \u00ab\u00e0 l'insu des agences gouvernementales irakiennes\u00bb, pr\u00e9cise un communiqu\u00e9 du porte-parole du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-frappent-un-groupe-pro-iran-en-irak-bagdad-denonce-une-violation-de-souverainete-20231122"
    },
    {
        "title": "SNCF : elle r\u00e9serve un billet de train pour son compagnon... et \u00e9cope de 245 \u20ac d\u2019amende",
        "summary": "Manon, qui souhaitait offrir une journ\u00e9e surprise \u00e0 Lyon \u00e0 son cher et tendre, a inscrit son nom sur le billet. Le contr\u00f4leur accuse ce dernier d\u2019\u00abusurpation d\u2019identit\u00e9\u00bb. Exc\u00e8s de z\u00e8le ou simple application du r\u00e8glement de la SNCF ? Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/elle-reserve-un-billet-de-train-pour-son-compagnon-et-ecope-de-245-d-amende-aupres-de-la-sncf-20231122"
    },
    {
        "title": "Exp\u00e9dition punitive \u00e0 Cr\u00e9pol : le r\u00e9cit de la soir\u00e9e qui a co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 Thomas",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 mort dans une bagarre vengeresse men\u00e9e par une dizaine d\u2019individus arm\u00e9s de couteaux, dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche. Trois jours apr\u00e8s le drame, sept suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/expedition-punitive-a-crepol-le-recit-de-la-soiree-qui-a-coute-la-vie-a-thomas-20231122"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules, \u00e9coles\u2026 Le plan d\u2019Anne Hidalgo pour atteindre la \u00abneutralit\u00e9 carbone\u00bb en 2050",
        "summary": "La maire de Paris a d\u00e9voil\u00e9 la feuille de route pour r\u00e9duire \u00e0 z\u00e9ro les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vehicules-ecoles-le-plan-d-anne-hidalgo-pour-atteindre-la-neutralite-carbone-en-2050-20231122"
    },
    {
        "title": "Circulation \u00e0 Paris : d\u00e9couvrez les secteurs les plus satur\u00e9s du p\u00e9riph\u00e9rique",
        "summary": "FIG DATA - Durant les heures de pointe, certains tron\u00e7ons du boulevard sont embouteill\u00e9s plus de 70% du temps, d\u2019apr\u00e8s les calculs du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/circulation-visualisez-les-points-noirs-du-peripherique-parisien-20230915"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle r\u00e9forme des retraites n\u2019est pas \u00e0 exclure, selon le pr\u00e9sident de la CFTC",
        "summary": "Pour Cyril Chabanier, le retard pris par le gouvernement en termes d\u2019emplois des seniors risque de raviver le conflit des retraites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/une-nouvelle-reforme-des-retraites-n-est-pas-a-exclure-selon-le-president-de-la-cftc-20231122"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal veut lever le \u00abtabou du redoublement\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a promis de \u00abprendre des d\u00e9cisions\u00bb \u00e0 ce sujet, qu\u2019il annoncera d\u00e9but d\u00e9cembre.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/gabriel-attal-veut-lever-le-tabou-du-redoublement-20231122/"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous que l\u2019arr\u00eat des combats \u00e0 Gaza puisse \u00eatre durable ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-l-arret-des-combats-a-gaza-puisse-etre-durable-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Singapour, Hyundai d\u00e9voile l'usine automobile du futur: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Le Figaro a pu visiter ce b\u00e2timent gigantesque aux allures de porte-avions urbain. Les robots y assemblent les v\u00e9hicules dans un silence de laboratoire, en attendant un jour des taxis volants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/a-singapour-hyundai-devoile-l-usine-automobile-du-futur-20231121"
    },
    {
        "title": "Incidents OM-OL : le supporter soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir jet\u00e9 une pierre sur un bus lyonnais jug\u00e9 ce jeudi",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 22 ans, Thomas S. avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire par le tribunal correctionnel de Marseille \u00e0 l\u2019issue du report de son proc\u00e8s. Le match opposant les deux clubs avait lui aussi \u00e9t\u00e9 report\u00e9 en raison de graves incidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/incidents-om-ol-le-supporter-soupconne-d-avoir-jete-une-pierre-sur-un-bus-lyonnais-juge-ce-jeudi-20231122"
    },
    {
        "title": "Une entreprise lyonnaise de fus\u00e9es anti-taupes condamn\u00e9e \u00e0 100.000 euros d'amende",
        "summary": "Un fabricant de fus\u00e9es fumig\u00e8nes contre les taupes bas\u00e9 \u00e0 Rillieux-la-Pape (Rh\u00f4ne) a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par la cour d'appel d'Aix-en-Provence pour avoir commercialis\u00e9 ce produit biocide sans autorisation de mise sur le march\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-entreprise-lyonnaise-de-fusees-anti-taupes-condamnee-a-100-000-euros-d-amende-20231122"
    },
    {
        "title": "Pologne : 16 \u00e9trangers accus\u00e9s d'espionnage au profit de la Russie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pologne-16-etrangers-accuses-d-espionnage-au-profit-de-la-russie-20231122"
    },
    {
        "title": "Voyage pol\u00e9mique d\u2019Anne Hidalgo en Polyn\u00e9sie : un signalement et une plainte en cours d'analyse au PNF",
        "summary": "Aucune enqu\u00eate n'est ouverte \u00e0 ce stade concernant ce voyage qui a \u00e9t\u00e9 largement critiqu\u00e9 par les oppositions parisiennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/voyage-polemique-d-anne-hidalgo-en-polynesie-un-signalement-et-une-plainte-en-cours-d-analyse-au-pnf-20231122"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de viol, Cauet se retire provisoirement de l\u2019antenne de NRJ",
        "summary": "L\u2019animateur de 51 ans se dit \u00ab\u00e9prouv\u00e9\u00bb par les accusations \u00abignominieuses et mensong\u00e8res\u00bb. Il promet de se battre contre \u00abcette lamentable entreprise de d\u00e9stabilisation\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/accuse-de-viol-cauet-se-retire-de-l-antenne-de-nrj-20231122"
    },
    {
        "title": "Denys Arcand: \u00abQuand une fille d\u00e9clare ne plus \u00eatre Suzanne mais Albert, c\u2019est un nouveau monde qui s\u2019ouvre\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans son nouveau film, Testament, le grand cin\u00e9aste qu\u00e9b\u00e9cois livre une satire f\u00e9roce du wokisme et poursuit sa description de la lente d\u00e9sint\u00e9gration de la civilisation occidentale. Nous l\u2019avons rencontr\u00e9 pour parler de son \u0153uvre et des maux de l\u2019\u00e9poque des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/denys-arcand-quand-une-fille-declare-ne-plus-etre-suzanne-mais-albert-c-est-un-nouveau-monde-qui-s-ouvre-20231122"
    },
    {
        "title": "Testament, Napol\u00e9on, Je ne suis pas un h\u00e9ros\u200a... Les films \u00e0 voir ou \u00e0 \u00e9viter cette semaine",
        "summary": "Un septuag\u00e9naire qui se moque de l\u2019\u00e9poque moderne, le tr\u00e8s attendu Napol\u00e9on de Ridley Scott et un avocat junior qui s\u2019enfonce dans le mensonge pour exister... La s\u00e9lection du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/testament-napoleon-je-ne-suis-pas-un-heros-les-films-a-voir-ou-a-eviter-cette-semaine-20231122"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9organisation de l\u2019Op\u00e9ra national de Bordeaux cr\u00e9\u00e9e un malaise au sein de l\u2019institution",
        "summary": "Un protocole d\u2019\u00e9coute, pris en charge par une psychologue ext\u00e9rieure, a \u00e9t\u00e9 mis en place jeudi par l\u2019Op\u00e9ra national de Bordeaux \u00e0 la suite d\u2019une alerte de la m\u00e9decine du travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-reorganisation-de-l-opera-national-de-bordeaux-creee-un-malaise-au-sein-de-l-institution-20231122"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : ces Bleus qui seront (sans doute) dans la liste des 23",
        "summary": "DECRYPTAGE - A un peu moins de sept mois de l'Euro, \u00e9tat des lieux des 23 \u00e9l\u00e9ments qui pourraient \u00eatre du rendez-vous en Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-ces-bleus-qui-seront-sans-doute-dans-la-liste-des-23-20231122"
    },
    {
        "title": "Grand \u00e2ge : Elisabeth Borne souhaite un texte de loi \u00abavant l'\u00e9t\u00e9\u00bb",
        "summary": "Ce projet de loi est une promesse d\u2019Emmanuel Macron, remontant \u00e0 son premier quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/grand-age-elisabeth-borne-souhaite-un-texte-de-loi-avant-l-ete-20231122"
    },
    {
        "title": "\u00c0 qui va profiter la loi sur le partage de la valeur?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le texte final vot\u00e9 ce mercredi reprend fid\u00e8lement l\u2019accord national interprofessionnel (ANI) sur le partage de la valeur sign\u00e9 en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e par le patronat et les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/a-qui-va-profiter-la-loi-sur-le-partage-de-la-valeur-20230523"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que justice soit faite\u00bb : \u00e0 la marche blanche en hommage \u00e0 Thomas, la col\u00e8re et l\u2019\u00e9motion de ses proches",
        "summary": "REPORTAGE - Un rassemblement de plusieurs milliers de personnes s\u2019est tenu ce mercredi \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re, du lyc\u00e9e du Dauphin\u00e9 au stade du RC Romans o\u00f9 jouait l\u2019adolescent tu\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-faut-que-justice-soit-faite-a-la-marche-blanche-en-hommage-a-thomas-la-colere-et-l-emotion-de-ses-proches-20231122"
    },
    {
        "title": "Maurice Berger: \u00abL\u2019exp\u00e9dition punitive \u00e0 Cr\u00e9pol ou l'ivresse de la barbarie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour le p\u00e9dopsychiatre, les agressions violentes commises par des bandes arm\u00e9es, \u00e0 l\u2019image de celle qui a fait un mort \u00e0 Cr\u00e9pol, sont l\u2019illustration d\u2019une \u00e9ducation gravement d\u00e9faillante et traduisent l\u2019incapacit\u00e9 de certains individus \u00e0 comprendre ce qu'est un lien \u00e0 autrui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/maurice-berger-l-expedition-punitive-a-crepol-ou-l-ivresse-de-la-barbarie-20231122"
    },
    {
        "title": "Affaire Cauet : ouverture d'une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire contre l'animateur suspect\u00e9 de viols",
        "summary": "L\u2019animateur de 51 ans \u00abconteste fermement\u00bb les faits et s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9poser une plainte en d\u00e9nonciation calomnieuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-cauet-ouverture-d-une-enquete-preliminaire-contre-l-animateur-suspecte-de-viols-20231122"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 les critiques, le Parlement europ\u00e9en valide l\u2019accord de libre-\u00e9change avec la Nouvelle-Z\u00e9lande",
        "summary": "Largement soutenu par les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens, ce texte vise \u00e0 renforcer les liens commerciaux avec l\u2019Union. Il suscite une lev\u00e9e de boucliers d\u2019organisations, inqui\u00e8tes des cons\u00e9quences environnementales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/malgre-les-critiques-le-parlement-europeen-valide-l-accord-de-libre-echange-avec-la-nouvelle-zelande-20231122"
    },
    {
        "title": "Attaque mortelle \u00e0 Cr\u00e9pol : Borne appelle \u00e0 la \u00abd\u00e9cence\u00bb, V\u00e9ran d\u00e9nonce une \u00abpol\u00e9mique politicienne\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la mort du jeune Thomas en marge d'un bal de village \u00e0 Cr\u00e9pol, le gouvernement estime qu\u2019une partie de la classe politique \u00abinstrumentalise\u00bb le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaque-mortelle-a-crepol-borne-appelle-a-la-decence-veran-denonce-une-polemique-politicienne-20231122"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : la rencontre discr\u00e8te entre Nicolas Sarkozy et Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, candidat \u00e0 sa propre succession pour le scrutin de juin 2024, a \u00e9chang\u00e9 avec l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-la-rencontre-discrete-entre-nicolas-sarkozy-et-francois-xavier-bellamy-20231122"
    },
    {
        "title": "L\u2019ombre de Vladimir Poutine plane sur le satellite espion de Kim Jong-un",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette mise en orbite renforce l\u2019impression que la coop\u00e9ration militaire entre Pyongyang et Moscou s\u2019intensifie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ombre-de-vladimir-poutine-plane-sur-le-satellite-espion-de-kim-jong-un-20231122"
    },
    {
        "title": "L'original de la couverture d'Ast\u00e9rix et Cl\u00e9op\u00e2tre estim\u00e9 \u00e0 500.000 euros",
        "summary": "Ce dessin \u00e0 la gouache de 32x17 cm, datant de 1963, est vendu par un collectionneur qui le d\u00e9tenait depuis \u00abplus de 50 ans\u00bb. Uderzo le lui aurait offert \u00ablors d\u2019un d\u00eener entre amis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/l-original-de-la-couverture-d-asterix-et-cleopatre-estime-a-500-000-euros-20231122"
    },
    {
        "title": "Foot: le P\u00e9rou accus\u00e9 de \u00abs\u00e9questrer\u00bb la s\u00e9lection v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lienne",
        "summary": "Le Venezuela a accus\u00e9 mercredi le P\u00e9rou de \u00abs\u00e9questrer\u00bb sa s\u00e9lection nationale de football apr\u00e8s le refus de Lima de fournir du combustible \u00e0 l'avion retour de l'\u00e9quipe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-le-perou-accuse-de-sequestrer-la-selection-venezuelienne-20231122"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du jeudi 23 novembre : les nuages font leur retour dans le Nord, les premi\u00e8res gel\u00e9es apparaissent",
        "summary": "Ce jeudi, le froid est de retour en matin\u00e9e et les premi\u00e8res gel\u00e9es apparaissent dans l'Est et dans le Sud. Les nuages s\u2019installent dans le nord du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-jeudi-23-novembre-les-nuages-font-leur-retour-dans-le-nord-les-premieres-gelees-apparaissent-20231122"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pid\u00e9mie de bronchiolite rebondit",
        "summary": "Toutes les r\u00e9gions de m\u00e9tropole sont en phase \u00e9pid\u00e9mique, \u00e0 l'exception de la Corse. Outremer, la Guadeloupe, la Martinique et la Guyane restent touch\u00e9es par l'\u00e9pid\u00e9mie.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/l-epidemie-de-bronchiolite-rebondit-20231122"
    },
    {
        "title": "Circulation automobile \u00e0 Nantes : la m\u00e9tropole tacle les \u00abaffreux boomers\u00bb qui ne veulent pas s'adapter",
        "summary": "Les \u00e9lus de l'agglom\u00e9ration esp\u00e8rent convertir \u00abun maximum\u00bb d'utilisateurs de la voiture individuelle \u00e0 de nouvelles mobilit\u00e9s, \u00e0 l'occasion de la fermeture temporaire aux quatre-roues de l'un des ponts les plus emprunt\u00e9s de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/circulation-automobile-a-nantes-la-metropole-tacle-les-affreux-boomers-qui-ne-veulent-pas-s-adapter-20231122"
    },
    {
        "title": "Le \u00abprojet pharaonique\u00bb de la ligne 19 entre La D\u00e9fense, Argenteuil, Sarcelles et Roissy est sur les rails",
        "summary": "Ce projet, pourtant port\u00e9 avec ardeur par le Val d\u2019Oise \u00abdepuis le d\u00e9but\u00bb, appara\u00eet comme le grand oubli\u00e9 du Grand Paris Express. Il pourrait finalement bien voir le jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-projet-pharaonique-de-la-ligne-19-entre-la-defense-argenteuil-sarcelles-et-roissy-est-sur-les-rails-20231122"
    }
]