[
    {
        "title": "Dans le sillage de Daech, la r\u00e9alit\u00e9 chiffr\u00e9e des mineurs \u00abrevenants\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis 2012, 363\u00a0enfants ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9s de la zone irako-syrienne en\u00a0France. 66% ont moins de\u00a010\u00a0ans. Un\u00a0suivi complexe pour les\u00a0services de\u00a0l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-le-sillage-de-daech-la-realite-chiffree-des-mineurs-revenants-20240422"
    },
    {
        "title": "Le plan de Gabriel Attal contre le cauchemar bureaucratique",
        "summary": "EXCLUSIF - Vote par procuration, versement des bourses scolaires, aide de l\u2019IA\u2026 L\u2019ex\u00e9cutif lance son offensive de simplification des d\u00e9marches administratives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-plan-de-gabriel-attal-contre-le-cauchemar-bureaucratique-20240422"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac bless\u00e9 par balle : une enqu\u00eate ouverte pour tentative d\u2019homicide volontaire",
        "summary": "Le chanteur a \u00e9t\u00e9 transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Bordeaux. Il a re\u00e7u une balle dans la poitrine, mais affirme qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une \u00abmauvaise manipulation\u00bb d\u2019une arme r\u00e9cemment achet\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-chanteur-kendji-girac-blesse-par-balles-son-pronostic-vital-engage-20240422"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est un terrible accident\u00bb : la communaut\u00e9 de Kendji Girac sous le choc quelques heures apr\u00e8s le drame",
        "summary": "REPORTAGE - Alors que le pronostic vital du chanteur n\u2019est plus engag\u00e9 quelques heures apr\u00e8s sa blessure par arme \u00e0 feu, le calme r\u00e9gnait lundi en milieu de journ\u00e9e, parmi les gens de sa communaut\u00e9, sur l\u2019aire de passage des gens du voyage de Biscarrosse, o\u00f9 Kendji Girac \u00e9tait venu passer quelques jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/c-est-un-terrible-accident-la-communaute-de-kendji-girac-sous-le-choc-quelques-heures-apres-le-drame-20240422"
    },
    {
        "title": "\u00abM. Pokora planifiait d\u00e9j\u00e0 un album hommage\u00bb : Alex Vizorek ironise sur l\u2019accident de Kendji Girac",
        "summary": "L\u2019humoriste a consacr\u00e9 sa chronique dans \u00abRTL Bonsoir\u00bb \u00e0 l\u2019hospitalisation du chanteur d\u00e9couvert dans \u00abThe Voice\u00bb, suite \u00e0 une blessure par balle.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/m-pokora-planifiait-deja-un-album-hommage-alex-vizorek-ironise-sur-l-accident-de-kendji-girac-20240422"
    },
    {
        "title": "Une IA permet de retrouver l\u2019origine de cancers d\u00e9j\u00e0 m\u00e9tastas\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des chercheurs ont con\u00e7u un algorithme d\u2019apprentissage capable de trouver l\u2019origine de cellules canc\u00e9reuses qui se sont propag\u00e9es dans le corps alors qu\u2019on ne connaissait pas la tumeur de d\u00e9part. De quoi mieux cibler les traitements pour les patients.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-ia-permet-de-retrouver-l-origine-de-cancers-deja-metastases-20240422"
    },
    {
        "title": "Comment les agriculteurs s\u2019organisent face \u00e0 la vague de froid",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures matinales n\u00e9gatives menacent l\u2019arboriculture et la vigne, qui sont au stade de la floraison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-les-agriculteurs-s-organisent-face-a-la-vague-de-froid-20240422"
    },
    {
        "title": "Gel dans le vignoble : les r\u00e9gions o\u00f9 le risque est le plus \u00e9lev\u00e9",
        "summary": "Comme souvent \u00e0 cette p\u00e9riode de l'ann\u00e9e, le gel menace l'ensemble des cultures et, bien entendu, la vigne n'est pas \u00e9pargn\u00e9e. \u00c9tat des lieux et pr\u00e9visions avec un m\u00e9t\u00e9orologue.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/terroir-viticulture/gel-dans-la-vigne-les-regions-ou-le-risque-est-le-plus-eleve-20240422"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mardi 23 avril : journ\u00e9e froide et gel matinal",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures de ce mardi sont celles d\u2019une fin de mois de f\u00e9vrier. Le vent du Nord et les gel\u00e9es-Mistral et tramontane provoquent un ressenti froid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mardi-23-avril-journee-froide-et-gel-matinal-20240422"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : pourquoi fait-il aussi froid ?",
        "summary": "Le pic de fraicheur est attendu entre mardi et mercredi avec l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une goutte froide, et devrait durer jusqu\u2019\u00e0 vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-pourquoi-fait-il-aussi-froid-20240422"
    },
    {
        "title": "Le Parlement britannique adopte un projet de loi pour expulser les migrants vers le Rwanda",
        "summary": "Annonc\u00e9e il y a deux ans par le gouvernement conservateur de Rishi Sunak, cette loi hautement controvers\u00e9e est pr\u00e9sent\u00e9e comme une mesure phare de sa politique de lutte contre l'immigration clandestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-parlement-britannique-adopte-le-projet-de-loi-controverse-sur-l-expulsion-de-migrants-au-rwanda-20240423"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord: Kim a supervis\u00e9 une simulation de \u00abcontre-attaque nucl\u00e9aire\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-kim-a-supervise-une-simulation-de-contre-attaque-nucleaire-20240423"
    },
    {
        "title": "Serie A : victorieuse de l\u2019AC Milan, l\u2019Inter sacr\u00e9e championne d\u2019Italie pour la 20e fois",
        "summary": "Les Nerazzurri remportent le Scudetto pour la premi\u00e8re fois depuis 2021, gr\u00e2ce \u00e0 leur succ\u00e8s \u00e0 San Siro lundi soir dans le derby milanais (1-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/italie/serie-a-vainqueur-de-l-ac-milan-l-inter-sacree-championne-d-italie-pour-la-20e-fois-20240422"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Hayer chute encore, l\u2019\u00e9cart avec Glucksmann au plus bas... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 22 avril",
        "summary": "La liste port\u00e9e la pr\u00e9sidente du groupe \u00abRenew\u00bb au Parlement europ\u00e9en a perdu deux points depuis le 8 avril, selon la derni\u00e8re vague du \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, publi\u00e9e ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-hayer-chute-encore-l-ecart-avec-glucksmann-au-plus-bas-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-22-avril-20240422"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement veut autoriser la procuration en ligne pour toutes les \u00e9lections",
        "summary": "Le premier ministre annoncera mardi que cette possibilit\u00e9 sera ouverte aux prochaines municipales en 2026 et pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-veut-permettre-la-procuration-en-ligne-pour-toutes-les-elections-20240422"
    },
    {
        "title": "Ces Fran\u00e7ais que les \u00e9lections europ\u00e9ennes indiff\u00e8rent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 un mois et demi du scrutin, moins d'un Fran\u00e7ais sur deux compte se rendre aux urnes, selon les derni\u00e8res estimations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-francais-que-les-elections-europeennes-indifferent-20240422"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Les R\u00e9publicains se r\u00e9unissent fin avril pour fixer leur liste",
        "summary": "INFO LE FIGARO - A un peu plus d\u2019un mois du scrutin de juin, la commission nationale d\u2019investiture du parti doit se r\u00e9unir pour \u00e9tablir le nom des candidats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-republicains-se-reunissent-fin-avril-pour-fixer-leur-liste-20240422"
    },
    {
        "title": "Irez-vous voter aux \u00e9lections europ\u00e9ennes le 9 juin prochain ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/irez-vous-voter-aux-elections-europeennes-le-9-juin-prochain-20240422"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve dans les a\u00e9roports : les contr\u00f4leurs a\u00e9riens pr\u00e9voient une \u00abmobilisation record\u00bb ce jeudi, apr\u00e8s l'\u00e9chec des n\u00e9gociations syndicales",
        "summary": "Les contr\u00f4leurs veulent d\u00e9noncer, par cette action, une nouvelle version, selon eux \u00abinacceptable\u00bb, d'un protocole visant \u00e0 restructurer les services de navigation a\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/greve-dans-les-aeroports-les-controleurs-aeriens-prevoient-une-mobilisation-record-ce-jeudi-apres-l-echec-des-negociations-syndicales-20240422"
    },
    {
        "title": "L'autoroute A13, ferm\u00e9e entre Paris et Vaucresson, ne rouvrira pas avant le 1er mai",
        "summary": "L\u2019autoroute ferm\u00e9e pr\u00e8s de Paris apr\u00e8s la d\u00e9couverte de fissures sur la chauss\u00e9e vendredi a entra\u00een\u00e9 d\u2019importants embouteillages en \u00cele-de-France ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avec-la-fermeture-de-l-a13-plus-de-350-kilometres-de-bouchons-ce-lundi-en-ile-de-france-20240422"
    },
    {
        "title": "Bulletin de salaire, Cerfa, march\u00e9s publics: ces mesures de simplification qui pourraient changer la vie des patrons",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bruno Le Maire va pr\u00e9senter mercredi le projet de loi de simplification devant le Conseil des ministres pour faciliter le quotidien des chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/bulletin-de-salaire-cerfa-marches-publics-ces-mesures-de-simplification-qui-pourraient-changer-la-vie-des-patrons-20240423"
    },
    {
        "title": "Plan de simplification: \u00abAh, la vie sans paperasse\u2026\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Lorsque l\u2019on cherche des milliards pour redresser les comptes, l\u2019optimisation de chaque euro d\u00e9pens\u00e9 font partie int\u00e9grante de la solution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/plan-de-simplification-ah-la-vie-sans-paperasse-20240422"
    },
    {
        "title": "Allemagne : le proc\u00e8s d\u2019un dirigeant de l\u2019AfD, accus\u00e9 d\u2019avoir scand\u00e9 un slogan nazi, reprend ce mardi",
        "summary": "Bj\u00f6rn H\u00f6cke, un dirigeant local du parti d\u2019extr\u00eame droite AfD, est accus\u00e9 d\u2019avoir repris une expression nazie. Son proc\u00e8s, qui s\u2019\u00e9tait ouvert dans le chaos jeudi dernier, reprend ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-le-proces-d-un-dirigeant-de-l-afd-accuse-d-avoir-scande-un-slogan-nazi-reprend-ce-mardi-20240422"
    },
    {
        "title": "\u00abNotre mauvaise r\u00e9putation tient \u00e0 une incompr\u00e9hension\u00bb : la riposte du patron de Shein \u00e0 la loi \u00abanti fast-fashion\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Donald Tang, le pr\u00e9sident ex\u00e9cutif du g\u00e9ant de l\u2019e-commerce ultra low-cost, d\u00e9fend son mod\u00e8le \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/notre-mauvaise-reputation-tient-a-une-incomprehension-la-riposte-du-patron-de-shein-a-la-loi-anti-fast-fashion-20240423"
    },
    {
        "title": "\u00c9v\u00eaque orthodoxe poignard\u00e9 \u00e0 Sydney: Elon Musk s\u2019oppose \u00e0 une injonction australienne de retirer des vid\u00e9os sur X",
        "summary": "L\u2019organisme australien en charge de la surveillance d'internet a ordonn\u00e9 au r\u00e9seau social de retirer toutes les vid\u00e9os montrant Mar Mari Emmanuel \u00eatre poignard\u00e9 lors d'un sermon retransmis en direct le 15 avril dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/eveque-orthodoxe-poignarde-a-sydney-elon-musk-s-oppose-a-une-injonction-australienne-de-retirer-des-videos-sur-x-20240423"
    },
    {
        "title": "Que vont devenir les 81 salari\u00e9s de Systovi, fabricant fran\u00e7ais de panneaux solaires victime du \u00abdumping chinois\u00bb ?",
        "summary": "L\u2019entreprise situ\u00e9e \u00e0 Carquefou, pr\u00e8s de Nantes, qui s\u2019\u00e9tait donn\u00e9e un mois pour trouver un repreneur, a ferm\u00e9 ses portes vendredi. Les employ\u00e9s sont accompagn\u00e9s pour retrouver un emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/que-vont-devenir-les-81-salaries-de-systovi-fabricant-francais-de-panneaux-solaires-victime-du-dumping-chinois-20240423"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan de nouveau frapp\u00e9 par des dizaines de s\u00e9ismes ce mardi",
        "summary": "Pr\u00e8s de trois semaines apr\u00e8s un tremblement de terre mortel, les b\u00e2timents ont oscill\u00e9 ce mardi matin, sans toutefois que des victimes soient \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-de-nouveau-frappe-par-des-dizaines-de-seismes-ce-mardi-20240423"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut le br\u00fbler vif ce chien\u00bb : un homme jug\u00e9 pour avoir menac\u00e9 de mort le proviseur du lyc\u00e9e Ravel",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00e9tablissement parisien avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve d\u2019enlever son voile. \u00c0 26 ans, Ibni-Akram A., grand fr\u00e8re d\u2019une \u00e9l\u00e8ve du lyc\u00e9e, est jug\u00e9 ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-faut-le-bruler-vif-ce-chien-un-homme-juge-pour-avoir-menace-de-mort-le-proviseur-du-lycee-ravel-20240422"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi: \u00abOn est d\u00e9j\u00e0 sur un d\u00e9but de cristallisation pour les europ\u00e9ennes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 quarante-sept\u00a0jours des prochaines \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales, la campagne commence \u00e0 s\u2019installer dans l\u2019opinion. Si le choix des Fran\u00e7ais se fa\u00e7onne, est-il pour autant sur le point de se figer? Fr\u00e9d\u00e9ric Dabi, directeur g\u00e9n\u00e9ral opinion de l\u2019Ifop, livre son analyse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/frederic-dabi-on-est-deja-sur-un-debut-de-cristallisation-pour-les-europeennes-20240423"
    },
    {
        "title": "Donald Trump a assist\u00e9, la mine renfrogn\u00e9e, \u00e0 l'ouverture des d\u00e9bats de son proc\u00e8s",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a d\u00fb \u00e9couter en silence l'accusation d\u00e9tailler comment son \u00e9quipe aurait travaill\u00e9 de pair avec un patron de presse \u00e0 scandale pour dissimuler toute information pr\u00e9judiciable \u00e0 sa campagne pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2016.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-a-assiste-la-mine-renfrognee-a-l-ouverture-des-debats-de-son-proces-20240423"
    },
    {
        "title": "En Gironde, deux moutons landais ont pris leurs quartiers dans un Ehpad public",
        "summary": "La ville de Saint-M\u00e9dard-en-Jalles a fait venir deux moutons pour entretenir l\u2019espace vert d\u2019un Ehpad tout en offrant une animation aux r\u00e9sidents pour lutter contre le d\u00e9clin cognitif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-deux-moutons-landais-ont-pris-leurs-quartiers-dans-un-ehpad-public-20240423"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: le S\u00e9nat am\u00e9ricain se saisit \u00e0 son tour du plan d'aide",
        "summary": "Le texte, qui pr\u00e9voit une gigantesque enveloppe de 95 milliards de dollars d'aide pour l'Ukraine, Isra\u00ebl, et Ta\u00efwan, pourrait \u00eatre adopt\u00e9 avant la fin de la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-senat-americain-se-saisit-a-son-tour-du-plan-d-aide-20240423"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : gare aux 3 arnaques les plus courantes",
        "summary": "Des courriels, SMS et appels t\u00e9l\u00e9phoniques usurpant l'identit\u00e9 de fisc et des agents des imp\u00f4ts et visant \u00e0 arnaquer les contribuables en vue de r\u00e9cup\u00e9rer leurs coordonn\u00e9es bancaires sont constat\u00e9s chaque ann\u00e9e, pendant la p\u00e9riode de d\u00e9claration de revenus. Voici les conseils \u00e0 suivre pour ne pas tomber dans le pi\u00e8ge des escrocs.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_119428/impot-sur-le-revenu/impots-gare-aux-3-arnaques-les-plus-courantes-20240423"
    },
    {
        "title": "Guillaume Cuchet : \u00abL'euthanasie, ultime transgression des baby-boomers\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La l\u00e9galisation de l\u2019\u00abaide \u00e0 mourir\u00bb est l\u2019aboutissement logique d\u2019une dynamique initi\u00e9e dans les ann\u00e9es 2000, explique l\u2019historien*. Si les r\u00e9sistances sont longtemps rest\u00e9es importantes au sein de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise, les digues ont c\u00e9d\u00e9 pour donner raison aux partisans de l\u2019euthanasie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/guillaume-cuchet-l-euthanasie-ultime-transgression-des-baby-boomers-20240422"
    },
    {
        "title": "V\u00e9hicules \u00e9lectriques: la Chine locomotive des ventes en 2024, selon l'agence internationale de l'\u00e9nergie",
        "summary": "La croissance du march\u00e9 de l'\u00e9lectrique dans le monde va ralentir, de +35% en 2023 \u00e0 +25% cette ann\u00e9e. Et c'est en Europe que le coup de frein sera le plus notable, avec une hausse de moins de 10%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/vehicules-electriques-la-chine-locomotive-des-ventes-en-2024-selon-l-agence-internationale-de-l-energie-20240423"
    },
    {
        "title": "Ces 10 conseils qui vous permettront de d\u00e9crocher un volontariat international en entreprise (VIE)",
        "summary": "NOS CONSEILS - Travailler \u00e0 l'\u00e9tranger : voil\u00e0 de quoi faire r\u00eaver des milliers de jeunes cadres. Mais si les offres de volontariat international en entreprise (VIE) sont nombreuses, la concurrence est rude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/ces-10-conseils-qui-vous-permettront-de-decrocher-un-volontariat-international-en-entreprise-vie-20240423"
    },
    {
        "title": "Z\u00e9ro \u00e9mission en 2035 pour les voitures neuves : l'Europe n'est pas pr\u00eate, selon un rapport",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s la Cour des comptes europ\u00e9enne, les trois conditions ne sont pas remplies pour atteindre cet objectif. L\u2019union europ\u00e9enne doit am\u00e9liorer sa comp\u00e9titivit\u00e9 de fabrication de batteries.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/zero-emission-en-2035-pour-les-voitures-neuves-l-europe-n-est-pas-prete-selon-un-rapport-20240423"
    },
    {
        "title": "Kim Jong Un a supervis\u00e9 une premi\u00e8re simulation de \u00abd\u00e9clenchement nucl\u00e9aire\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kim-jong-un-a-supervise-une-premiere-simulation-de-declenchement-nucleaire-20240423"
    },
    {
        "title": "Le c\u0153ur manufacturier de la Chine en alerte rouge apr\u00e8s des pluies diluviennes meurtri\u00e8res",
        "summary": "Depuis jeudi, des pluies torrentielles frappent la province du Guangdong, la plus peupl\u00e9e de Chine et embl\u00e9matique de la puissance industrielle chinoise. Les intemp\u00e9ries ont fait au moins quatre morts et entra\u00een\u00e9 des dizaines de milliers d'\u00e9vacuations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-coeur-manufacturier-de-la-chine-en-alerte-rouge-apres-des-pluies-diluviennes-meurtrieres-20240423"
    },
    {
        "title": "Six nations F : record d'affluence pour France-Angleterre \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-record-d-affluence-pour-france-angleterre-a-bordeaux-20240423"
    },
    {
        "title": "Plus de 50.000 d\u00e9plac\u00e9s par des combats dans le nord de l\u2019Ethiopie, selon l'ONU",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plus-de-50-000-deplaces-par-des-combats-dans-le-nord-de-l-ethiopie-selon-l-onu-20240423"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9dit immobilier: comment profiter au mieux d\u2019une baisse plus forte des taux qui s\u2019annonce",
        "summary": "NOS CONSEILS - Une premi\u00e8re baisse des taux directeurs de la Banque centrale europ\u00e9enne est annonc\u00e9e pour d\u00e9but juin. De quoi acc\u00e9l\u00e9rer les taux de cr\u00e9dit? Quelle strat\u00e9gie adopter? Faut-il attendre qu\u2019ils reculent plus fortement ou acheter d\u00e8s maintenant?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/credit-immobilier-comment-profiter-au-mieux-de-la-baisse-des-taux-20240323"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019espionnage en faveur de la Chine, l'assistant d'un eurod\u00e9put\u00e9 allemand de l\u2019AfD arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "L\u2019assistant de Maximilian Krah, t\u00eate de liste de l\u2019AfD aux Europ\u00e9ennes, est accus\u00e9 d'avoir espionn\u00e9 des opposants chinois en Allemagne et d'avoir partag\u00e9 des informations sur le Parlement europ\u00e9en avec un service de renseignement chinois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/soupconne-d-espionnage-en-faveur-de-la-chine-l-assistant-d-un-eurodepute-allemand-de-l-afd-arrete-20240423"
    },
    {
        "title": "Au moins cinq migrants, dont un enfant, meurent en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "Le drame s\u2019est produit dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, au niveau de la plage de Wimereux, dans le Pas-de-Calais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-moins-cinq-migrants-dont-un-enfant-meurent-en-tentant-de-traverser-la-manche-20240423"
    },
    {
        "title": "\u00abUn jour \u00e0 la fois\u00bb : C\u00e9line Dion se confie sur l'\u00e9volution de sa maladie",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e au magazine Vogue publi\u00e9e ce lundi 22 avril 2024, la chanteuse se livre sur son \u00e9tat de sant\u00e9 et son potentiel retour sur sc\u00e8ne.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/un-jour-a-la-fois-celine-dion-se-confie-sur-l-evolution-de-sa-maladie-20240422"
    }
]