[
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou, le premier ministre qui a fini par s\u2019imposer \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s un bras de fer surr\u00e9aliste, le pr\u00e9sident a fini par nommer son alli\u00e9 historique premier ministre. Comme un symbole du compagnonnage politique ambigu qu\u2019entretiennent les deux hommes depuis 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-le-premier-ministre-qui-a-fini-par-s-imposer-a-emmanuel-macron-20241213"
    },
    {
        "title": "Moody's d\u00e9grade la note souveraine de la France d'un cran \u00e0 Aa3",
        "summary": "Le ministre des Finances Antoine Armand a \u00abpris acte\u00bb de cette annonce, le jour m\u00eame de la nomination du nouveau premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/france-moody-s-degrade-la-note-souveraine-d-un-cran-a-aa3-20241214"
    },
    {
        "title": "Composer un gouvernement, construire un budget, b\u00e2tir un accord de non-censure... Les cinq travaux du premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\u00c0 peine nomm\u00e9 \u00e0 Matignon, le patron du MoDem doit d\u00e9sormais s\u2019atteler \u00e0 b\u00e2tir un \u00abaccord de non-censure\u00bb, avant de former son gouvernement et reprendre de nombreux dossiers laiss\u00e9s en suspens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/composer-un-gouvernement-construire-un-budget-batir-un-accord-de-non-censure-les-cinq-travaux-du-premier-ministre-francois-bayrou-20241213"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers\u00a0: \u00abLes deux Bayrou\u00bb",
        "summary": "Deux facettes de la personnalit\u00e9 du nouveau premier ministre s\u2019opposent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-les-deux-bayrou-20241213"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nomm\u00e9 premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou a re\u00e7u Bruno Retailleau \u00e0 Matignon avant un week-end de \u00abconsultations\u00bb",
        "summary": "Depuis sa nomination comme premier ministre, ce vendredi 13 d\u00e9cembre, Fran\u00e7ois Bayrou a la mission de r\u00e9ussir l\u00e0 o\u00f9 son pr\u00e9d\u00e9cesseur a \u00e9chou\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-emmanuel-macron-toujours-a-la-recherche-d-un-premier-ministre-une-nomination-attendue-ce-matin-20241213"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon : Gabriel Attal juge qu\u2019il est \u00abla bonne personne au bon moment\u00bb",
        "summary": "\u00abJe veux croire, parce que c\u2019est le souhait des Fran\u00e7ais, que les responsables politiques de diff\u00e9rents mouvements politiques sauront se retrouver autour de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral\u00bb, a aussi esp\u00e9r\u00e9 le chef du parti pr\u00e9sidentiel Renaissance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-a-matignon-gabriel-attal-juge-qu-il-est-la-bonne-personne-au-bon-moment-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Il y a moyen de trouver un terrain d\u2019entente\u00a0\u00bb\u00a0: les confidences de Marine Le Pen apr\u00e8s la nomination de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La chef des d\u00e9put\u00e9s RN, qui exclut une censure d\u2019office, \u00e9pargne le nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-moyen-de-trouver-un-terrain-d-entente-les-confidences-de-marine-le-pen-apres-la-nomination-de-francois-bayrou-20241213"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou premier ministre : la gauche s\u2019indigne, le RN annonce qu\u2019il ne censurera pas \u00aba priori\u00bb ce gouvernement",
        "summary": "Apr\u00e8s une longue attente, Emmanuel Macron a choisi Fran\u00e7ois Bayrou, l\u2019un de ses plus fid\u00e8les soutiens depuis 2017, pour constituer un nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-premier-ministre-la-gauche-s-indigne-alors-que-le-rn-annonce-qu-il-ne-censurera-pas-son-gouvernement-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de la nomination de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-satisfait-de-la-nomination-de-francois-bayrou-a-matignon-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019irai pas \u00e0 Paris\u00a0!\u00bb\u00a0: pourquoi le pape Fran\u00e7ois refuse de visiter \u00abla France\u00bb ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S\u2019il se rend ce week-end pour la troisi\u00e8me fois sur notre territoire, Fran\u00e7ois n\u2019est jamais venu en visite officielle, et tient \u00e0 le faire savoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-irai-pas-a-paris-pourquoi-francois-refuse-de-visiter-la-france-20241213"
    },
    {
        "title": "Quels sont les raisons et les enjeux de la visite du pape \u00e0 Ajaccio ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019il a refus\u00e9 les ors de la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture de Notre-Dame de Paris, il a accept\u00e9 de venir sur l\u2019\u00eele pour c\u00e9l\u00e9brer la pi\u00e9t\u00e9 populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quels-sont-les-raisons-et-les-enjeux-de-la-visite-du-pape-a-ajaccio-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abUne opportunit\u00e9 unique\u00bb, l\u2019incroyable histoire d\u2019une association qui a b\u00e2ti le mobilier liturgique pour la visite du pape",
        "summary": "REPORTAGE - SOS Calvaires a fourni une croix de six m\u00e8tres de haut, l\u2019autel et les si\u00e8ges pour les \u00e9v\u00eaques et le pape.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-opportunite-unique-l-incroyable-histoire-d-une-association-qui-a-bati-le-mobilier-liturgique-pour-la-visite-du-pape-20241213"
    },
    {
        "title": "L\u2019Abb\u00e9 Pierre aurait \u00e9t\u00e9 victime d\u2019agression sexuelle dans son enfance",
        "summary": "Le journal Le Monde a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une lettre \u00e9crite par la main du pr\u00eatre. Dedans, il explique avoir \u00e9t\u00e9 abus\u00e9 dans sa jeunesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-abbe-pierre-aurait-ete-victime-d-agression-sexuelle-dans-son-enfance-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abUne barbouzerie bien fran\u00e7aise\u00bb : en Alg\u00e9rie, la presse f\u00e9licite ses services de renseignements d\u2019avoir d\u00e9jou\u00e9 un \u00abcomplot\u00bb de la DGSE",
        "summary": "En pleine affaire Sansal, un documentaire repris par des m\u00e9dias proches du pouvoir relate l\u2019histoire suppos\u00e9e d\u2019un ex-djihadiste alg\u00e9rien, qui aurait \u00e9t\u00e9 approch\u00e9 par la DGSE pour collecter des informations sur des islamistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-barbouzerie-bien-francaise-en-algerie-la-presse-felicite-ses-services-de-renseignements-d-avoir-dejoue-un-complot-de-la-dgse-20241213"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le Racing 92 n\u2019a pas fait le poids \u00e0 Sale",
        "summary": "Largement battu face aux Anglais de Sale ce vendredi soir (29-7), le Racing 92 n\u2019aura pas fait le poids.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-le-racing-92-n-a-pas-fait-le-poids-a-sale-20241213"
    },
    {
        "title": "Grok 2, l\u2019inqui\u00e9tante intelligence artificielle d\u2019Elon Musk, d\u00e9j\u00e0 devenue l\u2019\u00abeldorado de la d\u00e9sinformation\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette IA mise \u00e0 disposition sur le r\u00e9seau social X g\u00e9n\u00e8re des images extr\u00eamement r\u00e9alistes. Elle est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 exploit\u00e9e par des d\u00e9sinformateurs, et des utilisateurs n\u2019ayant pas conscience de \u00abm\u00e9sinformer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/grok-2-l-inquietante-intelligence-artificielle-d-elon-musk-deja-devenue-l-eldorado-de-la-desinformation-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019espion chinois\u00bb, l\u2019autre affaire qui embarrasse le prince Andrew",
        "summary": "Le fr\u00e8re cadet de Charles III aurait entretenu une solide amiti\u00e9 avec cet agent double pr\u00e9sum\u00e9, r\u00e9cemment banni du Royaume-Uni, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le Sun le jeudi 12 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/l-espion-chinois-l-autre-affaire-qui-embarrasse-le-prince-andrew-20241213"
    },
    {
        "title": "La droite pose ses conditions avant de s\u2019engager aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Prenant acte de la nomination du centriste \u00e0 Matignon, LR plaide pour le maintien de Retailleau \u00e0 l\u2019Int\u00e9rieur mais pas \u00e0 \u00abn\u2019importe quel prix\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-droite-pose-ses-conditions-avant-de-s-engager-aux-cotes-de-francois-bayrou-20241213"
    },
    {
        "title": "Pourquoi r\u00e9duire le d\u00e9ficit budg\u00e9taire sera si difficile pour Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La plupart des estimations tablent d\u00e9sormais sur un d\u00e9ficit sup\u00e9rieur \u00e0 6&#160;% du PIB en 2025, soit environ 180&#160;milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/pourquoi-reduire-le-deficit-budgetaire-sera-si-difficile-pour-francois-bayrou-20241213"
    },
    {
        "title": "Neuf morts, dont sept enfants, dans une explosion de gaz au Venezuela",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/neuf-morts-dont-sept-enfants-dans-une-explosion-de-gaz-au-venezuela-20241214"
    },
    {
        "title": "Chauffeur attaqu\u00e9 pr\u00e8s du Mans: trois nouvelles mises en examen \u00e0 Paris",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chauffeur-attaque-pres-du-mans-trois-nouvelles-mises-en-examen-a-paris-20241214"
    },
    {
        "title": "Comment les secours ont sauv\u00e9 le capitaine d\u2019un paquebot de croisi\u00e8res au large du port de Marseille",
        "summary": "Pris d\u2019un malaise alors qu\u2019il mettait le cap sur Barcelone, le commandant du Costa Fascinosa a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par les marins-pompiers et les pilotes du port de Marseille. L\u2019op\u00e9ration, rendue p\u00e9rilleuse par la m\u00e9t\u00e9o, a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e avec succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/comment-les-secours-ont-sauve-le-capitaine-d-un-paquebot-de-croisieres-au-large-du-port-de-marseille-20241214"
    },
    {
        "title": "Cyclone Chido : en alerte violette, le plus haut niveau, Mayotte se barricade",
        "summary": "L\u2019\u00eele est plac\u00e9e en alerte maximum \u00e0 partir de ce samedi \u00e0 07h00, heure locale. Le niveau violet implique \u00abun confinement strict de l\u2019ensemble de la population, y compris des services de secours et de s\u00e9curit\u00e9.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cyclone-chido-mayotte-placee-en-alerte-rouge-a-partir-de-ce-soir-20241213"
    },
    {
        "title": "Alain Minc: \u00abSi Macron d\u00e9missionne, G\u00e9rard Larcher devrait r\u00e9unir une coalition des mod\u00e9r\u00e9s face \u00e0 Marine Le Pen\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019essayiste*\u00a0 ne d\u00e9col\u00e8re pas de la dissolution surprise du mois de juin dont le r\u00e9sultat continue de secouer le syst\u00e8me politique, l\u2019\u00e9conomie et de r\u00e9duire les marges de man\u0153uvre de la France \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/alain-minc-si-macron-demissionne-gerard-larcher-devrait-reunir-une-coalition-des-moderes-face-a-marine-le-pen-20241214"
    },
    {
        "title": "En Gironde, plusieurs \u00e9lus appellent \u00e0 manifester contre les coupes budg\u00e9taires de l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "\u00c0 l\u2019initiative de Jean-Luc Gleyze, le pr\u00e9sident du d\u00e9partement de la Gironde, la manifestation organis\u00e9e ce samedi entend \u00abd\u00e9fendre\u00bb les territoires et les services publics du quotidien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-plusieurs-elus-appellent-a-manifester-contre-les-coupes-budgetaires-de-l-etat-20241214"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie : un ex-footballeur prorusse, seul candidat de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle boycott\u00e9e par l\u2019opposition",
        "summary": "Un rassemblement est d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 ce samedi matin devant le Parlement, o\u00f9 un coll\u00e8ge \u00e9lectoral contr\u00f4l\u00e9 par le parti au pouvoir doit le d\u00e9signer \u00e0 l\u2019issue d\u2019un scrutin dans lequel Mikhe\u00efl Kavelachvili est le seul candidat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-un-ex-footballeur-prorusse-seul-candidat-de-l-election-presidentielle-boycottee-par-l-opposition-20241214"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : la police dit attendre au moins 200.000 manifestants contre Yoon \u00e0 S\u00e9oul",
        "summary": "Cette manifestation a commenc\u00e9 ce samedi devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s examinent \u00e0 partir de 16 heures une motion de destitution contre Yoon Suk Yeol. La premi\u00e8re motion la semaine derni\u00e8re avait \u00e9chou\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-la-police-dit-attendre-au-moins-200-000-manifestants-contre-yoon-a-seoul-20241214"
    },
    {
        "title": "Excommuni\u00e9, intronis\u00e9 puis jug\u00e9 post-mortem : le tragique destin de Formose, seul pape originaire de Corse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tomb\u00e9 en disgr\u00e2ce parce que jug\u00e9 trop ambitieux, cet \u00e9ph\u00e9m\u00e8re pape du IXe si\u00e8cle, rest\u00e9 tristement c\u00e9l\u00e8bre pour le \u00abconcile cadav\u00e9rique\u00bb organis\u00e9 apr\u00e8s sa mort, fait toujours la fiert\u00e9 de Vivario, petit village de l\u2019\u00eele dont il serait originaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/excommunie-intronise-puis-juge-post-mortem-le-tragique-destin-de-formose-seul-pape-originaire-de-corse-20241214"
    },
    {
        "title": "Plus que jamais, la France d\u2019Emmanuel Macron vit au-dessus de ses moyens",
        "summary": "R\u00c9CIT - De la nomination d\u2019\u00c9lisabeth Borne \u00e0 Matignon, le 16 mai 2022, \u00e0 la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e le 9 juin dernier, les d\u00e9cisions politiques du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ont sembl\u00e9 intervenir \u00e0 contretemps et expliquent le blocage dans lequel il se trouve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/plus-que-jamais-la-france-d-emmanuel-macron-vit-au-dessus-de-ses-moyens-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abLyonnaise\u00bb, de \u00abMarans\u00bb ou \u00abGauloise noire\u00bb : une association veut sauver les races de poules anciennes",
        "summary": "La France est probablement le pays qui compte le plus de races anciennes de poules. Pourtant, 46 sur 47 sont aujourd\u2019hui menac\u00e9es de disparition. Dans l\u2019Ain, l\u2019association Roule ma poule a lanc\u00e9 un appel aux dons pour essayer de pr\u00e9server cette biodiversit\u00e9 domestique menac\u00e9e d\u2019extinction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/poule-lyonnaise-de-marans-ou-gauloise-noire-une-association-veut-sauver-les-races-de-poules-anciennes-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abDonald Trump est avant tout un homme d\u2019affaires\u00bb: pourquoi les g\u00e9rants continuent de miser sur Wall Street",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arriv\u00e9e de Donald Trump pourrait permettre \u00e0 la Bourse de New&#160;York de poursuivre sa marche en avant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/donald-trump-est-avant-tout-un-homme-d-affaires-pourquoi-les-gerants-continuent-de-miser-sur-wall-street-20241214"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : corruption au sac Dior, trafic de sondages... Ces scandales qui ont min\u00e9 la popularit\u00e9 du pr\u00e9sident",
        "summary": "Yoon Suk Yeol, qui a \u00e9t\u00e9 destitu\u00e9 ce samedi apr\u00e8s sa tentative rat\u00e9e d\u2019imposer la loi martiale, est impliqu\u00e9 depuis son \u00e9lection dans diverses affaires douteuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-corruption-au-sac-dior-trafic-de-sondages-ces-scandales-qui-ont-mine-la-popularite-du-president-20241207"
    },
    {
        "title": "B\u00e2ton de berger \u00ab\u00e0 la Justin Bridou\u00bb, Henri IV... Quand Houellebecq proph\u00e9tisait Bayrou \u00e0 Matignon et, moqueur, le jugeait \u00abirrempla\u00e7able\u00bb",
        "summary": "Dans Soumission, le romancier imaginait que \u00abce vieux politicien b\u00e9arnais\u00bb \u00e9tait d\u00e9sign\u00e9 par un pr\u00e9sident islamiste, \u00e9lu en 2022 gr\u00e2ce \u00e0 une alliance improbable des partis traditionnels avec un \u00abFront musulman\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/baton-de-berger-a-la-justin-bridou-henri-iv-quand-houellebecq-prophetisait-bayrou-a-matignon-et-moqueur-le-jugeait-irremplacable-20241214"
    },
    {
        "title": "Immobilier : faut-il craindre une envol\u00e9e des taux de cr\u00e9dit apr\u00e8s la d\u00e9gradation de la note de la France\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Juste apr\u00e8s la nomination de Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 Matignon, le taux d\u2019emprunt de la France a fortement grimp\u00e9. Une mauvaise nouvelle pour les emprunteurs immobiliers qui vient s\u2019ajouter \u00e0 la d\u00e9gradation de la note du pays ce samedi par Moody\u2019s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/immobilier-faut-il-craindre-une-envolee-des-taux-et-une-chute-des-prix-apres-la-censure-du-gouvernement-20241206"
    },
    {
        "title": "Syrie : nouvelles frappes isra\u00e9liennes sur des sites militaires",
        "summary": "Selon l\u2019Observatoire syrien des droits de l\u2019homme, des sites militaires de la capitale ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s pr\u00e8s d\u2019une semaine apr\u00e8s la chute d\u2019Assad. Un institut scientifique et un a\u00e9roport militaire ont notamment \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-nouvelles-frappes-israeliennes-sur-des-sites-militaires-20241214"
    },
    {
        "title": "Ukraine : la plus grande mine de charbon \u00e0 l\u2019arr\u00eat et un gisement de lithium menac\u00e9 face \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e russe vers Pokrovsk",
        "summary": "Le plus grand producteur de charbon d\u2019Ukraine, Metinvest BV, a annonc\u00e9 suspendre ses op\u00e9rations \u00e0 Pischane pr\u00e8s de Pokrovsk dans le Donbass. Les troupes russes ont aussi partiellement conquis le village de Shevchenko qui poss\u00e8de d\u2019importantes r\u00e9serves de lithium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-plus-grande-mine-de-charbon-a-l-arret-et-un-gisement-de-lithium-menace-face-a-l-avancee-russe-vers-pokrovsk-20241214"
    },
    {
        "title": "Russie : Kiev revendique une frappe sur un site p\u00e9trolier dans la r\u00e9gion d\u2019Oriol",
        "summary": "Les autorit\u00e9s locales ont confirm\u00e9 une \u00abattaque massive\u00bb de drones sur ce site dans la localit\u00e9 de Stalno\u00ef Kon, situ\u00e9e dans la r\u00e9gion d\u2019Oriol \u00e0 environ 165km de la fronti\u00e8re de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-kiev-revendique-une-frappe-sur-un-site-petrolier-dans-la-region-d-oriol-20241214"
    },
    {
        "title": "Moscovici, Braun-Pivet, Larcher... Fran\u00e7ois Bayrou entame ses consultations \u00e0 Matignon",
        "summary": "Le premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes, ancien ministre socialiste, est le premier ce samedi matin \u00e0 \u00eatre re\u00e7u par le nouveau premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/moscovici-braun-pivet-larcher-francois-bayrou-entame-ses-consultations-a-matignon-20241214"
    },
    {
        "title": "En Italie, le gouvernement accorde la nationalit\u00e9 au pr\u00e9sident argentin Javier Milei et suscite un toll\u00e9 \u00e0 gauche",
        "summary": "L\u2019obtention de la nationalit\u00e9 italienne du pr\u00e9sident argentin devrait \u00eatre officialis\u00e9e ce samedi, \u00e0 l\u2019occasion du festival Atreju, organis\u00e9 par le parti de la premi\u00e8re ministre, Fratelli d\u2019Italia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-italie-le-gouvernement-accorde-la-nationalite-au-president-argentin-javier-milei-et-suscite-un-tolle-a-gauche-20241214"
    },
    {
        "title": "En France, le cas Javier Milei enthousiasme les lib\u00e9raux",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019efficacit\u00e9 avec laquelle le pr\u00e9sident argentin a r\u00e9duit la d\u00e9pense publique laisse songeur \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cela-donne-envie-de-s-interesser-de-plus-pres-a-ce-qu-il-a-fait-en-france-le-cas-javier-milei-enthousiasme-les-liberaux-20241208"
    },
    {
        "title": "Javier Milei, ce \u00ab\u00a0Trump de la pampa\u00a0\u00bb qui redresse l\u2019Argentine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Beaucoup de chemin reste \u00e0 accomplir pour sortir totalement le pays de la crise \u00e9conomique abyssale dans laquelle il \u00e9tait plong\u00e9. Mais la potion ultralib\u00e9rale administr\u00e9e depuis un an par le fantasque pr\u00e9sident produit d\u00e9j\u00e0 des effets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/javier-milei-ce-trump-de-la-pampa-arme-d-une-tronconneuse-est-en-train-de-redresser-l-argentine-20241207"
    },
    {
        "title": "Rugby : Oyonnax et Provence Rugby r\u00e9agissent apr\u00e8s les condamnations pour viol de leurs joueurs, anciens de Grenoble",
        "summary": "Les clubs de Pro D2 qui emploient les ex-joueurs de Grenoble condamn\u00e9s \u00e0 de lourdes peines pour viol se r\u00e9servent \u00able droit de prendre des d\u00e9cisions compl\u00e9mentaires en fonction des d\u00e9veloppements judiciaires \u00e0 venir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-oyonnax-et-provence-rugby-reagissent-apres-les-condamnations-pour-viol-de-leurs-joueurs-anciens-de-grenoble-20241214"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : lourde chute de Cl\u00e9ment No\u00ebl lors du g\u00e9ant de Val d'Is\u00e8re",
        "summary": "Apr\u00e8s 45 secondes de course \u00e0 Val d\u2019Is\u00e8re, le Fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019une chute qui pourrait lui faire rater le slalom de dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin-lourde-chute-de-clement-noel-lors-du-geant-de-val-d-isere-20241214"
    },
    {
        "title": "Photos et portraits des 30 candidates, r\u00e8glement... Tout ce qu\u2019il faut savoir sur Miss France 2025",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie de l\u2019\u00e9lection de Miss France 2025 se d\u00e9roule samedi soir \u00e0 l\u2019Arena Futuroscope, pr\u00e8s de Poitiers, en direct sur TF1 avec Jean-Pierre Foucault \u00e0 l\u2019animation. Toutes les informations \u00e0 retenir.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/photos-et-portraits-des-30-candidates-reglement-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-miss-france-2025-20241214"
    },
    {
        "title": "Miss France 2025 : bless\u00e9e au pied, Miss R\u00e9union va-t-elle participer \u00e0 l\u2019\u00e9lection ce soir ?",
        "summary": "Fin novembre, pendant le voyage pr\u00e9paratoire des 30 candidates \u00e0 la succession d\u2019Eve Gilles, Marine Futol, 18 ans, s\u2019est plant\u00e9 une \u00e9paisse ar\u00eate de poisson dans le talon, ce qui l\u2019a handicap\u00e9e quelques jours. \u00c0 la veille de la c\u00e9r\u00e9monie, le patron de son comit\u00e9 nous donne de ses nouvelles.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-2025-blessee-au-pied-miss-reunion-sera-t-elle-presente-a-l-election-ce-soir-20241214"
    },
    {
        "title": "Iris Mittenaere, Malika M\u00e9nard, Vaimalama Chaves... Avec qui les Miss France sont-elles en couple ?",
        "summary": "S\u00e9parations, mariages, b\u00e9b\u00e9... L\u2019ann\u00e9e 2024 a \u00e9t\u00e9 riche en \u00e9motions pour les reines de beaut\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/iris-mittenaere-malika-menard-vaimalama-chaves-avec-qui-les-miss-france-sont-elles-en-couple-20241214"
    },
    {
        "title": "Contre l\u2019air du temps, le charme surann\u00e9 des concours de Miss r\u00e9gionaux",
        "summary": "Supprim\u00e9s aux Pays-Bas ou d\u00e9construits aux \u00c9tats-Unis, les concours de beaut\u00e9 r\u00e9sistent bien en France. Ils attirent toujours plus de jeunes femmes, faisant peu de cas des critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/contre-l-air-du-temps-le-charme-suranne-des-concours-de-miss-regionaux-20241214"
    },
    {
        "title": "Cyclone \u00e0 Mayotte : quelle est la diff\u00e9rence entre alerte rouge et alerte violette ?",
        "summary": "L\u2019\u00eele est touch\u00e9e ce samedi par le cyclone Chido, d\u2019une violence \u00abin\u00e9dite\u00bb avec des vents de pr\u00e8s de 200 km/h. La pr\u00e9fecture demande \u00e0 chacun de rester confin\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/cyclone-a-mayotte-quelle-est-la-difference-entre-alerte-rouge-et-alerte-violette-20241214"
    },
    {
        "title": "Faux tests de fran\u00e7ais pour des naturalisations et des titres de s\u00e9jour : trois personnes mises en examen",
        "summary": "Deux hommes et une femme sont soup\u00e7onn\u00e9s d\u2019avoir re\u00e7u de l\u2019argent en contrepartie de la r\u00e9ussite \u00e0 des tests de fran\u00e7ais, obligatoires pour une naturalisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/faux-tests-de-francais-pour-des-naturalisations-et-des-titres-de-sejour-trois-personnes-mises-en-examen-20241214"
    },
    {
        "title": "Foot : sans surprise, Philippe Diallo r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident de la FFF",
        "summary": "Philippe Diallo a remport\u00e9 l\u2019\u00e9lection \u00e0 la pr\u00e9sidence de la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football ce samedi. Il sera le patron du football fran\u00e7ais lors des quatre prochaines ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-sans-surprise-philippe-diallo-reelu-president-de-la-fff-20241214"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rigueux : la maire, \u00ab\u00e9puis\u00e9e\u00bb, l\u00e2che son mandat",
        "summary": "Delphine Labails, socialiste de 49 ans, a annonc\u00e9 \u00abse mettre en retrait\u00bb de son mandat pour pr\u00e9server sa \u00absant\u00e9\u00bb et son \u00ab\u00e9quilibre familial\u00bb. Elle pointe aussi le \u00abcombat politique\u00bb, \u00abplus difficile et \u00e9prouvant quand on est une femme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/perigueux-la-maire-epuisee-lache-son-mandat-20241214"
    },
    {
        "title": "Agences de notation : apr\u00e8s sa d\u00e9gradation par Moody\u2019s, o\u00f9 la note de la France se situe-t-elle par rapport aux autres pays ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La France, dont la note a \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e par Moody\u2019s, conserve de tr\u00e8s bonnes appr\u00e9ciations mais se trouve au bord d\u2019un d\u00e9classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/agences-de-notation-apres-sa-degradation-par-moody-s-ou-la-note-de-la-france-se-situe-t-elle-par-rapport-aux-autres-pays-20241214"
    },
    {
        "title": "Plus que jamais, la France d\u2019Emmanuel Macron vit au-dessus de ses moyens",
        "summary": "Le pr\u00e9sident promettait de baisser les d\u00e9penses publiques, de s\u2019attaquer aux rentes et de remettre la France au travail, rappelle l\u2019\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l\u2019ESCP. Il dresse un bilan critique des promesses \u00e9conomiques non tenues et stigmatise un pays vivant plus que jamais au-dessus de ses moyens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-l-heure-du-bilan-economique-20241213"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudra un effort de longue haleine pour purger les universit\u00e9s et les institutions\u00bb : aux \u00c9tats-Unis, le cr\u00e9puscule du wokisme",
        "summary": "R\u00c9CIT - La fi\u00e8vre woke est retomb\u00e9e. La grande r\u00e9volution culturelle qui avait tent\u00e9 de transformer la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine au nom d\u2019une vision radicale de la justice raciale et sexuelle a perdu de sa vigueur. L\u2019\u00e9lection de Donald Trump a marqu\u00e9 un coup d\u2019arr\u00eat \u00e0 sa domination.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aux-etats-unis-le-crepuscule-du-wokisme-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abChanter pour le pays que j\u2019aime si passionn\u00e9ment\u00bb : l\u2019artiste iranienne Parastoo Ahmadi d\u00e9fie le r\u00e9gime et chante d\u00e9voil\u00e9e",
        "summary": "La chanteuse iranienne a publi\u00e9 mercredi sur sa cha\u00eene Youtube un concert d\u2019une trentaine de minutes dans lequel elle appara\u00eet d\u00e9voil\u00e9e, dans une longue robe noire d\u00e9couvrant ses \u00e9paules. Une violation directe de la charia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chanter-pour-le-pays-que-j-aime-si-passionnement-l-artiste-iranienne-parastoo-ahmadi-defie-le-regime-et-chante-devoilee-20241214"
    },
    {
        "title": "Farid Vahid : \u00abEn Iran, la nouvelle loi sur le voile est un signe que la R\u00e9publique islamique est \u00e0 l\u2019agonie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN -&#160;Le pr\u00e9sident r\u00e9formateur Pezechkian s\u2019appr\u00eate \u00e0 promulguer une loi tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re intitul\u00e9e \u00abhijab et chastet\u00e9\u00bb. Le chercheur estime qu\u2019elle est le sympt\u00f4me d\u2019un r\u00e9gime qui a perdu toute l\u00e9gitimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/farid-vahid-en-iran-la-nouvelle-loi-sur-le-voile-est-un-signe-que-la-republique-islamique-est-a-l-agonie-20241212"
    },
    {
        "title": "COP16 : les n\u00e9gociations s\u2019ach\u00e8vent \u00e0 Riyad sans un accord sur la s\u00e9cheresse",
        "summary": "Les discussions se sont achev\u00e9es t\u00f4t samedi matin, un jour plus tard que pr\u00e9vu, alors que les parties \u00e0 la CNULCD, qui r\u00e9unit 196 pays et l\u2019Union europ\u00e9enne, tentaient de parvenir \u00e0 un consensus sur la lutte contre la s\u00e9cheresse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/cop16-les-negociations-s-achevent-a-riyad-sans-un-accord-sur-la-secheresse-20241214"
    },
    {
        "title": "Transports en \u00cele-de-France : d\u00e8s dimanche, le RER E tournera (enfin) \u00e0 plein r\u00e9gime jusqu\u2019\u00e0 Nanterre",
        "summary": "Inaugur\u00e9 en mai dernier, le prolongement \u00e0 l\u2019ouest de cette ligne centrale n\u2019\u00e9tait pas pleinement effectif, seulement ouvert pendant les heures creuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/transports-en-ile-de-france-des-dimanche-le-rer-e-tournera-enfin-a-plein-regime-jusqu-a-nanterre-20241214"
    },
    {
        "title": "Zimbabwe : quatre rhinoc\u00e9ros blancs meurent apr\u00e8s s\u2019\u00eatre abreuv\u00e9s avec de l'eau pollu\u00e9e",
        "summary": "Trois z\u00e8bres, quatre gnous, quatre aigles p\u00eacheurs et plusieurs ch\u00e8vres et bovins \u00e9taient \u00e9galement morts la semaine derni\u00e8re apr\u00e8s avoir bu dans le lac Chivero.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zimbabwe-quatre-rhinoceros-blancs-meurent-apres-s-etre-abreuves-avec-de-l-eau-polluee-20241214"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie: un mort dans de violents affrontements interpalestiniens \u00e0 J\u00e9nine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cisjordanie-un-mort-dans-de-violents-affrontements-interpalestiniens-a-jenine-20241214"
    },
    {
        "title": "En abaissant par surprise la note de la France, ce qui est tr\u00e8s rare, Moody\u2019s lance un \u00abavertissement\u00bb \u00e0 Paris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Que Moody\u2019s abaisse la note de la France n\u2019est pas surprenant en soi, \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019explosion de la dette. Mais le calendrier choisi par l\u2019agence de notation est loin d\u2019\u00eatre anodin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-abaissant-par-surprise-la-note-de-la-france-ce-qui-est-tres-rare-moody-s-lance-un-avertissement-a-paris-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abJe connais tout de son pass\u00e9 et de ses trahisons\u00bb : quand Simone Veil r\u00e9glait ses comptes avec Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou succ\u00e8de \u00e0 Michel Barnier au poste de premier ministre. Bien qu\u2019il soit une figure majeure du paysage politique, il jouit d\u2019une r\u00e9putation mitig\u00e9e aupr\u00e8s de certains confr\u00e8res, dont la regrett\u00e9e Simone Veil qui le qualifiait en 2007 de \u00abpire que tout\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/je-connais-tout-de-son-passe-et-de-ses-trahisons-quand-simone-veil-reglait-ses-comptes-avec-francois-bayrou-20241214"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce : cinq morts et des dizaines de disparus apr\u00e8s le naufrage d\u2019un bateau de migrants",
        "summary": "Une vaste op\u00e9ration de sauvetage est en cours pour tenter de retrouver les disparus. Trente-neuf personnes ont \u00e9t\u00e9 secourues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/grece-cinq-morts-et-des-dizaines-de-disparus-apres-le-naufrage-d-un-bateau-de-migrants-20241214"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : le ministre de la D\u00e9fense de Bolsonaro arr\u00eat\u00e9 dans l'enqu\u00eate pour tentative de coup d'\u00c9tat",
        "summary": "Fin novembre, la police avait recommand\u00e9 d\u2019inculper le pr\u00e9sident br\u00e9silien et plusieurs de ses proches, pour leur implication pr\u00e9sum\u00e9e dans un projet de coup d\u2019\u00c9tat visant \u00e0 emp\u00eacher l\u2019investiture de Lula.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bresil-le-ministre-de-la-defense-de-bolsonaro-arrete-dans-l-enquete-pour-tentative-de-coup-d-etat-20241214"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat va se pencher sur les frais de bouche d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "INFO LE FIGARO - D\u00e9non\u00e7ant l\u2019opacit\u00e9 de la maire, qui n\u2019a pas produit toutes les factures demand\u00e9es, trois associations avaient perdu une premi\u00e8re bataille devant le tribunal administratif. L\u2019une d\u2019elles saisit les juges supr\u00eames.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-conseil-d-etat-va-se-pencher-sur-les-frais-de-bouche-d-anne-hidalgo-20241213"
    },
    {
        "title": "J\u2019ai grandi dans une maison hant\u00e9e : \u00abOn dit que les chiens voient les fant\u00f4mes, maintenant j\u2019y crois...\u00bb",
        "summary": "MORTELLES 1/4 - De son enfance pass\u00e9e \u00e0 Valenciennes, dans le Nord, Pauline, consultante en e-commerce dans le Val-de-Marne, conserve un souvenir \u00e0 donner la chair de poule...",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/j-ai-grandi-dans-une-maison-hantee-on-dit-que-les-chiens-voient-les-fantomes-maintenant-j-y-crois-20241214"
    },
    {
        "title": "Ukraine : pour la premi\u00e8re fois, Zelensky \u00e9voque un \u00abnombre significatif\u00bb de Nord-Cor\u00e9ens engag\u00e9s au combat",
        "summary": "Alors qu\u2019il n\u2019existe aucune image authentifi\u00e9e d\u2019une pr\u00e9sence nord-cor\u00e9enne, cette affirmation du pr\u00e9sident ukrainien se double de messages de blogueurs militaires russes allant dans le m\u00eame sens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-pour-la-premiere-fois-zelensky-evoque-un-nombre-significatif-de-nord-coreens-engages-au-combat-20241214"
    },
    {
        "title": "Syrie : le chef de la diplomatie fran\u00e7aise en Jordanie pour discuter de l\u2019apr\u00e8s Bachar el-Assad",
        "summary": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais, Jean-No\u00ebl Barrot, a rencontr\u00e9 des responsables du monde entier pour discuter de la situation en Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-le-chef-de-la-diplomatie-francaise-en-jordanie-pour-discuter-de-l-apres-bachar-el-assad-20241214"
    },
    {
        "title": "Liban : un mort dans une frappe de drone isra\u00e9lienne, selon le minist\u00e8re de la sant\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s deux mois de guerre ouverte, un cessez-le-feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 le 27 novembre dernier. Mais les deux parties s\u2019accusent mutuellement de ne pas le respecter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-un-mort-dans-une-frappe-de-drone-israelienne-selon-le-ministere-de-la-sante-20241214"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Duval, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Amazon France\u00a0: \u00ab\u00a0La France est un pays o\u00f9 il est plus difficile qu\u2019ailleurs d\u2019investir\u00a0\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le patron de la filiale du g\u00e9ant am\u00e9ricain de l\u2019e-commerce estime qu\u2019il pourrait aller plus vite dans le pays si les proc\u00e9dures \u00e9taient simplifi\u00e9es et acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/frederic-duval-directeur-general-d-amazon-france-la-france-est-un-pays-ou-il-est-plus-difficile-qu-ailleurs-d-investir-20241213"
    },
    {
        "title": "Anne de Guign\u00e9: \u00abLe cadeau de Moody\u2019s \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Il est urgent de r\u00e9former la sph\u00e8re publique pour redresser les finances du pays. Moody\u2019s devrait aider le premier ministre \u00e0 convaincre les parlementaires de cette n\u00e9cessit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-le-cadeau-de-moody-s-a-francois-bayrou-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est vraiment royal\u00bb : \u00e0 Ch\u00e2teauroux, ce (tr\u00e8s) cher centre aquatique qui a co\u00fbt\u00e9 17 millions d\u2019euros de plus que pr\u00e9vu",
        "summary": "L\u2019ARGENT PAR LES FEN\u00caTRES - \u00abManque d\u2019anticipation\u00bb, \u00abmanque de r\u00e9flexion\u00bb, augmentation massive du co\u00fbt... La Cour des comptes s\u2019est montr\u00e9e particuli\u00e8rement critique envers ce projet phare port\u00e9 par le maire actuel, qui s\u2019av\u00e8re \u00eatre un v\u00e9ritable gouffre financier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-vraiment-royal-a-chateauroux-ce-tres-cher-centre-aquatique-qui-a-coute-17-millions-d-euros-de-plus-que-prevu-20241214"
    },
    {
        "title": "Syrie : les \u00c9tats-Unis ont \u00e9tabli un contact \u00abdirect\u00bb avec le groupe islamiste HTS",
        "summary": "Rares sont ceux qui s\u2019attendent \u00e0 ce que les Etats-Unis l\u00e8vent rapidement la d\u00e9signation de groupe \u00abterroriste\u00bb dans un contexte de transition politique le mois prochain avec l\u2019arriv\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-les-etats-unis-ont-etabli-un-contact-direct-avec-le-groupe-islamiste-hts-20241214"
    },
    {
        "title": "Sans alcool : 10 boissons r\u00e9ussies qui peuvent vraiment faire douter un amateur de vin",
        "summary": "NOS CONSEILS - Avec une offre dont la qualit\u00e9 ne cesse de cro\u00eetre au fil des ans, le sans-alcool s\u2019invite d\u00e9sormais sur les tables de f\u00eates. Mais sur un march\u00e9 encore opaque, comment savoir o\u00f9 porter son regard ? Voici notre s\u00e9lection de 10 incontournables.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/sans-alcool-10-boissons-reussies-qui-peuvent-vraiment-faire-douter-un-amateur-de-vin-20241214"
    },
    {
        "title": "Nord : cinq personnes tu\u00e9es, un suspect s\u2019est rendu",
        "summary": "Deux agents de s\u00e9curit\u00e9, deux migrants clandestins et un homme de 29 ans ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l\u2019apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nord-cinq-personnes-tuees-le-meurtrier-presume-s-est-rendu-20241214"
    },
    {
        "title": "Haute-Sa\u00f4ne : un accident de la route pr\u00e8s de Vesoul fait quatre morts, dont un nourrisson",
        "summary": "Le drame a eu lieu ce samedi. La voiture des victimes a d\u00e9vi\u00e9 de sa trajectoire et percut\u00e9 de plein fouet un camion arrivant en face.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-saone-un-accident-de-la-route-pres-de-vesoul-fait-quatre-morts-dont-un-nourrisson-20241214"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de plagiat, Gilbert Montagn\u00e9 ne touchera plus les droits d\u2019auteur pour sa chanson \u00abOn va s\u2019aimer\u00bb",
        "summary": "Le chanteur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en Italie, accus\u00e9 d\u2019avoir plagi\u00e9 la chanson \u00abUne fille de France\u00bb interpr\u00e9t\u00e9e par Gianni Nazzaro. Lui et le parolier du tube ne toucheront plus un centime pour cette chanson, toujours tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/accuse-de-plagiat-gilbert-montagne-ne-touchera-plus-les-droits-d-auteur-pour-sa-chanson-on-va-s-aimer-20241214"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Olivier Dall\u2019Oglio n\u2019est plus l\u2019entra\u00eeneur de Saint-Etienne",
        "summary": "L\u2019ASSE se s\u00e9pare de son entra\u00eeneur ce samedi, au lendemain de la d\u00e9faite 2-1 \u00e0 Toulouse lors de la 15e journ\u00e9e de L1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-olivier-dall-oglio-n-est-plus-l-entraineur-de-saint-etienne-20241214"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lille arrache le nul \u00e0 Marseille",
        "summary": "Pas de vainqueur dans le premier choc de la 15e journ\u00e9e de Ligue 1 entre l\u2019OM et le Losc, ce samedi, au V\u00e9lodrome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lille-arrache-le-nul-a-marseille-20241214"
    },
    {
        "title": "Ulster-UBB : le r\u00e9veil des Galactiques, une fatale acc\u00e9l\u00e9ration, des jaunes \u00e0 la pelle... Les tops et les flops",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire bonifi\u00e9e des Girondins \u00e0 Belfast face aux Ulstermen (19-40), d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/ulster-ubb-le-reveil-des-galactiques-une-fatale-acceleration-des-jaunes-a-la-pelle-les-tops-et-les-flops-20241214"
    },
    {
        "title": "Miss France, son secret de long\u00e9vit\u00e9, ses amis dans le m\u00e9tier... Jean-Pierre Foucault \u00e0 c\u0153ur ouvert",
        "summary": "\u00c0 77 ans, l\u2019animateur pr\u00e9sente, samedi 14 d\u00e9cembre, sur TF1, sa trenti\u00e8me \u00e9lection des reines de beaut\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-son-secret-de-longevite-ses-amis-dans-le-metier-jean-pierre-foucault-a-coeur-ouvert-20241212"
    },
    {
        "title": "Martinique, Corse, Limousin... Pourquoi certaines r\u00e9gions ne gagnent-elles jamais (ou presque) \u00e0 Miss France ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s le couronnement \u00c8ve Gilles il y a un an, le Nord-Pas-de-Calais compte quatre victoires en huit ans dans le concours de beaut\u00e9 quand d\u2019autres comit\u00e9s n\u2019ont jamais gagn\u00e9. Explications.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/martinique-corse-limousin-pourquoi-certaines-regions-ne-gagnent-elles-jamais-ou-presque-a-miss-france-20241214"
    },
    {
        "title": "Miss France : qui est Khatia Buniatishvili, la pianiste virtuose et m\u00e9diatique pr\u00e9sente dans le jury ?",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 l\u2019aise \u00e0 la Philharmonie de Paris comme \u00e0 Notre-Dame o\u00f9 elle s\u2019est produite lors de la c\u00e9r\u00e9monie de r\u00e9ouverture, cette virtuose franco-g\u00e9orgienne porte le classique sous les feux de la rampe.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-qui-est-khatia-buniatishvili-la-pianiste-virtuose-et-mediatique-presente-dans-le-jury-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut que le public sache. Sinon, abattez-les !\u00bb : de nouveaux drones perturbent le ciel new-yorkais, Trump r\u00e9agit vivement",
        "summary": "De myst\u00e9rieux engins volants non identifi\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s dans le nord-est des \u00c9tats-Unis. \u00ab\u00c7a va trop loin\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la gouverneur de New York, qui demande l\u2019aide des autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales. La Maison-Blanche, elle, tente de temporiser face aux rumeurs d\u2019ing\u00e9rence russe ou iranienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-que-le-public-sache-sinon-abattez-les-de-nouveaux-drones-perturbent-le-ciel-new-yorkais-trump-reagit-vivement-20241214"
    },
    {
        "title": "Le chef du Hezbollah esp\u00e8re que le nouveau pouvoir en Syrie ne \u00abnormalisera pas\u00bb ses relations avec Isra\u00ebl",
        "summary": "Na\u00efm Qassem a aussi reconnu que le mouvement chiite libanais avait perdu une \u00abune ligne de ravitaillement militaire via la Syrie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-chef-du-hezbollah-espere-que-le-nouveau-pouvoir-en-syrie-ne-normalisera-pas-ses-relations-avec-israel-20241214"
    },
    {
        "title": "Syrie : la Russie retire une partie de ses forces mais ne quitte pas ses deux bases militaires",
        "summary": "Le Kremlin discute avec le gouvernement int\u00e9rimaire \u00e0 Damas au sujet de ses bases navale et a\u00e9rienne de Tartous et Hmeimim.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-la-russie-retire-une-partie-de-ses-forces-mais-ne-quitte-pas-ses-deux-bases-militaires-20241214"
    },
    {
        "title": "Miss France 2025 - Suivez l\u2019\u00e9lection en direct",
        "summary": "Ce samedi 14 d\u00e9cembre, la 95e couronne de Miss France sera d\u00e9cern\u00e9e \u00e0 l\u2019une des trente candidates en comp\u00e9tition au Futuroscope de Poitiers.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/miss-france/miss-france-2025-suivez-l-election-en-direct-20241214"
    },
    {
        "title": "Cyclone \u00e0 Mayotte : Bruno Retailleau craint que le bilan humain \u00absoit lourd\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9clar\u00e9 que \u00abl\u2019enti\u00e8ret\u00e9 de l\u2019habitat pr\u00e9caire est d\u00e9truite\u00bb, \u00e9voquant une situation \u00abdramatique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyclone-a-mayotte-bruno-retailleau-craint-que-le-bilan-humain-soit-lourd-20241214"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme interpell\u00e9 apr\u00e8s un tir de mortiers \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Il s\u2019agissait d\u2019un individu \u00abmarginal\u00bb qui a tir\u00e9 en l\u2019air. Le palais de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique et le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur n\u2019\u00e9taient pas vis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-interpelle-apres-un-tir-de-mortiers-a-proximite-de-l-elysee-20241214"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : le Leinster prend le meilleur sur des Clermontois courageux",
        "summary": "L\u2019ASM n\u2019a pas pris l\u2019eau mais n\u2019a pas cr\u00e9\u00e9 l\u2019exploit non plus sur le terrain du Leinster, ce samedi, lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de la Champions Cup.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-le-leinster-prend-le-meilleur-sur-des-clermontois-courageux-20241214"
    },
    {
        "title": "Isak Andic, le fondateur de Mango, est mort dans un accident",
        "summary": "N\u00e9 \u00e0 Istanbul et \u00e2g\u00e9 de 71 ans, l\u2019entrepreneur espagnol \u00e9tait le cr\u00e9ateur de la c\u00e9l\u00e8bre marque de v\u00eatements. Outre-Pyr\u00e9n\u00e9es, la presse \u00e9voque un accident de randonn\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/isak-andic-le-fondateur-de-mango-est-mort-dans-un-accident-20241214"
    },
    {
        "title": "Mayotte : pourquoi le cyclone Chido est-il historique, le pire depuis pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle ?",
        "summary": "FOCUS - D\u2019abord class\u00e9 en alerte violette, le cyclone, qui a fait au moins deux morts, d\u00e9passe la temp\u00eate de r\u00e9f\u00e9rence de 1984. Il faut remonter \u00e0 1934 pour retrouver un ph\u00e9nom\u00e8ne aussi \u00abexceptionnel\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mayotte-pourquoi-le-cyclone-chido-est-il-historique-le-pire-depuis-pres-d-un-siecle-20241214"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s des viols de Mazan, les avocats de la d\u00e9fense accablent \u00abl\u2019ogre\u00bb Dominique Pelicot, \u00abd\u00e9vor\u00e9 par ses pulsions\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Rappelant le principe de l\u2019individualisation des peines et soutenant que les accus\u00e9s n\u2019avaient pas conscience de commettre un viol, les p\u00e9nalistes ont exhort\u00e9 la cour \u00e0 ne pas faire un \u00abproc\u00e8s de groupe\u00bb et \u00e0 se d\u00e9tacher de la vox populi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/au-proces-des-viols-de-mazan-les-avocats-de-la-defense-accablent-l-ogre-dominique-pelicot-devore-par-ses-pulsions-20241214"
    },
    {
        "title": "Ces 3 phrases \u00e0 prononcer en couple pour que l\u2019amour perdure",
        "summary": "Parce que les mots comptent tout autant que les actes en mati\u00e8re d\u2019amour, un psychologue am\u00e9ricain d\u00e9voile sa feuille de route pour mieux communiquer \u00e0 deux.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-3-phrases-a-prononcer-en-couple-pour-que-l-amour-perdure-20241212"
    },
    {
        "title": "PSG-Lyon : rivalit\u00e9, complot, menaces\u2026 Textor/Al-Khela\u00effi, entente tout sauf cordiale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Ambitieux, le propri\u00e9taire am\u00e9ricain de l\u2019OL ne se prive jamais d\u2019une occasion d\u2019\u00e9pingler le PSG. Les relations entre les deux clubs sont pour le moins tendues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-lyon-rivalite-complot-menaces-textor-al-khelaifi-entente-tout-sauf-cordiale-20241214"
    },
    {
        "title": "PSG-Lyon : Dou\u00e9/Cherki, des p\u00e9pites aux trajectoires diverses",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Partenaires chez les Bleuets l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, aux JO, D\u00e9sir\u00e9 Dou\u00e9 et Rayan Cherki se retrouvent face \u00e0 face ce dimanche (20h45), \u00e0 Paris, lors de PSG-Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-lyon-doue-cherki-des-pepites-aux-trajectoires-diverses-20241214"
    },
    {
        "title": "\u00abLorsque tu vois les chiffres, \u00e7a donne envie, forc\u00e9ment\u00bb : Quand Lacazette flirtait avec le PSG",
        "summary": "Le club de la capitale avait cibl\u00e9 le capitaine de l\u2019OL durant les ann\u00e9es Laurent Blanc. Des rumeurs\u2026 tr\u00e8s fond\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/lorsque-tu-vois-les-chiffres-ca-donne-envie-forcement-quand-lacazette-flirtait-avec-le-psg-20241214"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abC'est la meilleure saison de ma carri\u00e8re\u00bb, juge Luis Enrique",
        "summary": "Le coach parisien fait le point \u00e0 la veille de la r\u00e9ception de Lyon, dimanche, lors de la 15e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-c-est-la-meilleure-saison-de-ma-carriere-juge-luis-enrique-20241214"
    }
]