[
    {
        "title": "Trump-Harris: deux candidats au coude \u00e0 coude, deux Am\u00e9riques crisp\u00e9es \u00e0 une semaine de la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans un climat de veille de guerre civile, Donald Trump a tenu un grand rassemblement \u00e0 New York, o\u00f9 il a repris ses menaces contre les \u00abennemis de l\u2019int\u00e9rieur\u00bb. Kamala Harris tente de mobiliser le camp d\u00e9mocrate contre la perspective d\u2019un retour de Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-candidats-au-coude-a-coude-deux-ameriques-crispees-a-une-semaine-de-la-presidentielle-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : des urnes \u00e9lectorales incendi\u00e9es dans deux \u00c9tats du nord-ouest",
        "summary": "Plusieurs centaines de bulletins de vote par anticipation ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits dans l\u2019\u00c9tat de Washington, qui abrite l\u2019une des courses les plus serr\u00e9es du pays \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-des-urnes-electorales-incendiees-dans-deux-etats-du-nord-ouest-20241029"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : un trader fran\u00e7ais mise 28 millions de dollars sur la victoire de Donald Trump",
        "summary": "Le site de paris en ligne Polymarket a affirm\u00e9 que le Fran\u00e7ais avait une grande exp\u00e9rience du trading et des services financiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-un-trader-francais-mise-28-millions-de-dollars-sur-la-victoire-de-donald-trump-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons d\u00fb prendre des mesures pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 du vote\u00bb: comment la ville de Maricopa se pr\u00e9pare pour les \u00e9lections am\u00e9ricaines",
        "summary": "LES COMT\u00c9S QUI COMPTENT (2/7) - \u00c0 Maricopa, o\u00f9 se joue l\u2019\u00e9lection pour l\u2019Arizona, les autorit\u00e9s locales multiplient leurs efforts pour \u00e9viter toute fraude car le comt\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 en 2020 l\u2019\u00e9picentre de la crise \u00e9lectorale d\u00e9clench\u00e9e par Trump, accusant ses adversaires de lui avoir vol\u00e9 la victoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/nous-avons-du-prendre-des-mesures-pour-assurer-la-securite-du-vote-comment-la-ville-de-maricopa-se-prepare-pour-les-elections-americaines-20241028"
    },
    {
        "title": "Beyonc\u00e9, Kanye West, Taylor Swift, Ariana Grande&nbsp;: qui soutient qui dans la bataille Trump-Harris",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, la candidate d\u00e9mocrate compte beaucoup plus de supporters dans le milieu artistique que son adversaire MAGA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/beyonce-kanye-west-taylor-swift-ariana-grande-qui-soutient-qui-dans-la-bataille-trump-harris-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne sais plus que croire\u00bb, \u00e0 Newtown, en Pennsylvanie, la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine \u00e0 la fois en action et en crise",
        "summary": "CHRONIQUE DE CAMPAGNE - Cette ville du comt\u00e9 de Bucks, situ\u00e9e au c\u0153ur d'un des \u00e9tats \u00abpivots\u00bb, est divis\u00e9e entre un centre-ville plut\u00f4t d\u00e9mocrate et bourgeois et une banlieue trumpiste et populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-ne-sais-plus-que-croire-a-newtown-en-pennsylvanie-la-democratie-americaine-a-la-fois-en-action-et-en-crise-20241028"
    },
    {
        "title": "Maroc : l\u2019humoriste controvers\u00e9 Yassine Belattar pr\u00e9sent lors de la visite d\u2019\u00c9tat d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Ce proche du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne faisait pourtant pas partie de la premi\u00e8re liste de la d\u00e9l\u00e9gation officielle annonc\u00e9e par l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/maroc-l-humoriste-controverse-yassine-belattar-present-lors-de-la-visite-d-etat-d-emmanuel-macron-20241028"
    },
    {
        "title": "Macron au Maroc : l'\u00e9troite marge de man\u0153uvre de Retailleau sur l'immigration",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur, qui accompagne le chef de l'\u00c9tat en visite au Maroc depuis ce lundi, aimerait accentuer la pression sur les pays de d\u00e9part pour lutter contre l'immigration ill\u00e9gale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-au-maroc-l-etroite-marge-de-manoeuvre-de-retailleau-sur-l-immigration-20241028"
    },
    {
        "title": "La France et le Maroc concluent des contrats et accords d'investissement d'un montant global allant \u00abjusqu'\u00e0 10 milliards d'euros\u00bb",
        "summary": "Plusieurs accords ont \u00e9t\u00e9 sign\u00e9s en pr\u00e9sence du pr\u00e9sident fran\u00e7ais et du roi du Maroc Mohammed VI. Alstom, Egis, CMA CGM et Safran font partie des entreprises fran\u00e7aises concern\u00e9es par les contrats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-et-le-maroc-concluent-des-contrats-et-accords-d-investissement-d-un-montant-global-allant-jusqu-a-10-milliards-d-euros-20241028"
    },
    {
        "title": "Infrastructures, ing\u00e9nieurs, investissements\u2026 Le Maroc, nouvelle porte d\u2019entr\u00e9e sur l\u2019Afrique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La visite d\u2019\u00c9tat d\u2019Emmanuel Macron est l\u2019occasion de renforcer le partenariat \u00e9conomique dans un pays dynamique, o\u00f9 la France est le premier investisseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/infrastructures-ingenieurs-investissements-le-maroc-nouvelle-porte-d-entree-sur-l-afrique-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas un nazi, je suis le contraire d'un nazi\u00bb, d\u00e9clare Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/je-ne-suis-pas-un-nazi-je-suis-le-contraire-d-un-nazi-declare-trump-20241029"
    },
    {
        "title": "Real Madrid, Ballon d'or du mauvais perdant et de l\u2019\u00e9l\u00e9gance oubli\u00e9e",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Entre le refus de se rendre \u00e0 Paris, un communiqu\u00e9 et des r\u00e9actions sur les r\u00e9seaux sociaux, la Casa Blanca a brill\u00e9 par son manque de classe. Petit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/real-madrid-ballon-d-or-du-mauvais-perdant-et-de-l-elegance-oubliee-20241029"
    },
    {
        "title": "Ballon d\u2019Or&nbsp;: Rodri laur\u00e9at, le Br\u00e9sil s\u2019indigne, le Real boycott... Ce qu\u2019il faut retenir de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "La 68e c\u00e9r\u00e9monie du Ballon d\u2019Or se tenait ce lundi soir au th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet, \u00e0 Paris. Le milieu espagnol Rodri a devanc\u00e9 trois Madril\u00e8nes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/en-direct-ballon-d-or-boycott-de-vinicius-et-du-real-le-classement-des-30-nommes-va-etre-devoile-20241028"
    },
    {
        "title": "Ballon d\u2019or : Rodri sacr\u00e9, l'av\u00e8nement de la discr\u00e9tion",
        "summary": "Cerveau de l\u2019Espagne championne d\u2019Europe et de City, champion d\u2019Angleterre, le milieu Rodri succ\u00e8de \u00e0 Leo Messi pour le gain de la r\u00e9compense individuelle supr\u00eame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ballon-d-or-rodri-sacre-l-avenement-de-la-discretion-20241028"
    },
    {
        "title": "Ballon d'or : Rodri, Yamal, Real, Mbapp\u00e9\u2026 Le palmar\u00e8s complet de l\u2019\u00e9dition 2024",
        "summary": "Outre le Ballon d'or pour Rodri, de nombreux troph\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cern\u00e9s ce lundi, au Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet. Le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ballon-d-or-rodri-yamal-real-mbappe-le-palmares-complet-de-l-edition-2024-20241028"
    },
    {
        "title": "Cyberattaque contre Free : que risquez-vous si votre Iban a fuit\u00e9 ?",
        "summary": "Les hackers derri\u00e8re l\u2019attaque visant l\u2019op\u00e9rateur disent avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 5,11 millions d\u2019Iban. Le Figaro fait le point sur les risques encourus pour les principaux concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cyberattaque-contre-free-que-risquez-vous-si-votre-iban-a-fuite-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00abBuvez de l'eau avec du sucre et \u00e7a ira\u00bb : une femme de 25 ans meurt d\u2019une m\u00e9ningite aigu\u00eb apr\u00e8s plusieurs appels au Samu et aux pompiers",
        "summary": "La victime, paralys\u00e9e et couverte de taches sur le corps, s\u2019est \u00e9vanouie sur le trajet vers les urgences, alors qu\u2019elle \u00e9tait accompagn\u00e9e par deux amis. Ses proches d\u00e9noncent un \u00ababandon\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/buvez-de-l-eau-avec-du-sucre-et-ca-ira-une-femme-de-25-ans-meurt-d-une-meningite-aigue-apres-plusieurs-appels-au-samu-et-aux-pompiers-20241028"
    },
    {
        "title": "Transports en \u00cele-de-France: \u00abL\u2019engagement est tenu, on laisse z\u00e9ro dette JO\u00bb, se f\u00e9licite Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "summary": "EXCLUSIF - D\u00e9cri\u00e9e pour avoir annonc\u00e9, il y a pr\u00e8s d\u2019un an, une tarification sp\u00e9ciale JO, la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion et d\u2019\u00cele-de-France Mobilit\u00e9s (IDFM) fait les comptes. Elle se dit \u00abparticuli\u00e8rement fi\u00e8re\u00bb d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00abla premi\u00e8re\u00bb \u00e0 s'\u00e9riger \u00abcontre la d\u00e9magogie du tout gratuit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/transports-en-ile-de-france-l-engagement-est-tenu-on-laisse-zero-dette-jo-se-felicite-valerie-pecresse-20241028"
    },
    {
        "title": "Le Parlement isra\u00e9lien adopte une loi qui interdit les activit\u00e9s de l'UNRWA dans le pays",
        "summary": "En place depuis 1949, l\u2019agence onusienne pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens administre notamment des \u00e9coles et des centres de sant\u00e9 dans la bande de Gaza actuellement en proie \u00e0 une terrible crise humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-parlement-israelien-va-voter-une-loi-pour-interdire-les-activites-de-l-unrwa-dans-le-pays-20241028"
    },
    {
        "title": "Liban : au moins 60 morts lundi dans des frappes isra\u00e9liennes sur l'Est",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Environ 115 \u00abprojectiles\u00bb ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s lundi vers le nord d'Isra\u00ebl par le Hezbollah depuis le Liban, avait indiqu\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-les-gardiens-de-la-revolution-avertissent-israel-contre-des-consequences-ameres-apres-son-attaque-20241028"
    },
    {
        "title": "\u00abSans boussole\u00bb : le ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense reproche \u00e0 Netanyahou sa conduite de la guerre",
        "summary": "Dans une lettre envoy\u00e9e au premier ministre isra\u00e9lien et aux patrons du Shin Bet et du Mossad, Yoav Gallant propose de nouveaux objectifs de guerre pour Gaza, le Liban, l\u2019Iran et la Cisjordanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sans-boussole-le-ministre-israelien-de-la-defense-reproche-a-netanyahou-sa-conduite-de-la-guerre-20241028"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : des images satellites r\u00e9v\u00e8lent les d\u00e9g\u00e2ts des frappes isra\u00e9liennes sur l\u2019Iran",
        "summary": "AVANT/APR\u00c8S \u2013 Les bases militaires de Parchin et de Khojir, li\u00e9es au programme de missiles balistiques de la R\u00e9publique islamique, ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9es par Tsahal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-des-images-satellites-revelent-les-degats-des-frappes-israeliennes-sur-l-iran-20241028"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des villes o\u00f9 s\u2019installer dans les Hauts-de-Seine",
        "summary": "EXCLUSIF - Transports, commerces, immobilier, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, sant\u00e9... Nous avons compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie des 36 communes des Hauts-de-Seine sur la base de quarante crit\u00e8res.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-villes-ou-s-installer-dans-les-hauts-de-seine-20241028"
    },
    {
        "title": "Jeff Bezos d\u00e9fend la d\u00e9cision du \u00abWashington Post\u00bb de ne soutenir aucun candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "Dans une tribune, le fondateur d'Amazon, propri\u00e9taire du journal depuis 2013, d\u00e9fend une \u00abd\u00e9cision de principe\u00bb, jugeant que les consignes de vote \u00e9manant des m\u00e9dias \u00abcr\u00e9ent une perception de parti pris, de non-ind\u00e9pendance\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/jeff-bezos-defend-la-decision-du-washington-post-de-ne-soutenir-aucun-candidat-a-la-presidentielle-americaine-20241029"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: un pilleur condamn\u00e9 \u00e0 18 mois de prison assortis d'un sursis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guadeloupe-un-pilleur-condamne-a-18-mois-de-prison-assortis-d-un-sursis-20241029"
    }
]