[
    {
        "title": "Qui est Laurent Vinatier, le chercheur fran\u00e7ais arr\u00eat\u00e9 par la Russie et soup\u00e7onn\u00e9 d'espionnage ?",
        "summary": "Arr\u00eat\u00e9 ce jeudi \u00e0 Moscou, le conseiller de l\u2019ONG suisse Humanitarian Dialogue est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir recueilli des informations sur les activit\u00e9s de l'arm\u00e9e russe. Une affaire p\u00e9nale a \u00e9t\u00e9 ouverte contre lui pour violation d'une loi russe sur les \u00abagents \u00e9trangers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-laurent-vinatier-le-chercheur-francais-arrete-par-la-russie-et-soupconne-d-espionnage-20240606"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019espionnage arr\u00eat\u00e9 par la Russie",
        "summary": "Selon le comit\u00e9 d\u2019enqu\u00eate, l'homme s'\u00e9tait rendu \u00e0 plusieurs reprises en Russie pendant plusieurs ann\u00e9es et avait tenu des r\u00e9unions avec des citoyens russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-francais-soupconne-d-espionnage-arrete-par-la-russie-20240606"
    },
    {
        "title": "En Normandie, le D-Day de Macron sur fond d'\u00e9lections",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident a compar\u00e9 le D\u00e9barquement et la guerre en Ukraine dans une ultime tentative de mobiliser son camp juste avant le scrutin du 9 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/80-ans-du-d-day-emmanuel-macron-en-maitre-de-ceremonies-20240606"
    },
    {
        "title": "Avions de combat \u00e0 l\u2019Ukraine, Gaza, europ\u00e9ennes... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi soir des \u00ab20 heures\u00bb \u00e0 l\u2019issue des comm\u00e9morations du 80e anniversaire du D\u00e9barquement, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est revenu sur les gros dossiers internationaux du moment. Sans oublier les \u00e9lections qui se tiendront dans trois petits jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avions-de-combats-a-l-ukraine-gaza-europeennes-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-d-emmanuel-macron-20240606"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Emmanuel Macron annonce l\u2019envoi d\u2019avions Mirage 2000-5",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat, qui re\u00e7oit le pr\u00e9sident ukrainien vendredi \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, a aussi annonc\u00e9 la formation d\u2019une brigade de soldats ukrainiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-emmanuel-macron-annonce-l-envoi-d-avions-mirage-2000-5-20240606"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, D\u00e9barquement, \u00e9lections europ\u00e9ennes : revivez l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "\u00c0 trois jours du scrutin des \u00e9lections europ\u00e9ennes et apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie du 80e anniversaire du D\u00e9barquement, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est exprim\u00e9 lors des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de TF1 et France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-debarquement-guerre-en-ukraine-elections-europeennes-suivez-a-20-heures-l-interview-d-emmanuel-macron-20240606"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abSolenniser, dramatiser, pour mobiliser\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Entre son r\u00f4le de ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie pour les 80 ans du D\u00e9barquement et son entretien t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, Macron s'est appropri\u00e9 le monopole de l'attention des \u00e9lecteurs au moment m\u00eame o\u00f9 leur choix d\u00e9finitif se fixe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-solenniser-dramatiser-pour-mobiliser-20240606"
    },
    {
        "title": "\u00abLa navette va perdre de son attractivit\u00e9\u00bb : face au prolongement de la ligne 14, que va devenir l\u2019Orlyval ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Avec l\u2019arriv\u00e9e du Grand Paris Express, la ligne 14 du m\u00e9tro parisien desservira bient\u00f4t l\u2019a\u00e9roport de Paris Orly depuis le centre de la capitale. Le m\u00e9tro automatique d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la desserte de l\u2019a\u00e9roport depuis le RER B pourrait bien \u00eatre sur la sellette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-navette-va-perdre-de-son-attractivite-face-au-prolongement-de-la-ligne-14-que-va-devenir-l-orlyval-20240606"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le gouvernement va enqu\u00eater sur Nvidia, Microsoft et OpenAI dans l'intelligence artificielle",
        "summary": "Le gouvernement veut d\u00e9couvrir si ces entreprises se sont rendues coupables de pratiques anticoncurrentielles, a rapport\u00e9 jeudi le New York Times.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/etats-unis-le-gouvernement-va-enqueter-sur-nvidia-microsoft-et-openai-dans-l-intelligence-artificielle-20240607"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le candidat de gauche Pierre Larrouturou va voter pour une autre liste que la sienne",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e jeudi sur ses r\u00e9seaux sociaux, la t\u00eate de liste de \u00abChanger l\u2019Europe\u00bb, issue du parti Nouvelle donne, consid\u00e8re qu\u2019il \u00abne sera pas r\u00e9\u00e9lu dimanche\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-le-candidat-de-gauche-pierre-larrouturou-va-voter-pour-une-autre-liste-que-la-sienne-20240606"
    },
    {
        "title": "Restrictions d'eau pour 1,4 million de personnes dans l'Ouest canadien",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/restrictions-d-eau-pour-1-4-million-de-personnes-dans-l-ouest-canadien-20240606"
    },
    {
        "title": "\u00abDes patients vuln\u00e9rables, d\u00e9shumanis\u00e9s, quasi nus dans le froid\u00bb : le t\u00e9moignage gla\u00e7ant d'un soignant isra\u00e9lien sur la prison de Sde Teiman",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pieds et mains attach\u00e9s, \u00e0 moiti\u00e9 nus, les yeux band\u00e9s, mal soign\u00e9s : pendant des mois, ce centre de d\u00e9tention de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a accueilli des Palestiniens bless\u00e9s \u00e0 Gaza dans des conditions inhumaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-patients-vulnerables-deshumanises-quasi-nus-dans-le-froid-le-temoignage-glacant-d-un-soignant-israelien-sur-la-prison-de-sde-teiman-20240606"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : LFI enclenche une nouvelle dynamique dans la derni\u00e8re ligne droite... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 6 juin",
        "summary": "En hausse d\u2019un point en deux jours, la candidate Insoumise Manon Aubry consolide sa quatri\u00e8me place dans \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-lfi-enclenche-une-nouvelle-dynamique-dans-la-derniere-ligne-droite-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-6-juin-20240606"
    },
    {
        "title": "Coup d\u2019envoi des \u00e9lections pour 358 millions d\u2019Europ\u00e9ens",
        "summary": "Les N\u00e9erlandais sont les premiers \u00e0 voter ce jeudi pour leurs d\u00e9put\u00e9s au Parlement de Strasbourg. Les derniers scrutins se tiennent dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coup-d-envoi-des-elections-pour-358-millions-d-europeens-20240605"
    },
    {
        "title": "Les jeunes Polonais se passionnent pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 quelques jours du scrutin, la campagne \u00e9lectorale int\u00e9resse peu en Pologne, mais les jeunes proeurop\u00e9ens convaincus comptent se mobiliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-jeunes-polonais-se-passionnent-pour-les-elections-europeennes-20240606"
    },
    {
        "title": "Sur la rive gauche du Dniepr, la lutte dantesque des \u00abMarines\u00bb ukrainiens: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis huit mois, dos au fleuve et malgr\u00e9 leurs lourdes pertes, les hommes de la 35e brigade d\u2019infanterie de marine d\u00e9fendent une t\u00eate de pont face aux troupes russes qui les encerclent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sur-la-rive-gauche-du-dniepr-la-lutte-dantesque-des-marines-ukrainiens-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240606"
    },
    {
        "title": "Enfants percut\u00e9s par une automobiliste \u00e0 La Rochelle : une fillette de 10 ans en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale",
        "summary": "Une conductrice, \u00e2g\u00e9e de 83 ans, avait percut\u00e9 un groupe d\u2019enfants en sortie p\u00e9riscolaire. L'enqu\u00eate de flagrance a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 la qualification d'homicide involontaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enfants-percutes-par-une-automobiliste-a-la-rochelle-une-fillette-de-10-ans-en-etat-de-mort-cerebrale-20240606"
    },
    {
        "title": "Mobilisation contre l\u2019A69 : l\u2019impressionnant arsenal antiflics retrouv\u00e9 sur les militants \u00e9cologistes",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00abPlusieurs dizaines de milliers de manifestants\u00bb sont attendues ce week-end entre Castres et Toulouse pour emp\u00eacher la construction de l\u2019autoroute A69. Sept individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s depuis le d\u00e9but de la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mobilisation-contre-l-a69-l-impressionnant-arsenal-antiflics-retrouve-sur-les-militants-ecologistes-20240606"
    },
    {
        "title": "A69 : selon une note des renseignements, les manifestants ont d\u00e9cid\u00e9 de renouer avec la violence",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le collectif des Soul\u00e8vements de la Terre (SLT), qui a lanc\u00e9 un appel \u00e0 manifester samedi, voudrait multiplier les actions muscl\u00e9es sur le chantier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a69-selon-une-note-des-renseignements-les-manifestants-ont-decide-de-renouer-avec-la-violence-20240606"
    },
    {
        "title": "Les entreprises fran\u00e7aises face \u00e0 l\u2019envol\u00e9e de l\u2019absent\u00e9isme de longue dur\u00e9e",
        "summary": "Les arr\u00eats de travail co\u00fbtent plus de 100 milliards d\u2019euros \u00e0 la France chaque ann\u00e9e. Les entreprises peinent \u00e0 faire face au probl\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/les-entreprises-francaises-face-a-l-envolee-de-l-absenteisme-de-longue-duree-20240606"
    },
    {
        "title": "Qui se cache derri\u00e8re \u00abDoppleg\u00e4nger\u00bb, ce groupe russe qui r\u00e9pand des fake news sur les JO 2024 ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Outil d\u2019ing\u00e9rence au service du Kremlin, le groupe multiplie les faux sites et les photomontages pour propager de fausses informations en ligne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qui-se-cache-derriere-dopplegaenger-ce-groupe-russe-qui-repand-des-fake-news-sur-les-jo-2024-20240607"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro Magazine : \u00abChanger de cap\u00bb",
        "summary": "R\u00e9former l'Europe ou la r\u00e9volutionner, c'est le dilemme des \u00e9lecteurs de droite qui ne se reconnaissent pas dans la ligne port\u00e9e par Emmanuel Macron et Val\u00e9rie Hayer. Comme un avant-go\u00fbt de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/l-editorial-du-figaro-magazine-changer-de-cap-20240607"
    },
    {
        "title": "Fake news, financement de m\u00e9dias, usines \u00e0 trolls: comment la Russie m\u00e8ne sa guerre informationnelle au Niger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abPrincipal marqueur de la pr\u00e9sence russe en Afrique\u00bb, Wagner repr\u00e9sente le bras arm\u00e9 indispensable de la Russie gr\u00e2ce \u00e0 des fake news tr\u00e8s efficaces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fake-news-financement-de-medias-usines-a-trolls-comment-la-russie-mene-sa-guerre-informationnelle-au-niger-20230807"
    },
    {
        "title": "Fouilles incompl\u00e8tes, p\u00e9nuries d\u2019agents... \u00c0 la prison d\u2019Aix-Luynes, le personnel \u00abnoy\u00e9\u00bb sous les d\u00e9faillances s\u00e9curitaires",
        "summary": "REPORTAGE - Les agents exer\u00e7ant dans les maisons d\u2019arr\u00eat de l\u2019\u00e9tablissement sont quotidiennement confront\u00e9s \u00e0 une \u00abcha\u00eene de dysfonctionnements\u00bb qui les expose \u00e0 de nombreux dangers quotidiens. Une situation qui fait tristement \u00e9cho \u00e0 l\u2019\u00e9vasion de Mohamed Amra dans l\u2019Eure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/fouilles-incompletes-penuries-d-agents-a-la-prison-d-aix-luynes-le-personnel-noye-sous-les-defaillances-securitaires-20240607"
    },
    {
        "title": "Surpopulation, \u00e9vasions, suicides... La France souffre de son manque de places en prison",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un rapport du Conseil de l\u2019Europe \u00e9claire les faiblesses du syst\u00e8me p\u00e9nitentiaire fran\u00e7ais. Il est celui qui affiche le plus de suicides et d\u2019\u00e9vasions de tous les pays concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-souffre-de-son-manque-de-places-en-prison-20240607"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des lyc\u00e9es parisiens qui font le plus progresser leurs \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons mis en lumi\u00e8re les \u00e9tablissements parisiens qui se d\u00e9marquent par leur capacit\u00e9 \u00e0 accompagner et faire progresser leurs \u00e9l\u00e8ves, au-del\u00e0 des attentes du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-lycees-parisiens-qui-font-le-plus-progresser-leurs-eleves-20240606"
    },
    {
        "title": "Tensions entre Isra\u00ebl et le Liban: l'ONU met en garde contre un conflit \u00abplus large\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9changes de tirs quotidiens entre l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne et le Hezbollah libanais se sont intensifi\u00e9s ces derniers jours, en pleine guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas, dont le Hezbollah est un alli\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-entre-israel-et-le-liban-l-onu-met-en-garde-contre-un-conflit-plus-large-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump fulmine contre Biden et l'immigration \u00e0 son premier meeting depuis sa condamnation",
        "summary": "Joe Biden a annonc\u00e9 mardi des restrictions du droit d\u2019asile. Donald Trump a d\u00e9nonc\u00e9 un texte \u00abpro-invasion\u00bb, \u00abpro-trafic d'enfants\u00bb et \u00abpro-trafiquants de drogue\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-trump-fulmine-contre-biden-et-l-immigration-a-son-premier-meeting-depuis-sa-condamnation-20240607"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fil\u00e9 a\u00e9rien renversant, v\u00e9t\u00e9rans am\u00e9ricains \u00e9mus... Revivez en images les 80 ans du D\u00e9barquement",
        "summary": "EN IMAGES - Les c\u00e9r\u00e9monies comm\u00e9moratives se sont succ\u00e9d\u00e9 sur la c\u00f4te normande ce jeudi 6 juin. De nombreuses personnalit\u00e9s politiques \u00e9taient pr\u00e9sentes, de m\u00eame que des v\u00e9t\u00e9rans du \u00abD-Day\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-photos-du-80e-anniversaire-du-debarquement-de-normandie-20240606"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e2ce \u00e0 la th\u00e9rapie g\u00e9nique, 5 enfants sourds retrouvent l'audition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette prouesse m\u00e9dicale a permis \u00e0 ces enfants sourds profonds d\u2019entendre leur nom, de r\u00e9p\u00e9ter des mots et, pour deux d\u2019entre eux, de danser sur de la musique.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/grace-a-la-therapie-genique-5-enfants-sourds-retrouvent-l-audition-20240607"
    },
    {
        "title": "80e anniversaire du D\u00e9barquement : Joe Biden honore la m\u00e9moire des GI's et sonne la mobilisation face \u00e0 la Russie",
        "summary": "Les c\u00e9r\u00e9monies de comm\u00e9moration du D-Day ont \u00e9t\u00e9 l'occasion pour le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d'\u00e9tablir un parall\u00e8le avec l'Ukraine et d'appeler \u00e0 une nouvelle alliance pour \u00abd\u00e9fendre la libert\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/80e-anniversaire-du-debarquement-joe-biden-promet-de-continuer-a-soutenir-l-ukraine-contre-le-tyran-russe-20240606"
    },
    {
        "title": "80 ans du D\u00e9barquement : l'Ukraine et son pr\u00e9sident s'imposent sur les plages de Normandie aux c\u00f4t\u00e9s des leaders occidentaux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les comm\u00e9morations du 80e anniversaire du D-Day seront l\u2019occasion, pour Emmanuel Macron, qui recevra \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e Joe Biden et Volodymyr Zelensky, de r\u00e9affirmer le soutien occidental \u00e0 l\u2019Ukraine et d\u2019aborder les grandes crises internationales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/80-ans-du-debarquement-l-ukraine-et-son-president-s-imposent-sur-les-plages-de-normandie-aux-cotes-des-leaders-occidentaux-20240605"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la prise de parole de Zelensky devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale \u00e0 deux jours de l\u2019\u00e9lection europ\u00e9enne ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/approuvez-vous-la-prise-de-parole-de-zelensky-devant-l-assemblee-nationale-a-deux-jours-de-l-election-europeenne-20240606"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : entre contestation et abstention, portrait d\u2019une jeunesse \u00abarchip\u00e9lis\u00e9e\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Malgr\u00e9 la strat\u00e9gie d\u00e9ploy\u00e9e par le RN et LFI, les 18-25 ans pourraient massivement bouder les urnes ce dimanche 9 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-entre-contestation-et-abstention-portrait-d-une-jeunesse-archipelisee-20240607"
    },
    {
        "title": "Le monumental Starship de SpaceX effectue un 4e vol d'essai spectaculaire et plein de promesses",
        "summary": "La fus\u00e9e g\u00e9ante con\u00e7ue pour \u00eatre enti\u00e8rement r\u00e9utilisable a r\u00e9ussi l'amerrissage \u00e0 la fois du premier \u00e9tage, mais aussi du vaisseau apr\u00e8s sa descente depuis l'orbite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/quatrieme-vol-test-pour-la-starship-de-spacex-la-plus-grande-fusee-du-monde-20240606"
    },
    {
        "title": "Brad Pitt, Jennifer Lopez, Bradley Cooper... Ces stars qui ont choisi d'arr\u00eater d\u00e9finitivement l'alcool",
        "summary": "Pour vaincre une addiction ou pour pr\u00e9server leur sant\u00e9, de nombreuses personnalit\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de tirer un trait sur l\u2019alcool. \u00c0 travers ce choix, elles sensibilisent sur les ravages d\u2019une trop forte consommation et rendent les \u00abnon-buveurs\u00bb bien moins \u00abchiants\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/brad-pitt-naomi-campbell-ben-affleck-ces-stars-qui-ont-choisi-d-arreter-definitivement-l-alcool-20240605"
    },
    {
        "title": "Les vrais prix immobiliers \u00e0 Paris et en \u00cele-de-France, dans un march\u00e9 entre crise et reprise",
        "summary": "INFOGRAPHIES - Si les prix continuent globalement \u00e0 baisser dans toute la r\u00e9gion, certains secteurs fr\u00e9missent d\u00e9j\u00e0 de nouveau \u00e0 la hausse. La crise du march\u00e9 est pourtant loin d\u2019\u00eatre effac\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-vrais-prix-immobiliers-a-paris-et-en-ile-de-france-dans-un-marche-entre-crise-et-reprise-20240607"
    },
    {
        "title": "Discours de Zelensky \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e : \u00abEmmanuel Macron instrumentalise la guerre en Ukraine presque jusqu\u2019\u00e0 la naus\u00e9e\u00bb, d\u00e9nonce Marine Le Pen",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident de l\u2019Ukraine doit prononcer un discours \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale vendredi, Marine Le Pen pointe une \u00abvolont\u00e9 de manipulation de l\u2019opinion\u00bb de la part d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/discours-de-zelensky-a-l-assemblee-emmanuel-macron-instrumentalise-la-guerre-en-ukraine-presque-jusqu-a-la-nausee-denonce-marine-le-pen-20240605"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, les secteurs pi\u00e9tons continuent de gagner du terrain",
        "summary": "Pour r\u00e9duire la pollution, le bruit et rendre la ville plus agr\u00e9able \u00e0 vivre, la municipalit\u00e9 \u00e9cologiste veut atteindre 250 hectares de secteurs pi\u00e9tons born\u00e9s d\u2019ici 2026, accessibles seulement aux riverains et aux commer\u00e7ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-les-secteurs-pietons-continuent-de-gagner-du-terrain-20240607"
    },
    {
        "title": "Visites de Joe Biden et Volodymyr Zelensky \u00e0 Paris : vers de nouvelles perturbations sur les routes",
        "summary": "Apr\u00e8s des fermetures massives d'axes routiers jeudi, les automobilistes franciliens doivent s\u2019attendre \u00e0 de nouvelles difficult\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 dimanche. Des p\u00e9rim\u00e8tres de s\u00e9curit\u00e9 ont en effet \u00e9t\u00e9 mis en place par la pr\u00e9fecture de police de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/visites-de-joe-biden-et-volodymyr-zelensky-a-paris-vers-de-nouvelles-perturbations-sur-les-routes-20240607"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : Netanyahou s'exprimera devant le Congr\u00e8s am\u00e9ricain le 24 juillet",
        "summary": "L'invitation survient apr\u00e8s des mois de malaise de l'administration du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden face \u00e0 la conduite de la guerre men\u00e9e par Isra\u00ebl dans la bande de Gaza, en riposte \u00e0 l'attaque du Hamas du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-netanyahou-s-exprimera-devant-le-congres-americain-le-24-juillet-20240607"
    },
    {
        "title": "80 ans du D-Day: \u00abGuerre et paix en Normandie\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Pour les dirigeants occidentaux, les v\u00e9t\u00e9rans servent plus que jamais d\u2019exemples \u00e0 l\u2019heure de choix cruciaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/80-ans-du-d-day-guerre-et-paix-en-normandie-20240606"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: \u00e0 Nice en fin de campagne, Val\u00e9rie Hayer s'en remet aux ex-LR \u00c9douard Philippe et Christian Estrosi",
        "summary": "REPORTAGE - \u00abLe vote des proeurop\u00e9ens, c'est nous\u00bb, a lanc\u00e9 la candidate macroniste lors de son ultime r\u00e9union publique, au cours d\u2019un d\u00e9placement teint\u00e9 \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-nice-avec-le-duo-philippe-estrosi-valerie-hayer-jette-ses-dernieres-forces-dans-la-bataille-20240606"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron mise sur la mobilisation des retrait\u00e9s qui culpabiliseront s\u2019ils ne tamponnent pas leur carte d'\u00e9lecteur\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Avant son intervention aux JT de TF1 et France 2 ce jeudi, le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9pondu aux questions du m\u00e9dia Le Crayon, mardi. En multipliant ses prises de parole, Macron esp\u00e8re mobiliser l\u2019\u00e9lectorat centriste tent\u00e9 par l\u2019abstention, estime l\u2019universitaire Benjamin Morel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/emmanuel-macron-mise-sur-la-mobilisation-des-retraites-qui-culpabiliseront-s-ils-ne-tamponnent-pas-leur-carte-d-electeur-20240606"
    },
    {
        "title": "Pour Marine Le Pen, \u00abon a le sentiment qu\u2019Emmanuel Macron a envie d'une guerre\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e ce vendredi matin de RTL, Marine Le Pen s\u2019est oppos\u00e9e \u00e0 l\u2019envoi d\u2019instructeurs militaires fran\u00e7ais sur le sol ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-marine-le-pen-on-a-le-sentiment-qu-emmanuel-macron-a-envie-d-une-guerre-20240607"
    },
    {
        "title": "\u00abVous vendez de l'\u00e9cologie, de la solidarit\u00e9... Ce n\u2019est qu\u2019un habillage\u00bb : \u00e0 Nantes, ce p\u00f4le d\u2019\u00e9cologie urbaine qui crispe",
        "summary": "L\u2019extension d\u2019un incin\u00e9rateur, qui accueillera les d\u00e9chets de collectivit\u00e9s jusqu'\u00e0 100 kilom\u00e8tres \u00e0 la ronde, suscite l\u2019indignation de riverains. Ils l\u2019ont fait savoir lors d\u2019une r\u00e9union publique mercredi soir, en pr\u00e9sence d\u2019\u00e9lus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/vous-vendez-de-l-ecologie-de-la-solidarite-ce-n-est-qu-un-habillage-a-nantes-ce-pole-d-ecologie-urbaine-qui-crispe-20240607"
    },
    {
        "title": "Sortir du march\u00e9 europ\u00e9en de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ferait-il vraiment baisser les prix pour les consommateurs?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - La France insoumise, le parti communiste et le Rassemblement national l\u2019accusent r\u00e9guli\u00e8rement d\u2019\u00eatre responsable de l\u2019augmentation des factures. Serait-il possible de s\u2019en affranchir, et avec quelles cons\u00e9quences ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sortir-du-marche-europeen-de-l-electricite-ferait-il-vraiment-baisser-les-prix-pour-les-consommateurs-20240607"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Hunter Biden : Joe Biden ne graciera pas son fils en cas de condamnation",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, dans une interview accord\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine ABC News, a \u00e9galement assur\u00e9 accepter le futur verdict du proc\u00e8s qui a commenc\u00e9 cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-hunter-biden-joe-biden-ne-graciera-pas-son-fils-en-cas-de-condamnation-20240607"
    },
    {
        "title": "Fourniture d\u2019armes \u00e0 l\u2019Ukraine : pourquoi Joe Biden privil\u00e9gie la strat\u00e9gie des petits pas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis l\u2019invasion russe de 2022, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain n\u2019accorde les mat\u00e9riels les plus destructeurs et leur emploi qu\u2019avec circonspection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fourniture-d-armes-a-l-ukraine-pourquoi-joe-biden-privilegie-la-strategie-des-petits-pas-20240606"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella : \u00abL\u2019Union europ\u00e9enne a oubli\u00e9 que l\u2019Europe \u00e9tait avant tout une civilisation mill\u00e9naire\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 moins d'une semaine des \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2024, Jordan Bardella, la t\u00eate de liste du RN, nous confie ce qu'il garderait absolument de l'Union europ\u00e9enne, et au contraire, ce qu'il rejetterait en priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/jordan-bardella--lunion-europeenne-a-oublie-que-leurope-etait-avant-tout-une-civilisation-millenaire-17023"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie Hayer : \u00abCertains partis veulent saper l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 quelques jours du scrutin des \u00e9lections europ\u00e9ennes, Val\u00e9rie Hayer, la t\u00eate de liste Renaissance, loue la \u00abforce de frappe\u00bb que repr\u00e9sente l\u2019union des 27 pays europ\u00e9ens, et regrette certains \u00abreplis sur soi\u00bb au sein m\u00eame de l\u2019UE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/valerie-hayer--certains-partis-veulent-saper-letat-de-droit-17022"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abLa France et ses d\u00e9put\u00e9s sont \u00e0 vos cot\u00e9s\u00bb, d\u00e9clare Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 l\u2019attention de Zelenski",
        "summary": "Au lendemain des c\u00e9l\u00e9brations du D\u00e9barquement en Normandie, auxquelles il a particip\u00e9, le pr\u00e9sident ukrainien va s'exprimer devant l'Assembl\u00e9e nationale et doit rencontrer Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-en-visite-a-paris-20240607"
    },
    {
        "title": "Savoie : une s\u00e9rie de s\u00e9ismes frappe les alentours d\u2019Annecy",
        "summary": "La terre a trembl\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi. La plus forte magnitude enregistr\u00e9e s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3,3.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/savoie-une-serie-de-seismes-frappe-les-alentours-d-annecy-20240607"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nice, une commune va verbaliser les cyclistes qui n\u2019empruntent pas sa nouvelle piste cyclable",
        "summary": "Le maire de La Trinit\u00e9, Ladislas Polski, a pris un arr\u00eat\u00e9 le 17 mai permettant \u00e0 sa police municipale de verbaliser les cyclistes qui n\u2019emprunteraient pas une piste sp\u00e9cialement am\u00e9nag\u00e9e entre le centre-ville de la commune et celui de Nice. Il pr\u00f4ne une forme de \u00abp\u00e9dagogie active\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/pres-de-nice-une-commune-va-verbaliser-les-cyclistes-qui-n-empruntent-pas-sa-nouvelle-piste-cyclable-20240607"
    },
    {
        "title": "80 ans du D\u00e9barquement : le premier ministre britannique Rishi Sunak s'excuse d'avoir quitt\u00e9 pr\u00e9matur\u00e9ment les c\u00e9r\u00e9monies",
        "summary": "Rishi Sunak a pris la parole lors d'un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par les Britanniques, mais a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 d'autres t\u00e2ches \u00e0 des ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/80-ans-du-debarquement-le-premier-ministre-britannique-rishi-sunak-s-excuse-d-avoir-quitte-prematurement-les-ceremonies-20240607"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : que faire si vous n\u2019avez pas fait votre d\u00e9claration de revenus \u00e0 temps ?",
        "summary": "Il n'est pas encore trop tard pour remplir ses obligations. Toutefois, vous risquez des sanctions financi\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/impots-que-faire-si-vous-avez-rate-la-date-limite-pour-declarer-vos-revenus-20230612"
    },
    {
        "title": "Rapha\u00ebl Glucksmann : \u00abJe rejette la volont\u00e9 d'impuissance dans les cercles des dirigeants europ\u00e9ens\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 l\u2019approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes, Rapha\u00ebl Glucksmann, t\u00eate de liste du Parti socialiste et de Place Publique, expose sa vision de l'Union europ\u00e9enne. Si, pour lui, l\u2019Europe est \u00ab la plus grande r\u00e9ussite de la deuxi\u00e8me partie du XXe si\u00e8cle \u00bb, il rejette \u00able consentement \u00e0 la faiblesse\u00bb des dirigeants europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/raphael-glucksmann--je-rejette-la-volonte-dimpuissance-dans-les-cercles-des-dirigeants-europeens-17020"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy: \u00abCe que je garde absolument de l'UE, c'est sa civilisation\u00bb",
        "summary": "STORY - \u00c0 moins d'une semaine des \u00e9lections europ\u00e9ennes, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, la t\u00eate de liste LR, nous confie ce qu'il garderait absolument de l'Union europ\u00e9enne, et au contraire, ce qu'il rejetterait en priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/francois-xavier-bellamy-ce-que-je-garde-absolument-de-lue-cest-sa-civilisation-17014"
    }
]