[
    {
        "title": "\u00c0 la Sorbonne, Macron dramatise l\u2019enjeu europ\u00e9en pour tenter de r\u00e9veiller son camp",
        "summary": "\u00ab Notre Europe peut mourir \u00bb, a lanc\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat dans un discours fleuve ponctu\u00e9 de plusieurs piques contre les \u00ab nationalismes \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/a-la-sorbonne-macron-dramatise-l-enjeu-europeen-pour-tenter-de-reveiller-son-camp-20240425"
    },
    {
        "title": "\u00abUne parole creuse qui s\u2019\u00e9coute elle-m\u00eame\u00bb: les oppositions fustigent un pr\u00e9sident en campagne pour les europ\u00e9ennes",
        "summary": "LR, la gauche et le RN voient dans le discours de la Sorbonne un meeting cach\u00e9 tandis que la candidate du camp Macron, Val\u00e9rie Hayer, est \u00e0 la peine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/une-parole-creuse-qui-s-ecoute-elle-meme-les-oppositions-fustigent-un-president-en-campagne-pour-les-europeennes-20240425"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la majorit\u00e9 num\u00e9rique \u00e0 15 ans qu\u2019Emmanuel Macron veut imposer \u00e0 l\u2019Europe ?",
        "summary": "Depuis le 7 juillet dernier, cette majorit\u00e9 num\u00e9rique existe d\u00e9j\u00e0 en France mais dans les faits, elle reste tr\u00e8s difficile \u00e0 contr\u00f4ler et \u00e0 imposer aux plateformes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qu-est-ce-que-la-majorite-numerique-a-15-ans-qu-emmanuel-macron-veut-imposer-a-l-europe-20240425"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: dans le camp Macron, une vive lutte des places derri\u00e8re Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "R\u00c9CIT - Position du ministre St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 et de l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 Pascal Canfin, app\u00e9tit des alli\u00e9s MoDem et Horizons, candidature du g\u00e9n\u00e9ral Trinquand\u2026 Objet de tensions en interne, la composition de la liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle s\u2019\u00e9ternise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-dans-le-camp-macron-une-vive-lutte-des-places-derriere-valerie-hayer-20240425"
    },
    {
        "title": "Le discours d\u2019Emmanuel Macron peut-il relancer la t\u00eate de liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-discours-d-emmanuel-macron-peut-il-relancer-la-tete-de-liste-de-la-majorite-presidentielle-20240425"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai besoin que nous bougions plus vite\u00bb : la patronne de Nexity explique la suppression de 20 % de ses effectifs dans la promotion immobili\u00e8re",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Inqui\u00e8te de l\u2019impact massif et durable de la crise immobili\u00e8re et de l\u2019inaction du gouvernement, V\u00e9ronique B\u00e9dague explique comment elle restructure le premier promoteur de France pour l\u2019orienter vers la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration urbaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/j-ai-besoin-que-nous-bougions-plus-vite-la-patronne-de-nexity-explique-la-suppression-de-20-de-ses-effectifs-dans-la-promotion-immobiliere-20240425"
    },
    {
        "title": "Soraya Miranda, la tr\u00e8s secr\u00e8te compagne de Kendji Girac, soudain dans la lumi\u00e8re",
        "summary": "Inconnue jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, la compagne de Kendji Girac est au c\u0153ur de l\u2019enqu\u00eate depuis lundi, apr\u00e8s que le chanteur a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 d\u2019une balle dans la poitrine.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/soraya-miranda-la-tres-secrete-compagne-de-kendji-girac-soudain-dans-la-lumiere-20240425"
    },
    {
        "title": "Alcool, coca\u00efne et simulation de suicide: Kendji Girac, pris au pi\u00e8ge de ses d\u00e9mons et \u00abl\u2019omerta\u00bb des siens",
        "summary": "R\u00c9CIT - Quatre jours d\u2019enqu\u00eate ont permis de faire tomber la th\u00e8se accidentelle avanc\u00e9e par l\u2019artiste. Kendji Girac a reconnu s\u2019\u00eatre lui-m\u00eame tir\u00e9 dessus volontairement pour \u00abfaire peur \u00e0 sa femme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/kendji-girac-a-simule-un-suicide-annonce-le-procureur-de-la-republique-20240425"
    },
    {
        "title": "Le Parlement europ\u00e9en associe pour la premi\u00e8re fois la GPA \u00e0 la traite d\u2019\u00eatres humains",
        "summary": "ANALYSE - Dans un vote contraignant mais \u00e0 la port\u00e9e tr\u00e8s impr\u00e9cise, le Parlement europ\u00e9en reconna\u00eet pour la premi\u00e8re fois que la gestation pour autrui est un crime au m\u00eame titre que la prostitution ou l\u2019esclavage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-parlement-europeen-associe-pour-la-premiere-fois-la-gpa-a-la-traite-d-etres-humains-20240425"
    },
    {
        "title": "C\u00e9line Revel-Dumas: \u00abLa GPA, une \u201ctraite d\u2019\u00eatres humains\u201d pour le Parlement europ\u00e9en, un progr\u00e8s pour nombre d\u2019\u00e9lus fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Le Parlement europ\u00e9en a adopt\u00e9 une directive reconnaissant la GPA comme une \u00abtraite d\u2019\u00eatres humains\u00bb. L\u2019essayiste C\u00e9line Revel-Dumas, auteur de GPA, le Grand Bluff, se f\u00e9licite de cette d\u00e9cision et rappelle que l\u2019enfant ne doit pas devenir un objet d\u2019\u00e9change commercial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-gpa-une-traite-d-etres-humains-pour-le-parlement-europeen-un-progres-pour-nombre-d-elus-francais-20240425"
    },
    {
        "title": "Violences des jeunes : Darmanin se dit \u00abfavorable\u00bb au couvre-feu pour les mineurs de moins de 13 ans et \u00absoutient\u00bb les maires",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 France 3 Occitanie jeudi soir, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a consid\u00e9r\u00e9 \u00abqu'il n'est pas normal que des enfants, des adolescents, des mineurs soient dans la rue \u00e0 minuit\u00bb. \u00abIls doivent \u00eatre chez eux, ils doivent dormir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/violences-des-jeunes-darmanin-se-dit-favorable-au-couvre-feu-pour-les-mineurs-de-moins-de-13-ans-et-soutient-les-maires-20240426"
    },
    {
        "title": "Avec l\u2019IA et le Cloud, Microsoft enregistre un premier trimestre sup\u00e9rieur aux pr\u00e9visions du march\u00e9",
        "summary": "Le b\u00e9n\u00e9fice net du groupe ressort en hausse de 20%, \u00e0 21,9 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/avec-l-ia-et-le-cloud-microsoft-enregistre-un-premier-trimestre-superieurs-aux-previsions-du-marche-20240426"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme mis en examen pour le viol d\u2019une touriste mexicaine sur le Champ-de-Mars",
        "summary": "Cet homme, n\u00e9 en avril 2000 en Alg\u00e9rie, est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir abus\u00e9 sexuellement de cette touriste \u00e2g\u00e9e de 27 ans, qui avait pass\u00e9 avec trois amis mexicains une soir\u00e9e festive dans les rues de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-homme-mis-en-examen-pour-le-viol-d-une-touriste-mexicaine-sur-le-champ-de-mars-20240425"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl se pr\u00e9pare \u00e0 attaquer Rafah",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne pr\u00e9sente la ville comme l\u2019ultime bastion de la branche militaire du Hamas dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-se-prepare-a-attaquer-rafah-20240425"
    },
    {
        "title": "Macron menace de nouvelles sanctions les colons isra\u00e9liens \u00abcoupables de violences\u00bb en Cisjordanie",
        "summary": "Emmanuel Macron \u00aba rappel\u00e9 que des premi\u00e8res mesures avaient \u00e9t\u00e9 prises contre des colons coupables de violences sur des civils palestiniens, et que la France envisageait d'autres mesures, en concertation avec ses partenaires\u00bb, d\u2019apr\u00e8s la pr\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-menace-de-nouvelles-sanctions-les-colons-israeliens-coupables-de-violences-en-cisjordanie-20240425"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : les \u00c9tats-Unis ont commenc\u00e9 la construction d\u2019une jet\u00e9e \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Ce projet est destin\u00e9 \u00e0 faciliter l'acheminement de l'aide humanitaire dans le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-un-humanitaire-belge-et-son-fils-tues-a-rafah-20240425"
    },
    {
        "title": "Mer rouge : la marine britannique assure avoir abattu un missile houthi ciblant un navire marchand",
        "summary": "Le ministre britannique de la D\u00e9fense, Grant Shapps, a soulign\u00e9 que \u00able Royaume-Uni continue \u00e0 \u00eatre \u00e0 la pointe de la r\u00e9ponse internationale aux dangereuses attaques des Houthis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-rouge-la-marine-britannique-assure-avoir-abattu-un-missile-houthi-ciblant-un-navire-marchand-20240425"
    },
    {
        "title": "Sauvetage miraculeux pour la sonde Voyager \u00e0 24 milliards de kilom\u00e8tres de la Terre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les ing\u00e9nieurs de la Nasa ont r\u00e9ussi \u00e0 reprogrammer l\u2019ordinateur de la sonde lanc\u00e9e en 1977 et qui explore d\u00e9sormais l\u2019espace interstellaire, au-del\u00e0 de notre Syst\u00e8me solaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/sauvetage-miraculeux-pour-la-sonde-voyager-a-24-milliards-de-kilometres-de-la-terre-20240425"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Glucksmann \u00e0 son plus haut, l\u2019\u00e9cart avec Hayer se r\u00e9duit encore... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 25 avril",
        "summary": "La t\u00eate de liste des socialistes et de Place Publique est en pouss\u00e9e continue depuis le d\u00e9but de la semaine, d\u2019apr\u00e8s la derni\u00e8re vague du \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, diffus\u00e9e ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-glucksmann-a-son-plus-haut-l-ecart-avec-hayer-se-reduit-encore-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-25-avril-20240425"
    },
    {
        "title": "Affaire Weinstein: une cour d'appel de New York annule la condamnation pour viol de l\u2019ex-producteur de cin\u00e9ma",
        "summary": "L\u2019ancien producteur am\u00e9ricain Harvey Weinstein a vu sa condamnation de 2020 lev\u00e9e en raison d\u2019erreurs de proc\u00e9dure. \u00abNous savions qu'Harvey Weinstein n'avait pas eu droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 son avocat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-weinstein-une-cour-d-appel-de-new-york-annule-la-condamnation-pour-viol-de-l-ex-producteur-de-cinema-20240425"
    },
    {
        "title": "Les Flammes: Aya Nakamura et Gazo sacr\u00e9s artistes de l'ann\u00e9e, comme l\u2019an pass\u00e9",
        "summary": "\u00c0 28 ans, la chanteuse francophone la plus \u00e9cout\u00e9e dans le monde a logiquement \u00e9cras\u00e9 la comp\u00e9tition avec les r\u00e9compenses d'artiste f\u00e9minine de l'ann\u00e9e, album nouvelle pop et rayonnement international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-flammes-aya-nakamura-et-gazo-sacres-artistes-de-l-annee-comme-l-an-passe-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: divis\u00e9e sur la question de l\u2019immunit\u00e9 pr\u00e9sidentielle, la Cour Supr\u00eame offre un r\u00e9pit \u00e0 Trump",
        "summary": "M\u00eame si les neuf juges devaient d\u00e9cider que l\u2019ancien pr\u00e9sident peut faire l'objet de poursuites p\u00e9nales, le calendrier de leur d\u00e9cision risque de retarder l'ouverture de proc\u00e8s qui menacent Trump avant la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-divisee-sur-la-question-de-l-immunite-presidentielle-la-cour-supreme-offre-un-repit-a-trump-20240426"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abMenace de d\u00e9gradation de la note de la France, la crainte d\u2019une crise \u00e0 la grecque\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Alors que l\u2019agence financi\u00e8re Moody\u2019s pourrait sanctionner ce vendredi soir l\u2019Hexagone pour le d\u00e9rapage de sa dette publique, l\u2019opposition comme la majorit\u00e9 invoquent le sc\u00e9nario noir de la Gr\u00e8ce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/menace-de-degradation-la-crainte-en-france-d-une-crise-a-la-grecque-20240426"
    },
    {
        "title": "La maison-m\u00e8re de TikTok n'a pas l'intention de vendre l'application malgr\u00e9 l'ultimatum am\u00e9ricain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-maison-mere-de-tiktok-n-a-pas-l-intention-de-vendre-l-application-malgre-l-ultimatum-americain-20240426"
    },
    {
        "title": "Dette, d\u00e9ficits: la France menac\u00e9e de d\u00e9gradation",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement redoute que Moody\u2019s d\u00e9grade la note de la France. Ce serait un choc politique, a priori sans impact financier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-deficits-la-france-menacee-de-degradation-20240425"
    },
    {
        "title": "En campagne, Bruno Le Maire tente de d\u00e9passer les craintes li\u00e9es \u00e0 la dette",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019aggravation du d\u00e9ficit public pourrait peser sur la liste de la majorit\u00e9 aux europ\u00e9ennes. Apr\u00e8s ses alertes r\u00e9p\u00e9t\u00e9es sur la dette, Bruno Le Maire s\u2019implique dans la campagne pour dissiper ses divergences avec le couple ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-campagne-bruno-le-maire-tente-de-depasser-les-craintes-liees-a-la-dette-20240426"
    },
    {
        "title": "Dette et d\u00e9ficits de la France: \u00abLe Moody\u2019s blues\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Il y a quelque chose d\u2019humiliant pour la septi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale \u00e0 attendre en se rongeant les ongles le verdict d\u2019une agence de notation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/dette-et-deficits-de-la-france-le-moody-s-blues-20240425"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes : le combat d'un propri\u00e9taire pour emp\u00eacher des Roms de squatter son terrain",
        "summary": "Celui qui avait d\u00e9j\u00e0 subi une occupation illicite en 2023 a re\u00e7u un appel du maire l\u2019informant d\u2019une possible arriv\u00e9e de caravanes. Depuis une semaine, il met tout en \u0153uvre, \u00e0 ses frais, pour emp\u00eacher une nouvelle intrusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-le-combat-d-un-proprietaire-pour-empecher-des-roms-de-squatter-son-terrain-20240426"
    },
    {
        "title": "Antonio Scurati: \u00abEn Italie, la d\u00e9t\u00e9rioration de la d\u00e9mocratie est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Censur\u00e9 par la Rai, l'auteur d'une somme sur l'histoire du fascisme traduite en quarante langues se d\u00e9fend d\u2019\u00eatre un analyste politique. Il se confie \u00e0 cinq journaux partenaires de l'alliance LENA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/antonio-scurati-en-italie-la-deterioration-de-la-democratie-est-deja-la-20240426"
    },
    {
        "title": "Maurizio Molinari : \u00abl'affaire Scurati, une blessure europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s la censure d\u2019un monologue de l'\u00e9crivain Antonio Scurati par la t\u00e9l\u00e9vision publique italienne Rai, le directeur de La Repubblica d\u00e9nonce une attaque contre l\u2019\u00c9tat de droit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/maurizio-molinari-l-affaire-scurati-une-blessure-europeenne-20240426"
    },
    {
        "title": "En Italie, Georgia Meloni percut\u00e9e par \u00abl\u2019affaire Scurati\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La t\u00e9l\u00e9vision publique italienne, en d\u00e9programmant l\u2019intervention de l\u2019intellectuel Antonio Scurati pour c\u00e9l\u00e9brer la Lib\u00e9ration, a rappel\u00e9 les liens id\u00e9ologiques de la chef du gouvernement avec le mouvement fasciste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgia-meloni-percutee-par-l-affaire-scurati-20240425"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la princesse Catharina-Amalia des Pays-Bas a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e de mort par la mafia marocaine ?",
        "summary": "L'OBSESSION DE CHLOE \u2013 Depuis deux ans, l'h\u00e9riti\u00e8re fait l'objet de menaces d\u2019attentat et d\u2019enl\u00e8vement. Mais comment la princesse s'est-elle retrouv\u00e9e dans le viseur d'une organisation criminelle et de son leader en cavale ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/pourquoi-la-princesse-catharina-amalia-des-pays-bas-a-ete-menacee-de-mort-par-la-mafia-marocaine-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00c0 son proc\u00e8s, Trump confront\u00e9 au t\u00e9moignage haut en couleur d'un ex-patron de tablo\u00efd",
        "summary": "David Pecker, 72 ans, a racont\u00e9 avoir achet\u00e9 l\u2019exclusivit\u00e9 du t\u00e9moignage de l'ancienne star du X Stormy Daniels afin de \u00abtuer\u00bb de possibles scandales impliquant le candidat r\u00e9publicain lors de la pr\u00e9sidentielle de 2016.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-son-proces-trump-confronte-au-temoignage-haut-en-couleur-d-un-ex-patron-de-tabloid-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, les h\u00f4tels font le plein pour l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique",
        "summary": "Les taux de r\u00e9servation \u00e0 Marseille, et particuli\u00e8rement sur le Vieux Port, atteignent des niveaux tr\u00e8s forts le 8 mai pour l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 bord du Belem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-les-hotels-font-le-plein-pour-l-arrivee-de-la-flamme-olympique-20240426"
    },
    {
        "title": "Europa-Park : on a test\u00e9 la nouvelle renversante montagne russe \u00abVoltron Nevera\u00bb",
        "summary": "L\u2019attraction, qui ouvre au public ce vendredi, est la plus intense du parc d\u2019attractions allemand situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re fran\u00e7aise. Le Figaro est all\u00e9 l\u2019essayer en avant-premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/europa-park-on-a-teste-la-nouvelle-renversante-montagne-russe-voltron-nevera-20240426"
    },
    {
        "title": "Un nouveau nuage de sable du Sahara attendu ce week-end dans le sud-est de la France",
        "summary": "Le dernier \u00e9pisode dans l\u2019Hexagone remonte au week-end du 6-7 mars. Le pic est attendu en d\u00e9but de semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/un-nouveau-nuage-de-sable-du-sahara-attendu-ce-week-end-dans-le-sud-est-de-la-france-20240426"
    },
    {
        "title": "Une affaire d\u2019enseignement\u2026 mais aussi d\u2019h\u00e9r\u00e9dit\u00e9: pourquoi certains sont-ils si nuls en maths",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains excellent dans cette mati\u00e8re, d\u2019autres n\u2019y entendent rien. Pourquoi? Est-ce une tare qui se transmettrait g\u00e9n\u00e9tiquement? Est-ce irr\u00e9parable? Selon deux neuropsychologues, ce n\u2019est pas si s\u00fbr\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-affaire-d-enseignement-mais-aussi-d-heredite-pourquoi-certains-sont-ils-si-nuls-en-maths-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-\u00c9tienne du Rouvray, Mathilde Panot d\u00e9nonce sa convocation pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe insoumis \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, en meeting avec la militante franco-palestinienne Rima Hassan, a estim\u00e9 que le motif de sa convocation devant la police \u00e9tait \u00abfallacieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-saint-etienne-du-rouvray-mathilde-panot-denonce-sa-convocation-pour-apologie-du-terrorisme-20240426"
    },
    {
        "title": "Kendji Girac: ses managers regrettent que le procureur \u00abait divulgu\u00e9 l'intimit\u00e9\u00bb de la star",
        "summary": "Le magistrat \u00e9tait revenu, dans une conf\u00e9rence de presse, sur les fragilit\u00e9s psychologiques de la star, ainsi que sur les disputes qui \u00e9maillent son couple. La proc\u00e9dure judiciaire s\u2019oriente vers un classement sans suites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kendji-girac-ses-managers-regrettent-que-le-procureur-ait-divulgue-l-intimite-de-la-star-20240426"
    },
    {
        "title": "Le moral des Fran\u00e7ais s'est \u00abl\u00e9g\u00e8rement\u00bb d\u00e9grad\u00e9 en avril, selon l'Insee",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-moral-des-francais-s-est-legerement-degrade-en-avril-selon-l-insee-20240426"
    },
    {
        "title": "Football : apr\u00e8s une cascade de blessures, un joueur de Laval assigne Pfizer et BioNTech en justice",
        "summary": "Plomb\u00e9 par les blessures pendant deux ans et contraint de prendre sa retraite mi-avril, Fran\u00e7ois-Xavier Fumu Tamuzo (29 ans) exige une r\u00e9paration financi\u00e8re de la part des laboratoires derri\u00e8re ses trois doses de vaccin contre le Covid-19.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/football-apres-une-cascade-de-blessures-un-joueur-de-laval-assigne-pfizer-et-biontech-en-justice-20240426"
    },
    {
        "title": "\u00abNon au billet pour Vene-land\u00bb : \u00e0 Venise, les visiteurs paient et les habitants protestent",
        "summary": "Alors que le tourisme journalier devient payant ce 25 avril \u00e0 Venise, les habitants manifestent leur crainte de voir leur ville devenir un mus\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/non-au-billet-pour-vene-land-a-venise-les-visiteurs-paient-et-les-habitants-protestent-20240426"
    },
    {
        "title": "M\u00eame en mission pour l\u2019Otan, le Charles-de-Gaulle reste sous contr\u00f4le de la France, r\u00e9pond Lecornu \u00e0 M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es, invit\u00e9 de France 2 ce vendredi, a r\u00e9fut\u00e9 toute id\u00e9e de perte de souverainet\u00e9 alors que le porte-avions Charles-de-Gaulle passe sous commandement de l\u2019Otan pour une mission d\u00e9marrant ce vendredi 26 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meme-en-mission-pour-l-otan-le-charles-de-gaulle-reste-sous-controle-de-la-france-repond-lecornu-a-melenchon-20240426"
    },
    {
        "title": "Qui est David Pecker, le premier t\u00e9moin cl\u00e9 du proc\u00e8s de Donald Trump ?",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019affaires, qui \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate d\u2019un empire m\u00e9diatique, a \u00e9touff\u00e9 de nombreuses affaires pendant la campagne pr\u00e9sidentielle de Donald Trump. Une technique surnomm\u00e9e le \u00abCatch and Kill\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-david-pecker-le-premier-temoin-cle-du-proces-de-donald-trump-20240423"
    },
    {
        "title": "Trump estime que les manifestations pour Gaza sont bien plus \u00abhaineuses\u00bb que le rassemblement de Charlottesville",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a compar\u00e9 les manifestations propalestiniennes sur les campus au rassemblement de Charlottesville en 2017, qui avait d\u00e9but\u00e9 par une marche de n\u00e9onazis et de membres du Ku Klux Klan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-estime-que-les-manifestations-pour-gaza-sont-bien-plus-haineuses-que-le-rassemblement-de-charlottesville-20240426"
    },
    {
        "title": "Espagne: impressionnante course-poursuite en mer entre des policiers et des trafiquants de drogue",
        "summary": "VID\u00c9O - Au total, 63 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es et 13 bateaux ont \u00e9t\u00e9 saisis dans le cadre d\u2019une vaste op\u00e9ration anti-drogue. Les autorit\u00e9s espagnoles ont r\u00e9cemment diffus\u00e9 les images d\u2019une course-poursuite en mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/espagne-impressionnante-course-poursuite-en-mer-entre-des-policiers-et-des-trafiquants-de-drogue-20240426"
    },
    {
        "title": "Week-end de chass\u00e9-crois\u00e9 : un vendredi charg\u00e9 sur les routes d\u2019Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes, selon Bison fut\u00e9",
        "summary": "Dans le sens des retours, \u00abdes ralentissements sont \u00e0 pr\u00e9voir [...], notamment sur l'autoroute A7 tout au long de la journ\u00e9e\u00bb, indique le service gouvernemental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/week-end-de-chasse-croise-un-vendredi-charge-sur-les-routes-d-auvergne-rhone-alpes-selon-bison-fute-20240426"
    },
    {
        "title": "Chute des ailes du Moulin rouge : qui va payer les r\u00e9parations ?",
        "summary": "Le monument embl\u00e9matique de Paris s\u2019est en partie effondr\u00e9 dans la nuit de mercredi \u00e0 jeudi. Le cabaret esp\u00e8re pouvoir le r\u00e9parer au plus vite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/chute-des-ailes-du-moulin-rouge-qui-va-payer-les-reparations-20240426"
    }
]