[
    {
        "title": "SUV \u00e0 Paris : le triplement des tarifs de stationnement pour les \u00abvoitures lourdes\u00bb vot\u00e9 \u00e0 une courte majorit\u00e9",
        "summary": "Seuls 5,68% des \u00e9lecteurs ont fait le d\u00e9placement ce dimanche. La \u00abcr\u00e9ation d'un tarif sp\u00e9cifique pour le stationnement des voitures individuelles lourdes, encombrantes, polluantes\u00bb a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e avec 54,55% des voix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/suv-les-parisiens-approuvent-le-triplement-des-tarifs-de-stationnement-pour-les-voitures-lourdes-20240204"
    },
    {
        "title": "La voiture \u00e9lectrique d\u2019Anne Hidalgo p\u00e8se-t-elle vraiment plus lourd que les SUV qu\u2019elle entend chasser de Paris ?",
        "summary": "Alors que se tenait ce dimanche la \u00abvotation citoyenne\u00bb sur la place des SUV \u00ables plus lourds\u00bb, certains s\u2019amusent de voir la maire de Paris circuler dans une voiture \u00e9lectrique, qu\u2019ils assurent tout aussi lourde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-voiture-electrique-d-anne-hidalgo-pese-t-elle-vraiment-plus-lourd-que-les-suv-qu-elle-entend-chasser-de-paris-20240204"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi ne pas faire payer les constructeurs ?\u00bb : les Parisiens partag\u00e9s face \u00e0 la politique anti-SUV",
        "summary": "REPORTAGE - Ce dimanche, pas moins de 1,3 million d\u2019\u00e9lecteurs parisiens sont invit\u00e9s \u00e0 se positionner pour ou contre l\u2019augmentation des tarifs de stationnement pour les voitures individuelles les plus lourdes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-ne-pas-faire-payer-les-constructeurs-les-parisiens-partages-face-a-la-politique-anti-suv-20240204"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une politique de restriction des SUV dans les villes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/etes-vous-favorable-a-une-politique-de-restriction-des-suv-dans-les-villes-20240204"
    },
    {
        "title": "Attaque de la gare de Lyon: derri\u00e8re la \u00abfolie\u00bb, l\u2019ultraviolence",
        "summary": "Apr\u00e8s un passage \u00e0 l\u2019infirmerie psychiatrique, l\u2019agresseur malien a \u00e9t\u00e9 repris en garde \u00e0 vue dimanche. Il serait venu en France pour tuer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaque-de-la-gare-de-lyon-derriere-la-folie-l-ultraviolence-20240204"
    },
    {
        "title": "\u00abUn profil mi-SDF, mi-troubles psy\u00bb : qui est Kassogue S., assaillant pr\u00e9sum\u00e9 de la Gare de Lyon ?",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attaque \u00e0 l\u2019arme blanche de la Gare de Lyon \u00e0 Paris est un Malien disposant de papiers italiens, pr\u00e9sent sur le sol fran\u00e7ais en situation r\u00e9guli\u00e8re, selon le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-profil-mi-sdf-mi-troubles-psy-que-sait-on-de-kossogue-s-assaillant-presume-de-la-gare-de-lyon-20240203"
    },
    {
        "title": "Remaniement: l\u2019influence perdue des \u00abgrognards\u00bb de Macron",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des fid\u00e8les comme Richard Ferrand ou Fran\u00e7ois Bayrou esp\u00e8rent un r\u00e9\u00e9quilibrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-l-influence-perdue-des-grognards-de-macron-20240204"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin reporte son d\u00e9placement pr\u00e9vu mercredi et jeudi en Corse",
        "summary": "La d\u00e9cision du report est notamment motiv\u00e9e par l'absence de condamnation \u00abpar les responsables politiques insulaires\u00bb de \u00abl'envahissement de la propri\u00e9t\u00e9 du garde des Sceaux\u00bb, a indiqu\u00e9 Beauvau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gerald-darmanin-reporte-son-deplacement-prevu-mercredi-et-jeudi-en-corse-20240204"
    },
    {
        "title": "Tromp\u00e9 par une fausse visioconf\u00e9rence, un employ\u00e9 vire 26 millions de dollars \u00e0 des escrocs",
        "summary": "L\u2019employ\u00e9 d\u2019un centre financier chinois, \u00e0 Hong Kong, a cru participer \u00e0 une r\u00e9union avec des cadres sup\u00e9rieurs de l\u2019entreprise alors que tous les participants \u00e9taient des \u00abfake\u00bb r\u00e9alis\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 l'intelligence artificielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trompe-par-une-fausse-visioconference-un-employe-d-une-multinationale-vire-26-millions-de-dollars-a-des-escrocs-20240204"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Toulon rechute, battu \u00e0 Mayol par Bordeaux-B\u00e8gles",
        "summary": "Le RCT s\u2019est inclin\u00e9 ce dimanche \u00e0 domicile face \u00e0 l\u2019UBB (32-37), en cl\u00f4ture de la 14e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-toulon-rechute-battu-a-mayol-par-bordeaux-begles-20240204"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lyon fait chuter Marseille dans l\u2019\u00abOlympico\u00bb et se donne un peu d\u2019air",
        "summary": "L\u2019OL s\u2019est impos\u00e9 ce dimanche soir face \u00e0 l\u2019OM (1-0) dans l\u2019\u00abOlympico\u00bb, au Groupama Stadium, en cl\u00f4ture de la 20e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lyon-fait-chuter-marseille-et-se-donne-un-peu-d-air-20240204"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : revivez la victoire de Lyon dans l\u2019Olympico face \u00e0 Marseille",
        "summary": "L\u2019Olympique Lyonnais s\u2019est impos\u00e9 1-0 \u00e0 domicile ce dimanche soir face \u00e0 l\u2019Olympique de Marseille au Groupama Stadium, en cl\u00f4ture de la 20e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2376962/lyon-marseille"
    },
    {
        "title": "Ces placements qui vont faire mieux que le Livret A en 2024... et ceux qui feront moins bien",
        "summary": "NOS CONSEILS - Fiscalit\u00e9 nulle, r\u00e9mun\u00e9ration garantie \u00e0 3% jusqu\u2019en 2025, difficile aujourd\u2019hui de faire mieux que le livret A. Mais pas impossible. Nous avons fait les calculs, voici les placements qui m\u00e9ritent qu\u2019on s\u2019y int\u00e9resse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/ces-placements-qui-vont-faire-mieux-que-le-livret-a-en-2024-et-ceux-qui-feront-moins-bien-20240204"
    },
    {
        "title": "Hommage aux victimes fran\u00e7aises du Hamas : LFI veut \u00eatre pr\u00e9sente \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie malgr\u00e9 l\u2019opposition de certaines familles",
        "summary": "Cinq familles avaient demand\u00e9 \u00e0 interdire \u00abtoute pr\u00e9sence\u00bb de LFI \u00e0 l\u2019hommage national du 7 f\u00e9vrier. Manuel Bompard a dit qu\u2019il souhaitait \u00ab\u00e9galement rendre hommage aux victimes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/hommage-aux-victimes-francaises-du-hamas-lfi-veut-etre-presente-a-la-ceremonie-malgre-l-opposition-de-certaines-familles-20240204"
    },
    {
        "title": "La remont\u00e9e en puissance du \u00a0porte-avions Charles de Gaulle, par\u00e9 pour les nouveaux d\u00e9fis g\u00e9opolitiques sur les mers",
        "summary": "REPORTAGE - Le navire amiral fran\u00e7ais se pr\u00e9pare \u00e0 repartir en mission apr\u00e8s huit mois d\u2019arr\u00eat pour entretien, au moment o\u00f9 les marines occidentales affrontent de nouveaux p\u00e9rils cons\u00e9cutifs \u00e0 l\u2019extension des conflits en mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-remontee-en-puissance-du-porte-avions-charles-de-gaulle-pare-pour-les-nouveaux-defis-geopolitiques-sur-les-mers-20240204"
    },
    {
        "title": "Les marines occidentales se pr\u00e9parent au retour de l\u2019extension des guerres en mer",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Comme le cyber ou l\u2019espace, le domaine maritime fait partie des espaces de contestation o\u00f9 les puissances r\u00e9visionnistes, qui d\u00e9fient l\u2019ordre occidental, veulent faire valoir leur droit y compris par la force.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-marines-occidentales-se-preparent-au-retour-de-l-extension-des-guerres-en-mer-20240204"
    },
    {
        "title": "Lille : la justice lib\u00e8re sept clandestins en r\u00e9tention administrative, invoquant un probl\u00e8me d\u2019acc\u00e8s au t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de Lille a remis en libert\u00e9 ce samedi sept clandestins vis\u00e9s par une mesure d\u2019\u00e9loignement. Le motif ? Ils n\u2019ont plus acc\u00e8s aux t\u00e9l\u00e9phones du centre de r\u00e9tention, d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s par les occupants du centre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lille-la-justice-libere-sept-clandestins-en-retention-administrative-invoquant-un-probleme-d-acces-au-telephone-20240204"
    },
    {
        "title": "Nucl\u00e9aire: les inqui\u00e9tants d\u00e9rapages d\u2019EDF au Royaume-Uni",
        "summary": "R\u00c9CIT - La construction par l\u2019\u00e9lectricien fran\u00e7ais de deux r\u00e9acteurs \u00e0 la centrale de Hinkley Point est encore retard\u00e9e et l\u2019enveloppe de co\u00fbts est alourdie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nucleaire-les-inquietants-derapages-d-edf-au-royaume-uni-20240204"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou fix\u00e9 lundi sur son sort dans l\u2019affaire des assistants d'eurod\u00e9put\u00e9s UDF et MoDem",
        "summary": "Le parquet a requis 30 mois d'emprisonnement avec sursis, 70.000 euros d'amende et trois ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 avec sursis, pour complicit\u00e9, par instigation, de d\u00e9tournement de fonds publics europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/francois-bayrou-fixe-lundi-sur-son-sort-dans-l-affaire-des-assistants-d-eurodeputes-udf-et-modem-20240204"
    },
    {
        "title": "Report de la pr\u00e9sidentielle : comment le S\u00e9n\u00e9gal en est-il arriv\u00e9 l\u00e0 ?",
        "summary": "Depuis 1963, c'est la premi\u00e8re fois qu'une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle est report\u00e9e dans ce pays d\u2019Afrique de l\u2019Ouest, qui faisait figure de mod\u00e8le et d\u00e9sormais menac\u00e9 par l\u2019incertitude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/report-de-la-presidentielle-comment-le-senegal-en-est-il-arrive-la-20240204"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : Antony Blinken attendu au Moyen-Orient alors que les combats font rage \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain arrive ce lundi au Moyen-Orient pour encourager une tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas dans la bande de Gaza, o\u00f9 combats et bombardements se poursuivent sans rel\u00e2che.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-antony-blinken-attendu-au-moyen-orient-alors-que-les-combats-font-rage-a-gaza-20240205"
    },
    {
        "title": "Prix du lait : le g\u00e9ant Lactalis propose une augmentation \u00e0 ses fournisseurs, qui la refusent",
        "summary": "Le groupe industriel laitier a communiqu\u00e9 ce dimanche sur le refus de ses fournisseurs d\u2019augmenter le prix du lait, de 15 euros par 1000 litres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/prix-du-lait-le-geant-lactalis-propose-une-augmentation-a-ses-fournisseurs-qui-la-refusent-20240205"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a du mal \u00e0 garder les familles\u00bb : dans le Haut Beaujolais, le combat des maires contre l'extinction des campagnes",
        "summary": "Face \u00e0 des baisses de population parfois vertigineuses malgr\u00e9 les arriv\u00e9es d'urbains post-covid, les maires des petites communes du Rh\u00f4ne tentent de garder leurs habitants en d\u00e9veloppant services, transports et activit\u00e9 \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/on-a-du-mal-a-garder-les-familles-dans-le-haut-beaujolais-le-combat-des-maires-contre-l-extinction-des-campagnes-20240205"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abLes Fran\u00e7ais r\u00e9ussissent bien mieux \u00e0 l\u2019\u00e9tranger que sur leur territoire national\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Les contrastes entre le territoire fran\u00e7ais qui fait grise mine et les performances de ces m\u00eames Fran\u00e7ais qui exercent leurs talents \u00e0 l\u2019\u00e9tranger nous interpellent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-les-francais-reussissent-bien-mieux-a-l-etranger-que-sur-leur-territoire-national-20240205"
    },
    {
        "title": "Un employ\u00e9 vir\u00e9 parce qu\u2019il n\u2019\u00e9tait \u00abpas assez fun\u00bb obtient gain de cause et r\u00e9cup\u00e8re pr\u00e8s de 500.000 euros",
        "summary": "Cette affaire juridique singuli\u00e8re a fait le tour du monde. Apr\u00e8s une premi\u00e8re d\u00e9cision en d\u00e9faveur du salari\u00e9, la justice lui a finalement rendu raison. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/vie-bureau/un-employe-vire-parce-qu-il-n-etait-pas-assez-fun-obtient-gain-de-cause-et-recupere-pres-de-500-000-euros-20240205"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal d\u00e9j\u00e0 confront\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re motion de censure \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Le texte, d\u00e9pos\u00e9 par les oppositions de gauche, n\u2019a quasiment aucune chance d\u2019\u00eatre adopt\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-deja-confronte-a-une-premiere-motion-de-censure-a-l-assemblee-nationale-20240205"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal attendu aujourd\u2019hui \u00e0 Berlin pour son premier d\u00e9placement europ\u00e9en",
        "summary": "Le premier ministre doit rencontrer le chancelier allemand, Olaf Scholz, lors d\u2019une visite qui, \u00e0 cinq mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, promet d\u2019\u00eatre tr\u00e8s politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-attendu-lundi-a-berlin-pour-son-premier-deplacement-europeen-20240202"
    },
    {
        "title": "Doctolib, Ameli, Mon espace sant\u00e9\u2026 Les patients s\u2019emparent des services num\u00e9riques",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Un document sur deux est d\u00e9sormais envoy\u00e9 dans le carnet de sant\u00e9 en ligne, lanc\u00e9 il y a deux ans. 300.000\u00a0Fran\u00e7ais s\u2019y connectent chaque semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/doctolib-ameli-mon-espace-sante-les-patients-s-emparent-des-services-numeriques-20240204"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la grande r\u00e9cr\u00e9ation\u00bb : quand la flexibilit\u00e9 au travail d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en conflits et abus de confiance",
        "summary": "Cette nouvelle libert\u00e9 au travail, la sacro-sainte \u00abflexibilit\u00e9\u00bb, peut parfois se retourner contre elle-m\u00eame et mener au chaos. Certaines tensions sont l\u2019occasion de remettre l\u2019\u00e9glise au centre du village. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/vie-bureau/c-est-la-grande-recreation-quand-la-flexibilite-au-travail-degenere-en-conflits-et-abus-de-confiance-20240204"
    }
]