[
    {
        "title": "Dans les rues ukrainiennes, le jeu du chat et de la souris pour \u00e9viter la mobilisation : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s l'\u00e9chec de la contre-offensive promise \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2023 et le gel de l'aide am\u00e9ricaine, de nombreux jeunes hommes craignent de sacrifier leur vie en vain et esquivent les officiers recruteurs charg\u00e9s de la conscription.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-les-rues-ukrainiennes-le-jeu-du-chat-et-de-la-souris-pour-eviter-la-mobilisation-20240529"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, des milliers de prisonniers se portent volontaires pour suppl\u00e9er l\u2019arm\u00e9e exsangue",
        "summary": "Au total, 19.000 condamn\u00e9s purgeant actuellement une peine de prison sont th\u00e9oriquement \u00e9ligibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-milliers-de-prisonniers-se-portent-volontaires-pour-suppleer-l-armee-exsangue-20240529"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Su\u00e8de annonce une aide militaire de 1,16 milliard d'euros",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La vice-premi\u00e8re ministre su\u00e9doise a annonc\u00e9 une seizi\u00e8me aide financi\u00e8re, la plus importante en provenance du royaume \u00e0 ce jour, \u00e0 destination de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-suede-annonce-une-aide-militaire-de-1-16-milliard-d-euros-20240529"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 Aymeric Caron diffuse son \u00abdocumentaire\u00bb sur Gaza \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Constatant que seulement une quinzaine de d\u00e9put\u00e9s \u00e9taient venus assister \u00e0 la projection de son film, l\u2019\u00e9lu apparent\u00e9 LFI a fustig\u00e9 \u00abl\u2019une des Assembl\u00e9es les plus honteuses d\u2019Europe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-depute-aymeric-caron-diffuse-son-documentaire-sur-gaza-a-l-assemblee-nationale-20240529"
    },
    {
        "title": "Russie, Isra\u00ebl, europ\u00e9ennes, immigration... La grande explication de Nicolas Sarkozy au Figaro",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - En retrait de la vie politique, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique brise le silence dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 notre journal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/russie-israel-europeennes-immigration-la-grande-explication-de-nicolas-sarkozy-au-figaro-20240529"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a fait le choix d\u2019exprimer des d\u00e9saccords\u00bb : Jordan Bardella dit ne \u00abpas croire\u00bb \u00e0 un retour de Marion Mar\u00e9chal au RN",
        "summary": "Interrog\u00e9e sur ce bruit de fond mercredi soir sur LCI, Marine Le Pen a s\u00e9par\u00e9 les \u00abbonnes relations personnelles et familiales\u00bb des \u00abrelations politiques de concurrence\u00bb qu\u2019elle entretient avec sa ni\u00e8ce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/elle-a-fait-le-choix-d-exprimer-des-desaccords-jordan-bardella-dit-ne-pas-croire-a-un-retour-de-marion-marechal-au-rn-20240529"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections britanniques : le Parlement officiellement dissous",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/elections-britanniques-le-parlement-officiellement-dissous-20240530"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 une dizaine de missiles balistiques de courte port\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-a-tire-un-missile-balistique-selon-seoul-20240530"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa Conf\u00e9rence: l'Olympiakos remporte la premi\u00e8re coupe d\u2019Europe de son histoire contre la Fiorentina",
        "summary": "Ce mercredi soir, le club grec a battu le club italien (1-0 a.p.) en finale de C4.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/ligue-europa-conference-l-olympiakos-remporte-la-premiere-coupe-d-europe-de-son-histoire-contre-la-fiorentina-20240529"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00e0 l\u2019assaut des quartiers, M\u00e9lenchon mise sur le jusqu\u2019au-boutisme propalestinien de LFI",
        "summary": "ANALYSE - En cherchant \u00e0 importer par tous les moyens le conflit du Proche-Orient en France, les Insoumis assument d\u2019\u00e9lectriser le d\u00e9bat public pour consolider, et si possible \u00e9largir, leur base \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gaza-a-l-assaut-des-quartiers-melenchon-mise-sur-le-jusqu-au-boutisme-propalestinien-de-lfi-20240529"
    },
    {
        "title": "\u00abGaza: le pari scandaleux de Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les Insoumis s\u00e9duisent une client\u00e8le nombreuse et tr\u00e8s jeune, facile \u00e0 indigner contre \u00abl'oppresseur sioniste\u200a\u00bb et sensible \u00e0 la politique spectacle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/gaza-le-pari-scandaleux-de-jean-luc-melenchon-20240529"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : malgr\u00e9 les \u00abprovocations\u00bb de son p\u00e8re envers les juifs, \u00able FN a toujours \u00e9t\u00e9 sioniste\u00bb, consid\u00e8re Marine Le Pen",
        "summary": "Invit\u00e9e de LCI mercredi soir, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN a estim\u00e9 que \u00ables relations entre Jean-Marie Le Pen et la communaut\u00e9 juive ont \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement difficiles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-malgre-les-provocations-de-son-pere-envers-les-juifs-le-fn-a-toujours-ete-sioniste-considere-marine-le-pen-20240529"
    },
    {
        "title": "Fourgons b\u00e9liers, vols \u00e0 la roulotte et mandats d\u2019arr\u00eat europ\u00e9en : la bande organis\u00e9e roumaine se sp\u00e9cialisait dans le vol de v\u00e9los de luxe",
        "summary": "Une petite vingtaine d\u2019individus, qui cambriolaient au v\u00e9hicule b\u00e9lier des commerces de cycles, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s en France et en Roumanie. Ils sont suspect\u00e9s d\u2019avoir vol\u00e9 l\u2019\u00e9quivalent de 543.332 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fourgons-beliers-vols-a-la-roulotte-et-mandats-d-arret-europeen-la-bande-organisee-roumaine-se-specialisait-dans-le-vol-de-velos-de-luxe-20240529"
    },
    {
        "title": "Affaire des cabinets de conseil : le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 perquisitionn\u00e9 dans le cadre d\u2019une information judiciaire pour \u00abfavoritisme\u00bb",
        "summary": "Ces perquisitions ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par la section de recherches de Paris, et interviennent dans le cadre d'une information judiciaire ouverte le 21 octobre 2022, des chefs de favoritisme et recel de favoritisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-des-cabinets-de-conseil-le-ministere-de-la-sante-perquisitionne-dans-le-cadre-d-une-information-judiciaire-pour-favoritisme-20240529"
    },
    {
        "title": "Le massacre du Kanto, ce crime que le Japon veut absolument oublier",
        "summary": "ENQU\u00caTE - En 1923, des miliciens japonais massacr\u00e8rent des centaines de Cor\u00e9ens dans la panique qui suivit le s\u00e9isme du Kanto. Malgr\u00e9 les preuves, Tokyo s\u2019ent\u00eate \u00e0 nier la tuerie. Une poign\u00e9e de b\u00e9n\u00e9voles lutte sans rel\u00e2che contre ce d\u00e9ni.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-massacre-du-kanto-ce-crime-que-le-japon-veut-absolument-oublier-20240529"
    },
    {
        "title": "Carcassonne : une lyc\u00e9enne fich\u00e9e S plac\u00e9e en garde \u00e0 vue pour des menaces de mort envers une enseignante",
        "summary": "Ces menaces seraient en lien avec des remarques faites par la professeur, la veille, sur la tenue vestimentaire de cette \u00e9l\u00e8ve de 16 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/carcassonne-une-lyceenne-fichee-s-placee-en-garde-a-vue-pour-des-menaces-de-mort-envers-une-enseignante-20240529"
    },
    {
        "title": "Pierre Lellouche: \u00abEmmanuel Macron risque de faire sauter tous les verrous qui nous prot\u00e8gent de la troisi\u00e8me guerre mondiale\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En se d\u00e9clarant favorable \u00e0 l\u2019envoi de missiles sur le territoire russe, apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 l\u2019envoi de troupes occidentales au sol en Ukraine, le chef de l\u2019\u00c9tat fait peser sur le continent un risque d\u2019escalade, s\u2019inqui\u00e8te l\u2019ancien ministre*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pierre-lellouche-emmanuel-macron-risque-de-faire-sauter-tous-les-verrous-qui-nous-protegent-de-la-troisieme-guerre-mondiale-20240529"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le match pour la quatri\u00e8me place plus serr\u00e9 que jamais... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 29 mai",
        "summary": "L\u2019\u00e9cart entre Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy (LR) et Marion Mar\u00e9chal (Reconqu\u00eate!) n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi r\u00e9duit, d\u2019apr\u00e8s le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio diffus\u00e9 ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-le-match-pour-la-quatrieme-place-plus-serre-que-jamais-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-29-mai-20240529"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Sinner \u00e9touffe Gasquet",
        "summary": "R\u00e9aliste et imperturbable, l'Italien n'a pas laiss\u00e9 le valeureux Fran\u00e7ais s'enflammer au 2e tour, lors d'un match \u00e0 sens unique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-sinner-etouffe-gasquet-20240529"
    },
    {
        "title": "Le public de Roland-Garros est accus\u00e9 de devenir de plus en plus \u00abfootball\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les joueurs \u00e9trangers oppos\u00e9s \u00e0 des tennismen fran\u00e7ais critiquent le public de plus en plus exub\u00e9rant \u00e0 Roland-Garros. \u00c0 tort?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/le-public-de-roland-garros-est-accuse-de-devenir-de-plus-en-plus-football-20240529"
    },
    {
        "title": "Fin de campagne au Mexique: nouvel assassinat d'un candidat aux municipales",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/fin-de-campagne-au-mexique-nouvel-assassinat-d-un-candidat-aux-municipales-20240530"
    },
    {
        "title": "Hong Kong: 14 militants prod\u00e9mocratie reconnus \u00abcoupables\u00bb de subversion",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hong-kong-14-militants-prodemocratie-reconnus-coupables-de-subversion-20240530"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s le meurtre d\u2019une infirmi\u00e8re et de son patient, une fratrie diabolique devant les assises du Loiret",
        "summary": "R\u00c9CIT - Fazia et Messaoud M. sont accus\u00e9s d\u2019avoir tu\u00e9 Karine Foucher et Jacques Samson en 2019, dans des circonstances o\u00f9 persistent les zones d\u2019ombre. L\u2019infirmi\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9e de 17 coups de couteau et l\u2019octog\u00e9naire, battu \u00e0 mort, avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 les mains tranch\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cinq-ans-apres-le-meurtre-d-une-infirmiere-et-de-son-patient-une-fratrie-diabolique-devant-les-assises-du-loiret-20240530"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron: une cote de confiance en t\u00f4le ondul\u00e9e",
        "summary": "BAROM\u00c8TRE FIGARO MAGAZINE - La cote du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique perd 2 points ce mois-ci et retombe \u00e0 25%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-une-cote-de-confiance-en-tole-ondulee-20240530"
    },
    {
        "title": "Jusqu'o\u00f9 ira Un p'tit truc en plus, le film qui bouleverse les Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Cinq millions de spectateurs en un mois ! Aussi inattendu qu'impressionnant, le succ\u00e8s du film d'Artus, qui r\u00e9unit des acteurs confirm\u00e9s et de jeunes handicap\u00e9s, r\u00e9v\u00e8le le nouveau regard que portent les Fran\u00e7ais sur ces derniers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/jusqu-ou-ira-un-p-tit-truc-en-plus-le-film-qui-bouleverse-les-francais-20240530"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abPourquoi les Insoumis visent la pol\u00e9mique\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Jean-Luc M\u00e9lenchon sait que cela accro\u00eet les clivages \u00e0 gauche. Mais il y a bien longtemps qu'il a compris que la Nupes avait fait long feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pourquoi-les-insoumis-visent-la-polemique-20240529"
    },
    {
        "title": "Paris : nouvelle manifestation contre la guerre \u00e0 Gaza",
        "summary": "Les manifestants, en majorit\u00e9 des jeunes, brandissaient des drapeaux palestiniens et scandaient : \u00abVive la lutte du peuple palestinien\u00bb ou encore \u00abce n'est pas une guerre, c'est un g\u00e9nocide\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-nouvelle-manifestation-contre-la-guerre-a-gaza-20240529"
    },
    {
        "title": "Une \u00abd\u00e9claration des droits de la Loire\u00bb en pr\u00e9paration de la Touraine \u00e0 l\u2019Atlantique",
        "summary": "Un collectif sera re\u00e7u en juin \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour \u00e9voquer la possibilit\u00e9 de doter le fleuve d\u2019une personnalit\u00e9 juridique. Une d\u00e9marche qui pourrait contribuer \u00e0 mieux prot\u00e9ger le plus long cours d\u2019eau de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/une-declaration-des-droits-de-la-loire-en-preparation-de-la-touraine-a-l-atlantique-20240530"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : le programme, les Fran\u00e7ais \u00e0 suivre, le chiffre ce jeudi 30 mai",
        "summary": "Djokovic, Zverev, Monfils, Moutet, Sabalenka et Rybakyna figurent notamment \u00e0 l'affiche d'une journ\u00e9e dense si la m\u00e9t\u00e9o permet son bon d\u00e9roulement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-programme-les-francais-a-suivre-le-chiffre-ce-jeudi-30-mai-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abTu te rappelles de moi petit bonhomme ?\u00bb : Les retrouvailles (et la timidit\u00e9) de Kant\u00e9 avec les Bleus en vid\u00e9o",
        "summary": "Ce mercredi, l\u2019\u00e9quipe de France s\u2019est retrouv\u00e9e en vue de l'Euro 2024. N\u2019Golo Kant\u00e9, qui effectuait son retour en \u00e9quipe de France, a \u00e9t\u00e9 chaleureusement accueilli par Didier Deschamps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/tu-te-rappelles-de-moi-petit-bonhomme-les-retrouvailles-et-la-timidite-de-kante-avec-les-bleus-en-video-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: malgr\u00e9 la d\u00e9ception provoqu\u00e9e par le d\u00e9bat face \u00e0 Attal, Bardella s\u2019envole dans les sondages",
        "summary": "\u00c0 11 jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, le pr\u00e9sident du RN ne veut absolument pas perdre tout ce qu\u2019il est en train de gagner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-malgre-la-deception-provoquee-par-le-debat-face-a-attal-bardella-s-envole-dans-les-sondages-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 Troyes, Fran\u00e7ois Baroin salue la campagne \u00abformidable\u00bb de Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019ancien ministre juge que \u00abl\u2019obsolescence programm\u00e9e\u00bb du pouvoir macroniste se dessine et veut croire que les efforts du candidat LR finiront par payer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-troyes-francois-baroin-salue-la-campagne-formidable-de-francois-xavier-bellamy-20240529"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a plus de m\u00e9dicaments et les officines ferment\u00bb : une gr\u00e8ve \u00abmassive\u00bb des pharmaciens attendue jeudi",
        "summary": "Deux syndicats, l\u2019USPO et la FSPF, ont d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve soutenu par l\u2019Ordre national des pharmaciens. La mobilisation vise \u00e0 alerter le gouvernement sur les difficult\u00e9s \u00e9conomiques rencontr\u00e9es par la profession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/il-n-y-a-plus-de-medicaments-et-les-officines-ferment-une-greve-massive-des-pharmaciens-attendue-jeudi-20240528"
    },
    {
        "title": "Vaccination, d\u00e9pistage : les pharmaciens proposent de plus en plus de services, mais voient leur mod\u00e8le \u00e9conomique fragilis\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ils se sont saisis des nouvelles possibilit\u00e9s offertes par l\u2019Assurance-maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/vaccination-depistage-les-pharmaciens-proposent-de-plus-en-plus-de-services-mais-voient-leur-modele-economique-fragilise-20240529"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "\u00abUne d\u00e9cision path\u00e9tique\u00bb : \u00e0 Vintimille, le statut unique de cette \u00e9cole fran\u00e7aise pourrait \u00eatre remis en question",
        "summary": "La municipalit\u00e9 de Menton demande une nouvelle convention car elle ne souhaite plus assumer \u00e0 pr\u00e8s de 80% le financement de cette \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire qui compte une centaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais et italiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/une-decision-pathetique-a-vintimille-le-statut-unique-de-cette-ecole-francaise-pourrait-etre-remis-en-question-20240530"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Tsahal dit avoir pris le contr\u00f4le de la zone tampon entre Gaza et l'\u00c9gypte",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit son offensive sur Rafah malgr\u00e9 les critiques internationales. Tel-Aviv a indiqu\u00e9 que la guerre pourrait durer \u00abencore sept mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-dit-avoir-pris-le-controle-de-la-zone-tampon-entre-gaza-et-l-egypte-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grasse, le passage de la flamme olympique perturbera-t-il l\u2019\u00e9preuve de philosophie du baccalaur\u00e9at ?",
        "summary": "Alors qu\u2019une \u00e9lue alert\u00e9e par des parents a demand\u00e9 un changement de parcours de la flamme olympique, le rectorat assure que cela n\u2019aura aucune incidence sur le bon d\u00e9roul\u00e9 de l\u2019\u00e9preuve et le confort des lyc\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-grasse-le-passage-de-la-flamme-olympique-perturbera-t-il-l-epreuve-de-philosophie-du-baccalaureat-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis cette c... de Meloni\u00bb: malaise apr\u00e8s un \u00e9change entre la premi\u00e8re ministre italienne et un pr\u00e9sident de r\u00e9gion",
        "summary": "VID\u00c9O - Les tensions entre ces deux personnalit\u00e9s politiques ne sont pas nouvelles. En f\u00e9vrier dernier, durant une conversation priv\u00e9e, Vincenzo De Luca avait \u00e9voqu\u00e9 en des termes peu r\u00e9v\u00e9rencieux la premi\u00e8re ministre italienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/je-suis-cette-c-de-meloni-malaise-apres-un-echange-entre-la-premiere-ministre-italienne-et-un-president-de-region-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abOp\u00e9ration Endgame\u00bb : quatre pirates arr\u00eat\u00e9s par Europol dans une vaste op\u00e9ration mondiale contre des logiciels malveillants",
        "summary": "L\u2019agence europ\u00e9enne annonce la mise hors ligne d\u2019une centaine de serveurs utilis\u00e9s pour faire chanter des entreprises dont les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 pirat\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/operation-endgame-quatre-pirates-arretes-par-europol-dans-une-vaste-operation-mondiale-contre-des-logiciels-malveillants-20240530"
    },
    {
        "title": "Nouveaux trams \u00e0 Nantes : que deviennent les anciennes rames mises en service en 1985 ?",
        "summary": "Progressivement, les 46 rames TFS d\u2019Alstom livr\u00e9es entre 1984 et 1995 vont quitter la m\u00e9tropole pour laisser place \u00e0 des tramways flambant neufs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nouveaux-trams-a-nantes-que-deviennent-les-anciennes-rames-mises-en-service-en-1985-20240530"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Russie affirme avoir abattu 13 drones ukrainiens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-abattu-13-drones-ukrainiens-20240530"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus de Polyn\u00e9sie re\u00e7us en Azerba\u00efdjan pour pr\u00e9parer la \u00abd\u00e9colonisation\u00bb du territoire fran\u00e7ais",
        "summary": "Le Parlement de l\u2019\u00c9tat autocrate du Caucase, accus\u00e9 par le gouvernement fran\u00e7ais d\u2019ing\u00e9rences dans la crise en Nouvelle-Cal\u00e9donie, accueille ce jeudi des \u00e9lus polyn\u00e9siens pour discuter des \u00abd\u00e9fis et perspectives\u00bb de ce territoire d\u2019outre-mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-elus-de-polynesie-recus-en-azerbaidjan-pour-preparer-la-decolonisation-du-territoire-francais-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Attal s\u2019attaque \u00e0 Glucksmann, au coude-\u00e0-coude avec Hayer dans les sondages",
        "summary": "En l\u2019accusant de proximit\u00e9 avec La France insoumise, le premier ministre a tent\u00e9 de d\u00e9cr\u00e9dibiliser la t\u00eate de liste PS-Place Publique, dont la courbe des intentions de vote se rapproche dangereusement de celle de Val\u00e9rie Hayer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-attal-s-attaque-a-glucksmann-au-coude-a-coude-avec-hayer-dans-les-sondages-20240530"
    },
    {
        "title": "Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e: l'OIM alerte sur un risque d'\u00e9pid\u00e9mie apr\u00e8s le glissement de terrain meurtrier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/papouasie-nouvelle-guinee-l-oim-alerte-sur-un-risque-d-epidemie-apres-le-glissement-de-terrain-meurtrier-20240530"
    },
    {
        "title": "Toulouse : deux adolescents de 15 ans interpell\u00e9s apr\u00e8s avoir \u00e9ject\u00e9 un nonag\u00e9naire de son v\u00e9hicule",
        "summary": "Les deux mineurs seront poursuivis pour des faits de violence en r\u00e9union ainsi que pour conduite sans permis. L'un des deux est connu des services de justice et de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/toulouse-deux-adolescents-de-15-ans-interpelles-apres-avoir-ejecte-un-nonagenaire-de-son-vehicule-20240530"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nuries de m\u00e9dicaments: quelles\u00a0solutions pour envisager l\u2019avenir?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le circuit de production et de distribution est touch\u00e9 par de nombreuses p\u00e9nuries, qui touchent chaque ann\u00e9e pas moins de 10\u00a0% des m\u00e9dicaments utilis\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/penuries-de-medicaments-quelles-solutions-pour-envisager-l-avenir-20231113"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa Conf\u00e9rence: \u00e0 Ath\u00e8nes, les images du spectaculaire embrasement apr\u00e8s la victoire de l\u2019Olympiakos",
        "summary": "DIAPORAMA - Mercredi soir, l\u2019\u00e9quipe du Pir\u00e9e s\u2019est impos\u00e9e 1-0 apr\u00e8s prolongation face \u00e0 la Fiorentina, en finale de C4, pour glaner le premier troph\u00e9e europ\u00e9en d\u2019un club grec. Toute une ville a chavir\u00e9 dans l\u2019ivresse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa-conference-a-athenes-les-images-du-spectaculaire-embrasement-apres-la-victoire-de-l-olympiakos-20240530"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Marine Le Pen accuse Emmanuel Macron de vouloir \u00abentrer de plain-pied\u00bb dans le conflit",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a pr\u00e9conis\u00e9 mardi de \u00abneutraliser\u00bb les bases militaires en Russie d'o\u00f9 sont tir\u00e9s des missiles sur le territoire ukrainien. La chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN d\u00e9nonce \u00abdes m\u00e9caniques d'entr\u00e9e en guerre mondiale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-marine-le-pen-accuse-emmanuel-macron-de-vouloir-entrer-de-plain-pied-dans-le-conflit-20240530"
    },
    {
        "title": "La France a-t-elle raison d\u2019autoriser l\u2019usage de ses armes par les Ukrainiens pour frapper le territoire russe ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-a-t-elle-raison-d-autoriser-l-usage-de-ses-armes-par-les-ukrainiens-pour-frapper-le-territoire-russe-20240530"
    },
    {
        "title": "La Chine \u00abconseille\u00bb \u00e0 la communaut\u00e9 internationale de \u00abcesser d'interf\u00e9rer\u00bb \u00e0 Hongkong",
        "summary": "Sept personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es pour \u00abinfractions li\u00e9es \u00e0 des intentions s\u00e9ditieuses\u00bb en rapport avec des messages sur les r\u00e9seaux sociaux, en vertu de la nouvelle loi sur la s\u00e9curit\u00e9 nationale adopt\u00e9e en mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-conseille-a-la-communaute-internationale-de-cesser-d-interferer-a-hongkong-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abOn continue \u00e0 se transformer, \u00e0 changer de dimension\u00bb : Iliad va investir 2,5 milliards d'euros dans les centres de donn\u00e9es",
        "summary": "Avec ce nouvel investissement, la maison m\u00e8re de Free cherche \u00e0 renforcer son activit\u00e9 dans l'informatique d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e (cloud) ou la cybers\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/on-continue-a-se-transformer-a-changer-de-dimension-iliad-va-investir-2-5-milliards-d-euros-dans-les-centres-de-donnees-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergies renouvelables : Brookfield lance une OPA \u00e0 6,1 milliards d'euros sur Neoen",
        "summary": "Le fonds canadien veut mettre la main sur le d\u00e9veloppeur fran\u00e7ais et le retirer de la cote de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/energies-renouvelables-brookfield-lance-une-opa-a-6-1-milliards-d-euros-sur-neoen-20240530"
    },
    {
        "title": "Marseille : un tag propalestinien d\u00e9couvert sur un mur de l\u2019h\u00f4tel de pr\u00e9fecture des Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "summary": "L\u2019inscription a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9e mercredi matin, mais d\u2019autres tags ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s dans des rues adjacentes. 2000 manifestants s\u2019\u00e9taient par ailleurs r\u00e9unis mardi en fin d\u2019apr\u00e8s-midi dans le centre de la ville en soutien \u00e0 la Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-tag-propalestinien-decouvert-sur-un-mur-de-l-hotel-de-prefecture-des-bouches-du-rhone-20240530"
    },
    {
        "title": "Marseille, Lille, Bordeaux... Des mairies de gauche \u00e9teignent les lumi\u00e8res en solidarit\u00e9 avec Gaza",
        "summary": "Lanc\u00e9e par le maire de Marseille, l\u2019initiative a \u00e9t\u00e9 suivie par plusieurs \u00e9lus de grandes villes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marseille-lille-bordeaux-des-mairies-de-gauche-eteignent-les-lumieres-en-solidarite-avec-gaza-20240530"
    },
    {
        "title": "Les Occidentaux \u00e9voluent sur l\u2019opportunit\u00e9 de frappes ukrainiennes contre la Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Occidentaux n\u2019ont pas la m\u00eame lecture du risque de guerre et de ses cons\u00e9quences, alors que Vladimir Poutine ne se prive pas d\u2019agiter sciemment les peurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-occidentaux-evoluent-sur-l-opportunite-de-frappes-ukrainiennes-contre-la-russie-20240529"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00catre sur la Seine, ce sera ma victoire\u00bb : Simon encha\u00eene les longueurs depuis des mois pour devenir sauveteur pendant les JO",
        "summary": "LES JO \u00c0 TOUT PRIX - Pour rien au monde ils ne seraient pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Paris 2024. Dans cette s\u00e9rie, ceux qui comptent bien faire partie de la f\u00eate confient au Figaro leur plan de bataille, entre factures sal\u00e9es et syst\u00e8me D. Ce jeune cadre s\u2019est engag\u00e9 comme secouriste pour \u00eatre au c\u0153ur de l\u2019\u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/etre-sur-la-seine-ce-sera-ma-victoire-simon-enchaine-les-longueurs-depuis-des-mois-pour-devenir-sauveteur-pendant-les-jo-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut changer ce ton p\u00e9remptoire\u00bb : le pr\u00e9sident de la commission des Finances du S\u00e9nat fait la le\u00e7on \u00e0 Bruno Le Maire",
        "summary": "Auditionn\u00e9 au S\u00e9nat ce jeudi sur la d\u00e9gradation des finances publiques, le ministre de l\u2019\u00c9conomie et des Finances a \u00e9t\u00e9 tanc\u00e9 par Claude Raynal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-changer-ce-ton-peremptoire-le-president-de-la-commission-des-finances-du-senat-fait-la-lecon-a-bruno-le-maire-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Robert M\u00e9nard apporte son soutien \u00e0 Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy",
        "summary": "Le maire divers droite de B\u00e9ziers a lou\u00e9 la \u00abdroiture\u00bb de la t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes, tout en l\u2019incitant \u00e0 \u00eatre \u00abun peu plus voyou\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-robert-menard-apporte-son-soutien-a-francois-xavier-bellamy-20240530"
    },
    {
        "title": "Isma\u00ebl Saidi: \u00abLe racisme de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise? Il faut vraiment qu\u2019on arr\u00eate avec \u00e7a!\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans son nouveau livre, Ma lasagne d\u2019identit\u00e9s, l\u2019auteur, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne belge d\u2019origine marocaine, fra\u00eechement naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, explore ce que signifie \u00eatre fran\u00e7ais d\u2019origines diverses dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/ismael-saidi-le-racisme-de-la-societe-francaise-il-faut-vraiment-qu-on-arrete-avec-ca-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis atterr\u00e9e par cette occupation\u00bb : pr\u00e8s de Nantes, des gens du voyage s\u2019installent dans le parc d\u2019un ch\u00e2teau",
        "summary": "Les voyageurs ont d\u00e9plac\u00e9 des protections pour s\u2019introduire sur ce terrain communal. La maire de Carquefou a port\u00e9 plainte et s\u2019inqui\u00e8te d\u2019autant plus que des spectacles de fin d\u2019ann\u00e9e y sont prochainement pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/je-suis-atterree-par-cette-occupation-pres-de-nantes-des-gens-du-voyage-s-installent-dans-le-parc-d-un-chateau-20240530"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9cologistes finissent par adapter les horaires du p\u00e9riscolaire face \u00e0 la col\u00e8re des parents",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs semaines de mobilisation \u00e0 la suite du vote de la nouvelle formule d\u2019accueil p\u00e9riscolaire au mois de mars, l\u2019adjointe en charge de l\u2019\u00c9ducation du maire Gr\u00e9gory Doucet (EELV) a annonc\u00e9 un horaire de sortie aux airs de compromis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/les-ecologistes-finissent-par-adapter-les-horaires-du-periscolaire-face-a-la-colere-des-parents-20240530"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain dont le permis a \u00e9t\u00e9 suspendu compara\u00eet en justice sur Zoom... dans sa voiture",
        "summary": "VID\u00c9O - Au volant de sa voiture, Correy Harris s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 distance \u00e0 une audience du tribunal concernant sa suspension de permis. Cet habitant du Michigan a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 le soir m\u00eame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-americain-dont-le-permis-a-ete-suspendu-comparait-en-justice-sur-zoom-dans-sa-voiture-20240530"
    },
    {
        "title": "Retour du cumul des mandats, conseiller territorial, imp\u00f4ts: les propositions de Woerth \u00e0 Macron sur la d\u00e9centralisation",
        "summary": "DOCUMENT EXCLUSIF - L\u2019ancien ministre a rencontr\u00e9 ce jeudi le chef de l\u2019\u00c9tat pour \u00e9voquer son rapport sur la r\u00e9organisation du millefeuille territorial. \u00abLe Figaro\u00bb publie le fruit de ses travaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/retour-du-cumul-des-mandats-conseiller-territorial-impots-les-propositions-de-woerth-a-macron-sur-la-decentralisation-20240530"
    },
    {
        "title": "Canon, pistolet, sabre d\u2019Abdelkader\u2026 La difficile restitution des biens alg\u00e9riens par la France",
        "summary": "Alger a transmis une liste de biens \u00e0 restituer par la France au cours d'une r\u00e9union d\u2019une commission d'historiens fran\u00e7ais et alg\u00e9riens. Mais leur restitution rencontre des \u00e9cueils juridiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canon-pistolet-sabre-d-abdelkader-la-difficile-restitution-des-biens-algeriens-par-la-france-20240530"
    },
    {
        "title": "Playstation 5 : Sony va pr\u00e9senter 14 nouveaux titres ce jeudi lors du \u00abState of Play\u00bb",
        "summary": "L\u2019entreprise va pr\u00e9senter une \u00e9mission surprise, promettant des annonces de nouveaux jeux pour sa console.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/playstation-5-sony-va-presenter-14-nouveaux-titres-ce-jeudi-lors-du-state-of-play-20240530"
    },
    {
        "title": "Sauriez-vous r\u00e9soudre un Rubik's cube en 0,305 seconde ? Parce que ce robot japonais oui !",
        "summary": "VID\u00c9O - Alors que le record du monde humain pour r\u00e9soudre ce casse-t\u00eate est d\u00e9tenu par l'Am\u00e9ricain Max Park en 3,13 secondes depuis 2023, un robot japonais vient de battre le record des Rubik's Cube cat\u00e9gorie robot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/sauriez-vous-resoudre-un-rubik-s-cube-en-0-305-seconde-parce-que-ce-robot-japonais-oui-20240530"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : deux syndicats sur quatre acceptent l'accord propos\u00e9 par la SNCF concernant les primes",
        "summary": "La prime sera plafonn\u00e9e \u00e0 1.900 euros maximum et concernera les quelque 50.000 salari\u00e9s mobilis\u00e9s sur tout le territoire pour les Jeux, quel que soit leur m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/jo-paris-2024-deux-syndicats-sur-quatre-acceptent-l-accord-propose-par-la-sncf-concernant-les-primes-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019alcool en tribunes, c\u2019est termin\u00e9\u00bb : Am\u00e9lie Mauresmo r\u00e9agit aux d\u00e9bordements du public de Roland-Garros",
        "summary": "La directrice du tournoi a annonc\u00e9 plusieurs mesures dont l\u2019interdiction de l\u2019alcool dans les tribunes de Roland-Garros \u00e0 partir de ce jeudi, en r\u00e9action aux comportements d\u00e9plac\u00e9s de plusieurs supporters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/l-alcool-c-est-termine-en-tribunes-amelie-mauresmo-reagit-aux-debordements-du-public-de-roland-garros-20240530"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Roland-Garros : Diane Parry d\u00e9fie Elina Svitolina",
        "summary": "Apr\u00e8s une journ\u00e9e de mercredi noire en raison de la m\u00e9t\u00e9o, le programme de ce jeudi s\u2019annonce copieux avec notamment les 7 derniers repr\u00e9sentants fran\u00e7ais sur les courts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/en-direct-roland-garros-daniil-medvedev-en-piste-et-la-pluie-toujours-au-rendez-vous-20240530"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : une nouvelle vague bleue prometteuse, mais encore trop tendre \u00e0 Paris",
        "summary": "Aucun membre de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration n\u2019a franchi le premier tour du Grand Chelem parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-une-nouvelle-vague-bleue-prometteuse-mais-encore-trop-tendre-a-paris-20240529"
    },
    {
        "title": "Nutella : \u00e0 peine lanc\u00e9e, la nouvelle glace de Ferrero fait l\u2019objet d\u2019un rappel",
        "summary": "Deux lots pr\u00e9sentent un d\u00e9faut d\u2019\u00e9tiquetage concernant les allerg\u00e8nes, signale le site Rappel Conso.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/nutella-a-peine-lancee-la-nouvelle-glace-de-ferrero-fait-l-objet-d-un-rappel-20240530"
    },
    {
        "title": "Laurence Bloch, ancienne patronne de France Inter, devrait quitter Radio France le 1er juillet",
        "summary": "Remplac\u00e9e \u00e0 la t\u00eate d\u2019Inter en 2022, la figure embl\u00e9matique de la Maison ronde avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e directrice des antennes et de la strat\u00e9gie territoriale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/laurence-bloch-ancienne-patronne-de-france-inter-devrait-quitter-radio-france-le-1er-juillet-20240530"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9tenu rebelle s\u2019est r\u00e9fugi\u00e9 sur le toit de la prison de Nantes",
        "summary": "En d\u00e9tention pour \u00abactes de barbarie\u00bb, un jeune homme a escalad\u00e9 puis est rest\u00e9 juch\u00e9 pr\u00e8s de trois heures sur les \u00e9l\u00e9vations de la maison d\u2019arr\u00eat de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise, \u00e0 la suite de sa promenade. Il souhaitait \u00eatre transf\u00e9r\u00e9 dans un autre centre p\u00e9nitentiaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-detenu-rebelle-s-est-refugie-sur-le-toit-de-la-prison-de-nantes-20240530"
    },
    {
        "title": "Ukraine: les 27 de l\u2019UE donnent leur feu vert pour taxer les c\u00e9r\u00e9ales russes import\u00e9es",
        "summary": "Cette mesure, propos\u00e9e en mars par Bruxelles, vise \u00e0 endiguer les ressources financi\u00e8res russes, \u00e0 \u00abstopper l'exportation ill\u00e9gale de c\u00e9r\u00e9ales vol\u00e9es en Ukraine\u00bb et \u00e0 emp\u00eacher Moscou de \u00abd\u00e9stabiliser\u00bb les march\u00e9s agricoles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ukraine-les-27-de-l-ue-donnent-leur-feu-vert-pour-taxer-les-cereales-russes-importees-20240530"
    },
    {
        "title": "Vers un paquet de cigarettes \u00e0 plus de 20 euros pour pr\u00e9server la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Le tabac entra\u00eene 70 000 d\u00e9c\u00e8s annuels pr\u00e9matur\u00e9s en France, avec des cons\u00e9quences de sant\u00e9 publique mais aussi un impact sur les finances de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/vers-un-paquet-de-cigarettes-a-plus-de-20-euros-pour-preserver-la-sante-des-francais-20240530"
    },
    {
        "title": "Joe Biden sera re\u00e7u par Emmanuel Macron en visite d'\u00c9tat \u00e0 Paris le 8 juin",
        "summary": "Cette visite \u00absera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par les comm\u00e9morations du 80e anniversaire du D\u00e9barquement\u00bb alli\u00e9 pendant la Seconde Guerre mondiale, le 6 juin en Normandie, auxquelles assisteront le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son \u00e9pouse Jill Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-sera-recu-par-emmanuel-macron-en-visite-d-etat-a-paris-le-8-juin-20240530"
    },
    {
        "title": "Lyon : les animaux exotiques saisis \u00e0 l'a\u00e9roport bient\u00f4t accueillis au zoo de la T\u00eate d'Or",
        "summary": "Pendant trois ans, les animaux saisis par les douanes de l'a\u00e9roport Lyon Saint-Exup\u00e9ry seront pris en charge au sein du zoo du parc de la T\u00eate d'Or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-les-animaux-exotiques-saisis-a-l-aeroport-bientot-accueillis-au-zoo-de-la-tete-d-or-20240530"
    },
    {
        "title": "Gironde : un imam nig\u00e9rien assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence et menac\u00e9 d'expulsion",
        "summary": "L\u2019imam de la mosqu\u00e9e de Pessac, dans la m\u00e9tropole bordelaise, est accus\u00e9 par l\u2019\u00c9tat de \u00absoutenir et diffuser\u00bb des th\u00e8ses \u00abencourageant ou incitant\u00bb au terrorisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-imam-nigerien-assigne-a-residence-et-menace-d-expulsion-20240530"
    },
    {
        "title": "Paris : un maire adjoint LR rejoint le RN de Jordan Bardella",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Jean-Baptiste Gardes, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de circonscription LR parisien et adjoint de la maire Horizon du 9e arrondissement de Paris, Delphine B\u00fcrkli, a d\u00e9cid\u00e9 de rallier Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/paris-un-maire-adjoint-lr-rejoint-le-rn-de-jordan-bardella-20240530"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9rie \u00abFriends\u00bb, actuellement diffus\u00e9e sur Netflix, rejoindra la plateforme de streaming Max le 1er juillet",
        "summary": "La sitcom de dix saisons, termin\u00e9e depuis 20 ans mais au succ\u00e8s intarissable, doit quitter le catalogue de Netflix apr\u00e8s le 30 juin, selon le site sp\u00e9cialis\u00e9 What's on Netflix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-serie-friends-actuellement-diffusee-sur-netflix-rejoindra-la-plateforme-de-streaming-max-le-1er-juillet-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire peur \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve\u00bb : \u00e0 Marseille, deux lyc\u00e9ens munis d\u2019une arme \u00e0 feu factice et d\u2019un couteau arr\u00eat\u00e9s aux abords de leur \u00e9tablissement",
        "summary": "Les deux \u00e9l\u00e8ves, \u00e2g\u00e9s de 16 ans et scolaris\u00e9 dans le 8e arrondissement de la ville, \u00e9taient munis d\u2019un faux pistolet \u00e9quip\u00e9 d\u2019un silencieux ainsi que d\u2019un couteau. En garde \u00e0 vue, ils ont expliqu\u00e9 vouloir intimider un camarade \u00e0 la sortie des classes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/faire-peur-a-un-eleve-a-marseille-deux-lyceens-munis-d-une-arme-a-feu-factice-et-d-un-couteau-arretes-aux-abords-de-leur-etablissement-20240530"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl: Netanyahou invit\u00e9 sur LCI ce jeudi, des candidats LFI appellent \u00e0 manifester",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou est l\u2019invit\u00e9 \u00abexceptionnel\u00bb de Darius Rochebin sur LCI \u00e0 20h30. La candidate aux \u00e9lections europ\u00e9ennes Rima Hassan a appel\u00e9 \u00e0 manifester devant TF1 et LCI",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-hamas-israel-netanyahou-invite-sur-lci-ce-jeudi-des-candidats-lfi-appellent-a-manifester-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Bellamy d\u00e9nonce \u00abl'agenda politique\u00bb du Conseil constitutionnel et de Fabius",
        "summary": "Dans une d\u00e9cision rendue publique mercredi, le Conseil constitutionnel a estim\u00e9 qu'au nom du principe d'\u00e9galit\u00e9 devant la justice, l'aide juridictionnelle devait \u00e9galement b\u00e9n\u00e9ficier aux \u00e9trangers en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeenne-bellamy-denonce-l-agenda-politique-du-conseil-constitutionnel-et-de-fabius-20240530"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : la participation estim\u00e9e atteint son plus haut niveau... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 30 mai",
        "summary": "\u00c0 dix jours du scrutin, les rapports de force semblent fig\u00e9s entre les t\u00eates de listes, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio publi\u00e9 ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-la-participation-atteint-son-plus-haut-niveau-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-30-mai-20240530"
    },
    {
        "title": "Mort de Ra\u00efssi: un \u00abhommage\u00bb controvers\u00e9 \u00e0 l'ONU au pr\u00e9sident iranien",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-raissi-un-hommage-controverse-a-l-onu-au-president-iranien-20240530"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du vendredi 31 mai: une semaine qui se termine en fra\u00eecheur",
        "summary": "Ce vendredi 31 mai, les temp\u00e9ratures sont fra\u00eeches pour la saison sur l\u2019ensemble du territoire. Le temps est contrast\u00e9, avec des \u00e9claircies sur la fa\u00e7ade ouest, ainsi que pr\u00e8s de la M\u00e9diterran\u00e9e et de la pluie au Nord-Est.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-vendredi-31-mai-une-semaine-qui-se-termine-en-fraicheur-20240530"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Djokovic d\u00e9truit Carballes Baena et attend Monfils",
        "summary": "Pas de souci pour le num\u00e9ro 1 mondial, facile vainqueur de Roberto Carballes Baena ce jeudi, au deuxi\u00e8me tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-djokovic-attend-monfils-20240530"
    },
    {
        "title": "En France, l\u2019immigration chinoise reflue et demeure marqu\u00e9e par l\u2019entre-soi",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Elle a chut\u00e9 de la 3e \u00e0 la 8e place parmi les nationalit\u00e9s admises au s\u00e9jour. Un relatif repli sur elle-m\u00eame caract\u00e9rise cette communaut\u00e9, qui est par ailleurs tr\u00e8s h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-france-l-immigration-chinoise-reflue-et-demeure-marquee-par-l-entre-soi-20240529"
    },
    {
        "title": "Islamisme, ultragauche, \u00e9cologie radicale\u2026 Les nombreux d\u00e9fis du patron du renseignement territorial",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pour la premi\u00e8re fois, Bertrand Chamoulaud, patron du Renseignement territorial, sort de l\u2019ombre dans un entretien au Figaro. Les 160.000 notes annuelles produites par son service dessinent la carte d\u2019une France \u00abtravers\u00e9e par des fractures importantes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/islamisme-ultragauche-ecologie-radicale-les-nombreux-defis-du-patron-du-renseignement-territorial-20240530"
    },
    {
        "title": "Missions, effectifs... Une mont\u00e9e en puissance continue du renseignement territorial depuis dix ans",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e en 2014 pour compl\u00e9ter le dispositif antiterroriste, cette structure a vu doubler le nombre de ses agents. L\u2019an dernier, elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e chef de file de la lutte contre les extr\u00e9mismes violents pour l\u2019ensemble de la communaut\u00e9 nationale du renseignement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/missions-effectifs-une-montee-en-puissance-continue-du-renseignement-territorial-depuis-dix-ans-20240530"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : un ressortissant \u00e9gyptien poignarde \u00e0 mort un homme de 79 ans pr\u00e8s d\u2019un foyer du Secours catholique",
        "summary": "D'apr\u00e8s nos informations, le septuag\u00e9naire aurait re\u00e7u 17 coups de lame de boucher. Le suspect, \u00e2g\u00e9 de 46 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-de-marne-un-ressortissant-egyptien-poignarde-a-mort-un-homme-de-79-ans-pres-d-un-foyer-du-secours-catholique-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un condamn\u00e9 \u00e0 mort en instance d'ex\u00e9cution dans l'\u00c9tat am\u00e9ricain d'Alabama",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-condamne-a-mort-en-instance-d-execution-dans-l-etat-americain-d-alabama-20240530"
    },
    {
        "title": "Sarthe : une femme reconna\u00eet avoir abandonn\u00e9 son b\u00e9b\u00e9 dans un conteneur poubelle",
        "summary": "La m\u00e8re de l'enfant a \u00e9t\u00e9 \u00abinterpell\u00e9e le jour-m\u00eame\u00bb dans le cadre d'une enqu\u00eate \u00abdu chef de tentative de meurtre sur mineur de quinze ans\u00bb, selon le parquet du Mans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/sarthe-une-femme-reconnait-avoir-abandonne-son-bebe-dans-un-conteneur-poubelle-20240530"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : fusillade devant un restaurant \u00e0 Londres, une fillette dans un \u00e9tat critique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/royaume-uni-fusillade-devant-un-restaurant-a-londres-une-fillette-dans-un-etat-critique-20240530"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des explosions d\u2019airbags d\u00e9fectueux, des victimes accusent Citro\u00ebn et DS Automobiles de \u00abd\u00e9faillances\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le d\u00e9clenchement des airbags Takata sur les C3 et DS3 est \u00e0 l\u2019origine des d\u00e9c\u00e8s d\u2019au moins quatre conducteurs en Outre-Mer et un en m\u00e9tropole. Les victimes reprochent au groupe Stellantis d\u2019avoir tard\u00e9 \u00e0 alerter sur les dangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/apres-des-explosions-d-airbags-defectueux-des-victimes-accusent-citroen-et-ds-automobiles-de-defaillances-20240530"
    },
    {
        "title": "Fissures dans le pare-brise, probl\u00e8me moteur... Le voyage scolaire avec Transavia vire au fiasco",
        "summary": "Le Boeing 737 qui emmenait des \u00e9l\u00e8ves de CM2 et de 6e \u00e0 Ath\u00e8nes a d\u00fb faire demi-tour \u00e0 cause d\u2019un probl\u00e8me technique. L\u2019avion de remplacement, lui, n\u2019a m\u00eame pas pu d\u00e9coller.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fissures-dans-le-pare-brise-probleme-moteur-le-voyage-scolaire-avec-transavia-vire-au-fiasco-20240530"
    },
    {
        "title": "Trou de la S\u00e9cu : c\u2019est encore pire que pr\u00e9vu",
        "summary": "En 2024, le d\u00e9ficit serait sup\u00e9rieur de 6 milliards d\u2019euros aux pr\u00e9visions du gouvernement, en raison d\u2019un alourdissement des d\u00e9penses et d\u2019une moindre dynamique des recettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/trou-de-la-secu-c-est-encore-pire-que-prevu-20240530"
    },
    {
        "title": "Macron ouvre une br\u00e8che en autorisant Kiev \u00e0 frapper en Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a lev\u00e9 un tabou en donnant son feu vert \u00e0 l\u2019utilisation des armes fran\u00e7aises pour cibler le territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-ouvre-une-breche-en-autorisant-kiev-a-frapper-en-russie-20240530"
    },
    {
        "title": "Benjamin Netanyahou : \u00abNotre victoire, c\u2019est la victoire de la France\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien a donn\u00e9 une interview \u00e0 TF1 et LCI ce jeudi soir. Une manifestation pro-Palestine est en cours devant les locaux du groupe t\u00e9l\u00e9vis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benjamin-netanyahou-notre-victoire-c-est-la-victoire-de-la-france-20240530"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Jaffr\u00e9: \u00abLe Rassemblement national avance comme un rouleau compresseur\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 l\u2019approche du scrutin, le politologue souligne la double dimension d\u2019un vote anti-Macron et du d\u00e9sir d\u2019une autre Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/jerome-jaffre-le-rassemblement-national-avance-comme-un-rouleau-compresseur-20240530"
    },
    {
        "title": "Afrique du Sud : l'ANC en t\u00eate des l\u00e9gislatives avec 42% des suffrages",
        "summary": "Le Congr\u00e8s national africain (ANC) se trouve en mauvaise posture, apr\u00e8s trente ans d'h\u00e9g\u00e9monie, selon ces r\u00e9sultats communiqu\u00e9s par la commission \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/afrique-du-sud-l-anc-en-tete-des-legislatives-avec-42-des-suffrages-20240530"
    },
    {
        "title": "Belgique : six interpellations apr\u00e8s le vol d'un vase Ming",
        "summary": "Cette porcelaine chinoise du XVIe si\u00e8cle a \u00e9t\u00e9 \u00abcibl\u00e9e\u00bb par des cambrioleurs, entr\u00e9s par effraction dans le mus\u00e9e royal dans la nuit du 20 au 21 avril, selon les enqu\u00eateurs belges et fran\u00e7ais qui sont parvenus \u00e0 confondre les suspects.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/belgique-six-interpellations-apres-le-vol-d-un-vase-ming-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00ab Je suis juste un peu surprise d'\u00eatre en liste d'attente \u00bb : apr\u00e8s les r\u00e9sultats de Parcoursup, les lyc\u00e9ens r\u00e9agissent",
        "summary": "Les premi\u00e8res r\u00e9ponses aux v\u0153ux formul\u00e9s par les \u00e9l\u00e8ves sont d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9es sur la plateforme d'orientation.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/les-resultats-de-parcoursup-sont-tombes-entre-surprise-et-deception-les-reactions-des-candidats-20240530/"
    },
    {
        "title": "Admise en pr\u00e9pa sur Parcoursup, Ava, premi\u00e8re de classe au lyc\u00e9e-Louis-Le-Grand, est en attente \u00e0 la Sorbonne",
        "summary": "Ava a d\u00e9couvert ses r\u00e9sultats sur Parcoursup ce soir, et elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9e par certaines r\u00e9ponses.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/ava-17-ans-eleve-au-lycee-louis-le-grand-attend-ses-resultats-sur-parcoursup-20240530/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Parcoursup, les pistes pour r\u00e9ussir le tr\u00e8s stressant \u00ab parcours logement \u00bb",
        "summary": "Ce jeudi \u00e0 19 heures tomberont les r\u00e9sultats de Parcoursup. Apr\u00e8s les premiers instants d\u2019euphorie, les \u00e9tudiants vont rapidement devoir affronter une nouvelle \u00e9preuve, immobili\u00e8re celle-ci : la recherche d\u2019un logement.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_112149/location/apres-parcoursup-les-pistes-pour-reussir-le-tres-stressant-parcours-logement-20240530"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des meilleures villes \u00e9tudiantes\u2026 et des pires",
        "summary": "EXCLUSIF - Cadre de vie, s\u00e9curit\u00e9, loisirs, budget, logement\u2026 Parmi 64 villes universitaires fran\u00e7aises, d\u00e9couvrez quelles sont les plus accueillantes pour les \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-meilleures-villes-etudiantes-et-des-pires-20240525"
    },
    {
        "title": "Entre le hidjab et les JO 2024, une athl\u00e8te fran\u00e7aise face \u00e0 un choix",
        "summary": "Pour \u00eatre en conformit\u00e9 avec la d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat de juin 2023, Sounkamba Sylla ne devra plus porter le voile sous le maillot de l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/entre-le-hidjab-et-les-jo-2024-une-athlete-francaise-face-a-un-choix-20240530"
    }
]