[
    {
        "title": "\u00abJe bois local mon Donald\u00bb: au Canada, le sentiment anti-am\u00e9ricain \u00e0 son apog\u00e9e",
        "summary": "Les droits de douane sur les exportations de produits canadiens aux \u00c9tats-unis et les menaces de Donald Trump de transformer le Canada en un 51e \u00c9tat provoquent un fort sentiment anti-am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-canada-le-sentiment-anti-americain-a-son-apogee-20250219"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Berlin d\u00e9nonce les propos \u00ababsurdes\u00bb et \u00abdangereux\u00bb de Trump qualifiant Zelensky de \u00abdictateur\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien ferait \u00abmieux d\u2019agir vite, sinon il ne lui restera plus de pays\u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur son r\u00e9seau Truth Social ce mercredi, faisant encore monter la tension d\u2019un cran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-se-dit-plus-confiant-dans-la-possibilite-d-un-accord-avec-la-russie-20250219"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron attendu \u00e0 la Maison-Blanche \u00aben d\u00e9but de semaine prochaine\u00bb, selon un conseiller de Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, aux c\u00f4t\u00e9s du premier ministre britannique Keir Starmer, devrait se rendre pour la premi\u00e8re fois aux \u00c9tats-Unis depuis le retour au pouvoir de Donald Trump, dans un contexte tendu entre Europ\u00e9ens et Am\u00e9ricains sur les n\u00e9gociations de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-attendu-a-la-maison-blanche-en-debut-de-semaine-prochaine-selon-un-conseiller-de-trump-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Volodymyr Zelensky ferait \u00abmieux d\u2019agir vite, sinon il ne lui restera plus de pays\u00bb, menace Donald Trump",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019en est encore pris ce mercredi au pr\u00e9sident ukrainien qu\u2019il qualifie de \u00abdictateur sans \u00e9lection\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-volodymyr-zelensky-ferait-mieux-d-agir-vite-sinon-il-ne-lui-restera-plus-de-pays-menace-donald-trump-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne comprenons pas tr\u00e8s bien la logique\u00bb\u00a0: la France d\u00e9nonce l\u2019incoh\u00e9rence des attaques de Trump contre Zelensky",
        "summary": "\u00abNous ne comprenons pas tr\u00e8s bien la logique am\u00e9ricaine\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais, Sophie Primas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-ne-comprenons-pas-tres-bien-la-logique-la-france-denonce-l-incoherence-des-attaques-de-trump-contre-zelensky-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Emmanuel Macron tente de ralentir le train russo-am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Europe est en train de payer le prix, tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, de son retard \u00e0 aider Kiev, tandis que le pr\u00e9sident Trump multiplie les attaques contre le pr\u00e9sident ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-tente-de-ralentir-le-train-russo-americain-20250219"
    },
    {
        "title": "Combien va gagner Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel et pourquoi cela fait-il d\u00e9bat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un rapport de 2021 de la commission des lois de l\u2019Assembl\u00e9e nationale note que le montant des indemnit\u00e9s per\u00e7ues par les Sages est \u00abjustifi\u00e9\u00bb mais qu\u2019il n\u2019a \u00abaucune base l\u00e9gale ou transparente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/combien-va-gagner-richard-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-et-pourquoi-cela-fait-il-debat-20250219"
    },
    {
        "title": "Conseil constitutionnel : Richard Ferrand confirme qu\u2019Emmanuel Macron ne pourra pas se repr\u00e9senter en cas de d\u00e9mission",
        "summary": "Avant de rejoindre les \u00abSages\u00bb rue de Montpensier, l\u2019ex-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 contraint de clarifier sa pens\u00e9e devant le Parlement, dont il a obtenu le feu vert \u00e0 une voix pr\u00e8s ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/conseil-constitutionnel-richard-ferrand-confirme-qu-emmanuel-macron-ne-pourra-pas-se-representer-en-cas-de-demission-20250219"
    },
    {
        "title": "Mise \u00e0 mort de Louis XVI, amendement \u00abR\u00e9publique\u00bb, r\u00e9forme constitutionnelle... Ces choix historiques adopt\u00e9s \u00e0 une voix pr\u00e8s",
        "summary": "Au bout du suspense, les parlementaires des commissions des lois des deux chambres ont finalement approuv\u00e9 ce mercredi d\u2019une courte t\u00eate la nomination de Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel. Un vote tr\u00e8s serr\u00e9 qui n\u2019est pas sans rappeler certains \u00e9pisodes historiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mise-a-mort-de-louis-xvi-amendement-republique-reforme-constitutionnelle-ces-choix-historiques-adoptes-a-une-voix-pres-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de la nomination de Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-satisfait-de-la-nomination-de-richard-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-20250219"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale rejette la motion de censure des d\u00e9put\u00e9s PS",
        "summary": "Au cours de l\u2019examen du texte de rejet, les d\u00e9put\u00e9s socialistes ont quitt\u00e9 l\u2019H\u00e9micycle en r\u00e9ponse \u00e0 la violente charge du premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou contre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-nationale-rejette-la-motion-de-censure-des-deputes-ps-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abSentiment de submersion\u00bb migratoire : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la motion de censure socialiste contre Fran\u00e7ois Bayrou ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Le PS avait d\u00e9pos\u00e9 un texte \u00abspontan\u00e9\u00bb pour faire tomber le gouvernement suite aux propos du premier ministre sur un \u00absentiment de submersion\u00bb migratoire. Seuls 181 d\u00e9put\u00e9s se sont prononc\u00e9s en sa faveur ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sentiment-de-submersion-migratoire-votre-depute-a-t-il-vote-la-motion-de-censure-socialiste-contre-francois-bayrou-20250219"
    },
    {
        "title": "Delta propose 30.000 dollars aux passagers du vol accident\u00e9 \u00e0 Toronto",
        "summary": "\u00abCe geste n\u2019est assorti d\u2019aucune condition et n\u2019a aucune incidence sur les droits\u00bb des passagers, a fait savoir la compagnie a\u00e9rienne, alors que 21 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es suite \u00e0 l\u2019atterrissage brutal d\u2019un de ses appareils lundi \u00e0 Toronto.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/delta-propose-30-000-dollars-aux-passagers-du-vol-accidente-a-toronto-20250220"
    },
    {
        "title": "Un nouveau mod\u00e8le d'IA int\u00e8gre le g\u00e9nome de toutes les esp\u00e8ces vivantes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-nouveau-modele-d-ia-integre-le-genome-de-toutes-les-especes-vivantes-20250220"
    },
    {
        "title": "L'Assembl\u00e9e adopte largement le projet de loi d'orientation agricole",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-assemblee-adopte-largement-le-projet-de-loi-d-orientation-agricole-20250220"
    },
    {
        "title": "La France donne-t-elle vraiment 130 millions d\u2019aide au d\u00e9veloppement \u00e0 la Chine, comme l\u2019affirme Sarah Knafo ?",
        "summary": "\u00c0 l\u2019heure o\u00f9 la France peine \u00e0 enrayer son d\u00e9ficit public, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e Reconqu\u00eate a provoqu\u00e9 la controverse en pointant lundi sur CNews le paradoxe des pr\u00eats octroy\u00e9s par l\u2019Agence fran\u00e7aise de d\u00e9veloppement \u00e0 la deuxi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-donne-t-elle-vraiment-130-millions-d-aide-au-developpement-a-la-chine-comme-l-affirme-sarah-knafo-20250219"
    },
    {
        "title": "L'administration Trump veut r\u00e9duire le budget du Pentagone, selon le \u00abWashington Post\u00bb",
        "summary": "Selon le journal, le chef du Pentagone a demand\u00e9 qu\u2019on lui pr\u00e9sente, d\u2019ici au 24 f\u00e9vrier, des propositions de coupes budg\u00e9taires afin d\u2019atteindre 8% de baisse annuelle pendant cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-administration-trump-veut-reduire-le-budget-du-pentagone-selon-le-washington-post-20250219"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en d\u00e9monstration face \u00e0 l\u2019\u00e9quipe B de Brest, le PSG se hisse en 8es",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain n\u2019a gu\u00e8re trembl\u00e9 face \u00e0 une \u00e9quipe de Brest remani\u00e9e ce mercredi, au Parc des Princes, en barrages retour de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-demonstration-face-a-l-equipe-b-de-brest-le-psg-se-hisse-en-8es-20250219"
    },
    {
        "title": "PSG-Brest : \u00abPas de regret\u00bb sur ses choix pour \u00c9ric Roy, qui retient \u00abl\u2019aventure dans sa globalit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le coach brestois fait le point apr\u00e8s la d\u00e9b\u00e2cle subie par Brest au Parc des Princes, mercredi, en barrages retour de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-brest-pas-de-regret-sur-ses-choix-pour-eric-roy-qui-retient-l-aventure-dans-sa-globalite-20250220"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Bar\u00e7a, Dortmund... Quels adversaires potentiels en 8e pour le PSG et Lille ?",
        "summary": "Le tirage au sort des 8e de finale de la Ligue des champions aura lieu vendredi \u00e0 12h00. Voici les adversaires que pourraient retrouver le PSG et le LOSC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-barca-dortmund-quels-adversaires-potentiels-en-8e-pour-le-psg-et-lille-20250219"
    },
    {
        "title": "Le proc\u00e8s pour \u00abinsurrection\u00bb contre le pr\u00e9sident Yoon s'ouvre en Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "L\u2019audience a d\u00e9marr\u00e9 jeudi matin en pr\u00e9sence de l\u2019accus\u00e9, dans une salle bond\u00e9e. Yoon Suk Yool est cette fois jug\u00e9 au p\u00e9nal pour \u00abinsurrection\u00bb, apr\u00e8s sa tentative rat\u00e9e d\u2019imposer la loi martiale en d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-proces-pour-insurrection-contre-le-president-yoon-s-ouvre-en-coree-du-sud-20250220"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher au Figaro: \u00abJe voterai pour Bruno Retailleau pour la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - S\u2019il consid\u00e8re qu\u2019il \u00ab\u00a0n\u2019y a pas de candidat naturel\u00a0\u00bb \u00e0 droite, le pr\u00e9sident LR du S\u00e9nat ne se dit \u00ab\u00a0pas \u00e9tonn\u00e9\u00a0\u00bb par la popularit\u00e9 du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et appelle son camp \u00e0 ne pas c\u00e9der \u00e0 la guerre des chefs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-au-figaro-je-voterai-pour-bruno-retailleau-pour-la-presidence-des-republicains-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : comment Trump c\u00e8de \u00e0 de nombreuses exigences russes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Otan, \u00e9lection pr\u00e9sidentielle ukrainienne, cessez-le-feu... Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain va de concessions en concessions pour conclure un conflit jug\u00e9 dispendieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-comment-trump-cede-a-de-nombreuses-exigences-russes-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n\u2019auriez jamais d\u00fb commencer\u00bb : Donald Trump accuse Volodymyr Zelensky d\u2019\u00eatre responsable de la guerre en Ukraine",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence depuis sa r\u00e9sidence Mar-a-Lago, en Floride, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9galement point\u00e9 l\u2019impopularit\u00e9 du pr\u00e9sident ukrainien et l\u2019a accus\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 l\u2019aide am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-n-auriez-jamais-du-commencer-la-guerre-donald-trump-accuse-volodymyr-zelensky-d-etre-responsable-de-la-guerre-en-ukraine-20250219"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky et le pi\u00e8ge de la pr\u00e9sidentielle tendu par Vladimir Poutine et Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat ukrainien a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 de \u00abdictateur sans \u00e9lections\u00bb par son homologue am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-et-le-piege-de-la-presidentielle-tendu-par-vladimir-poutine-et-donald-trump-20250219"
    },
    {
        "title": "Contrairement aux affirmations de Donald Trump, la cote de confiance de Volodymyr Zelensky est \u00e0 57%",
        "summary": "Selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de 1000 personnes habitant en territoire contr\u00f4l\u00e9 par Kiev, 37% de la population ne font pas confiance \u00e0 Volodymyr Zelensky, contre 39% d\u00e9cembre 2024 et 37% en septembre 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/contrairement-aux-affirmations-de-donald-trump-la-cote-de-confiance-de-volodymyr-zelensky-est-a-57-20250219"
    },
    {
        "title": "Trump juge qu'un accord commercial avec la Chine \u00abest possible\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-juge-qu-un-accord-commercial-avec-la-chine-est-possible-20250220"
    },
    {
        "title": "Plaintes de L214 contre Lidl France et deux \u00e9levages porcins",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/plaintes-de-l214-contre-lidl-france-et-deux-elevages-porcins-20250220"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Trump estime que Moscou \u00aba les cartes en main\u00bb",
        "summary": "Les Russes \u00abont pris beaucoup de territoires, donc ils ont les cartes en main\u00bb, a soulign\u00e9 face \u00e0 des journalistes le dirigeant am\u00e9ricain, qui envisage une rencontre prochaine avec son homologue russe Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-trump-estime-que-moscou-a-les-cartes-en-main-20250220"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s, pr\u00e9sidentielle... Marine Le Pen \u00e9pargne Richard Ferrand avant ses prochains rendez-vous avec le Conseil constitutionnel",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En d\u00e9cidant de s\u2019abstenir \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale, les d\u00e9put\u00e9s RN ont permis au candidat d\u2019Emmanuel Macron d\u2019obtenir le feu vert du Parlement \u00e0 une voix pr\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proces-presidentielle-marine-le-pen-epargne-richard-ferrand-avant-ses-prochains-rendez-vous-avec-le-conseil-constitutionnel-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00c0 85 ans, Terence Hill repart en tournage pour offrir une suite de Mon nom est Personne",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019acteur germano-italien, h\u00e9ros drolatique avec son ami Bud Spencer du western spaghetti On l\u2019appelle Trinita, retrouvera les plateaux \u00e0 l\u2019automne prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/a-85-ans-terence-hill-repart-en-tournage-pour-offrir-une-suite-de-mon-nom-est-personne-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a eu deux coups de feu et je l\u2019ai entendu hurler\u00bb : pr\u00e8s de Menton, un chien-loup abattu en pleine promenade",
        "summary": "D\u00e9crit comme \u00abgentil et protecteur\u00bb par sa propri\u00e9taire, l\u2019animal domestique se serait d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 agressif par le pass\u00e9 selon le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9partementale des chasseurs. Une enqu\u00eate est en cours pour faire toute la lumi\u00e8re sur le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/il-y-a-eu-deux-coups-de-feu-et-je-l-ai-entendu-hurler-pres-de-menton-un-chien-loup-abattu-en-pleine-promenade-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0On laisse la grand-m\u00e8re en nous s\u2019exprimer\u00a0\u00bb\u00a0:\u00a0ces spectateurs qui viennent au cin\u00e9ma pour tricoter",
        "summary": "Le Votiv Kino, un cin\u00e9ma d\u2019art et essai du centre de Vienne, propose depuis d\u00e9cembre dernier des ateliers \u00ab\u00a0tricot-cin\u00e9\u00a0\u00bb, auxquels participent des centaines de cin\u00e9philes venus \u00ab\u00a0se relaxer\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0se retrouver\u00a0\u00bb et de \u00ab\u00a0se reconnecter au r\u00e9el\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/on-laisse-la-grand-mere-en-nous-s-exprimer-ces-spectateurs-qui-viennent-au-cinema-pour-tricoter-20250220"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00abNasser, tu tyrannises tout le monde\u00bb, les images de la r\u00e9union explosive entre pr\u00e9sidents autour des droits TV",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Ce mercredi, le JT de France 2 a, pour la premi\u00e8re fois, diffus\u00e9 les images d\u2019une r\u00e9union des dirigeants du football fran\u00e7ais \u00e0 propos de l\u2019attribution des droits TV, le 14 juillet dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-nasser-tu-tyrannises-tout-le-monde-les-images-de-la-reunion-explosive-entre-presidents-autour-des-droits-tv-20250220"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019\u00e9ruption de l\u2019Etna, les secours italiens d\u00e9bord\u00e9s par des milliers de touristes inconscients",
        "summary": "Les coul\u00e9es de lave ont attir\u00e9 des milliers de curieux, dont des skieurs, d\u00e9sireux de s\u2019approcher au plus pr\u00e8s du spectacle visuel. Mais ces touristes ont bloqu\u00e9 les rues des villes voisines du c\u00e9l\u00e8bre volcan sicilien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-eruption-de-l-etna-les-secours-italiens-debordes-par-des-milliers-de-touristes-inconscients-20250219"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019Europe veut se pr\u00e9parer aux attaques depuis l\u2019espace",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - L\u2019Union europ\u00e9enne envisage de d\u00e9velopper un vaste bouclier spatial afin de se pr\u00e9munir contre d\u2019\u00e9ventuelles attaques russes ou chinoises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-l-europe-veut-se-preparer-aux-attaques-depuis-l-espace-20250220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron r\u00e9unit ce matin les chefs de parti \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat recevra \u00e0 11h les leaders des diff\u00e9rentes formations politiques pour \u00e9voquer la situation en Ukraine et les enjeux s\u00e9curitaires en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-reunit-ce-matin-les-chefs-de-parti-a-l-elysee-20250220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron attendu \u00e0 la Maison Blanche d\u00e8s \u00ablundi peut-\u00eatre\u00bb, dit Trump",
        "summary": "Emmanuel Macron avait rencontr\u00e9 Donald Trump \u00e0 Paris d\u00e9but d\u00e9cembre, avant son investiture, lors d\u2019une r\u00e9union tripartite au palais de l\u2019\u00c9lys\u00e9e, avec le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-macron-attendu-a-la-maison-blanche-des-lundi-peut-etre-dit-trump-20250220"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : La guerre est d\u00e9clar\u00e9e entre le football fran\u00e7ais et son principal diffuseur DAZN",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Ligue de football a assign\u00e9 en justice la plateforme en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour le paiement d\u2019une partie des droits TV. Le groupe britannique, qui est loin d\u2019avoir s\u00e9duit autant d\u2019abonn\u00e9s qu\u2019escompt\u00e9, fait pression pour ren\u00e9gocier son contrat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-guerre-est-declaree-entre-le-football-francais-et-son-principal-diffuseur-dazn-20250212"
    },
    {
        "title": "Jean-Michel Aulas au Figaro : \u00abSur les droits TV, la priorit\u00e9 n\u2019est pas de s\u2019\u00e9charper\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Face au risque d\u2019implosion du football professionnel fran\u00e7ais, avec la crise des droits TV, l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019OL et d\u00e9sormais vice-pr\u00e9sident de la FFF, monte au front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/jean-michel-aulas-au-figaro-la-priorite-n-est-pas-de-s-echarper-20250216"
    },
    {
        "title": "Philippines : un village met en place une prime par moustique pour lutter contre l'\u00e9pid\u00e9mie de dengue",
        "summary": "La prime est d\u2019un peso pour cinq moustiques, morts ou vivants. Un expert en sant\u00e9 publique estime que cette campagne locale n\u2019aurait \u00abque peu ou pas d\u2019impact du tout\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/philippines-un-village-met-en-place-une-prime-par-moustique-pour-lutter-contre-l-epidemie-de-dengue-20250220"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9e de deuil en Isra\u00ebl, alors que le Hamas doit remettre quatre d\u00e9pouilles d'otages, dont celles des enfants Bibas",
        "summary": "Parmi les corps figurent ceux de la femme et des deux enfants de quatre et cinq ans de l\u2019ex-otage Yarden Bibas, lib\u00e9r\u00e9 le 1er f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/journee-de-deuil-en-israel-alors-que-le-hamas-doit-remettre-quatre-depouilles-d-otages-dont-celles-des-enfants-bibas-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est l\u2019exact oppos\u00e9 de Carlos Tavares\u00bb: comment Luca de Meo a remis Renault dans la course",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Brocard\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e il y a cinq ans, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du constructeur fran\u00e7ais a r\u00e9ussi sa mission. Les bons r\u00e9sultats du groupe en 2024 contrastent avec les d\u00e9boires de Stellantis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-l-exact-oppose-de-carlos-tavares-comment-luca-de-meo-a-remis-renault-dans-la-course-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abUne r\u00e9alit\u00e9 insupportable\u00bb : la famille Bibas, symbole du calvaire des otages du 7 octobre",
        "summary": "Yarden Bibas a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 par le Hamas avec deux autres otages du 7 octobre. Il rentre en Isra\u00ebl sans sa femme et ses deux enfants kidnapp\u00e9s \u00e0 4 ans et 8 mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-realite-insupportable-la-famille-bibas-symbole-du-calvaire-des-otages-du-7-octobre-20250201"
    },
    {
        "title": "Les \u00abvisages de l\u2019innocence et de l\u2019amour\u00bb face \u00e0 la \u00abbarbarie du Hamas\u00bb : Macron r\u00e9agit \u00e0 la mort annonc\u00e9e des Bibas \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le Hamas doit restituer ce jeudi \u00e0 Isra\u00ebl les corps de quatre otages, captur\u00e9s le 7 octobre 2023. Parmi ces derniers, se trouveraient, selon l\u2019organisation terroriste, les deux enfants Bibas, Ariel et Kfir, et leur m\u00e8re, Shiri.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/visages-de-l-innocence-et-de-l-amour-face-a-la-barbarie-du-hamas-macron-reagit-a-la-mort-annoncee-des-bibas-a-gaza-20250218"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron se rendra \u00e0 Washington \u00abla semaine prochaine\u00bb, confirme Benjamin Haddad",
        "summary": "Invit\u00e9 sur LCI, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l\u2019Europe a confirm\u00e9 la venue du chef de l\u2019\u00c9tat \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-se-rendra-a-washington-la-semaine-prochaine-confirme-benjamin-haddad-20250220"
    },
    {
        "title": "Sri Lanka : un train d\u00e9raille apr\u00e8s avoir percut\u00e9 une famille d\u2019\u00e9l\u00e9phants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/sri-lanka-un-train-deraille-apres-avoir-percute-une-famille-d-elephants-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, des sifflets \u00abrepousse relou\u00bb distribu\u00e9s pour lutter contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "\u00abOn ne voulait plus que les enfants du quartier et leurs proches aient la boule au ventre \u00e0 chaque sortie\u00bb, affirme la pr\u00e9sidente de l\u2019association \u00e0 l\u2019origine de cette initiative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-des-sifflets-repousse-relou-distribues-pour-lutter-contre-l-insecurite-20250220"
    },
    {
        "title": "Retraites : la Cour des comptes pr\u00e9voit un d\u00e9ficit de 15 milliards d\u2019euros en 2035 sans nouvelle r\u00e9forme",
        "summary": "Mandat\u00e9e par Fran\u00e7ois Bayrou pour dresser un \u00e9tat des lieux du financement du syst\u00e8me de retraites avant le \u00abconclave\u00bb des partenaires sociaux, la Cour estime qu\u2019un retour \u00e0 63 ans co\u00fbterait 5,8 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-la-cour-des-comptes-prevoit-un-deficit-de-15-milliards-d-euros-en-2035-sans-nouvelle-reforme-20250220"
    },
    {
        "title": "De la retraite \u00e0 r\u00e9partition \u00e0 un syst\u00e8me par capitalisation, le v\u00e9ritable casse-t\u00eate d\u2019une explosive transition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019id\u00e9e d\u2019un syst\u00e8me hybride de retraite fait son retour dans le d\u00e9bat \u00e0 quelques jours du d\u00e9but des n\u00e9gociations entre partenaires sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/de-la-retraite-a-repartition-a-un-systeme-par-capitalisation-le-veritable-casse-tete-d-une-explosive-transition-20250218"
    },
    {
        "title": "Hospitalisation du Pape : \u00abLes examens sanguins montrent une l\u00e9g\u00e8re am\u00e9lioration\u00bb, selon le Vatican",
        "summary": "Mercredi, \u00ables examens sanguins, examin\u00e9s par le personnel m\u00e9dical, montrent une l\u00e9g\u00e8re am\u00e9lioration, en particulier des indices d\u2019inflammation\u00bb, a assur\u00e9 le Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hospitalisation-du-pape-les-examens-sanguins-montrent-une-legere-amelioration-selon-le-vatican-20250220"
    },
    {
        "title": "PSG-Brest : Paris s\u00e9rieux, \u00abKvara\u00bb se montre, les Brestois se sabordent... Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de notre journaliste au Parc des Princes, mercredi, lors de PSG-Brest (7-0) en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-brest-paris-serieux-kvara-se-montre-les-brestois-se-sabordent-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250220"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019imp\u00f4t plancher sur le patrimoine des \u00abultra-riches\u00bb, examin\u00e9 ce jeudi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les parlementaires doivent \u00e9tudier ce jeudi 20 f\u00e9vrier une proposition de loi, port\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes, visant \u00e0 taxer les contribuables les plus ais\u00e9s, notamment sur leurs biens professionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/lutte-contre-l-optimisation-fiscale-taxe-zucman-ces-pistes-qui-emergent-pour-taxer-le-patrimoine-des-plus-fortunes-20250123"
    },
    {
        "title": "Retraites : un d\u00e9ficit \u00abimm\u00e9diat\u00bb du syst\u00e8me de 6 milliards qui \u00abd\u00e9rivera \u00e0 30 milliards dans les ann\u00e9es qui viennent\u00bb, selon Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "Les conclusions du rapport de la Cour des comptes sur le sujet pourraient faire l\u2019objet d\u2019un d\u00e9bat sans vote au Parlement, a fait savoir le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-un-deficit-immediat-du-systeme-de-6-milliards-qui-derivera-a-30-milliards-dans-les-annees-qui-viennent-selon-francois-bayrou-20250220"
    },
    {
        "title": "Plus de 120 morts depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e : pourquoi une telle h\u00e9catombe \u00e0 cause de l\u2019alcool frelat\u00e9 en Turquie ?",
        "summary": "REPORTAGE - Des dizaines de personnes meurent chaque mois apr\u00e8s avoir consomm\u00e9 de l\u2019alcool contrefait, devenu nettement moins cher que l\u2019alcool vendu dans le commerce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/plus-de-120-morts-depuis-le-debut-de-l-annee-pourquoi-une-telle-hecatombe-a-cause-de-l-alcool-frelate-en-turquie-20250220"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : \u00abtoute la soci\u00e9t\u00e9\u00bb doit prot\u00e9ger les enfants, estime l'enseignement catholique",
        "summary": "Pour le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019enseignement catholique Philippe Delorme, \u00abil ne faut surtout pas en faire une affaire politique, une affaire d\u2019opposition entre\u00bb l\u2019enseignement \u00abpublic et le priv\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-toute-la-societe-doit-proteger-les-enfants-estime-l-enseignement-catholique-20250220"
    },
    {
        "title": "Marseille : le budget 2024 annul\u00e9 par le tribunal administratif",
        "summary": "Saisi par le groupe d\u2019opposition \u00e0 droite, le tribunal administratif de Marseille a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler le budget 2024 de la ville, dont le contenu \u00e9tait incomplet selon la justice. L\u2019avocat de la mairie de Marseille regrette \u00abune d\u00e9cision exag\u00e9r\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-le-budget-2024-annule-par-le-tribunal-administratif-20250220"
    },
    {
        "title": "Christian Bombrun devient le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Webedia",
        "summary": "Fond\u00e9 en 2007 puis rachet\u00e9 en 2013 par Fimalac, propri\u00e9t\u00e9 du milliardaire Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re, Webedia est un poids lourd des m\u00e9dias en ligne et du divertissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/christian-bombrun-devient-le-directeur-general-de-webedia-20250220"
    },
    {
        "title": "Gaza : qui sont les quatre otages dont les corps ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "Les corps, qui doivent encore \u00eatre officiellement identifi\u00e9s par Isra\u00ebl, seraient ceux d\u2019Ariel, Kfir et Shiri Bibas, respectivement \u00e2g\u00e9s de 4 ans, 8 mois et 33 ans lors de l\u2019attaque par le Hamas ainsi que celui d\u2019Oded Lifshitz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-qui-sont-les-quatre-otages-dont-les-corps-ont-ete-remis-a-israel-20250220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abJ\u2019ai un probl\u00e8me \u00e0 en discuter devant eux\u00bb, Marine Tondelier g\u00ean\u00e9e par la pr\u00e9sence du RN \u00e0 la r\u00e9union des chefs de parti",
        "summary": "Pour la secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes, les \u00e9lus du RN sont des \u00abpatriotes de pacotilles qui donnent des le\u00e7ons de patriotisme toute la semaine mais sont en France les repr\u00e9sentants de Poutine et Trump\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-j-ai-un-probleme-a-en-discuter-devant-eux-marine-tondelier-genee-par-la-presence-du-rn-a-la-reunion-des-chefs-de-parti-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019empereur Mbapp\u00e9\u00bb, \u00able d\u00e9molisseur\u00bb, \u00abun g\u00e9nie et un champion\u00bb, la presse europ\u00e9enne dithyrambique apr\u00e8s la soir\u00e9e XXL de Kylian Mbapp\u00e9 en Ligue des champions",
        "summary": "Retrouvez les Unes des journaux europ\u00e9ens apr\u00e8s la soir\u00e9e incroyable de Kylian Mbapp\u00e9 en Ligue des champions. Auteur d\u2019un tripl\u00e9, le Tricolore a \u00e9limin\u00e9 le Manchester City de Pep Guardiola (3-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/l-empereur-mbappe-le-demolisseur-un-genie-et-un-champion-la-presse-europeenne-dithyrambique-apres-la-soiree-xxl-de-kylian-mbappe-en-ligue-des-champions-20250220"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Brest : Vitinha et les Parisiens en balade, Zogb\u00e9 et les Brestois totalement d\u00e9pass\u00e9s",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes apr\u00e8s la qualification parisienne aux d\u00e9pens de Brest ce mercredi, au Parc des Princes, en barrages retour de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-de-psg-brest-vitinha-et-les-parisiens-en-balade-zogbe-depasse-20250220"
    },
    {
        "title": "Real Madrid : Ancelotti encense Mbapp\u00e9 \u00abqui peut atteindre le niveau de Cristiano Ronaldo\u00bb",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur italien du club espagnol estime que l\u2019attaquant fran\u00e7ais peut devenir aussi fort que le Portugais m\u00eame s\u2019il devra travailler pour cela.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/real-madrid-ancelotti-encense-mbappe-qui-peut-atteindre-le-niveau-de-cristiano-ronaldo-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne peut pas trouver normal la disparition d\u2019une cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision\u00bb : la col\u00e8re du patron de NRJ",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Mercredi, le Conseil d\u2019\u00c9tat a confirm\u00e9 l\u2019arr\u00eat de NRJ12 sur la TNT le 28 f\u00e9vrier prochain. Le propri\u00e9taire du groupe NRJ, Jean-Paul Baudecroux, ne d\u00e9col\u00e8re pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/jean-paul-baudecroux-nrj-si-on-est-attache-a-la-liberte-d-expression-on-ne-peut-pas-trouver-normal-la-disparition-d-une-chaine-de-television-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abLa r\u00e9gulation est une maladie fran\u00e7aise\u00bb : Pascal Praud s\u2019insurge contre la fermeture de C8",
        "summary": "Hier, le conseil d\u2019\u00c9tat a confirm\u00e9 la d\u00e9cision de l\u2019ARCOM portant sur la cl\u00f4ture de C8 et NRJ 12. Dans son \u00e9mission, Pascal Praud a prononc\u00e9 un \u00e9dito sal\u00e9 contre les responsables fran\u00e7ais et s\u2019est m\u00eame livr\u00e9 \u00e0 un amalgame entre r\u00e9gulation et censure.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/la-regulation-est-une-maladie-francaise-pascal-praud-s-insurge-contre-la-fermeture-de-c8-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a d\u00e9rang\u00e9 au plus haut sommet\u00bb : Cyril Hanouna accuse l\u2019Elys\u00e9e et Alexis Kohler d\u2019\u00eatre responsables de l\u2019arr\u00eat de C8",
        "summary": "Selon l\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, le premier secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Elys\u00e9e a act\u00e9 la fermeture de la cha\u00eene de la TNT en collaboration avec l\u2019Arcom.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-a-derange-au-plus-haut-sommet-cyril-hanouna-accuse-l-elysee-et-alexis-kohler-d-etre-responsable-de-l-arret-de-c8-20250219"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat scelle le sort de C8 et NRJ12 qui devront quitter la TNT le 28\u00a0f\u00e9vrier",
        "summary": "Les deux cha\u00eenes contestaient devant la plus haute juridiction administrative la d\u00e9cision de l\u2019Arcom de ne pas renouveler leurs fr\u00e9quences TNT.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-conseil-d-etat-scelle-le-sort-de-c8-et-nrj-12-qui-devront-quitter-la-tnt-le-28-fevrier-20250219"
    },
    {
        "title": "La retraite par capitalisation, ce tabou qui existe pourtant depuis vingt ans dans la fonction publique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Instaur\u00e9 en 2005, le r\u00e9gime additionnel de la fonction publique (RAFP) couvre 4,5 millions de fonctionnaires et compte parmi son conseil d\u2019administration, les huit organisations syndicales repr\u00e9sentatives des agents publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/la-retraite-par-capitalisation-ce-tabou-qui-existe-pourtant-depuis-vingt-ans-dans-la-fonction-publique-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une nouvelle r\u00e9forme des retraites pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-une-nouvelle-reforme-des-retraites-pour-reduire-le-deficit-20250220"
    },
    {
        "title": "Alerte sur les retraites, les chefs de parti avec Macron, otages isra\u00e9liens\u2026 Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mercredi 20 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/alerte-sur-les-retraites-les-chefs-de-parti-avec-macron-otages-israeliens-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250220"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00ab C\u2019est une catastrophe et franchement c\u2019est tr\u00e8s dur \u00bb, souffle Manuel Cousin, l\u2019un des trois derniers marins encore en mer",
        "summary": "Les trois derniers skippers du Vend\u00e9e Globe passent la barre des 102 jours en mer et gal\u00e8rent dans des calmes impitoyables. Manuel Cousin raconte, le moral en berne\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-c-est-une-catastrophe-et-franchement-c-est-tres-dur-souffle-manuel-cousin-l-un-des-trois-derniers-marins-encore-en-mer-20250220"
    },
    {
        "title": "Marseille : un trafic de cigarettes de contrebande d\u00e9mantel\u00e9, plus de 500 cartouches et 25.000 euros saisis",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les agents du groupe de s\u00e9curit\u00e9 de proximit\u00e9 ont interpell\u00e9 quatre individus suspect\u00e9s de participer \u00e0 ce trafic implant\u00e9 dans les quartiers nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-trafic-de-cigarettes-de-contrebande-demantele-plus-de-500-cartouches-et-25-000-euros-saisis-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abJour d\u2019agonie\u00bb, \u00ababandon\u00bb, \u00abdouleur insurmontable\u00bb : la presse isra\u00e9lienne comm\u00e9more les otages morts \u00e0 Gaza et charge Netanyahou",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - Les corps de Oded Lifschitz, Shiri Bibas et ses deux enfants, Kfir et Ariel Bibas, ont \u00e9t\u00e9 remis ce jeudi 20 f\u00e9vrier \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu par le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jour-d-agonie-abandon-douleur-insurmontable-la-presse-israelienne-commemore-les-otages-morts-a-gaza-et-charge-netanyahou-20250220"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence LR : la pr\u00e9sidente de la f\u00e9d\u00e9ration de Paris Agn\u00e8s Evren apporte son soutien \u00e0 Bruno Retailleau",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La s\u00e9natrice, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019une des f\u00e9d\u00e9rations les plus importantes, estime que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00abest celui qui peut r\u00e9concilier la droite avec elle-m\u00eame\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-lr-la-presidente-de-la-federation-de-paris-agnes-evren-apporte-son-soutien-a-bruno-retailleau-20250220"
    },
    {
        "title": "Mariage d\u2019un \u00e9tranger en situation irr\u00e9guli\u00e8re : le S\u00e9nat vote pour son interdiction",
        "summary": "Les s\u00e9nateurs ont adopt\u00e9 ce texte en premi\u00e8re lecture \u00e0 227 voix contre 110, avec l\u2019approbation de la majorit\u00e9 droite-centriste de la chambre haute et malgr\u00e9 l\u2019opposition claire de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mariage-d-un-etranger-en-situation-irreguliere-le-senat-vote-pour-son-interdiction-20250220"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d'Ivoire : la France r\u00e9troc\u00e8de au pays sa base militaire historique pr\u00e8s d'Abidjan",
        "summary": "\u00abLe monde change il est \u00e9vident que notre relation de d\u00e9fense devait \u00e9voluer\u00bb, a soulign\u00e9 S\u00e9bastien Lecornu, saluant un moment \u00abhistorique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cote-d-ivoire-la-france-retrocede-au-pays-sa-base-militaire-historique-pres-d-abidjan-20250220"
    },
    {
        "title": "Un adolescent de 16 ans tue deux femmes dans une attaque au couteau en R\u00e9publique tch\u00e8que",
        "summary": "Le premier ministre Petr Fiala a adress\u00e9 ses condol\u00e9ances aux familles des victimes, d\u00e9non\u00e7ant \u00abun acte incompr\u00e9hensible et terrible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-adolescent-de-16-ans-tue-deux-femmes-dans-une-attaque-au-couteau-en-republique-tcheque-20250220"
    },
    {
        "title": "Le Parlement adopte un texte interdisant les PFAS dans les textiles et cosm\u00e9tiques",
        "summary": "Examin\u00e9 ce jeudi, le texte interdisant l\u2019usage des polluants \u00e9ternels dans ces deux secteurs a \u00e9t\u00e9 d\u00e9finitivement adopt\u00e9 en seconde lecture \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Certaines enseignes textiles auraient souhait\u00e9 avoir plus de temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-textile-et-les-cosmetiques-principaux-secteurs-vises-par-l-interdiction-des-polluants-eternels-20250219"
    },
    {
        "title": "Particules de plastique : quelles sont les marques d\u2019eau les moins contamin\u00e9es ?",
        "summary": "Le magazine 60 Millions de consommateurs a publi\u00e9 une s\u00e9lection des bouteilles les moins pollu\u00e9es sur le march\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/particules-de-plastique-quelles-sont-les-marques-d-eau-les-moins-contaminees-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abLouise, notre amour, nous a \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e\u00bb : les parents de la petite fille se confient dans une lettre d\u00e9chirante",
        "summary": "Faisant part de leur douleur immense, les parents de la fillette, sauvagement tu\u00e9e le 7 f\u00e9vrier dernier dans un bois de l\u2019Essonne, \u00e9voquent dans un courrier consult\u00e9 par Le Figaro \u00abla pire trag\u00e9die que peuvent vivre tous les parents\u00bb. Ils se disent marqu\u00e9s \u00abdans leurs chairs et leurs c\u0153urs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/louise-notre-amour-nous-a-ete-volee-les-parents-de-la-petite-fille-se-confient-dans-une-lettre-dechirante-20250220"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas: quatre hommes qui ont tu\u00e9 leur s\u0153ur et cousine au nom de \u00abl'honneur\u00bb condamn\u00e9s \u00e0 25 ans de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pays-bas-quatre-hommes-qui-ont-tue-leur-soeur-et-cousine-au-nom-de-l-honneur-condamnes-a-25-ans-de-prison-20250220"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique tch\u00e8que : le chef de l'extr\u00eame droite inculp\u00e9 pour diffusion d'affiches racistes",
        "summary": "\u00abFaire venir des \u201cchirurgiens\u201d ne r\u00e9soudra pas les probl\u00e8mes du secteur de la sant\u00e9\u00bb, pouvait-on lire sur le poster repr\u00e9sentant un homme noir brandissant un couteau ensanglant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/republique-tcheque-le-chef-de-l-extreme-droite-inculpe-pour-diffusion-d-affiches-racistes-20250220"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram: deux gardes \u00e0 vue prolong\u00e9es, celle du plus \u00e2g\u00e9 des trois hommes lev\u00e9e",
        "summary": "Ces interpellations sont intervenues quatre jours apr\u00e8s une r\u00e9union entre des victimes et Fran\u00e7ois Bayrou, mis en cause depuis d\u00e9but f\u00e9vrier par plusieurs t\u00e9moignages affirmant qu\u2019il \u00e9tait au courant de premi\u00e8res accusations entourant l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-deux-gardes-a-vue-prolongees-celle-du-plus-age-des-trois-hommes-levee-20250220"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna condamn\u00e9 \u00e0 payer 4000 euros d'amende pour avoir injuri\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 LFI Louis Boyard",
        "summary": "Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de C8, Franck Appietto, \u00e9cope quant \u00e0 lui d\u2019une amende de 500 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cyril-hanouna-condamne-a-payer-4000-euros-d-amende-pour-avoir-injurie-le-depute-lfi-louis-boyard-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fermeture de C8 apporte de l\u2019eau au moulin des pourfendeurs de l\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le 19 f\u00e9vrier, le Conseil d\u2019\u00c9tat a confirm\u00e9 la d\u00e9cision de l\u2019Arcom portant sur la cl\u00f4ture de C8 et NRJ 12. Cette fermeture, qui intervient au lendemain du discours de J.D. Vance, justifie ses attaques sur le d\u00e9clin de la libert\u00e9 d\u2019expression en Europe, alerte l\u2019essayiste Nicolas Bouzou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/la-fermeture-de-c8-apporte-de-l-eau-au-moulin-des-pourfendeurs-de-l-europe-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abTrump essaie de se poser en empereur du monde\u00bb : le pr\u00e9sident br\u00e9silien Lula \u00e9trille son homologue am\u00e9ricain",
        "summary": "\u00abLa d\u00e9mocratie conquise apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale est un param\u00e8tre et un exemple de la meilleure gouvernance que nous ayons eue au cours des 70 derni\u00e8res ann\u00e9es\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du Br\u00e9sil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-president-bresilien-lula-accuse-donald-trump-de-vouloir-se-poser-en-empereur-du-monde-20250220"
    },
    {
        "title": "Retraites : le mod\u00e8le par r\u00e9partition va \u00abdroit dans le mur\u00bb si aucune d\u00e9cision \u00abdifficile\u00bb n\u2019est prise, selon la CPME",
        "summary": "\u00abOn est l\u00e0 pour redonner confiance dans ce mod\u00e8le\u00bb, a comment\u00e9 le leader de la deuxi\u00e8me organisation patronale Amir Reza-Tofighi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/retraites-le-modele-par-repartition-va-droit-dans-le-mur-si-aucune-decision-difficile-n-est-prise-selon-la-cpme-20250220"
    },
    {
        "title": "Robert de Niro, pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis dans Zero Day : \u00abLe pouvoir est un privil\u00e8ge\u00a0\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le com\u00e9dien am\u00e9ricain incarne un ancien chef de l\u2019\u00c9tat dans un thriller parano\u00efaque en six \u00e9pisodes \u00e0 d\u00e9couvrir sur Netflix.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/series/robert-de-niro-president-des-etats-unis-dans-zero-day-le-pouvoir-est-un-privilege-20250220"
    },
    {
        "title": "Avant le congr\u00e8s du PS, l\u2019offensive de Fran\u00e7ois Hollande met d\u00e9j\u00e0 Olivier Faure sous pression",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors qu\u2019il doit remettre en jeu son mandat de premier secr\u00e9taire au printemps, le patron du parti cherche \u00e0 barrer la route \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident, qui lorgne 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avant-le-congres-du-ps-l-offensive-de-francois-hollande-met-deja-olivier-faure-sous-pression-20250220"
    },
    {
        "title": "Combien co\u00fbterait vraiment l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT, Sophie Binet, a estim\u00e9 ce jeudi 20 f\u00e9vrier que revenir sur la r\u00e9forme de 2023 co\u00fbterait \u00ab10 milliards d\u2019euros \u00e0 horizon 2030\u00bb, un chiffre \u00abtout \u00e0 fait soutenable\u00bb, selon elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/l-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-ne-couterait-elle-vraiment-pas-tres-cher-20250109"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s avoir injuri\u00e9 \u00abAllah\u00bb, un lyc\u00e9en girondin menac\u00e9 de mort et harcel\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Le lyc\u00e9en, \u00e2g\u00e9 de 15 ans, avait r\u00e9pondu \u00abAllah\u00bb \u00e0 un interlocuteur anonyme avec lequel il \u00e9changeait sur Instagram apr\u00e8s que ce dernier lui a demand\u00e9 de \u00abtrouver un nom de chien commen\u00e7ant par A\u00bb. Trois suspects ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue, mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/apres-avoir-injurie-allah-un-lyceen-girondin-menace-de-mort-et-harcele-sur-les-reseaux-sociaux-20250220"
    },
    {
        "title": "Tabac : Philip Morris condamn\u00e9 \u00e0 500.000 euros d'amende pour publicit\u00e9 ill\u00e9gale en France",
        "summary": "Le site d\u00e9di\u00e9 au dispositif de tabac chauff\u00e9 IQOS, commercialis\u00e9 par le cigarettier, pr\u00e9sente des mentions \u00abqui ont pour but ou pour effet de valoriser tant la qualit\u00e9 que la s\u00e9curit\u00e9 du dispositif IQOS\u00bb, selon la d\u00e9cision de justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/tabac-philip-morris-condamne-a-500-000-euros-d-amende-pour-publicite-illegale-en-france-20250220"
    },
    {
        "title": "Les sandales Birkenstock ne sont pas des \u0153uvres d\u2019art, selon la justice allemande",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre fabricant de chaussures avait d\u00e9pos\u00e9 plainte en 2023 contre plusieurs enseignes de mode, leur reprochant de vendre des mod\u00e8les similaires aux siens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-sandales-birkenstock-ne-sont-pas-des-oeuvres-d-art-selon-la-justice-allemande-20250220"
    },
    {
        "title": "Agresseur d\u2019un m\u00e9decin condamn\u00e9 \u00e0 des travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : le parquet de Bobigny a fait appel",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Un homme de 22 ans avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 jeudi dernier \u00e0 trois semaines de travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, 2000 euros de provisions et une interdiction de venir au cabinet. Un nouveau proc\u00e8s aura donc lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/agresseur-d-un-medecin-condamne-a-des-travaux-d-interet-general-le-parquet-de-bobigny-a-fait-appel-20250220"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9ficit d\u2019infrastructures, le vaste Canada lance enfin son TGV pour relier Qu\u00e9bec et Toronto",
        "summary": "Apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019atermoiements, le pays devrait se doter d\u2019un r\u00e9seau \u00e0 grande vitesse de 1000\u00a0km. Des entreprises fran\u00e7aises sont partie prenante d\u2019un projet estim\u00e9 \u00e0 100\u00a0milliards de dollars canadiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-deficit-d-infrastructures-le-vaste-canada-lance-enfin-son-tgv-pour-relier-quebec-et-toronto-20250220"
    },
    {
        "title": "Stup\u00e9fiants : les conducteurs de trains sont-ils vraiment exempt\u00e9s de contr\u00f4les policiers sur leur lieu de travail ?",
        "summary": "Le syndicat Sud-Rail s\u2019est r\u00e9cemment offusqu\u00e9 qu\u2019un conducteur de trains ait \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de se soumettre \u00e0 des tests de d\u00e9pistage de drogues et d\u2019alcool, expliquant que les agents SNCF devraient normalement en \u00eatre exempt\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/stupefiants-les-conducteurs-de-trains-sont-ils-vraiment-exemptes-de-controles-policiers-sur-leur-lieu-de-travail-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abLa Chine est nerveuse de voir Trump et Poutine se parler\u00bb: P\u00e9kin aux aguets face au cavalier seul russo-am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - P\u00e9kin tente de peser sur les n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine, appuyant les positions du Kremlin, mais redoute un accord dans son dos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-est-nerveuse-de-voir-trump-et-poutine-se-parler-pekin-aux-aguets-face-au-cavalier-seul-russo-americain-20250220"
    },
    {
        "title": "Duo Trump-Poutine, envoi de troupes, n\u00e9gociations sur l\u2019Ukraine\u2026 Ce qu\u2019il faut retenir du questions-r\u00e9ponses de Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, quelques jours avant son d\u00e9placement \u00e0 Washington pr\u00e9vu lundi, s\u2019est exprim\u00e9 en direct sur les r\u00e9seaux sociaux ce jeudi soir sur la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/duo-trump-poutine-envoi-de-troupes-negociations-sur-l-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-questions-reponses-de-macron-20250220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron envisage d\u2019envoyer des troupes \u00abplut\u00f4t\u00bb une fois la paix conclue",
        "summary": "Au lendemain d\u2019une r\u00e9union sur la s\u00e9curit\u00e9 en Europe avec les diff\u00e9rents partis politiques, Emmanuel Macron a indiqu\u00e9 ce jeudi ne pas vouloir envoyer de troupes d\u00e8s \u00abdemain\u00bb en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-envisage-d-envoyer-des-troupes-plutot-une-fois-la-paix-conclue-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Emmanuel Macron alerte les partis sur la \u00ab\u00a0menace existentielle\u00a0\u00bb russe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a re\u00e7u les repr\u00e9sentants des principaux partis, jeudi, pour partager un certain nombre d\u2019informations sur la situation internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-l-elysee-emmanuel-macron-alerte-les-partis-sur-la-menace-existentielle-russe-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019est pas l\u2019avenir du pays\u00bb\u00a0: la mauvaise passe de Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De sondages en \u00e9lections partielles, tous les voyants sont au rouge pour La France insoumise. Pourtant, le leader d\u2019extr\u00eame gauche continue \u00e0 se dire confiant dans l\u2019avenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-est-pas-l-avenir-du-pays-la-mauvaise-passe-de-jean-luc-melenchon-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai tout perdu, mais je suis debout\u00bb : Julien Bayou r\u00e9agit apr\u00e8s le classement sans suite d\u2019une enqu\u00eate pour harc\u00e8lement moral",
        "summary": "La proc\u00e9dure, ouverte apr\u00e8s une plainte pour harc\u00e8lement moral et abus de faiblesse de l\u2019ex-compagne de l\u2019ancien dirigeant du parti EELV, a \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9e fin janvier pour \u00ababsence d\u2019infraction\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/j-ai-tout-perdu-mais-je-suis-debout-julien-bayou-reagit-apres-le-classement-sans-suite-d-une-enquete-pour-harcelement-moral-20250220"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin\u00a0au Figaro: \u00abMon plan pour couper du monde les 100\u00a0narcotrafiquants les plus dangereux\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le garde des Sceaux d\u00e9voile le r\u00e9gime carc\u00e9ral de la prison de haute s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 il compte les regrouper. Inspir\u00e9 des lois antimafia italiennes, ce projet sera soumis au Parlement le 17\u00a0mars prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-au-figaro-mon-plan-pour-couper-du-monde-les-100-narcotrafiquants-les-plus-dangereux-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates compl\u00e8tement attard\u00e9\u00bb : Elon Musk s\u2019en prend \u00e0 un astronaute qui l'accuse de mentir",
        "summary": "Contredit au sujet de deux astronautes am\u00e9ricains bloqu\u00e9s dans l\u2019espace depuis des mois, Elon Musk s\u2019en est violemment pris \u00e0 un astronaute danois par messages interpos\u00e9s sur X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/vous-etes-completement-attarde-elon-musk-s-en-prend-a-un-astronaute-qui-l-accuse-de-mentir-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00cele-de-France : une panne \u00e9lectrique cause l\u2019interruption des lignes L et U du Transilien",
        "summary": "Une importante panne \u00e9lectrique est survenue en fin d\u2019apr\u00e8s-midi dans le quartier d\u2019affaires de La D\u00e9fense. Le trafic ne reprendra pas avant vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ile-de-france-une-panne-electrique-cause-l-interruption-des-lignes-l-et-u-du-transilien-20250220"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s du chanteur Liam Payne : non-lieu pour trois des cinq inculp\u00e9s",
        "summary": "La justice Argentine a confirm\u00e9 ses poursuites contre deux des cinq individus suspect\u00e9s d\u2019avoir fourni de la drogue \u00e0 l\u2019ancien membre des One Direction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/deces-du-chanteur-liam-payne-non-lieu-pour-trois-des-cinq-inculpes-20250220"
    },
    {
        "title": "Le DOGE d\u2019Elon Musk annonce une \u00e9conomie de 8 milliards de dollars en mettant fin \u00e0 un contrat qui valait... 8 millions",
        "summary": "Sur les 16 milliards de dollars d\u2019\u00e9conomies annonc\u00e9es, la moiti\u00e9 proviendrait d\u2019un seul contrat, estim\u00e9 \u00e0 8 milliards de dollars par le d\u00e9partement de l\u2019efficacit\u00e9 gouvernementale... alors que celui-ci ne vaudrait r\u00e9ellement que 8 millions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-doge-d-elon-musk-annonce-une-economie-de-8-milliards-de-dollars-en-mettant-fin-a-un-contrat-qui-valait-8-millions-20250220"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : plusieurs bus touch\u00e9s par des explosions lors d\u2019un attentat terroriste pr\u00e9sum\u00e9",
        "summary": "Les bus vis\u00e9s \u00e9taient vides au moment des explosions, caus\u00e9es par des bombes avec minuteur. Aucun bless\u00e9 n\u2019est pour l\u2019heure \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-plusieurs-bus-touches-par-une-explosion-lors-d-un-attentat-terroriste-presume-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abEn se faisant l\u2019idiot utile de Poutine, Trump pourrait mener l\u2019Am\u00e9rique \u00e0 l\u2019autodestruction g\u00e9opolitique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le docteur en g\u00e9opolitique et directeur de recherche \u00e0 l\u2019Institut Thomas More, Jean-Sylvestre Mongrenier, souligne la difficult\u00e9 de comprendre le comportement du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, pris dans \u00abla fiction g\u00e9opolitique d\u2019une toute-puissance am\u00e9ricaine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-se-faisant-l-idiot-utile-de-poutine-trump-pourrait-mener-l-amerique-a-l-autodestruction-geopolitique-20250220"
    },
    {
        "title": "Laure Mandeville: \u00abL\u2019Occident br\u00fble-t-il?\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Depuis quelques jours, Trump semble litt\u00e9ralement passer \u00e0 l\u2019ennemi, abandonnant les siens, une position dont les ressorts restent tr\u00e8s \u00e9nigmatiques. La relation transatlantique est en lambeaux, et l\u2019Europe doit prendre la rel\u00e8ve des \u00c9tats-Unis pour assurer sa s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/laure-mandeville-l-occident-brule-t-il-20250220"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont les al\u00e9as du direct...\u00bb : des probl\u00e8mes techniques au d\u00e9but du \u00abquestions-r\u00e9ponses\u00bb de Macron sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine diplomatique intense sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne pour contrer le dialogue russo-am\u00e9ricain sur l\u2019Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a r\u00e9pondu jeudi soir aux questions d\u2019internautes sur ses r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-sont-les-aleas-du-direct-des-problemes-techniques-au-debut-du-questions-reponses-de-macron-sur-l-ukraine-20250220"
    },
    {
        "title": "De Washington \u00e0 Kiev, bataille diplomatique sur l\u2019avenir de l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Donald Trump s\u2019est entretenu jeudi avec Volodymyr Zelensky. Emmanuel Macron et le premier ministre britannique Keir Starmer sont attendus lundi et jeudi \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-washington-a-kiev-bataille-diplomatique-sur-l-avenir-de-l-ukraine-20250220"
    },
    {
        "title": "Mariage refus\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers: les futurs plans du couple pour revenir uni en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce vendredi, devant le tribunal administratif de Montpellier, le fianc\u00e9 alg\u00e9rien contestera les conditions de son expulsion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mariage-refuse-a-beziers-les-futurs-plans-du-couple-pour-revenir-uni-en-france-20250220"
    }
]