[
    {
        "title": "Au lendemain de la \u00ab\u00a0grande panne\u00a0\u00bb, l\u2019Espagne toujours en qu\u00eate d\u2019explication",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement \u00e9carte la piste de la cyberattaque et l\u2019hypoth\u00e8se du ph\u00e9nom\u00e8ne atmosph\u00e9rique exceptionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/au-lendemain-de-la-grande-panne-l-espagne-toujours-en-quete-d-explication-20250429"
    },
    {
        "title": "Panne d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 g\u00e9ante : cinq morts en Espagne, une enqu\u00eate ouverte sur un \u00e9ventuel sabotage informatique",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le gouvernement espagnol a lanc\u00e9 ce mardi une commission d\u2019enqu\u00eate sur les causes de la m\u00e9ga-panne, qui a sem\u00e9 le chaos lundi sur toute la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique, alors que les autorit\u00e9s n\u2019excluent aucune hypoth\u00e8se.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/panne-de-courant-en-espagne-et-au-portugal-l-electricite-retablie-dans-pres-de-90-des-foyers-les-causes-du-black-out-toujours-inconnues-20250429"
    },
    {
        "title": "La centrale nucl\u00e9aire fran\u00e7aise de Golfech possible victime de la grande panne d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 en Espagne",
        "summary": "Un des r\u00e9acteurs nucl\u00e9aires du sud de la France pourrait s\u2019\u00eatre arr\u00eat\u00e9 lundi du fait des dysfonctionnements du r\u00e9seau \u00e9lectrique ib\u00e9rique, qui ont caus\u00e9 une coupure de courant massive en Espagne et au Portugal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-centrale-nucleaire-francaise-de-golfech-possible-victime-de-la-grande-panne-d-electricite-en-espagne-20250429"
    },
    {
        "title": "Ascenseurs, h\u00f4pitaux, trains... Le calvaire des Espagnols et Portugais pendant la coupure massive d\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Trains arr\u00eat\u00e9s en pleine voie, m\u00e9tros et feux de circulation interrompus, wifi et syst\u00e8mes de paiement hors-service, frigidaires inutilisables... La panne de courant survenue lundi 28 avril a paralys\u00e9 la vie des habitants la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ascenseurs-hopitaux-trains-le-calvaire-des-espagnols-et-portugais-pendant-la-coupure-massive-d-electricite-20250429"
    },
    {
        "title": "Comment la France s\u2019organise pour \u00e9chapper \u00e0 une panne \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "\u00c0 tout instant, le gestionnaire du r\u00e9seau de transport (RTE) veille \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre entre la consommation, la production, les imports et les exports d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Un exercice indispensable au bon fonctionnement du syst\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/comment-le-gestionnaire-du-reseau-d-electricite-evite-les-pannes-en-france-20250429"
    },
    {
        "title": "Attaques des prisons: dans les coulisses d\u2019une enqu\u00eate hors norme pour confondre les auteurs",
        "summary": "Au total, 26\u00a0suspects avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s mardi soir, au terme d\u2019une traque complexe o\u00f9 plus de cent \u00ab\u00a0techniques sp\u00e9ciales\u00a0\u00bb ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attaques-des-prisons-dans-les-coulisses-d-une-enquete-hors-norme-pour-confondre-les-auteurs-20250429"
    },
    {
        "title": "\u00abUne h\u00e9r\u00e9sie\u00bb : Dupond-Moretti fustige les d\u00e9clarations de Darmanin sur les frais d\u2019incarc\u00e9ration",
        "summary": "Au micro de RTL ce mardi, l\u2019avocat et ancien Garde des Sceaux a d\u00e9nonc\u00e9 les d\u00e9clarations de son successeur, qui a annonc\u00e9 d\u00e9fendre la \u00abparticipation\u00bb des prisonniers aux frais de leur incarc\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-heresie-dupont-moretti-fustige-les-declarations-de-darmanin-sur-les-frais-d-incarceration-20250429"
    },
    {
        "title": "\u00abLa prison est un service public\u00bb\u00a0: comment G\u00e9rald Darmanin veut faire payer les prisonniers",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de la Justice devrait s\u2019appuyer sur une proposition de loi d\u00e9j\u00e0 existante pour faire r\u00e9gler aux d\u00e9tenus des \u00ab\u00a0frais d\u2019incarc\u00e9ration\u00a0\u00bb, qui pourraient s\u2019\u00e9lever \u00e0 5\u00a0euros par jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-prison-est-un-service-public-comment-gerald-darmanin-veut-faire-payer-les-prisonniers-20250429"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic\u00a0: la proposition de loi d\u00e9finitivement adopt\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Vot\u00e9e \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 au S\u00e9nat lundi apr\u00e8s-midi, la proposition de loi visant \u00e0 lutter contre les narcotrafiquants vient d\u2019\u00eatre d\u00e9finitivement adopt\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s au Palais Bourbon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lutte-contre-le-narcotrafic-la-proposition-de-loi-definitivement-adoptee-a-l-assemblee-nationale-20250429"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers : \u00ab\u00a0Ce que dit le narcotrafic de l\u2019affaissement de la France\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le trafic, la drogue et le crime organis\u00e9 n\u2019ont pas attendu notre temps pour semer la mort, mais il faut \u00eatre Pangloss pour ne pas voir que nous ne cessons de franchir des seuils..",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-ce-que-dit-le-narcotrafic-de-l-affaissement-de-la-france-20250429"
    },
    {
        "title": "Su\u00e8de : au moins trois morts dans une fusillade pr\u00e8s de Stockholm, selon la police",
        "summary": "Des d\u00e9tonations ont \u00e9t\u00e9 entendues dans le centre-ville d\u2019Uppsala, \u00e0 une soixantaine de kilom\u00e8tres au nord de Stockholm, aux alentours de 17 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/suede-plusieurs-blesses-dans-une-fusillade-en-pleine-rue-annonce-la-police-20250429"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 100 jours de mandat, pourquoi la baisse de popularit\u00e9 de Trump n\u2019a rien d\u2019un \u00ab\u00e9croulement\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les instituts de sondage am\u00e9ricains ont r\u00e9cemment publi\u00e9 une vague d\u2019enqu\u00eates d\u2019opinion en nette baisse qualifi\u00e9es d\u2019\u00abinqui\u00e9tantes\u00bb. Pourtant, cette chute des 100 premiers jours n\u2019a rien d\u2019in\u00e9dit, bien qu\u2019elle apparaisse plus importante pour Trump que pour certains de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-100-jours-de-mandat-pourquoi-la-baisse-de-popularite-de-trump-n-a-rien-d-un-ecroulement-20250429"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la pire blessure auto-inflig\u00e9e que j\u2019ai jamais vue\u00bb: comment les 100 premiers jours de Trump ont secou\u00e9 l\u2019\u00e9conomie mondiale",
        "summary": "R\u00c9CIT - La politique commerciale erratique du pr\u00e9sident a d\u00e9sorient\u00e9 les investisseurs. Elle risque de co\u00fbter cher \u00e0 la croissance am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/c-est-la-pire-blessure-auto-infligee-que-j-ai-jamais-vue-comment-les-100-premiers-jours-de-trump-ont-secoue-l-economie-mondiale-20250429"
    },
    {
        "title": "Retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche : cent jours de pr\u00e9sidence en dix photos",
        "summary": "EN IMAGES - De son investiture le 20 janvier \u00e0 sa r\u00e9cente entrevue avec Volodymyr Zelensky dans la basilique Saint-Pierre, au Vatican le 26 avril, le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a appos\u00e9 sa marque comme aucun de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/retour-de-donald-trump-a-la-maison-blanche-cent-jours-de-presidence-en-dix-photos-20250429"
    },
    {
        "title": "\u00abUn grand silence s\u2019est abattu dans la ville\u00bb: cinquante ans apr\u00e8s, la chute de Sa\u00efgon racont\u00e9e par des Vietnamiens des deux camps",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la veille des c\u00e9l\u00e9brations, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti communiste a tendu la main \u00e0 ses compatriotes du Sud dans une rare d\u00e9claration appelant \u00e0 la \u00ab\u00a0r\u00e9conciliation nationale\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-grand-silence-s-est-abattu-dans-la-ville-cinquante-ans-apres-la-chute-de-saigon-racontee-par-des-vietnamiens-des-deux-camps-20250430"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Arsenal : Donnarumma muraille infranchissable, Demb\u00e9l\u00e9 chirurgical et Neves monstrueux",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes des Parisiens apr\u00e8s leur victoire sur le terrain d\u2019Arsenal, mardi, en demi-finales aller de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-a-arsenal-donnarumma-muraille-infranchissable-dembele-chirurgical-et-neves-monstrueux-20250429"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG r\u00e9alise un \u00e9norme coup face \u00e0 Arsenal et prend une option pour la finale",
        "summary": "Les Parisiens l\u2019ont emport\u00e9 face aux Gunners \u00e0 l\u2019Emirates Stadium mardi, en demi-finales aller de Ligue des champions. Ils devront conclure mercredi 7 mai, au Parc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-signe-un-exploit-a-arsenal-et-prend-une-option-pour-la-finale-20250429"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG: en vid\u00e9o, le but somptueux de Demb\u00e9l\u00e9 qui a \u00e9teint l\u2019Emirates Stadium",
        "summary": "D\u00e9couvrez en images tous les buts de la demi-finale aller de Ligue des champions entre Arsenal et le Paris SG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-psg-en-video-le-but-somptueux-de-dembele-qui-eteint-l-emirates-stadium-20250429"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord: Kim Jong-un ordonne d'acc\u00e9l\u00e9rer l'armement nucl\u00e9aire de sa marine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/coree-du-nord-kim-jong-un-ordonne-d-accelerer-l-armement-nucleaire-de-sa-marine-20250430"
    },
    {
        "title": "Le mari de Kamala Harris dit avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9vinc\u00e9 par Trump d'un mus\u00e9e de l'Holocauste",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-mari-de-kamala-harris-dit-avoir-ete-evince-par-trump-d-un-musee-de-l-holocauste-20250430"
    },
    {
        "title": "Trump marque ses cent jours sur un ton triomphaliste et agressif",
        "summary": "Devant une foule de partisans rassembl\u00e9s dans le Michigan, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a vant\u00e9 les \u00ab100 jours les plus r\u00e9ussis\u00bb de l\u2019histoire de son pays, se f\u00e9licitant de son offensive protectionniste et de ses op\u00e9rations d\u2019expulsion de clandestins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-marque-ses-cent-jours-sur-un-ton-triomphaliste-et-agressif-20250430"
    },
    {
        "title": "Des rapports internes concluent \u00e0 un climat antis\u00e9mite et antimusulman \u00e0 Harvard",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la prestigieuse universit\u00e9, Alan Garber, \u00e0 l\u2019initiative de ces deux rapports, s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 mettre en \u0153uvre les mesures pr\u00e9conis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-rapports-internes-concluent-a-un-climat-antisemite-et-antimusulman-a-harvard-20250430"
    },
    {
        "title": "Donald Trump signe un d\u00e9cret pour \u00e9viter un cumul de droits de douane aux constructeurs automobiles",
        "summary": "Les constructeurs vont ainsi \u00eatre exempt\u00e9s de payer d\u2019autres taxes douani\u00e8res, comme celles sur l\u2019acier ou l\u2019aluminium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/donald-trump-va-alleger-temporairement-les-droits-de-douane-pour-l-industrie-automobile-20250429"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00ab\u00a0Comment saboter le dollar en cent jours\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - \u00c0 regretter leur \u00ab\u00a0privil\u00e8ge exorbitant\u00a0\u00bb, les \u00c9tats-Unis de Donald Trump laissent les march\u00e9s imaginer des sc\u00e9narios catastrophes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertille-bayart-comment-saboter-le-dollar-en-cent-jours-20250429"
    },
    {
        "title": "1er mai : quelles manifestations sont-elles pr\u00e9vues en France ?",
        "summary": "Les syndicats descendent dans la rue ce jeudi \u00e0 l\u2019occasion de la F\u00eate du Travail. Le Figaro fait le point sur les rassemblements programm\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/1er-mai-quelles-manifestations-sont-elles-prevues-en-france-20250430"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG : les Ultras parisiens envahissent Londres, Wenger en guest-star et le h\u00e9ros Demb\u00e9l\u00e9... le choc en images",
        "summary": "DIAPORAMA - Retrouvez les plus belles images de la soir\u00e9e de Ligue des champions \u00e0 l\u2019Emirates Stadium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-psg-les-ultras-parisiens-envahissent-londres-wenger-en-guest-star-et-le-heros-dembele-le-choc-en-images-20250430"
    },
    {
        "title": "Inde : au moins 15 morts dans l'incendie d'un h\u00f4tel \u00e0 Calcutta",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/au-moins-15-morts-dans-l-incendie-d-un-hotel-en-inde-20250430"
    },
    {
        "title": "Biarritz : la rue de \u00abLa N\u00e9gresse\u00bb bient\u00f4t rebaptis\u00e9e rue \u00abde L'All\u00e9gresse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019origine d\u2019un conflit judiciaire entre la municipalit\u00e9 basque et une association d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de la colonisation, la rue doit \u00eatre renomm\u00e9e rue \u00abde L\u2019All\u00e9gresse\u00bb, conform\u00e9ment au r\u00e9sultat d\u2019une consultation citoyenne, a indiqu\u00e9 la ville mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/biarritz-la-rue-de-la-negresse-bientot-rebaptisee-rue-de-l-allegresse-20250430"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les \u00c9tats-Unis jugent \u00ababsurde\u00bb la tr\u00eave de trois jours annonc\u00e9e par Poutine et menacent de jeter l\u2019\u00e9ponge",
        "summary": "Washington ne veut \u00abpas d\u2019un cessez-le-feu de trois jours (...) mais un cessez-le-feu complet et durable et la fin du conflit\u00bb, a assur\u00e9 la porte-parole du d\u00e9partement d\u2019\u00c9tat ce mardi, tandis qu\u2019un envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Donald Trump a rappel\u00e9 que la Russie \u00abn\u2019a pas gagn\u00e9 la guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-etats-unis-jugent-absurde-la-treve-de-trois-jours-annoncee-par-poutine-et-menacent-de-jeter-l-eponge-20250430"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : environ 600 soldats nord-cor\u00e9ens tu\u00e9s au combat au c\u00f4t\u00e9 de la Russie, selon un d\u00e9put\u00e9 sud-cor\u00e9en",
        "summary": "La Cor\u00e9e du Nord a pour la premi\u00e8re fois reconnu cette semaine avoir envoy\u00e9 des troupes en Russie pour l\u2019aider \u00e0 reprendre aux Ukrainiens les zones de la r\u00e9gion russe de Koursk dont ils s\u2019\u00e9taient empar\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-environ-600-soldats-nord-coreens-tues-au-combat-au-cote-de-la-russie-selon-un-depute-sud-coreen-20250430"
    },
    {
        "title": "La consommation des m\u00e9nages recule fortement en mars, \u00e0 son plus bas niveau depuis 2014",
        "summary": "L\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique de la France a enregistr\u00e9 une l\u00e9g\u00e8re progression de 0,1% au premier trimestre, frein\u00e9e dans son \u00e9lan par une consommation des m\u00e9nages atone et des investissements en berne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-consommation-des-menages-recule-fortement-en-mars-a-son-plus-bas-niveau-depuis-2014-20250430"
    },
    {
        "title": "Ukraine, Sahel : les parlementaires s\u2019interrogent sur le d\u00e9faut d\u2019anticipation des services de renseignements fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans son rapport annuel, que Le Figaro a pu consulter en avant-premi\u00e8re, la D\u00e9l\u00e9gation parlementaire au renseignement cherche \u00e0 tirer des le\u00e7ons des derni\u00e8res \u00absurprises strat\u00e9giques\u00bb qui ont pris en d\u00e9faut les services fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-sahel-les-parlementaires-s-interrogent-sur-le-defaut-d-anticipation-des-services-de-renseignements-20250429"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : souffrir et gagner, le PSG sait faire aussi",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Capable de faire le dos rond \u00e0 certains moments, le Paris-SG a (encore) brill\u00e9 par sa solidarit\u00e9 mardi, sur le terrain d\u2019Arsenal. De bon augure pour la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-souffrir-et-gagner-le-psg-sait-faire-aussi-20250430"
    },
    {
        "title": "Nice : un appel pour raviver la s\u00e9pulture d\u2019Alfred Agostinelli, chauffeur et muse de Marcel Proust",
        "summary": "Un si\u00e8cle apr\u00e8s la mort tragique de celui qui inspira au g\u00e9ant de la litt\u00e9rature son personnage d\u2019Albertine dans \u00c0 la recherche du temps perdu, une souscription publique entend redonner \u00e0 sa tombe un \u00e9clat digne de la m\u00e9moire proustienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-un-appel-pour-raviver-la-sepulture-d-alfred-agostinelli-chauffeur-et-muse-de-marcel-proust-20250430"
    },
    {
        "title": "Chine : apr\u00e8s six mois dans l\u2019espace, les trois astronautes de la mission Shenzhou-19 de retour sur Terre",
        "summary": "Le pays a inject\u00e9 des milliards d\u2019euros dans son programme spatial afin de rattraper les \u00c9tats-Unis et la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/chine-apres-six-mois-dans-l-espace-les-trois-astronautes-de-la-mission-shenzhou-19-de-retour-sur-terre-20250430"
    },
    {
        "title": "27\u00b0C \u00e0 Rennes, 26\u00b0C \u00e0 Lille, 29\u00b0C au Mans... des temp\u00e9ratures exceptionnelles attendues partout en France",
        "summary": "Le temps estival s\u2019installe durablement, et les orages li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9volution diurne deviendront de plus en plus rares. Dans les villes de la moiti\u00e9 nord, des records de chaleur quotidiens pourraient \u00eatre atteints en cette derni\u00e8re journ\u00e9e d\u2019avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mercredi-30-avril-record-de-chaleur-pour-le-dernier-jour-du-mois-20250429"
    },
    {
        "title": "Succession du pape Fran\u00e7ois : quelle influence pour les cardinaux fran\u00e7ais dans le conclave ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nom du cardinal Aveline, archev\u00eaque de Marseille, est de plus en plus cit\u00e9. Sans en faire un favori, cela indique que les pr\u00e9lats fran\u00e7ais peuvent jouer un r\u00f4le dans la succession de Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/succession-du-pape-francois-quelle-influence-pour-les-cardinaux-francais-dans-le-conclave-20250430"
    },
    {
        "title": "Vatican : deux cardinaux absents du conclave pour raisons de sant\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9sistement de deux pr\u00e9lats \u00e9lecteurs ram\u00e8ne le quorum des deux tiers des voix n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9lection du nouveau pape \u00e0 89. Le scrutin doit d\u00e9buter le 7 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vatican-deux-cardinaux-absents-du-conclave-pour-raisons-de-sante-20250429"
    },
    {
        "title": "Visualisez l\u2019inflation en France sur les douze derniers mois",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La hausse des prix \u00e0 la consommation atteint 0,8% sur un an en avril, contre 2,2% l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 la m\u00eame \u00e9poque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/visualisez-l-inflation-en-france-sur-les-douze-derniers-mois-20250328"
    },
    {
        "title": "Laurent Marcangeli : \u00abPermettre aux agents publics de rejoindre la r\u00e9serve en quelques clics\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN \u2013 Le ministre de la Fonction publique lance un appel \u00e0 tous les Fran\u00e7ais pour s\u2019engager dans les diff\u00e9rentes r\u00e9serves, dont les d\u00e9marches d\u2019adh\u00e9sion seront simplifi\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-marcangeli-permettre-aux-agents-publics-de-rejoindre-la-reserve-en-quelques-clics-20250430"
    },
    {
        "title": "Sur les routes de France : nos 40 \u00e9tapes culturelles, nature et gourmandes",
        "summary": "EXCLUSIF - D\u00e9couvrez les 40 id\u00e9es de visites du Figaro Magazine, du nord au sud et de l\u2019est \u00e0 l\u2019ouest de la France, pour de magnifiques escapades au c\u0153ur de la nature et des joyaux du territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/inspiration/sur-les-routes-de-france-nos-40-etapes-culturelles-nature-et-gourmandes-20250425"
    },
    {
        "title": "TotalEnergies voit son b\u00e9n\u00e9fice reculer de 33% au premier trimestre",
        "summary": "\u00abDans un environnement de prix globalement \u00e9quivalent \u00e0 celui du quatri\u00e8me trimestre, TotalEnergies affiche au premier trimestre des r\u00e9sultats solides\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Patrick Pouyann\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/totalenergies-voit-son-benefice-reculer-de-33-au-premier-trimestre-20250430"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : la pr\u00e9fecture demande aux collectivit\u00e9s d\u2019abroger les cong\u00e9s menstruels",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, des communes l\u2019exp\u00e9rimentent. Or, ce dispositif, qui passe par la mise en place d\u2019une autorisation sp\u00e9ciale d\u2019absence pour les femmes victimes de r\u00e8gles douloureuses, n\u2019est pas autoris\u00e9 par la loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-la-prefecture-demande-aux-collectivites-d-abroger-les-conges-menstruels-20250430"
    },
    {
        "title": "Les \u00abincertitudes\u00bb li\u00e9es aux droits de douane forcent Stellantis \u00e0 temporiser",
        "summary": "En difficult\u00e9 depuis 2024, le groupe a vu son chiffre d\u2019affaires baisser de 14% sur un an au premier trimestre 2025, \u00e0 35,8 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-incertitudes-liees-aux-droits-de-douane-forcent-stellantis-a-temporiser-20250430"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG : en vid\u00e9o, l\u2019explosion de joie de Javier Pastore au milieu des supporters parisiens",
        "summary": "LE SCAN SPORT - L\u2019ancien joueur argentin du PSG \u00e9tait au milieu des supporters parisiens ce mardi soir contre Arsenal. Et il a laiss\u00e9 exploser sa joie sur le but de Demb\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-psg-en-video-l-explosion-de-joie-de-javier-pastore-au-milieu-des-supporters-parisiens-20250430"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard: contrairement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le S\u00e9nat n\u2019observera pas une minute de silence",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la Chambre haute, G\u00e9rard Larcher, fera une \u00abd\u00e9claration\u00bb en pr\u00e9ambule de la s\u00e9ance des questions au gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/meurtre-dans-une-mosquee-du-gard-contrairement-a-l-assemblee-nationale-le-senat-n-observera-pas-une-minute-de-silence-20250430"
    },
    {
        "title": "\u00abUn homme de confiance\u00bb, serviable et gentil : qui \u00e9tait Aboubakar Ciss\u00e9, assassin\u00e9 dans une mosqu\u00e9e du Gard ?",
        "summary": "PORTRAIT - Les proches du Malien de 22 ans d\u00e9crivent un homme tr\u00e8s sociable et bien connu de la commune de La Grand-Combe. Ils d\u00e9noncent un meurtre \u00abl\u00e2che, raciste et islamophobe\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-homme-de-confiance-serviable-et-gentil-qui-etait-aboubakar-cisse-assassine-dans-une-mosquee-du-gard-20250429"
    },
    {
        "title": "Meurtre dans une mosqu\u00e9e du Gard : l\u2019audience sur la remise \u00e0 la France du suspect se tiendra mercredi",
        "summary": "Selon l\u2019avocat d\u2019Olivier H., meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de la mosqu\u00e9e de la Grand-Combe, la proc\u00e9dure d\u2019extradition devrait \u00eatre une formalit\u00e9, et ce dernier pourrait \u00eatre tr\u00e8s rapidement transf\u00e9r\u00e9 vers la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/italie-l-audience-sur-la-remise-a-la-france-du-meurtrier-d-aboubakar-cisse-se-tiendra-mercredi-20250429"
    },
    {
        "title": "Visualisez la croissance fran\u00e7aise en 2025",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 L\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise n\u2019a enregistr\u00e9 qu\u2019une timide hausse de son activit\u00e9 (0,1%) au premier trimestre 2025. Les pr\u00e9visions ont \u00e9t\u00e9 revues \u00e0 la baisse pour l\u2019ensemble de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 cause du contexte national et international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/visualisez-la-croissance-francaise-en-2025-20250430"
    },
    {
        "title": "\u00abTout a bascul\u00e9 le jour o\u00f9 j\u2019ai gagn\u00e9 trois fois plus que lui\u00bb : en couple, lorsque l\u2019\u00e9cart de salaire fait mal",
        "summary": "R\u00c8GLEMENT DE COMPTES - Les statistiques sont formelles : les couples se s\u00e9parent davantage lorsqu\u2019une femme gagne plus que son conjoint. Entre blessure d\u2019ego d\u2019un c\u00f4t\u00e9, surcro\u00eet d\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019autre, d\u00e9cryptage d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne qui transcende les g\u00e9n\u00e9rations.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/tout-a-bascule-le-jour-ou-j-ai-gagne-trois-fois-plus-que-lui-en-couple-lorsque-l-ecart-de-salaire-fait-mal-20250430"
    },
    {
        "title": "Attaques de prison : 4 nouvelles personnes interpell\u00e9es, 28 gardes \u00e0 vue au total",
        "summary": "Trois mineurs figurent parmi les nouveaux interpell\u00e9s. 24 gardes \u00e0 vue avaient \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9es mardi soir, tandis que deux avaient \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/attaques-de-prison-4-nouvelles-personnes-interpellees-28-gardes-a-vue-au-total-20250430"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9pistages antidrogue des chauffeurs de cars scolaires vont \u00eatre multipli\u00e9s, annonce le gouvernement",
        "summary": "Trois mois apr\u00e8s l\u2019accident de car scolaire en Eure-et-Loir, dont le conducteur \u00e9tait sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants, l\u2019ex\u00e9cutif doit d\u00e9tailler ce mercredi son plan \u00abpour le renforcement de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re du transport scolaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-depistages-antidrogue-des-chauffeurs-de-cars-scolaires-vont-etre-multiplies-annonce-le-gouvernement-20250430"
    },
    {
        "title": "Arsenal-PSG : Paris sort le grand jeu, l\u2019arrogance des Gunners\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de notre journaliste \u00e0 l\u2019Emirates Stadium, mardi, lors de la victoire 1-0 du PSG face \u00e0 Arsenal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-psg-paris-sort-le-grand-jeu-l-arrogance-des-gunners-les-rates-de-barcola-et-ramos-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250430"
    }
]