[
    {
        "title": "Attentat de Moscou: la Russie persiste \u00e0 accuser Kiev et l\u2019Occident",
        "summary": "REPORTAGE - Une semaine apr\u00e8s l\u2019attaque qui a fait 143\u00a0morts et 360\u00a0bless\u00e9s, l\u2019enqu\u00eate est dans le flou et la population, livr\u00e9e \u00e0 ses questions, reste sous le choc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-la-russie-persiste-a-accuser-kiev-et-l-occident-20240329"
    },
    {
        "title": "La Russie affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 un attentat dans le sud du pays",
        "summary": "Trois \u00abressortissants d'un pays d'Asie centrale\u00bb ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s, indique le FSB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-affirme-avoir-dejoue-un-attentat-dans-le-sud-du-pays-20240329"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : l\u2019\u00c9tat islamique confirme l'arrestation de quatre djihadistes",
        "summary": "Alors que les autorit\u00e9s russes visent toujours la piste ukrainienne, l\u2019organisation djihadiste reconna\u00eet l'arrestation en Russie de quatre de ses membres qui ont attaqu\u00e9 la salle dans la banlieue de Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-l-etat-islamique-confirme-l-arrestation-de-quatre-djihadistes-20240329"
    },
    {
        "title": "Salim Berrada, surnomm\u00e9 le \u00abvioleur de Tinder\u00bb, condamn\u00e9 \u00e0 18 ans de r\u00e9clusion criminelle",
        "summary": "Ce photographe de 38 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable de 12 viols et 3 agressions sexuelles. Il a \u00e9galement \u00e9cop\u00e9 d'une interdiction du territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/salim-berrada-surnomme-le-violeur-de-tinder-condamne-a-18-ans-de-reclusion-criminelle-20240329"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois annule \u00e0 la derni\u00e8re minute sa participation au Chemin de Croix",
        "summary": "\u00abPour pr\u00e9server sa sant\u00e9 le pape Fran\u00e7ois suivra ce soir le Chemin de croix au Colis\u00e9e depuis la R\u00e9sidence Sainte Marthe\u00bb, a annonc\u00e9 le Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-annule-a-la-derniere-minute-sa-participation-au-chemin-de-croix-20240329"
    },
    {
        "title": "Fin de r\u00e8gne au Vatican : comment l'\u00c9glise pr\u00e9pare l'apr\u00e8s-Fran\u00e7ois",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2024, onzi\u00e8me ann\u00e9e du pontificat, commence p\u00e9niblement pour Fran\u00e7ois. Sa sant\u00e9 se fragilise, mais sa volont\u00e9 de conduire les r\u00e9formes de l'\u00c9glise est plus puissante que jamais. Le feu vert donn\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9dictions de couples homosexuels a d\u00e9clench\u00e9 une rupture dans l'\u00c9glise. Beaucoup, y compris des proches, pensent d\u00e9sormais \u00e0 la succession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-regne-au-vatican-comment-l-eglise-prepare-l-apres-francois-20240329"
    },
    {
        "title": "Les incidents r\u00e9guliers de sant\u00e9 du pape Fran\u00e7ois inqui\u00e8tent l\u2019\u00c9glise catholique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les probl\u00e8mes m\u00e9dicaux se succ\u00e8dent depuis un an pour le pape, \u00e2g\u00e9 de 87\u00a0ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-incidents-reguliers-de-sante-du-pape-francois-inquietent-l-eglise-catholique-20240301"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai factur\u00e9 un client 35.000 francs pour un vin en cubi\u00bb : des sommeliers \u00e9toil\u00e9s avouent les pires erreurs de leur carri\u00e8re",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Symboles de l'excellence \u00e0 la fran\u00e7aise, les tables \u00e9toil\u00e9es ont aussi leurs casseroles. Grands crus jet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9vier, erreurs de facture colossales, des sommeliers parmi les meilleurs au monde confient leurs grands moments de solitude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/j-ai-facture-un-client-35-000-francs-pour-un-vin-en-cubi-des-sommeliers-etoiles-avouent-les-pires-erreurs-de-leur-carriere-20240329"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : des journalistes rappel\u00e9s \u00e0 l\u2019ordre, accus\u00e9s de vols dans l\u2019avion de Joe Biden",
        "summary": "L'ancien correspondant d'un grand journal aurait accumul\u00e9 assez d'assiettes Air Force One \u00e0 bordure dor\u00e9e pour y servir un soir le d\u00eener de ses invit\u00e9s, relate Politico.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-des-journalistes-rappeles-a-l-ordre-apres-des-vols-dans-l-avion-de-joe-biden-20240329"
    },
    {
        "title": "Lille-Lens : Zhegrova voit double, des Sang et or d\u00e9pass\u00e9s... Les tops et flops",
        "summary": "Edon Zhegrova a \u00e9t\u00e9 le h\u00e9ros de la soir\u00e9e lilloise dans ce derby du Nord remport\u00e9 2-1, vendredi, face \u00e0 Lens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lille-lens-zhegrova-a-assome-des-sang-et-or-depasses-les-tops-et-les-flops-20240329"
    },
    {
        "title": "Togo : le pr\u00e9sident renvoie la nouvelle Constitution devant l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/togo-le-president-renvoie-la-nouvelle-constitution-devant-l-assemblee-nationale-20240329"
    },
    {
        "title": "Yvelines : suspension d\u2019un professeur soup\u00e7onn\u00e9 d'attouchements sur \u00e9l\u00e8ve",
        "summary": "Le professeur de l\u2019\u00e9cole Jules-Vall\u00e8s dans les Yvelines n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour l\u2019instant. Une enqu\u00eate est en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/yvelines-suspension-d-un-professeur-soupconne-d-attouchements-sur-eleve-20240329"
    },
    {
        "title": "Paris: rififi \u00e0 droite en vue des \u00e9lections municipales de 2026",
        "summary": "R\u00c9CIT - Coulisses d\u2019une scission au sein du principal groupe d\u2019opposition \u00e0 Hidalgo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/paris-rififi-a-droite-en-vue-des-elections-municipales-de-2026-20240329"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe match Dati-Hidalgo aura-t-il vraiment lieu?\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Un choc frontal entre deux personnalit\u00e9s aussi pugnaces et d\u00e9termin\u00e9es que clivantes semble offrir la garantie d\u2019un r\u00e9cit politique \u00e0 potentiel m\u00e9diatique maximal, lors des municipales \u00e0 Paris en 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-match-dati-hidalgo-aura-t-il-vraiment-lieu-20240329"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'\u00c9tat valide l'arr\u00eat\u00e9 d'expulsion de l'imam Mahjoub Mahjoubi",
        "summary": "L'imam Mahjoub Mahjoubi a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 en f\u00e9vrier dernier apr\u00e8s avoir fait l\u2019objet de plusieurs signalements par la pr\u00e9fecture du Gard, notamment pour des propos qui \u00abremettent en cause les principes de la R\u00e9publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-conseil-d-etat-valide-l-arrete-d-expulsion-de-l-imam-mahjoub-mahjoubi-20240329"
    },
    {
        "title": "Contre la \u00abfornication\u00bb et pour \u00abpr\u00e9server le sang des musulmans\u00bb : qui est Mahjoub Mahjoubi, l\u2019imam accus\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00abanti-France\u00bb ?",
        "summary": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat a confirm\u00e9 l\u2019expulsion de l\u2019imam de 52 ans, vendredi 29 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/contre-la-fornication-et-pour-preserver-le-sang-des-musulmans-qui-est-mahjoub-mahjoubi-l-imam-accuse-d-etre-anti-france-20240219"
    },
    {
        "title": "Ce que vos invit\u00e9s remarquent forc\u00e9ment lorsqu'ils viennent chez vous",
        "summary": "Une sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9tiquette liste les maladresses que l\u2019on commet tous lorsque l\u2019on re\u00e7oit, de la visite guid\u00e9e au placement des invit\u00e9s, en passant par le rangement de la maison.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/ce-que-vos-invites-remarquent-forcement-lorsqu-ils-viennent-chez-vous-20240329"
    },
    {
        "title": "Cancer colorectal : un test sanguin va-t-il bouleverser le d\u00e9pistage ?",
        "summary": "Malgr\u00e9 leur efficacit\u00e9, les tests actuels reposant sur un autopr\u00e9l\u00e8vement de selles sont peu utilis\u00e9s. D\u2019o\u00f9 l\u2019int\u00e9r\u00eat suscit\u00e9 par un test sanguin en d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/cancer-colorectal-un-test-sanguin-va-t-il-bouleverser-le-depistage-20240329"
    },
    {
        "title": "Menaces d\u2019attentat dans les lyc\u00e9es : un mineur de 17 ans pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juge",
        "summary": "Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de menaces de mort envoy\u00e9es sur les espaces num\u00e9riques de travail de plusieurs lyc\u00e9es depuis le 20 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/menaces-d-attentats-dans-les-lycees-un-mineur-interpelle-dans-les-hauts-de-seine-20240328"
    }
]