[
    {
        "title": "D\u00e9linquance en France : l\u2019\u00e9difiant classement des crimes et d\u00e9lits, ville par ville",
        "summary": "EXCLUSIF - Combien d\u2019agressions, de cambriolages et autres infractions dans votre commune en un an ? Le Figaro d\u00e9voile tous les chiffres, des grandes m\u00e9tropoles aux petites villes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/delinquance-en-france-l-edifiant-classement-des-crimes-et-delits-ville-par-ville-20240326"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie a lanc\u00e9 la production de bombes a\u00e9riennes de trois tonnes",
        "summary": "Les FAB-3000 sont deux fois plus lourdes que les FAB-1500, elles-m\u00eames trois fois plus lourdes que les FAB-500. Mais le grand danger vient surtout des kits de guidage qui permettent de les transformer en \u00abbombes planantes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-a-lance-la-production-de-bombes-aeriennes-de-trois-tonnes-20240326"
    },
    {
        "title": "L'Otan \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'abattre les missiles russes trop proches de ses fronti\u00e8res",
        "summary": "Cette option fait suite au tir d\u2019un missile de croisi\u00e8re russe ayant p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 l\u2019espace a\u00e9rien polonais, dans la nuit de dimanche, avant d\u2019atteindre sa cible en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-otan-etudie-la-possibilite-d-abattre-les-missiles-russes-trop-proches-de-ses-frontieres-20240326"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la France \u00abn\u2019exclut pas\u00bb des r\u00e9quisitions dans l\u2019industrie pour passer en \u00ab\u00e9conomie de guerre\u00bb",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu, a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi \u00eatre pr\u00eat \u00e0 r\u00e9quisitionner \u00abdes personnels, des stocks ou des outils de productions\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-france-n-exclut-pas-des-requisitions-dans-l-industrie-pour-passer-en-economie-de-guerre-20240326"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Zelensky remplace un haut responsable de la s\u00e9curit\u00e9 dans un nouveau remaniement",
        "summary": "le pr\u00e9sident ukrainien a remplac\u00e9 Oleksiy Danilov, ancien secr\u00e9taire du Conseil national de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9fense, par Oleksandr Lytvynenko, chef du service de renseignement ext\u00e9rieur. Aucune explication n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour l\u2019instant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-zelensky-remplace-un-haut-responsable-de-la-securite-dans-un-nouveau-remaniement-20240326"
    },
    {
        "title": "M\u00e9dicaments, arr\u00eats maladie, ALD... Comment les Fran\u00e7ais vont \u00eatre mis \u00e0 contribution pour combler le d\u00e9ficit",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le d\u00e9ficit explose, le gouvernement cherche des \u00e9conomies tous azimuts, en particulier dans les d\u00e9penses sociales, sant\u00e9 en t\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/medicaments-arrets-maladie-ald-comment-les-francais-vont-etre-mis-a-contribution-pour-combler-le-deficit-20240326"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus: Mbapp\u00e9 fantomatique, Kolo Muani ressuscit\u00e9, Maignan pas rassurant",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro \u00e0 Marseille apr\u00e8s la victoire de l\u2019\u00e9quipe de France contre le Chili (3-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-notes-des-bleus-mbappe-fantomatique-kolo-muani-ressuscite-maignan-pas-rassurant-20240326"
    },
    {
        "title": "Amical : sans convaincre, les Bleus retrouvent le sourire face au Chili",
        "summary": "Apr\u00e8s la claque face \u00e0 l'Allemagne, samedi dernier, l'\u00e9quipe de France a dispos\u00e9 du Chili ce mardi, \u00e0 Marseille. Le r\u00e9sultat est l\u00e0, pas la mani\u00e8re\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/amical-sans-convaincre-les-bleus-retrouvent-le-sourire-face-au-chili-20240326"
    },
    {
        "title": "Budget : \u00abL\u2019hypoth\u00e8se\u00bb d\u2019une motion de censure est \u00absur la table\u00bb, avertit \u00c9ric Ciotti",
        "summary": "Invit\u00e9 de BFMTV mardi soir apr\u00e8s l\u2019annonce de l\u2019Insee concernant le d\u00e9ficit public de 2023, le pr\u00e9sident des R\u00e9publicains a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019\u00abon ne peut pas continuer dans cette situation, dans cette d\u00e9rive qui met en p\u00e9ril l'avenir de notre nation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-l-hypothese-d-une-motion-de-censure-est-sur-la-table-avertit-eric-ciotti-20240327"
    },
    {
        "title": "Macron et Lula lancent un programme d'investissements verts pour l'Amazonie",
        "summary": "Un moment hautement symbolique de ce premier jour a \u00e9t\u00e9 la remise par M. Macron de la L\u00e9gion d'honneur au chef indig\u00e8ne Raoni Metuktire, qu'il a serr\u00e9 dans ses bras.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-retrouvailles-de-macron-et-lula-sous-le-signe-de-l-amazonie-20240326"
    },
    {
        "title": "Malika Sorel, num\u00e9ro 2 de Jordan Bardella, \u00abassume\u00bb avoir \u00e9chang\u00e9 avec Emmanuel Macron",
        "summary": "Le Canard encha\u00een\u00e9 r\u00e9v\u00e8le que Malika Sorel, num\u00e9ro 2 de la liste du RN pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes, avait envoy\u00e9, plusieurs semaines de suite, des SMS au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique afin de lui proposer ses services, avant de rejoindre le RN quelques semaines plus tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/malika-sorel-numero-2-de-jordan-bardella-assume-avoir-echange-avec-emmanuel-macron-20240326"
    },
    {
        "title": "Vote du Ceta \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e: \u00abPas avant les europ\u00e9ennes\u00bb, annonce Franck Riester",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une interview au Figaro, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Commerce ext\u00e9rieur d\u00e9voile le plan du gouvernement pour d\u00e9jouer le pi\u00e8ge tendu par les communistes, qui veulent rejeter l\u2019accord de libre-\u00e9change entre l\u2019UE et le Canada.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vote-du-ceta-a-l-assemblee-pas-avant-les-europeennes-annonce-franck-riester-20240326"
    },
    {
        "title": "Vote sur le Ceta repouss\u00e9 apr\u00e8s les europ\u00e9ennes : les communistes vent debout apr\u00e8s l\u2019annonce de Riester dans Le Figaro",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019opposition du S\u00e9nat \u00e0 la ratification du trait\u00e9, les d\u00e9put\u00e9s PCF avaient annonc\u00e9 leur intention d'inscrire le texte dans leur niche parlementaire programm\u00e9e le 30 mai \u00e0 l'Assembl\u00e9e. Dix jours avant le scrutin communautaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vote-sur-le-ceta-repousse-apres-les-europeennes-les-communistes-vent-debout-apres-l-annonce-de-riester-dans-le-figaro-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est le r\u00eave de Bardella et de Macron\u00bb : Aubry sonne la charge contre l'abstention des \u00e9lecteurs de gauche aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "Invit\u00e9e de \u00abQuotidien\u00bb mardi soir, la chef de file des Insoumis pour le scrutin du 9 juin, qui est en difficult\u00e9 dans les sondages, a reconnu que les sympathisants de gauche \u00ab\u00e9taient pour le moment les plus d\u00e9mobilis\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/c-est-le-reve-de-bardella-et-de-macron-aubry-sonne-la-charge-contre-l-abstention-des-electeurs-de-gauche-aux-europeennes-20240326"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9cart entre le salaire net et brut peut-il vraiment atteindre plus de \u00ab40% \u00e0 50%\u00bb, comme l\u2019affirme Bruno Le Maire ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Dans son nouveau livre, le ministre de l\u2019\u00c9conomie questionne le financement du syst\u00e8me social fran\u00e7ais. Il pointe notamment du doigt son poids sur les salaires en insistant sur l\u2019\u00e9cart entre le revenu net et le brut qui atteindrait selon lui \u00ab40% \u00e0 50%\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ecart-entre-le-salaire-net-et-brut-peut-il-vraiment-atteindre-plus-de-40-a-50-comme-l-affirme-bruno-le-maire-20240326"
    },
    {
        "title": "Comment Bruno Le Maire veut augmenter votre salaire net",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019\u00c9conomie d\u00e9fend l\u2019id\u00e9e d\u2019une baisse des cotisations salariales qui serait compens\u00e9e par une hausse de la TVA. C\u2019est le retour de la fameuse TVA sociale, ch\u00e8re \u00e0 la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/quand-bruno-le-maire-propose-d-augmenter-la-tva-en-echange-d-une-baisse-des-cotisations-salariales-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis fier d\u2019avoir pu \u00e9crire cette histoire\u00bb : la lettre d\u2019adieu de Jean-Charles Naouri aux salari\u00e9s de Casino",
        "summary": "\u00c0 la veille de quitter le groupe, le PDG, admet avoir \u00abtotalement conscience que le contexte actuel\u00bb, \u00e0 savoir le passage du groupe sous le contr\u00f4le de Daniel Kretinsky, \u00abest difficile pour la plupart\u00bb des salari\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-suis-fier-d-avoir-pu-ecrire-cette-histoire-la-lettre-d-adieu-de-jean-charles-naouri-aux-salaries-de-casino-20240326"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit: la France fait moins bien que l\u2019Espagne, le Portugal ou la Gr\u00e8ce et perd de la cr\u00e9dibilit\u00e9 en Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Autrefois mauvais \u00e9l\u00e8ves de l\u2019Europe, certains pays peuvent d\u00e9sormais donner des le\u00e7ons de gestion \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-la-france-fait-moins-bien-que-l-espagne-le-portugal-ou-la-grece-et-perd-de-la-credibilite-en-europe-20240326"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pitaux: vers des hausses de tarif de 4% pour les \u00e9tablissements publics",
        "summary": "Les tarifs des h\u00f4pitaux vont augmenter en 2024 de 4,3% pour les \u00e9tablissements publics et priv\u00e9s non lucratifs et de 0,3% pour ceux qui appartiennent au secteur priv\u00e9 lucratif, a annonc\u00e9 le ministre de la Sant\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/hopitaux-vers-des-hausses-de-tarif-de-4-pour-les-etablissements-publics-20240327"
    },
    {
        "title": "La maire de Nantes \u00e9trille \u00ables r\u00e9acs\u00bb pour ses 10 ans \u00e0 la t\u00eate de l\u2019agglom\u00e9ration",
        "summary": "\u00c9lue en 2014 \u00e0 la t\u00eate de la 6e ville de France, Johanna Rolland tire \u00e0 boulet rouge sur tous ceux qui ne partagent pas sa vision sur le monde qui change. \u00abOn fera sans\u00bb, promet-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/la-maire-de-nantes-etrille-les-reacs-pour-ses-10-ans-a-la-tete-de-l-agglomeration-20240327"
    },
    {
        "title": "Mort de Richard Serra, le g\u00e9ant de la sculpture am\u00e9ricaine",
        "summary": "L\u2019artiste am\u00e9ricain s\u2019est \u00e9teint \u00e0 85 ans des suites d\u2019une pneumonie. Le plasticien \u00e9tait connu pour ses plaques monumentales qu'il avait expos\u00e9es dans le monde entier",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/mort-de-richard-serra-le-geant-de-la-sculpture-americaine-20240327"
    },
    {
        "title": "Face au d\u00e9rapage du d\u00e9ficit, les partis politiques font leurs propositions",
        "summary": "FOCUS - \u00c0 l\u2019occasion de la r\u00e9union entre le gouvernement et les oppositions sur les mesures d\u2019\u00e9conomies, les discussions s\u2019annoncent difficiles. Chaque parti compte bien faire valoir ses id\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-au-derapage-du-deficit-les-partis-politiques-font-leurs-propositions-20240326"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina: la garde \u00e0 vue des trois personnes a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e",
        "summary": "L\u2019adolescente de 15 ans a disparu le 23 septembre dernier \u00e0 proximit\u00e9 de Sainte-Blaise-la-Roche, dans le Bas-Rhin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-lina-trois-personnes-en-garde-a-vue-20240326"
    },
    {
        "title": "Les Vingt-Sept continuent de se diviser sur les restrictions \u00e0 imposer \u00e0 l'Ukraine",
        "summary": "Selon Bruxelles, un plafonnement qui, outre l\u2019accord initial, inclurait bl\u00e9 et orge, avec une p\u00e9riode de r\u00e9f\u00e9rence \u00e9largie \u00e0 2021, r\u00e9duirait au total d'environ 1,2 milliard d'euros les exportations ukrainiennes dans l'UE par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-vingt-sept-continuent-de-se-diviser-sur-les-restrictions-a-imposer-a-l-ukraine-20240327"
    },
    {
        "title": "Pourquoi un avion bard\u00e9 de cam\u00e9ras va-t-il survoler la Loire-Atlantique ?",
        "summary": "Une campagne de photographie a\u00e9rienne s\u2019appr\u00eate \u00e0 r\u00e9aliser la cartographie pr\u00e9cise des voiries de Loire-Atlantique. Des donn\u00e9es qui ont vocation \u00e0 \u00eatre mises en commun avec les collectivit\u00e9s et les exploitants de r\u00e9seaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pourquoi-un-avion-barde-de-cameras-va-t-il-survoler-la-loire-atlantique-20240327"
    },
    {
        "title": "La Banque de France invite les employeurs \u00e0 verser les salaires avant le week-end de P\u00e2ques",
        "summary": "Les virements bancaires seront en effet suspendus quatre jours \u00e0 partir de ce jeudi 28 mars au soir pour le week-end de P\u00e2ques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-banque-de-france-invite-les-employeurs-a-verser-les-salaires-avant-le-week-end-de-paques-20240327"
    },
    {
        "title": "Devant Lula, Emmanuel Macron d\u00e9core de la L\u00e9gion d\u2019honneur le cacique Raoni en Amazonie",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9fenseur de l\u2019Amazonie \u00e2g\u00e9 de 90 ans d\u00e9nonce la d\u00e9forestation de l\u2019Amazonie qui menace la survie des peuples indig\u00e8nes qui y vivent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/devant-lula-emmanuel-macron-decore-de-la-legion-d-honneur-le-cacique-raoni-en-amazonie-20240327"
    },
    {
        "title": "Le Mercosur, divergence au menu de la visite d\u2019Emmanuel Macron au Br\u00e9sil",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes, et alors que l\u2019accord de libre-\u00e9change est l\u2019une des menaces point\u00e9es par les agriculteurs fran\u00e7ais, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne compte pas faire varier sa position lors de ses \u00e9changes avec son homologue br\u00e9silien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-mercosur-divergence-au-menu-de-la-visite-d-emmanuel-macron-au-bresil-20240326"
    },
    {
        "title": "Au Br\u00e9sil, Emmanuel Macron mise sur Lula pour rallier le \u00abSud global\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a entam\u00e9, mardi, une visite de trois jours dans ce pays d\u2019Am\u00e9rique latine pour y forger un partenariat strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-bresil-emmanuel-macron-mise-sur-lula-pour-rallier-le-sud-global-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai multipli\u00e9 par trois le prix de la nuit pendant les JO\u00bb, ces propri\u00e9taires qui ont franchi le pas",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Seulement 42 % des Fran\u00e7ais ont pr\u00e9vu de mettre leur bien sur une plate-forme de locations touristiques, selon un sondage r\u00e9alis\u00e9 par le r\u00e9seau immobilier Orpi aupr\u00e8s de ses clients, en d\u00e9cembre 2023.Ils nous racontent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/j-ai-multiplie-par-trois-le-prix-de-la-nuit-pendant-les-jo-ces-proprietaires-qui-ont-franchi-le-pas-20240327"
    },
    {
        "title": "Effondrement d\u2019un pont \u00e0 Baltimore : les recherches sont suspendues, six personnes pr\u00e9sum\u00e9es mortes",
        "summary": "Un navire de marchandises a percut\u00e9 l'un des piliers du pont Francis Scott Key, \u00e0 Baltimore, provoquant la chute de toute une portion de la structure m\u00e9tallique, longue de plus de 2600 m\u00e8tres au total.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-pont-s-effondre-a-baltimore-apres-avoir-ete-heurte-par-un-navire-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Baltimore, les impressionnantes images de l\u2019effondrement d\u2019un pont autoroutier",
        "summary": "EN IMAGES - Le pont Francis Scott Key s\u2019est effondr\u00e9 ce mardi, dans le port de Baltimore, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par un porte-conteneurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-baltimore-les-impressionnantes-images-de-l-effondrement-d-un-pont-autoroutier-20240326"
    },
    {
        "title": "Philippe Lazzarini: \u00abLa famine \u00e0 Gaza serait une tache sur notre conscience collective\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019UNRWA d\u00e9crit la situation humanitaire catastrophique dans l\u2019enclave depuis qu\u2019Isra\u00ebl y m\u00e8ne une offensive militaire en r\u00e9ponse aux attaques terroristes du 7\u00a0octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/philippe-lazzarini-la-famine-a-gaza-serait-une-tache-sur-notre-conscience-collective-20240327"
    },
    {
        "title": "Casino : jour J ce mercredi pour la prise de contr\u00f4le par Daniel Kretinsky et ses alli\u00e9s",
        "summary": "Dirig\u00e9e pendant 20 ans par Jean-Charles Naouri, l\u2019enseigne ouvre ce mercredi une nouvelle page de son histoire. La nouvelle \u00e9quipe, emmen\u00e9e par le milliardaire tch\u00e8que, aura fort \u00e0 faire pour la relancer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/casino-jour-j-ce-mercredi-pour-la-prise-de-controle-par-daniel-kretinsky-et-ses-allies-20240327"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : en d\u00e9clin, la branche d'al-Qa\u00efda se dote d'un nouveau chef",
        "summary": "Saad al-Awlaki, membre influent du r\u00e9seau djihadiste, \u00e2g\u00e9 d'une quarantaine d'ann\u00e9es et recherch\u00e9 par les \u00c9tats-Unis, a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour succ\u00e9der \u00e0 Khalid Batarfi dont la mort avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e le 10 mars dernier par al-Qa\u00efda.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yemen-en-declin-la-branche-d-al-qaida-se-dote-d-un-nouveau-chef-20240327"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s d'un enfant sur six est victime de cyberharc\u00e8lement, selon l\u2019OMS",
        "summary": "Environ 16% des enfants de 11 \u00e0 15 ans ont dit avoir \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9s en ligne en 2022, une hausse constante depuis 2018.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pres-d-un-enfant-sur-six-est-victime-de-cyberharcelement-selon-l-oms-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne vais pas sauter au plafond\u00bb : Deschamps pas emball\u00e9 par ses Bleus... ni par les sifflets envers Mbapp\u00e9",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus a dress\u00e9 le bilan du rassemblement de mars apr\u00e8s le succ\u00e8s \u00e9triqu\u00e9 contre le Chili (3-2) mardi soir, \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/je-ne-vais-pas-sauter-au-plafond-deschamps-pas-emballe-par-ses-bleus-ni-par-les-sifflets-envers-mbappe-20240327"
    },
    {
        "title": "Les Bleus ont \u00e9t\u00e9 mauvais, et si c'\u00e9tait une bonne nouvelle ?",
        "summary": "HUMEUR - Gifl\u00e9e par l'Allemagne et laborieuse face au Chili en mars, l'\u00e9quipe de France devra faire beaucoup plus \u00e0 l'Euro cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-bleus-ont-ete-mauvais-et-si-c-etait-une-bonne-nouvelle-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abIl fallait mettre plus de vie\u00bb: les Bleus ne fanfaronnent pas apr\u00e8s le succ\u00e8s \u00e9triqu\u00e9 face au Chili",
        "summary": "Retrouvez les r\u00e9actions des Bleus apr\u00e8s la victoire plus que poussive contre le Chili (3-2) mardi soir \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/il-fallait-mettre-plus-de-vie-les-bleus-ne-fanfaronnent-pas-apres-le-succes-etrique-face-au-chili-20240327"
    },
    {
        "title": "Disparition inqui\u00e9tante \u00e0 Mad\u00e8re : un couple de Fran\u00e7ais introuvable apr\u00e8s une sortie en randonn\u00e9e",
        "summary": "En vacances sur l'\u00eele portugaise, V\u00e9ronique et Laurent Blond ont disparu depuis le 16 mars. C\u2019est leur fille, partie en vacances avec eux, qui a alert\u00e9 les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-inquietante-a-madere-un-couple-de-francais-introuvable-apres-une-sortie-en-randonnee-20240327"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb pointe du doigt l\u2019augmentation des salaires au comit\u00e9 d'organisation",
        "summary": "Selon les informations de France T\u00e9l\u00e9visions, certains salaires au sein du comit\u00e9 d\u2019organisation olympique ont nettement augment\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/150-000-a-195-000-euros-annuels-des-salaires-de-dirigeants-du-comite-d-organisation-olympique-francais-en-nette-augmentation-20240327"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le Jardin des Tuileries aurait \u00e9t\u00e9 choisi pour accueillir la flamme olympique",
        "summary": "Le comit\u00e9 d\u2019organisation et la mairie des Paris auraient d\u00e9cid\u00e9 il y a plusieurs semaines d\u2019installer la vasque olympique en plein c\u0153ur de Paris, entre le palais du Louvre et la place de La Concorde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-jardin-des-tuileries-choisi-pour-la-flamme-olympique-20240327"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : la loi sur le mariage homosexuel adopt\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s, une premi\u00e8re en Asie du Sud-Est",
        "summary": "Le texte marque une avanc\u00e9e importante, mais doit encore passer devant le S\u00e9nat, avant sa promulgation d\u00e9finitive par le roi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/thailande-la-loi-sur-le-mariage-homosexuel-adoptee-par-les-deputes-une-premiere-en-asie-du-sud-est-20240327"
    },
    {
        "title": "France-Chili: les coups de c\u0153ur et coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9couvrez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial mardi soir \u00e0 Marseille lors de France-Chili (SCORE).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-chili-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20240327"
    },
    {
        "title": "Nounou, m\u00e9nage, jardinage... Le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t emploi \u00e0 domicile dans le viseur de la Cour des comptes",
        "summary": "Malgr\u00e9 un impact r\u00e9el sur le travail au noir, l\u2019aide de l\u2019\u00c9tat aux services \u00e0 la personne est trop co\u00fbteuse et profite surtout aux m\u00e9nages ais\u00e9s, juge la Cour, qui d\u00e9nonce un effet d\u2019aubaine et veut remettre \u00e0 plat le dispositif. Avec \u00e0 la cl\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 1 milliard d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/nounou-menage-jardinage-le-credit-d-impot-emploi-a-domicile-dans-le-viseur-de-la-cour-des-comptes-20240327"
    },
    {
        "title": "Paris : le lyc\u00e9e Jean de la Fontaine \u00e9vacu\u00e9 apr\u00e8s une probable alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les 1700 \u00e9l\u00e8ves pr\u00e9sents dans l'\u00e9tablissement ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s pour ensuite rentrer chez eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-le-lycee-jean-de-la-fontaine-evacue-apres-une-probable-alerte-a-la-bombe-20240327"
    },
    {
        "title": "Une photo in\u00e9dite de Rimbaud ? Un expert cherche \u00e0 convaincre de son authenticit\u00e9",
        "summary": "Serge Plantureux pense avoir d\u00e9couvert une photo rare du po\u00e8te mais peine \u00e0 convaincre les sp\u00e9cialistes de l\u2019homme aux semelles de vent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/une-photo-inedite-de-rimbaud-un-expert-cherche-a-convaincre-de-son-authenticite-20240327"
    },
    {
        "title": "Nantes : un SDF interpell\u00e9 apr\u00e8s le viol d\u2019une jeune femme de 23 ans sur l\u2019\u00eele",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 connu des services de police, ce jeune homme de 18 ans est suspect\u00e9 de lui avoir impos\u00e9 une fellation, de l\u2019avoir frapp\u00e9e et de l\u2019avoir \u00e9trangl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-un-sdf-interpelle-apres-le-viol-d-une-jeune-femme-de-23-ans-sur-l-ile-20240327"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e Maurice Ravel : le proviseur menac\u00e9 de mort \u00e9voque sa \u00abs\u00e9curit\u00e9\u00bb pour justifier son d\u00e9part",
        "summary": "Le chef d\u2019\u00e9tablissement de la cit\u00e9-scolaire Maurice Ravel avait \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve d\u2019enlever son voile en f\u00e9vrier dernier. Le rectorat \u00e9voque pudiquement un \u00abd\u00e9part \u00e0 la retraite anticip\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lycee-maurice-ravel-le-proviseur-menace-de-mort-evoque-sa-securite-pour-justifier-son-depart-20240327"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9 : l\u2019Etat prot\u00e8ge-t-il suffisamment les personnels de l\u2019Education nationale ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/laicite-l-etat-protege-t-il-suffisamment-les-personnels-de-l-education-nationale-20240327"
    },
    {
        "title": "Le proviseur du lyc\u00e9e Maurice Ravel justifie sa d\u00e9mission, alerte \u00e0 la bombe au lyc\u00e9e Jean de la Fontaine, exp\u00e9rimentation de la semaine en quatre jours... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 27 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/le-proviseur-du-lycee-maurice-ravel-justifie-sa-demission-alerte-a-la-bombe-au-lycee-jean-de-la-fontaine-experimentation-de-la-semaine-en-quatre-jours-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240327"
    },
    {
        "title": "Vive \u00e9motion \u00e0 Nantes apr\u00e8s la d\u00e9couverte de tags antis\u00e9mites \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
        "summary": "Plusieurs syndicats \u00e9tudiants sonnent l\u2019alerte sur la multiplication de graffitis n\u00e9onazis sur les campus nantais. La pr\u00e9sidence a annonc\u00e9 avoir port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/vive-emotion-a-nantes-apres-la-decouverte-de-tags-antisemites-a-l-universite-20240327"
    },
    {
        "title": "Drome : contr\u00f4l\u00e9 en exc\u00e8s de vitesse et avec un fort taux d\u2019alcool, il frappe un gendarme",
        "summary": "Un automobiliste, contr\u00f4l\u00e9 avec 1,3 gramme d'alcool par litre de sang, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 vendredi dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/drome-controle-en-exces-de-vitesse-et-avec-un-fort-taux-d-alcool-il-frappe-un-gendarme-20240327"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin 2024 : 11 restaurants fra\u00eechement \u00e9toil\u00e9s \u00e0 moins de 50 euros",
        "summary": "Pour ce mill\u00e9sime 2024, la c\u00e9r\u00e9monie annuelle du Guide Michelin a sacr\u00e9 52 restaurants d\u2019une premi\u00e8re \u00e9toile ce lundi 18 mars, \u00e0 Tours. Coup de projecteur sur les adresses offrant un menu gastronomique \u00e0 moins de 50 \u20ac.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/guide-michelin-2024-11-restaurants-fraichement-etoiles-a-moins-de-50-euros-20240327"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e Maurice-Ravel : Gabriel Attal va recevoir le proviseur menac\u00e9 de mort",
        "summary": "L'ex-proviseur a justifi\u00e9 son d\u00e9part en \u00e9voquant dans un courriel envoy\u00e9 sur la messagerie interne sa \u00abs\u00e9curit\u00e9\u00bb et celle de \u00abl'\u00e9tablissement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lycee-maurice-ravel-gabriel-attal-va-recevoir-le-proviseur-menace-de-mort-20240327"
    },
    {
        "title": "Kiev affirme avoir arr\u00eat\u00e9 deux agents russes pr\u00e9sum\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kiev-affirme-avoir-arrete-deux-agents-russes-presumes-20240327"
    },
    {
        "title": "Au moins cinq morts dans un accident de car sur une autoroute en Allemagne",
        "summary": "Le car a fait une sortie de route et s\u2019est renvers\u00e9 pr\u00e8s de Leipzig, dans l\u2019est de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/au-moins-cinq-morts-dans-un-accident-de-car-sur-une-autoroute-en-allemagne-20240327"
    },
    {
        "title": "Intelligence artificielle : le Royaume-Uni se dirige vers une \u00abapocalypse\u00bb pour l'emploi sans action gouvernementale, alerte une \u00e9tude",
        "summary": "Selon une \u00e9tude du centre de r\u00e9flexion IPPR, jusqu\u2019\u00e0 8 millions d'emplois pourraient \u00eatre menac\u00e9s outre-Manche, aussi bien dans des fonctions peu ou tr\u00e8s qualifi\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/intelligence-artificielle-le-royaume-uni-se-dirige-vers-une-apocalypse-pour-l-emploi-sans-action-gouvernementale-alerte-une-etude-20240327"
    },
    {
        "title": "Samvel Chakhramanian : \u00abJe demande \u00e0 la France de faire pression sur l'Azerba\u00efdjan pour lib\u00e9rer les prisonniers politiques arm\u00e9niens\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Six mois apr\u00e8s l'attaque de l'Azerba\u00efdjan ayant abouti au d\u00e9part forc\u00e9 de la quasi-totalit\u00e9 de ses habitants arm\u00e9niens, le pr\u00e9sident du gouvernement en exil du Haut-Karabakh se confie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/samvel-chakhramanian-je-demande-a-la-france-de-faire-pression-sur-l-azerbaidjan-pour-liberer-les-prisonniers-politiques-armeniens-20240327"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : l\u2019ouverture des terrasses jusqu\u2019\u00e0 minuit pl\u00e9biscit\u00e9e par les Parisiens",
        "summary": "Autant ador\u00e9es que d\u00e9cri\u00e9es, elles font partie int\u00e9grante du patrimoine de la capitale et, sans aucun doute, des Jeux olympiques \u00e0 venir. Pendant les JO, elles pourront ouvrir plus tard le soir, ce \u00e0 quoi 81% des Parisiens sont favorables, selon une \u00e9tude publi\u00e9e ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-2024-l-ouverture-des-terrasses-jusqu-a-minuit-plebiscitee-par-les-parisiens-20240327"
    },
    {
        "title": "Location touristique : une grande souplesse dans le choix du bail",
        "summary": "NOS CONSEILS - Selon le profil du locataire, vous pouvez signer diff\u00e9rents types de baux, notamment un bail meubl\u00e9 classique, un bail mobilit\u00e9 ou \u00e9tudiant. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/location-touristique-une-grande-souplesse-dans-le-choix-du-bail-20240327"
    },
    {
        "title": "Expatri\u00e9s au Royaume-Uni : les coulisses de ces \u00abpetites \u00e9coles\u00bb qui aident \u00e0 garder le lien avec la culture et la langue fran\u00e7aises",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Pour les Fran\u00e7ais install\u00e9s outre-Manche, ne pas inscrire ses enfants dans le syst\u00e8me scolaire fran\u00e7ais peut \u00eatre un choix \u00e9ducatif et d'int\u00e9gration assum\u00e9. Ce qui n\u2019emp\u00eache pas d\u2019avoir recours des dispositifs permettant de les immerger dans la culture fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/expatries-au-royaume-uni-les-coulisses-de-ces-petites-ecoles-qui-aident-a-garder-le-lien-avec-la-culture-et-la-langue-francaises-20240327"
    },
    {
        "title": "Moody\u2019s juge \u00abimprobable\u00bb que la France tienne son objectif d\u2019abaisser le d\u00e9ficit public \u00e0 2,7% d\u2019ici 2027",
        "summary": "Cette d\u00e9claration intervient au lendemain de la publication du chiffre de d\u00e9ficit public de la France pour 2023, qui a d\u00e9rap\u00e9 l\u2019an dernier \u00e0 5,5% du PIB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/moody-s-juge-improbable-que-la-france-tienne-son-objectif-d-abaisser-le-deficit-public-a-3-d-ici-2027-20240327"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public : le S\u00e9nat annonce le lancement d'une mission parlementaire",
        "summary": "La commission des Finances entend se pencher sur la d\u00e9gradation du d\u00e9ficit public et le \u00abd\u00e9faut d'information du Parlement\u00bb sur la situation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-public-le-senat-annonce-le-lancement-d-une-mission-parlementaire-20240327"
    },
    {
        "title": "Salaires : quels secteurs vont b\u00e9n\u00e9ficier des plus fortes augmentations cette ann\u00e9e ?",
        "summary": "En moyenne, les hausses n\u00e9goci\u00e9es s'\u00e9tablissent \u00e0 3,5%, pour une inflation contenue autour des 2%, selon les pr\u00e9visions de la Banque de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/salaires-quels-secteurs-vont-beneficier-des-plus-fortes-augmentations-cette-annee-20240327"
    },
    {
        "title": "Bleuenn Battistoni, nouvelle \u00e9toile sur la sc\u00e8ne de l'Op\u00e9ra de Paris",
        "summary": "La danseuse, qui ach\u00e8ve une s\u00e9rie de repr\u00e9sentations de La Fille mal gard\u00e9e, au Palais Garnier, sera \u00e0 l\u2019affiche de Giselle fin avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/bleuenn-battistoni-nouvelle-etoile-sur-la-scene-de-l-opera-de-paris-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : Messi, 16 ans et auteur d\u2019un doubl\u00e9 avec les Bleuets",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France U17, qualifi\u00e9e pour l\u2019Euro 2024, a battu l\u2019Angleterre mardi (2-1) gr\u00e2ce aux deux buts d\u2019un joueur au patronyme bien connu dans le monde du football : Rayane Messi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-messi-16-ans-et-auteur-d-un-double-avec-les-bleuets-20240327"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti: plus de 170 Fran\u00e7ais et 70 \u00e9trangers \u00e9vacu\u00e9s \u00e0 bord d'h\u00e9licopt\u00e8res de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise",
        "summary": "Les personnes \u00e9vacu\u00e9es, qui se trouvent \u00aben situation de vuln\u00e9rabilit\u00e9\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 bord d'un b\u00e2timent de la marine nationale pour ensuite \u00eatre convoy\u00e9es vers la Martinique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haiti-plus-de-170-francais-et-70-etrangers-evacues-a-bord-d-helicopteres-de-l-armee-francaise-20240327"
    },
    {
        "title": "Les Pays-Bas inaugurent le plus long centre hyperloop d'Europe",
        "summary": "Cette technologie pourrait r\u00e9volutionner le secteur des transports, permettant aux passagers d\u2019\u00eatre transport\u00e9s d'Amsterdam \u00e0 Barcelone en quelques heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-pays-bas-inaugurent-le-plus-long-centre-hyperloop-d-europe-20240327"
    },
    {
        "title": "Charles III, atteint d\u2019un cancer, se rendra publiquement \u00e0 la messe de P\u00e2ques ce dimanche",
        "summary": "Le monarque foulera bien le seuil de la chapelle Saint-Georges de Windsor, dimanche 31 mars, pour la traditionnelle messe. Une apparition qui devrait tranquilliser les Britanniques, inquiets pour la monarchie depuis l\u2019annonce de son cancer et de celui de Kate Middleton.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/charles-iii-atteint-d-un-cancer-se-rendra-publiquement-a-la-messe-de-paques-ce-dimanche-20240327"
    },
    {
        "title": "Incident li\u00e9 au voile au lyc\u00e9e Ravel : la plainte de l'\u00e9tudiante contre le proviseur class\u00e9e sans suite",
        "summary": "La plainte de l\u2019\u00e9l\u00e8ve, qui accusait le proviseur de l\u2019avoir violent\u00e9e lors d'un incident li\u00e9 \u00e0 son voile, a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e pour \u00abinfraction insuffisamment caract\u00e9ris\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/incident-lie-au-voile-au-lycee-ravel-la-plainte-de-l-etudiante-contre-le-proviseur-classee-sans-suite-20240327"
    },
    {
        "title": "Lyc\u00e9e Maurice-Ravel : la classe politique entre soutien et col\u00e8re apr\u00e8s la d\u00e9mission du proviseur menac\u00e9 de mort",
        "summary": "Inquiet pour sa \u00abs\u00e9curit\u00e9\u00bb depuis qu\u2019il a demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son voile en f\u00e9vrier, le chef d\u2019\u00e9tablissement doit \u00eatre re\u00e7u par Gabriel Attal \u00e0 Matignon ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lycee-maurice-ravel-la-classe-politique-entre-soutien-et-colere-apres-la-demission-du-proviseur-menace-de-mort-20240327"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 Kiev, la macroniste Val\u00e9rie Hayer vient apporter son \u00absoutien ind\u00e9fectible\u00bb aux Ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - La chef de file du groupe centriste Renew, premi\u00e8re t\u00eate de liste \u00e0 se rendre sur place depuis le d\u00e9but de la campagne, conduit une d\u00e9l\u00e9gation jusqu\u2019\u00e0 jeudi. Elle plaide pour une \u00abacc\u00e9l\u00e9ration\u00bb des livraisons d\u2019armes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-kiev-la-macroniste-valerie-hayer-vient-apporter-son-soutien-indefectible-aux-ukrainiens-20240327"
    },
    {
        "title": "Gaspillage alimentaire: un milliard de repas sont jet\u00e9s par les m\u00e9nages chaque jour dans le monde, selon l\u2019ONU",
        "summary": "Cette estimation de la nourriture comestible mais gaspill\u00e9e par les m\u00e9nages dans le monde, qui porte sur l\u2019ann\u00e9e 2022, pourrait \u00eatre bien en de\u00e7\u00e0 de la r\u00e9alit\u00e9, pr\u00e9cise le Programme des Nations unies pour l'environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/gaspillage-alimentaire-un-milliard-de-repas-sont-jetes-par-les-menages-chaque-jour-dans-le-monde-selon-l-onu-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abL'engagement\u00bb du gouvernement pour les bas salaires et l'emploi est \u00abtotal\u00bb, assure Gabriel Attal",
        "summary": "Le premier ministre a \u00e9galement rappel\u00e9 que le taux de ch\u00f4mage \u00e9tait au plus bas depuis 40 ans. \u00abCes r\u00e9sultats nous encouragent \u00e0 faire encore davantage\u00bb, a-t-il en outre estim\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-engagement-du-gouvernement-pour-les-bas-salaires-et-l-emploi-est-total-assure-gabriel-attal-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abComment ne pas faire le lien avec Samuel Paty ?\u00bb: au lyc\u00e9e Ravel, les profs en col\u00e8re et des \u00e9l\u00e8ves dans le flou des rumeurs",
        "summary": "REPORTAGE - Des enseignants de ce lyc\u00e9e de l\u2019Est parisien d\u00e9plorent l\u2019abandon des principes r\u00e9publicains.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/comment-ne-pas-faire-le-lien-avec-samuel-paty-au-lycee-ravel-les-profs-en-colere-et-des-eleves-dans-le-flou-des-rumeurs-20240327/"
    },
    {
        "title": "Une otage isra\u00e9lienne raconte les agressions sexuelles subies lors de sa captivit\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "Amit Soussana, lib\u00e9r\u00e9e des ge\u00f4les du Hamas le 30 novembre, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au New York Times avoir \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e sexuellement sous la menace d'une arme par l'un de ses gardiens. Il s\u2019agit du premier t\u00e9moignage public de ce type.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-otage-israelienne-raconte-les-agressions-sexuelles-subies-lors-de-sa-captivite-a-gaza-20240327"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le Stade Rennais se dit pr\u00eat \u00e0 retenir ses joueurs convoqu\u00e9s en \u00e9quipe de France",
        "summary": "Le directeur sportif du Stade Rennais, Florian Maurice, ne veut pas voir son club \u00abse d\u00e9shabiller pour habiller l\u2019\u00e9quipe de France\u00bb en vue des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-stade-rennais-se-dit-pret-a-retenir-ses-joueurs-convoques-en-equipe-de-france-20240327"
    },
    {
        "title": "Baiser forc\u00e9 : 2 ans et demi de prison requis contre Rubiales, ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole de football",
        "summary": "Le parquet espagnol a requis deux ans et demi de prison \u00e0 l\u2019encontre de Luis Rubiales, qui avait embrass\u00e9 de force la joueuse Jennifer Hermoso apr\u00e8s la finale de la Coupe du monde 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/baiser-force-2-ans-et-demi-de-prison-requis-contre-l-ex-president-de-la-federation-espagnole-de-football-20240327"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal au 20 heures de TF1 ce mercredi pour parler d\u00e9ficit et travail",
        "summary": "Le premier ministre s\u2019exprimera sur le budget et le march\u00e9 du travail \u00e0 la suite de la publication du d\u00e9ficit budg\u00e9taire, de 5,5% en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-au-20-heures-de-tf1-mercredi-pour-parler-deficit-et-travail-20240326"
    },
    {
        "title": "\u00abExplosion de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, \u00e9cologie punitive... Johanna Rolland est \u00e0 Nantes ce qu\u2019Anne Hidalgo est \u00e0 Paris\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Guillaume Richard, conseiller municipal Horizons \u00e0 Nantes, r\u00e9agit aux propos de la maire socialiste, Johanna Rolland, qui estime que sa ville est \u00abplus \u00e9cologique, plus f\u00e9ministe, plus cr\u00e9ative\u00bb qu\u2019il y a dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/explosion-de-l-insecurite-ecologie-punitive-johanna-rolland-est-a-nantes-ce-qu-anne-hidalgo-est-a-paris-20240327"
    },
    {
        "title": "Jean-Fran\u00e7ois Chemain : \u00abIl y a des professeurs qui ont peur et qui ne sont pas forc\u00e9ment bien soutenus par la hi\u00e9rarchie\u00bb",
        "summary": "STORY - Ce vendredi marque les 20 ans de la loi encadrant le port des signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole. Deux d\u00e9cennies plus tard, cette loi semble constamment transgress\u00e9e, et souvent incomprise. Pour Jean-Fran\u00e7ois Chemain, ancien professeur d'Histoire-g\u00e9ographie en ZEP, la la\u00efcit\u00e9 ne sera respect\u00e9e que le jour o\u00f9 son origine chr\u00e9tienne sera assum\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/jean-francois-chemain--il-y-a-des-professeurs-qui-ont-peur-et-qui-ne-sont-pas-forcement-bien-soutenus-par-la-hierarchie-16818"
    },
    {
        "title": "Marseille : en semi-libert\u00e9, un d\u00e9tenu de la prison des Baumettes en profite pour s'\u00e9vader",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le prisonnier, sous le coup d\u2019une OQTF, a fauss\u00e9 compagnie \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 carc\u00e9rale. Une situation d\u00e9plor\u00e9e au sein du centre p\u00e9nitentiaire, \u00e0 qui l\u2019on confie ce type de d\u00e9tenus d\u2019ordinaire plac\u00e9s en centre de r\u00e9tention administrative.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-en-semi-liberte-un-detenu-de-la-prison-des-baumettes-en-profite-pour-s-evader-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, Christian Estrosi s\u2019oppose \u00e0 une boutique \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de Shein",
        "summary": "L\u2019enseigne de \u00abfast-fashion\u00bb devait s\u2019installer trois jours dans une halle priv\u00e9e du centre-ville mais \u00e0 la demande du maire, le responsable a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019annuler cet \u00e9v\u00e9nement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-christian-estrosi-s-oppose-a-une-boutique-ephemere-de-shein-20240327"
    },
    {
        "title": "Le pape exprime sa solidarit\u00e9 aux catholiques de Terre sainte \u00e0 l'approche de P\u00e2ques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pape-exprime-sa-solidarite-aux-catholiques-de-terre-sainte-a-l-approche-de-paques-20240327"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Nelson: 6 d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance orange vents violents ce jeudi 28 mars",
        "summary": "Le temps sera tr\u00e8s agit\u00e9 et instable sur les r\u00e9gions de l'Ouest et du Nord, du fait de la d\u00e9pression Nelson.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-nelson-6-departements-places-en-vigilance-orange-vents-violents-ce-jeudi-28-mars-20240327"
    },
    {
        "title": "La Terre tourne \u00e9trangement de plus en plus vite",
        "summary": "Ce ph\u00e9nom\u00e8ne est d\u2019autant plus \u00e9tonnant que la fonte des glaces polaires tend au contraire \u00e0 ralentir sa vitesse de rotation, selon une \u00e9tude publi\u00e9e dans la revue Nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-terre-tourne-etrangement-de-plus-en-plus-vite-20240327"
    },
    {
        "title": "Un chef d'\u0153uvre de Rapha\u00ebl r\u00e9cemment authentifi\u00e9 bient\u00f4t expos\u00e9 dans le Var",
        "summary": "Le tableau sera expos\u00e9 \u00e0 partir du 20 avril, pendant un mois, dans la sacristie de la basilique Sainte-Marie-Madeleine de Saint-Maximin-la-Sainte-Baume qui vient d'\u00eatre restaur\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/un-chef-d-oeuvre-de-raphael-recemment-authentifie-bientot-expose-dans-le-var-20240327"
    },
    {
        "title": "Mer rouge : la marine fran\u00e7aise a d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 22 missiles Aster en mer Rouge",
        "summary": "Deux fr\u00e9gates de la Marine nationale ont utilis\u00e9 ces missiles anti-a\u00e9riens aussi rares que co\u00fbteux contre les drones et missiles des rebelles houthis venant du Y\u00e9men, a annonc\u00e9 le ministre des Arm\u00e9es, S\u00e9bastien Lecornu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mer-rouge-la-marine-francaise-a-deja-tire-22-missiles-aster-en-mer-rouge-20240327"
    },
    {
        "title": "Yamaha ouvre le site de production historique de la Mobylette aux moteurs de v\u00e9lo",
        "summary": "L\u2019usine fran\u00e7aise de Saint-Quentin (Aisne) est le site historique de production de Motob\u00e9cane et de la Mobylette, repris en 1986 par Yamaha.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/yamaha-ouvre-le-site-de-production-historique-de-la-mobylette-aux-moteurs-de-velo-20240327"
    },
    {
        "title": "Lyon : accus\u00e9 \u00e0 tort d\u2019actes de torture \u00e0 Gaza, un jeune Villeurbannais menac\u00e9 de repr\u00e9sailles",
        "summary": "Un Villeurbannais d'une vingtaine d'ann\u00e9es a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous protection judiciaire apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 tort comme un soldat de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne \u00e0 l'origine de tortures \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-accuse-a-tort-d-actes-de-torture-a-gaza-un-jeune-villeurbannais-menace-de-represailles-20240327"
    },
    {
        "title": "La Russie soup\u00e7onn\u00e9e d'avoir coul\u00e9 un chalutier par erreur lors d'un exercice en mer Baltique",
        "summary": "Les autorit\u00e9s russes ont \u00e9voqu\u00e9 un incendie sur un bateau de p\u00eache au large de Kaliningrad. Un m\u00e9dia d\u2019opposition a rapport\u00e9 le t\u00e9moignage d\u2019un des membres d\u2019\u00e9quipage qui \u00e9voque un \u00abmissile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-soupconnee-d-avoir-coule-un-chalutier-par-erreur-lors-d-un-exercice-en-mer-baltique-20240327"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : pour avoir demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son abaya, un autre proviseur a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Une nouvelle affaire tr\u00e8s similaire \u00e0 celle du lyc\u00e9e Maurice Ravel \u00e0 Paris : trois individus compara\u00eetront au tribunal judiciaire de Paris le 31 mai prochain pour avoir menac\u00e9 de mort une chef d\u2019\u00e9tablissement d\u2019Ivry-sur-Seine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/val-de-marne-pour-avoir-demande-a-une-eleve-de-retirer-son-abaya-un-autre-proviseur-a-ete-menace-de-mort-20240327"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou : \u00abLe r\u00e9cit d\u2019une collusion entre les islamistes et l\u2019Occident n\u2019est pas nouveau en Russie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s l\u2019attentat de Moscou, Vladimir Poutine, qui maintient la th\u00e8se d\u2019un lien avec l\u2019Ukraine, renforce l\u2019id\u00e9e d\u2019une menace existentielle contre laquelle la Russie devrait lutter, analyse la chercheur Isabelle Facon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-le-recit-d-une-collusion-entre-les-islamistes-et-l-occident-n-est-pas-nouveau-en-russie-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Europe doit comprendre que la Russie a en t\u00eate une confrontation prolong\u00e9e avec l'Occident\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Michel Duclos, ancien ambassadeur de France aupr\u00e8s des Nations unies, vient de publier une note pour l\u2019Institut Montaigne o\u00f9 il examine diff\u00e9rents sc\u00e9narios pour la Russie, sur fond de sanctions \u00e9conomiques occidentales et de d\u00e9clin d\u00e9mographique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-europe-doit-comprendre-que-la-russie-a-en-tete-une-confrontation-prolongee-avec-l-occident-20240327"
    },
    {
        "title": "La Bourse de Paris progresse et d\u00e9croche de nouveaux records",
        "summary": "Deux principales places boursi\u00e8res europ\u00e9ennes, Paris (+0,25%) et Francfort (+0,50%) finissent \u00e0 des records, Londres est stable (+0,01%).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-bourse-de-paris-progresse-et-decroche-de-nouveaux-records-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sciences Po Menton, des conf\u00e9rences propalestiniennes controvers\u00e9es et surveill\u00e9es de pr\u00e8s",
        "summary": "L\u2019union des \u00e9tudiants juifs de France a demand\u00e9 l\u2019annulation de conf\u00e9rences propalestiniennes en pr\u00e9sence d\u2019\u00e9lus de La France insoumise dans ce campus d\u00e9localis\u00e9 sur la C\u00f4te d\u2019Azur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-sciences-po-menton-des-conferences-propalestiniennes-controversees-et-surveillees-de-pres-20240327"
    },
    {
        "title": "Paris : un individu mis en examen et \u00e9crou\u00e9 pour deux viols, dont celui d\u2019une femme enceinte",
        "summary": "L\u2019homme, de nationalit\u00e9 malienne et en situation irr\u00e9guli\u00e8re, poursuivait ses victimes \u00e0 v\u00e9lo avant de les \u00e9trangler et de les violer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-individu-mis-en-examen-et-ecroue-pour-deux-viols-dont-celui-d-une-femme-enceinte-20240327"
    },
    {
        "title": "Le patron de Viginum, l'arme de l'\u00c9tat qui traque les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res sur internet, au Figaro : \u00abLa Russie s'affirme comme l'acteur le plus agressif\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00abTout fait d'actualit\u00e9 est d\u00e9sormais instrumentalis\u00e9 par des acteurs \u00e9trangers pour attiser les tensions\u00bb, pr\u00e9vient Marc-Antoine Brillant, qui appelle \u00e0 la vigilance \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-patron-de-viginum-l-arme-de-l-etat-qui-traque-les-ingerences-etrangeres-sur-internet-au-figaro-la-russie-s-affirme-comme-l-acteur-le-plus-agressif-20240327"
    },
    {
        "title": "Bact\u00e9rie \u00abmangeuse de chair\u00bb au Japon : faut-il craindre une \u00e9pid\u00e9mie ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pays conna\u00eet actuellement une flamb\u00e9e d\u2019infections graves dues \u00e0 un streptocoque transmissible bien connu. La situation doit-elle nous inqui\u00e9ter ?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/bacterie-mangeuse-de-chair-au-japon-faut-il-craindre-une-epidemie-20240327"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: comment LFI veut \u00e9lectriser la campagne \u00e0 gauche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Insoumis savent qu\u2019un succ\u00e8s d\u2019une autre liste de gauche pourrait mettre \u00e0 mal leur h\u00e9g\u00e9monie pour la pr\u00e9sidentielle de 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-comment-lfi-veut-electriser-la-campagne-a-gauche-20240327"
    },
    {
        "title": "Assurance-ch\u00f4mage: les pistes de l\u2019ex\u00e9cutif pour faire des \u00e9conomies",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019heure du d\u00e9rapage des finances publiques, le gouvernement r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 raboter les droits des ch\u00f4meurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-executif-compte-bien-faire-des-economies-sur-l-assurance-chomage-20240326"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9sinformation, le risque num\u00e9ro un des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "\u00c9tats et r\u00e9gulateurs pressent les m\u00e9dias et les plateformes d\u2019agir face aux \u00abdeepfakes\u00bb et aux ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res, venues notamment de Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-desinformation-le-risque-numero-un-des-elections-europeennes-20240327"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Travail, d\u00e9ficit, assurance ch\u00f4mage : suivez \u00e0 20 heures les annonces de Gabriel Attal",
        "summary": "Les d\u00e9penses sociales comme l'indemnisation des ch\u00f4meurs sont dans le viseur de l\u2019ex\u00e9cutif pour combler le d\u00e9ficit public qui a d\u00e9rap\u00e9 l'an dernier. Le premier ministre Gabriel Attal s\u2019exprime ce mercredi soir, au journal de TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-travail-deficit-assurance-chomage-suivez-a-20-heures-les-annonces-de-gabriel-attal-20240327"
    },
    {
        "title": "L'ex-commandant rebelle lib\u00e9rien Kunti Kamara condamn\u00e9 \u00e0 trente ans de r\u00e9clusion pour crime contre l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ex-commandant-rebelle-liberien-kunti-kamara-condamne-a-trente-ans-de-reclusion-pour-crime-contre-l-humanite-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abUne belle s\u00e9ance de photo de couple\u00bb : la \u00abbromance\u00bb entre Emmanuel Macron et Lula amuse les Br\u00e9siliens",
        "summary": "En visite d'\u00c9tat au Br\u00e9sil, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais affiche une grande proximit\u00e9 avec son homologue br\u00e9silien. Au plus grand bonheur des internautes br\u00e9siliens qui multiplient les d\u00e9tournements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-belle-seance-de-photo-de-couple-la-bromance-entre-emmanuel-macron-et-lula-amuse-les-bresiliens-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous battrons\u00bb : les propos \u00e9nigmatiques du pr\u00e9sident serbe font craindre une nouvelle escalade dans les Balkans",
        "summary": "Dans une publication sur Instagram, Aleksandar Vucic a mis en garde contre des \u00abmenaces\u00bb visant \u00ables int\u00e9r\u00eats vitaux\u00bb de la Serbie, mais aussi de la R\u00e9publique serbe de Bosnie, sans d\u00e9finir la nature de celles-ci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-nous-battrons-les-propos-enigmatiques-du-president-serbe-font-craindre-une-nouvelle-escalade-dans-les-balkans-20240327"
    },
    {
        "title": "Iannis Roder: \u00abTous les professeurs savent qu\u2019on peut aujourd\u2019hui mourir d\u2019enseigner\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour le professeur d\u2019histoire, la sanction est une forme d\u2019\u00e9ducation qui permet de lutter contre le sentiment d\u2019impunit\u00e9 propre aux adolescents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/iannis-roder-tous-les-professeurs-savent-qu-on-peut-aujourd-hui-mourir-d-enseigner-20240327"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine durcit son r\u00e9gime, son offensive en Ukraine et ses menaces envers l\u2019Europe",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident russe, fort d\u2019une industrie militaire tournant \u00e0 plein r\u00e9gime, table sur un possible abandon de l\u2019aide am\u00e9ricaine \u00e0 Kiev, que l\u2019Union europ\u00e9enne peinerait \u00e0 compenser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-durcit-son-regime-son-offensive-en-ukraine-et-ses-menaces-envers-l-europe-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00abS\u00e9rieux et travail\u00bb: sous pression, Gabriel Attal mobilise ses ministres pour trouver des \u00e9conomies",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a r\u00e9uni ce mercredi \u00e0 Matignon ses troupes pour un s\u00e9minaire ax\u00e9 sur l\u2019incitation au travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/serieux-et-travail-sous-pression-gabriel-attal-mobilise-ses-ministres-pour-trouver-des-economies-20240327"
    },
    {
        "title": "Incident li\u00e9 au voile au lyc\u00e9e Ravel : l'\u00c9tat va porter plainte contre l'\u00e9l\u00e8ve pour \u00abd\u00e9nonciation calomnieuse\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre Gabriel Attal a qualifi\u00e9 cet incident d\u2019\u00abinacceptable\u00bb et d\u2019\u00abinadmissible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/incident-lie-au-voile-au-lycee-ravel-l-etat-va-porter-plainte-pour-denonciation-calomnieuse-20240327"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire Ravel, ou le criant \u00e9chec de l\u2019\u00e9cole de la R\u00e9publique face aux pressions islamistes",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a re\u00e7u mercredi le proviseur parisien qui a quitt\u00e9 ses fonctions apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-affaire-ravel-ou-le-criant-echec-de-l-ecole-de-la-republique-face-aux-pressions-islamistes-20240327"
    },
    {
        "title": "Strasbourg : la cath\u00e9drale bri\u00e8vement \u00e9vacu\u00e9e apr\u00e8s une fausse alerte \u00e0 la bombe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/strasbourg-la-cathedrale-brievement-evacuee-apres-une-fausse-alerte-a-la-bombe-20240327"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions (F) : Lyon \u00e9crase Benfica et rejoint les demi-finales",
        "summary": "Les Lyonnaises, emmen\u00e9es par l\u2019internationale Cascarino, ont remport\u00e9 le match retour face au club portugais ce mercredi (4-1) une semaine apr\u00e8s avoir domin\u00e9 l\u2019aller (1-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-f-lyon-ecrase-benfica-et-rejoint-les-demi-finales-20240327"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal : l'opposant Faye emporte la pr\u00e9sidentielle avec 54,28% selon les r\u00e9sultats provisoires",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/senegal-l-opposant-faye-emporte-la-presidentielle-avec-54-28-selon-les-resultats-provisoires-20240327"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c9cole : capitulation d'\u00c9tat face \u00e0 l'id\u00e9ologie islamiste\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les rapports officiels montrent l'effacement de la la\u00efcit\u00e9 et des valeurs de la R\u00e9publique \u00e0 l'\u00e9cole comme la progression d'une violence end\u00e9mique dans tous les \u00e9tablissements, d\u00e8s le primaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/ecole-capitulation-d-etat-face-a-l-ideologie-islamiste-20240327"
    },
    {
        "title": "Redresser Monoprix et Franprix, le nouveau casse-t\u00eate du milliardaire tch\u00e8que Daniel Kretinsky",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces deux enseignes premium de proximit\u00e9 sont en mauvaise forme et ont souffert d'un manque d'investissements au fur et \u00e0 mesure que le groupe Casino s'embourbait dans ses probl\u00e8mes financiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/redresser-monoprix-et-franprix-le-nouveau-casse-tete-du-milliardaire-tcheque-daniel-kretinsky-20240327"
    },
    {
        "title": "Comment les \u00e9quipes de Daniel Kretinsky se sont pr\u00e9par\u00e9es \u00e0 prendre la direction de Casino",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis plus de huit mois, Philippe Palazzi pr\u00e9pare en secret son \u00abd\u00e9part lanc\u00e9\u00bb \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale du distributeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-les-equipes-de-daniel-kretinsky-se-preparent-a-prendre-la-direction-de-casino-20240224"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit, assurance ch\u00f4mage, imp\u00f4ts... Ce qu\u2019il faut retenir des annonces de Gabriel Attal au \u00ab20 heures\u00bb de TF1",
        "summary": "Au lendemain de l\u2019annonce de l\u2019aggravation du d\u00e9ficit public de 2023, et quelques heures apr\u00e8s un s\u00e9minaire minist\u00e9riel ax\u00e9 sur le travail, le premier ministre a pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi soir aux Fran\u00e7ais les derniers arbitrages du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-assurance-chomage-impots-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-de-gabriel-attal-au-20-heures-de-tf1-20240327"
    },
    {
        "title": "Attal ne veut pas de hausse d\u2019imp\u00f4ts pour les classes moyennes, mais n\u2019exclut pas de taxer les superprofits",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur TF1, le premier ministre a rappel\u00e9 l\u2019engagement d\u2019Emmanuel Macron de ne pas augmenter les imp\u00f4ts, sans \u00e9voquer les baisses qui avaient \u00e9t\u00e9 promises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/attal-ne-veut-pas-de-hausse-d-impots-pour-les-classes-moyennes-mais-n-exclut-pas-de-taxer-les-superprofits-20240327"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal veut que la nouvelle r\u00e9forme de l\u2019assurance-ch\u00f4mage entre en vigueur \u00ab\u00e0 l\u2019automne\u00bb",
        "summary": "Elle doit permettre \u00e0 l\u2019\u00c9tat de faire davantage d\u2019\u00e9conomie et de pousser plus de Fran\u00e7ais vers l\u2019emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/gabriel-attal-veut-que-la-nouvelle-reforme-de-l-assurance-chomage-entre-en-vigueur-a-l-automne-20240327"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal peut-il vraiment \u00abd\u00e9smicardiser\u00bb la France?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La part des salari\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s au smic est pass\u00e9e de 12\u00a0% \u00e0 17,3\u00a0% depuis le d\u00e9but du quinquennat. Un record.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-gabriel-attal-peut-desmicardiser-la-france-20240131"
    },
    {
        "title": "Tennis : Jannik Sinner premier qualifi\u00e9 pour les demi-finales du Masters 1000 de Miami",
        "summary": "Ce mercredi, le num\u00e9ro 3 mondial a battu le Tch\u00e8que Tomas Machac (6-4, 6-2) et rejoint le dernier carr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-jannik-sinner-premier-qualifie-pour-les-demi-finales-du-masters-1000-de-miami-20240327"
    },
    {
        "title": "Attentat pr\u00e8s de Moscou : le bilan monte \u00e0 143 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/attentat-pres-de-moscou-le-bilan-monte-a-143-morts-20240327"
    }
]