[
    {
        "title": "L\u2019actrice belge \u00c9milie Dequenne est morte d\u2019un cancer \u00e0 43 ans",
        "summary": "Atteinte d\u2019une tumeur tr\u00e8s rare, le corticosurr\u00e9nalome, la com\u00e9dienne r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 17 ans pour son r\u00f4le dans Rosetta, qui lui vaudra un prix d\u2019interpr\u00e9tation \u00e0 Cannes en 1999, s\u2019est \u00e9teinte \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Villejuif o\u00f9 elle \u00e9tait soign\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/l-actrice-belge-emilie-dequenne-est-morte-d-un-cancer-20250316"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le corticosurr\u00e9nalome, ce cancer tr\u00e8s rare dont souffrait l\u2019actrice \u00c9milie Dequenne ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce cancer tr\u00e8s rare de l\u2019adulte touche une \u00e0 deux personnes sur un million chaque ann\u00e9e en France. Ses causes restent tr\u00e8s mal connues, nous explique le sp\u00e9cialiste r\u00e9f\u00e9rent de la maladie \u00e0 l\u2019Institut Gustave Roussy.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/cancer-emilie-dequenne-corticosurrenalome-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a n\u2019avance pas bien\u00bb : quand \u00c9milie Dequenne donnait des nouvelles inqui\u00e9tantes sur l\u2019\u00e9volution de son cancer",
        "summary": "L\u2019actrice belge est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans. En d\u00e9cembre, alors invit\u00e9e d\u2019Audrey Crespo-Maro dans le portrait de la semaine de Sept \u00e0 Huit, sur TF1, elle se confiait sur sa maladie et sur ses chances de gu\u00e9rison.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/ca-n-avance-pas-bien-en-video-emilie-dequenne-donne-des-nouvelles-inquietantes-sur-l-evolution-de-son-cancer-20241202"
    },
    {
        "title": "\u00abSurvivre\u00bb : comment \u00c9milie Dequenne a tourn\u00e9 son dernier film tout en luttant contre le cancer",
        "summary": "\u00c0 l\u2019affiche cet \u00e9t\u00e9 du thriller dystopique de Fr\u00e9d\u00e9ric Jardin, l\u2019actrice s\u2019\u00e9tait confi\u00e9e sur la mal extr\u00eamement rare dont elle \u00e9tait victime. Elle est morte ce dimanche \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/emilie-dequenne-survivre-face-au-cancer-20240613"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse: \u00abIl faut traiter les narcotrafiquants comme les terroristes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour la pr\u00e9sidente LR de la R\u00e9gion \u00cele-de-France, les d\u00e9put\u00e9s de droite \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e doivent se mobiliser pour soutenir le texte d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 au S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/valerie-pecresse-il-faut-traiter-les-narcotrafiquants-comme-les-terroristes-20250316"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie, lutte contre le narcotrafic... Bruno Retailleau met la pression",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a agit\u00e9 la menace de son d\u00e9part s\u2019il \u00e9tait d\u00e9savou\u00e9 dans le rapport de force avec l\u2019Alg\u00e9rie concernant les OQTF. Il p\u00e8se \u00e9galement de tout son poids politique pour le vote de la loi contre le narcotrafic d\u00e9battue cette semaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/algerie-lutte-contre-le-narcotrafic-bruno-retailleau-met-la-pression-20250316"
    },
    {
        "title": "\u00abLa fermet\u00e9 ne parle pas n\u00e9cessairement fort\u00bb : Bayrou r\u00e9pond \u00e0 Retailleau, qui menace de d\u00e9missionner si Paris c\u00e8de face \u00e0 Alger",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche de France Inter, le premier ministre a mis en garde l\u2019Alg\u00e9rie contre une \u00abremise en cause compl\u00e8te\u00bb des accords qui la lie \u00e0 Paris si elle ne coop\u00e8re pas sur la question de ses ressortissants en situation irr\u00e9guli\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-fermete-ne-parle-pas-necessairement-fort-bayrou-repond-a-retailleau-qui-menace-de-demissionner-si-paris-cede-face-a-alger-20250316"
    },
    {
        "title": "Fermet\u00e9 envers l\u2019Alg\u00e9rie : Bruno Retailleau a-t-il raison de mettre sa d\u00e9mission dans la balance ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fermete-envers-l-algerie-bruno-retailleau-a-t-il-raison-de-mettre-sa-demission-dans-la-balance-20250316"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abBruno Retailleau, mission et d\u00e9mission\u00bb",
        "summary": "Bruno Retailleau a su s\u2019imposer comme l\u2019homme de l\u2019ordre au sommet de l\u2019\u00c9tat. Son d\u00e9part serait fatal \u00e0 un gouvernement d\u00e9j\u00e0 fragile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-bruno-retailleau-mission-et-demission-20250316"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-OM : Demb\u00e9l\u00e9 marque encore, Mendes in\u00e9gal, Luis Henrique invisible",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux acteurs du 109e Classique, dimanche, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/les-notes-de-psg-om-dembele-marque-encore-mendes-inegal-luis-henrique-invisible-20250316"
    },
    {
        "title": "\u00ab C\u2019est du football, pas du tennis \u00bb : Luis Enrique sur l\u2019ambiance de ce PSG-OM et l\u2019hostilit\u00e9 \u00e0 Rabiot",
        "summary": "Forc\u00e9ment heureux du succ\u00e8s face \u00e0 l\u2019OM (3-1), le coach parisien a salu\u00e9 l\u2019attitude de ses joueurs qui en finissent avec une semaine de r\u00eave au PSG apr\u00e8s la qualification en quart de finale de la Ligue des champions. Il est aussi revenu sur les chants hostiles envers Adrien Rabiot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/c-est-du-football-pas-du-tennis-luis-enrique-sur-l-ambiance-de-ce-psg-om-et-l-hostilite-a-rabiot-20250316"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : sans forcer son talent, le PSG fait dans le classique face \u00e0 l\u2019OM",
        "summary": "Les joueurs de Luis Enrique ont dispos\u00e9 de leurs rivaux marseillais ce dimanche, au Parc des Princes, lors de la 26e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-paris-sg-domine-l-om-une-nouvelle-fois-20250316"
    },
    {
        "title": "PSG-OM: chants insultants, bronca, m\u00e8re vis\u00e9e... La soir\u00e9e mouvement\u00e9e d\u2019Adrien Rabiot pour son retour au Parc",
        "summary": "REPORTAGE - Capitaine de l\u2019OM pour le Classique au Parc contre le PSG (3-1), Adrien Rabiot a, sans surprise, \u00e9t\u00e9 la cible de chants insultants dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/psg-om-rabiot-on-t-enc-l-echauffement-houleux-du-capitaine-marseillais-avant-le-classique-20250316"
    },
    {
        "title": "Liga : Hansi Flick salue la \u00abr\u00e9action incroyable\u00bb de ses joueurs face \u00e0 l'Atl\u00e9tico",
        "summary": "Le FC Barcelone a renvers\u00e9 l\u2019Atl\u00e9tico Madrid sur le fil dimanche soir en marquant quatre buts durant les vingt derni\u00e8res minutes du match alors qu\u2019il \u00e9tait men\u00e9 2-0 \u00e0 la 70e minute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/liga-hansi-flick-salue-la-reaction-incroyable-de-ses-joueurs-face-a-l-atletico-20250317"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG champion de France lors de la prochaine journ\u00e9e, si...",
        "summary": "Avec sa victoire contre l\u2019OM (3-1), le club de la capitale creuse l\u2019\u00e9cart au classement et pourrait \u00eatre sacr\u00e9 juste apr\u00e8s la tr\u00eave internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-champion-lors-de-la-prochaine-journee-si-20250316"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9 : \u00abParmi les agences de l\u2019\u00c9tat, les doublons et les instances inutiles ont la peau dure\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans Face au mur, son dernier livre, la directrice de l\u2019iFrap propose un plan d\u2019\u00e9conomie de 7\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019ici 2029 sur les agences publiques. Tous ces organismes aux missions opaques et parfois redondantes devraient \u00eatre contraints \u00e0 la transparence, explique-t-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/agnes-verdier-molinie-parmi-les-agences-de-l-etat-les-doublons-et-les-instances-inutiles-ont-la-peau-dure-20250316"
    },
    {
        "title": "Les Houthis revendiquent une attaque contre un porte-avions am\u00e9ricain en mer Rouge",
        "summary": "Cette attaque ferait suite aux bombardements visant des cibles houthis samedi. Une source am\u00e9ricaine indique que 11 drones houthis ont \u00e9t\u00e9 abattus, sans s\u2019approcher du porte-avions am\u00e9ricain, et qu\u2019un missile s\u2019est \u00e9cras\u00e9 en mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-houthis-revendiquent-une-attaque-contre-un-porte-avions-americain-en-mer-rouge-20250316"
    },
    {
        "title": "\u00abVos attaques doivent s\u2019arr\u00eater d\u00e8s aujourd\u2019hui\u00bb: Donald Trump frappe les houthistes au Y\u00e9men",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a promis un \u00abenfer jamais vu\u00bb au groupe arm\u00e9 s\u2019il poursuit ses attaques en mer Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vos-attaques-doivent-s-arreter-des-aujourd-hui-donald-trump-frappe-les-houthistes-au-yemen-20250316"
    },
    {
        "title": "6 r\u00e9flexes \u00e0 adopter pour enfin r\u00e9ussir \u00e0 g\u00e9rer ses \u00e9motions",
        "summary": "CONSEILS - Une s\u00e9lection des meilleures recommandations d\u2019experts pour r\u00e9ussir \u00e0 accueillir ce qui nous traverse et mieux vivre avec au quotidien.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/5-reflexes-a-adopter-pour-enfin-reussir-a-gerer-ses-emotions-20250316"
    },
    {
        "title": "Syrie: les Kurdes font \u00e9tat de neuf morts dans des frappes turques",
        "summary": "Selon les Forces d\u00e9mocratiques syriennes, un appareil turc aurait bombard\u00e9 une famille d\u2019agriculteurs dimanche soir. Au total, \u00abneuf civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s et deux bless\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-les-kurdes-font-etat-de-neuf-morts-dans-des-frappes-turques-20250317"
    },
    {
        "title": "La Colombie affirme qu\u2019\u00eatre sur liste noire am\u00e9ricaine augmenterait le trafic de drogue",
        "summary": "Washington \u00e9tudie actuellement la possibilit\u00e9 de \u00abd\u00e9certifier\u00bb la Colombie en tant que partenaire dans la lutte contre la drogue, ce qui mettrait en p\u00e9ril pr\u00e8s d\u2019un demi-milliard de dollars de financement am\u00e9ricain annuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-colombie-affirme-qu-etre-sur-liste-noire-americaine-augmenterait-le-trafic-de-drogue-20250317"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic : l\u2019Int\u00e9rieur et la Justice \u00e0 la man\u0153uvre pour sauver un texte amput\u00e9 de plusieurs mesures fortes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plusieurs dispositions de la proposition de loi sur la lutte contre le narcotrafic ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es lors de l\u2019examen en commission \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Des mesures que le gouvernement compte bien faire adopter en s\u00e9ance publique cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-narcotrafic-l-interieur-et-la-justice-a-la-manoeuvre-pour-sauver-un-texte-ampute-de-plusieurs-mesures-fortes-20250316"
    },
    {
        "title": "\u00abUn peu de politique, enfin\u00a0!\u00bb\u00a0: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une loi narcotrafic d\u00e9j\u00e0 critiqu\u00e9e par la gauche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Quasiment \u00e0 l\u2019arr\u00eat depuis plusieurs semaines, l\u2019Assembl\u00e9e examinera toute la semaine une grande proposition de loi visant \u00e0 lutter contre les narcotrafiquants. Un texte pl\u00e9biscit\u00e9 par la droite mais sur lequel la gauche se veut plus mesur\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-peu-de-politique-enfin-a-l-assemblee-une-loi-narcotrafic-deja-critiquee-par-la-gauche-20250316"
    },
    {
        "title": "Louis Laugier, DG de la police nationale : \u00abNous frappons un point de deal toutes les trente minutes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Sa parole est rare. Pour la premi\u00e8re fois depuis sa nomination \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution de 152.000\u00a0personnes, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale livre son plan de bataille pour lutter contre les narcotrafics qui gangr\u00e8nent le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/louis-laugier-dg-de-la-police-nationale-nous-frappons-un-point-de-deal-toutes-les-trente-minutes-20250316"
    },
    {
        "title": "B\u00e9tharram : apr\u00e8s plus de 150 plaintes en un an, le rectorat inspecte l'\u00e9tablissement",
        "summary": "La pr\u00e9c\u00e9dente et unique visite d\u2019un inspecteur dans l\u2019\u00e9tablissement remonte au printemps 1996, suite \u00e0 la plainte d\u00e9pos\u00e9e par le p\u00e8re d\u2019un adolescent au tympan crev\u00e9 par la violente claque d\u2019un surveillant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/betharram-apres-plus-de-150-plaintes-en-un-an-le-rectorat-inspecte-l-etablissement-20250317"
    },
    {
        "title": "Le confinement, cinq ans apr\u00e8s : 15 graphiques pour illustrer \u00e0 quel point le Covid-19 a tout chang\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ann\u00e9e 2020 a profond\u00e9ment boulevers\u00e9 nos habitudes de travail et de loisirs. Cinq ans apr\u00e8s les premi\u00e8res restrictions mises en place pour freiner l\u2019avanc\u00e9e de la pand\u00e9mie, Le Figaro s\u2019est replong\u00e9 dans les chiffres les plus fous de la p\u00e9riode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-confinement-cinq-ans-apres-15-graphiques-pour-illustrer-a-quel-point-le-covid-19-a-tout-change-20250317"
    },
    {
        "title": "En Palestine, le travail des ONG devient \u00abpresque impossible\u00bb",
        "summary": "Selon des ONG, le Cogat (l\u2019organe isra\u00e9lien charg\u00e9 des affaires civiles dans les territoires palestiniens) a pr\u00e9sent\u00e9 fin f\u00e9vrier un plan de r\u00e9organisation de la distribution d\u2019aide humanitaire aux Palestiniens, pour renforcer son contr\u00f4le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-palestine-le-travail-des-ong-devient-presque-impossible-20250317"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Donald Trump annonce qu\u2019il parlera \u00e0 Vladimir Poutine demain, des \u00abpartages de certains avoirs\u00bb \u00e9voqu\u00e9s",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a indiqu\u00e9 dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi qu\u2019il parlerait mardi \u00e0 son homologue russe Vladimir Poutine dans le cadre du rapprochement am\u00e9ricano-russe pour mettre un terme \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-annonce-qu-il-parlera-a-vladimir-poutine-demain-des-partages-de-certains-avoirs-evoques-20250317"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky remplace le chef de l\u2019\u00e9tat-major des forces ukrainiennes",
        "summary": "Le g\u00e9n\u00e9ral Andri\u00ef Gnatov a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en remplacement d\u2019Anatoly Barguylevytch, limog\u00e9 de son poste selon un d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel publi\u00e9 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-etats-unis-et-la-russie-ont-discute-des-prochaines-etapes-de-leurs-pourparlers-20250316"
    },
    {
        "title": "Entre Donald Trump et Vladimir Poutine, la partie de poker diplomatique continue",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a jug\u00e9 \u00ab\u00a0prometteuse\u00a0\u00bb mais \u00ab\u00a0incompl\u00e8te\u00a0\u00bb la d\u00e9claration alambiqu\u00e9e du ma\u00eetre du Kremlin sur l\u2019offre de tr\u00eave de 30\u00a0jours dans les combats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entre-donald-trump-et-vladimir-poutine-la-partie-de-poker-diplomatique-continue-20250314"
    },
    {
        "title": "Ukraine : pour Jean-Luc M\u00e9lenchon, Donald Trump \u00abest aujourd\u2019hui celui qui nous menace physiquement\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche de France 3, le leader de La France Insoumise a pourtant assur\u00e9 d\u00e9fendre une ligne \u00abni Trump, ni Poutine\u00bb dans le contexte du conflit russo-ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ukraine-pour-jean-luc-melenchon-donald-trump-est-aujourd-hui-celui-qui-nous-menace-physiquement-20250316"
    },
    {
        "title": "Les banques en ligne \u00e0 l'assaut des petites entreprises",
        "summary": "Les n\u00e9obanques et autres fintechs cherchent \u00e0 se d\u00e9marquer avec des services vendus comme plus fluides et moins chers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-banques-en-ligne-a-l-assaut-des-petites-entreprises-20250317"
    },
    {
        "title": "L'ex-ministre Jean-Baptiste Djebbari rejoint la start-up Evera, jeune pousse de la mobilit\u00e9",
        "summary": "L\u2019entreprise, qui vient d\u2019annoncer une lev\u00e9e de fonds de deux millions d\u2019euros, loue des voitures \u00e9lectriques aux entreprises et g\u00e8re leur flotte de v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ex-ministre-jean-baptiste-djebbari-rejoint-la-start-up-evera-jeune-pousse-de-la-mobilite-20250317"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons pris soin les uns des autres\u00bb : Emmanuel Macron c\u00e9l\u00e8bre les cinq ans du confinement",
        "summary": "Dans un message post\u00e9 sur X, le chef de l\u2019\u00c9tat a fait m\u00e9moire de l\u2019unit\u00e9 et de la solidarit\u00e9 dont la France a selon lui su faire preuve pendant la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-avons-pris-soin-les-uns-des-autres-emmanuel-macron-celebre-les-cinq-ans-du-confinement-20250316"
    },
    {
        "title": "Marie-Estelle Dupont: \u00abLe confinement a entrav\u00e9 la construction de la personnalit\u00e9 des jeunes\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La psychologue clinicienne constate les s\u00e9quelles encore visibles, cinq ans apr\u00e8s, du confinement et du port du masque sur les enfants et les jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marie-estelle-dupont-le-confinement-a-entrave-la-construction-de-la-personnalite-des-jeunes-20250316"
    },
    {
        "title": "Covid-19: aurait-on pu \u00e9viter de confiner la France? Cinq ans apr\u00e8s, des experts r\u00e9pondent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour lutter contre le Covid-19, la France \u00e9tait confin\u00e9e le 17 mars 2020. Les scientifiques jugent que sans ces restrictions, le nombre de morts aurait \u00e9t\u00e9 beaucoup plus grand et les ravages \u00e9conomiques bien plus importants.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/covid-19-aurait-on-pu-eviter-de-confiner-la-france-cinq-ans-apres-des-experts-repondent-20250316"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que la FIV s\u00e9lective, ce proc\u00e9d\u00e9 permettant de choisir le sexe de son b\u00e9b\u00e9, auquel aurait eu recours Elon Musk ?",
        "summary": "C\u2019est une rumeur persistante : le patron de Tesla et SpaceX aurait eu recours \u00e0 la f\u00e9condation in vitro (FIV) s\u00e9lective pour n\u2019avoir que des gar\u00e7ons. Mais peut-on vraiment choisir le sexe de son enfant par la FIV ? Et surtout, est-ce l\u00e9gal ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/est-ce-legal-d-avoir-recours-a-la-fiv-selective-pour-n-avoir-que-des-garcons-comme-l-aurait-fait-elon-musk-20250316"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00ab\u00a0Le Bureau ovale, studio de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 o\u00f9 se joue le sort d\u2019une Europe piqu\u00e9e au vif\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Entre menaces sur l\u2019OTAN et tensions commerciales, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pourrait, malgr\u00e9 lui, provoquer le sursaut du Vieux continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-le-bureau-ovale-studio-de-telerealite-ou-se-joue-le-sort-d-une-europe-piquee-au-vif-20250316"
    },
    {
        "title": "La\u00ebtitia Atlani-Duault\u00a0: \u00abCinq ans apr\u00e8s le d\u00e9but du Covid, l\u2019absence de comm\u00e9moration pose probl\u00e8me\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Aucun retour d\u2019exp\u00e9rience n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis en place apr\u00e8s la pand\u00e9mie. Pourtant, le travail de m\u00e9moire est indispensable pour tirer les le\u00e7ons de la crise. Ancien membre du Conseil scientifique, l\u2019anthropologue plaide pour la mise en place d\u2019une journ\u00e9e nationale d\u00e9di\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/laetitia-atlani-duault-cinq-ans-apres-le-confinement-le-silence-des-autorites-pose-probleme-20250317"
    },
    {
        "title": "Collision en mer du Nord : une grande perte de carburant constat\u00e9e, mais des d\u00e9g\u00e2ts limit\u00e9s",
        "summary": "Un membre de l\u2019\u00e9quipage du Solong, identifi\u00e9 par les procureurs comme \u00e9tant le Philippin Mark Angelo Pernia, \u00e2g\u00e9 de 38 ans, est pr\u00e9sum\u00e9 mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/collision-en-mer-du-nord-une-grande-perte-de-carburant-constatee-mais-des-degats-limites-20250317"
    },
    {
        "title": "Menace croissante en \u00cele-de-France, les s\u00e9cheresses s\u00e9v\u00e8res pourraient co\u00fbter jusqu\u2019\u00e0 2,5 milliards d\u2019euros, selon l'OCDE",
        "summary": "Face \u00e0 ce risque, un rapport de l\u2019Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques appelle notamment \u00e0 d\u00e9velopper la r\u00e9utilisation des eaux industrielles ou la collecte des eaux de pluie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/menace-croissante-en-ile-de-france-les-secheresses-severes-pourraient-couter-jusqu-a-2-5-milliards-d-euros-selon-l-ocde-20250317"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump affirme qu'il parlera \u00e0 Vladimir Poutine demain",
        "summary": "Le Kremlin avait affirm\u00e9 vendredi dernier que Vladimir Poutine avait remis \u00e0 l\u2019\u00e9missaire am\u00e9ricain un message \u00e0 Donald Trump au sujet de sa proposition de tr\u00eave de 30 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-donald-trump-affirme-qu-il-parlera-a-vladimir-poutine-demain-20250317"
    },
    {
        "title": "Revenir \u00e0 la retraite \u00e0 62 ans \u00abn\u2019est pas r\u00e9aliste\u00bb, affirme la ministre des Comptes publics",
        "summary": "Am\u00e9lie de Montchalin a soutenu ce lundi matin le premier ministre, Fran\u00e7ois Bayrou, qui avait estim\u00e9 la veille qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas possible de revenir \u00e0 cet \u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part \u00e0 la retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/revenir-a-la-retraite-a-62-ans-n-est-pas-realiste-affirme-la-ministre-des-comptes-publics-20250317"
    },
    {
        "title": "Anne de Guign\u00e9\u00a0: \u00ab\u00a0Pour s\u2019occuper, le conclave sur les retraites devrait s\u2019attaquer aux pensions de r\u00e9version\u00a0\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Les m\u00e9canismes de la r\u00e9version ont perdu leur l\u00e9gitimit\u00e9. Quitte \u00e0 se r\u00e9unir r\u00e9guli\u00e8rement, syndicats et patronat devraient plancher sur ce sujet plut\u00f4t que s\u2019\u00e9charper sur les 64\u00a0ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-pour-s-occuper-le-conclave-sur-les-retraites-devrait-s-attaquer-aux-pensions-de-reversion-20250316"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites : Fran\u00e7ois Bayrou dit \u00abnon\u00bb \u00e0 un retour de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0 62 ans, les syndicats et la gauche s\u2019indignent",
        "summary": "Le premier ministre a aussi \u00e9cart\u00e9 la piste de l\u2019augmentation des imp\u00f4ts, sugg\u00e9r\u00e9e \u00e0 gauche : \u00abSi les imp\u00f4ts permettaient d\u2019\u00eatre prosp\u00e8res et heureux, la France serait le pays le plus heureux du monde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/reforme-des-retraites-francois-bayrou-dit-non-a-un-retour-de-l-age-legal-a-62-ans-20250316"
    },
    {
        "title": "Loi narcotrafic : \u00abTelle qu\u2019elle est aujourd\u2019hui, elle ne convient pas\u00bb, estime Fran\u00e7ois Ruffin",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France 2, le d\u00e9put\u00e9 de la Somme a d\u00e9plor\u00e9 une \u00abimprovisation tous azimuts\u00bb de la part du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-narcotrafic-telle-qu-elle-est-aujourd-hui-elle-ne-convient-pas-estime-francois-ruffin-20250317"
    },
    {
        "title": "Le XV de France et le PSG irr\u00e9sistibles, les supporters de Ligue 1 path\u00e9tiques et le cauchemar Hadjar, les tops et les flops du week-end sport",
        "summary": "DIAPORAMA - Week-end de sacre pour le XV de France dans le Tournoi, triomphe du PSG de Demb\u00e9l\u00e9 dans le Classique mais des images d\u00e9plorables dans les tribunes des stades de Ligue 1, retrouvez en images, les moments forts du week-end sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/le-xv-de-france-et-le-psg-irresistibles-les-supporters-de-ligue-1-pathetiques-et-le-cauchemar-hadjar-les-tops-et-les-flops-du-week-end-sport-20250317"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai pas envie de mourir\u00bb : le courage d\u2019\u00c9milie Dequenne lors de sa derni\u00e8re apparition \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "VID\u00c9O - Le 1er d\u00e9cembre 2024, la com\u00e9dienne, atteinte d\u2019un cancer rare, s\u2019est longuement confi\u00e9e \u00e0 Audrey Crespo-Mara dans le portrait de \u00abSept \u00e0 huit\u00bb sur TF1 alors qu\u2019elle faisait face \u00e0 une rechute. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce dimanche 16 mars \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 43 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-n-ai-pas-envie-de-mourir-le-courage-d-emilie-dequenne-lors-de-sa-derniere-apparition-a-la-television-20250317"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9milie Dequenne\u00a0: Le\u00efla Bekhti, Tahar Rahim, Jean Dujardin... Les stars rendent hommage \u00e0 \u00ab\u00a0une grande dame\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le monde de la culture salue l\u2019actrice de 43 ans, r\u00e9v\u00e9l\u00e9e dans Rosetta, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u2019un cancer rare de la glande surr\u00e9nale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-d-emilie-dequenne-leila-bekhti-tahar-rahim-jean-dujardin-les-stars-rendent-hommage-a-une-grande-dame-20250317"
    },
    {
        "title": "Le carnet de notes des Bleus apr\u00e8s le Six Nations : Cros et Bielle-Biarrey survolent les d\u00e9bats, Guillard et Moefana marquent des points",
        "summary": "\u00c0 partir des notes attribu\u00e9es lors des cinq matches du Tournoi 2025, d\u00e9couvrez les hommes en forme, les r\u00e9v\u00e9lations et les d\u00e9ceptions du XV de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/le-carnet-de-notes-des-bleus-apres-le-six-nations-cros-et-bielle-biarrey-survolent-les-debats-guillard-et-moefana-marquent-des-points-20250317"
    },
    {
        "title": "Mort de Gene Hackman : l\u2019acteur n\u2019a pas inscrit ses enfants sur son testament",
        "summary": "Le com\u00e9dien, qui n\u2019a jamais cach\u00e9 ses relations complexes avec ses trois enfants, a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 inscrire sa femme, Betsy Arakawa comme unique b\u00e9n\u00e9ficiaire de sa fortune. Mais la pianiste \u00e9tant morte avant lui, cet h\u00e9ritage pourrait tr\u00e8s probablement revenir au fils et aux deux filles de la star de French Connection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/mort-de-gene-hackman-l-acteur-n-a-pas-inscrit-ses-enfants-sur-son-testament-20250317"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Angers-Monaco interrompu pour rompre le je\u00fbne du ramadan, une premi\u00e8re contre l\u2019avis de la FFF",
        "summary": "La rencontre de Ligue 1 a \u00e9t\u00e9 suspendue samedi quelques instants pour permettre aux joueurs musulmans de rompre le je\u00fbne du ramadan alors que la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football s\u2019y oppose fermement pour respecter le principe de la\u00efcit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-angers-monaco-interrompu-pour-rompre-le-jeune-du-ramadan-une-premiere-contre-l-avis-de-la-fff-20250317"
    },
    {
        "title": "\u00abUn d\u00e9butant peut gagner jusqu\u2019\u00e0 6200 euros par mois\u00bb : le m\u00e9tier m\u00e9connu mais indispensable de Thomas, physicien m\u00e9dical",
        "summary": "CES PROFILS QUI VALENT DE L\u2019OR (2/5) - Expert en physique des rayonnements, le jeune homme veille \u00e0 ce que la bonne dose de radioactivit\u00e9 soit administr\u00e9e aux patients lors d\u2019examens m\u00e9dicaux. Un m\u00e9tier qui offre d\u2019excellentes perspectives de carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/entrepreneur/un-debutant-peut-gagner-jusqu-a-6200-euros-par-mois-le-metier-meconnu-mais-indispensable-de-thomas-physicien-medical-20250317"
    },
    {
        "title": "Rosetta, La Fille du RER, Pas son genre... Cinq r\u00f4les marquants d\u2019\u00c9milie Dequenne au cin\u00e9ma",
        "summary": "L\u2019actrice belge, plusieurs fois distingu\u00e9e pour son jeu, a tourn\u00e9 avec les fr\u00e8res Dardenne, Emmanuel Mouret, Lucas Belvaux, Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/rosetta-la-fille-du-rer-pas-son-genre-cinq-roles-marquants-d-emilie-dequenne-au-cinema-20250317"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Bordeaux, un chef-d\u2019\u0153uvre du ma\u00eetre italien de la peinture baroque Guido Reni a-t-il \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert ?",
        "summary": "Rest\u00e9e dans l\u2019ombre des r\u00e9serves du mus\u00e9e de Libourne pendant des d\u00e9cennies, une toile attribu\u00e9e au XIXe si\u00e8cle intrigue aujourd\u2019hui les experts. Loin d\u2019\u00eatre une simple copie, elle pourrait bien \u00eatre un original du ma\u00eetre baroque italien Guido Reni. Une enqu\u00eate scientifique est en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pres-de-bordeaux-un-chef-d-oeuvre-du-maitre-italien-de-la-peinture-baroque-guido-reni-a-t-il-ete-decouvert-20250317"
    },
    {
        "title": "Ast\u00e9rix en Lusitanie\u00a0: les irr\u00e9ductibles Gaulois s\u2019aventurent en terre portugaise",
        "summary": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s commercial de L\u2019Iris blanc, Fabcaro signe son deuxi\u00e8me sc\u00e9nario aux c\u00f4t\u00e9s de Didier Conrad au dessin, pour le 41e album.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/asterix-en-lusitanie-les-irreductibles-gaulois-s-aventurent-en-terre-portugaise-20250317"
    },
    {
        "title": "Une collection d'affiches de cin\u00e9ma rassembl\u00e9es en 50 ans aux ench\u00e8res",
        "summary": "Casablanca, King Kong, 2001 : l\u2019Odyss\u00e9e de l\u2019espace... Un Am\u00e9ricain, s\u2019appr\u00eate \u00e0 se s\u00e9parer de 500 pi\u00e8ces de son exceptionnelle collection pour une vente qui aura lieu les 27 et 28 mars prochains \u00e0 Dallas. L\u2019estimation de la plupart des lots oscille entre 1 000 et 2 000 dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/une-collection-d-affiches-de-cinema-rassemblees-en-50-ans-aux-encheres-20250317"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: au moins 40 morts dans les violentes temp\u00eates et tornades",
        "summary": "Les intemp\u00e9ries accompagn\u00e9es d\u2019incendies ont frapp\u00e9 le centre et le sud du pays faisant des dizaines de morts et de bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-au-moins-40-morts-dans-les-violentes-tempetes-et-tornades-20250317"
    }
]