[
    {
        "title": "L'Australie pourrait se joindre \u00e0 une mission de maintien de la paix en Ukraine en cas de cessez-le-feu",
        "summary": "L\u2019Australie enverra un haut repr\u00e9sentant \u00e0 la r\u00e9union des chefs d\u2019\u00e9tat-major des pays europ\u00e9ens pr\u00eats \u00e0 garantir une future paix en Ukraine, qui se tiendra mardi \u00e0 Paris en pr\u00e9sence d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-australie-pourrait-se-joindre-a-une-mission-de-maintien-de-la-paix-en-ukraine-en-cas-de-cessez-le-feu-20250309"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 200 millions d'euros pour aider l'Ukraine gr\u00e2ce aux int\u00e9r\u00eats des avoirs russes gel\u00e9s, d\u00e9clare S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es a cit\u00e9 \u00ables munitions et la guerre \u00e9lectronique\u00bb comme les \u00aburgences\u00bb de la France dans les ann\u00e9es \u00e0 venir dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 nos confr\u00e8res de La Tribune Dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pres-de-200-millions-d-euros-pour-aider-l-ukraine-grace-aux-interets-des-avoirs-russes-geles-declare-sebastien-lecornu-20250308"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne voulons pas \u00eatre ali\u00e9n\u00e9s aux \u00c9tats-Unis\u00bb, affirme Jean-No\u00ebl Barrot, le patron du Quai d\u2019Orsay",
        "summary": "R\u00e9armement europ\u00e9en, refus de saisir la totalit\u00e9 des avoirs russes... Le ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res s\u2019est exprim\u00e9 dans les colonnes du Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nous-ne-voulons-pas-etre-les-alienes-des-etats-unis-affirme-jean-noel-barrot-le-patron-du-quai-d-orsay-20250308"
    },
    {
        "title": "Comment la Pologne veut devenir la premi\u00e8re arm\u00e9e terrestre d\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le Vieux Continent se r\u00e9arme face \u00e0 la menace russe et au d\u00e9sengagement am\u00e9ricain, Varsovie a lanc\u00e9 d\u00e8s 2022 un ambitieux programme militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-la-pologne-veut-devenir-la-premiere-armee-terrestre-d-europe-20250308"
    },
    {
        "title": "Tablettes num\u00e9riques dans les prisons\u00a0: G\u00e9rald Darmanin suspend ce programme \u00e0 125 millions d\u2019euros",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le minist\u00e8re de la Justice suspend les cr\u00e9dits du programme \u00abnum\u00e9rique en d\u00e9tention\u00bb qui a permis \u00e0 des d\u00e9tenus d\u2019utiliser une tablette dernier cri pour regarder des films et jouer aux jeux vid\u00e9os.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tablettes-numeriques-dans-les-prisons-le-ministere-de-l-interieur-suspend-ce-programme-a-125-millions-d-euros-20250308"
    },
    {
        "title": "Manifestation f\u00e9ministe : le dr\u00f4le d\u2019apr\u00e8s-midi du collectif N\u00e9m\u00e9sis, bloqu\u00e9 dans un square puis sous protection dans le cort\u00e8ge",
        "summary": "REPORTAGE - Ind\u00e9sirable au sein de la manifestation parisienne organis\u00e9e par les mouvements f\u00e9ministes et syndicaux, le collectif identitaire N\u00e9m\u00e9sis l\u2019a rejointe tardivement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manifestation-feministe-a-paris-la-drole-d-apres-midi-des-militantes-du-collectif-nemesis-bloquees-dans-un-square-20250308"
    },
    {
        "title": "Droits des femmes : plusieurs milliers de manifestants \u00e0 Paris",
        "summary": "Organisations et syndicats appellent \u00e0 lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s salariales, les f\u00e9minicides et les discours \u00abmasculinistes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/droits-des-femmes-plusieurs-milliers-de-manifestants-a-paris-20250308"
    },
    {
        "title": "Sexe, drogue et h\u00e9ritiers : au Maroc, la plaignante fran\u00e7aise retire sa plainte pour viol",
        "summary": "Il s\u2019agit d\u2019un revirement majeur dans l\u2019affaire de viol sous soumission chimique opposant Jos\u00e9phine*, une juriste fran\u00e7aise, \u00e0 trois fils de grandes familles au Maroc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/sexe-drogue-et-heritiers-au-maroc-la-plaignante-francaise-retire-sa-plainte-pour-viol-20250308"
    },
    {
        "title": "Argentine : des pluies torrentielles font au moins 13 morts, deux fillettes port\u00e9es disparues",
        "summary": "La localit\u00e9 a re\u00e7u 400 millim\u00e8tres de pluie en huit heures, soit l\u2019\u00e9quivalent d\u2019une ann\u00e9e de pluie dans cette r\u00e9gion. Les experts d\u00e9noncent les effets d\u00e9vastateurs du r\u00e9chauffement climatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-des-pluies-torrentielles-font-au-moins-13-morts-deux-fillettes-portees-disparues-20250309"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : sans inspiration, l\u2019OM \u00e9c\u0153ur\u00e9 par Lens dans les derniers instants",
        "summary": "Ce samedi soir lors de la 25e journ\u00e9e de championnat, l\u2019OM a \u00e9t\u00e9 surpris par le RC Lens (0-1) au V\u00e9lodrome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-sans-inspiration-l-om-ecoeure-par-lens-dans-les-derniers-instants-20250308"
    },
    {
        "title": "\u00c0 deux ans de la pr\u00e9sidentielle, Dominique de Villepin go\u00fbte \u00e0 une popularit\u00e9 retrouv\u00e9e et entretient le myst\u00e8re",
        "summary": "PORTRAIT - Nouvelle coqueluche d\u2019une partie de la gauche, l\u2019ancien premier ministre chiraquien pr\u00e9pare de plus en plus ouvertement une candidature. Mais il doit encore prouver qu\u2019il peut transformer sa popularit\u00e9 en bulletins de vote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-deux-ans-de-la-presidentielle-dominique-de-villepin-goute-a-une-popularite-retrouvee-et-entretient-le-mystere-20250308"
    },
    {
        "title": "Nicolas Dupont-Aignan se d\u00e9clare candidat \u00e0 la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de Debout la France se pr\u00e9sente comme le candidat de la \u00absouverainet\u00e9\u00bb, de la \u00ablibert\u00e9\u00bb et de la \u00abpaix\u00bb. Il souhaite rendre \u00abson ind\u00e9pendance \u00e0 la France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nicolas-dupont-aignan-se-declare-candidat-a-la-prochaine-election-presidentielle-20250308"
    },
    {
        "title": "Dans une gymnastique tr\u00e8s codifi\u00e9e, l\u2019autorisation du short met fin au \u00abmythe de la petite poup\u00e9e\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis fin janvier, toutes les gymnastes peuvent d\u00e9sormais porter un short par-dessus leur justaucorps durant les comp\u00e9titions. Une mesure attendue depuis plusieurs ann\u00e9es par les athl\u00e8tes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-une-gymnastique-tres-codifiee-l-autorisation-du-short-met-fin-au-mythe-de-la-petite-poupee-20250308"
    },
    {
        "title": "Massacres en Syrie : \u00abTrois mois apr\u00e8s la chute d\u2019Assad, l\u2019illusion se dissipe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Au moins 530 civils ont \u00e9t\u00e9 abattus par le nouveau pouvoir syrien, issu d\u2019une faction islamiste, dans les r\u00e9gions alaouites qui fournissaient les cadres du r\u00e9gime de Bachar Al-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/massacres-en-syrie-trois-mois-apres-la-chute-d-assad-l-illusion-se-dissipe-20250308"
    },
    {
        "title": "Syrie : la France \u00abcondamne les exactions\u00bb contre des \u00abcivils\u00bb et des \u00abprisonniers\u00bb",
        "summary": "300 membres de la minorit\u00e9 alaouite ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s en trois jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-la-france-condamne-les-exactions-contre-des-civils-et-des-prisonniers-20250308"
    },
    {
        "title": "Syrie : une ONG fait \u00e9tat de l\u2019\u00abex\u00e9cution\u00bb de plus de 300 civils par les forces de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "L\u2019Allemagne a appel\u00e9 vendredi toutes les parties \u00e0 \u00e9viter \u00abune spirale de violence\u00bb en Syrie, apr\u00e8s des affrontements meurtriers entre les forces de s\u00e9curit\u00e9 et des combattants fid\u00e8les \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident Bachar al-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-onu-profondement-alarmee-par-les-affrontements-meurtriers-20250307"
    },
    {
        "title": "Captagon: malgr\u00e9 la chute de Bachar el-Assad, le trafic de cette drogue de guerre s\u2019enracine au Proche-Orient",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - Bachar el-Assad a transform\u00e9 la Syrie en une narco-\u00e9conomie dop\u00e9e au Captagon \u2014 des amph\u00e9tamines synth\u00e9tiques. L\u2019effondrement de son r\u00e9gime ne signe pas la fin du trafic de cette drogue d\u2019abord utilis\u00e9e par les combattants islamistes puis r\u00e9pandue en Arabie saoudite et dans les pays du Golfe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/captagon-malgre-la-chute-d-el-assad-le-trafic-de-cette-drogue-de-guerre-s-enracine-au-proche-orient-20250307"
    },
    {
        "title": "Ob\u00e9sit\u00e9 et surpoids\u00a0: on sait enfin pourquoi l\u2019exc\u00e8s de graisse est canc\u00e9rig\u00e8ne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La surcharge pond\u00e9rale est la troisi\u00e8me cause \u00e9vitable de cancer apr\u00e8s le tabac et l\u2019alcool. Elle est impliqu\u00e9e dans la survenue de treize types de cancer.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/obesite-et-surpoids-on-sait-enfin-pourquoi-l-exces-de-graisse-est-cancerigene-20250304"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus apr\u00e8s Irlande-France : le poison permanent Bielle-Biarrey, Cros a tout d\u00e9coup\u00e9",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de la superbe victoire du XV de France \u00e0 Dublin (27-42), retrouvez les notes attribu\u00e9es par nos sp\u00e9cialistes rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/les-notes-des-bleus-apres-irlande-france-le-poison-permanent-bielle-biarrey-cros-a-tout-decoupe-20250308"
    },
    {
        "title": "Masters 1000 d\u2019Indian Wells : Novak Djokovic \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s son premier match",
        "summary": "Le quintuple vainqueur du tournoi, encourag\u00e9 depuis les tribunes par son entra\u00eeneur et ex-rival britannique Andy Murray, s\u2019est montr\u00e9 irritable, et a craqu\u00e9 \u00e0 force de commettre des fautes directes (37).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/masters-1000-d-indian-wells-novak-djokovic-elimine-des-son-premier-match-20250309"
    },
    {
        "title": "Gaza : le Hamas appelle \u00e0 n\u00e9gocier la deuxi\u00e8me phase du cessez-le-feu, Isra\u00ebl envoie une d\u00e9l\u00e9gation",
        "summary": "Des n\u00e9gociateurs du mouvement islamiste palestinien ont rencontr\u00e9 samedi les m\u00e9diateurs \u00e9gyptiens sur le maintien de la tr\u00eave \u00e0 Gaza, tandis qu\u2019Isra\u00ebl a annonc\u00e9 l\u2019envoi d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation lundi au Qatar, l\u2019un des pays m\u00e9diateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-appelle-a-negocier-la-deuxieme-phase-du-cessez-le-feu-israel-envoie-une-delegation-20250309"
    },
    {
        "title": "Le Canada change de Premier ministre en pleine guerre commerciale avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Mark Carney, 59 ans, est donn\u00e9 largement favori du scrutin qui se termine dimanche pour remplacer \u00e0 la t\u00eate du parti lib\u00e9ral Justin Trudeau. Mais une question domine les d\u00e9bats : qui sera la bonne personne pour affronter Donald Trump ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-canada-change-de-premier-ministre-en-pleine-guerre-commerciale-avec-les-etats-unis-20250309"
    },
    {
        "title": "Taiwan : P\u00e9kin menace ouvertement de resserrer \u00able n\u0153ud coulant\u00bb autour de l\u2019\u00eele",
        "summary": "Le personnel de s\u00e9curit\u00e9 surveille avant la troisi\u00e8me session pl\u00e9ni\u00e8re de la Conf\u00e9rence consultative politique du peuple chinois (CCPPC) au Grand Hall du Peuple \u00e0 P\u00e9kin, Chine, le 9 mars 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-pekin-menace-ouvertement-de-resserrer-le-noeud-coulant-autour-de-l-ile-20250309"
    },
    {
        "title": "Plus de 7000 \u00e9preuves par an : comment l\u2019organisation de courses \u00e0 pied est devenue un juteux business",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le semi-marathon de Paris, pr\u00e9vu ce dimanche, lance v\u00e9ritablement la saison du running et du trail. Pour les organisateurs, comme pour les municipalit\u00e9s et les marques partenaires, les retomb\u00e9es peuvent \u00eatre tr\u00e8s bonnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-7000-epreuves-par-an-comment-les-competitions-de-course-a-pied-sont-devenues-un-juteux-business-20250309"
    },
    {
        "title": "Irlande-France : les coups de c\u0153ur et les coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "Apr\u00e8s le triomphe des Bleus \u00e0 Dublin (42 \u00e0 27), d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de notre sp\u00e9cialiste rugby pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019Aviva Stadium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/irlande-france-les-coups-de-coeur-et-les-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abJe travaille 6 mois de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 fond, pour m\u2019offrir des vacances de r\u00eave tout le reste du temps\u00bb",
        "summary": "Travailler intens\u00e9ment pendant quelques mois, puis profiter de longues p\u00e9riodes de libert\u00e9 : cette organisation s\u00e9duit de plus en plus de salari\u00e9s en qu\u00eate d\u2019un meilleur \u00e9quilibre de vie. T\u00e9moignages de ces adeptes du \u00abwork hard, play hard\u00bb.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/je-travaille-6-mois-de-l-annee-a-fond-pour-m-offrir-des-vacances-de-reve-tout-le-reste-du-temps-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on \u00e9tait petit, on ne voulait pas en porter\u00bb : comment Decathlon a cass\u00e9 son image de marque de \u00absportifs du dimanche\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Griezmann, Riner, Sarr... Le leader fran\u00e7ais des articles de sport encha\u00eene depuis quelques mois les signatures de grands noms du sport tricolore. Avec cette nouvelle strat\u00e9gie, l\u2019enseigne nordiste veut marcher sur les plates-bandes des grands \u00e9quipementiers comme Nike ou Adidas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/quand-on-etait-petit-on-ne-voulait-pas-en-porter-comment-decathlon-a-casse-son-image-de-marque-de-sportifs-du-dimanche-20250308"
    },
    {
        "title": "Un bateau recycl\u00e9 voguera d\u00e8s 2025 gr\u00e2ce \u00e0 une fili\u00e8re innovante",
        "summary": "La construction de bateaux de s\u00e9rie avec une part de mat\u00e9riaux recycl\u00e9s est le fruit de l\u2019implantation en Loire-Atlantique de la premi\u00e8re filiale europ\u00e9enne de l\u2019entreprise suisse Composite Recycling.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-bateau-recycle-voguera-des-2025-grace-a-une-filiere-innovante-20250309"
    },
    {
        "title": "La Maison des mondes africains s'installe dans un ancien atelier loin de la Monnaie de Paris",
        "summary": "Apr\u00e8s des mois de controverse autour d\u2019une possible implantation \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de la Monnaie, le centre pluridisciplinaire voulu par Emmanuel Macron accueillera ses premiers visiteurs en juin dans le 10e arrondissement de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/la-maison-des-mondes-africains-s-installe-dans-un-ancien-atelier-loin-de-la-monnaie-de-paris-20250309"
    },
    {
        "title": "Lib\u00e9ration de 28 policiers et d\u2019un militaire d\u00e9tenus dans le sud-ouest de la Colombie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/liberation-de-28-policiers-et-un-militaire-detenus-dans-le-sud-ouest-de-la-colombie-20250309"
    },
    {
        "title": "Il y a 60 ans naissait la Renault\u00a016\u00a0: histoire d\u2019une r\u00e9volution automobile",
        "summary": "R\u00c9CIT - En mars 1965, Renault pr\u00e9sentait ce mod\u00e8le qui a remodel\u00e9 le concept de voiture familiale et inspir\u00e9 une longue lign\u00e9e de v\u00e9hicules qui lui ont succ\u00e9d\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/il-y-a-60-ans-naissait-la-renault-16-histoire-d-une-revolution-automobile-20250309"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o de ce dimanche : temp\u00eate au sud, dernier sursaut printanier au nord avant le froid",
        "summary": "Tandis que le sud subit de violentes intemp\u00e9ries, avec pluies diluviennes, orages et vents temp\u00e9tueux, le nord profite encore de belles \u00e9claircies printani\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/apres-une-belle-semaine-le-soleil-va-t-il-resister-ce-week-end-20250308"
    },
    {
        "title": "Six Nations : \u00abOn est en col\u00e8re\u00bb, enrage Galthi\u00e9 apr\u00e8s la blessure de Dupont contre l\u2019Irlande",
        "summary": "Le capitaine des Bleus a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 dans un regroupement apr\u00e8s un d\u00e9blayage irlandais, a priori illicite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-on-est-en-colere-enrage-galthie-apres-la-blessure-de-dupont-contre-l-irlande-20250308"
    },
    {
        "title": "Six Fran\u00e7ais sur dix souhaitent le retour du service militaire obligatoire",
        "summary": "Une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (61%) se dit favorable au retour d\u2019un service militaire obligatoire. L\u2019\u00e9tude r\u00e9v\u00e8le aussi une m\u00e9fiance croissante envers les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/six-francais-sur-dix-souhaitent-le-retour-du-service-militaire-obligatoire-20250309"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la France propose une nouvelle aide militaire de 195 millions d\u2019euros gr\u00e2ce aux avoirs gel\u00e9s russes",
        "summary": "Cette somme \u00abpermettra de livrer des obus de 155 mm ainsi que des bombes planantes AASM qui arment les Mirage 2000 ukrainiens\u00bb, a expliqu\u00e9 S\u00e9bastien Lecornu le ministre de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-france-propose-une-nouvelle-aide-militaire-de-195-millions-d-euros-grace-aux-avoirs-geles-russes-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abN\u00e9gociatrice redoutable\u00bb contre star de la finance... Ces deux amis en lice pour succ\u00e9der \u00e0 Justin Trudeau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ancien gouverneur de la Banque du Canada, Mark Carney, et l\u2019ex-vice premi\u00e8re ministre, Chrystia Freeland, s\u2019affrontent pour remplacer le chef du gouvernement lib\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/negociatrice-redoutable-contre-star-de-la-finance-ces-deux-amis-en-lice-pour-succeder-a-justin-trudeau-20250227"
    },
    {
        "title": "Dyslexie, dyspraxie, TDAH... Les enseignants d\u00e9sarm\u00e9s face \u00e0 l\u2019explosion des diagnostics",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Devant la multiplication des am\u00e9nagements sp\u00e9cifiques, les professeurs peinent \u00e0 jongler entre leur mission p\u00e9dagogique et les exigences d\u2019inclusivit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/dyslexie-dyspraxie-tdah-les-enseignants-desarmes-face-a-l-explosion-des-diagnostics-20250309"
    },
    {
        "title": "Entre n\u00e9crophilie et cannibalisme, l\u2019exposition Serial Killer sombre dans le pi\u00e8ge du racolage",
        "summary": "Edmund Kemper, Ted Bundy, Jeffrey Dahmer... L\u2019exposition aux Galeries Montparnasse promettait une immersion dans l\u2019univers des criminels les plus redout\u00e9s de l\u2019histoire. En r\u00e9alit\u00e9, le visiteur est noy\u00e9 sous une pluie d\u2019informations sordides et une mise en sc\u00e8ne confuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/entre-necrophilie-et-cannibalisme-l-exposition-serial-killer-tombe-dans-le-piege-du-racolage-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sorcier Bielle-Biarrey\u00bb, \u00abDes morceaux de viande dans un hachoir\u00bb, \u00abla France comme Ali sur le ring\u00bb, la presse salue l\u2019exploit des Bleus",
        "summary": "La presse d\u2019outre-Manche et nationale a \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9e par la performance du XV de France, large vainqueur de l\u2019Irlande (42-27).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/le-sorcier-bielle-biarrey-des-morceaux-de-viande-dans-un-hachoir-la-france-comme-ali-sur-le-ring-la-presse-salue-l-exploit-des-bleus-20250309"
    },
    {
        "title": "Washington met fin \u00e0 une d\u00e9rogation accord\u00e9e \u00e0 l'Irak pour l'achat d'\u00e9lectricit\u00e9 de l'Iran",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/washington-met-fin-a-une-derogation-accordee-a-l-irak-pour-l-achat-d-electricite-de-l-iran-20250309"
    },
    {
        "title": "Une enqu\u00eate remet de nouveau en cause l\u2019authenticit\u00e9 d\u2019un Rubens de la National Gallery",
        "summary": "\u00ab\u00a0Manque d\u2019harmonie des couleurs\u00bb, \u00abcomposition incoh\u00e9rente\u00bb ... Dans son livre NG6461\u00a0: le faux Rubens, qui sort mercredi prochain, Euphrosyne Doxiadis relance le d\u00e9bat sur l\u2019authenticit\u00e9 de l\u2019\u0153uvre conserv\u00e9e \u00e0 Londres, Samson et Dalila. Selon elle, il s\u2019agit d\u2019une copie r\u00e9alis\u00e9e par des \u00e9tudiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/une-enquete-remet-de-nouveau-en-cause-l-authenticite-d-un-rubens-de-la-national-gallery-20250309"
    },
    {
        "title": "Pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter, co\u00fbt, risques, efficacit\u00e9... Sept questions pour tout savoir sur la greffe de cheveux",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 -\u00a0Implanter des cheveux \u00ab\u00e9ternels\u00bb au niveau des zones d\u00e9garnies : c\u2019est la promesse de la chirurgie capillaire, qui fait de plus en plus d\u2019adeptes. Mais mieux vaut bien se renseigner avant de se lancer.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/pieges-a-eviter-cout-risques-efficacite-sept-questions-pour-tout-savoir-sur-la-greffe-de-cheveux-20250309"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9judice \u00ab\u00e0 plus de 15 millions d\u2019euros\u00bb : 7 personnes poursuivies dans une arnaque aux faux retours de colis",
        "summary": "L\u2019affaire a d\u00e9but\u00e9 par une plainte de La Poste, le 19 mars 2024, \u00abpour des faux retours de colis d\u00e9clar\u00e9s par un facteur au profit de plusieurs clients\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-prejudice-a-plus-de-15-millions-d-euros-7-personnes-poursuivies-dans-une-arnaque-aux-faux-retours-de-colis-20250309"
    },
    {
        "title": "Disparition de Laure Zacchello : les myst\u00e8res et impasses d\u2019une enqu\u00eate de longue haleine",
        "summary": "R\u00c9CIT EXCLUSIF - La m\u00e8re de famille se trouvait en instance de divorce quand elle a disparu \u00e0 Urrugne, au Pays basque, le 21 juin dernier. Depuis, les vastes fouilles des enqu\u00eateurs sont rest\u00e9es vaines, et les investigations se concentrent sur l\u2019emploi du temps du suspect principal, son ex-mari, mis en examen pour meurtre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-laure-zacchello-les-mysteres-et-impasses-d-une-enquete-de-longue-haleine-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a des choses plus importantes dans la vie\u00bb : Will Still a dirig\u00e9 Lens au V\u00e9lodrome alors que sa femme \u00e9tait dans le coma",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur de Lens, vainqueur \u00e0 Marseille, a dirig\u00e9 ses joueurs dans un contexte tr\u00e8s particulier samedi soir au stade V\u00e9lodrome avec une magnifique victoire \u00e0 la cl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/il-y-a-des-choses-plus-importantes-dans-la-vie-will-still-a-dirige-lens-au-velodrome-alors-que-sa-femme-etait-dans-le-coma-20250309"
    },
    {
        "title": "L'Iran, la Russie et la Chine annoncent qu\u2019ils vont mener des exercices militaires conjoints",
        "summary": "Les trois pays, qui partagent une volont\u00e9 commune de contrer ce qu\u2019ils pr\u00e9sentent comme l\u2019h\u00e9g\u00e9monie am\u00e9ricaine, avaient d\u00e9j\u00e0 organis\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es des exercices similaires dans la r\u00e9gion",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-la-russie-et-la-chine-annoncent-qu-ils-vont-mener-des-exercices-militaires-conjoints-20250309"
    },
    {
        "title": "Claude Malhuret, ce s\u00e9nateur de l\u2019Allier devenu la nouvelle coqueluche des opposants \u00e0 Trump",
        "summary": "\u00abWashington est devenu la cour de N\u00e9ron\u00bb, a d\u00e9nonc\u00e9 Claude Malhuret au S\u00e9nat mercredi dernier. La vid\u00e9o de son intervention a fait le tour des m\u00e9dias am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/claude-malhuret-ce-senateur-de-l-allier-devenu-la-nouvelle-coqueluche-des-opposants-a-trump-20250309"
    },
    {
        "title": "30 ans d\u2019anciennet\u00e9, licenci\u00e9 pendant son arr\u00eat maladie : la justice a tranch\u00e9 sur le montant de l\u2019indemnit\u00e9 que m\u00e9rite ce salari\u00e9",
        "summary": "La cour d\u2019appel et la Cour de cassation n\u2019ont pas rendu la m\u00eame d\u00e9cision concernant le licenciement d\u2019un salari\u00e9. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/30-ans-d-anciennete-licencie-pendant-son-arret-maladie-la-justice-a-tranche-sur-le-montant-de-l-indemnite-que-merite-ce-salarie-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abIl doit penser que la France dispose d\u2019un gouverneur g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 Alger\u00bb : une \u00e9lue \u00e9cologiste attaque Retailleau dans un journal alg\u00e9rien",
        "summary": "Sabrina Sebaihi, d\u00e9put\u00e9e EELV des Hauts-de-Seine, accuse le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur d\u2019instrumentaliser la relation franco-alg\u00e9rienne \u00e0 des fins politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-doit-penser-que-la-france-dispose-d-un-gouverneur-general-a-alger-une-elue-ecologiste-attaque-retailleau-dans-un-journal-algerien-20250309"
    },
    {
        "title": "Proportionnelle aux l\u00e9gislatives: Braun-Pivet \u00abr\u00e9serv\u00e9e\u00bb sur l'urgence d'une r\u00e9forme",
        "summary": "Comme Fran\u00e7ois Bayrou, qui en a fait de longue date un cheval de bataille et a promis d\u2019avancer sur ce dossier, Ya\u00ebl Braun-Pivet consid\u00e8re que la proportionnelle \u00abest un vrai sujet\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proportionnelle-aux-legislatives-braun-pivet-reservee-sur-l-urgence-d-une-reforme-20250309"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : la riposte de la Chine contre les produits am\u00e9ricains entre en vigueur ce lundi",
        "summary": "Des taxes seront d\u00e9sormais impos\u00e9es sur certains produits issus de l\u2019agriculture am\u00e9ricaine, tels que le poulet, le bl\u00e9, le ma\u00efs ou encore le coton entrant dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-la-riposte-de-la-chine-contre-les-produits-americains-entre-en-vigueur-ce-lundi-20250309"
    },
    {
        "title": "Face au fl\u00e9au du \u00abno-show\u00bb, les restaurateurs s\u2019\u00e9quipent pour d\u00e9tecter les r\u00e9cidivistes",
        "summary": "Ils s\u2019appuient d\u00e9sormais sur l\u2019intelligence artificielle pour rep\u00e9rer les clients susceptibles de ne pas honorer leurs r\u00e9servations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/face-au-fleau-du-no-show-les-restaurateurs-s-equipent-pour-detecter-les-recidivistes-20250309"
    },
    {
        "title": "En Syrie, les h\u00f4pitaux gangren\u00e9s par la corruption du syst\u00e8me d\u2019Assad: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Durant la guerre civile, le r\u00e9gime du dictateur a utilis\u00e9 le syst\u00e8me de sant\u00e9 pour r\u00e9primer l\u2019opposition et \u00e9tendre l\u2019influence de ses alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-syrie-les-hopitaux-gangrenes-par-la-corruption-du-systeme-d-assad-le-recit-de-l-envoyee-speciale-du-figaro-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne reviendrai pas \u00e0 RTL\u00bb : Jean-Michel Aphatie sort de son silence et claque la porte de la radio",
        "summary": "\u00c9cart\u00e9 par la direction de la radio apr\u00e8s ses propos sur l\u2019histoire coloniale en Alg\u00e9rie, le journaliste et chroniqueur annonce qu\u2019il ne reviendra pas sur cette antenne.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/je-ne-reviendrai-pas-a-rtl-jean-michel-aphatie-sort-de-son-silence-et-claque-la-porte-de-la-radio-20250309"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Herv\u00e9 Morin accuse Emmanuel Macron d\u2019\u00abinqui\u00e9ter excessivement\u00bb les Fran\u00e7ais",
        "summary": "Herv\u00e9 Morin a d\u00e9nonc\u00e9 une posture de \u00abprovocation\u00bb et de \u00abfacteur d\u2019escalade\u00bb de la part du chef de l\u2019\u00c9tat, jugeant que cette rh\u00e9torique alarmiste servait surtout \u00e0 occulter \u00ables sujets qui f\u00e2chent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ukraine-herve-morin-accuse-emmanuel-macron-d-inquieter-excessivement-les-francais-20250309"
    },
    {
        "title": "Le Secret Service a tir\u00e9 sur un homme arm\u00e9 pr\u00e8s de la Maison Blanche",
        "summary": "Les agents avaient \u00e9t\u00e9 avertis plus t\u00f4t par la police locale de la pr\u00e9sence d\u2019un homme \u00absuicidaire\u00bb qui se rendait \u00e0 Washington depuis l\u2019Indiana.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-secret-service-a-tire-sur-un-homme-arme-pres-de-la-maison-blanche-20250309"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e EELV qui l\u2019avait critiqu\u00e9 dans un journal alg\u00e9rien",
        "summary": "EXCLUSIF - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a r\u00e9agi aux propos virulents tenus \u00e0 son encontre par l\u2019\u00e9lue \u00e9cologiste des Hauts-de-Seine Sabrina Sebaihi, dans le m\u00e9dia alg\u00e9rien TSA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-repond-a-la-deputee-eelv-qui-l-avait-critique-dans-un-journal-algerien-20250309"
    },
    {
        "title": "Antoine Dupont : longue absence pour le joueur du XV de France, victime d\u2019une rupture des ligaments crois\u00e9s du genou",
        "summary": "Gravement bless\u00e9 samedi \u00e0 Dublin, le meilleur joueur du monde a annonc\u00e9 le verdict ce dimanche. Sa saison est termin\u00e9e pour retour sur les terrains esp\u00e9r\u00e9 fin 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-longue-absence-pour-antoine-dupont-victime-d-une-rupture-des-ligaments-croises-du-genou-20250309"
    },
    {
        "title": "Selon le ministre isra\u00e9lien des Finances, le plan Trump pour d\u00e9placer les Gazaouis \u00abprend forme\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/selon-le-ministre-israelien-des-finances-le-plan-trump-pour-deplacer-les-gazaouis-prend-forme-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand j\u2019ai su que j\u2019\u00e9tais enceinte, j\u2019ai culpabilis\u00e9\u00bb : pourquoi est-ce si compliqu\u00e9 d\u2019annoncer sa grossesse au travail ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - R\u00e9v\u00e9ler qu\u2019on attend un b\u00e9b\u00e9 \u00e0 sa famille ou \u00e0 ses amis est, le plus souvent, un grand bonheur. En revanche, annoncer au travail qu\u2019on est enceinte reste un probl\u00e8me et suscite toujours angoisse et culpabilit\u00e9. Comment vaincre un malaise encore tenace et faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s\u00a0?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/grossesse-business-stress-20250309"
    },
    {
        "title": "Washington appelle les autorit\u00e9s syriennes \u00e0 poursuivre les \u00abauteurs des massacres\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-appelle-les-autorites-syriennes-a-poursuivre-les-auteurs-des-massacres-20250309"
    },
    {
        "title": "Richard Branson, \u00e0 la t\u00eate du groupe Virgin, veut concurrencer l\u2019Eurostar avec son nouveau projet",
        "summary": "L\u2019homme d\u2019affaires anglais pr\u00e9pare une lev\u00e9e de fonds pour financer son projet de cr\u00e9ation d\u2019une ligne ferroviaire au d\u00e9part de Londres. Si elle voit le jour, elle reliera la capitale anglaise \u00e0 Paris, Bruxelles et Amsterdam et viendra directement concurrencer l\u2019Eurostar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/richard-branson-a-la-tete-du-groupe-virgin-veut-concurrencer-l-eurostar-avec-son-nouveau-projet-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Cela finira sur un champ de ruines, avec seuls deux ou trois survivants\u00a0\u00bb... La descente aux enfers d\u2019Ynsect fait trembler les industriels de la prot\u00e9ine d\u2019insectes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Une vente \u00e0 la d\u00e9coupe se profile pour Ynsect, le pionnier fran\u00e7ais de la prot\u00e9ine d\u2019insectes, apr\u00e8s sa mise en redressement judiciaire le 3 mars. Sa chute fragilise une fili\u00e8re qui peine \u00e0 rentabiliser son mod\u00e8le.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/cela-finira-sur-un-champ-de-ruines-avec-seuls-deux-ou-trois-survivants-la-descente-aux-enfers-d-ynsect-fait-trembler-les-industriels-de-la-proteine-d-insectes-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes les idiots utiles de Vladimir Poutine\u00bb\u00a0: Nate, cousin germain de JD\u00a0Vance et combattant volontaire en Ukraine",
        "summary": "PORTRAIT - Le Texan a pass\u00e9 trois ans en Ukraine, dont deux et demi \u00e0 se battre sur les fronts les plus sanglants. Il d\u00e9sesp\u00e8re de la position de son cousin et de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-les-idiots-utiles-de-vladimir-poutine-nate-cousin-germain-de-jd-vance-et-combattant-volontaire-en-ukraine-20250309"
    },
    {
        "title": "Antoine Dupont gravement bless\u00e9\u00a0: tristesse, col\u00e8re et pol\u00e9mique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Victime d\u2019une rupture des ligaments crois\u00e9s du genou face \u00e0 l\u2019Irlande, le meilleur joueur du monde sera absent de longs mois. Mais l\u2019Irlandais fautif ne sera sans doute pas puni.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/antoine-dupont-gravement-blesse-tristesse-colere-et-polemique-20250309"
    },
    {
        "title": "XV de France et Stade Toulousain : la vie sans Antoine Dupont",
        "summary": "Si le meilleur joueur du monde est la premi\u00e8re victime de ce coup du sort, les Bleus ainsi que les champions de France et d\u2019Europe en titre vont \u00e9galement en subir les r\u00e9percussions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/xv-de-france-et-stade-toulousain-la-vie-sans-antoine-dupont-20250309"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl s\u2019appr\u00eate \u00e0 cesser de fournir de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le ministre de l\u2019\u00c9nergie isra\u00e9lien a expliqu\u00e9 vouloir utiliser tous les outils disponibles pour ramener les otages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/israel-va-cesser-de-fournir-de-l-electricite-a-gaza-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Damas, les forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes dispersent un rassemblement organis\u00e9 en soutien aux Alaouites",
        "summary": "Depuis jeudi, des affrontements intenses ont caus\u00e9 la mort de centaines de personnes, notamment des membres de la communaut\u00e9 alaouite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/a-damas-les-forces-de-securite-syriennes-dispersent-un-rassemblement-organise-en-soutien-aux-alaouites-20250309"
    },
    {
        "title": "Roissy-Charles de Gaulle : six personnes mises en examen et incarc\u00e9r\u00e9es apr\u00e8s la saisie de 211 kg de coca\u00efne",
        "summary": "Le chargement d\u00e9passe les six millions d\u2019euros avant la revente au d\u00e9tail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/roissy-charles-de-gaulle-six-personnes-mises-en-examen-et-incarcerees-apres-la-saisie-de-211-kg-de-cocaine-20250309"
    },
    {
        "title": "Les frasques de Donald Trump vont-elles saper l\u2019h\u00e9g\u00e9monie du dollar aujourd\u2019hui \u00e9crasante\u200a?",
        "summary": "CHRONIQUE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain veut un dollar \u00e0 la fois faible pour les exportations et h\u00e9g\u00e9monique pour l\u2019\u00e9conomie mondiale. Une contradiction p\u00e9rilleuse, alors que la mont\u00e9e des Brics et les tensions g\u00e9opolitiques menacent la confiance dans le billet vert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-frasques-de-donald-trump-vont-elles-saper-l-hegemonie-du-dollar-aujourd-hui-ecrasante-20250309"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9pargne des Fran\u00e7ais \u00abva \u00e0 tout le monde, sauf \u00e0 la d\u00e9fense\u00bb, d\u00e9plore la ministre des Comptes publics",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a annonc\u00e9 vouloir financer la mont\u00e9e en puissance des d\u00e9penses de d\u00e9fense via des produits d\u2019\u00e9pargne, Am\u00e9lie de Montchalin a estim\u00e9 qu\u2019il existait des \u00abexclusions\u00bb \u00e0 ce sujet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-epargne-des-francais-va-a-tout-le-monde-sauf-a-la-defense-deplore-la-ministre-des-comptes-publics-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019arm\u00e9e qui n\u2019est pas arriv\u00e9e\u00bb\u00a0: Tsahal publie ses enqu\u00eates sur la d\u00e9faite du 7 Octobre",
        "summary": "R\u00c9CIT - Manque de pr\u00e9paration, rel\u00e2chement, chaos\u00a0: l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne assume sa responsabilit\u00e9 dans la pire d\u00e9faite de son histoire. Mais avant de quitter son poste, le chef de l\u2019\u00e9tat-major a demand\u00e9 que le gouvernement fasse de m\u00eame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-qui-n-est-pas-arrivee-tsahal-publie-ses-enquetes-sur-la-defaite-du-7-octobre-20250309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : les trois Irlandais qui ont bless\u00e9 Dupont et Barassi ne devraient pas \u00eatre sanctionn\u00e9s",
        "summary": "Selon les informations de Midi Olympique, Tadhg Beirne, Andrew Porter et Calvin Nash devraient \u00e9chapper \u00e0 toute sanction malgr\u00e9 les blessures du demi de m\u00eal\u00e9e et du centre tricolores.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-les-trois-irlandais-qui-ont-blesse-dupont-et-barassi-ne-devraient-pas-etre-sanctionnes-20250309"
    },
    {
        "title": "Anne de\u00a0Guign\u00e9\u00a0: \u00abComment les Am\u00e9ricains ont financ\u00e9 notre S\u00e9curit\u00e9 sociale\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - En prenant en charge en partie la d\u00e9fense de l\u2019Europe, les \u00c9tats-Unis ont permis au Vieux Continent de d\u00e9velopper un \u00c9tat-providence unique au monde. Il va d\u00e9sormais falloir r\u00e9aliser des arbitrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-comment-les-americains-ont-finance-notre-securite-sociale-20250309"
    },
    {
        "title": "En Syrie, le nouveau pouvoir cible la communaut\u00e9 alaouite du clan el-Assad: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9e sp\u00e9ciale du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 l\u2019op\u00e9ration men\u00e9e par d\u2019anciens membres du r\u00e9gime de Bachar el-Assad contre les forces du nouveau pouvoir dans la r\u00e9gion c\u00f4ti\u00e8re, celles-ci ont r\u00e9pondu par une vague d\u2019exactions visant les alaouites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-syrie-le-nouveau-pouvoir-cible-la-communaute-alaouite-du-clan-el-assad-20250309"
    },
    {
        "title": "Six Nations : France, Angleterre, Irlande... Les sc\u00e9narios pour remporter le Tournoi 2025",
        "summary": "Les Bleus sont largement favoris pour remporter cette \u00e9dition, mais des cas de figure pourraient voir les Anglais et les Irlandais s\u2019imposer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-france-angleterre-irlande-les-scenarios-pour-remporter-le-tournoi-2025-20250309"
    },
    {
        "title": "Tueries de civils en Syrie : Fillon accuse le nouveau pouvoir de \u00abcomplicit\u00e9\u00bb et appelle Macron \u00e0 \u00abagir\u00bb",
        "summary": "Des centaines de civils alaouites ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s depuis jeudi par des forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes et groupes alli\u00e9s, au cours de combats avec des fid\u00e8les du pr\u00e9sident d\u00e9chu Bachar al-Assad dans l\u2019ouest du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tueries-de-civils-en-syrie-fillon-accuse-le-nouveau-pouvoir-de-complicite-et-appelle-macron-a-agir-20250309"
    },
    {
        "title": "Liga : le Real Madrid s\u2019impose dans la douleur face au Rayo Vallecano, Kylian Mbapp\u00e9 buteur",
        "summary": "Ce samedi, pour la 27e journ\u00e9e de Liga, le Real a assur\u00e9 l\u2019essentiel sur sa pelouse contre le Rayo Vallecano pour s\u2019imposer (2-1). Kylian Mbapp\u00e9 et Vinicius ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-mbappe-marque-et-le-real-l-emporte-dans-la-douleur-contre-le-rayo-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00c0 force de contestation, les zones \u00e0 faibles \u00e9missions vont-elles bient\u00f4t rendre leur dernier souffle\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Manifestations, propositions de loi pour l\u2019abroger, recours devant la justice\u00a0: la col\u00e8re s\u2019amplifie contre les ZFE, cr\u00e9\u00e9es pour am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de l\u2019air. L\u2019\u00e9crivain Alexandre Jardin et le chanteur Daniel Guichard font partie des opposants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-force-de-contestation-les-zones-a-faibles-emissions-vont-elles-bientot-rendre-leur-dernier-souffle-20250309"
    },
    {
        "title": "Fracture g\u00e9ographique, sociale, politique... Quand la voiture raconte une France \u00e0 double vitesse",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Il y a quarante ans, \u00e0 la ville comme \u00e0 la campagne, tout le monde en poss\u00e9dait une. D\u00e9sormais bannie des villes, elle devient un marqueur g\u00e9ographique, politique et social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fracture-geographique-sociale-politique-quand-la-voiture-raconte-une-france-a-double-vitesse-20250309"
    },
    {
        "title": "Zones \u00e0 faibles \u00e9missions : \u00eates-vous favorable aux restrictions de circulation dans les centres-villes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/zones-a-faibles-emissions-etes-vous-favorable-aux-restrictions-de-circulation-dans-les-centres-villes-20250309"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abLes ZFE, une s\u00e9gr\u00e9gation automobile\u00bb",
        "summary": "Avec les zones \u00e0 faibles \u00e9missions, beaucoup d\u00e9noncent l\u2019apparition d\u2019un d\u00e9lit de pauvret\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-yves-threard-les-zfe-une-segregation-automobile-20250309"
    },
    {
        "title": "En Roumanie, la candidature \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du prorusse Georgescu a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e",
        "summary": "Plusieurs centaines de ses partisans se sont rassembl\u00e9s devant le b\u00e2timent de la Commission \u00e9lectorale d\u2019o\u00f9 les gendarmes les ont chass\u00e9s \u00e0 coup de gaz lacrymog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-roumanie-la-candidature-a-la-presidentielle-du-prorusse-georgescu-a-ete-rejetee-20250309"
    },
    {
        "title": "Fos-sur-Mer : un homme tue sa fille de seize ans et tente de se suicider",
        "summary": "Dans une lettre expliquant son geste, l\u2019homme \u00e9voque une s\u00e9paration \u00abdifficile\u00bb avec sa compagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fos-sur-mer-un-homme-tue-sa-fille-de-seize-ans-et-tente-de-se-suicider-20250309"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s Eva\u00eblle : derri\u00e8re le harc\u00e8lement de son professeur, l\u2019implacable m\u00e9canique du \u00abpas de vagues\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Eva\u00eblle a mis fin \u00e0 ses jours il y a six ans, en juin 2019, apr\u00e8s avoir subi des mois de brimades. Ce lundi 10 mars, l\u2019ex-enseignante de la fillette compara\u00eet devant le tribunal correctionnel de Pontoise pour harc\u00e8lement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/derriere-l-affaire-du-harcelement-scolaire-d-evaelle-l-implacable-mecanique-du-pas-de-vagues-20240629"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9\u00a0: la tension monte d\u2019un cran entre EDF et le gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les d\u00e9saccords entre les deux parties se creusent, alors qu\u2019il devient urgent de trouver des solutions pour l\u2019ann\u00e9e prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/marche-de-l-electricite-la-tension-monte-d-un-cran-entre-edf-et-le-gouvernement-20250309"
    },
    {
        "title": "Syrie : le pr\u00e9sident jure de poursuivre \u00abtous ceux impliqu\u00e9s dans l'effusion de sang des civils\u00bb",
        "summary": "Plus de 800 civils alaouites ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans l\u2019ouest du pays depuis jeudi par les forces de s\u00e9curit\u00e9 syriennes et des groupes alli\u00e9s, au cours de combats avec des fid\u00e8les du pr\u00e9sident d\u00e9chu Bachar al-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-le-president-jure-de-poursuivre-tous-ceux-impliques-dans-l-effusion-de-sang-des-civils-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abAlli\u00e9e de Poutine\u00bb, \u00abextension du trumpisme\u00bb... Olivier Faure accuse Marine Le Pen d\u2019\u00eatre une \u00abennemie de l\u2019Int\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 ce dimanche de BFMTV, le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste a consid\u00e9r\u00e9 que le \u00abpatriotisme\u00bb de la cheffe de file des d\u00e9put\u00e9s RN est \u00abde papier\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/alliee-de-poutine-extension-du-trumpisme-olivier-faure-accuse-marine-le-pen-d-etre-une-ennemie-de-l-interieur-20250309"
    },
    {
        "title": "Le pape est dans un \u00e9tat \u00abstable\u00bb, avec \u00abde l\u00e9g\u00e8res am\u00e9liorations\u00bb",
        "summary": "Bien que le souverain pontife n\u2019ait pas de fi\u00e8vre, ses m\u00e9decins attendent de constater les m\u00eames r\u00e9sultats positifs \u00abdans les prochains jours\u00bb avant de se prononcer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-est-dans-un-etat-stable-avec-de-legeres-ameliorations-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abSans t\u00e9l\u00e9phone dans une ville totalement ravag\u00e9e\u00bb: ces Fran\u00e7ais expatri\u00e9s confront\u00e9s au chaos",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Catastrophe naturelle, coup d\u2019\u00c9tat, faillite g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e\u2026 Les expatri\u00e9s ne sont pas \u00e0 l\u2019abri des convulsions qui agitent la plan\u00e8te. Des crises traumatisantes, qui n\u00e9cessitent souvent que les autorit\u00e9s fran\u00e7aises volent au secours de leurs compatriotes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sans-telephone-dans-une-ville-totalement-ravagee-ces-francais-expatries-confrontes-au-chaos-20250308"
    },
    {
        "title": "Un accord sur les otages \u00e0 Gaza sera \u00e9voqu\u00e9 \u00abdans les semaines \u00e0 venir\u00bb, selon Washington",
        "summary": "Adam Boehler, envoy\u00e9 sp\u00e9cial am\u00e9ricain pour les otages, a eu des contacts directs avec le Hamas. Il estime qu\u2019un projet concret se profile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-accord-sur-les-otages-a-gaza-sera-evoque-dans-les-semaines-a-venir-selon-washington-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abSi nous devions \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 la guerre, cela ne serait pas plus facile ici qu\u2019en Ukraine\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Avec le retour de la menace militaire en Europe, la question de l\u2019engagement pour une cause collective nous est pos\u00e9e comme elle l\u2019est depuis trois ans aux hommes et aux femmes en Ukraine, estime le sociologue Hugues Lagrange, qui a observ\u00e9 les obstacles que cette mobilisation rencontre lors d\u2019un voyage dans ce pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/si-nous-devions-etre-confrontes-a-la-guerre-cela-ne-serait-pas-plus-facile-ici-qu-en-ukraine-20250309"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nice-Lyon : les Aiglons poussent mais les Lyonnais tiennent le coup",
        "summary": "Les Ni\u00e7ois, qui re\u00e7oivent les Lyonnais ce dimanche soir en cl\u00f4ture de la 25e journ\u00e9e, ont l\u2019occasion en cas de succ\u00e8s de d\u00e9passer les Marseillais au classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448624/nice-lyon"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : longtemps sans solution, Lyon finit fort et crucifie Nice",
        "summary": "Les Lyonnais sont all\u00e9s s\u2019imposer ce dimanche sur la pelouse des Ni\u00e7ois (0-2), en cl\u00f4ture de la 25e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-longtemps-sans-solution-lyon-finit-fort-et-crucifie-nice-20250309"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense retrouv\u00e9e, attaque inspir\u00e9e, \u00e9tat d\u2019esprit conqu\u00e9rant... Comment le XV de France a construit son match r\u00e9f\u00e9rence",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Bleus ont coch\u00e9 toutes les cases samedi \u00e0 Dublin. Rassurant et prometteur, \u00e0 un peu plus de deux ans de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/defense-retrouvee-attaque-inspiree-etat-d-esprit-conquerant-comment-le-xv-de-france-a-construit-son-match-reference-20250309"
    },
    {
        "title": "Canada : Mark Carney devient le futur premier ministre en succ\u00e9dant \u00e0 Justin Trudeau",
        "summary": "L\u2019\u00e8re Trudeau a pris fin cette nuit au Canada avec l\u2019\u00e9lection de l\u2019ancien gouverneur de la banque nationale, un homme sans exp\u00e9rience politique qui devra, pour rester premier ministre, gagner les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pr\u00e9vues au plus tard en octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mark-carney-elu-nouveau-premier-ministre-du-canada-20250309"
    },
    {
        "title": "Nice-Lyon : le coaching payant de Fonseca, Nice rate la deuxi\u00e8me place... Les tops et flops",
        "summary": "Ce dimanche soir, en cl\u00f4ture de la 25e journ\u00e9e de Ligue 1, Lyon fait tomber Nice en fin de match (0-2). D\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction \u00e0 l\u2019issue de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/nice-lyon-le-coaching-payant-de-fonseca-nice-rate-la-deuxieme-place-les-tops-et-flops-20250309"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne faudra qu\u2019un seul candidat\u00bb : P\u00e9cresse ouvre la porte \u00e0 une primaire de la droite, mais reste \u00e9vasive sur ses ambitions",
        "summary": "Dans une interview au Parisien, la pr\u00e9sidente LR de la r\u00e9gion \u00cele-de-France assure qu\u2019elle \u00absera de la bataille\u00bb de 2027, \u00ab\u00e0 la place qui sera la (sienne)\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-ne-faudra-qu-un-seul-candidat-pecresse-ouvre-la-porte-a-une-primaire-de-la-droite-mais-reste-evasive-sur-ses-ambitions-20250309"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00abLe groupe est incroyable\u00bb, salue l\u2019entra\u00eeneur adjoint de Lyon apr\u00e8s la victoire \u00e0 Nice",
        "summary": "Lyon s\u2019est impos\u00e9 2-0 \u00e0 Nice, troisi\u00e8me de Ligue 1, gr\u00e2ce \u00e0 des buts des entrants Rayan Cherki et Ernest Nuamah, dimanche en cl\u00f4ture de la 25e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-groupe-est-incroyable-salue-l-entraineur-adjoint-de-lyon-apres-la-victoire-a-nice-20250309"
    }
]