[
    {
        "title": "Secrets d\u2019h\u00e9ritage : \u00abJe suis tomb\u00e9 des nues, mais le testament sign\u00e9 par mon p\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 fait dans les r\u00e8gles\u00bb",
        "summary": "Des stratag\u00e8mes pr\u00e9par\u00e9s de longue date, des h\u00e9ritiers qui soudain se manifestent, et comment faire face. Cette semaine, Pierre-Emmanuel, son fils Alain, sa nouvelle \u00e9pouse Sabine et une issue heureuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/secrets-d-heritage-fort-de-ces-informations-j-ai-commence-a-croire-a-la-possibilite-d-un-retournement-de-situation-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00c0 \u00c9pinay-sur-Orge, le calvaire de Louise, cette petite fille \u00absouriante\u00bb et \u00abbienveillante\u00bb lard\u00e9e de coups de couteau dans les bois",
        "summary": "R\u00c9CIT - Deuil et sid\u00e9ration dans la ville de l\u2019Essonne, jusque-l\u00e0 sans histoire, o\u00f9 le corps de l\u2019enfant, 11 ans, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-epinay-sur-orge-le-calvaire-de-louise-cette-petite-fille-souriante-et-bienveillante-lardee-de-coups-de-couteau-dans-les-bois-20250208"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise, 11 ans, \u00e0 Epinay-sur-Orge : le couple plac\u00e9 en garde \u00e0 vue a \u00e9t\u00e9 mis hors de cause",
        "summary": "L\u2019adolescente avait disparu vendredi apr\u00e8s-midi en sortant de son coll\u00e8ge en Essonne. Son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 quelques heures plus tard dans un bois, non loin de chez elle. Les individus interpell\u00e9s dans la nuit ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/essonne-une-enfant-de-11-ans-retrouvee-morte-dans-un-bois-une-enquete-ouverte-pour-meurtre-20250208"
    },
    {
        "title": "Immigration : Bruno Retailleau veut \u00abredonner la parole aux Fran\u00e7ais\u00bb via un r\u00e9f\u00e9rendum",
        "summary": "\u00abTel qu\u2019il est appliqu\u00e9, le droit met en \u00e9chec la volont\u00e9 de l\u2019\u00c9tat\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 dans un entretien accord\u00e9 au JDD.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-tel-qu-il-est-applique-le-droit-met-en-echec-la-volonte-de-l-etat-20250208"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou n\u2019exclut pas de l\u00e9gif\u00e9rer sur l\u2019immigration",
        "summary": "D\u00e9cid\u00e9 \u00e0 \u00abr\u00e9concilier les irr\u00e9conciliables\u00bb, le premier ministre voudrait organiser des d\u00e9bats autour de l\u2019appartenance \u00e0 \u00abla communaut\u00e9 nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-n-exclut-pas-de-legiferer-sur-l-immigration-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abOn arr\u00eate de blablater\u00bb : Marine Le Pen veut un r\u00e9f\u00e9rendum sur la suppression du droit du sol",
        "summary": "La pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale r\u00e9agissait \u00e0 l\u2019annonce par Fran\u00e7ois Bayrou d\u2019un \u00abdialogue\u00bb sur l\u2019immigration, la citoyennet\u00e9 et l\u2019identit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-arrete-de-blablater-marine-le-pen-veut-un-referendum-sur-la-suppression-du-droit-du-sol-20250208"
    },
    {
        "title": "La Constitution interdit-elle (vraiment) un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Interrog\u00e9 lundi soir \u00e0 ce sujet, le premier ministre Fran\u00e7ois Bayrou a estim\u00e9 que \u00abl\u2019immigration ne peut pas, constitutionnellement, \u00eatre un sujet de r\u00e9f\u00e9rendum\u00bb. L\u2019id\u00e9e d\u2019un tel r\u00e9f\u00e9rendum est pourtant d\u00e9fendue vigoureusement par le RN et Reconqu\u00eate!.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-constitution-interdit-elle-vraiment-un-referendum-sur-l-immigration-20250129"
    },
    {
        "title": "Bouscul\u00e9 lors d\u2019un rassemblement \u00e0 Paris, Jack Lang transport\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien ministre de la culture, pr\u00e9sident de l\u2019Institut du monde arabe, est tomb\u00e9 au sol pr\u00e8s de l\u2019Op\u00e9ra apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 lors d\u2019un rassemblement contre la p\u00e9docriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bouscule-lors-d-un-rassemblement-a-paris-jack-lang-transporte-a-l-hopital-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abIls sont partis pour vivre jusqu\u2019\u00e0 cent ans, c\u2019est s\u00fbr\u00a0!\u00a0\u00bb\u00a0: en France, ces territoires o\u00f9 le nombre de centenaires va exploser",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Vivre au-del\u00e0 de cent ans va devenir de moins en moins rare. Le Figaro d\u00e9voile le classement des endroits o\u00f9 le nombre de centenaires va le plus progresser entre 2025 et 2070. D\u00e9couvrez les chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-sont-partis-pour-vivre-jusqu-a-cent-ans-c-est-sur-en-france-ces-territoires-ou-le-nombre-de-centenaires-va-exploser-20250208"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-Atl\u00e9tico : Mbapp\u00e9 sonne la r\u00e9volte, Alvarez tueur \u00e0 gages, Griezmann s\u2019efface... Les tops/flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du match nul entre le Real Madrid et l\u2019Atl\u00e9tico dans le derby (1-1), lors de la 23e journ\u00e9e de Liga samedi soir au Santiago Bernab\u00e9u, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-atletico-mbappe-sonne-la-revolte-alvarez-tueur-a-gages-griezmann-s-efface-les-tops-flops-20250209"
    },
    {
        "title": "\u00abFrustration\u00bb, maladresses, Tournoi \u00abpas termin\u00e9\u00bb... Le d\u00e9cryptage de Philippe Sella apr\u00e8s Angleterre-France",
        "summary": "Philippe Sella, ancien trois-quarts centre vedette du XV de France (111 s\u00e9lections), d\u00e9crypte pour Le Figaro la d\u00e9faite d\u2019un point du XV de France en Angleterre (26-25) dans le Tournoi des six nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/frustration-maladresses-tournoi-pas-termine-le-decryptage-de-philippe-sella-apres-angleterre-france-20250208"
    },
    {
        "title": "Liga : malgr\u00e9 un but de Mbapp\u00e9, le Real et l\u2019Atl\u00e9tico de Griezmann se neutralisent dans le derby",
        "summary": "Samedi soir lors de la 23e journ\u00e9e de Liga, le Real Madrid de Kylian Mbapp\u00e9 a conc\u00e9d\u00e9 un match nul (1-1) sur sa pelouse face \u00e0 son voisin, l\u2019Atl\u00e9tico d\u2019Antoine Griezmann.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-pas-de-vainqueur-entre-le-real-madrid-et-l-atletico-madrid-mbappe-encore-buteur-20250208"
    },
    {
        "title": "Gaza : trois otages isra\u00e9liens et 183 d\u00e9tenus palestiniens ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s",
        "summary": "Isra\u00ebl et le Hamas ont proc\u00e9d\u00e9 ce samedi 8 f\u00e9vrier au cinqui\u00e8me \u00e9change d\u2019otages contre des d\u00e9tenus palestiniens dans le cadre d\u2019un accord de cessez-le-feu \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-trois-otages-israeliens-et-183-palestiniens-liberes-ce-samedi-20250208"
    },
    {
        "title": "Gaza : le cessez-le-feu \u00abest en danger\u00bb et \u00abpourrait s\u2019effondrer\u00bb, met en garde un responsable du Hamas",
        "summary": "\u00abReprendre la guerre n\u2019est absolument pas notre souhait ni notre d\u00e9cision\u00bb , a ajout\u00e9 Bassem Na\u00efm, alors que trois otages isra\u00e9liens aux mains du groupe islamiste ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-cessez-le-feu-est-en-danger-et-pourrait-s-effondrer-met-en-garde-un-responsable-du-hamas-20250208"
    },
    {
        "title": "Les sc\u00e9narios d\u2019une gouvernance \u00e0 Gaza apr\u00e8s les annonces stup\u00e9fiantes de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a effar\u00e9 le monde en annon\u00e7ant sa volont\u00e9 de \u00abprendre le contr\u00f4le\u00bb de Gaza, il est rest\u00e9 particuli\u00e8rement flou sur les formes que pourrait prendre la future administration de cette enclave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-scenarios-d-une-gouvernance-a-gaza-apres-les-annonces-stupefiantes-de-donald-trump-20250208"
    },
    {
        "title": "Michel Onfray: \u00abFace au Hamas, pourquoi la gauche a-t-elle abandonn\u00e9 son combat contre la torture\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - D\u2019Henri Alleg pendant la guerre d\u2019Alg\u00e9rie \u00e0 Michel Foucault, les grandes figures de gauche ont toujours d\u00e9nonc\u00e9 l\u2019usage de la torture. Avant que les exactions du Hamas ne les rendent aveugles \u00e0 ce fl\u00e9au, d\u00e9plore le philosophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-onfray-face-au-hamas-pourquoi-la-gauche-a-t-elle-abandonne-son-combat-contre-la-torture-20250207"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus apr\u00e8s Angleterre-France : Alldritt tout en puissance, Jalibert \u00e0 la peine en d\u00e9fense",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es par nos sp\u00e9cialistes rugby apr\u00e8s la d\u00e9faite sur le fil du XV de France face aux Anglais (26-25) lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e du Tournoi des six nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/les-notes-des-bleus-apres-angleterre-france-alldritt-tout-en-puissance-jalibert-a-la-peine-en-defense-20250208"
    },
    {
        "title": "Six Nations : la France chute en Angleterre, les r\u00eaves de Grand Chelem s\u2019envolent d\u00e9j\u00e0",
        "summary": "Les Bleus, qui ont g\u00e2ch\u00e9 de nombreuses occasions, se sont inclin\u00e9s sur le fil, ce samedi, chez les Anglais (26-25). Et ne feront pas le Grand Chelem comme en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-le-xv-de-france-douche-par-l-angleterre-le-grand-chelem-s-envole-20250208"
    },
    {
        "title": "Affaire des \u00e9coutes : apr\u00e8s sa condamnation, Nicolas Sarkozy annonce mettre \u00abentre parenth\u00e8ses\u00bb ses activit\u00e9s publiques",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9nonce n\u00e9anmoins \u00abune injustice\u00bb et confirme qu\u2019il va former un recours devant la Cour europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-des-ecoutes-apres-sa-condamnation-nicolas-sarkozy-annonce-mettre-entre-parentheses-ses-activites-publiques-20250208"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un devoir face \u00e0 l\u2019histoire\u00bb : en Gironde, l\u2019abbatiale Notre Dame de Gu\u00eetres bient\u00f4t r\u00e9nov\u00e9e",
        "summary": "EN IMAGES - Le maire de Gu\u00eetres a obtenu le financement d\u2019une premi\u00e8re tranche de travaux \u00e0 hauteur d\u20191,5 million d\u2019euros. Le chantier, qui doit commencer en mars, vise \u00e0 r\u00e9nover la toiture en p\u00e9ril du monument historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/c-est-un-devoir-face-a-l-histoire-en-gironde-l-abbatiale-notre-dame-de-guitres-bientot-renovee-20250209"
    },
    {
        "title": "Angleterre-France : les coups de c\u0153ur et coups de griffe de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite sur le fil des Bleus face aux Anglais (26-25), d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de notre journaliste pr\u00e9sent \u00e0 Twickenham.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/angleterre-france-les-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-de-notre-envoye-special-20250209"
    },
    {
        "title": "Venezuela : la militante Rocio San Miguel est emprisonn\u00e9e depuis un an",
        "summary": "Les autorit\u00e9s accusent cette experte militaire et directrice de l\u2019ONG Control Ciudadano, d\u2019\u00eatre impliqu\u00e9e dans un pr\u00e9tendu complot visant \u00e0 assassiner le pr\u00e9sident Nicolas Maduro. Des accusations que sa d\u00e9fense nie en bloc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/venezuela-la-militante-rocio-san-miguel-est-emprisonnee-depuis-un-an-20250209"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin, objectif \u00c9lys\u00e9e : \u00abJe n\u2019attends plus les autres...\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s avoir propos\u00e9 de remettre en cause le droit du sol, le ministre de la Justice assume \u00abd\u2019\u00eatre en d\u00e9saccord\u00bb avec certains \u00e9lus de son camp. Il pr\u00e9f\u00e8re \u00ables voir s\u2019\u00e9loigner\u00bb de lui \u00abplut\u00f4t que de faire du mou et de partir avec les poubelles de l\u2019histoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerald-darmanin-objectif-elysee-je-n-attends-plus-les-autres-20250209"
    },
    {
        "title": "Fin \u00abrapide\u00bb de la guerre en Ukraine, conversation avec Poutine, \u00abaccord\u00bb nucl\u00e9aire avec l\u2019Iran : les confidences de Trump au New York Post",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e vendredi au tablo\u00efd am\u00e9ricain, le locataire de la Maison-Blanche a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il valait mieux \u00abne pas le dire\u00bb lorsqu\u2019on lui a demand\u00e9 combien de fois il s\u2019\u00e9tait entretenu avec son homologue russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-espere-que-ca-sera-rapide-donald-trump-aurait-parle-avec-vladimir-poutine-de-la-fin-de-la-guerre-en-ukraine-20250209"
    },
    {
        "title": "La diaspora d\u2019Asie du Sud-Est, mod\u00e8le d\u2019une int\u00e9gration r\u00e9ussie et d\u2019une immigration vertueuse",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une nouvelle \u00e9tude, l\u2019Observatoire de l\u2019immigration et de la d\u00e9mographie souligne la remarquable int\u00e9gration sociale et \u00e9conomique des immigr\u00e9s du Vietnam, du Cambodge et du Laos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-diaspora-d-asie-du-sud-est-modele-d-une-integration-reussie-et-d-une-immigration-vertueuse-20250209"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,6 frappe les Cara\u00efbes, l\u2019alerte au tsunami lev\u00e9e",
        "summary": "Le Centre d\u2019alerte des tsunamis dans le Pacifique anticipait des vagues pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 3 m\u00e8tres \u00e0 Cuba et jusqu\u2019\u00e0 1 m\u00e8tre pour le Honduras et les \u00eeles Ca\u00efmans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-seisme-de-magnitude-7-6-frappe-les-caraibes-l-alerte-au-tsunami-levee-20250209"
    },
    {
        "title": "Faut-il faire un bilan cardiaque \u00e0 partir de 50 ans\u00a0?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 -\u00a0C\u2019est a priori plut\u00f4t intuitif\u00a0: faire contr\u00f4ler l\u2019\u00e9tat de son c\u0153ur \u00e0 partir d\u2019un certain \u00e2ge ne peut \u00eatre que b\u00e9n\u00e9fique, m\u00eame si l\u2019on est en bonne sant\u00e9 par ailleurs. Les sp\u00e9cialistes que nous avons interrog\u00e9s sont plus nuanc\u00e9s.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/faut-il-faire-un-bilan-cardiaque-a-partir-de-50-ans-20250209"
    },
    {
        "title": "Six Nations : inspir\u00e9 par Shane Williams, quadrupl\u00e9 en Coupe du monde... 5 choses \u00e0 savoir sur Darcy Graham, l\u2019explosif ailier du XV du Chardon",
        "summary": "\u00c9tincelant contre l\u2019Italie samedi dernier, l\u2019ailier d\u2019\u00c9dimbourg est devenu, au fil du temps, un des facteurs X de cette \u00e9quipe d\u2019\u00c9cosse. Face \u00e0 l\u2019Irlande, il aura fort \u00e0 faire pour permettre aux siens de d\u00e9crocher un succ\u00e8s de prestige.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-inspire-par-shane-williams-quadruple-en-coupe-du-monde-5-choses-a-savoir-sur-darcy-graham-l-explosif-ailier-du-xv-du-chardon-20250209"
    }
]