[
    {
        "title": "Japon: alerte au tsunami \u00e0 Ta\u00efwan et Okinawa apr\u00e8s un violent s\u00e9isme",
        "summary": "Des vagues de trois m\u00e8tres de haut, voire plus, sont redout\u00e9es apr\u00e8s qu\u2019une secousse de magnitude 7,5 a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9e ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-alerte-au-tsunami-a-okinawa-apres-un-violent-seisme-20240403"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Paris : Rachida Dati en position de force face \u00e0 Anne Hidalgo",
        "summary": "Selon un sondage Ifop-Fiducial pour Le Figaro et Sud Radio, la chef de file de l\u2019opposition arriverait largement en t\u00eate du premier tour des municipales \u00e0 Paris, loin devant la maire socialiste et les \u00e9cologistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-a-paris-rachida-dati-en-position-de-force-face-a-anne-hidalgo-20240402"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl au pilori apr\u00e8s la mort de 7 humanitaires et la destruction de l\u2019h\u00f4pital al-Shifa",
        "summary": "ANALYSE - Trois frappes de drones ont cibl\u00e9, lundi soir, un\u00a0convoi de l\u2019ONG World Central Kitchen, qui\u00a0avait pourtant coordonn\u00e9 avec Tsahal son\u00a0trajet dans le nord de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-au-pilori-apres-la-mort-de-7-humanitaires-et-la-destruction-de-l-hopital-al-shifa-20240402"
    },
    {
        "title": "Humanitaires tu\u00e9s \u00e0 Gaza : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne reconna\u00eet une \u00abgrave erreur\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'ONG humanitaire World Central Kitchen, bas\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, a accus\u00e9 mardi Isra\u00ebl d'avoir men\u00e9 une \u00abattaque cibl\u00e9e\u00bb qui a tu\u00e9 sept de ses employ\u00e9s dans la bande de Gaza. Le premier ministre isra\u00e9lien \u00e9voque \u00abun incident tragique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-au-moins-cinq-travailleurs-d-une-ong-americaine-tues-par-une-frappe-israelienne-a-gaza-20240402"
    },
    {
        "title": "\u00abLa guerre de Gaza est de plus en plus parasit\u00e9e par les d\u00e9faillances du syst\u00e8me politique isra\u00e9lien\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Si Benyamin Netanyahou accepte une tr\u00eave, il sera probablement abandonn\u00e9 par les partis extr\u00e9mistes qui lui donnent une courte majorit\u00e9 \u00e0 la Knesset, analyse l\u2019historien Ran Al\u00e9vi. La guerre se trouve ainsi prise au pi\u00e8ge du syst\u00e8me \u00e9lectoral isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/la-guerre-de-gaza-est-de-plus-en-plus-parasitee-par-les-defaillances-du-systeme-politique-israelien-20240402"
    },
    {
        "title": "Humanitaires tu\u00e9s \u00e0 Gaza : les ONG r\u00e9clament des garanties s\u00e9curitaires \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le 7 octobre, les personnels humanitaires tu\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne lundi 1er avril dans la bande de Gaza \u00e9taient internationaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/humanitaires-tues-a-gaza-les-ong-reclament-des-garanties-securitaires-a-israel-20240402"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9mile : des v\u00eatements du gar\u00e7onnet ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s, selon le procureur",
        "summary": "Des ossements du petit \u00c9mile ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s samedi par une randonneuse. Le cr\u00e2ne du gar\u00e7onnet ne pr\u00e9sente aucun \u00abtraumatisme ante mortem\u00bb, d\u2019apr\u00e8s le procureur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/mort-d-emile-des-vetements-du-garconnet-ont-ete-retrouves-selon-le-procureur-20240402"
    },
    {
        "title": "\u00abBeaucoup de gens se posent des questions\u00bb : loin du Vernet, les habitants de La Bouilladisse hant\u00e9s par la mort d\u2019\u00c9mile",
        "summary": "REPORTAGE - Ce discret village des Bouches-du-Rh\u00f4ne, o\u00f9 vit la famille de l\u2019enfant, doit composer avec la d\u00e9couverte de ses ossements samedi dernier pr\u00e8s du Haut-Vernet. Dans l\u2019attente de r\u00e9ponses claires, les riverains d\u00e9plorent \u00ables zones d\u2019ombre\u00bb de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/beaucoup-de-gens-se-posent-des-questions-loin-du-vernet-les-habitants-de-la-bouilladisse-hantes-par-la-mort-d-emile-20240402"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019\u00c9mile: ces questions auxquelles les enqu\u00eateurs vont devoir r\u00e9pondre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c9tat de la d\u00e9pouille, intervention d\u2019un tiers, r\u00f4le de la randonneuse... Le Figaro passe en revue les interrogations qui surviennent apr\u00e8s ce dramatique rebondissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-d-emile-ces-questions-auxquelles-les-enqueteurs-vont-devoir-repondre-20240401"
    },
    {
        "title": "Qui est Fran\u00e7ois Balique, le maire du Vernet qui, jusqu\u2019au bout, a voulu croire qu\u2019\u00c9mile \u00e9tait encore vivant ?",
        "summary": "PORTRAIT - Avocat de profession, l\u2019\u00e9dile proven\u00e7al repr\u00e9sente les habitants du jadis tr\u00e8s tranquille Vernet depuis mars 1977. Par la force des choses, il est devenu au fil des mois l\u2019un des visages incontournables de l\u2019\u00e9nigmatique \u00abaffaire \u00c9mile\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/qui-est-francois-balique-le-maire-du-vernet-qui-jusqu-au-bout-a-voulu-croire-qu-emile-etait-encore-vivant-20240402"
    },
    {
        "title": "Accusations de viol contre Ary Abittan : la justice prononce un non-lieu, l'\u00e9tudiante fait appel",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019acteur avait \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/accusations-de-viol-contre-ary-abittan-la-justice-prononce-un-non-lieu-l-etudiante-fait-appel-20240402"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : apr\u00e8s une absence remarqu\u00e9e lors du premier d\u00e9bat, Bardella s\u00e8che le prochain organis\u00e9 sur France 24 et RFI",
        "summary": "Le chef de file du Rassemblement national se fera remplacer mercredi prochain par l'ancien patron de Frontex Fabrice Leggeri, en troisi\u00e8me position sur la liste nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-2024-apres-une-absence-remarquee-lors-du-premier-debat-bardella-seche-le-prochain-organise-sur-france-24-et-rfi-20240402"
    },
    {
        "title": "Lyon-Valenciennes : Lacazette prend la lumi\u00e8re, Linguet prend l\u2019eau... Les tops/flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS : Malmen\u00e9 pendant 45 minutes, l\u2019Olympique Lyonnais a trouv\u00e9 les solutions pour assurer sa place en finale, en dominant Valencienne 3-0 ce mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/lyon-valenciennes-lacazette-prend-la-lumiere-linguet-prend-l-eau-les-tops-flops-20240402"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : Glucksmann redoute la \u00abmont\u00e9e de sujets polarisants de mani\u00e8re artificielle\u00bb, pouss\u00e9s par des ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res",
        "summary": "Invit\u00e9 de France 2 mardi soir, la t\u00eate de liste PS-Place publique aux \u00e9lections europ\u00e9ennes a d\u00e9nonc\u00e9 les futures intrusions durant la campagne qui \u00abfavoriseront ceux qui servent les int\u00e9r\u00eats politiques de Poutine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-glucksmann-redoute-la-montee-de-sujets-polarisants-de-maniere-artificielle-pousses-par-des-ingerences-etrangeres-20240402"
    },
    {
        "title": "Les Palestiniens relancent la proc\u00e9dure pour devenir \u00c9tat membre de l'Onu",
        "summary": "Leur ambassadeur aupr\u00e8s des Nations unies, Riyad Mansour, a adress\u00e9 mardi une lettre en ce sens \u00e0 son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-palestiniens-relancent-la-procedure-pour-devenir-etat-membre-de-l-onu-20240402"
    },
    {
        "title": "Frappes attribu\u00e9es \u00e0 Isra\u00ebl en Syrie: l\u2019Iran jure de riposter \u00e0 l\u2019attaque in\u00e9dite contre son consulat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Isra\u00ebl frappe r\u00e9guli\u00e8rement en Syrie des convois d\u2019armes iraniens ou des responsables s\u00e9curitaires de T\u00e9h\u00e9ran. Mais cibler un b\u00e2timent diplomatique de l\u2019Iran est une premi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-attribuees-a-israel-en-syrie-l-iran-jure-de-riposter-a-l-attaque-inedite-contre-son-consulat-20240402"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abTotalEnergies a 100 ans. En aura-t-il 150?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La compagnie p\u00e9troli\u00e8re fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sous l\u2019impulsion de Raymond Poincar\u00e9 en 1924. Son avenir est suspendu \u00e0 l\u2019\u00e9volution de la consommation d\u2019hydrocarbures, et au rythme de sa propre transformation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-totalenergies-a-100-ans-en-aura-t-il-150-20240402"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : pourquoi Fitch devrait maintenir la note de la France",
        "summary": "L\u2019agence de notation am\u00e9ricaine estime que les objectifs affich\u00e9s par le gouvernement sont \u00abde plus en plus hors de port\u00e9e\u00bb mais la note de cr\u00e9dit accord\u00e9e \u00e0 la France ne devrait pas pour autant baisser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/peu-ambitieux-l-avertissement-de-l-agence-de-notation-fitch-sur-les-objectifs-de-deficit-de-la-france-20240402"
    },
    {
        "title": "Les images du puissant s\u00e9isme \u00e0 Ta\u00efwan",
        "summary": "Un s\u00e9isme de magnitude 7,2 a secou\u00e9 Ta\u00efwan mercredi 3 avril, la plus forte secousse \u00e0 frapper l'\u00eele depuis au moins 25 ans, faisant quatre morts, des dizaines de bless\u00e9s et d\u00e9clenchant une alerte au tsunami pour le sud du Japon et les Philippines, qui a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e par la suite.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/les-images-du-puissant-seisme-a-taiwan/"
    },
    {
        "title": "Comment Le Slip Fran\u00e7ais va diviser par deux le prix de ses sous-v\u00eatements",
        "summary": "Alors que ses tarifs avoisinent habituellement les 40 euros, la marque tricolore lance ce mercredi deux nouveaux mod\u00e8les, un slip et un boxer, propos\u00e9s \u00e0 25 euros l'unit\u00e9, et \u00e0 57 euros le pack de trois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-le-slip-francais-va-diviser-par-deux-le-prix-de-ses-sous-vetements-20240403"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : \u00abPas de d\u00e9rive budg\u00e9taire\u00bb ni de \u00abco\u00fbt cach\u00e9\u00bb, affirme le gouvernement",
        "summary": "La ministre des Sports a assur\u00e9 aux d\u00e9put\u00e9s que ces Jeux seraient \u00ables moins co\u00fbteux depuis Sydney\u00bb, en 2000, alors que la Cour des comptes a \u00e9voqu\u00e9 une facture qui pourrait atteindre les 5 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-pas-de-derive-budgetaire-ni-de-cout-cache-affirme-le-gouvernement-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a besoin de tous les maillons de la cha\u00eene\u00bb : la maire de Nantes muscle son discours sur l\u2019ins\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Johanna Rolland invite le pr\u00e9fet de Loire-Atlantique et le procureur de la R\u00e9publique au prochain conseil municipal de la ville. Une mani\u00e8re de replacer sa politique s\u00e9curitaire dans un \u00abcontinuum\u00bb entre tous les acteurs de la lutte contre la d\u00e9linquance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/on-a-besoin-de-tous-les-maillons-de-la-chaine-la-maire-de-nantes-muscle-son-discours-sur-l-insecurite-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abIl avait une attitude assez arrogante\u00bb : le pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate TNT s\u2019en prend \u00e0 Barth\u00e8s chez Hanouna",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir auditionn\u00e9 plusieurs personnalit\u00e9s du monde de la t\u00e9l\u00e9vision ces derni\u00e8res semaines, notamment sur le respect du pluralisme sur leurs antennes, le d\u00e9put\u00e9 s\u2019est rendu sur \u00abTPMP\u00bb pour assurer le service apr\u00e8s-vente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/il-avait-une-attitude-assez-arrogante-le-president-de-la-commission-d-enquete-tnt-s-en-prend-a-barthes-chez-hanouna-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abIsra\u00ebl et les limites de la loi du plus fort\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Isra\u00ebl ne manque pas de raisons de s'en prendre \u00e0 l'Iran mais un embrasement du front nord avec le Liban mettrait Tsahal \u00e0 l'\u00e9preuve de deux conflits de haute intensit\u00e9 simultan\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/israel-et-les-limites-de-la-loi-du-plus-fort-20240402"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abEmmanuel Macron sacr\u00e9 roi des d\u00e9ficits sous la Ve R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Sous son r\u00e8gne \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, le d\u00e9ficit a \u00e9t\u00e9 de 4,9% l\u2019an en moyenne, bien sup\u00e9rieur aux dix ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, d\u00e9j\u00e0 peu glorieuses (4,5%).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-emmanuel-macron-sacre-roi-des-deficits-sous-la-ve-republique-20240403"
    },
    {
        "title": "Lyon-Valenciennes : \u00abIls peuvent me suspendre s\u2019ils veulent...\u00bb, Knockaert tr\u00e8s critique envers l\u2019arbitrage de Frappart",
        "summary": "L\u2019attaquant valenciennois a exprim\u00e9 ses doutes sur le penalty accord\u00e9 \u00e0 l\u2019OL, vainqueur de Valenciennes mardi soir (3-0) en demi-finale de Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/lyon-valenciennes-ils-peuvent-me-suspendre-s-ils-veulent-knockaert-tres-critique-envers-l-arbitrage-de-frappart-20240403"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : 30 avions militaires chinois d\u00e9tect\u00e9s autour de l\u2019\u00eele",
        "summary": "Vingt des trente avions ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans la zone d\u2019identification de d\u00e9fense a\u00e9rienne, s\u2019inscrivant dans une strat\u00e9gie d\u2019intimidation de la part de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-30-avions-militaires-chinois-detectes-autour-de-l-ile-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, les Halles Bocuse menac\u00e9es de fermeture en raison d'une s\u00e9curit\u00e9 incendie inqui\u00e9tante",
        "summary": "Apr\u00e8s une premi\u00e8re alerte il y a 9 mois, la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne a relanc\u00e9 la ville de Lyon concernant des d\u00e9faillances importantes dans la s\u00e9curit\u00e9 incendie des Halles Bocuse, institution gastronomique locale qui accueille un million de visiteurs par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-les-halles-bocuse-menacees-de-fermeture-en-raison-d-une-securite-incendie-inquietante-20240403"
    },
    {
        "title": "Sarah El Ha\u00efry : \u00abUne nouvelle \u00e8re s'ouvre pour la commission inceste\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Feuille de route, gouvernance... La ministre charg\u00e9e de l'Enfance d\u00e9voile les nouveaux contours de la Ciivise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sarah-el-hairy-une-nouvelle-ere-s-ouvre-pour-la-commission-inceste-20240403"
    }
]