[
    {
        "title": "Otan: les Europ\u00e9ens sous le choc des menaces de Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a lanc\u00e9 un s\u00e9rieux avertissement aux pays membres de l\u2019Alliance, samedi, lors d\u2019un meeting en Caroline du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otan-les-europeens-choques-des-menaces-de-trump-20240212"
    },
    {
        "title": "Le chantage aux Europ\u00e9ens de Trump en campagne",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a menac\u00e9 de se ranger aux c\u00f4t\u00e9s de Poutine s\u2019il envahissait un pays de l\u2019Otan qui n\u2019aurait pas pay\u00e9 sa contribution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otan-les-europeens-sous-le-choc-des-menaces-de-trump-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019approche de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, Meta se met \u00e0 distance des publications politiques",
        "summary": "Aucun contenu politique ne sera recommand\u00e9 sur Instagram et Threads. Les r\u00e9seaux sociaux, attendus au tournant, multiplient contr\u00f4les et restrictions pour gagner en respectabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/a-l-approche-de-la-presidentielle-americaine-meta-se-met-a-distance-des-publications-politiques-20240212"
    },
    {
        "title": "Randonneurs fauch\u00e9s par une voiture dans le Nord : la quatri\u00e8me victime est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "Une femme de 70 ans, gravement bless\u00e9e apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9e lundi matin \u00e0 Steenbecque par une voiture dans un accident qui a entra\u00een\u00e9 la mort de trois autres personnes, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans l'apr\u00e8s-midi, a annonc\u00e9 le parquet de Dunkerque dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nord-mort-de-trois-randonneurs-fauches-par-une-voiture-20240212"
    },
    {
        "title": "LR propose un r\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9e pour revenir sur la loi immigration",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les t\u00e9nors du parti esp\u00e8rent que le Conseil constitutionnel validera leur proposition de loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lr-propose-un-referendum-d-initiative-partagee-pour-revenir-sur-la-loi-immigration-20240212"
    },
    {
        "title": "Droit du sol supprim\u00e9 \u00e0 Mayotte : Darmanin exhorte \u00ables beaux esprits parisiens\u00bb \u00e0 \u00absortir du p\u00e9riph\u00e9rique\u00bb et se rendre sur l\u2019archipel",
        "summary": "Apr\u00e8s une visite rapide sur l\u2019\u00eele, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur indique, dans une interview \u00e0 Ouest-France, n\u2019avoir \u00abaucun doute\u00bb sur la possibilit\u00e9 de trouver une majorit\u00e9 au Congr\u00e8s. Une \u00e9tape n\u00e9cessaire pour inscrire sa promesse dans la Constitution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/droit-du-sol-supprime-a-mayotte-darmanin-exhorte-les-beaux-esprits-parisiens-a-sortir-du-peripherique-et-se-rendre-sur-l-archipel-20240212"
    },
    {
        "title": "Trump demande \u00e0 la Cour supr\u00eame de suspendre le rejet de son immunit\u00e9 p\u00e9nale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-demande-a-la-cour-supreme-de-suspendre-le-rejet-de-son-immunite-penale-20240212"
    },
    {
        "title": "Affaire des documents confidentiels : Trump devant un tribunal de Floride",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-des-documents-confidentiels-trump-devant-un-tribunal-de-floride-20240212"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : une pause \u00abd'au moins 6 semaines\u00bb \u00e0 Gaza est en discussion, selon Washington",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Joe Biden a annonc\u00e9 qu'un accord de lib\u00e9ration des otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza, accompagn\u00e9 d'une pause \u00abd'au moins six semaines\u00bb dans les hostilit\u00e9s entre Isra\u00ebl et le Hamas, \u00e9tait actuellement en discussion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-deux-otages-liberes-a-rafah-une-centaine-de-palestiniens-tues-20240212"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl interdit l\u2019entr\u00e9e \u00e0 une experte de l\u2019ONU \u00e0 cause de ses propos sur le 7 octobre",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, les ministres isra\u00e9liens des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de l'Int\u00e9rieur ont jug\u00e9 les propos de la rapporteur sp\u00e9ciale des Nations unies pour les territoires palestiniens, Francesca Albanese, \u00abscandaleux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-interdit-l-entree-a-une-experte-de-l-onu-a-cause-de-ses-propos-sur-le-7-octobre-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abLes soldats les ont prot\u00e9g\u00e9s de leur corps\u00bb : comment l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a lib\u00e9r\u00e9 deux otages du Hamas",
        "summary": "Le porte-parole de Tsahal Daniel Hagari a divulgu\u00e9 les d\u00e9tails d\u2019une op\u00e9ration pr\u00e9vue de longue date, mais report\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-soldats-les-ont-proteges-de-leur-corps-comment-l-armee-israelienne-a-libere-deux-otages-du-hamas-20240212"
    },
    {
        "title": "Gaza : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir d\u00e9couvert un tunnel du Hamas sous les bureaux de l\u2019UNRWA",
        "summary": "L\u2019entr\u00e9e de ce tunnel, long de 700 m\u00e8tres et situ\u00e9 \u00e0 18 m\u00e8tres sous terre, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte pr\u00e8s d'une \u00e9cole g\u00e9r\u00e9e par l'ONU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-armee-israelienne-affirme-avoir-decouvert-un-tunnel-du-hamas-sous-les-bureaux-de-l-unrwa-20240212"
    },
    {
        "title": "Gaza : \u00e0 Rafah, l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne face \u00e0 la perspective d\u2019un ultime assaut \u00e0 haut risque",
        "summary": "Benyamin Netanyahou a demand\u00e9 \u00e0 ses forces de se pr\u00e9parer \u00e0 attaquer cette ville du sud de l\u2019enclave, o\u00f9 s\u2019entassent 1,4 million de personnes. Chez les civils, la peur s'est d\u00e9j\u00e0 install\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-a-rafah-l-armee-israelienne-face-a-la-perspective-d-un-ultime-assaut-a-haut-risque-20240212"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne suis pas Pap Ndiaye\u00bb : \u00e0 Reims, les premiers pas de Nicole Belloubet comme ministre de l\u2019\u00c9ducation",
        "summary": "REPORTAGE - En marge d\u2019un d\u00e9placement sur le harc\u00e8lement, elle a r\u00e9pondu \u00e0 des questions sur l\u2019uniforme, les groupes de niveaux et sa vision de la p\u00e9dagogie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-ne-suis-pas-pap-ndiaye-a-reims-les-premiers-pas-de-nicole-belloubet-comme-ministre-de-l-education-20240212"
    },
    {
        "title": "Parc des Princes : les dessous de la bataille entre Anne Hidalgo et le Qatar",
        "summary": "R\u00c9CIT \u2013 Face au refus de la Mairie de Paris de lui vendre le stade de la porte de Saint-Cloud, Nasser al-Khela\u00effi envisage son avenir ailleurs. Pourquoi, quand et comment ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/parc-des-princes-les-dessous-de-la-bataille-entre-anne-hidalgo-et-le-qatar-20240212"
    },
    {
        "title": "Edwy Plenel annonce quitter la pr\u00e9sidence de Mediapart le 14 mars",
        "summary": "Le cofondateur du site d\u2019information a fait cette annonce au micro de France Inter. Il continuera cependant \u00e0 \u00e9crire pour M\u00e9diapart.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/edwy-plenel-annonce-quitter-la-presidence-de-mediapart-le-14-mars-20240212"
    },
    {
        "title": "Bercy d\u00e9pass\u00e9 par l'\u00e9tonnant succ\u00e8s du leasing social",
        "summary": "ANALYSE - Une enveloppe de 1,5 milliard d'euros a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue en 2024 pour soutenir l'achat de v\u00e9hicules \u00e9lectriques, y compris le bonus \u00e9cologique offert sans condition de revenu. Or le leasing social a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9vor\u00e9 650 millions d'euros en un mois et demi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bercy-depasse-par-l-etonnant-succes-du-leasing-social-20240212"
    },
    {
        "title": "Propagande russe : Paris r\u00e9v\u00e8le un r\u00e9seau de d\u00e9sinformation \u00abstructur\u00e9 et coordonn\u00e9\u00bb visant l\u2019Occident",
        "summary": "\u00c0 l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e \u00e9lectorale charg\u00e9e, la Russie aff\u00fbte ses dispositifs de propagande et de manipulation, selon l'agence fran\u00e7aise Viginum.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/propagande-russe-paris-revele-un-reseau-structure-et-coordonne-visant-l-europe-et-les-etats-unis-20240212"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Kant, responsable du d\u00e9clenchement de la guerre en Ukraine, selon le gouverneur de Kaliningrad",
        "summary": "Le philosophe allemand de K\u00f6nigsberg, capitale de la Prusse orientale, serait responsable du chaos international, a affirm\u00e9 vendredi l\u2019\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate de cette r\u00e9gion qui est aujourd\u2019hui une enclave russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-kant-responsable-du-declenchement-de-la-guerre-en-ukraine-selon-le-gouverneur-de-kaliningrad-20240212"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine mobilise les investisseurs pour le d\u00e9fi de la reconstruction",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 les risques, les entreprises \u00e9trang\u00e8res se positionnent. Emmanuel Macron a d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9 un \u00abenvoy\u00e9 sp\u00e9cial\u00bb charg\u00e9 de \u00abl\u2019aide pour la reconstruction en Ukraine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-ukraine-mobilise-les-investisseurs-pour-le-defi-de-la-reconstruction-20240212"
    },
    {
        "title": "Trump balaie les critiques et assure avoir rendu l'Otan \u00abforte\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain n'est toutefois pas revenu sur ses propos les plus virulents, lorsqu'il a d\u00e9clar\u00e9 samedi qu'il \u00abencouragerait\u00bb la Russie \u00e0 s'en prendre aux pays de l'Otan si ceux-ci ne payaient pas leur part.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-balaie-les-critiques-et-assure-avoir-rendu-l-otan-forte-20240213"
    },
    {
        "title": "Six bless\u00e9s par balles, un dans un \u00e9tat critique, dans le m\u00e9tro de New York",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/six-blesses-par-balles-un-dans-un-etat-critique-dans-le-metro-de-new-york-20240213"
    }
]