[
    {
        "title": "Stationnement \u00e0 Paris: Anne Hidalgo lance la chasse aux SUV",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion d\u2019une votation dimanche, la mairie invite les Parisiens \u00e0 se prononcer sur le triplement des tarifs pour ce type de v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/stationnement-a-paris-anne-hidalgo-lance-la-chasse-aux-suv-20240203"
    },
    {
        "title": "Pour ou contre les SUV \u00e0 Paris ? Six questions pour tout comprendre \u00e0 \u00abla votation citoyenne\u00bb",
        "summary": "Les Parisiens sont invit\u00e9s \u00e0 se prononcer ce dimanche sur la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abtarif de stationnement des SUV\u00bb. Le prix pourrait \u00eatre tripl\u00e9 pour les v\u00e9hicules concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-ou-contre-les-suv-a-paris-six-questions-pour-tout-comprendre-a-la-votation-citoyenne-20240203"
    },
    {
        "title": "SUV \u00e0 Paris : l\u2019heure de v\u00e9rit\u00e9 pour le nouveau chat noir des villes ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Ce dimanche 4 f\u00e9vrier, les Parisiens sont appel\u00e9s \u00e0 se prononcer pour ou contre le triplement du tarif de stationnement dans les rues de la capitale pour les SUV. Mais de quoi parle-t-on exactement ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/suv-a-paris-l-heure-de-verite-pour-le-nouveau-chat-noir-des-villes-20240201"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis et le Royaume-Uni frappent des dizaines de cibles houthies au Y\u00e9men",
        "summary": "Plus t\u00f4t dans la soir\u00e9e, les \u00c9tats-Unis avaient annonc\u00e9 la destruction de 12 drones et six missiles antinavires appartenant au rebelles houthis dans de pr\u00e9c\u00e9dentes op\u00e9rations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-annoncent-avoir-detruit-huit-drones-au-large-du-yemen-et-quatre-au-sol-20240203"
    },
    {
        "title": "Frappes am\u00e9ricaines en Irak et Syrie : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se r\u00e9unira en urgence lundi",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - 18 combattants pro iraniens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s vendredi dans des frappes men\u00e9es dans l'est de la Syrie, 16 dont des civils en Irak. Cette riposte survient apr\u00e8s la mort de trois militaires am\u00e9ricains en Jordanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ce-que-l-on-sait-des-frappes-americaines-contre-des-cibles-iraniennes-en-irak-et-en-syrie-20240203"
    },
    {
        "title": "Irak : Joe Biden frappe les pro-Iran mais ne veut pas la guerre avec T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00c9tats-Unis ont vis\u00e9 85 cibles en Irak et en Syrie, en riposte \u00e0 une attaque de drone en Jordanie qui avait tu\u00e9 trois militaires am\u00e9ricains. Les jours qui viennent diront si le pr\u00e9sident am\u00e9ricain encha\u00eene avec d\u2019autres frappes ou s'il joue la montre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/irak-joe-biden-frappe-les-pro-iran-mais-ne-veut-pas-la-guerre-avec-teheran-20240203"
    },
    {
        "title": "Les Valseuses d\u00e9programm\u00e9es: Bertrand Blier future victime du wokisme?",
        "summary": "La d\u00e9programmation de ce film culte des ann\u00e9es 1970 sur Paris Premi\u00e8re augure des temps sinistres pour les chefs-d\u2019\u0153uvre du r\u00e9alisateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/les-valseuses-deprogrammees-bertrand-blier-future-victime-du-wokisme-20240203"
    },
    {
        "title": "Corse : des militants nationalistes s\u2019introduisent dans une maison pr\u00e9sent\u00e9e comme appartenant \u00e0 \u00c9ric Dupond-Moretti",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour violation de domicile et d\u00e9gradations aggrav\u00e9es. Le mouvement ind\u00e9pendantiste Core in Fronte a revendiqu\u00e9 samedi une \u00abop\u00e9ration symbolique et politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/corse-des-militants-nationalistes-s-introduisent-dans-une-maison-presentee-comme-appartenant-a-eric-dupond-moretti-20240203"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 la gare de Lyon : la garde \u00e0 vue de l'assaillant lev\u00e9e en raison de son \u00ab\u00e9tat psychiatrique incompatible\u00bb",
        "summary": "Une attaque \u00e0 l\u2019arme blanche a fait au moins trois bless\u00e9s samedi matin \u00e0 la Gare de Lyon, \u00e0 Paris, dont un a son pronostic vital engag\u00e9. L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits, un Malien muni d\u2019un titre de s\u00e9jour italien r\u00e9gulier, \u00e9tait interrog\u00e9 par la police jusqu\u2019en d\u00e9but de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-attaque-a-l-arme-blanche-gare-de-lyon-fait-plusieurs-blesses-20240203"
    },
    {
        "title": "\u00abUn profil mi-SDF, mi-troubles psy\u00bb : qui est Kassogue S., assaillant pr\u00e9sum\u00e9 de la Gare de Lyon ?",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 de l\u2019attaque \u00e0 l\u2019arme blanche de la Gare de Lyon \u00e0 Paris est un Malien disposant de papiers italiens, pr\u00e9sent sur le sol fran\u00e7ais en situation r\u00e9guli\u00e8re, selon le pr\u00e9fet de police Laurent Nu\u00f1ez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-profil-mi-sdf-mi-troubles-psy-que-sait-on-de-kossogue-s-assaillant-presume-de-la-gare-de-lyon-20240203"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu dit avoir frapp\u00e9 des milliers de cibles du Hezbollah en Syrie et au Liban",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 avoir frapp\u00e9 50 cibles du mouvement islamiste en Syrie, et plus de 3400 dans le sud du Liban, depuis le 7 octobre. Elle affirme \u00e9galement avoir tu\u00e9 200 \u00abterroristes et commandants\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-l-etat-hebreu-dit-avoir-frappe-des-milliers-de-cibles-du-hezbollah-en-syrie-et-au-liban-20240203"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, l\u2019humour noir comme rem\u00e8de \u00e0 la guerre",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019instar de l\u2019\u00e9mission isra\u00e9lienne satirique \u00abEretz Nehederet\u00bb, de nombreux humoristes \u00e9voquent l\u2019attaque du 7 octobre sur le ton de l\u2019humour, mais sont confront\u00e9s \u00e0 des limites impos\u00e9es par l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-israel-l-humour-noir-comme-remede-a-la-guerre-20240203"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le groupe terroriste juge pr\u00e9matur\u00e9 de parler d\u2019un accord de tr\u00eave",
        "summary": "Selon une source du Hamas, une premi\u00e8re phase du projet pr\u00e9voit notamment une tr\u00eave de six semaines durant laquelle Isra\u00ebl devra lib\u00e9rer 200 \u00e0 300 prisonniers palestiniens en \u00e9change de 35 \u00e0 40 otages toujours retenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-groupe-terroriste-juge-premature-de-parler-d-un-accord-de-treve-20240203"
    },
    {
        "title": "\u00abEncercl\u00e9s\u00bb, les colons juifs d\u2019Adora vivent avec la peur d\u2019une nouvelle infiltration: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un nouveau bain de sang est prise tr\u00e8s au s\u00e9rieux par les r\u00e9sidents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/encercles-les-colons-juifs-d-adora-vivent-avec-la-peur-d-une-nouvelle-infiltration-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240202"
    },
    {
        "title": "Jack l'\u00c9ventreur : l'incroyable portrait qui relance l'enqu\u00eate",
        "summary": "R\u00c9CIT - Non \u00e9lucid\u00e9e depuis 1888, l'affaire conna\u00eet un surprenant rebondissement : le marchand d'art Johann Naldi pr\u00e9tend avoir formellement identifi\u00e9 l'auteur des cinq meurtres qu'on a jusqu'ici attribu\u00e9s \u00e0 des centaines de personnalit\u00e9s. Il aurait m\u00eame retrouv\u00e9 le portrait de l'auteur pr\u00e9sum\u00e9 des horribles assassinats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/jack-l-eventreur-l-incroyable-portrait-qui-relance-l-enquete-20240203"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a pas une majorit\u00e9 de fachos dans notre pays\u00bb: Xavier Bertrand a \u00abbien l'intention\u00bb d'\u00eatre candidat contre l\u2019extr\u00eame-droite \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2027",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des Hauts-de-France a \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 un gouvernement \u00abtrop parisien\u00bb, \u00abinfichu de regarder au-del\u00e0 du p\u00e9riph\u00e9rique\u00bb, dans les colonnes de Ouest France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-y-a-pas-une-majorite-de-fachos-xavier-bertrand-a-bien-l-intention-d-etre-candidat-contre-l-extreme-droite-a-la-presidentielle-de-2027-20240203"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00abDupont a confirm\u00e9 qu'il \u00e9tait le meilleur joueur du monde\u00bb, s\u2019extasie Camille Lopez",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-dupont-a-confirme-qu-il-etait-le-meilleur-joueur-du-monde-s-extasie-camille-lopez-20240204"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Toulouse s'offre Bayonne et m\u00eame le bonus \u00e0 la derni\u00e8re seconde",
        "summary": "Malgr\u00e9 l'absence de nombreux internationaux, les Toulousains ont tenu leur rang face \u00e0 l'Aviron ce samedi, lors de la 14e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-toulouse-s-offre-bayonne-et-meme-le-bonus-a-la-derniere-seconde-20240203"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lens enfonce Nantes et poursuit sa remont\u00e9e",
        "summary": "Les Sang et Or font la belle op\u00e9ration en prenant les trois points sur le terrain de Nantes ce samedi, lors de la 20e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lens-enfonce-nantes-et-poursuit-sa-remontee-20240203"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a un c\u00f4t\u00e9 50 Nuances de Grey\u00bb : le boom des \u00ablove rooms\u00bb, ces repaires pour amoureux en qu\u00eate de piment",
        "summary": "Ces chambres, con\u00e7ues sp\u00e9cialement pour les couples, pullulent depuis quelques ann\u00e9es. Rien qu\u2019en 2023, 200 ouvertures en France ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nombr\u00e9es. Quelles sont les recettes de leur succ\u00e8s ? Le Figaro a enqu\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/il-y-a-un-cote-50-nuances-de-grey-le-boom-des-love-rooms-ces-repaires-pour-amoureux-en-quete-de-piment-20240203"
    }
]