[
    {
        "title": "De la guerre commerciale totale \u00e0 la tr\u00eave surprise de 90 jours, les coulisses du revirement spectaculaire de Trump",
        "summary": "R\u00c9CIT - Du \u00abjour de la lib\u00e9ration\u00bb le 2 avril \u00e0 la \u00abpause\u00bb du 9, la politique commerciale de Donald Trump a sem\u00e9 le chaos sur les march\u00e9s et l\u2019inqui\u00e9tude dans l\u2019\u00e9conomie. Le rapport de force dans son \u00e9quipe a bascul\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/de-la-guerre-commerciale-totale-a-la-treve-surprise-de-90-jours-les-coulisses-du-revirement-spectaculaire-de-trump-20250410"
    },
    {
        "title": "\u00abLa plus grande manipulation de march\u00e9 au monde\u00bb : Donald Trump a-t-il commis un d\u00e9lit d\u2019initi\u00e9 avec sa volte-face douani\u00e8re ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plusieurs \u00e9lus d\u00e9mocrates soup\u00e7onnent le pr\u00e9sident am\u00e9ricain d\u2019avoir manipul\u00e9 les cours de la Bourse de New York, qui se sont envol\u00e9s apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une suspension de 90 jours de la majorit\u00e9 des droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-plus-grande-manipulation-de-marche-au-monde-donald-trump-a-t-il-commis-un-delit-d-initie-sur-les-marches-20250410"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abLe sh\u00e9rif Trump et les \u201cl\u00e9cheurs\u201d\u00bb",
        "summary": "Si l\u2019Europe se voit temporairement \u00e9pargn\u00e9e par la mitraille trumpienne, elle le doit avant tout \u00e0 l\u2019artillerie chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-le-sherif-trump-et-les-lecheurs-20250410"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai perdu beaucoup d\u2019argent\u00bb: les Am\u00e9ricains entre col\u00e8re et soulagement apr\u00e8s la volte-face de Donald Trump",
        "summary": "Citoyens, industriels, politiques... Les r\u00e9actions apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de suspendre certains droits de douane pour 90 jours t\u00e9moignent de l\u2019onde de choc provoqu\u00e9e, dans tout le pays, par la nouvelle administration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-perdu-beaucoup-d-argent-les-americains-entre-colere-et-soulagement-apres-la-volte-face-de-donald-trump-20250410"
    },
    {
        "title": "New York : un h\u00e9licopt\u00e8re s\u2019ab\u00eeme dans le fleuve Hudson, six morts dont trois enfants",
        "summary": "\u00abTrois adultes et trois enfants sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le maire de la ville Eric Adams, lors d\u2019un point presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/new-york-un-helicoptere-s-est-abime-dans-le-fleuve-hudson-20250410"
    },
    {
        "title": "Les images spectaculaires du crash d'un h\u00e9licopt\u00e8re dans le fleuve de l'Hudson \u00e0 New York",
        "summary": "Un h\u00e9licopt\u00e8re s\u2019est ab\u00eem\u00e9 jeudi dans le fleuve Hudson \u00e0 New York, ont d\u00e9clar\u00e9 les pompiers et la police, qui n\u2019ont dans l\u2019imm\u00e9diat donn\u00e9 aucun bilan de victimes \u00e9ventuelles.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/les-images-spectaculaire-du-crash-dun-helicoptere-dans-le-fleuve-de-lhudson-a-new-york/"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s six mois \u00e0 Beauvau, Retailleau cherche \u00e0 peaufiner sa stature pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "R\u00c9CIT - En campagne pour la pr\u00e9sidence de LR, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a tent\u00e9 jeudi de d\u00e9fendre \u00ab\u00a0six mois intenses\u00a0\u00bb au sein du gouvernement, tout en promettant de \u00ab\u00a0prochains chantiers\u00a0\u00bb sur l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-six-mois-a-beauvau-retailleau-cherche-a-peaufiner-sa-stature-presidentielle-20250410"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abRefaire de la droite un p\u00f4le d\u2019attraction en vue de 2027\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Pour l\u2019heure, le \u00ab\u00a0bloc central\u00a0\u00bb regarde les LR comme des suppl\u00e9tifs (Philippe) ou comme des concurrents \u00e0 maintenir \u00e0 distance (Attal). LR a donc deux ans pour corriger ce d\u00e9s\u00e9quilibre et solidifier une incarnation pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-refaire-de-la-droite-un-pole-d-attraction-en-vue-de-2027-20250410"
    },
    {
        "title": "Immigration, ins\u00e9curit\u00e9\u2026 Bruno Retailleau fait le bilan apr\u00e8s six mois d\u2019actions au pas de charge",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur veut marquer les esprits en balayant, chiffres \u00e0 l\u2019appui, tous les d\u00e9fis qu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 de relever.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bruno-retailleau-fait-le-bilan-apres-six-mois-d-actions-au-pas-de-charge-20250410"
    },
    {
        "title": "\u00abElle avait pour r\u00e9putation de mentir sans arr\u00eat\u00bb : Ra\u00ebl poursuit en justice une ex-membre de sa secte qui dit avoir \u00e9t\u00e9 son \u00abesclave sexuelle\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lydia Hadjara, ancienne membre du mouvement ra\u00eblien, est jug\u00e9e ce vendredi 11 avril devant le tribunal correctionnel \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elle-avait-pour-reputation-de-mentir-sans-arret-rael-poursuit-en-justice-une-ex-membre-de-sa-secte-qui-dit-avoir-ete-son-esclave-sexuelle-20250410"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE s\u2019accorde pour interdire les produits dangereux dans les jouets",
        "summary": "Le texte consacre notamment l\u2019interdiction des \u00absubstances chimiques \u00e9ternelles\u00bb, les fameux PFAS, sauf dans les cas o\u00f9 ces derni\u00e8res sont totalement inaccessibles pour les enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ue-s-accorde-pour-interdire-les-produits-dangereux-dans-les-jouets-20250410"
    },
    {
        "title": "Un second porte-avions am\u00e9ricain est arriv\u00e9 au Moyen-Orient pour prot\u00e9ger les flux commerciaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-second-porte-avions-americain-est-arrive-au-moyen-orient-pour-proteger-les-flux-commerciaux-20250410"
    },
    {
        "title": "Les notes des Lyonnais apr\u00e8s OL-Manchester United : Cherki le sauveur, Almada le battant, Perri le fautif",
        "summary": "Retrouvez les notes de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 D\u00e9cines apr\u00e8s le match nul entre l\u2019Olympique Lyonnais et Manchester United (2-2), en quart de finale aller de la Ligue Europa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ol-manchester-united-cherki-le-heros-almada-l-artiste-perri-le-fautif-20250410"
    },
    {
        "title": "Pneumatiques cach\u00e9s, attaques au cri d\u2019\u00abAllah akbar\u00bb... Avec les forces de l\u2019ordre en lutte contre la d\u00e9ferlante des migrants dans le Pas-de-Calais",
        "summary": "EXCLUSIF - Alors que les travers\u00e9es r\u00e9ussies battent des records, avec 6600 migrants qui ont rejoint l\u2019Angleterre en trois mois, gendarmes et policiers sont confront\u00e9s \u00e0 des fili\u00e8res criminelles de plus en plus structur\u00e9es et violentes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pneumatiques-caches-attaques-au-cri-d-allah-akbar-avec-les-forces-de-l-ordre-en-lutte-contre-la-deferlante-des-migrants-dans-le-pas-de-calais-20250410"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est difficile \u00e0 vivre\u00bb, \u00ab\u00e7a blesse mon honneur\u00bb... Les confidences de Marine Le Pen dix jours apr\u00e8s sa condamnation",
        "summary": "Invit\u00e9e jeudi de la revue L\u2019H\u00e9micycle, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e assure, sans \u00abnier les difficult\u00e9s\u00bb de son camp, \u00abtout faire pour que les Fran\u00e7ais puissent choisir leurs candidats\u00bb en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/c-est-evidemment-difficile-a-vivre-personne-n-est-inatteignable-les-confidences-de-marine-le-pen-dix-jours-apres-sa-condamnation-20250410"
    },
    {
        "title": "Donald Trump affirme que l\u2019UE a \u00e9t\u00e9 \u00abtr\u00e8s intelligente\u00bb dans sa r\u00e9ponse aux droits de douane",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 mercredi une pause de 90 jours sur la majorit\u00e9 des droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-direct-droits-de-douane-les-bourses-en-asie-euphoriques-apres-la-volte-face-de-donald-trump-20250410"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: l\u2019Europe craint de subir un d\u00e9ferlement de produits chinois d\u00e9tourn\u00e9s du march\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Emmanuel Macron lui-m\u00eame a alert\u00e9 sur ce risque pour l\u2019\u00e9conomie europ\u00e9enne. Automobile, sid\u00e9rurgie, grande distribution, ces secteurs sont en premi\u00e8re ligne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-l-europe-craint-de-subir-un-deferlement-de-produits-chinois-detournes-du-marche-americain-20250410"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale\u00a0: comment Bruxelles justifie sa d\u00e9cision de ne pas riposter \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "Un jour \u00e0 peine apr\u00e8s avoir act\u00e9 des surtaxes en repr\u00e9sailles aux hausses de droits am\u00e9ricains sur l\u2019acier et l\u2019aluminium, la Commission les suspend pendant 90\u00a0jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-comment-bruxelles-justifie-sa-decision-de-ne-pas-riposter-a-donald-trump-20250410"
    },
    {
        "title": "L'UE et les \u00c9mirats arabes unis vont lancer des n\u00e9gociations en vue d\u2019un accord de libre-\u00e9change",
        "summary": "L\u2019annonce intervient \u00e0 un moment strat\u00e9gique pour l\u2019UE, qui cherche \u00e0 diversifier ses partenariats \u00e9conomiques face \u00e0 l\u2019instabilit\u00e9 de Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ue-et-les-emirats-arabes-unis-vont-lancer-des-negociations-en-vue-d-un-accord-de-libre-echange-20250410"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Lenglet : \u00abLa p\u00e9riode de mondialisation libre-\u00e9changiste se referme et nous ne la reverrons plus de notre vivant\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - L\u2019annonce, mercredi, par Donald Trump de sa volont\u00e9 de suspendre pendant 90\u00a0jours les tarifs douaniers, \u00e0 l\u2019exception de ceux visant la Chine, inaugure une p\u00e9riode de \u00abmise aux ench\u00e8res\u00bb du march\u00e9 am\u00e9ricain, explique le journaliste \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/la-periode-de-mondialisation-libre-echangiste-se-referme-et-nous-ne-la-reverrons-plus-de-notre-vivant-20250410"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9volution trumpienne p\u00e9nalise le cr\u00e9dit des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "ANALYSE - Les revirements de Donald Trump affectent la confiance dans son Administration, et plus largement la cr\u00e9dibilit\u00e9 des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-revolution-trumpienne-penalise-le-credit-des-etats-unis-20250411"
    },
    {
        "title": "Il avait accus\u00e9 son beau-fr\u00e8re du meurtre d\u2019Alexia\u00a0: Jonathann Daval de retour devant la justice",
        "summary": "Le meurtrier d\u2019Alexia est \u00e0 nouveau jug\u00e9, mais cette fois uniquement au civil, pour d\u00e9nonciation calomnieuse \u00e0 l\u2019encontre de sa belle-famille. Il a \u00e9t\u00e9 relax\u00e9 en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-avait-accuse-son-beau-frere-du-meurtre-d-alexia-jonathann-daval-de-retour-devant-la-justice-20250411"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : Cherki sauve l\u2019OL, tout se jouera \u00e0 Old Trafford",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 un but de sa p\u00e9pite en fin de rencontre, l\u2019Olympique Lyonnais a d\u00e9croch\u00e9 le match nul contre Manchester United (2-2) en quart de finale aller de la Ligue Europa. Tous les r\u00eaves sont permis jeudi prochain en Angleterre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-grosses-frayeurs-pour-lyon-qui-arrache-le-nul-a-domicile-contre-manchester-united-20250410"
    },
    {
        "title": "Foot: Dimitri Payet, ancien des Bleus et de l\u2019OM, accus\u00e9 par une femme de \u00abviolence physique et psychologique\u00bb",
        "summary": "Une femme br\u00e9silienne a d\u00e9pos\u00e9 une plainte \u00e0 Rio \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019ancien international fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-dimitri-payet-ancien-des-bleus-et-de-l-om-accuse-par-une-femme-de-violence-physique-et-psychologique-20250411"
    },
    {
        "title": "Lyon-Manchester United : en vid\u00e9o, les deux buts qui permettent \u00e0 l\u2019OL de croire au dernier carr\u00e9 de la Ligue Europa",
        "summary": "Thiago Almada, chanceux, puis Rayan Cherki \u00e0 la derni\u00e8re minute du temps additionnel, ont permis aux Lyonnais d\u2019arracher un match nul face aux Red Devils en quarts de finale aller.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/lyon-manchester-united-en-video-les-deux-buts-qui-permettent-a-l-ol-de-continuer-de-croire-au-dernier-carre-de-la-ligue-europa-20250411"
    },
    {
        "title": "Conflit au Proche-Orient\u00a0: Emmanuel Macron tente de ressusciter la solution des deux \u00c9tats",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De retour d\u2019un d\u00e9placement en \u00c9gypte, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 reconna\u00eetre prochainement l\u2019\u00c9tat de Palestine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-au-proche-orient-emmanuel-macron-tente-de-ressusciter-la-solution-des-deux-etats-20250410"
    },
    {
        "title": "Le Hamas qualifie d\u2019\u00ab\u00e9tape importante\u00bb le projet de la France de reconna\u00eetre l\u2019\u00c9tat palestinien",
        "summary": "\u00abLa France (...) a la capacit\u00e9 d\u2019orienter les solutions justes et de pousser \u00e0 la fin de l\u2019occupation ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019accomplissement des aspirations du peuple palestinien\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 un des dirigeants du mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-qualifie-d-etape-importante-le-projet-de-la-france-de-reconnaitre-l-etat-palestinien-20250410"
    },
    {
        "title": "Reconnaissance d\u2019un \u00c9tat palestinien : de De Gaulle \u00e0 Macron, comment la position fran\u00e7aise a \u00e9volu\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Avant qu\u2019Emmanuel Macron annonce la reconnaissance d\u2019un \u00c9tat palestinien pour le mois de juin, la France a toujours eu \u00e0 c\u0153ur de mener une politique \u00e9quilibr\u00e9e, entre s\u00e9curit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl et droit des Palestiniens. Avec des variations propres \u00e0 chaque pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reconnaissance-d-un-etat-palestinien-de-de-gaulle-a-macron-comment-la-position-francaise-a-evolue-20250410"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous l\u2019intention d\u2019Emmanuel Macron de reconna\u00eetre un \u00c9tat palestinien ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-l-intention-d-emmanuel-macron-de-reconnaitre-un-etat-palestinien-20250410"
    },
    {
        "title": "\u00abIl menait sa petite vie tranquille\u00bb\u00a0: Alain E., braqueur du milieu corso-marseillais rattrap\u00e9 apr\u00e8s trois ans de cavale",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce voyou \u00ab\u00e0 l\u2019ancienne\u00bb s\u2019est longtemps fait conna\u00eetre dans le quartier du Panier pour ses activit\u00e9s d\u2019extorqueur en s\u00e9rie. En fuite apr\u00e8s une condamnation, il se cachait dans un petit village pr\u00e8s du Luberon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/il-menait-sa-petite-vie-tranquille-alain-e-braqueur-du-milieu-corso-marseillais-rattrape-apres-trois-ans-de-cavale-20250411"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Droits de douane : Macron met en garde contre une \u00abpause fragile\u00bb et dit que l\u2019Europe doit continuer \u00e0 \u00abmobiliser tous les leviers disponibles\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s son revirement spectaculaire, Donald Trump a lui une nouvelle fois d\u00e9fendu jeudi \u00e0 Washington son offensive sur les droits de douane cens\u00e9e rapatrier de la production industrielle aux \u00c9tats-Unis, assurant qu\u2019elle \u00e9tait une \u00abbonne chose\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-direct-droits-de-douane-les-bourses-asiatiques-rechutent-lourdement-trump-felicite-la-reponse-tres-intelligente-de-l-ue-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abUne erreur kafka\u00efenne\u00bb : la Cour supr\u00eame somme l'administration Trump de \u00abfaciliter\u00bb le retour d'un Salvadorien expuls\u00e9 \u00e0 tort",
        "summary": "Kilmar Abrego Garcia, mari\u00e9 \u00e0 une Am\u00e9ricaine, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 d\u00e9but mars avant d\u2019\u00eatre expuls\u00e9 vers le Salvador. Sauf que l\u2019arr\u00eat\u00e9 d\u2019expulsion \u00e0 son encontre avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 par un tribunal f\u00e9d\u00e9ral en 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-erreur-kafkaienne-la-cour-supreme-somme-l-administration-trump-de-faciliter-le-retour-d-un-salvadorien-expulse-a-tort-20250411"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis trouvent un accord avec le Panama pour d\u00e9ployer des militaires \u00e0 proximit\u00e9 du canal",
        "summary": "D\u2019une dur\u00e9e de trois ans renouvelable, cet accord pr\u00e9cise que les installations seront la propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9tat panam\u00e9en et seront destin\u00e9es \u00e0 une \u00abutilisation conjointe\u00bb par les forces des deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-trouvent-un-accord-avec-le-panama-pour-deployer-des-militaires-a-proximite-du-canal-20250411"
    },
    {
        "title": "En Chine, \u00eatre une star de K-pop le temps d\u2019une journ\u00e9e",
        "summary": "\u00c0 Shanghai, une exp\u00e9rience touristique insolite permet aux touristes adeptes de K-pop de vivre, durant 24 heures, le quotidien d\u2019une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 sud-cor\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/en-chine-etre-une-star-de-k-pop-le-temps-d-une-journee-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019a jamais eu peur d\u2019eux\u00bb: Cherki et l\u2019OL lancent d\u00e9j\u00e0 le retour \u00e0 Manchester",
        "summary": "Mobilis\u00e9s et revigor\u00e9s par le but \u00e0 la derni\u00e8re seconde (1-1), les Lyonnais ont tenu un discours offensif avant le match retour jeudi \u00e0 Old Trafford face \u00e0 Manchester United.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/on-n-a-jamais-eu-peur-d-eux-cherki-et-l-ol-lancent-deja-le-retour-a-manchester-20250411"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2025 des meilleures \u00e9coles fran\u00e7aises d\u2019ing\u00e9nieurs en informatique",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro d\u00e9voile en avant-premi\u00e8re les 10 premiers \u00e9tablissements de son classement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2025-des-meilleures-ecoles-francaises-d-ingenieurs-en-informatique-20250411"
    },
    {
        "title": "Nantes : les pistes \u00e0 l\u2019\u00e9tude pour limiter les stationnements illicites des gens du voyage",
        "summary": "Dans le cadre de la r\u00e9vision du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil et d\u2019habitat des gens du voyage qui sera adopt\u00e9 en juin, la m\u00e9tropole nantaise va devoir trouver de nouveaux terrains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-les-pistes-a-l-etude-pour-limiter-les-stationnements-illicites-des-gens-du-voyage-20250411"
    },
    {
        "title": "Handball : les Bleues dominent les Pays-Bas en match amical",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/handball/handball-les-bleues-dominent-les-pays-bas-en-match-amical-20250411"
    },
    {
        "title": "Foot : deux supporters tu\u00e9s dans un mouvement de foule lors d'un match de Copa Libertadores au Chili",
        "summary": "Une centaine de supporters ont tent\u00e9 de forcer l\u2019entr\u00e9e du stade Monumental o\u00f9 se disputait un match entre l\u2019\u00e9quipe chilienne de Colo Colo et les Br\u00e9siliens de Fortaleza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-deux-supporters-tues-dans-un-mouvement-de-foule-lors-d-un-match-de-copa-libertadores-au-chili-20250411"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t sur le revenu : estimez le montant que vous devrez payer gr\u00e2ce \u00e0 notre simulateur",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La campagne pour la d\u00e9claration des revenus de 2024 a d\u00e9marr\u00e9 ce jeudi. Avec notre nouvel outil, vous pouvez d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 estimer le montant de votre imp\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impot-sur-le-revenu-estimez-le-montant-que-vous-devrez-payer-grace-a-notre-simulateur-20250411"
    },
    {
        "title": "Non-d\u00e9claration d\u2019occupation des biens immobiliers : l\u2019amende de 150 euros tombe pour les propri\u00e9taires d\u00e8s 2026",
        "summary": "C\u2019est la fin de cl\u00e9mence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des propri\u00e9taires qui ne d\u00e9clarent pas l\u2019occupation de leurs biens immobiliers aux imp\u00f4ts. Le gouvernement vient d\u2019annoncer que l\u2019amende de 150 euros pr\u00e9vue sera appliqu\u00e9e d\u00e8s 2026 aux particuliers.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_113075/impots/impot-l-amende-de-150-euros-prevue-pour-les-proprietaires-qui-ne-declarent-pas-leurs-biens-immobiliers-sera-applicable-en-2026-20250411"
    },
    {
        "title": "Pour les d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s fiscaux malgr\u00e9 eux, revenir \u00e0 la d\u00e9claration des revenus sur papier est possible",
        "summary": "Les contribuables qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s dans leur relation avec l\u2019administration fiscale, \u00e0 leur insu, apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la d\u00e9claration d\u2019occupation de leurs biens immobiliers, peuvent toujours proc\u00e9der \u00e0 la formalit\u00e9 d\u00e9clarative sur papier.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_119428/impot-sur-le-revenu/pour-les-dematerialises-fiscaux-malgre-eux-revenir-a-la-declaration-des-revenus-sur-papier-est-possible-20250411"
    },
    {
        "title": "Julie Gayet, Claude Lelouch... \u00c0 Nice, un jury de choix pour le premier festival mondial m\u00ealant IA et cin\u00e9ma",
        "summary": "Dans le cadre de sa strat\u00e9gie \u00abSmart Deal\u00bb, le d\u00e9partement des Alpes-Maritimes poursuit son ambition de devenir une terre parmi les plus innovantes en mati\u00e8re d\u2019intelligence artificielle en accueillant la premi\u00e8re \u00e9dition du World AI Film Festival, vendredi et samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/julie-gayet-claude-lelouch-a-nice-un-jury-de-choix-attendu-pour-le-premier-festival-mondial-melant-ia-et-cinema-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les fr\u00e8res Menendez suspendus \u00e0 une nouvelle audience pour leur \u00e9ventuelle lib\u00e9ration",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-les-freres-menendez-suspendus-a-une-nouvelle-audience-pour-leur-eventuelle-liberation-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abQu\u2019ils quittent le pays\u00bb : aux \u00c9tats-Unis, des milliers d\u2019immigr\u00e9s latino-am\u00e9ricains d\u00e9clar\u00e9s \u00abmorts\u00bb par la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "D\u00e9clar\u00e9s \u00abmorts\u00bb, ces \u00e9trangers vont perdre de facto leurs droits \u00e0 toute prestation et existence sociale aux \u00c9tats-Unis, ont expliqu\u00e9 des sources proches du dossier au Washington Post.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qu-ils-quittent-le-pays-aux-etats-unis-des-milliers-d-immigres-latino-americains-declares-morts-par-la-securite-sociale-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Emmanuel Macron \u00e9voque une \u00abpause fragile\u00bb et appelle l\u2019UE \u00e0 \u00abmobiliser tous les leviers disponibles\u00bb",
        "summary": "\u00abAvec la Commission europ\u00e9enne, nous devons nous montrer forts : l\u2019Europe doit continuer de travailler sur toutes les contre-mesures n\u00e9cessaires\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat apr\u00e8s l\u2019annonce surprise de Donald Trump mercredi d\u2019une pause dans la hausse de droits de douane.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-emmanuel-macron-evoque-une-pause-fragile-et-appelle-l-ue-a-mobiliser-tous-les-leviers-disponibles-20250411"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : une amende de 150 euros en vue pour ceux qui ne d\u00e9clarent pas leurs biens immobiliers",
        "summary": "Cette sanction interviendra \u00e0 partir de 2026. Le fisc fera preuve de cl\u00e9mence pour la derni\u00e8re fois cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/impots-une-amende-de-150-euros-en-vue-pour-ceux-qui-ne-declarent-pas-leurs-biens-immobiliers-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : la Chine annonce r\u00e9duire la diffusion de films am\u00e9ricains",
        "summary": "Face \u00e0 la hausse des droits de douane visant les produits chinois import\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, d\u00e9cid\u00e9e par Donald Trump, P\u00e9kin va limiter \u00abmod\u00e9r\u00e9ment\u00bb le nombre de productions am\u00e9ricaines sur son territoire. Une mesure de r\u00e9torsion qui pourrait rogner les recettes des studios hollywoodiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/guerre-commerciale-la-chine-annonce-reduire-la-diffusion-de-films-americains-20250411"
    },
    {
        "title": "Gaza : 10 morts dont sept enfants dans une frappe isra\u00e9lienne, annonce la D\u00e9fense civile",
        "summary": "\u00c2g\u00e9es de 3 \u00e0 58 ans, les victimes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans une frappe a\u00e9rienne qui s\u2019est produite aux alentours de 03h30, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP Mahmoud Bassal, le porte-parole de cette organisation de secouristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-10-morts-dont-sept-enfants-dans-une-frappe-israelienne-annonce-la-defense-civile-20250411"
    },
    {
        "title": "L\u2019am\u00e9nagement de peine de Pierre Palmade jug\u00e9 en appel \u00e0 Bordeaux ce vendredi",
        "summary": "L\u2019humoriste doit compara\u00eetre devant la cour d\u2019appel de Bordeaux \u00e0 14 heures. Cette derni\u00e8re doit se prononcer sur son am\u00e9nagement de peine ou non sous bracelet \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/l-amenagement-de-peine-de-pierre-palmade-juge-en-appel-a-bordeaux-ce-vendredi-20250411"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : Emmanuel Macron affirme \u00eatre \u00abconfiant\u00bb dans la lib\u00e9ration de Boualem Sansal",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien, condamn\u00e9 \u00e0 cinq ans de prison ferme, fait l\u2019objet d\u2019\u00abune attention particuli\u00e8re\u00bb de la part d\u2019Alger, selon le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-emmanuel-macron-affirme-etre-confiant-dans-la-liberation-de-boualem-sansal-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abLib\u00e9rez Boualem Sansal\u00bb : d\u00e9couvrez les odes \u00e0 la libert\u00e9 de ses soutiens",
        "summary": "DOCUMENT - Sylvain Tesson, Le\u00efla Slimani, Am\u00e9lie Nothomb, Pascal Bruckner... Les \u00c9ditions Gallimard et l\u2019Institut du monde arabe publient dans un livret les textes prononc\u00e9s lors d\u2019une soir\u00e9e exceptionnelle r\u00e9unissant de nombreux \u00e9crivains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/liberez-boualem-sansal-decouvrez-les-odes-a-la-liberte-de-ses-soutiens-20250408"
    },
    {
        "title": "Crash d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 New York : Siemens confirme le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un dirigeant du groupe et de sa famille",
        "summary": "Six corps ont \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s dans l\u2019Hudson. Il s\u2019agirait d\u2019un dirigeant de Siemens Agustin Escobar, de son \u00e9pouse, Merce Camprubi Montal, de leurs trois jeunes enfants \u00e2g\u00e9s de 4, 5 et 11 ans, et du pilote.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-d-helicoptere-a-new-york-siemens-confirme-le-deces-d-un-dirigeant-du-groupe-et-de-sa-famille-20250411"
    },
    {
        "title": "Lyon : succ\u00e8s total pour les v\u00e9los \u00e9lectriques en libre-service, qui repr\u00e9sentent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des locations",
        "summary": "Lanc\u00e9s il y a seulement deux mois, les V\u00e9lo\u2019v \u00e9lectriques ont d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 leur public. Lou\u00e9s plus d\u2019un million de fois, ils repr\u00e9sentaient 45% des locations en mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-succes-total-pour-les-velos-electriques-en-libre-service-qui-representent-pres-de-la-moitie-des-locations-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : P\u00e9kin porte \u00e0 125% ses surtaxes sur les produits am\u00e9ricains",
        "summary": "La Chine r\u00e9plique \u00e0 la surtaxe am\u00e9ricaine de 145%, nouvelle \u00e9tape dans la surench\u00e8re de tarifs douaniers entre les deux premi\u00e8res puissances mondiales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-pekin-porte-a-125-ses-surtaxes-sur-les-produits-americains-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n\u2019ai jamais eu de tremblements\u00bb: cette forme m\u00e9connue de la maladie de Parkinson qui touche 30% des patients",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la journ\u00e9e mondiale consacr\u00e9e \u00e0 cette maladie, Le Figaro fait le point sur la forme \u00abakin\u00e9to-rigide\u00bb qui, bien que peu connue,\u00a0est tout aussi handicapante.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/je-n-ai-jamais-eu-de-tremblements-cette-forme-meconnue-de-la-maladie-de-parkinson-qui-touche-30-des-patients-20250411"
    },
    {
        "title": "Instabilit\u00e9 politique, droits de douane... Alerte sur le march\u00e9 de l\u2019emploi",
        "summary": "Une enqu\u00eate publi\u00e9e par France Travail sur les besoins en main-d\u2019\u0153uvre montre un net recul du nombre de projets de recrutement en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/instabilite-politique-droits-de-douane-alerte-sur-le-marche-de-l-emploi-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : face aux \u00c9tats-Unis, la France doit-elle se rapprocher de la Chine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-commerciale-face-aux-etats-unis-la-france-doit-elle-se-rapprocher-de-la-chine-20250411"
    },
    {
        "title": "RDC : des milliers d'enfants victimes de viols et de violences sexuelles en seulement deux mois",
        "summary": "L\u2019est de la RDC, riche en ressources et frontalier du Rwanda, est en proie \u00e0 des conflits depuis trente ans mais la crise s\u2019est intensifi\u00e9e ces derniers mois avec la prise des grandes villes de Goma et Bukavu par le groupe arm\u00e9 du M23.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/rdc-des-milliers-d-enfants-victimes-de-viols-et-de-violences-sexuelles-en-seulement-deux-mois-20250411"
    },
    {
        "title": "Les images de l\u2019arriv\u00e9e aux \u00c9tats-Unis de Ksenia Karelina, danseuse russo-am\u00e9ricaine lib\u00e9r\u00e9e par Moscou",
        "summary": "VID\u00c9O - La femme de 33 ans avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en 2024 en Russie pour avoir donn\u00e9 50 dollars \u00e0 une association ukrainienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-images-de-l-arrivee-aux-etats-unis-de-ksenia-karelina-danseuse-russo-americaine-liberee-par-moscou-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : qui de la Chine ou des \u00c9tats-Unis a le plus \u00e0 perdre dans cette guerre commerciale ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Impos\u00e9es dor\u00e9navant par Washington \u00e0 un taux prohibitif de 145%, P\u00e9kin a ripost\u00e9 par des droits de douane de 125% sur tous les produits am\u00e9ricains import\u00e9s. D\u00e9sormais seules dans la m\u00eal\u00e9e, les deux premi\u00e8res \u00e9conomies de la plan\u00e8te promettent de se \u00abbattre jusqu\u2019au bout\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-qui-de-la-chine-ou-des-etats-unis-a-le-plus-a-perdre-dans-cette-guerre-commerciale-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la guerre commerciale se poursuit, les Am\u00e9ricains consommeront moins et les Chinois entreront en crise\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Depuis que Donald Trump a abaiss\u00e9 les taxes pour l\u2019essentiel de ses partenaires commerciaux \u00e0 l\u2019exception de la Chine, P\u00e9kin et Washington ont engag\u00e9 un bras de fer qui pourrait \u00eatre lourd de cons\u00e9quences, analyse l\u2019historien Fran\u00e7ois Godement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/si-la-guerre-commerciale-se-poursuit-les-americains-consommeront-moins-et-les-chinois-entreront-en-crise-20250411"
    },
    {
        "title": "Les flux migratoires en baisse au premier trimestre 2025, selon Frontex",
        "summary": "L\u2019agence europ\u00e9enne d\u00e9crit une situation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, quelle que soit la route emprunt\u00e9e. Mais tous les passages ne sont pas d\u00e9tect\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-flux-migratoires-en-baisse-au-premier-trimestre-2025-selon-frontex-20250411"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le d\u00e9part fracassant de Ciotti et en pleine bataille pour la pr\u00e9sidence de LR, la f\u00e9d\u00e9ration des Alpes-Maritimes tente de se reconstruire",
        "summary": "Une nouvelle permanence doit prochainement ouvrir \u00e0 Nice pour donner un second souffle \u00e0 l\u2019ex-premi\u00e8re f\u00e9d\u00e9ration des R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/apres-le-depart-fracassant-de-ciotti-et-en-pleine-bataille-pour-la-presidence-de-lr-la-federation-des-alpes-maritimes-tente-de-se-reconstruire-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abEveryone Hates Elon\u00bb: les images d\u2019une Tesla d\u00e9truite \u00e0 coups de masse pour un \u00abprojet artistique\u00bb",
        "summary": "Une Tesla, destin\u00e9e \u00e0 la casse, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite \u00e0 coups de masses \u00e0 Londres lors d\u2019un \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par le groupe de campagne britannique \u00abEveryone Hates Elon\u00bb, le 10 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/everyone-hates-elon-les-images-d-une-tesla-detruite-a-coups-de-masse-pour-un-projet-artistique-20250411"
    },
    {
        "title": "Ces 13 restaurants \u00e9toil\u00e9s Michelin vous co\u00fbteront moins de 50 euros",
        "summary": "Le mill\u00e9sime 2025 de la c\u00e9r\u00e9monie annuelle du Guide Michelin a sacr\u00e9 52 nouveaux \u00e9tablissements. Voici les adresses \u00e0 d\u00e9couvrir autour d\u2019un menu \u00e0 moins de 50 euros.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/guide-michelin-2025-13-restaurants-fraichement-etoiles-a-moins-de-50-euros-20250411"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Arthur Fils-Carlos Alcaraz : enfin un dernier carr\u00e9 de Masters 1000 pour le Fran\u00e7ais ?",
        "summary": "Qualifi\u00e9 pour la troisi\u00e8me fois d\u2019affil\u00e9e en quart de finale, le num\u00e9ro 1 hexagonal veut franchir un cap \u00e0 Monte-Carlo face au redoutable Espagnol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/live/monte-carlo-masters-messieurs-2025/391648/fils-alcaraz"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les Europ\u00e9ens promettent de nouvelles armes \u00e0 Kiev",
        "summary": "Le ministre de la D\u00e9fense britannique a annonc\u00e9 un soutien de son pays \u00e0 Kiev \u00e0 hauteur de 5,2 milliards d\u2019euros pour l\u2019ann\u00e9e 2025, tandis que son homologue allemand a promis une enveloppe de 11 milliards d\u2019ici 2029.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-europeens-promettent-de-nouvelles-armes-a-kiev-20250411"
    },
    {
        "title": "Le\u00e7on retenue, faible Man U, Cherki le \u00abbritish\u00bb... Pourquoi l\u2019Olympique Lyonnais doit croire \u00e0 une demi-finale europ\u00e9enne",
        "summary": "ANALYSE - Pass\u00e9 tout pr\u00e8s d\u2019une grande d\u00e9sillusion face \u00e0 Manchester United (2-2), le club lyonnais r\u00eave fortement de rallier les demi-finales de la Ligue Europa. Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/lecon-retenue-petit-man-u-cherki-le-british-pourquoi-l-olympique-lyonnais-doit-croire-a-une-demi-finale-europeenne-20250411"
    },
    {
        "title": "La pr\u00e9fecture de Corse appelle les habitants \u00e0 \u00abd\u00e9poser les armes\u00bb",
        "summary": "Les pouvoirs publics ont lanc\u00e9 une proc\u00e9dure d\u2019abandon simplifi\u00e9 afin de faire baisser le taux de d\u00e9tention d\u2019armes, au sein d\u2019un territoire situ\u00e9 au \u00abpremier rang national\u00bb en termes d\u2019homicides rapport\u00e9s \u00e0 la population.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-prefecture-de-corse-appelle-les-habitants-a-deposer-les-armes-20250411"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 3 semaines de blocage, l\u2019universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne \u00e9vacu\u00e9e par la police",
        "summary": "Les locaux de l\u2019universit\u00e9 \u00e9taient occup\u00e9s par des \u00e9tudiants manifestant contre les restrictions budg\u00e9taires. Les forces de l\u2019ordre sont intervenues \u00e0 l\u2019aube pour les d\u00e9loger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/apres-3-semaines-de-blocage-l-universite-bordeaux-montaigne-evacuee-par-la-police-20250411"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le classement des villes o\u00f9 ce n\u2019est pas le moment de vendre",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons r\u00e9alis\u00e9 une \u00e9tude sur 185 villes de France, grandes m\u00e9tropoles et villes moyennes, pour comprendre o\u00f9 il vaut mieux reporter la mise en vente d\u2019une maison ou d\u2019un appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/immobilier-le-classement-des-villes-ou-ce-n-est-pas-le-moment-de-vendre-20250331"
    },
    {
        "title": "Tourisme : les c\u00f4tes italiennes en voilier, le bonheur est dans le vent !",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - D\u00e9couvrir les c\u00f4tes amalfitaine et sicilienne, les volcaniques \u00c9oliennes et les discr\u00e8tes Pontines depuis la mer, dans le murmure de la brise, le plein soleil et le grand champ des \u00e9toiles. Un r\u00eave pour les amoureux de la navigation \u00e0 la voile qui se r\u00e9alise \u00e0 bord du Star Flyer, au large d\u2019un littoral parmi les plus \u00e9poustouflants du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/inspiration/tourisme-les-cotes-italiennes-en-voilier-le-bonheur-est-dans-le-vent-20250411"
    },
    {
        "title": "Marseille : le parquet fait appel apr\u00e8s la condamnation d\u2019un psychiatre pour viols",
        "summary": "Le parquet g\u00e9n\u00e9ral a fait appel apr\u00e8s la condamnation \u00e0 12 ans de prison pour viols et agression sexuelle d\u2019un psychiatre de l\u2019AP-HM sur quatre patientes, alors que le b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019alt\u00e9ration de son discernement lui avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-le-parquet-fait-appel-apres-la-condamnation-d-un-psychiatre-pour-viols-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine et l'\u00e9missaire de Trump vont \u00e9voquer ce vendredi le \u00abr\u00e8glement\u00bb du conflit",
        "summary": "Le chef du Kremlin rencontre Steve Witkoff \u00e0 Moscou. La Russie a d\u00e9clar\u00e9 ne pas attendre de \u00abperc\u00e9es\u00bb diplomatiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-poutine-et-l-emissaire-de-trump-vont-evoquer-ce-vendredi-le-reglement-du-conflit-20250411"
    },
    {
        "title": "Exposition universelle\u00a0: un d\u00e9part sous tension \u00e0 Osaka",
        "summary": "S\u2019ajoute \u00e0 la d\u00e9couverte d\u2019un niveau \u00e9lev\u00e9 de m\u00e9thane sur le site de l\u2019exposition, qui d\u00e9bute dimanche 13 avril, un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat des Japonais pour l\u2019\u00e9v\u00e8nement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/exposition-universelle-un-depart-sous-tension-a-osaka-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits TV : fin de la m\u00e9diation entre la Ligue de foot et DAZN le 15 avril",
        "summary": "La plateforme britannique, qui diffuse chaque journ\u00e9e huit des neuf matches de Ligue 1, r\u00e9clame en justice 573 millions d\u2019euros \u00abpour manquement observ\u00e9\u00bb et \u00abtromperie sur la marchandise\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/droits-tv-fin-de-la-mediation-entre-la-ligue-de-foot-et-dazn-le-15-avril-20250411"
    },
    {
        "title": "Tennis : Carlos Alcaraz encore un poil trop fort pour Arthur Fils",
        "summary": "M\u00eame s\u2019il a \u00e9t\u00e9 fortement bouscul\u00e9 par le Fran\u00e7ais, l\u2019Espagnol est parvenu \u00e0 se qualifier pour le dernier carr\u00e9 du Masters 1000 de Monte-Carlo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-carlos-alcaraz-encore-un-poil-trop-fort-pour-arthur-fils-20250411"
    },
    {
        "title": "Copropri\u00e9t\u00e9s : pourquoi les travaux de r\u00e9novation sont devenus une vraie gal\u00e8re lors des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La saison des AG a d\u00e9but\u00e9. Beaucoup de syndics constatent qu\u2019il est tr\u00e8s difficile de faire voter des travaux cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/coproprietes-pourquoi-les-travaux-sont-devenus-un-veritable-cauchemar-lors-des-assemblees-generales-20250411"
    },
    {
        "title": "Orlando Bloom, des drones et Miami : Le Figaro embarque sur le MSC World America pour sa soir\u00e9e d\u2019inauguration",
        "summary": "REPORTAGE - Dernier-n\u00e9 de la compagnie italo-suisse, le World America est un g\u00e9ant de 333 m\u00e8tres con\u00e7u pour naviguer dans les Cara\u00efbes et offrir \u00e0 ses h\u00f4tes le plus grand choix possible d\u2019activit\u00e9s. Il a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 au port de Miami, lors d\u2019une soir\u00e9e \u00e0 sa (d\u00e9)mesure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/msc-inaugure-son-nouveau-geant-des-mers-a-miami-nous-y-etions-et-orlando-bloom-aussi-20250411"
    },
    {
        "title": "Sarah El Ha\u00efry et Tristane Banon : \u00abLa majorit\u00e9 des violences sont commises par ceux charg\u00e9s de faire grandir l\u2019enfant\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN CROIS\u00c9 -\u00a0Alors que la Commission ind\u00e9pendante sur l\u2019inceste et les violences sexuelles faites aux enfants vient d\u2019\u00eatre reconduite, la haut commissaire \u00e0 l\u2019enfance d\u00e9bat avec la journaliste, auteur des Faux Sauveurs, un livre qui vient de para\u00eetre et d\u00e9nonce la gouvernance de cette instance du temps du juge \u00c9douard Durand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sarah-el-hairy-et-tristane-banon-la-majorite-des-violences-sont-commises-par-ceux-charges-de-faire-grandir-l-enfant-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abIl va falloir qu\u2019il y ait des pratiques qui changent\u00bb : comment les vins de Bourgogne comptent atteindre la neutralit\u00e9 carbone d\u00e8s 2035",
        "summary": "L\u2019objectif des vins de Bourgogne est de r\u00e9duire de 60 % leur \u00e9mission de gaz \u00e0 effet de serre \u00e0 l\u2019horizon 2035.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/domaines-et-vignerons/il-va-falloir-qu-il-y-ait-des-pratiques-qui-changent-comment-les-vins-de-bourgogne-comptent-atteindre-la-neutralite-carbone-des-2035-20250411"
    },
    {
        "title": "Congr\u00e8s du PS : les opposants \u00e0 Olivier Faure unissent leurs forces",
        "summary": "Plusieurs cadres au sein du parti ont d\u00e9cid\u00e9 de fusionner afin de renverser le premier secr\u00e9taire, qui voit la menace s\u2019accro\u00eetre avant le vote des adh\u00e9rents fin mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/congres-du-ps-les-opposants-a-olivier-faure-unissent-leurs-forces-20250411"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry en Ukraine : sa visite inattendue aupr\u00e8s des bless\u00e9s de guerre",
        "summary": "Le 10 avril 2025, le duc de Sussex s\u2019est d\u00e9plac\u00e9 \u00e0 Lviv, en Ukraine, pour visiter le Superhumans Center, une clinique o\u00f9 il a pu \u00e9changer avec les victimes de la guerre et les v\u00e9t\u00e9rans militaires.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/le-prince-harry-en-ukraine-sa-visite-inattendue-aupres-des-blesses-de-guerre-20250411"
    },
    {
        "title": "Espagne : un distributeur des \u00eeles Bal\u00e9ares vendait de la viande p\u00e9rim\u00e9e lav\u00e9e \u00e0 l\u2019eau de Javel",
        "summary": "Cinq personnes vont faire l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pour \u00abd\u00e9lit pr\u00e9sum\u00e9 contre la sant\u00e9 publique\u00bb, apr\u00e8s la d\u00e9couverte de 231 kg de produits alimentaires avari\u00e9s dans une entreprise agroalimentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-un-distributeur-des-iles-baleares-vendait-de-la-viande-perimee-lavee-a-l-eau-de-javel-20250411"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Ain, un lyc\u00e9en diffuse des photos de ses camarades d\u00e9nud\u00e9s truqu\u00e9es avec l\u2019IA",
        "summary": "Un \u00e9l\u00e8ve de terminale du lyc\u00e9e Joseph-Marie Carriat de Bourg-en-Bresse est vis\u00e9 par une enqu\u00eate de police pour avoir cr\u00e9\u00e9 des deepfakes sur la base de photos d\u2019\u00e9l\u00e8ves trafiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019aide de l\u2019intelligence artificielle, qu\u2019il a ensuite diffus\u00e9s sur une messagerie crypt\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/dans-l-ain-un-lyceen-diffuse-des-photos-de-ses-camarades-denudes-truquees-avec-l-ia-20250411"
    },
    {
        "title": "Chasse au blackface, r\u00e9\u00e9criture de livrets, ouvrages 100\u00a0% f\u00e9minins ou racis\u00e9s\u2026 L\u2019op\u00e9ra est-il devenu trop woke\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que l\u2019Op\u00e9ra Comique propose une \u0153uvre contemporaine 100\u00a0% f\u00e9minine et estampill\u00e9e \u00ab\u00a0z\u00e9ro achat\u00a0\u00bb, la place r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 certaines id\u00e9ologies militantes dans le lyrique et le ballet interroge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/chasse-au-blackface-reecriture-de-livrets-ouvrages-100-feminins-ou-racises-l-opera-est-il-devenu-trop-woke-20250411"
    },
    {
        "title": "J\u2019attends un enfant version 2025 : Cl\u00e9mence Pernoud prend la rel\u00e8ve de sa grand-m\u00e8re",
        "summary": "PORTRAIT - En 1956, Laurence Pernoud publiait J\u2019attends un enfant. En 2025, sa petite-fille, Cl\u00e9mence, devient la nouvelle r\u00e9dactrice des ouvrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/clemence-pernoud-petite-fille-de-laurence-pernoud-ma-grand-mere-m-a-appris-que-travailler-etait-une-activite-merveilleuse-20250411"
    },
    {
        "title": "Affaire Eva\u00eblle: l'enseignante cibl\u00e9e par des menaces de mort dans un courrier re\u00e7u au coll\u00e8ge",
        "summary": "Jeudi matin, la photocopie d\u2019un article de journal relatant l\u2019affaire Eva\u00eblle accompagn\u00e9 de la mention \u00abMon couteau et moi attendons le verdict\u00bb (sic), a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la bo\u00eete aux lettres du coll\u00e8ge o\u00f9 exer\u00e7ait l\u2019enseignante, d\u2019apr\u00e8s le r\u00e9cit de deux sources polici\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-evaelle-l-enseignante-ciblee-par-des-menaces-de-mort-dans-un-courrier-recu-au-college-20250411"
    },
    {
        "title": "Suicide d\u2019Eva\u00eblle : \u00abSon d\u00e9c\u00e8s est dramatique mais je n\u2019y ai pas de responsabilit\u00e9\u00bb, redit sa professeur relax\u00e9e",
        "summary": "Pascale B. avait d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019un non-lieu pour homicide involontaire, l\u2019enqu\u00eate n\u2019ayant pas permis d\u2019\u00e9tablir un lien entre le comportement de l\u2019enseignante et le suicide de la fillette.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/suicide-d-evaelle-son-deces-est-dramatique-mais-je-n-y-ai-pas-de-responsabilite-redit-sa-professeur-relaxee-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abIls contr\u00f4lent tout, m\u00eame nos fringues\u00bb : en Iran, la sourde opposition de la g\u00e9n\u00e9ration Z face aux mollahs",
        "summary": "GRAND REPORTAGE - L\u2019Iran change, mais discr\u00e8tement. Si la R\u00e9publique islamique est dirig\u00e9e depuis quarante-six ans par des ayatollahs ultraconservateurs, les m\u0153urs \u00e9voluent, notamment avec la disparition progressive du voile obligatoire \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-controlent-tout-meme-nos-fringues-en-iran-la-sourde-opposition-de-la-generation-z-face-aux-mollahs-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la fin du concept fumeux d\u2019Occident, nous sommes cousins issus de germain, pas plus\u00bb, selon Hubert V\u00e9drine",
        "summary": "Invit\u00e9 de \u00abPoints de Vue\u00bb (Le Figaro TV), l\u2019ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res appelle \u00e0 sortir des postures morales pour comprendre la strat\u00e9gie de Donald Trump, qu\u2019il juge \u00abtout sauf fou\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-la-fin-du-concept-fumeux-d-occident-nous-sommes-cousins-issus-de-germain-pas-plus-selon-hubert-vedrine-20250411"
    },
    {
        "title": "Lyon : apr\u00e8s 10 ans de travaux, la gare Part-Dieu s\u2019offre une nouvelle vie avec l\u2019inauguration de la place basse de son parvis",
        "summary": "Peu engageante jusqu\u2019ici, la place Charles-B\u00e9raudier situ\u00e9e sur le parvis de la Part-Dieu vient de d\u00e9voiler son nouveau visage avec l\u2019inauguration de sa partie basse, directement connect\u00e9e \u00e0 sa station de m\u00e9tro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-apres-10-ans-de-travaux-la-gare-part-dieu-s-offre-une-nouvelle-vie-avec-l-inauguration-de-la-place-basse-de-son-parvis-20250411"
    },
    {
        "title": "Comprim\u00e9s \u00abUber\u00bb et \u00abIkea\u00bb, sucettes color\u00e9es, labos clandestins : quand l\u2019Europe inonde le monde de \u00abdrogue de l\u2019amour\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La MDMA est devenue une sp\u00e9cialit\u00e9 europ\u00e9enne: de plus en plus de labos clandestins produisent cette drogue euphorisante, avant de l\u2019exporter en empruntant les routes de la coca\u00efne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comprimes-uber-et-ikea-sucettes-colorees-labos-clandestins-quand-l-europe-inonde-le-monde-de-drogue-de-l-amour-20250411"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s du FN\u00a0: le parti et 12 membres, dont Marine Le Pen, ont fait appel",
        "summary": "Les juges devraient rendre leur d\u00e9cision \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2026. Au total, 24 personnes ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es par le tribunal correctionnel de Paris le 31 mars en premi\u00e8re instance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/proces-du-fn-le-parti-et-12-membres-dont-marine-le-pen-ont-fait-appel-20250411"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : le CAC 40 h\u00e9sitant avec les droits de douane, Stellantis p\u00e9nalis\u00e9 par la baisse de ses livraisons",
        "summary": "Le CAC 40 a connu une s\u00e9ance en forme de montagnes russes en raison de la forte volatilit\u00e9 sur les march\u00e9s. Les indices boursiers varient fortement \u00e0 chaque nouvelle information, mais c\u2019est bien le taux obligataire am\u00e9ricain sur dix ans qui cristallise les principales inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/bourse-de-paris-le-cac-40-hesitant-avec-les-droits-de-douane-stellantis-penalise-par-la-baisse-de-ses-livraisons-20250411"
    },
    {
        "title": "Vienne : une joggeuse port\u00e9e disparue \u00e0 Vivonne, une centaine de gendarmes d\u00e9ploy\u00e9e",
        "summary": "Une centaine de gendarmes m\u00e8ne d\u2019intenses recherches dans la r\u00e9gion, o\u00f9 la jeune femme a l\u2019habitude de courir dans un vaste p\u00e9rim\u00e8tre. Une enqu\u00eate pour disparition inqui\u00e9tante a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-la-vienne-une-joggeuse-portee-disparue-20250411"
    },
    {
        "title": "La patiente am\u00e9ricaine greff\u00e9e d\u2019un rein de porc le rejette, quatre mois apr\u00e8s",
        "summary": "Towana Looney avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une x\u00e9nogreffe, une pratique encore tr\u00e8s exp\u00e9rimentale, mais dont les promoteurs esp\u00e8rent qu\u2019elle permette un jour de pallier la p\u00e9nurie d\u2019organes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-patiente-americaine-greffee-d-un-rein-de-porc-le-rejette-quatre-mois-apres-20250411"
    },
    {
        "title": "Lyon : des essais cliniques sauvages \u00e0 l\u2019h\u00f4pital \u00c9douard-Herriot d\u00e9nonc\u00e9s apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019un patient greff\u00e9 du rein",
        "summary": "Deux anciens m\u00e9decins ont d\u00e9pos\u00e9 une plainte visant deux cadres du service n\u00e9phrologie de l\u2019h\u00f4pital lyonnais, qu\u2019ils accusent d\u2019avoir administr\u00e9 des mol\u00e9cules non autoris\u00e9es pour traiter des patients sujets \u00e0 des rejets de greffe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-des-essais-cliniques-sauvages-a-l-hopital-edouard-herriot-denonces-apres-le-deces-d-un-patient-greffe-du-rein-20250411"
    },
    {
        "title": "La justice condamne Radar Film \u00e0 50.000 euros d\u2019amende pour la destruction de nids de flamants roses",
        "summary": "la soci\u00e9t\u00e9 productrice du film, donne-moi des ailes (sorti en 2019), de Nicolas Vanier a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9e coupable de \u00abdestruction non autoris\u00e9e d\u2019\u0153ufs ou de nids\u00bb et \u00abd\u2019atteinte \u00e0 la conservation \u00e0 une esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/la-justice-condamne-radar-film-a-50-000-euros-d-amende-pour-la-destruction-de-nids-de-flamants-roses-20250411"
    },
    {
        "title": "Argentine : malgr\u00e9 sa th\u00e9rapie de choc, Javier Milei toujours pi\u00e9g\u00e9 par la dette",
        "summary": "Si le pr\u00e9sident libertarien a assaini les finances publiques et stopp\u00e9 la spirale inflationniste, le pays en manque de liquidit\u00e9s et d\u2019investissements \u00e9trangers doit \u00e0 nouveau recourir au FMI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/argentine-malgre-sa-therapie-de-choc-javier-milei-toujours-piege-par-la-dette-20250411"
    },
    {
        "title": "Tennis : \u00abJe suis au niveau mais \u00e7a ne passe pas\u00bb, juge Arthur Fils apr\u00e8s sa d\u00e9faite face \u00e0 Carlos Alcaraz",
        "summary": "Le jeune Fran\u00e7ais est pass\u00e9 tout pr\u00e8s de vaincre l\u2019Espagnol en quart de finale du Monte-Carlo Masters. De bon augure en vue de Roland-Garros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-je-suis-au-niveau-mais-ca-ne-passe-pas-juge-arthur-fils-apres-sa-defaite-face-a-carlos-alcaraz-20250411"
    },
    {
        "title": "Le\u00efla Bekhti, Jonathan Cohen, Pio Marma\u00ef, Golshifteh Farahani\u2026 Les stars r\u00e9unies au D\u00eener du cin\u00e9ma Madame Figaro x Chopard",
        "summary": "Rendez-vous annuel devenu incontournable, le d\u00eener du cin\u00e9ma Madame Figaro x Chopard s\u2019est tenu hier avec une centaine d\u2019invit\u00e9s venus c\u00e9l\u00e9brer le cin\u00e9ma fran\u00e7ais.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/leila-bekhti-jonathan-cohen-pio-marmai-golshifteh-farahani-les-stars-etaient-reunies-au-diner-du-cinema-madame-figaro-x-chopard-20250411"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : comment les menaces sur la dette am\u00e9ricaine ont fait plier Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En lan\u00e7ant sa guerre commerciale, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a provoqu\u00e9 une temp\u00eate sur le march\u00e9 des obligations, principal levier de financement des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/droits-de-douane-comment-les-menaces-sur-la-dette-americaine-ont-fait-plier-donald-trump-20250411"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : les investisseurs se d\u00e9tournent des actifs financiers am\u00e9ricains",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Avec le renforcement de la guerre commerciale avec la Chine, les march\u00e9s se d\u00e9tournent du dollar et des emprunts d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-les-investisseurs-se-detournent-des-actifs-financiers-americains-20250411"
    },
    {
        "title": "Eurovision : pourquoi Louane et sa chanson maman pourraient \u00eatre recal\u00e9es\u00a0?",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le titre qui repr\u00e9sente la France au concours europ\u00e9en est l\u2019un des tubes pr\u00e9c\u00e9dents de la chanteuse dont les paroles, la m\u00e9lodie et le nom des ayants droit ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s. Or le r\u00e8glement impose de pr\u00e9senter une chanson originale. Le Figaro tente de lever le voile sur une histoire entour\u00e9e d\u2019opacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/eurovision-pourquoi-louane-et-sa-chanson-maman-pourraient-etre-recalees-20250411"
    },
    {
        "title": "Un vaste trafic de kalachnikovs \u00e0 destination de l\u2019Hexagone d\u00e9mantel\u00e9, quatre personnes arr\u00eat\u00e9es en France",
        "summary": "Des dizaines de fusils et de grenades ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans une caravane, cach\u00e9es dans une roue de secours et des compartiments secrets. Le trafic d\u2019armes \u00e9tait notamment dirig\u00e9 par un \u00abassoci\u00e9 fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-vaste-trafic-de-kalachnikovs-a-destination-de-l-hexagone-demantele-quatre-personnes-arretees-en-france-20250411"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s de la boucherie \u00abconspirative\u00bb de Brest, un acquittement et jusqu\u2019\u00e0 20 ans de r\u00e9clusion",
        "summary": "Le principal accus\u00e9, Mohamad Darwish, un r\u00e9fugi\u00e9 palestinien n\u00e9 en Syrie, est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir combattu dans les rangs du groupe jihadiste \u00c9tat islamique (EI) entre mars et l\u2019automne 2014.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-de-la-boucherie-conspirative-de-brest-un-acquittement-et-jusqu-a-20-ans-de-reclusion-20250411"
    },
    {
        "title": "Groenland : la responsable de la base militaire am\u00e9ricaine limog\u00e9e pour avoir critiqu\u00e9 la visite de JD Vance",
        "summary": "Selon le site military.com, Susannah Meilleurs avait pris ses distances avec les critiques \u00e9mises par le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain lors de sa visite de l\u2019immense \u00eele arctique le 28 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/groenland-la-responsable-de-la-base-militaire-americaine-limogee-pour-avoir-critique-la-visite-de-jd-vance-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abInterceptor\u00bb, ce syst\u00e8me innovant fran\u00e7ais qui promet de neutraliser les satellites hostiles",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La start-up fran\u00e7aise Dark a d\u00e9velopp\u00e9 un engin hybride, lanc\u00e9 \u00e0 partir d\u2019un avion de ligne modifi\u00e9, capable de capturer un satellite espion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/interceptor-ce-systeme-innovant-francais-qui-promet-de-neutraliser-les-satellites-hostiles-20250411"
    },
    {
        "title": "Argentine: face \u00e0 la \u00abtron\u00e7onneuse\u00bb de Javier Milei, une contestation qui grandit",
        "summary": "R\u00c9CIT - La col\u00e8re contre la vie ch\u00e8re a rassembl\u00e9 plusieurs milliers de personnes, mercredi 9 avril, \u00e0 Buenos Aires. En premi\u00e8re ligne, les retrait\u00e9s, qui ont subi des coupes drastiques de leurs pensions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/argentine-face-a-la-tronconneuse-de-javier-milei-une-contestation-qui-grandit-20250411"
    },
    {
        "title": "Vente de l\u2019impressionnante collection napol\u00e9onienne de Pierre-Jean Chalen\u00e7on: la fin d\u2019un r\u00eave d\u2019empire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sotheby\u2019s annonce la dispersion de la collection de ce Napol\u00e9onien rattrap\u00e9 par les frasques et les dettes. Quelque 150\u00a0lots, dont des p\u00e9pites, seront en vente le 25\u00a0juin. Retour sur ce personnage fantasque se faisant appeler l\u2019empereur et dont le chemin a crois\u00e9 son destin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/vente-de-l-impressionnante-collection-napoleonienne-de-pierre-jean-chalencon-la-fin-d-un-reve-d-empire-20250411"
    },
    {
        "title": "Bayrou valide la m\u00e9thode Retailleau vis-\u00e0-vis d\u2019Alger... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bayrou-valide-la-methode-retailleau-vis-a-vis-d-alger-les-indiscrets-du-figaro-20250411"
    },
    {
        "title": "Dans le chaos de l\u2019Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s gagn\u00e9s par un sentiment d\u2019impuissance",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis quelques semaines, les d\u00e9put\u00e9s n\u2019arrivent plus \u00e0 suivre un ordre du jour de l\u2019Assembl\u00e9e, compl\u00e8tement erratique. Plusieurs textes, pourtant annonc\u00e9s comme importants, semblent renvoy\u00e9s aux calendes grecques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-le-chaos-de-l-assemblee-les-deputes-gagnes-par-un-sentiment-d-impuissance-20250411"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abM\u00e9dias \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, mises en garde sans fronti\u00e8res\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Les journalistes de Fronti\u00e8res sont accus\u00e9s d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 d\u2019abord des militants politiques. Mais combien de figures ont fait carri\u00e8re dans la presse en ayant commenc\u00e9 dans le militantisme trotskiste\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-medias-a-l-assemblee-mises-en-garde-sans-frontieres-20250411"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019un homme et d\u2019une femme en Is\u00e8re : un voisin mis en examen pour meurtre",
        "summary": "Les corps d\u2019une jeune femme et de son ex-compagnon avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts avec des blessures par balle \u00ab\u00e0 la t\u00eate\u00bb dans un appartement, \u00e0 Cr\u00eats-en-Belledonne, d\u00e9but octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-d-un-homme-et-d-une-femme-en-isere-un-voisin-mis-en-examen-pour-meurtre-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un petit avion s\u2019\u00e9crase en pleine ville en Floride, trois morts",
        "summary": "Les trois personnes \u00e0 bord du Cessna 310R ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es vendredi \u00e0 Boca Raton lorsque l\u2019avion s\u2019est \u00e9cras\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une avenue de la ville c\u00f4ti\u00e8re am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-petit-avion-s-ecrase-en-pleine-ville-en-floride-trois-morts-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abNous accompagnons nos assur\u00e9s de leur premier \u00e0 leur dernier souffle\u00bb: ces amendements propos\u00e9s par une mutuelle pour \u00e9largir l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019aide \u00e0 mourir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019organisme a envoy\u00e9 des propositions cl\u00e9 en main aux d\u00e9put\u00e9s pour assouplir le texte sur l\u2019euthanasie et le suicide assist\u00e9. Un \u00ab\u00a0m\u00e9lange des genres\u00a0\u00bb malvenu alors l\u2019organisme rembourse des frais de sant\u00e9\u00a0? Son pr\u00e9sident, Matthias Savignac, invoque une tradition de d\u00e9fense de droits sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-accompagnons-nos-assures-de-leur-premier-a-leur-dernier-souffle-ces-amendements-proposes-par-une-mutuelle-pour-elargir-l-acces-a-l-aide-a-mourir-20250411"
    },
    {
        "title": "Un d\u00e9bat sensible sur les soins palliatifs et la fin de vie attendu en mai",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Interrompu par la dissolution de juin dernier, le projet est revenu ce mercredi sur le bureau des d\u00e9put\u00e9s sous la forme de deux propositions de lois, l\u2019une sur les soins palliatifs et l\u2019autre sur l\u2019aide active \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-debat-sensible-sur-les-soins-palliatifs-et-la-fin-de-vie-attendu-en-mai-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est dans une pseudo-gratuit\u00e9\u00bb : les mutuelles veulent limiter le remboursement des lunettes et audioproth\u00e8ses",
        "summary": "\u00abLes gens ne se rendent plus compte de combien cela co\u00fbte\u00bb, estime le pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de la Mutualit\u00e9 fran\u00e7aise, qui souhaite que le d\u00e9lai de remboursement de nouvelles lunettes passe de deux \u00e0 trois ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-est-dans-une-pseudo-gratuite-les-mutuelles-veulent-limiter-le-remboursement-des-lunettes-et-audioprotheses-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abLe nombre d\u2019erreurs humaines est pr\u00e9occupant\u00bb: l\u2019EPR de Flamanville, un caillou dans la chaussure du futur patron d\u2019EDF",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 peine mis en route, le dernier-n\u00e9 des r\u00e9acteurs fran\u00e7ais a encha\u00een\u00e9 les arr\u00eats et les contretemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-nombre-d-erreurs-humaines-est-preoccupant-l-epr-de-flamanville-un-caillou-dans-la-chaussure-du-futur-patron-d-edf-20250411"
    },
    {
        "title": "Quand le Hezbollah ach\u00e8te en Europe le mat\u00e9riel pour fabriquer ses drones tueurs",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le 4\u00a0avril, un suspect a \u00e9t\u00e9 mis en examen par un juge antiterroriste parisien et incarc\u00e9r\u00e9 pour association de malfaiteurs terroriste. Des \u00e9l\u00e9ments de drones \u00e9taient achet\u00e9s en Europe et envoy\u00e9s au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-le-hezbollah-achete-en-europe-le-materiel-pour-fabriquer-ses-drones-tueurs-20250411"
    },
    {
        "title": "Des s\u00e9nateurs d\u00e9mocrates demandent une enqu\u00eate apr\u00e8s le revirement de Donald Trump sur les taxes douani\u00e8res",
        "summary": "Ces s\u00e9nateurs exigent une enqu\u00eate de la \u00abSecurities and Exchange Commission\u00bb pour d\u00e9terminer si la suspension des mesures douani\u00e8res a enrichi certains proches du pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-senateurs-democrates-demandent-une-enquete-apres-le-revirement-de-donald-trump-sur-les-taxes-douanieres-20250411"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abAssembl\u00e9e nationale, la loi du plus fou\u00bb",
        "summary": "Trop occup\u00e9e \u00e0 gesticuler ou \u00e0 sermonner, l\u2019Assembl\u00e9e exp\u00e9die avec d\u00e9sinvolture une loi vertigineuse sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-assemblee-nationale-la-loi-du-plus-fou-20250411"
    },
    {
        "title": "Affaire de B\u00e9tharram : Bayrou assure n\u2019\u00eatre \u00ababsolument pas\u00bb intervenu",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/affaire-de-betharram-bayrou-assure-n-etre-absolument-pas-intervenu-20250411"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron va d\u00e9corer les artisans de la reconstruction de Notre-Dame de Paris mardi",
        "summary": "Parmi la centaine d\u2019artisans d\u00e9cor\u00e9s figurent notamment des restaurateurs de peintures, de vitraux, un facteur d\u2019orgue, un ma\u00eetre-verrier ou encore un artisan campanaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/emmanuel-macron-va-decorer-les-artisans-de-la-reconstruction-de-notre-dame-de-paris-mardi-20250411"
    },
    {
        "title": "En Hongrie, Viktor Orban lance une consultation contre l\u2019entr\u00e9e de l\u2019Ukraine dans l\u2019UE",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre hongrois et ses lieutenants affirment que l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine provoquerait la ruine de leur pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-hongrie-viktor-orban-lance-une-consultation-contre-l-entree-de-l-ukraine-dans-l-ue-20250411"
    },
    {
        "title": "Erwan Le Morhedec: \u00abPr\u00e9tendument progressiste, la loi sur la fin de vie emprunte en r\u00e9alit\u00e9 une voie illib\u00e9rale\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Entre l\u2019interdiction des recours pour les familles et la cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab\u00a0d\u00e9lit d\u2019entrave\u00a0\u00bb aux contours flous, la proposition de loi sur la l\u00e9galisation de l\u2019euthanasie soul\u00e8ve de lourdes interrogations juridiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/erwan-le-morhedec-pretendument-progressiste-la-loi-sur-la-fin-de-vie-emprunte-en-realite-une-voie-illiberale-20250411"
    },
    {
        "title": "\u00abIncoh\u00e9rent\u00bb, \u00abirr\u00e9aliste\u00bb : l\u2019Acad\u00e9mie des sciences \u00e9trille la nouvelle programmation pluriannuelle de l\u2019\u00e9nergie",
        "summary": "Dans un avis au vitriol, l\u2019institution \u00e9pingle la nouvelle feuille de route \u00e9nerg\u00e9tique du gouvernement pour 2025-2035, jug\u00e9e peu s\u00e9rieuse et trop favorable aux renouvelables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/incoherent-irrealiste-l-academie-des-sciences-etrille-la-nouvelle-programmation-pluriannuelle-de-l-energie-20250411"
    }
]