[
    {
        "title": "Minoritaire, le camp Macron veut garder la main",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Devant une Assembl\u00e9e sans majorit\u00e9 claire, les macronistes sont pr\u00eats \u00e0 partager le pouvoir, pas \u00e0 le laisser totalement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/minoritaire-le-camp-macron-veut-garder-la-main-20240708"
    },
    {
        "title": "Oblig\u00e9 de patienter \u00e0 Matignon, Gabriel Attal s\u2019active pour pr\u00e9parer l\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Premier ministre pendant six mois, le chef du gouvernement sortant a pr\u00e9sent\u00e9 sa d\u00e9mission lundi \u00e0 Emmanuel Macron, qui lui a demand\u00e9 d\u2019assurer l\u2019int\u00e9rim. La guerre fait d\u00e9j\u00e0 rage avec G\u00e9rald Darmanin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/oblige-de-patienter-a-matignon-gabriel-attal-s-active-pour-preparer-l-apres-20240708"
    },
    {
        "title": "\u00abCoalition avec le NFP : Monsieur Bricolage \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Depuis dimanche soir, le concours de la coalition la plus baroque est lanc\u00e9 : lib\u00e9ralo-communiste, progressivo-conservatrice ou bonaparto-socialiste ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/monsieur-bricolage-a-l-elysee-20240708"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait du r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-satisfait-du-resultat-des-elections-legislatives-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Bayrou souhaite une coalition \u00abde la gauche hors LFI \u00e0 la droite hors RN\u00bb, Faure refuse ce \u00abt\u00eate-\u00e0-queue \u00e9lectoral\u00bb",
        "summary": "Alors que le pr\u00e9sident du MoDem a consid\u00e9r\u00e9 lundi soir sur TF1 que les Fran\u00e7ais \u00abn\u2019ont pas voulu donner la majorit\u00e9 absolue \u00e0 l\u2019extr\u00eame gauche et \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite\u00bb, le chef de file des socialistes a r\u00e9pliqu\u00e9 le sc\u00e9nario du centriste \u00abne pouvait pas fonctionner.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-bayrou-souhaite-une-coalition-de-la-gauche-hors-lfi-a-la-droite-hors-rn-faure-refuse-le-tete-a-queue-electoral-20240708"
    },
    {
        "title": "Cahors : un homme tu\u00e9 apr\u00e8s une rixe pr\u00e8s d'un point de deal",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cahors-un-homme-tue-apres-une-rixe-pres-d-un-point-de-deal-20240708"
    },
    {
        "title": "Basket : sans Wembanyama, les Bleus chutent face aux Allemands",
        "summary": "Si fringante lors de ses deux premiers matchs de pr\u00e9paration aux Jeux olympiques de Paris 2024, l\u2019\u00e9quipe de France de basket a connu un coup d\u2019arr\u00eat face \u00e0 l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/basket-sans-wembanyama-les-bleus-chutent-face-aux-allemands-20240708"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - R\u00e9sultats des l\u00e9gislatives : \u00abNous aurons plusieurs candidatures \u00e0 proposer\u00bb, affirme M\u00e9lenchon",
        "summary": "Apr\u00e8s le r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives qui a permis au Nouveau Front populaire d\u2019obtenir 184 d\u00e9put\u00e9s, la gauche annonce qu\u2019elle va proposer un nom. Gabriel Attal a \u00e9t\u00e9 maintenu pour \u00abassurer la stabilit\u00e9 du pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-elections-second-tour-deputes-premier-ministre-gouvernement-lfi-parti-socialiste-rassemblement-national-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : le programme de la gauche inqui\u00e8te le patronat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le programme de gauche et l\u2019incertitude sont per\u00e7us comme des dangers potentiellement mortels par les chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/legislatives-le-programme-de-la-gauche-inquiete-le-patronat-20240708"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : que dit le premier sondage r\u00e9alis\u00e9 apr\u00e8s le second tour des l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "\u00c0 moins de trois ans de la prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle, Jean-Luc M\u00e9lenchon est s\u00e9rieusement menac\u00e9 par une candidature de Rapha\u00ebl Glucksmann, selon une \u00e9tude Harris Interactive-Toluna pour Challenges, RTL et M6, diffus\u00e9e ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/presidentielle-2027-que-dit-le-premier-sondage-realise-apres-le-second-tour-des-legislatives-20240708"
    },
    {
        "title": "Cohabitation avec la gauche, coalition centrale\u2026 Cinq sc\u00e9narios et une introuvable majorit\u00e9 absolue",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les r\u00e9sultats du second tour plongent le pays dans l\u2019inconnu avec un H\u00e9micycle \u00e9clat\u00e9 en trois blocs, rendant la constitution d\u2019une majorit\u00e9 difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/cohabitation-avec-la-gauche-coalition-centrale-cinq-scenarios-et-une-introuvable-majorite-absolue-20240708"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 Matignon ? L'Insoumis n\u2019entend pas \u00abfaire partie du probl\u00e8me\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de LCI, l'ancien d\u00e9put\u00e9 des Bouches-du-Rh\u00f4ne a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019un cadre insoumis devrait occuper Matignon apr\u00e8s le r\u00e9sultat des \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/melenchon-a-matignon-l-insoumis-repete-ne-pas-vouloir-faire-partie-du-probleme-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: en majorit\u00e9 relative, la gauche veut imposer une cohabitation \u00e0 Emmanuel Macron",
        "summary": "Apr\u00e8s sa victoire surprise dimanche soir, le Nouveau Front populaire r\u00eave de s\u2019emparer de Matignon sans avoir \u00e0 passer par une quelconque coalition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-en-majorite-relative-la-gauche-veut-imposer-une-cohabitation-a-emmanuel-macron-20240708"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a tous dit beaucoup de b\u00eatises\u00bb : Alain Duhamel revient sur le r\u00e9sultat inattendu des l\u00e9gislatives",
        "summary": "Au lendemain du second tour qui a dessin\u00e9 une nouvelle Assembl\u00e9e nationale, l\u2019\u00e9ditorialiste de BFMTV reconna\u00eet ce soir dans \u00abQuotidien\u00bb que les sp\u00e9culations durant la campagne, qui d\u00e9signaient le Rassemblement national comme majoritaire, n\u2019\u00e9taient pas des plus justes.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-a-tous-dit-beaucoup-de-betises-alain-duhamel-revient-sur-le-resultat-inattendu-des-legislatives-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : pourquoi le RN a obtenu plus de voix, mais moins de si\u00e8ges que le NFP ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le parti de Jordan Bardella et ses alli\u00e9s ont obtenu plus de 36% des voix au second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pla\u00e7ant comme premi\u00e8re force politique du pays. Pourtant, il est seulement le troisi\u00e8me groupe au sein de l\u2019h\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-pourquoi-le-rn-a-obtenu-plus-de-voix-mais-moins-de-sieges-que-le-nfp-20240708"
    },
    {
        "title": "Concours enseignants : 3185 postes non pourvus cette ann\u00e9e, selon le minist\u00e8re",
        "summary": "Dans le d\u00e9tail, le nombre de postes non pourvus s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1350 dans le premier degr\u00e9 (maternelle et \u00e9l\u00e9mentaire) et 1575 dans le second degr\u00e9 (coll\u00e8ges et lyc\u00e9es)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/concours-enseignants-3185-postes-non-pourvus-cette-annee-selon-le-ministere-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : premier coup d\u2019arr\u00eat pour la \u00abfus\u00e9e\u00bb Bardella",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, le pr\u00e9sident du RN a eu la trajectoire d\u2019une \u00abfus\u00e9e\u00bb que rien ne semblait arr\u00eater.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-premier-coup-d-arret-pour-la-fusee-bardella-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Jordan Bardella reconna\u00eet des \u00aberreurs de casting pay\u00e9es tr\u00e8s cher\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de TF1 au lendemain d\u2019une d\u00e9faite au second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le pr\u00e9sident du RN a regrett\u00e9 la \u00abmauvaise image\u00bb que ces candidats sulfureux ont donn\u00e9e au parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-jordan-bardella-reconnait-des-erreurs-de-casting-payees-tres-cher-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abLe Rassemblement national a surestim\u00e9 l'\u00e9tat d'avancement de sa d\u00e9diabolisation\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l\u2019analyste d\u2019opinion Paul C\u00e9bille, le second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives a montr\u00e9 l\u2019in\u00e9narrable vitalit\u00e9 du \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/legislatives-2024-le-rassemblement-national-a-surestime-l-etat-d-avancement-de-sa-dediabolisation-20240708"
    },
    {
        "title": "Liot, ultramarins, divers\u2026 Ces d\u00e9put\u00e9s qui vont \u00eatre courtis\u00e9s",
        "summary": "Au lendemain des \u00e9lections l\u00e9gislatives, le groupe pivot Liot a perdu plus d\u2019un quart de ses effectifs, et notamment son pr\u00e9sident de groupe. Ce qu\u2019il reste de ses troupes est d\u00e9j\u00e0 courtis\u00e9 par les autres formations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-petit-groupe-liot-affaibli-suscite-les-convoitises-20240709"
    },
    {
        "title": "Bloquer les prix, cette fausse bonne id\u00e9e de la gauche aux cons\u00e9quences potentiellement d\u00e9sastreuses",
        "summary": "Cette mesure phare de Nouveau Front populaire, qui figure parmi ses priorit\u00e9s, fait largement d\u00e9bat. P\u00e9nuries, effet d'aubaine\u2026 Ses potentiels effets n\u00e9fastes \u00e0 long terme sont point\u00e9s du doigt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/bloquer-les-prix-cette-fausse-bonne-idee-de-la-gauche-aux-consequences-potentiellement-desastreuses-20240709"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4t sur le revenu, h\u00e9ritage : les mesures fiscales du Nouveau Front populaire sont-elles confiscatoires ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que l\u2019union de la gauche est arriv\u00e9e en t\u00eate des \u00e9lections l\u00e9gislatives et demande de former un gouvernement pour appliquer son programme, des experts s\u2019interrogent sur la constitutionnalit\u00e9 de certaines de ses mesures fiscales, qui pourraient, selon eux, \u00eatre censur\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impot-sur-le-revenu-heritage-les-mesures-fiscales-du-nouveau-front-populaire-sont-elles-confiscatoires-20240705"
    },
    {
        "title": "\u00abDes actes que je ne nommerais pas\u00bb : les r\u00e9cits gla\u00e7ants de deux femmes contre Jacques Doillon",
        "summary": "Les plaintes contre le cin\u00e9aste s\u2019accumulent apr\u00e8s la prise de parole de Judith Godr\u00e8che. Samedi 6 juillet, sur le plateau de BFM TV, deux femmes ont racont\u00e9 les violences sexuelles de Jacques Doillon \u00e0 leur encontre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/des-actes-que-je-ne-nommerais-pas-les-recits-glacants-de-deux-femmes-contre-jacques-doillon-20240708"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl et Jean-Pierre Camby : \u00abTrois corps, trois astres, trois blocs : un ticket pour le chaos !\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Au lendemain du second tour, s\u2019installe \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale une tripartition dont ne se d\u00e9gage aucune majorit\u00e9 coh\u00e9rente, analysent l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel et le professeur associ\u00e9 \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Paris-Saclay.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-et-jean-pierre-camby-trois-corps-trois-astres-trois-blocs-un-ticket-pour-le-chaos-20240708"
    }
]