[
    {
        "title": "Hommage \u00e0 Robert Badinter: persona non grata, LFI confirme sa pr\u00e9sence, contrairement au RN",
        "summary": "INFO LE FIGARO - \u00c9lisabeth Badinter avait fait savoir que les lep\u00e9nistes et les m\u00e9lenchonistes n'\u00e9taient pas les bienvenus \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/hommage-a-robert-badinter-la-famille-ne-souhaite-pas-la-presence-du-rn-et-de-lfi-20240213"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Macron renonce au d\u00e9placement des bouquinistes des quais de Seine",
        "summary": "Ordonn\u00e9 pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, le d\u00e9placement provisoire des bo\u00eetes de livres suscitait l\u2019opposition de leurs propri\u00e9taires. Une d\u00e9cision qui accentue les doutes sur la faisabilit\u00e9 de la c\u00e9r\u00e9monie sur le fleuve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jeux-olympiques-macron-renonce-au-deplacement-des-bouquinistes-des-quais-de-seine-a-paris-20240213"
    },
    {
        "title": "Niqab, bikini et vid\u00e9os de d\u00e9capitation: le paradoxe Marine Pequignot, la petite amie du terroriste des attentats de Tr\u00e8bes",
        "summary": "COMPTE-RENDU D\u2019AUDIENCE - Durant deux jours, la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris s\u2019est pench\u00e9e sur la personnalit\u00e9 et le r\u00f4le de la compagne de Radouane Lakdim. Une jeune fille comme une autre qui assure s\u2019\u00eatre, depuis les faits, \u00abd\u00e9radicalis\u00e9e\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/niqab-bikini-et-videos-de-decapitation-le-paradoxe-marine-pequignot-la-petite-amie-du-terroriste-des-attentats-de-trebes-20240213"
    },
    {
        "title": "L\u2019actrice Sarah Grappin d\u00e9nonce l\u2019emprise du r\u00e9alisateur Alain Corneau lorsqu\u2019elle avait 16 ans",
        "summary": "La com\u00e9dienne a \u00e9voqu\u00e9 des agressions sexuelles dans les ann\u00e9es 1990, alors qu\u2019elle \u00e9tait \u00e2g\u00e9e de 16 ans et le cin\u00e9aste, de 52 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/l-actrice-sarah-grappin-denonce-l-emprise-du-realisateur-alain-corneau-lorsqu-elle-avait-16-ans-20240213"
    },
    {
        "title": "Copenhague-Manchester City : De Bruyne maestro, Haaland malheureux... les tops et les flops",
        "summary": "Les grandes prestations de De Bruyne et Foden mais aussi les rat\u00e9s d\u2019Ederson et Haaland... retrouvez les tops-flops de la victoire de City \u00e0 Copenhague mardi (1-3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/copenhague-manchester-city-de-bruyne-maestro-haaland-malheureux-les-tops-et-les-flops-20240213"
    },
    {
        "title": "Le po\u00e8te Jean-Michel Maulpoix condamn\u00e9 pour violences conjugales",
        "summary": "L\u2019avocat de Jean Michel Maulpoix juge la d\u00e9cision du tribunal \u00abdifficilement compr\u00e9hensible\u00bb. Le parquet de Strasbourg pourrait quant \u00e0 lui faire appel de la relaxe de l\u2019\u00e9pouse de l\u2019\u00e9crivain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-poete-jean-michel-maulpoix-condamne-pour-violences-conjugales-20240213"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis d\u00e9pit\u00e9\u00bb : les Fran\u00e7ais s\u2019organisent face \u00e0 la probable gr\u00e8ve SNCF ce week-end",
        "summary": "La CGT et Sud-Rail appellent \u00e0 la gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs ce week-end, en pleines vacances d\u2019hiver. De nombreux Fran\u00e7ais vont devoir s\u2019organiser au dernier moment pour pouvoir voyager malgr\u00e9 tout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/je-suis-depite-les-francais-s-organisent-face-a-la-probable-greve-sncf-ce-week-end-20240213"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF : \u00ab70 \u00e0 90%\u00bb de contr\u00f4leurs gr\u00e9vistes ce week-end, le PDG de la compagnie les appelle \u00e0 bien \u00abr\u00e9fl\u00e9chir\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9avis de gr\u00e8ve d\u00e9pos\u00e9 par Sud-Rail et la CGT risque de perturber fortement la circulation des TGV et des TER en ce week-end de vacances scolaires. La SNCF esp\u00e8re sauver les trains \u00e0 destination des Alpes et des Pyr\u00e9n\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-sncf-70-a-90-de-controleurs-grevistes-ce-week-end-le-pdg-de-la-sncf-les-appelle-a-bien-reflechir-20240213"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF: comment Jean-Pierre Farandou tente de d\u00e9samorcer le conflit social",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les contr\u00f4leurs menacent de cesser le travail et de paralyser le trafic pendant les vacances de f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/greve-a-la-sncf-comment-jean-pierre-farandou-tente-de-desamorcer-le-conflit-social-20240213"
    },
    {
        "title": "\u00ab Vous faites la gr\u00e8ve avec 38.000\u20ac nets par an \u00e0 23 ans ?! \u00bb : Pascal Praud s\u2019\u00e9tonne face \u00e0 un contr\u00f4leur SNCF",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019animateur n\u2019a pu cacher sa stup\u00e9faction, ce mardi 13 f\u00e9vrier, face \u00e0 un auditeur qu\u2019il recevait dans son \u00e9mission \u00ab Pascal Praud et vous \u00bb sur Europe 1 dans le cadre du pr\u00e9avis de gr\u00e8ve d\u00e9pos\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 ferroviaire.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/vous-faites-la-greve-avec-38-000-nets-par-an-a-23-ans-pascal-praud-s-etonne-face-a-un-controleur-sncf-20240213"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : le patron des d\u00e9put\u00e9s macronistes recadre une ministre jug\u00e9e trop cl\u00e9mente avec le RN",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Sabrina Agresti-Roubache s\u2019est attir\u00e9 les foudres de sa propre majorit\u00e9, ce mardi soir, en multipliant les \u00abavis de sagesse\u00bb gouvernementaux sur des amendements du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-le-patron-des-deputes-macronistes-recadre-une-ministre-jugee-trop-clemente-avec-le-rn-20240213"
    },
    {
        "title": "Les additifs alimentaires parmi les plus r\u00e9pandus favoriseraient la survenue de cancers",
        "summary": "Selon une \u00e9tude fran\u00e7aise, la consommation de certains \u00e9mulsifiants tr\u00e8s communs (E471, E407 et E407a) pourrait accro\u00eetre de fa\u00e7on significative le risque de d\u00e9velopper un cancer du sein ou de la prostate.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/les-additifs-alimentaires-parmi-les-plus-repandus-favoriseraient-la-survenue-de-cancers-20240213"
    },
    {
        "title": "Comment Joe Biden tente d\u2019\u00e9viter la guerre avec l\u2019Iran",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - En pleine campagne \u00e9lectorale, le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate doit r\u00e9pliquer militairement aux agressions de mouvements t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s par une R\u00e9publique islamique qui hante l\u2019Am\u00e9rique depuis quarante-cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-joe-biden-tente-d-eviter-la-guerre-avec-l-iran-20240213"
    },
    {
        "title": "Biden d\u00e9nonce les propos \u00abidiots\u00bb et \u00abindignes\u00bb de Trump sur l'Otan",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate Joe Biden a condamn\u00e9 les r\u00e9cents propos \u00abidiots\u00bb et \u00abindignes\u00bb de son rival Donald Trump \u00e0 propos de l'Otan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/biden-denonce-les-propos-idiots-et-indignes-de-trump-sur-l-otan-20240213"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Iran, le fou des rois Poutine et Xi\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Depuis la r\u00e9volution de 1979, les \u00c9tats-Unis n\u2019ont pas de strat\u00e9gie pour contrer l\u2019Iran. R\u00e9sultat, le r\u00e9gime de T\u00e9h\u00e9ran n\u2019a cess\u00e9 de se renforcer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-iran-le-fou-des-rois-poutine-et-xi-20240213"
    },
    {
        "title": "Le permis de conduire d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 se d\u00e9ploie partout en France d\u00e8s mercredi",
        "summary": "Le permis de conduire d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 sera disponible dans l\u2019application France Identit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-permis-de-conduire-dematerialise-se-deploie-partout-en-france-des-mercredi-20240213"
    },
    {
        "title": "Entre Roissy et Paris, ces pirates de la route qui d\u00e9valisent les riches touristes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Profitant des embouteillages sur l'autoroute A1, des \u00e9quipes de voleurs braquent des \u00e9trangers circulant en taxi ou en VTC. \u00c0 l'approche des Jeux olympiques, la police est en alerte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/entre-roissy-et-paris-ces-pirates-de-la-route-qui-ciblent-les-riches-touristes-20240213"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : une temp\u00eate de neige paralyse New York",
        "summary": "Les \u00e9coles, les tribunaux et les administrations publiques sont ferm\u00e9s. De plus, environ 1220 vols vers et depuis New York ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s \u00e0 la mi-journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-new-york-paralyse-par-une-tempete-de-neige-20240213"
    },
    {
        "title": "Patrick Stefanini: \u00abL\u2019\u00eele de Mayotte risque de devenir le \u201cLampedusa fran\u00e7ais\u201d\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - M\u00eame si elle est n\u00e9cessaire, la suppression du droit du sol sur le 101e d\u00e9partement fran\u00e7ais ne pourra avoir d\u2019effets que si l\u2019on renforce les fronti\u00e8res maritimes de l\u2019\u00eele, estime Patrick Stefanini, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de l\u2019Immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/patrick-stefanini-l-ile-de-mayotte-risque-de-devenir-le-lampedusa-francais-20240213"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame de B\u00e9tharram : 13 nouvelles plaintes pour violences ou agressions sexuelles d\u00e9pos\u00e9es par d\u2019anciens \u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Les faits auraient \u00e9t\u00e9 essentiellement commis entre 1980 et 1992. Un homme, accus\u00e9 d\u2019agressions sexuelles, serait toujours en poste au coll\u00e8ge de l\u2019ex-\u00e9tablissement religieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-dame-de-betharram-13-nouvelles-plaintes-pour-violences-ou-agressions-sexuelles-deposees-par-d-anciens-eleves-20240213"
    },
    {
        "title": "Le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense est sorti de l'h\u00f4pital",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-ministre-americain-de-la-defense-est-sorti-de-l-hopital-annonce-le-pentagone-20240214"
    },
    {
        "title": "Les r\u00e9publicains \u00e0 la Chambre inculpent le ministre de Biden charg\u00e9 de l'immigration",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-republicains-a-la-chambre-inculpent-le-ministre-de-biden-charge-de-l-immigration-20240214"
    },
    {
        "title": "Un rare cas de peste bubonique confirm\u00e9 aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-rare-cas-de-peste-bubonique-confirme-aux-etats-unis-20240214"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 des missiles de croisi\u00e8re en direction de la mer du Japon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-a-tire-des-missiles-de-croisiere-en-direction-de-la-mer-du-japon-20240214"
    },
    {
        "title": "Hommage national \u00e0 Robert Badinter : o\u00f9 suivre la c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision ?",
        "summary": "L\u2019\u00e9v\u00e9nement qui rend hommage \u00e0 l'ancien ministre de la Justice sera diffus\u00e9 sur France 2 et les cha\u00eenes d\u2019informations en continu ce mercredi, d\u00e8s la fin de matin\u00e9e.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/hommage-national-a-robert-badinter-ou-suivre-la-ceremonie-a-la-television-20240214"
    },
    {
        "title": "\u00abBygmalion\u00bb: un arr\u00eat tr\u00e8s attendu en appel pour Nicolas Sarkozy",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en premi\u00e8re instance pour le financement ill\u00e9gal de sa campagne de 2012.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bygmalion-un-arret-tres-attendu-en-appel-pour-nicolas-sarkozy-20240213"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019une des villes moyennes les plus cambriol\u00e9es de France a r\u00e9ussi \u00e0 enrayer le ph\u00e9nom\u00e8ne",
        "summary": "En trois ans, la commune de Rez\u00e9, pr\u00e8s de Nantes, a vu son nombre de vols par effraction diminuer de plus de moiti\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/comment-l-une-des-villes-moyennes-les-plus-cambriolees-de-france-a-reussi-a-enrayer-le-phenomene-20240214"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains r\u00e9cup\u00e8rent un si\u00e8ge \u00e0 la Chambre des repr\u00e9sentants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-democrates-americains-recuperent-un-siege-a-la-chambre-des-representants-20240214"
    },
    {
        "title": "Avant les \u00e9lections am\u00e9ricaines, l\u2019Iran se pr\u00e9pare en\u00a0resserrant ses liens avec\u00a0la Russie et la Chine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si l\u2019Iran s\u2019est affaibli int\u00e9rieurement depuis l\u2019\u00e9lection d\u2019Ebrahim Raissi en 2018, le r\u00e9gime a renforc\u00e9 ses positions r\u00e9gionales gr\u00e2ce \u00e0 ses relais sur l\u2019\u00abaxe de la r\u00e9sistance\u00bb \u00e0 Isra\u00ebl et aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avant-les-elections-americaines-l-iran-se-prepare-en-resserrant-ses-liens-avec-la-russie-et-la-chine-20240214"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "\u00c9tudier aux USA : notre palmar\u00e8s des meilleures universit\u00e9s aux tarifs les plus raisonnables",
        "summary": "EXCLUSIF - Co\u00fbt de la scolarit\u00e9 et de l\u2019h\u00e9bergement sur le campus, s\u00e9lectivit\u00e9, taux de r\u00e9ussite des \u00e9tudiants \u00e9trangers, r\u00e9putation... D\u00e9couvrez o\u00f9 les \u00e9tudiants fran\u00e7ais peuvent suivre un brillant cursus outre-Atlantique \u00e0 des prix, somme toute, mesur\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etudier-aux-usa-notre-palmares-des-meilleures-universites-aux-tarifs-les-plus-raisonnables-20240213"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019objectif est d\u2019assurer un TGV sur deux\u00bb, assure le patron de SNCF Voyageurs",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce du mouvement de gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs qui touchera les gares \u00e0 partir de vendredi 16 f\u00e9vrier jusqu\u2019au dimanche 18 f\u00e9vrier, Christophe Fanichet a assur\u00e9 qu\u2019au moins un train sur deux pourra circuler, priorisant les d\u00e9parts et retours au ski.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-objectif-est-d-assurer-un-tgv-sur-deux-assure-le-patron-de-sncf-voyageur-20240214"
    },
    {
        "title": "Robert Badinter: l\u2019enfance, les kneidlers de sa grand-m\u00e8re, les salauds et les justes",
        "summary": "PORTRAIT - Prudent, nuanc\u00e9, l\u2019avocat apparaissait assez \u00e9loign\u00e9 de l\u2019image que certains avaient de lui, celle d\u2019un homme dot\u00e9 d\u2019\u0153ill\u00e8res id\u00e9ologiques, pour qui le monde se serait s\u00e9par\u00e9 entre les bons et les m\u00e9chants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/robert-badinter-l-enfance-les-kneidlers-de-sa-grand-mere-les-salauds-et-les-justes-20240209"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron ne l\u00e9galisera pas l\u2019euthanasie de mon vivant\u00bb: le dernier combat de Robert Badinter",
        "summary": "TRIBUNE - S\u2019il est unanimement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 pour avoir permis l\u2019abolition de la peine de mort, l\u2019ancien ministre de la Justice a aussi pris position contre la l\u00e9galisation de l\u2019euthanasie, rappelle la psychologue Marie de Hennezel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/emmanuel-macron-ne-legalisera-pas-l-euthanasie-de-mon-vivant-le-dernier-combat-de-robert-badinter-20240212"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : l\u2019affaire des \u00abdipl\u00f4mes bidon\u00bb de Sciences Po devant le tribunal",
        "summary": "En 2014, le directeur de l\u2019IEP d\u2019Aix-en-Provence avait d\u00e9missionn\u00e9, accus\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9livr\u00e9 de faux dipl\u00f4mes dans le cadre d\u2019externalisations massives de la formation. Dix ans apr\u00e8s les faits, Christian Duval entend plaider la relaxe et d\u00e9nonce un dossier mal ficel\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/aix-en-provence-l-affaire-des-diplomes-bidon-de-sciences-po-devant-le-tribunal-20240214"
    },
    {
        "title": "Accusation de viol : la Cour de cassation se prononce sur le sort de Darmanin",
        "summary": "Si la Cour de cassation confirme le non-lieu rendu en faveur de G\u00e9rald Darmanin, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur sera d\u00e9finitivement mis hors de cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accusation-de-viol-la-cour-de-cassation-se-prononce-sur-le-sort-de-darmanin-20240214"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le Conseil d\u2019\u00c9tat oblige l\u2019Arcom \u00e0 durcir le contr\u00f4le \u00e9ditorial des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision comme CNews",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un arr\u00eat historique concernant CNews, les Sages du Palais-Royal ont \u00e9largi le contr\u00f4le du pluralisme et de l\u2019ind\u00e9pendance des m\u00e9dias par l'Autorit\u00e9 de r\u00e9gulation de la communication audiovisuelle et num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-le-conseil-d-etat-oblige-l-arcom-a-durcir-le-controle-editorial-des-chaines-de-television-20240213"
    },
    {
        "title": "Temps de parole sur CNews : une atteinte \u00e0 \u00abla libert\u00e9 d\u2019information\u00bb pour la droite, une \u00abvictoire\u00bb pour la gauche",
        "summary": "Le Conseil d\u2019\u00c9tat a somm\u00e9 l\u2019Arcom, le r\u00e9gulateur des m\u00e9dias, de mieux contr\u00f4ler la pluralit\u00e9 des opinions sur la cha\u00eene d\u2019information en continu. Une d\u00e9cision qui divise la classe politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/temps-de-parole-sur-cnews-une-atteinte-a-la-liberte-d-information-pour-la-droite-une-victoire-pour-la-gauche-20240213"
    },
    {
        "title": "Pluralisme, ind\u00e9pendance\u2026 L\u2019Arcom somm\u00e9e de d\u00e9compter aussi le temps d\u2019antenne des animateurs et des chroniqueurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le r\u00e9gulateur doit aller au-del\u00e0 du seul d\u00e9compte du temps de parole des politiques pour jauger le respect du pluralisme d\u2019un service audiovisuel, indique une nouvelle lecture de la loi de 1986 par le Conseil d\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/pluralisme-independance-l-arcom-sommee-de-decompter-aussi-le-temps-d-antenne-des-animateurs-et-des-chroniqueurs-20240213"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un nouveau navire russe d\u00e9truit par un drone naval en Crim\u00e9e, selon Kiev",
        "summary": "Le Caesar Kounikov \u00abse trouvait dans les eaux territoriales ukrainiennes, pr\u00e8s d'Alupka, au moment de l'attaque\u00bb, a revendiqu\u00e9 le commandement militaire ukrainien sur Telegram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-nouveau-navire-russe-detruit-par-un-drone-naval-en-crimee-20240214"
    },
    {
        "title": "\u00abNous voir \u00e0 Times Square, c'\u00e9tait fou\u00bb : comment un restaurant de l'Ain s'est retrouv\u00e9 sur les \u00e9crans de New York",
        "summary": "Une vid\u00e9o d\u2019un restaurant situ\u00e9 pr\u00e8s de Bourg-en-Bresse a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e le 1er f\u00e9vrier dernier sur un des \u00e9crans de Times Square, \u00e0 New York. Pas un hasard, mais un plaisir que s\u2019est offert un couple de restaurateur lors de son voyage aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/nous-voir-a-times-square-c-etait-fou-comment-un-restaurant-de-l-ain-s-est-retrouve-sur-les-ecrans-de-new-york-20240214"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des bombardements russes dans l\u2019Est font trois morts",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les bombardements russes contre Selydove, pr\u00e8s de Donetsk, ont caus\u00e9 la mort de trois personnes et bless\u00e9 une douzaine d\u2019autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-bombardements-russes-dans-l-est-font-trois-morts-20240214"
    },
    {
        "title": "L\u2019Estonie se pr\u00e9pare \u00e0 un possible conflit avec la Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les trois pays Baltes vont construire une ligne de fortification face \u00e0 un voisin qui pourrait agresser l\u2019Otan dans la prochaine d\u00e9cennie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-estonie-se-prepare-a-un-possible-conflit-avec-la-russie-20240213"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher va r\u00e9aliser la premi\u00e8re visite officielle d'un pr\u00e9sident du S\u00e9nat en Inde",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019un des objectifs de ce d\u00e9placement, pr\u00e9vu du 18 au 21 f\u00e9vrier, est de d\u00e9fendre l\u2019excellence fran\u00e7aise dans les domaines de l\u2019aviation et du num\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerard-larcher-va-realiser-la-premiere-visite-officielle-d-un-president-du-senat-en-inde-20240214"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : des familles d\u2019otages vont d\u00e9poser plainte \u00e0 la CPI contre le Hamas",
        "summary": "Une centaine de proches des otages toujours retenus \u00e0 Gaza par le Hamas se rendent \u00e0 La Haye ce 14 f\u00e9vrier pour d\u00e9poser une plainte pour \u00abcrimes contre l\u2019Humanit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-des-familles-d-otages-vont-deposer-plainte-a-la-cpi-contre-le-hamas-20240214"
    },
    {
        "title": "Convention citoyenne pour le climat \u00e0 Bordeaux : un pari risqu\u00e9 pour le maire \u00e9colo ?",
        "summary": "Le maire de Bordeaux a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place une Convention citoyenne pour le climat, \u00e0 l\u2019instar de celle lanc\u00e9e par Emmanuel Macron en 2019, pourtant per\u00e7ue comme un \u00e9chec selon la plupart de ses participants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/convention-citoyenne-pour-le-climat-a-bordeaux-un-pari-risque-pour-le-maire-20240214"
    },
    {
        "title": "Le Havre : apr\u00e8s l\u2019agression d'une lyc\u00e9enne diffus\u00e9e sur internet, cinq mineures reconnues coupables",
        "summary": "La peine sera prononc\u00e9e ult\u00e9rieurement par le tribunal pour enfants lors d'audiences de sanction, pr\u00e9vues entre le 5 et le 17 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-havre-apres-l-agression-d-une-lyceenne-diffusee-sur-internet-cinq-mineures-reconnues-coupables-20240214"
    },
    {
        "title": "Les difficult\u00e9s de l\u2019EPR menacent-elles le nouveau nucl\u00e9aire fran\u00e7ais?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019EPR de Flamanville s\u2019appr\u00eate \u00e0 entrer en fonction, avec douze ans de retard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-malediction-de-l-epr-menace-t-elle-le-nouveau-nucleaire-francais-20240213"
    },
    {
        "title": "Hausse des cyber-attaques sur les PME fran\u00e7aises: quelles mesures pour se prot\u00e9ger contre les logiciels de ran\u00e7onnages?",
        "summary": "NOS CONSEILS - La protection parfaite contre ces attaques n'existe pas. Mais l'ANSSI dispose d'un guide qui propose 10 r\u00e8gles et 42 mesures pour renforcer le syst\u00e8me immunitaire d'un r\u00e9seau informatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/hausse-des-cyber-attaques-sur-les-pme-francaises-quelles-mesures-pour-se-proteger-contre-les-logiciels-de-ranconnages-20240214"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF : \u00abLa gr\u00e8ve est un droit\u00bb, mais \u00abtravailler est un devoir\u00bb, affirme Gabriel Attal",
        "summary": "Le premier ministre a d\u00e9plor\u00e9 \u00e9galement \u00abune forme d'habitude, \u00e0 chaque vacances qui arrivent, d'avoir l'annonce d'un mouvement de gr\u00e8ve\u00bb \u00e0 la SNCF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-a-la-sncf-la-greve-est-un-droit-mais-travailler-est-un-devoir-selon-gabriel-attal-20240214"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Hommage national \u00e0 Robert Badinter : \u00abC'est lui qui m'a donn\u00e9 envie de choisir l'avocature\u00bb, t\u00e9moigne une \u00e9tudiante",
        "summary": "Emmanuel Macron pr\u00e9side \u00e0 partir de midi un hommage national \u00e0 Robert Badinter, un \u00absage\u00bb et une \u00abconscience r\u00e9publicaine\u00bb, sur la place Vend\u00f4me, si\u00e8ge du minist\u00e8re de la Justice o\u00f9 l'ancien garde des Sceaux porta l'abolition de la peine de mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-hommage-national-a-robert-badinter-c-est-lui-qui-m-a-donne-envie-de-choisir-l-avocature-temoigne-une-etudiante-20240214"
    },
    {
        "title": "Marseille : un p\u00eacheur multir\u00e9cidiviste condamn\u00e9 \u00e0 20.000 euros d\u2019amende pour chalutage dans les calanques",
        "summary": "Le propri\u00e9taire du Joseph di Trento, qui se pr\u00e9sente comme le dernier p\u00eacheur professionnel au chalut de Marseille, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 20.000 euros d\u2019amende par le tribunal correctionnel pour avoir p\u00each\u00e9 dans une zone prot\u00e9g\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-pecheur-multirecidiviste-condamne-a-20-000-euros-d-amende-pour-chalutage-dans-les-calanques-20240214"
    },
    {
        "title": "L'\u0153uvre de Yoko Ono, \u00abartiste inconnue la plus c\u00e9l\u00e8bre du monde\u00bb expos\u00e9e \u00e0 Londres",
        "summary": "Installations, objets, vid\u00e9os, photos, sculptures... Du 15 f\u00e9vrier au 1er septembre, la Tate Modern de Londres explore 200 cr\u00e9ations de la veuve de John Lennon, retra\u00e7ant sept d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/l-oeuvre-de-yoko-ono-artiste-inconnue-la-plus-celebre-du-monde-exposee-a-londres-20240214"
    },
    {
        "title": "Inde : face aux manifestations d\u2019agriculteurs, la police bloque l'acc\u00e8s \u00e0 la capitale",
        "summary": "Au deuxi\u00e8me jour de larges manifestations, les agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s par des barricades des forces de l\u2019ordre et asperg\u00e9s de gaz lacrymog\u00e8ne alors qu\u2019ils souhaitaient entrer dans New Delhi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-face-aux-manifestations-d-agriculteurs-la-police-bloque-l-acces-a-la-capitale-20240214"
    },
    {
        "title": "L\u2019inqui\u00e9tante mue des femmes djihadistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Leur implication dans les projets terroristes s\u2019est accrue ces derni\u00e8res ann\u00e9es, selon une \u00e9tude europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-inquietante-mue-des-femmes-djihadistes-20240213"
    },
    {
        "title": "Mayotte : pour les Comores, la fin du droit du sol remet en question l'appartenance \u00e0 la France",
        "summary": "Depuis l\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019archipel des Comores en 1975, Moroni ne cesse de revendiquer Mayotte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mayotte-pour-les-comores-la-fin-du-droit-du-sol-remet-en-question-l-appartenance-a-la-france-20240214"
    },
    {
        "title": "Le Bitcoin flambe \u00e0 nouveau, est-ce le moment d\u2019investir?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Le cours de la star des cryptomonnaies a atteint 50.000 dollars lundi et poursuit son ascension. Un record depuis deux ans. De quoi aiguiser \u00e0 nouveau l'app\u00e9tit des investisseurs. Est-ce le moment de se lancer? Nous avons interrog\u00e9 les experts du secteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/le-bitcoin-flambe-a-nouveau-est-ce-le-moment-d-investir-20240214"
    },
    {
        "title": "Dernier hommage \u00e0 Badinter, Attal d\u00e9plore la gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF, navire russe d\u00e9truit en Crim\u00e9e... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 14 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/dernier-hommage-a-badinter-attal-deplore-la-greve-a-la-sncf-navire-russe-detruit-en-crimee-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240214"
    },
    {
        "title": "Meuse : enqu\u00eate pour \u00abdisparition inqui\u00e9tante\u00bb d'une mineure",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/meuse-enquete-pour-disparition-inquietante-d-une-mineure-20240214"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma: \u00abune perle rare\u00bb, The Snow Leopard distingu\u00e9 au Festival de Vesoul",
        "summary": "Le Festival international des cin\u00e9mas d'Asie (Fica) de Vesoul, qui se cl\u00f4turait mardi, mettait en comp\u00e9tition 90 films, venus de 29 pays du Proche \u00e0 l'Extr\u00eame-Orient.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/cinema-une-perle-rare-the-snow-leopard-distingue-au-festival-de-vesoul-20240214"
    },
    {
        "title": "Michel Aubouin: \u00abLa France n\u2019a jamais instaur\u00e9 un droit du sol\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Contrairement \u00e0 ce que sugg\u00e8re l\u2019expression de \u00abdroit du sol\u00bb, le simple fait d\u2019\u00eatre n\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais ne permet pas d\u2019obtenir la nationalit\u00e9, rappelle l\u2019ancien pr\u00e9fet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-france-n-a-jamais-instaure-un-droit-du-sol-20240213"
    }
]