[
    {
        "title": "\u00abNous sommes sous le choc\u00bb : trois morts dans le Var apr\u00e8s de violents orages et inondations",
        "summary": "Trois personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es au Lavandou et \u00e0 Vidauban apr\u00e8s les forts orages qui ont frapp\u00e9 dans la matin\u00e9e le d\u00e9partement du Var, o\u00f9 des pluies diluviennes se sont abattues. Emmanuel Macron a adress\u00e9 ses \u00abcondol\u00e9ances attrist\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/intemperies-dans-le-var-une-personne-retrouvee-morte-au-lavandou-apres-de-violents-orages-une-autre-portee-disparue-20250520"
    },
    {
        "title": "\u00abLa conductrice \u00e9tait p\u00e9trifi\u00e9e de peur\u00bb : des gendarmes du Var racontent le sauvetage des automobilistes pi\u00e9g\u00e9s dans les inondations",
        "summary": "Appel\u00e9s \u00e0 \u00e9pauler les sapeurs-pompiers du Var dans le travail de secours de la population, les gendarmes du d\u00e9partement ont sauv\u00e9 plusieurs automobilistes coinc\u00e9s dans leurs voitures et surpris par la mont\u00e9e des eaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/la-conductrice-etait-petrifiee-de-peur-des-gendarmes-du-var-racontent-le-sauvetage-des-automobilistes-pieges-dans-les-inondations-20250520"
    },
    {
        "title": "Gr\u00ealons de 7 cm, TGV \u00e9vacu\u00e9, pare-brise perc\u00e9s\u2026 Les images impressionnantes des intemp\u00e9ries dans le Sud-Ouest",
        "summary": "VID\u00c9O - Des orages de gr\u00eale ont caus\u00e9 d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts lundi en fin de journ\u00e9e dans le Sud-Ouest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grelons-de-7-cm-tgv-evacue-pare-brises-perces-les-images-impressionnantes-des-intemperies-dans-le-sud-ouest-20250520"
    },
    {
        "title": "Routes submerg\u00e9es, torrents de boue... Les images frappantes des inondations qui ont touch\u00e9 le Var",
        "summary": "De violents orages ont frapp\u00e9 le d\u00e9partement du Var ce mardi 20 mai, provoquant des inondations soudaines dans plusieurs communes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/routes-submergees-torrents-de-boue-les-images-frappantes-des-crues-qui-ont-touche-le-var-20250520"
    },
    {
        "title": "Oise: un mineur tu\u00e9 par arme blanche pr\u00e8s d'un supermarch\u00e9, trois interpellations",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 17 ans, aurait \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e par plusieurs individus mardi soir pr\u00e8s d\u2019un supermarch\u00e9 de Nogent-sur-Oise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/oise-un-mineur-tue-par-arme-blanche-pres-d-un-supermarche-trois-interpellations-20250521"
    },
    {
        "title": "\u00abDes animaux ne pourraient pas vivre ici\u00bb : trouver de l\u2019eau, du bois, de la nourriture, \u00e9chapper aux bombes\u2026 \u00c0 Gaza, le r\u00e9cit d\u2019un cauchemar sans fin",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Alors qu\u2019Isra\u00ebl veut prendre le contr\u00f4le total de la bande de Gaza, sa population est devenue totalement d\u00e9pendante d\u2019une aide humanitaire consid\u00e9rablement r\u00e9duite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-animaux-ne-pourraient-pas-vivre-ici-trouver-de-l-eau-du-bois-de-la-nourriture-echapper-aux-bombes-a-gaza-le-recit-d-un-cauchemar-sans-fin-20250520"
    },
    {
        "title": "Gaza : 93 camions d'aide humanitaire sont entr\u00e9s, l\u2019ONU craint la mort de 14.000 b\u00e9b\u00e9s dans les 48 heures",
        "summary": "Cinq d\u2019entre eux ont pour l\u2019instant travers\u00e9 le point de passage de Kerem Shalom, et l\u2019ONU a re\u00e7u mardi l\u2019autorisation de les r\u00e9cup\u00e9rer, a d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole du Bureau des Affaires humanitaires de l\u2019ONU, Jens Laerke.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-onu-autorisee-a-faire-entrer-environ-100-camions-d-aide-humanitaire-20250520"
    },
    {
        "title": "Gaza : Starmer se dit \u00abhorrifi\u00e9 par l\u2019escalade isra\u00e9lienne\u00bb, Londres suspend ses n\u00e9gociations commerciales avec Isra\u00ebl",
        "summary": "\u00abNous r\u00e9it\u00e9rons notre demande de cessez-le-feu comme seul moyen de lib\u00e9rer les otages\u00bb, a notamment d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre britannique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-nous-sommes-horrifies-par-l-escalade-d-israel-declarent-conjointement-starmer-macron-et-carney-20250520"
    },
    {
        "title": "Ukraine, d\u00e9fense\u00a0: Donald Trump met les Europ\u00e9ens au pied du mur",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s l\u2019appel t\u00e9l\u00e9phonique entre le pr\u00e9sident am\u00e9ricain et son homologue russe, les Vingt-Sept craignent un d\u00e9sengagement des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-defense-donald-trump-met-les-europeens-au-pied-du-mur-20250520"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sertions, p\u00e9nuries... La brigade de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne form\u00e9e en France au c\u0153ur de scandales, Kiev ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Cette unit\u00e9 \u00e9tait destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre une force de combat performante de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne. Mais depuis son d\u00e9ploiement sur le front, elle multiplie les controverses concernant des p\u00e9nuries d\u2019\u00e9quipements, notamment des drones, et des abandons de poste en masse parmi ses soldats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/desertions-penuries-la-brigade-de-l-armee-ukrainienne-formee-en-france-au-coeur-de-scandales-kiev-ouvre-une-enquete-20250520"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Marco Rubio assure que les \u00c9tats-Unis ne font aucune \u00abconcession\u00bb \u00e0 Vladimir Poutine",
        "summary": "\u00abIl n\u2019a pas obtenu la moindre concession\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain \u00e0 propos du pr\u00e9sident russe, devant la commission des Affaires \u00e9trang\u00e8res du S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-marco-rubio-assure-que-les-etats-unis-ne-font-aucune-concession-a-vladimir-poutine-20250520"
    },
    {
        "title": "Appel Trump-Poutine : pour Kiev, Washington fait le jeu de Moscou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain refuse pour l\u2019instant d\u2019alourdir les sanctions contre Moscou, malgr\u00e9 les attentes de Kiev et de ses alli\u00e9s. Un coup gagnant pour le Kremlin, qui tente de gagner du temps pour poursuivre son offensive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/appel-trump-poutine-pour-kiev-washington-fait-le-jeu-de-moscou-20250520"
    },
    {
        "title": "R\u00e9seaux tentaculaires, organisation secr\u00e8te, quartiers islamis\u00e9s... Le rapport choc sur les Fr\u00e8res musulmans qui veulent instaurer la charia en France",
        "summary": "EXCLUSIF - Sur 73 pages document\u00e9es par les services de renseignement, l\u2019\u00e9tude remise \u00e0 Bruno Retailleau brosse le tableau \u00e9difiant d\u2019un pays min\u00e9 de l\u2019int\u00e9rieur. La version d\u00e9classifi\u00e9e, que d\u00e9voile Le Figaro, est explosive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/reseaux-tentaculaires-organisation-secrete-quartiers-islamises-le-rapport-choc-sur-les-freres-musulmans-qui-veulent-instaurer-la-charia-en-france-20250520"
    },
    {
        "title": "Football, basket, sports de combat\u2026 Ces clubs \u00ab\u00a0noyaut\u00e9s\u00a0\u00bb par le fondamentalisme islamiste",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans le rapport sur les Fr\u00e8res musulmans d\u00e9voil\u00e9 par Le Figaro, les sp\u00e9cialistes pointent la \u00ab\u00a0r\u00e9ticence\u00a0\u00bb de certaines f\u00e9d\u00e9rations vis-\u00e0-vis des contr\u00f4les men\u00e9s par les services de l\u2019\u00c9tat. Au sein du gouvernement, le port du voile en comp\u00e9tition fait toujours d\u00e9bat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/football-basket-sports-de-combat-ces-clubs-noyautes-par-le-fondamentalisme-islamiste-20250520"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019offensive des Fr\u00e8res musulmans, l\u2019\u00c9tat veut frapper tous azimuts",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une batterie de mesures sera communiqu\u00e9e ce mercredi apr\u00e8s un Conseil de d\u00e9fense pr\u00e9sid\u00e9 par Emmanuel Macron. Frapp\u00e9s aux portefeuilles, les islamistes devraient aussi \u00eatre contredits sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-a-l-offensive-des-freres-musulmans-l-etat-veut-frapper-tous-azimuts-20250520"
    },
    {
        "title": "Le parti Renaissance souhaite interdire le voile pour les moins de 15 ans et pr\u00f4ne \u00abune deuxi\u00e8me loi s\u00e9paratisme\u00bb",
        "summary": "Face \u00e0 une \u00abrigorisation de la pratique religieuse\u00bb, le parti pr\u00e9sidentiel souhaite adopter une deuxi\u00e8me loi s\u00e9paratisme nomm\u00e9e \u00abloi contre l\u2019entrisme islamisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-parti-renaissance-souhaite-interdire-le-voile-pour-les-moins-de-15-ans-et-prone-une-deuxieme-loi-separatisme-20250520"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard\u00a0: \u00abP\u00e9ril islamiste en France, que de temps perdu\u00a0!\u00bb",
        "summary": "Alors qu\u2019ils sont pourchass\u00e9s dans certaines autocraties arabo-musulmanes, les islamistes savent jouer des faiblesses d\u2019une d\u00e9mocratie comme la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-peril-islamiste-en-france-que-de-temps-perdu-20250520"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce la construction d\u2019un bouclier antimissiles \u00abD\u00f4me d\u2019or\u00bb pour les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 que ce projet de s\u00e9curit\u00e9 nationale co\u00fbterait 175 milliards de dollars et devrait \u00eatre op\u00e9rationnel d\u2019ici la fin de son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-annonce-la-construction-d-un-bouclier-antimissiles-dome-d-or-pour-les-etats-unis-20250520"
    },
    {
        "title": "Donald Trump \u00ababsolument pas\u00bb inquiet du renforcement de la pr\u00e9sence militaire russe \u00e0 la fronti\u00e8re finlandaise",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019est montr\u00e9 serein en d\u00e9pit de r\u00e9centes images satellites faisant \u00e9tat de mouvements militaires russes \u00e0 la fronti\u00e8re finlandaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-absolument-pas-inquiet-du-renforcement-de-la-presence-militaire-russe-a-la-frontiere-finlandaise-20250520"
    },
    {
        "title": "Faut-il une loi pour r\u00e9duire l\u2019influence des Fr\u00e8res musulmans en France ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-une-loi-pour-reduire-l-influence-des-freres-musulmans-en-france-20250520"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis ont expuls\u00e9 deux migrants asiatiques vers le Soudan du Sud, selon leurs avocats",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-ont-expulse-deux-migrants-asiatiques-vers-le-soudan-du-sud-selon-leurs-avocats-20250521"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : la pouss\u00e9e de Retailleau lance le match avec Philippe pour le second tour... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro",
        "summary": "EXCLUSIF - Trois jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 la t\u00eate des R\u00e9publicains, ses intentions de vote atteignent un niveau in\u00e9dit, selon une \u00e9tude Ifop-Fiducial pour Le Figaro et Sud Radio diffus\u00e9e ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-la-poussee-de-retailleau-lance-le-match-avec-philippe-pour-le-second-tour-decouvrez-le-sondage-du-figaro-20250521"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle statue de cire de la princesse Kate d\u00e9voil\u00e9e chez Madame Tussauds \u00e0 Londres",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-nouvelle-statue-de-cire-de-la-princesse-kate-devoilee-chez-madame-tussauds-a-londres-20250521"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la large victoire de Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence LR, le bloc central entre soulagement et m\u00e9fiance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00e9lection du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 la t\u00eate des R\u00e9publicains \u00e9loigne le spectre d\u2019une crise gouvernementale mais menace de rebattre les cartes entre les h\u00e9ritiers d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-large-victoire-de-retailleau-a-la-presidence-lr-le-bloc-central-entre-soulagement-et-mefiance-20250519"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : \u00c9douard Philippe est dans \u00ab\u00a0une strat\u00e9gie jupp\u00e9iste\u00a0\u00bb, raille \u00c9ric Zemmour",
        "summary": "Invit\u00e9 du \u00ab\u00a0Grand Jury RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat\u00a0\u00bb, le pr\u00e9sident de Reconqu\u00eate assure que l\u2019ancien premier ministre \u00ab\u00a0dit exactement la m\u00eame chose qu\u2019avant\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/presidentielle-2027-edouard-philippe-est-dans-une-strategie-juppeiste-raille-eric-zemmour-20250518"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026: le spectre d\u2019une pouss\u00e9e communautariste inqui\u00e8te \u00e0 un an du scrutin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 un \u00abislamisme\u00bb qui, selon lui, \u00abs\u2019infiltre partout\u00bb, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, Bruno Retailleau, charg\u00e9 de l\u2019organisation des \u00e9lections, incite \u00ables pr\u00e9fets \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s vigilants\u00bb sur la nature des listes qui seront d\u00e9pos\u00e9es en 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/municipales-2026-le-spectre-d-une-poussee-communautariste-inquiete-a-un-an-du-scrutin-20250521"
    },
    {
        "title": "Gironde\u00a0: un maire installe un sens interdit pour emp\u00eacher la travers\u00e9e de son village par les v\u00e9hicules des communes voisines",
        "summary": "Le maire de Lartigue a pris un arr\u00eat\u00e9 municipal pour installer un panneau sens interdit sur une voie communale. Les habitants et \u00e9lus des communes voisines n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s, et sont furieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-maire-installe-un-sens-interdit-pour-empecher-la-traversee-de-son-village-par-les-vehicules-des-communes-voisines-20250521"
    },
    {
        "title": "Ligue des nations\u00a0: du classique pour la liste des Bleus de Deschamps avant le Final Four\u00a0?",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur Didier Deschamps communiquera ce mercredi la liste des joueurs de l\u2019\u00e9quipe de France qui disputeront le Final Four de la Ligue des nations en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/ligue-des-nations-du-classique-pour-la-liste-des-bleus-de-deschamps-avant-le-final-four-20250521"
    },
    {
        "title": "Japon : le ministre de l\u2019Agriculture d\u00e9missionne apr\u00e8s une remarque malvenue sur le riz",
        "summary": "Taku Eto a d\u00e9clar\u00e9 n\u2019avoir \u00abjamais achet\u00e9 de riz parce que [ses] soutiens [lui en] donnent tellement [qu\u2019il pourrait] pratiquement en vendre\u00bb. Cette remarque a choqu\u00e9 dans un pays confront\u00e9 \u00e0 une forte hausse des prix alimentaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-le-ministre-de-l-agriculture-demissionne-apres-une-remarque-malvenue-sur-le-riz-20250521"
    },
    {
        "title": "Un mineur \u00e9gorg\u00e9 sur le parking d\u2019un supermarch\u00e9 Lidl dans l\u2019Oise, plusieurs interpellations",
        "summary": "Trois individus, qui avaient pris la fuite apr\u00e8s les faits \u00e0 bord d\u2019un v\u00e9hicule, ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s et interpell\u00e9s par la Brigade anticriminalit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-mineur-egorge-sur-le-parking-d-un-supermarche-lidl-dans-l-oise-plusieurs-interpellations-20250520"
    },
    {
        "title": "Fin de vie : les d\u00e9put\u00e9s approuvent les conditions d'acc\u00e8s au droit \u00e0 l'aide \u00e0 mourir",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019adoption de l\u2019article-cl\u00e9 \u00e9tablissant les cinq conditions, les d\u00e9put\u00e9s ont encha\u00een\u00e9 avec l\u2019examen d\u2019un autre, d\u00e9finissant la proc\u00e9dure de demande d\u2019aide \u00e0 mourir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-vie-les-deputes-approuvent-les-conditions-d-acces-au-droit-a-l-aide-a-mourir-20250521"
    },
    {
        "title": "\u00abCe que le monde a vu n\u2019\u00e9tait pas une anomalie\u00bb\u00a0: le d\u00e9clin physique de Joe Biden ou l\u2019histoire d\u2019une omerta impos\u00e9e par les d\u00e9mocrates",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs ouvrages r\u00e9v\u00e8lent comment l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 du pr\u00e9sident d\u00e9mocrate a \u00e9t\u00e9 sciemment dissimul\u00e9 au public am\u00e9ricain tout au long de son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-que-le-monde-a-vu-n-etait-pas-une-anomalie-le-declin-physique-de-joe-biden-ou-l-histoire-d-une-omerta-imposee-par-les-democrates-20250520"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : malgr\u00e9 la victoire de Bruno Retailleau, Xavier Bertrand conserve l\u2019\u00abambition\u00bb d\u2019\u00eatre candidat",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France 2, le pr\u00e9sident des Hauts-de-France a jug\u00e9 que l\u2019\u00e9lection de Bruno Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR ne r\u00e8gle pas la question du candidat de la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-malgre-la-victoire-de-bruno-retailleau-xavier-bertrand-conserve-l-ambition-d-etre-candidat-20250521"
    },
    {
        "title": "\u00abSc\u00e8nes de guerre\u00bb, \u00ablame d\u2019eau\u00bb, \u00abph\u00e9nom\u00e8ne violent\u00bb : les images des inondations dans le Var",
        "summary": "EN IMAGES - Trois personnes \u00e2g\u00e9es sont mortes dans le d\u00e9partement, mardi 20 mai. Emmanuel Macron a promis que \u00abla Nation sera l\u00e0\u00bb, pour \u00absurmonter les prochaines heures\u00bb et \u00abreconstruire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/scenes-de-guerre-lame-d-eau-phenomene-violent-les-images-des-inondations-dans-le-var-20250521"
    },
    {
        "title": "Toujours emprisonn\u00e9, Boualem Sansal re\u00e7oit le Prix mondial Cino Del Duca",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Cette r\u00e9compense \u00e9mane de l\u2019Institut de France. Dot\u00e9e de 200.000 \u20ac, elle offre, apr\u00e8s le Prix Nobel, l\u2019une des plus importantes dotations pour un prix litt\u00e9raire de dimension internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/toujours-emprisonne-boualem-sansal-recoit-le-prix-mondial-cino-del-duca-20250521"
    },
    {
        "title": "La destruction des for\u00eats tropicales \u00e0 un niveau record",
        "summary": "Les r\u00e9gions tropicales ont en effet perdu l\u2019an dernier 6,7 millions d\u2019hectares de for\u00eat primaire. Pour la premi\u00e8re fois, les incendies sont la raison principale des pertes. Le chiffre, \u00ab\u00e9quivaut \u00e0 la perte de 18 terrains de football par minute\u00bb, rapporte ce mardi un observatoire de r\u00e9f\u00e9rence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-destruction-des-forets-tropicales-a-un-niveau-record-20250521"
    },
    {
        "title": "A69 : la cour d'appel de Toulouse examine une demande de reprise du chantier",
        "summary": "Trois magistrats de la Cour administrative de Toulouse vont commencer ce mercredi l\u2019examen de cette demande de \u00absursis \u00e0 ex\u00e9cution\u00bb pr\u00e9sent\u00e9e fin mars par le minist\u00e8re des Transports.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a69-la-cour-d-appel-de-toulouse-examine-une-demande-de-reprise-du-chantier-20250521"
    },
    {
        "title": "Une initiative des R\u00e9publicains pour \u00abd\u00e9busquer\u00bb les connexions entre LFI et les r\u00e9seaux islamistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le groupe Droite R\u00e9publicaine, pr\u00e9sid\u00e9 par Laurent Wauquiez, a obtenu la cr\u00e9ation d\u2019une commission d\u2019enqu\u00eate sur les liens entre les mouvements politiques et les organisations islamistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-initiative-des-republicains-pour-debusquer-les-connexions-entre-lfi-et-les-reseaux-islamistes-20250520"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la guerre commerciale de Donald Trump pourrait \u00eatre jug\u00e9e ill\u00e9gale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 mesure que grimpe l\u2019impopularit\u00e9 des hausses de droits de douane, la carte blanche dont profite la Maison-Blanche pour bouleverser le commerce mondial se trouve fragilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-la-guerre-commerciale-de-donald-trump-pourrait-etre-jugee-illegale-20250521"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Laurence de Charette\u00a0: \u00ab\u00a0Euthanasie, suicide assist\u00e9, un illusoire \u00e9quilibre\u00a0\u00bb",
        "summary": "Cette semaine, les d\u00e9put\u00e9s vont d\u00e9battre non pas du principe, mais des modalit\u00e9s de la loi sur la fin de vie. Or, une fois franchi l\u2019interdit de tuer, le leurre de l\u2019encadrement l\u00e9gislatif s\u2019\u00e9vapore aussit\u00f4t, c\u00e9dant la place \u00e0 la banalisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-laurence-de-charette-euthanasie-suicide-assiste-un-illusoire-equilibre-20250519"
    },
    {
        "title": "\u00ab Ma s\u0153ur pour \u00eatre belle, il faut juste se couvrir \u00bb : comment les islamistes se sont empar\u00e9s de TikTok pour embrigader la jeunesse",
        "summary": "EXCLUSIF - Selon une note confidentielle du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur, le r\u00e9seau social est devenu \u00abl\u2019un des viviers d\u2019audiences les plus cons\u00e9quents\u00bb des fous de Dieu. Certains pr\u00e9dicateurs, suivis par des millions d\u2019abonn\u00e9s, y multiplient les \u00abrappels islamiques\u00bb et provoquent un d\u00e9luge de commentaires radicaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ma-soeur-pour-etre-belle-il-faut-juste-se-couvrir-comment-les-islamistes-se-sont-empares-de-tiktok-pour-embrigader-la-jeunesse-20250521"
    },
    {
        "title": "L\u2019Iran ex\u00e9cute le responsable d'une attaque men\u00e9e contre l'ambassade d'Azerba\u00efdjan \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-iran-execute-le-responsable-d-une-attaque-menee-contre-l-ambassade-d-azerbaidjan-a-teheran-20250521"
    },
    {
        "title": "La nouvelle version de l\u2019exposition internationale itin\u00e9rante de la grotte de Lascaux bient\u00f4t d\u00e9voil\u00e9e \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Apr\u00e8s deux ans de travail, la nouvelle version de l\u2019exposition internationale itin\u00e9rante de la grotte de Lascaux doit \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e du 14 juin au 31 ao\u00fbt 2025 au mus\u00e9e Cap Sciences \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-nouvelle-version-de-l-exposition-internationale-itinerante-de-la-grotte-de-lascaux-bientot-devoilee-a-bordeaux-20250521"
    },
    {
        "title": "Gaza : les \u00c9mirats arabes unis signent un accord avec Isra\u00ebl sur l'envoi d'aide humanitaire",
        "summary": "Selon un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce mercredi, ce soutien r\u00e9pondrait \u00abdans une premi\u00e8re phase\u00bb aux besoins d\u2019environ \u00ab15.000\u00bb personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-les-emirats-arabes-unis-signent-un-accord-avec-israel-sur-l-envoi-d-aide-humanitaire-20250521"
    },
    {
        "title": "Jean-Louis Thi\u00e9riot: \u00abAugmenter le budget de la D\u00e9fense \u00e0 5% enverrait un signalement strat\u00e9gique \u00e0 la Russie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La France s\u2019est r\u00e9cemment dite pr\u00eate \u00e0 se rallier \u00e0 la hausse des d\u00e9penses militaires et de s\u00e9curit\u00e9 discut\u00e9e au sein de l\u2019Otan. Pour le d\u00e9put\u00e9 et ancien ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, il s\u2019agit d\u2019un objectif r\u00e9alisable, mais surtout d\u2019un \u00abint\u00e9r\u00eat vital\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-louis-thieriot-augmenter-le-budget-de-la-defense-a-5-enverrait-un-signalement-strategique-a-la-russie-20250520"
    }
]