[
    {
        "title": "\u00c0 Djedda, en Arabie saoudite, les Am\u00e9ricains r\u00e9tablissent leur aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat, Marco Rubio, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 d\u2019un premier pas de l\u2019Ukraine et dit en attendre autant de Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-djedda-en-arabie-saoudite-les-americains-retablissent-leur-aide-militaire-a-l-ukraine-20250311"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abIl n\u2019est pas n\u00e9cessaire de partir dans une course \u00e0 l\u2019armement\u00bb, affirme Manuel Bompard",
        "summary": "Le coordinateur national de La France insoumise s\u2019est dit \u00aben d\u00e9saccord\u00bb avec Emmanuel Macron sur l\u2019imminence de la menace russe et la r\u00e9ponse \u00e0 y apporter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-il-n-est-pas-necessaire-de-partir-dans-une-course-a-l-armement-affirme-manuel-bompard-20250311"
    },
    {
        "title": "La Russie reste assujettie \u00e0 son agenda militaire et met l\u2019Ukraine sous pression",
        "summary": "Alors que des pourparlers am\u00e9ricano-ukrainiens ont d\u00e9but\u00e9 en Arabie saoudite, l\u2019arm\u00e9e de Vladimir Poutine gagne du terrain et ne semble pas dispos\u00e9e \u00e0 mettre fin \u00e0 son \u00abop\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-reste-assujettie-a-son-agenda-militaire-et-met-l-ukraine-sous-pression-20250311"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : apr\u00e8s un combat dantesque, le PSG \u00e9carte Liverpool",
        "summary": "Le PSG a \u00e9limin\u00e9 Liverpool aux tirs au but mardi, \u00e0 Anfield, et disputera les quarts de finale de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-en-quart-de-finale-apres-un-match-heroique-a-liverpool-20250311"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Liverpool : Donnarumma en h\u00e9ros, Mendes et Pacho en costauds",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs parisiens apr\u00e8s leur qualification \u00e0 Anfield mardi, en huiti\u00e8mes de finale retour de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-a-liverpool-donnarumma-en-heros-mendes-et-pacho-en-costauds-20250312"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Bayern Munich enfonce un triste Leverkusen, l\u2019Inter et Thuram confirment face au Feyenoord",
        "summary": "En ballottage favorable apr\u00e8s les matchs aller, le Bayern Munich et l\u2019Inter Milan ont tenu leur rang, ce mardi, face \u00e0 des adversaires sans solution. Ils ont d\u00e9sormais rendez-vous en quart de finale pour un choc all\u00e9chant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-bayern-enfonce-leverkusen-l-inter-confirme-face-au-feyenoord-20250311"
    },
    {
        "title": "Affaire p\u00e9docriminelle de \u00abla rue du Bac\u00bb: contre-enqu\u00eate sur l\u2019accusation visant Jean-Fran\u00e7ois Revel",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dans une s\u00e9rie d\u2019articles publi\u00e9s par Lib\u00e9ration en juin dernier, le philosophe et journaliste est cit\u00e9 parmi les membres d\u2019un groupe p\u00e9docriminel qui aurait s\u00e9vi \u00e0 Paris de 1977 \u00e0 1980. Le\u00a0Figaro a enqu\u00eat\u00e9 sur ces accusations \u00e0 la recherche des preuves -\u00a0introuvables\u00a0- de son implication dans ces atrocit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/affaire-pedocriminelle-de-la-rue-du-bac-contre-enquete-sur-l-accusation-visant-jean-francois-revel-20250311"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : la suspension de l\u2019aide am\u00e9ricaine lev\u00e9e, Trump pr\u00eat \u00e0 inviter Zelensky \u00e0 revenir \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Apr\u00e8s neuf heures de discussions \u00e0 Jeddah, Washington et Kiev ont dit vouloir conclure un accord sur les minerais \u00abd\u00e8s que possible\u00bb, dans une d\u00e9claration commune. \u00abLa balle est dans le camp de la Russie\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Marco Rubio, secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-moscou-visee-par-une-attaque-massive-de-drones-ukrainiens-avant-des-negociations-de-paix-en-arabie-saoudite-20250311"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie: Emmanuel Macron et Bruno Retailleau ont accord\u00e9 leurs violons lors d\u2019un rendez-vous priv\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Lors d\u2019un t\u00eate-\u00e0-t\u00eate, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur se sont entretenus de la \u00abriposte gradu\u00e9e\u00bb \u00e0 tenir face \u00e0 Alger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/algerie-emmanuel-macron-et-bruno-retailleau-ont-accorde-leurs-violons-lors-d-un-rendez-vous-prive-20250311"
    },
    {
        "title": "Crise Alger-Paris : deux Alg\u00e9riens \u00e0 nouveau expuls\u00e9s puis renvoy\u00e9s en France, 23 au total",
        "summary": "L\u2019un d\u2019eux est connu au fichier de traitement des signalements pour la pr\u00e9vention de la radicalisation \u00e0 caract\u00e8re terroriste. Ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en CRA \u00e0 leur retour sur le territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/crise-alger-paris-deux-algeriens-a-nouveau-expulses-puis-renvoyes-en-france-23-au-total-20250311"
    },
    {
        "title": "La Nasa licencie sa climatologue et scientifique en chef, Katherine Calvin",
        "summary": "Nomm\u00e9e en 2022 par Joe Biden, cette chercheuse en sciences du climat a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs rapports du Giec. Son d\u00e9part s\u2019inscrit dans les coupes budg\u00e9taires f\u00e9d\u00e9rales voulues par Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-nasa-licencie-sa-climatologue-et-scientifique-en-chef-katherine-calvin-20250312"
    },
    {
        "title": "Le minist\u00e8re am\u00e9ricain de l'\u00c9ducation licencie pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de son personnel",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-ministere-americain-de-l-education-annonce-licencier-pres-de-la-moitie-de-son-personnel-20250311"
    },
    {
        "title": "Cette cyberattaque qui paralyse les conseillers de gestion en patrimoine et les banques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les op\u00e9rations de milliers d\u2019acteurs de l\u2019\u00e9pargne sont bloqu\u00e9es depuis plus de dix jours apr\u00e8s un piratage qui a vis\u00e9 Harvest, champion fran\u00e7ais des logiciels pour les m\u00e9tiers de la finance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/cette-cyberattaque-qui-paralyse-les-conseillers-de-gestion-en-patrimoine-et-banques-20250311"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s quatre mois d\u2019emprisonnement, l\u2019inqui\u00e9tude grandit pour Boualem Sansal",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain est priv\u00e9 de ses droits de d\u00e9fense depuis son arrestation, \u00e0 Alger, en novembre dernier. Son avocat annonce saisir l\u2019ONU et les instances internationales pour d\u00e9noncer le caract\u00e8re arbitraire de sa d\u00e9tention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/apres-quatre-mois-d-emprisonnement-l-inquietude-grandit-pour-boualem-sansal-20250311"
    },
    {
        "title": "Pour aider \u00e0 sa lib\u00e9ration, la France doit-elle nommer Boualem Sansal ambassadeur \u00e0 la francophonie ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-france-doit-elle-nommer-boualem-sansal-ambassadeur-aupres-de-l-unesco-20250311"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abBoualem Sansal emprisonn\u00e9 en Alg\u00e9rie, la France captive\u00bb",
        "summary": "Cela fait quatre mois que l\u2019\u00e9crivain a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et jet\u00e9 en prison. Il n\u2019a eu de cesse de rappeler la fragilit\u00e9 des int\u00e9r\u00eats vitaux et immat\u00e9riels d\u2019une nation. Avec lui, c\u2019est l\u2019\u00e2me de la France qui est embastill\u00e9e de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la M\u00e9diterran\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-boualem-sansal-emprisonne-en-algerie-la-france-captive-20250311"
    },
    {
        "title": "Les choix \u00e9conomiques de Donald Trump d\u00e9stabilisent Wall Street",
        "summary": "Optimistes apr\u00e8s l\u2019\u00e9lection, les march\u00e9s redoutent l\u2019impact d\u2019une guerre commerciale men\u00e9e par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. Inquiets, les investisseurs\u00a0 craignent une r\u00e9cession aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-choix-economiques-de-donald-trump-destabilisent-wall-street-20250311"
    },
    {
        "title": "Lundi noir \u00e0 Wall Street : les \u00abSept Magnifiques\u00bb de la tech ont perdu 750 milliards de dollars en une s\u00e9ance",
        "summary": "Lundi soir, le Nasdaq a connu sa pire s\u00e9ance depuis 2022, les investisseurs s\u2019inqui\u00e9tant de la politique \u00e9conomique agressive de Donald Trump. Celle-ci arrive dans un contexte o\u00f9 les g\u00e9ants technologiques doivent rassurer les march\u00e9s sur la rentabilit\u00e9 des investissements dans l\u2019IA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/lundi-noir-a-wall-street-les-sept-magnifiques-de-la-tech-ont-perdu-750-milliards-de-dollars-en-une-seance-20250311"
    },
    {
        "title": "Donald Trump va-t-il \u00e9couter les signaux d\u2019alerte des march\u00e9s financiers?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 pour avoir le prix des actions am\u00e9ricaines comme seule boussole. Il fait maintenant mine d\u2019ignorer la chute des march\u00e9s qui sanctionne sa politique \u00e9conomique erratique et anxiog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-va-t-il-ecouter-les-signaux-d-alerte-des-marches-financiers-20250311"
    },
    {
        "title": "Le retour des astronautes am\u00e9ricains coinc\u00e9s dans l'ISS se dessine",
        "summary": "Un vaisseau de l\u2019entreprise d\u2019Elon Musk, SpaceX, doit s\u2019envoler ce mercredi. Si tout se passe comme pr\u00e9vu, Suni Williams et Butch Wilmore, qui sont coinc\u00e9s dans l\u2019espace depuis neuf mois, pourraient revenir sur Terre dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-retour-des-astronautes-americains-coinces-dans-l-iss-se-dessine-20250312"
    },
    {
        "title": "Luis Enrique apr\u00e8s Liverpool-PSG : \u00abUn moment tr\u00e8s important pour nous tous\u00bb",
        "summary": "Le coach parisien livre son analyse apr\u00e8s la qualification de son \u00e9quipe pour les quarts de finale de Ligue des champions, mardi, \u00e0 Anfield, aux d\u00e9pens de Liverpool.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/luis-enrique-apres-liverpool-psg-le-match-de-monsieur-donnarumma-20250312"
    },
    {
        "title": "Canada : Trump renonce \u00e0 doubler les taxes sur l\u2019acier et l\u2019aluminium",
        "summary": "En contrepartie, la province de l\u2019Ontario va suspendre sa surtaxe de 25% sur l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 export\u00e9e vers trois \u00c9tats am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/canada-trump-renonce-a-doubler-les-taxes-sur-l-acier-et-l-aluminium-20250311"
    },
    {
        "title": "Canada : comment les attaques de Trump ont bouscul\u00e9 les \u00e9lections pour l\u2019apr\u00e8s-Trudeau",
        "summary": "ENTRETIEN - Ce dimanche, Mark Carney a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du Parti lib\u00e9ral canadien et va devenir le prochain premier ministre de son pays. Paul May, professeur de science politique \u00e0 l\u2019UQAM, explique que la mani\u00e8re dont le Canada doit r\u00e9agir face aux \u00c9tats-Unis s\u2019est impos\u00e9e comme le th\u00e8me central de la campagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/canada-comment-les-attaques-de-trump-ont-bouscule-les-elections-pour-l-apres-trudeau-20250311"
    },
    {
        "title": "Canada : le futur premier ministre promet une riposte aux droits de douane am\u00e9ricains",
        "summary": "Tout juste \u00e9lu, Mark Carney pr\u00e9pare une r\u00e9ponse aux sanctions tarifaires de Donald Trump et \u00abun impact maximal sur les \u00c9tats-Unis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/canada-le-futur-premier-ministre-promet-une-riposte-aux-droits-de-douane-americains-20250311"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Anfield magique, Paris h\u00e9ro\u00efque et la muraille Donnarumma, la soir\u00e9e magique du PSG en images",
        "summary": "DIAPORAMA - Revivez la folle soir\u00e9e europ\u00e9enne et la qualification pour les quarts de finale de la Ligue des champions du PSG face \u00e0 Liverpool.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-anfield-magique-paris-heroique-et-la-muraille-donnarumma-la-soiree-magique-du-psg-en-images-20250312"
    },
    {
        "title": "SNCF : faudra-t-il payer plus cher pour voyager avec les nouveaux TGV M ?",
        "summary": "DCRYPTAGE - La question se pose dans un contexte o\u00f9 les tarifs pratiqu\u00e9s par la SNCF sont jug\u00e9s particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9s, et que ces nouvelles rames ont co\u00fbt\u00e9 pas moins de 4 milliards d\u2019euros \u00e0 la SNCF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sncf-faudra-t-il-payer-plus-cher-pour-voyager-avec-les-nouveaux-tgv-m-20250312"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019Australie pourrait finalement se retrouver... sans sous-marins",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - C\u2019est l\u2019affirmation de l\u2019ancien premier ministre Malcolm Turnbull, alors que les sous-marins nucl\u00e9aires promis par Washington pourraient battre pavillon am\u00e9ricain. Un ancien amiral australien propose d\u00e8s lors un \u00abplan B\u00bb fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-l-australie-pourrait-finalement-se-retrouver-sans-sous-marins-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abLes joueurs ont \u00e9crit l\u2019histoire\u00bb : Nasser Al-Khela\u00effi aux anges apr\u00e8s Liverpool-PSG",
        "summary": "Le pr\u00e9sident parisien a craint l\u2019arr\u00eat cardiaque lors de la s\u00e9ance de tirs au but mardi, \u00e0 Anfield. Le plein d\u2019\u00e9motions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-joueurs-ont-ecrit-l-histoire-nasser-al-khelaifi-aux-anges-apres-liverpool-psg-20250312"
    },
    {
        "title": "Slot apr\u00e8s Liverpool-PSG : \u00abOn est tomb\u00e9s face \u00e0 l\u2019une des meilleures \u00e9quipes d\u2019Europe\u00bb",
        "summary": "Le coach des Reds fait le point apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de son \u00e9quipe contre le Paris Saint-Germain mardi, \u00e0 Anfield.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/slot-apres-liverpool-psg-on-est-tombes-face-a-l-une-des-meilleures-equipes-d-europe-20250312"
    },
    {
        "title": "Que se passe-t-il entre Kate Middleton et le roi Charles III ?",
        "summary": "Signes de tension ou simple respect du protocole ? \u00c0 Londres, de r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements suscitent des interrogations sur la relation entre la princesse de Galles et son beau-p\u00e8re.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/que-se-passe-t-il-entre-kate-middleton-et-le-roi-charles-20250311"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s\u00bb : \u00e0 Marseille, le calvaire d\u2019un couple de propri\u00e9taires hant\u00e9s par une voie qui n\u2019existe pas",
        "summary": "Martine et Roland R. ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 verser 40.000 euros de dommages et int\u00e9r\u00eats \u00e0 leurs voisins pour une cl\u00f4ture jug\u00e9e trop avanc\u00e9e. Mais le statut de la parcelle qui jouxte leur terrain n\u2019est pas formellement \u00e9tabli, plongeant le couple dans un imbroglio juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/nous-sommes-desesperes-a-marseille-le-calvaire-d-un-couple-de-proprietaires-hantes-par-une-voie-qui-n-existe-pas-20250312"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie de guerre peut-elle relancer l\u2019inflation en Europe ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Christine Lagarde, pr\u00e9sidente de la BCE, a laiss\u00e9 entendre que les investissements dans la d\u00e9fense pr\u00e9vus par les \u00c9tats europ\u00e9ens pouvaient faire repartir les prix \u00e0 la hausse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-economie-de-guerre-peut-elle-relancer-l-inflation-en-europe-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me sens trahie\u00bb : ces fonctionnaires am\u00e9ricains licenci\u00e9s qui regrettent d\u2019avoir vot\u00e9 pour Donald Trump",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir perdu leur poste dans l\u2019administration f\u00e9d\u00e9rale, des \u00e9lecteurs r\u00e9publicains, pourtant fervents supporteurs du pr\u00e9sident, estiment que les coupes men\u00e9es par Elon Musk sont faites \u00e0 l\u2019aveugle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/je-me-sens-trahie-ces-fonctionnaires-americains-licencies-qui-regrettent-d-avoir-vote-pour-donald-trump-20250312"
    },
    {
        "title": "Palmar\u00e8s 2025 des meilleures \u00e9coles de communication du Figaro : le Celsa en t\u00eate",
        "summary": "CLASSEMENT- Le Figaro \u00c9tudiant publie l\u2019\u00e9dition 2025 de son palmar\u00e8s des meilleures \u00e9coles de communication.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/palmares-2025-des-meilleures-ecoles-de-communication-du-figaro-le-celsa-en-tete-20250312/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Kiev accepte une proposition am\u00e9ricaine de cessez-le-feu, Macron dit que \u00abla balle est dans le camp de la Russie\u00bb",
        "summary": "Une rencontre am\u00e9ricano-ukrainienne s\u2019est tenue mardi en Arabie saoudite apr\u00e8s la plus importante attaque de drone men\u00e9e par Kiev en territoire russe depuis l\u2019invasion de l\u2019Ukraine par la Russie en f\u00e9vrier 2022, et alors que l\u2019arm\u00e9e ukrainienne est en difficult\u00e9 sur le front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-kiev-accepte-une-proposition-americaine-de-cessez-le-feu-macron-dit-que-la-balle-est-dans-le-camp-de-la-russie-20250312"
    },
    {
        "title": "Macron a appel\u00e9 les arm\u00e9es d\u2019une trentaine de pays \u00e0 passer \u00e0 la planification des garanties de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Les participants de ce rendez-vous se sont accord\u00e9s pour que les garanties de s\u00e9curit\u00e9 \u00abne soient pas disjointes de l\u2019Otan et de ses capacit\u00e9s\u00bb, \u00e0 l\u2019heure o\u00f9 s\u2019effectue pourtant un rapprochement entre Washington et Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-a-appele-les-armees-d-une-trentaine-de-pays-a-passer-a-la-planification-des-garanties-de-securite-20250311"
    },
    {
        "title": "La stabilit\u00e9 familiale au service de la prosp\u00e9rit\u00e9, le projet politique et spirituel de JD Vance",
        "summary": "R\u00c9CIT - Aux \u00c9tats-Unis, un enfant dont les deux parents sont mari\u00e9s a plus de chance de r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et d\u2019\u00eatre en bonne sant\u00e9. Instruit de ce fait, le vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, qui a connu une enfance pauvre et instable, insiste pour d\u00e9velopper une politique familiale tr\u00e8s conservatrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-stabilite-familiale-au-service-de-la-prosperite-le-projet-politique-et-spirituel-de-jd-vance-20250312"
    },
    {
        "title": "Liverpool-PSG : le grand Paris, c\u2019est maintenant",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Prometteurs sur les derni\u00e8res semaines, les Parisiens ont valid\u00e9 leur travail et confirm\u00e9 leur trajectoire ascendante en \u00e9cartant Liverpool.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/liverpool-psg-le-grand-paris-c-est-maintenant-20250312"
    },
    {
        "title": "Inditex, propri\u00e9taire de Zara, a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice record de 5,87 milliards d'euros en 2024",
        "summary": "Le groupe hispanique de pr\u00eat-\u00e0-porter affiche un b\u00e9n\u00e9fice en progression de 9% par rapport \u00e0 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/inditex-zara-a-degage-un-benefice-record-de-5-87-milliards-d-euros-en-2024-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abNe rien faire, c\u2019est laisser faire\u00bb : dans l\u2019estuaire de la Loire, les habitants de Paimb\u0153uf face \u00e0 une d\u00e9linquance banalis\u00e9e",
        "summary": "Laiss\u00e9e-pour-compte de la d\u00e9sindustrialisation, cette petite commune proche de Saint-Nazaire souffre d\u2019un taux de criminalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9, li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sence de bandes de jeunes d\u00e9scolaris\u00e9s. Accul\u00e9s, les riverains sonnent l\u2019alerte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ne-rien-faire-c-est-laisser-faire-dans-l-estuaire-de-la-loire-les-habitants-de-paimboeuf-face-a-une-delinquance-banalisee-20250312"
    },
    {
        "title": "Bateaux, motos, bourbon\u2026 L\u2019UE r\u00e9plique aux droits de douane de Trump en taxant une s\u00e9rie de produits am\u00e9ricains",
        "summary": "Alors que les taxes am\u00e9ricaines sur l\u2019acier et l\u2019aluminium entrent en vigueur ce mercredi, Bruxelles a annonc\u00e9 que l\u2019UE appliquerait \u00e0 partir du 1er avril des droits de douane \u00abforts mais proportionn\u00e9s\u00bb sur des produits am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bateaux-motos-bourbon-l-ue-replique-aux-droits-de-douane-de-trump-en-taxant-une-serie-de-produits-americains-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abUne \u00e9quipe palpitante\u00bb, \u00abun football intense\u00bb, \u00ables fant\u00f4mes chass\u00e9s\u00bb : la revue de presse de l\u2019exploit historique du PSG face \u00e0 Liverpool",
        "summary": "Ce mardi soir, le Paris Saint-Germain s\u2019est impos\u00e9, aux tirs au but, sur la pelouse d\u2019Anfield, pour se hisser en quarts de finale de Champions League.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/une-equipe-palpitante-un-football-intense-les-fantomes-chasses-la-revue-de-presse-de-l-exploit-historique-du-psg-face-a-liverpool-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les droits de douane de 25% sur l'acier et l'aluminium deviennent effectifs",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait d\u00e9j\u00e0 tax\u00e9 les importations d\u2019acier et d\u2019aluminium durant son premier mandat (2017-2021) mais cette nouvelle taxe se veut \u00absans exception et sans exemption\u00bb, a-t-il assur\u00e9 lors de leur annonce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/etats-unis-les-droits-de-douane-de-25-sur-l-acier-et-l-aluminium-deviennent-effectifs-20250312"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie: la peine s\u2019alourdit \u00e0 neuf ans de prison pour l'ex-pr\u00e9sident Saakachvili",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-la-peine-s-alourdit-a-neuf-ans-de-prison-pour-l-ex-president-saakachvili-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abUn morceau d\u2019histoire\u00bb : en Australie, des empreintes de dinosaure retrouv\u00e9es dans une \u00e9cole",
        "summary": "Une \u00e9cole de la commune de Biloela, dans cet \u00c9tat du sud-est de l\u2019Australie, avait sollicit\u00e9 des chercheurs pour examiner un rocher o\u00f9 figuraient de myst\u00e9rieuses empreintes de pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-morceau-d-histoire-en-australie-des-empreintes-de-dinosaure-retrouvees-dans-une-ecole-20250312"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : les d\u00e9put\u00e9s examinent une r\u00e9solution sur l'Ukraine appelant \u00e0 saisir les avoirs russes",
        "summary": "Le texte sera examin\u00e9 dans l\u2019apr\u00e8s-midi en plein tumulte g\u00e9opolitique, marqu\u00e9 par l\u2019acc\u00e9l\u00e9ration des n\u00e9gociations de paix, avec l\u2019accord de l\u2019Ukraine \u00e0 une proposition am\u00e9ricaine de cessez-le-feu de 30 jours avec la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-nationale-les-deputes-examinent-une-resolution-sur-l-ukraine-appelant-a-saisir-les-avoirs-russes-20250312"
    },
    {
        "title": "Hubert V\u00e9drine : \u00abJe ne vois pas l\u2019engrenage qui conduirait \u00e0 une guerre g\u00e9n\u00e9rale\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res publie un Nouveau dictionnaire amoureux de la g\u00e9opolitique (Plon) pour tenter de \u00abd\u00e9crypter la p\u00e9taudi\u00e8re dans laquelle nous sommes plong\u00e9s\u00bb, et notamment la strat\u00e9gie de Trump vis-\u00e0-vis de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/hubert-vedrine-je-ne-vois-pas-l-engrenage-qui-conduirait-a-une-guerre-generale-20250311"
    },
    {
        "title": "Gilets jaunes : l\u2019Assembl\u00e9e nationale lance un appel pour ouvrir les cahiers du Grand d\u00e9bat",
        "summary": "L\u2019exercice d\u00e9mocratique, in\u00e9dit \u00e0 l\u2019\u00e9poque moderne, avait abouti au recueil de \u00ab19.000 cahiers citoyens\u00bb, un \u00abtr\u00e9sor national\u00bb, selon la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste de la Dr\u00f4me Marie Pochon, \u00e0 l\u2019origine de cette r\u00e9solution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gilets-jaunes-l-assemblee-nationale-lance-un-appel-pour-ouvrir-les-cahiers-du-grand-debat-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abLes chiens aboient, la caravane passe\u00bb : Bruno Retailleau r\u00e9pond \u00e0 Laurent Wauquiez",
        "summary": "Invit\u00e9 sur RTL, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a d\u00e9fendu son action place Beauvau alors que son concurrent \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR lui reproche d\u2019\u00eatre \u00abprisonnier de la solidarit\u00e9 gouvernementale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-chiens-aboient-la-caravane-passe-bruno-retailleau-repond-a-laurent-wauquiez-20250312"
    },
    {
        "title": "Judith Godr\u00e8che d\u00e9plore le \u00abterrifiant silence\u00bb des politiques sur les affaires de violences sexuelles",
        "summary": "Invit\u00e9e d\u2019un festival de cin\u00e9ma new-yorkais mardi 11 mars, l\u2019actrice, fer de lance du mouvement MeToo en France, regrette l\u2019\u00e9ternel recommencement des d\u00e9nonciations des violences sexuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/judith-godreche-deplore-le-terrifiant-silence-des-politiques-sur-les-affaires-de-violences-sexuelles-20250312"
    },
    {
        "title": "Starlink, cheval de Troie d\u2019Elon Musk chez les Europ\u00e9ens",
        "summary": "CHRONIQUE - Le recours au r\u00e9seau d\u2019internet \u00e0 haut d\u00e9bit d\u2019Elon Musk s\u2019impose partout dans le monde. Ce qui compromet l\u2019ind\u00e9pendance technologique des pays utilisateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/starlink-cheval-de-troie-d-elon-musk-chez-les-europeens-20250312"
    },
    {
        "title": "Liverpool-PSG : le c\u0153ur des Parisiens, Donnarumma brillant, Salah transparent... Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final et de la qualification parisienne, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de notre journaliste \u00e0 Liverpool mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/liverpool-psg-le-coeur-des-parisiens-donnarumma-brillant-salah-transparent-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250312"
    },
    {
        "title": "Elon Musk : sa consommation de k\u00e9tamine explique-t-elle son comportement erratique ?",
        "summary": "Le patron de Tesla et Starlink, d\u00e9sormais puissant conseiller de Donald Trump, ne s\u2019est pas cach\u00e9 de consommer cette drogue aux effets puissants pour soigner des sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/sa-consommation-de-ketamine-explique-t-elle-le-comportement-d-elon-musk-20250312"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Parcoursup : crit\u00e8res de s\u00e9lection, pi\u00e8ges \u00e0 \u00e9viter... Notre journaliste r\u00e9pond \u00e0 vos questions",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Sophie de Tarl\u00e9, r\u00e9dactrice en chef du Figaro \u00c9tudiants, r\u00e9pond \u00e0 vos questions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-parcoursup-criteres-de-selection-pieges-a-eviter-notre-journaliste-repond-a-vos-questions-20250312"
    },
    {
        "title": "Les Russes doivent-ils accepter le cessez-le-feu en Ukraine propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-russes-doivent-ils-accepter-le-cessez-le-feu-en-ukraine-propose-par-les-etats-unis-20250312"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e spectaculaire, le march\u00e9 publicitaire fran\u00e7ais se pr\u00e9pare \u00e0 un coup de frein en 2025",
        "summary": "Gr\u00e2ce notamment \u00e0 l\u2019effet JO, les recettes publicitaires de l\u2019ensemble des m\u00e9dias ont fr\u00f4l\u00e9 les 19 milliards d\u2019euros en 2024. La croissance du march\u00e9 devrait \u00eatre limit\u00e9e cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/apres-une-annee-spectaculaire-le-marche-publicitaire-francais-se-prepare-a-un-coup-de-frein-en-2025-20250312"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Martine Aubry souhaite une union \u00ablarge\u00bb de la gauche, mais \u00absans Jean-Luc M\u00e9lenchon\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e sur le plateau de France Inter ce mercredi, la maire d\u00e9missionnaire de Lille a d\u00e9clar\u00e9 que \u00abLFI, ce n\u2019est plus possible\u00bb, pointant la responsabilit\u00e9 du leader du parti d\u2019extr\u00eame gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-martine-aubry-souhaite-une-union-large-de-la-gauche-mais-sans-jean-luc-melenchon-20250312"
    },
    {
        "title": "IA : les auteurs et les \u00e9diteurs fran\u00e7ais assignent Meta en justice",
        "summary": "Plusieurs syndicats du monde du livre accusent le groupe de Mark Zuckerberg de piller massivement des \u0153uvres fran\u00e7aises prot\u00e9g\u00e9es par la loi pour alimenter son mod\u00e8le d\u2019IA g\u00e9n\u00e9rative appel\u00e9 \u00abLlama\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/ia-les-auteurs-et-les-editeurs-francais-assignent-meta-en-justice-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand LFI invite \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale une association qui promeut un islam radical\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ENTRETIEN - Le parlementaire insoumis Rapha\u00ebl Arnault organise une table ronde, ce mercredi 12 mars, \u00e0 laquelle participera notamment CCIE (Collectif contre l\u2019islamophobie en Europe). Cette association se distingue par son entrisme islamiste au sein des institutions bruxelloises, pointe l\u2019anthropologue Florence Bergeaud-Blackler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/quand-lfi-invite-a-l-assemblee-nationale-une-association-qui-promeut-un-islam-radical-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abLe sexe qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 la naissance \u00e9tait une marchandise\u00bb : la fille d\u2019Elon Musk critique son p\u00e8re sur la FIV s\u00e9lective",
        "summary": "Vivian Jenna Wilson, la fille transgenre d\u2019Elon Musk, affirme que son p\u00e8re a recouru \u00e0 des FIV s\u00e9lectives pour choisir le sexe de ses enfants.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-fille-trans-d-elon-musk-vivian-critique-son-pere-pour-avoir-utilise-la-fiv-selective-le-sexe-qui-m-a-ete-assigne-a-la-naissance-etait-une-marchandise-20250312"
    },
    {
        "title": "En quinze ans, plus de 850.000 jeunes ont \u00abcoch\u00e9\u00bb cette case extr\u00eamement valorisante pour leur CV",
        "summary": "C\u2019est une exp\u00e9rience qui fait la diff\u00e9rence sur un CV et qui est d\u2019une grande utilit\u00e9 sociale. Les jeunes y sont particuli\u00e8rement sensibles. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/en-quinze-ans-plus-de-850-000-jeunes-ont-coche-cette-case-extremement-valorisante-pour-leur-cv-20250312"
    }
]