[
    {
        "title": "\u00abUn gain de temps et d'argent\u00bb : ces salari\u00e9s qui ne peuvent (d\u00e9j\u00e0) plus se passer de l'IA",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Responsables des ressources humaines, traders, investisseurs, experts-comptables ou consultants en communication, ils ont adopt\u00e9 ces nouveaux outils pour simplifier leur travail au quotidien. Et ne le regrettent pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/un-gain-de-temps-et-d-argent-ces-salaries-qui-ne-peuvent-deja-plus-se-passer-de-l-ia-20240430"
    },
    {
        "title": "Manifestations du 1er-Mai : \u00e0 quoi faut-il s\u2019attendre ce mercredi ?",
        "summary": "Entre 100.000 et 150.000 personnes sont attendues sur l\u2019ensemble du pays, selon une source polici\u00e8re, pour une mobilisation aux revendications diverses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/manifestations-du-1er-mai-a-quoi-faut-il-s-attendre-ce-mercredi-20240430"
    },
    {
        "title": "Prix du gaz, MaPrimeR\u00e9nov\u2019, participation forfaitaire au CPF\u2026 Ce qui change au 1er mai",
        "summary": "De nouvelles mesures s'appliquent \u00e0 compter de ce mercredi. Sant\u00e9, \u00e9nergie, d\u00e9marches administratives\u2026 Le Figaro fait le tour des changements attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/prix-du-gaz-maprimerenov-participation-forfaitaire-au-cpf-ce-qui-change-au-1er-mai-20240429"
    },
    {
        "title": "Pourquoi vous n\u2019entendrez pas le signal national d'alerte ce mercredi",
        "summary": "Les sir\u00e8nes d'alerte et d'information des populations (SAIP) qui sonnent chaque premier mercredi du mois, seront, cette ann\u00e9e, d\u00e9clench\u00e9es exceptionnellement le jeudi 2 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-vous-n-entendrez-pas-le-signal-national-d-alerte-ce-mercredi-20240429"
    },
    {
        "title": "Prox\u00e9n\u00e8tes fran\u00e7ais, cambrioleurs roumains, cybergangs ukrainiens... La grande radiographie de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e en Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Consult\u00e9 par Le Figaro, un dossier fleuve publi\u00e9 par Europol liste pas moins de 821 r\u00e9seaux criminels \u00abultra-mena\u00e7ants\u00bb dans l\u2019UE. Ces 25.000 malfaiteurs professionnels se structurent comme de v\u00e9ritables entreprises du crime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proxenetes-francais-cambrioleurs-roumains-cybergangs-ukrainiens-la-grande-radiographie-de-la-criminalite-organisee-en-europe-20240430"
    },
    {
        "title": "D\u00e9portations de migrants, femmes sous surveillance... Ce que serait un second mandat de Trump, selon le \u00abTime\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui est candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre, s\u2019est confi\u00e9 sans d\u00e9tour dans deux entretiens exclusifs au magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deportations-de-migrants-femmes-sous-surveillance-ce-que-serait-un-second-mandat-de-trump-selon-le-times-20240501"
    },
    {
        "title": "Un avion de chasse s'\u00e9crase dans un parc national am\u00e9ricain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-avion-de-chasse-s-ecrase-dans-un-parc-national-americain-20240501"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse : \u00abJ\u2019esp\u00e8re que la justice ne sera pas trop laxiste\u00bb, t\u00e9moigne le p\u00e8re de l\u2019adolescent tu\u00e9",
        "summary": "Concernant la nationalit\u00e9 afghane du suspect mis en examen, Christophe Marchais a indiqu\u00e9 ne pas vouloir \u00abque qui que ce soit s'approprie la mort de Matou, de quelque bord que ce soit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-j-espere-que-la-justice-ne-sera-pas-trop-laxiste-temoigne-le-pere-de-l-adolescent-tue-20240501"
    },
    {
        "title": "Le meurtre de Matisse ravive le spectre d\u2019une immigration g\u00e9n\u00e9ratrice d\u2019ins\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "ANALYSE - Le d\u00e9bat sur le lien entre immigration et d\u00e9linquance est ancien mais toujours aussi vif. Les chiffres l\u2019\u00e9tablissent, m\u00eame si leur interpr\u00e9tation fait d\u00e9bat. Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/y-a-t-il-vraiment-un-lien-entre-immigration-et-delinquance-20220727"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Matisse : une marche blanche organis\u00e9e samedi",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la mort de l\u2019adolescent de 15 ans \u00e0 Ch\u00e2teauroux, sa famille et ses proches effectueront une marche blanche samedi apr\u00e8s midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-matisse-une-marche-blanche-organisee-samedi-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abWallah j'ai trop la haine\u00bb : le profil inqui\u00e9tant du mineur afghan suspect\u00e9 du meurtre de Matisse \u00e0 Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sur les r\u00e9seaux sociaux, ce mineur de 15 ans se filme avec un couteau et affiche son hostilit\u00e9 envers la police. Des proches d\u00e9crivent un adolescent \u00abpr\u00eat \u00e0 vriller \u00e0 tout moment\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/wallah-j-ai-trop-la-haine-le-profil-inquietant-du-mineur-afghan-suspecte-du-meurtre-de-matisse-a-chateauroux-20240430"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 Londres: un enfant de 14 ans tu\u00e9, un suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "Selon un t\u00e9moin cit\u00e9 par la presse britannique, un homme muni d\u2019un sabre a enfonc\u00e9 une maison avec une camionnette avant de se pr\u00e9cipiter sur les deux agents au nord-est de Londres, un mort et plusieurs bless\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-deux-policiers-attaques-a-l-epee-20240430"
    },
    {
        "title": "Attaques \u00e0 l\u2019arme blanche: quand la PJ \u00e9tudie l'exemple anglais",
        "summary": "Dans sa derni\u00e8re note de mars 2024, la Direction nationale de la police judiciaire (DNPJ) consacre un article \u00e0 l'\u00ab augmentation des homicides par arme blanche en Angleterre et au pays de Galles \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-a-l-arme-blanche-quand-la-pj-etudie-l-exemple-anglais-20240430"
    },
    {
        "title": "Le jackpot de l\u2019EuroMillions, \u00e0 plus de 166 millions d\u2019euros, remport\u00e9 en France",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s la Fran\u00e7aise des jeux, la grille gagnante a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9e en France ce mardi 30 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-jackpot-de-l-euromillions-a-plus-de-166-millions-d-euros-remporte-en-france-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates path\u00e9tique\u00bb : accus\u00e9 par M\u00e9lenchon d\u2019avoir fait \u00abconvoquer\u00bb Panot par \u00abvengeance personnelle\u00bb, Dupond-Moretti r\u00e9plique",
        "summary": "La chef de file des d\u00e9put\u00e9s insoumis et Rima Hassan ont \u00e9t\u00e9 entendues mardi par la police judiciaire parisienne dans le cadre d'enqu\u00eates apr\u00e8s des propos controvers\u00e9s li\u00e9s \u00e0 la guerre entre Isra\u00ebl et Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-etes-pathetique-accuse-par-melenchon-d-avoir-fait-convoquer-panot-par-vengeance-personnelle-dupond-moretti-replique-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abVos amis \u00e0 vous, ce sont les mollahs!\u00bb : \u00c9ric Dupond-Moretti attaque Manuel Bompard",
        "summary": "VID\u00c9O - Manuel Bompard a interpell\u00e9 le gouvernement alors que les Insoumises Mathilde Panot et Rima Hassan \u00e9taient entendues ce matin dans les locaux de la police judiciaire dans le cadre d'enqu\u00eates pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vos-amis-a-vous-ce-sont-les-mollahs-eric-dupond-moretti-attaque-manuel-bompard-20240430"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy talonn\u00e9 par Marion Mar\u00e9chal... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 30 avril",
        "summary": "L\u2019\u00e9cart entre la t\u00eate de liste des R\u00e9publicains et celle de Reconqu\u00eate! n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9troit, d\u2019apr\u00e8s l\u2019enqu\u00eate \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, et Sud Radio, diffus\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-francois-xavier-bellamy-talonne-par-marion-marechal-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-30-avril-20240430"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de jour f\u00e9ri\u00e9 quand on est en campagne\u00bb, lance Attal \u00e0 la majorit\u00e9",
        "summary": "Le premier ministre a demand\u00e9 \u00e0 \u00abchaque ministre de faire le 9 juin un d\u00e9placement dans son p\u00e9rim\u00e8tre pour valoriser le bilan europ\u00e9en.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pas-de-jour-ferie-quand-on-est-en-campagne-lance-attal-a-la-majorite-20240430"
    },
    {
        "title": "New York : la police intervient pour d\u00e9loger les manifestants sur le campus de l'universit\u00e9 Columbia",
        "summary": "La grande et tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e universit\u00e9 de Manhattan est l'\u00e9picentre depuis deux semaines d'un mouvement sur les campus am\u00e9ricains, en soutien \u00e0 la cause palestinienne. Des dizaines de personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/new-york-la-police-intervient-pour-deloger-les-manifestants-sur-le-campus-de-l-universite-columbia-20240501"
    },
    {
        "title": "Auteur de la \u00abTrilogie new-yorkaise\u00bb, le romancier am\u00e9ricain Paul Auster est mort \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans",
        "summary": "L\u2019auteur \u00e9tait atteint d\u2019un cancer. Parmi ses autres \u0153uvres \u00e0 succ\u00e8s figurent notamment \u00abMoon Palace\u00bb, \u00abLe Livre des illusions\u00bb et \u00abBrooklyn Follies\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-romancier-americain-paul-auster-est-mort-a-l-age-de-77-ans-20240501"
    },
    {
        "title": "Baumgartner, de Paul Auster: bonjour tristesse",
        "summary": "LA CHRONIQUE D\u2019\u00c9RIC NEUHOFF - Dans son nouveau roman, l\u2019\u00e9crivain am\u00e9ricain a perdu la virtuosit\u00e9 de la Trilogie new-yorkaise. Reste la bonne vieille m\u00e9tafiction, les r\u00e9f\u00e9rences litt\u00e9raires et une prose qui tra\u00eene les pieds.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/baumgartner-de-paul-auster-bonjour-tristesse-20240229"
    },
    {
        "title": "Climat, \u00e9cologie, main-d\u2019\u0153uvre... Dans le bassin nantais, la r\u00e9colte du muguet n\u2019est plus si facile",
        "summary": "La culture de ce symbole du 1er mai se d\u00e9roule essentiellement dans en Loire-Atlantique depuis pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle. Alors que les producteurs sont moins nombreux, les volumes vendus se maintiennent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/climat-ecologie-main-d-oeuvre-dans-le-bassin-nantais-la-recolte-du-muguet-n-est-plus-si-facile-20240501"
    },
    {
        "title": "Nos conseils pour se constituer une cave patrimoniale",
        "summary": "Placement tangible, authentique et\u2026liquide, le vin peut offrir de belles perspectives de valorisation. \u00c0 condition de bien choisir vos flacons et de les c\u00e9der au bon moment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/nos-conseils-pour-se-constituer-une-cave-patrimoniale-20240501"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais vont profiter des ponts de mai pour partir \u00e0 la d\u00e9couverte de l\u2019Hexagone",
        "summary": "Les Fran\u00e7ais sont nombreux \u00e0 profiter des opportunit\u00e9s du mois de mai pour s\u2019offrir quelques escapades \u00e0 la mer ou \u00e0 la campagne. \u00abUn bon cru\u00bb pour les plateformes qui enregistrent des hausses de leurs r\u00e9servations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-francais-vont-profiter-des-ponts-de-mai-pour-partir-a-la-decouverte-de-l-hexagone-20240501"
    },
    {
        "title": "L'effondrement d'une autoroute fait 19 morts dans le sud de la Chine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-effondrement-d-une-autoroute-fait-19-morts-dans-le-sud-de-la-chine-20240501"
    },
    {
        "title": "Couple et sexualit\u00e9 : plut\u00f4t que \u00abtu fais mal ceci\u00bb ou \u00abtu n'es pas tr\u00e8s bon \u00e0 \u00e7a\u00bb, que peut-on dire, ou ne pas dire, \u00e0 son partenaire ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La communication est la cl\u00e9 d'une sexualit\u00e9 \u00e9panouie au sein du couple, mais le terrain peut \u00eatre min\u00e9. Tout est-il toujours bon \u00e0 dire ? Comment le dire ? Deux sp\u00e9cialistes conseillent sur le mode op\u00e9ratoire.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/couple-et-sexualite-plutot-que-tu-fais-mal-ceci-ou-tu-n-es-pas-tres-bon-a-ca-que-peut-on-dire-ou-ne-pas-dire-a-son-partenaire-20240501"
    },
    {
        "title": "Une bataille d\u2019embryons congel\u00e9s au c\u0153ur d\u2019un proc\u00e8s retentissant aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un juge va d\u00e9cider si les embryons d'un couple congel\u00e9s depuis presque 10 ans constituent \u00abun bien\u00bb au m\u00eame titre qu'une voiture que l'on peut se r\u00e9partir en cas de divorce",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-bataille-d-embryons-congeles-au-coeur-d-un-proces-retentissant-aux-etats-unis-20240501"
    },
    {
        "title": "\u00abNous esp\u00e9rons qu'ils ne resteront pas\u00bb: un terrain de Veolia occup\u00e9 par un camp de Roms pr\u00e8s de Nantes",
        "summary": "Une quarantaine de personnes ont investi, en f\u00e9vrier, une friche industrielle sur le point d\u2019\u00eatre c\u00e9d\u00e9e \u00e0 la commune du Bignon, au sud de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise. Un projet de plateforme de compostage a d\u00fb \u00eatre mis en pause le temps de l\u2019occupation du site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nous-esperons-qu-ils-ne-resteront-pas-un-terrain-de-veolia-occupe-par-un-camp-de-roms-pres-de-nantes-20240501"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00eatre g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par intelligence artificielle banni du \u00absacerdoce\u00bb apr\u00e8s avoir confess\u00e9 sur internet",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9 sur la base d\u2019une intelligence artificielle, le p\u00e8re Justin avait pour mission de r\u00e9pondre aux questions sur la foi catholique. Ses cr\u00e9ateurs l\u2019ont finalement transform\u00e9 en un simple th\u00e9ologien la\u00efc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-pretre-genere-par-intelligence-artificielle-banni-du-sacerdoce-apres-avoir-confesse-sur-internet-20240501"
    },
    {
        "title": "Comment placer intelligemment 50.000 euros en 2024",
        "summary": "NOS CONSEILS - S\u2019il ne faut pas n\u00e9gliger les placements classiques, d\u2019autres options moins connues ont aussi le m\u00e9rite de faire mieux que l\u2019inflation. Nous avons interrog\u00e9 les experts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/comment-placer-intelligemment-50-000-euros-en-2024-20240501"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : s\u2019il est \u00e9lu, Trump nommera un \u00abprocureur sp\u00e9cial\u00bb pour poursuivre Biden",
        "summary": "Dans un entretien fleuve au magazine Time, l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain a estim\u00e9 que son successeur s\u2019\u00e9tait rendu coupable de \u00abnombreux crimes\u00bb dont il devrait r\u00e9pondre devant la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-s-il-est-elu-trump-nommera-un-procureur-special-pour-poursuivre-biden-20240501"
    },
    {
        "title": "Lyon : une soir\u00e9e disco silencieuse pr\u00e9vue \u00e0 l'H\u00f4tel-de-Ville mi-mai",
        "summary": "Faire la f\u00eate sans faire de bruit. C'est que pr\u00e9voit l'\u00e9v\u00e9nement Club Disco qui va poser ses platines silencieuses sous les fen\u00eatres du maire de Lyon le 17 mai prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-une-soiree-disco-silencieuse-prevue-a-l-hotel-de-ville-mi-mai-20240501"
    },
    {
        "title": "7000 habitants contre 16 000 visiteurs quotidiens : dans cette \u00eele italienne, l\u2019enfer commence au printemps",
        "summary": "Plages bond\u00e9es les mois d'\u00e9t\u00e9, ruelles \u00e9troites bloqu\u00e9es par les bus... Au large de Naples, le succ\u00e8s de Capri ne se d\u00e9ment pas aupr\u00e8s des visiteurs \u00e9trangers, contraignant les personnes qui y travaillent \u00e0 habiter sur le continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/a-capri-les-habitants-se-sentent-evinces-de-leur-ile-par-des-touristes-toujours-plus-nombreux-20240501"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Manifestations du 1er-Mai : les syndicats s\u2019appr\u00eatent \u00e0 battre le pav\u00e9 avec des revendications diverses",
        "summary": "Les premiers cort\u00e8ges doivent s\u2019\u00e9lancer ce matin \u00e0 partir de 10 heures \u00e0 Strasbourg, Marseille ou Clermont-Ferrand. \u00c0 Paris, la manifestation partira \u00e0 14 heures de la place de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/en-direct-manifestations-du-1er-mai-les-syndicats-s-appretent-a-battre-le-pave-avec-des-revendications-diverses-20240501"
    },
    {
        "title": "Marie S'infiltre: \u00abLa sc\u00e8ne est un grand moment de v\u00e9rit\u00e9, comme l'orgasme\u00bb",
        "summary": "PORTRAIT - Avec ses 2 millions d'abonn\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux et sa tourn\u00e9e des Z\u00e9nith \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e, la jeune femme de 33 ans se joue des clich\u00e9s avec un humour provocateur. Et tant mieux s\u2019il est parfois g\u00eanant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/marie-s-infiltre-la-scene-est-un-grand-moment-de-verite-comme-l-orgasme-20240501"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est quoi, alors, la d\u00e9finition du harc\u00e8lement?\u00bb : la m\u00e8re de Samara \u00abeffondr\u00e9e\u00bb apr\u00e8s le rapport du minist\u00e8re",
        "summary": "L\u2019enqu\u00eate de l\u2019\u00c9ducation nationale n\u2019a relev\u00e9 \u00abaucun manquement fautif\u00bb de l'\u00e9tablissement, ni aucune \u00absituation de harc\u00e8lement scolaire\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de la jeune fille de 13 ans violemment agress\u00e9e d\u00e9but avril devant son coll\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-quoi-alors-la-definition-du-harcelement-la-mere-de-samara-effondree-apres-le-rapport-du-ministere-20240501"
    },
    {
        "title": "Agression de Samara : l'\u00c9ducation nationale choisit de ne pas faire de vague",
        "summary": "Pas de \u00absituation de harc\u00e8lement scolaire\u00bb, \u00abaucun manquement fautif\u00bb de l\u2019\u00e9tablissement. Les conclusions de l\u2019enqu\u00eate men\u00e9e par l\u2019Inspection g\u00e9n\u00e9rale, rendues ce 30 avril, scandalisent la m\u00e8re de la jeune coll\u00e9gienne et son avocat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agression-de-samara-l-education-nationale-choisit-de-ne-pas-faire-de-vague-20240430"
    },
    {
        "title": "Le \u00abpetit prince du JT\u00bb face \u00e0 la \u00abreine Christine\u00bb: quand Patrick Poivre d'Arvor et Christine Ockrent s\u2019affrontaient pour le 20 Heures",
        "summary": "PROFESSION JOKER (2/7) - En 1981, Patrick Poivre d\u2019Arvor doit alterner le 20 Heures avec Christine Ockrent. Antenne 2 pratique la politique du fauteuil pour deux. La tension monte, mais les audiences s\u2019affolent.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/patrick-poivre-d-arvor-christine-ockrent-la-guerre-du-20-heures-20240501"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mercredi 1er mai: fortes pluies et orages attendus sur l'ensemble du territoire",
        "summary": "Des pluies abondantes sont attendues sur le Languedoc le Massif-Central ou le Limousin. En fin d\u2019apr\u00e8s-midi, le bassin parisien sera travers\u00e9 par de forts orages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mercredi-1er-mai-un-jour-ferie-marque-par-la-pluie-et-les-orages-20240430"
    }
]