[
    {
        "title": "Matignon : Emmanuel Macron prend son temps malgr\u00e9 les tentatives de pression de la gauche",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne choisira un nouveau premier ministre qu\u2019apr\u00e8s avoir re\u00e7u l\u2019ensemble des forces politiques repr\u00e9sent\u00e9es au Parlement, vendredi. L\u2019initiative de La&amp;nbsp;France insoumise en vue d\u2019une hypoth\u00e9tique destitution a fait long feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/matignon-emmanuel-macron-prend-son-temps-malgre-les-tentatives-de-pression-de-la-gauche-20240818"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la destitution d\u2019Emmanuel Macron envisag\u00e9e par les Insoumis n\u2019a quasiment aucune chance d\u2019aboutir",
        "summary": "Les responsables de La France insoumise accusent de \u00abcoup de force institutionnel\u00bb le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui, selon eux, refuse de nommer un premier ministre de gauche. Leur menace semble impossible \u00e0 mettre en ex\u00e9cution au vu des \u00e9quilibres parlementaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pourquoi-la-destitution-d-emmanuel-macron-envisagee-par-les-insoumis-n-a-quasiment-aucune-chance-d-aboutir-20240818"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre : Marine Le Pen d\u00e9nonce \u00abun coup de force\u00bb au sujet de la venue de Lucie Castets \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Emmanuel Macron recevra les chefs de partis et de groupe le 23 ao\u00fbt \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e. Le Nouveau front populaire a annonc\u00e9 s\u2019y rendre avec Lucie Castets, leur candidate pour Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-marine-le-pen-denonce-un-coup-de-force-au-sujet-de-la-venue-de-lucie-castets-a-l-elysee-20240818"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre: le Parti socialiste ne soutient pas la menace de destitution de Macron brandie par LFI",
        "summary": "La France insoumise a menac\u00e9 de lancer une proc\u00e9dure de destitution contre Emmanuel Macron qui refuse selon eux de prendre acte du r\u00e9sultat des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-le-parti-socialiste-ne-soutient-pas-la-menace-de-destitution-de-macron-brandie-par-lfi-20240818"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre : les noms qui circulent pour Matignon",
        "summary": "Alors qu\u2019Emmanuel Macron doit recevoir le 23 ao\u00fbt les pr\u00e9sidents des groupes parlementaires et les chefs des partis, plusieurs personnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 pressenties pour acc\u00e9der \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-les-noms-qui-circulent-pour-matignon-20240816"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Bayrou : \u00abIl est urgent de sortir du jeu des partis politiques qui feignent de vouloir gouverner\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019alli\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron l\u2019invite \u00e0 nommer un premier ministre \u00abrassembleur\u00bb, \u00e0 la t\u00eate d\u2019un \u00ablarge\u00bb gouvernement au-dessus des int\u00e9r\u00eats partisans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francois-bayrou-il-est-urgent-de-sortir-du-jeu-des-partis-politiques-qui-feignent-de-vouloir-gouverner-20240818"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la confrontation entre Gabriel Attal et Bruno Le Maire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le ministre des Finances propose une baisse des d\u00e9penses de l'\u00c9tat de 5 milliards d'euros en 2025. Une option repouss\u00e9e par le chef du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-la-confrontation-entre-gabriel-attal-et-bruno-le-maire-20240818"
    },
    {
        "title": "Liga : le Real Madrid de Mbapp\u00e9 tenu en \u00e9chec \u00e0 Majorque",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re de Kylian Mbapp\u00e9 en Liga, le Real Madrid a \u00e9t\u00e9 accroch\u00e9 \u00e0 Majorque (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-le-real-madrid-de-mbappe-tenu-en-echec-a-majorque-20240818"
    },
    {
        "title": "Rennes-Lyon: la tactique parfaite de St\u00e9phan, la premi\u00e8re manqu\u00e9e de Mikautadze...Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le Stade Rennais a corrig\u00e9 l\u2019OL pour la premi\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1 McDonalds en s\u2019imposant 3-0, au Roazhon Park, dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/rennes-lyon-la-tactique-parfaite-de-julien-stephan-premiere-cauchemardesque-pour-mikautadze-les-tops-et-les-flops-20240818"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le Stade rennais bien plus fort que l'OL",
        "summary": "Dans le choc de la premi\u00e8re journ\u00e9e de Ligue 1, le Stade rennais a domin\u00e9 l'Olympique Lyonnais au terme d'un match ma\u00eetris\u00e9 par les Bretons (3-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-stade-rennais-bien-plus-fort-que-l-ol-20240818"
    },
    {
        "title": "Alain Delon, la l\u00e9gende du cin\u00e9ma, est mort",
        "summary": "DISPARITION - L'acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 novembre 1935, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche 18 ao\u00fbt \u00e0 l'\u00e2ge de 88 ans. Sa beaut\u00e9 d'ange diabolique et sa pr\u00e9sence f\u00e9line r\u00e9volutionneront le cin\u00e9ma dans les films de Cl\u00e9ment, Melville et Visconti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/alain-delon-la-legende-du-cinema-est-mort-20240818"
    },
    {
        "title": "Boon, Bruel, Bardot, Cardinale, Line Renaud... Les hommages poignants du monde de la culture apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d\u2019Alain Delon",
        "summary": "Les r\u00e9actions affluent pour saluer la m\u00e9moire d'Alain Delon, ic\u00f4ne fran\u00e7aise du septi\u00e8me art d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dimanche \u00e0 88 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/boon-bruel-bardot-cardinale-line-renaud-les-hommages-poignants-du-monde-de-la-culture-apres-le-deces-d-alain-delon-20240818"
    },
    {
        "title": "Mort de Delon : il laisse \u00abun vide abyssal que rien, ni personne ne pourra combler\u00bb, d\u00e9clare Brigitte Bardot",
        "summary": "L\u2019acteur est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce dimanche 18 ao\u00fbt \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans, ont annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 commun ses trois enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/en-direct-alain-delon-est-mort-une-legende-du-cinema-s-est-eteinte-20240818"
    },
    {
        "title": "Quel est votre film pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 avec Alain Delon ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/quel-est-votre-film-prefere-avec-alain-delon-20240818"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abAlain Delon, l'unique\u00bb",
        "summary": "Le dernier g\u00e9ant du cin\u00e9ma fran\u00e7ais s'est \u00e9teint apr\u00e8s un long cr\u00e9puscule : celui des dieux. Personne ne pourra pr\u00e9tendre lui ressembler.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/l-editorial-du-figaro-alain-delon-l-unique-20240818"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alain Delon : les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision bouleversent en urgence leurs programmes",
        "summary": "L\u2019acteur fran\u00e7ais s\u2019est \u00e9teint ce dimanche 18 ao\u00fbt \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans dans sa maison \u00e0 Douchy entour\u00e9 des siens. France T\u00e9l\u00e9visions, TF1, C8 et W9 lui rendent hommage en diffusant ses plus grands films.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/mort-d-alain-delon-les-chaines-de-television-bouleversent-en-urgence-leurs-programmes-20240818"
    },
    {
        "title": "\u00abImmigration subie et massive\u00bb, manque de moyens: l\u2019ancien directeur de la Police aux fronti\u00e8res tire la sonnette d\u2019alarme",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une note, Fernand Gontier souligne la difficult\u00e9 d\u2019exercer un contr\u00f4le efficace aux fronti\u00e8res fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes, faute de moyens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-subie-et-massive-manque-de-moyens-l-ancien-directeur-de-la-police-aux-frontieres-tire-la-sonnette-d-alarme-20240818"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne g\u00e8le toute nouvelle aide militaire \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les armements promis \u00e0 Kiev ont fait les frais des arbitrages budg\u00e9taires entre les partenaires de la coalition gouvernementale emmen\u00e9e par les sociaux-d\u00e9mocrates.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-allemagne-gele-toute-nouvelle-aide-militaire-a-l-ukraine-20240818"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique la destruction d'un deuxi\u00e8me pont strat\u00e9gique dans la r\u00e9gion russe de Koursk",
        "summary": "Si l'offensive ukrainienne dans la r\u00e9gion de Koursk attire beaucoup d'attention, la majorit\u00e9 des combats continue cependant de se d\u00e9rouler dans le Donbass ukrainien o\u00f9 les Russes ont le dessus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-revendique-la-destruction-d-un-deuxieme-pont-strategique-dans-la-region-russe-de-koursk-20240818"
    },
    {
        "title": "Le Tch\u00e9tch\u00e8ne Ramzan Kadyrov s'exhibe au volant d'un \u00abCybertruck\u00bb Tesla et fait l'\u00e9loge d\u2019Elon Musk",
        "summary": "Une vid\u00e9o diffus\u00e9e sur la cha\u00eene Telegram du dirigeant autoritaire, le montre dans le pick-up surmont\u00e9 pour l'occasion d'une mitrailleuse. L\u2019engin \u00abva \u00eatre envoy\u00e9 dans la zone de l'Op\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb, a-t-il affirm\u00e9, faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019offensive russe en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-tchetchene-ramzan-kadyrov-s-exhibe-au-volant-d-un-cybertruck-tesla-et-fait-l-eloge-d-elon-musk-20240817"
    },
    {
        "title": "Romy, le premier grand amour, Brigitte, l'amie fid\u00e8le... Alain Delon et les six femmes qui ont marqu\u00e9 sa vie",
        "summary": "Son premier grand amour, son amie fid\u00e8le, sa seule \u00e9pouse... Toutes ont eu un impact d\u00e9cisif sur l\u2019existence de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce dimanche 18 ao\u00fbt \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans. Tour d\u2019horizon, en images, des femmes de sa vie.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/romy-le-premier-grand-amour-brigitte-l-amie-fidele-alain-delon-et-les-six-femmes-qui-ont-marque-sa-vie-20240818"
    },
    {
        "title": "Alain et Nathalie Delon, un couple fulgurant en images",
        "summary": "Elle fut la seule qu'\u00e9pousa le Samoura\u00ef, en 1964. De leur union \u00e9lectrique, naquit l'acteur Anthony Delon. Retour, en images, sur l\u2019histoire de ce couple fulgurant.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/nathalie-delon-et-alain-delon-couple-electrique-en-images-210121-194597"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelle heure observer la super lune \u00abbleue\u00bb lundi 19 ao\u00fbt depuis la France ?",
        "summary": "Les supers lunes sont les \u00abpleines lunes les plus grosses et les plus brillantes de l'ann\u00e9e\u00bb, explique la Nasa. Cette ann\u00e9e, cette super lune sera une \u00abbleue\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/a-quelle-heure-observer-la-super-lune-bleue-lundi-19-aout-depuis-la-france-20240818"
    },
    {
        "title": "Ces Britanniques sont pr\u00eats \u00e0 renoncer aux rapports sexuels en \u00e9change d\u2019un pr\u00eat immobilier",
        "summary": "C\u2019est la r\u00e9ponse de plus d\u2019un quart des jeunes britanniques, n\u00e9s apr\u00e8s 1997, selon un sondage insolite r\u00e9alis\u00e9e par une plateforme qui diffuse des musiques \u00e9rotiques.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/ces-britanniques-sont-prets-a-renoncer-aux-rapports-sexuels-en-echange-d-un-pret-immobilier_2b18221a-5bb6-11ef-b58d-62b5025aa800/"
    },
    {
        "title": "Achat d'armes, recherches de cibles, contacts suspects\u2026 Ces failles dans le suivi des djihadistes sortant de prison",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que la menace est identifi\u00e9e depuis plusieurs ann\u00e9es, deux actions terroristes ont derni\u00e8rement \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9es en France par des islamistes r\u00e9pondant \u00e0 ce profil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/achat-d-armes-recherches-de-cibles-contacts-suspects-ces-failles-dans-le-suivi-des-djihadistes-sortant-de-prison-20240818"
    },
    {
        "title": "Majorque - Real Madrid : Vinicius virevoltant, Mbapp\u00e9 d\u00e9\u00e7oit\u2026 Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le Real Madrid s\u2019est impos\u00e9 sur la pelouse de Majorque en conclusion de la premi\u00e8re journ\u00e9e de Liga, ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/majorque-real-madrid-vinicius-virevoltant-mbappe-decoit-les-tops-et-les-flops-20240818"
    },
    {
        "title": "Affaire Jegou-Auradou : en vid\u00e9o, les premi\u00e8res images de la plaignante dans l'ascenseur d\u00e9voil\u00e9es",
        "summary": "Le m\u00e9dia argentin Mendoza Post a publi\u00e9 sur son compte X les images de vid\u00e9osurveillance de l'ascenseur de l'h\u00f4tel Diplomatico de Mendoza, o\u00f9 les faits de \u00abviol aggrav\u00e9 en r\u00e9union\u00bb se seraient d\u00e9roul\u00e9s. La victime pr\u00e9sum\u00e9e y croise, entre autres, l'entra\u00eeneur-adjoint du XV de France, Patrick Arlettaz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-jegou-auradou-en-video-les-premieres-images-de-la-plaignante-dans-l-ascenseur-devoilees-20240818"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alain Delon : \u00abVisage parfait du cin\u00e9ma\u00bb, \u00abS\u00e9ducteur unique\u00bb, \u00abDur \u00e0 cuire\u00bb... La presse \u00e9trang\u00e8re salue la m\u00e9moire de l\u2019acteur",
        "summary": "Le c\u00e9l\u00e8bre acteur fran\u00e7ais, tr\u00e8s connu en Europe et jusqu\u2019aux \u00c9tats-Unis, s\u2019est \u00e9teint ce dimanche matin dans sa r\u00e9sidence de Douchy \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 88 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-d-alain-delon-visage-parfait-du-cinema-seducteur-unique-dur-a-cuire-la-presse-etrangere-salue-la-memoire-de-l-acteur-20240818"
    },
    {
        "title": "Alain Delon: la beaut\u00e9 comme \u00e9tendard",
        "summary": "Qu'il joue Zorro, Swann ou Tom Ripley, l'acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche, est demeur\u00e9 au fil des ans l'incarnation d'une beaut\u00e9 hors norme qui attirait les femmes et fascinait les hommes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/alain-delon-la-beaute-comme-etendard-20240818"
    },
    {
        "title": "Notre classement 2024 des meilleures maternit\u00e9s de Paris et d'\u00cele-de-France",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF \u2013 Nous avons not\u00e9 les maternit\u00e9s de la r\u00e9gion parisienne, h\u00f4pitaux ou cliniques, \u00e0 partir d'un maximum de crit\u00e8res m\u00e9dicaux et de satisfaction. D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats et toutes les donn\u00e9es \u00e0 conna\u00eetre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/notre-classement-2024-des-meilleures-maternites-de-paris-et-d-ile-de-france-20240415"
    },
    {
        "title": "H\u00e9rault: l'incendie de Frontignan \u00abfix\u00e9\u00bb apr\u00e8s avoir ravag\u00e9 350 hectares de pin\u00e8de",
        "summary": "Les pompiers ont annonc\u00e9 ce matin que l\u2019incendie, qui n\u2019a pas fait de bless\u00e9s, \u00e9tait ma\u00eetris\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/herault-l-incendie-de-frontignan-fixe-apres-avoir-ravage-350-hectares-de-pinede-20240819"
    },
    {
        "title": "Allemagne: une grande roue prend feu lors d\u2019un festival pr\u00e8s de Leipzig, faisant plus de 20 bless\u00e9s",
        "summary": "L\u2019attraction a pris feu lors du Highfield Festival, un festival de rock et de pop qui r\u00e9unit chaque \u00e9t\u00e9 plusieurs dizaines de milliers de personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-une-grande-roue-prend-feu-lors-d-un-festival-pres-de-leipzig-faisant-plus-de-20-blesses-20240819"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Antony Blinken estime que \u00abc'est peut-\u00eatre la derni\u00e8re\u00bb chance pour une tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident isra\u00e9lien, Isaac Herzog, ce lundi \u00e0 Tel-Aviv. C\u2019est le neuvi\u00e8me voyage du secr\u00e9taire d\u2019Etat am\u00e9ricain en Isra\u00ebl depuis le d\u00e9but de la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-antony-blinken-estime-que-c-est-peut-etre-la-derniere-chance-pour-une-treve-a-gaza-20240819"
    },
    {
        "title": "Budget: le capharna\u00fcm des \u00e9conomies pour 2024 se poursuit",
        "summary": "La semaine derni\u00e8re, le gouvernement a gel\u00e9 en urgence 10&amp;nbsp;milliards d\u2019euros de cr\u00e9dits. Une nouvelle entr\u00e9e dans une longue liste de rustines pour atteindre les objectifs budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-le-capharnauem-des-economies-pour-2024-se-poursuit-20240818"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : les \u00c9tats-Unis accentuent la pression sur Isra\u00ebl et le Hamas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Antony Blinken, doit rencontrer lundi les dirigeants isra\u00e9liens, avant un nouveau sommet au&amp;nbsp;Caire mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-les-etats-unis-accentuent-la-pression-sur-israel-et-le-hamas-20240818"
    }
]