[
    {
        "title": "Apr\u00e8s une ann\u00e9e difficile, Emmanuel Macron cherche son cap pour 2024",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au terme d\u2019une ann\u00e9e difficile, le pr\u00e9sident pr\u00e9pare une nouvelle initiative pour se relancer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-une-annee-difficile-emmanuel-macron-cherche-son-cap-pour-2024-20231229"
    },
    {
        "title": "Non r\u00e9\u00e9ligible en 2027, Emmanuel Macron tente de repousser la course \u00e0 la succession dans son propre camp",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019Etat cherche \u00e0 garder la main, dans un jeu politique perturb\u00e9 par le bal des ambitieux dans le camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/non-reeligible-en-2027-emmanuel-macron-tente-de-repousser-la-course-a-la-succession-dans-son-propre-camp-20231229"
    },
    {
        "title": "Le Conseil d'\u00c9tat valide une circulaire sur le traitement des \u00e9l\u00e8ves transgenres",
        "summary": "Cette circulaire s'efforce de fixer un cadre prot\u00e9geant leurs droits, concernant les demandes de changement de pr\u00e9noms, les normes vestimentaires et l'usage de lieux d'intimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-conseil-d-etat-valide-une-circulaire-qui-reconnait-les-droits-des-eleves-transgenres-20231229"
    },
    {
        "title": "Logements neufs: l\u2019effondrement se poursuit",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La d\u00e9livrance des permis de construire s\u2019\u00e9croule de 25,5% sur les douze derniers mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/logements-neufs-l-effondrement-se-poursuit-20231229"
    },
    {
        "title": "La France n'acceptera plus de nouveaux \u00abimams d\u00e9tach\u00e9s\u00bb \u00e0 partir du 1er janvier, annonce G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Emmanuel Macron avait annonc\u00e9 en 2020 vouloir mettre fin \u00e0 l'accueil de ces religieux \u00e0 l'horizon 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-france-n-acceptera-plus-de-nouveaux-imams-detaches-a-partir-du-1er-janvier-annonce-gerald-darmanin-20231229"
    },
    {
        "title": "Le maire de New York perd patience face \u00e0 l\u2019afflux de migrants",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le cynique bras de fer id\u00e9ologique entre r\u00e9publicains et d\u00e9mocrates face \u00e0 l\u2019afflux de clandestins d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en crise sanitaire aigu\u00eb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-maire-de-new-york-perd-patience-face-a-l-afflux-de-migrants-20231229"
    },
    {
        "title": "En Russie, une soir\u00e9e moscovite \u00abpresque nue\u00bb vire \u00e0 la tragicom\u00e9die politique sur fond de guerre en Ukraine",
        "summary": "Le 21 d\u00e9cembre, des Moscovites ont festoy\u00e9 dans le plus simple appareil, choquant l\u2019opinion conservatrice et nationaliste en pleine \u00abop\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb dont l\u2019\u00e9moi est entretenu discr\u00e8tement par le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-russie-une-soiree-moscovite-presque-nue-vire-a-la-tragicomedie-politique-sur-fond-de-guerre-en-ukraine-20231229"
    },
    {
        "title": "Retraites: cette revalorisation qui fait pol\u00e9mique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les retraites de base augmentent de 5,3\u00a0% au 1er janvier. Une hausse critiqu\u00e9e par certains \u00e9conomistes, qui pr\u00e9f\u00e9reraient privil\u00e9gier les actifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-cette-revalorisation-qui-fait-polemique-20231229"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde l\u00e0-bas est un terroriste\u00bb : l\u2019ex-otage franco-isra\u00e9lienne Mia Schem s\u2019exprime sur sa captivit\u00e9 \u00e0 Gaza",
        "summary": "D\u00e9tenue pendant 54 jours par le Hamas, la jeune franco-isra\u00e9lienne de 21 ans a donn\u00e9 sa premi\u00e8re interview depuis sa lib\u00e9ration le 30 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tout-le-monde-la-bas-est-un-terroriste-l-ex-otage-franco-israelienne-mia-schem-s-exprime-sur-sa-captivite-a-gaza-20231228"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019OMS \u00abtr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e\u00bb par la menace croissante des maladies infectieuses \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Selon le patron de l\u2019OMS, la situation humanitaire compliqu\u00e9e \u00e0 Gaza, avec notamment des \u00e9tablissements de sant\u00e9 surpeupl\u00e9s, fait craindre la menace croissante pos\u00e9e par les maladies infectieuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-frappes-israeliennes-dans-le-sud-de-gaza-une-delegation-du-hamas-en-egypte-20231229"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Sderot, des \u00e9lecteurs de Benjamin Netanyahou sur leurs gardes",
        "summary": "REPORTAGE - Les habitants de cette ville martyre proche de Gaza, fief du Likoud, refusent d\u2019y retourner tant que le Hamas n\u2019aura pas \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-sderot-des-electeurs-de-benjamin-netanyahou-sur-leurs-gardes-20231229"
    },
    {
        "title": "Attaque du Hamas, contre-offensive ukrainienne, tension \u00e0 Ta\u00efwan\u2026 2023, ou comment le monde est entr\u00e9 en effervescence",
        "summary": "ENTRETIEN - Le directeur de recherche \u00e0 l'Institut Thomas More Jean-Sylvestre Mongrenier dresse le bilan g\u00e9opolitique de l\u2019ann\u00e9e. 2023 a confirm\u00e9 la volont\u00e9 de l'axe Moscou-P\u00e9kin-T\u00e9h\u00e9ran de remettre en cause l\u2019h\u00e9g\u00e9monie de l\u2019Occident, analyse-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/attaque-du-hamas-contre-offensive-ukrainienne-tension-a-taiwan-2023-ou-comment-le-monde-est-entre-en-effervescence-20231229"
    },
    {
        "title": "Le Conseil constitutionnel censure une r\u00e9forme sur l\u2019accompagnement des enfants handicap\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9cole",
        "summary": "Le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 comme \u00abcavalier budg\u00e9taire\u00bb cette r\u00e9forme de l\u2019\u00e9cole inclusive pr\u00e9vue dans un article de la loi de finances pour 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-conseil-constitutionnel-censure-une-reforme-sur-l-accompagnement-des-enfants-handicapes-a-l-ecole-20231229"
    },
    {
        "title": "Le Br\u00e9sil a rendu hommage \u00e0 Pel\u00e9 pour le premier anniversaire de sa mort",
        "summary": "Ce vendredi, les Br\u00e9siliens ont rendu hommage \u00e0 Pel\u00e9, le jour du premier anniversaire de sa mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/le-bresil-a-rendu-hommage-a-pele-pour-le-premier-anniversaire-de-sa-mort-20231229"
    },
    {
        "title": "Top 14 : au terme d\u2019un match fou, l\u2019UBB s\u2019impose \u00e0 Clermont",
        "summary": "Les co\u00e9quipiers de Maxime Lucu ont battu l\u2019ASM (35-40) ce vendredi pour le compte de la 11e journ\u00e9e de Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-au-terme-d-un-match-fou-l-ubb-s-impose-a-clermont-20231229"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9rusalem, le quartier arm\u00e9nien de la Vieille Ville sous tension",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis 2021, cette parcelle de terre de quelques centaines de m\u00e8tres carr\u00e9s fait l\u2019objet d\u2019une guerre de territoires. Les chr\u00e9tiens d\u2019Orient subissent les divisions, accrues avec la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-jerusalem-le-quartier-armenien-de-la-vieille-ville-sous-tension-20231229"
    },
    {
        "title": "Foot : Karim Benzema aurait quitt\u00e9 l\u2019Arabie saoudite",
        "summary": "Le m\u00e9dia saoudien Al-Riyadiya annonce que l\u2019international fran\u00e7ais aurait quitt\u00e9 Djeddah et ne se serait pas entra\u00een\u00e9 jeudi et vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-karim-benzema-aurait-quitte-l-arabie-saoudite-20231229"
    },
    {
        "title": "Retrait\u00e9s : 6 pays o\u00f9 s'installer pour payer moins d'imp\u00f4ts",
        "summary": "NOS CONSEILS - Des pays ont mis en place des dispositifs fiscaux all\u00e9chants pour attirer sur leur sol les retrait\u00e9s. La concurrence est rude entre ces eldorados qui leur promettent, en toute l\u00e9galit\u00e9, un exil sous le soleil, loin du fisc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/retraite/retraites-6-pays-ou-s-installer-pour-payer-moins-d-impots-20231229"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s celles du bassin d\u2019Arcachon, des hu\u00eetres du Calvados interdites \u00e0 la commercialisation et \u00e0 la consommation",
        "summary": "La pr\u00e9fecture a pris cette d\u00e9cision ce vendredi, apr\u00e8s que des signalements \u00abde cas de toxi-infections alimentaires collectives dont les sympt\u00f4mes sont ceux de la gastro-ent\u00e9rite aigu\u00eb\u00bb ont \u00e9t\u00e9 constat\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/apres-celles-du-bassin-d-arcachon-des-huitres-du-calvados-interdites-a-la-commercialisation-et-a-la-consommation-20231229"
    },
    {
        "title": "\u00abEn 2024, les chantiers de Macron entre deux c\u00e9r\u00e9monies\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - M\u00eame dans un monde m\u00e9diatique o\u00f9 l\u2019image prime sur tout, les grands \u00e9v\u00e9nements ne font pas une politique, encore moins un projet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/en-2024-les-chantiers-de-macron-entre-deux-ceremonies-20231229"
    },
    {
        "title": "Fin du retrait de point pour les \u00abpetits\u00bb exc\u00e8s de vitesse : ce qu\u2019il faut savoir sur cette mesure qui divise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 compter du 1er janvier, les d\u00e9passements inf\u00e9rieurs \u00e0 5 km/h ne seront plus sanctionn\u00e9s par la perte d'un point sur le permis de conduire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-du-retrait-de-point-pour-les-petits-exces-de-vitesse-ce-qu-il-faut-savoir-sur-cette-mesure-qui-divise-20231230"
    },
    {
        "title": "2024 marque le coup d\u2019envoi du permis \u00e0 17 ans",
        "summary": "Le d\u00e9cret autorisant l'abaissement de l'\u00e2ge a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 20 d\u00e9cembre dernier. Une mesure qui ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-2024-les-jeunes-pourront-passer-le-permis-de-conduire-des-17-ans-20231230"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : \u00abempilement des missions\u00bb, \u00abprimes insuffisantes\u00bb, \u00abcong\u00e9s rogn\u00e9s\u00bb, la col\u00e8re couve chez les policiers",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur demande \u00ab100% de mobilisation\u00bb durant les \u00e9preuves l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain, un bloc de 13 syndicats appelle \u00e0 une \u00abjourn\u00e9e noire\u00bb le 18 janvier prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-empilement-des-missions-primes-insuffisantes-conges-rognes-la-colere-couve-chez-les-policiers-20231230"
    },
    {
        "title": "\u00abBord\u00e9lisation\u00bb, \u00abopinion\u00bb, \u00abquoicoubeh\u00bb\u2026 Ces mots qui ont marqu\u00e9 l'ann\u00e9e 2023",
        "summary": "Mots de l\u2019actualit\u00e9, de l\u2019argot quotidien... Le Figaro vous r\u00e9v\u00e8le les dix mots qui ont fait l\u2019ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/bordelisation-opinion-quoicoubeh-ces-mots-qui-ont-marque-l-annee-2023-20231230"
    },
    {
        "title": "Orphelins de policiers : \u00abLorsque nos jeunes sont ensemble, la parole se lib\u00e8re plus facilement\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - Le pr\u00e9sident d\u2019Orph\u00e9opolis revient pour le Figaro sur l\u2019ambition de cette association centenaire qui accompagne les enfants de policiers d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/orphelins-de-policiers-lorsque-nos-jeunes-sont-ensemble-la-parole-se-libere-plus-facilement-20231230"
    },
    {
        "title": "De la gr\u00e8ve \u00e0 Hollywood \u00e0 la temp\u00eate Depardieu, 23 temps forts de l\u2019ann\u00e9e culturelle 2023",
        "summary": "L\u2019\u00e9toile de Guillaume Diop, la \u00abdame de compagnie\u00bb d\u2019Alain Delon, la sant\u00e9 C\u00e9line Dion, l\u2019accident de Pierre Palmade, la gouvernance de Versailles, les petits menhirs de Carnac... Le Figaro a dress\u00e9 une liste des \u00e9v\u00e9nements culturels marquants de l\u2019ann\u00e9e qui s\u2019ach\u00e8ve.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/de-la-greve-a-hollywood-a-la-tempete-depardieu-23-temps-forts-de-l-annee-culturelle-2023-20231230"
    },
    {
        "title": "Guardiola \u00e0 la folie, Rubiales le scandaleux, Messi l'ingrat... Nos coups de coeur et coup de griffes de l\u2019ann\u00e9e football",
        "summary": "Retrouvez les s\u00e9quences et personnalit\u00e9s qui ont plu ou d\u00e9plu aux sp\u00e9cialistes football de la r\u00e9daction des sports du Figaro en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/guardiola-a-la-folie-rubiales-le-scandaleux-messi-l-ingrat-nos-coups-de-coeur-et-coup-de-griffes-de-l-annee-football-20231230"
    },
    {
        "title": "Ce jour o\u00f9 des policiers contestataires ont fait \u00able si\u00e8ge\u00bb de l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "LES SECRETS DE L'ASSEMBL\u00c9E (12/12) - Le 13 mars 1958, en fin de journ\u00e9e, une manifestation interdite de forces de l\u2019ordre en col\u00e8re menace de renverser le Palais Bourbon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ce-jour-ou-des-policiers-contestataires-ont-fait-le-siege-de-l-assemblee-nationale-20231230"
    },
    {
        "title": "Comment Fran\u00e7ois efface l\u2019h\u00e9ritage th\u00e9ologique de Beno\u00eet XVI depuis son d\u00e9c\u00e8s",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis la mort du pape \u00e9m\u00e9rite il y a un an, son successeur impose sa vision de l\u2019\u00c9glise, sans prendre de gants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-francois-efface-l-heritage-theologique-de-benoit-xvi-depuis-son-deces-20231230"
    },
    {
        "title": "Cin\u00e9ma, s\u00e9ries, documentaires : Nice a accueilli pr\u00e8s de 600 jours de tournage en un an",
        "summary": "La capitale azur\u00e9enne a quasiment doubl\u00e9 en une ann\u00e9e son nombre de jours de tournage sur son espace public et dans ses studios de la Victorine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cinema-series-documentaires-nice-a-accueilli-pres-de-600-jours-de-tournage-en-un-an-20231230"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont une pulsion de vie, ces gamins!\u00bb : la maison police, une famille au chevet de ses orphelins",
        "summary": "REPORTAGE - Attentat de Magnanville, drame de Roubaix, suicide\u2026 Depuis plus de cent ans, une association de policiers b\u00e9n\u00e9voles accompagne, dans l'ombre, les enfants de leurs coll\u00e8gues d\u00e9c\u00e9d\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ils-ont-une-pulsion-de-vie-ces-gamins-la-maison-police-une-famille-au-chevet-de-ses-orphelins-20231230"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cortina d'Ampezzo, ski \u00e0 grand spectacle dans la reine des Dolomites",
        "summary": "5 STATIONS OLYMPIQUES DES ALPES (5/5) - Ville h\u00f4te des Jeux d'hiver de 1956, la tr\u00e8s chic station italienne se pr\u00e9pare \u00e0 accueillir ceux de 2026, conjointement avec Milan. Son immense domaine skiable continue de s\u00e9duire, 120 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, les happy few du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/montagne/a-cortina-d-ampezzo-ski-a-grand-spectacle-dans-la-reine-des-dolomites-20231230"
    }
]