[
    {
        "title": "\u00abLe pr\u00e9sident ne veut pas de Gabriel, parce qu\u2019il prend sa place\u00bb&nbsp;: entre Macron et Attal, les secrets d\u2019une guerre larv\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat n\u2019a aucune envie de voir son ancien premier ministre s\u2019emparer de son propre parti. Mais son affaiblissement, qui contraste avec la popularit\u00e9 d\u2019Attal parmi ses troupes, ne lui laisse pas de marge de man\u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-president-ne-veut-pas-de-gabriel-parce-qu-il-prend-sa-place-entre-macron-et-attal-les-secrets-d-une-guerre-larvee-20241022"
    },
    {
        "title": "Les man\u0153uvres de Gabriel Attal pour s'\u00e9manciper d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En froid avec le chef de l'\u00c9tat, l'ancien premier ministre pr\u00e9pare sa candidature \u00e0 la t\u00eate du parti Renaissance, dont il veut faire un instrument au service de son ambition pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-manoeuvres-de-gabriel-attal-pour-s-emanciper-d-emmanuel-macron-20241022"
    },
    {
        "title": "La folle journ\u00e9e o\u00f9 la droite et les macronistes ont offert une vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e \u00e0 la gauche",
        "summary": "Au terme d\u2019une journ\u00e9e \u00e0 rebondissements, l\u2019\u00e9cologiste J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff a remport\u00e9 le si\u00e8ge laiss\u00e9 vacant par LR. D\u00e9j\u00e0 majoritaire, le NFP se voit renforc\u00e9 au sein du bureau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/divises-la-droite-et-les-macronistes-offrent-une-vice-presidence-de-l-assemblee-a-la-gauche-20241022"
    },
    {
        "title": "Liban : Isra\u00ebl confirme avoir \u00ab\u00e9limin\u00e9\u00bb Hachem Safieddine, successeur pressenti de Nasrallah \u00e0 la t\u00eate du Hezbollah",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION -&nbsp;Quelques minutes avant l\u2019annonce, le Hezbollah avait dit avoir lanc\u00e9 des drones sur une base militaire pr\u00e8s de Ha\u00effa, et d\u00e9truit sept chars isra\u00e9liens \u00e0 la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tensions-au-proche-orient-le-hezbollah-affirme-avoir-cible-une-base-navale-et-une-base-du-renseignement-en-israel-20241022"
    },
    {
        "title": "Tensions entre Isra\u00ebl et l\u2019Iran : le FBI enqu\u00eate sur une possible fuite de documents classifi\u00e9s am\u00e9ricains",
        "summary": "Vendredi, deux documents \u00e9manant d\u2019agences am\u00e9ricaines ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s sur un compte Telegram iranien. Confidentiels, ils \u00e9voquent les plans de r\u00e9plique d\u2019Isra\u00ebl apr\u00e8s l\u2019attaque aux missiles de l\u2019Iran contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-entre-israel-et-l-iran-le-fbi-enquete-sur-une-possible-fuite-de-documents-classifies-americains-20241022"
    },
    {
        "title": "Gaza : Blinken appelle Isra\u00ebl \u00e0 profiter de la mort de Sinouar pour mettre fin \u00e0 la guerre",
        "summary": "Antony Blinken, en visite \u00e0 J\u00e9rusalem, a \u00e9galement press\u00e9 Benyamin Netanyahou de prendre des \u00abmesures suppl\u00e9mentaires\u00bb pour permettre \u00e0 l'aide humanitaire de \u00abparvenir aux civils\u00bb de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-blinken-appelle-israel-a-profiter-de-la-mort-de-sinouar-pour-mettre-fin-a-la-guerre-20241022"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : Isra\u00ebl demande \u00e0 Washington de le soutenir \u00abapr\u00e8s qu'il aura attaqu\u00e9 l'Iran\u00bb",
        "summary": "\u00abCela renforcera la dissuasion r\u00e9gionale et affaiblira l'\u201caxe du mal\u201d\u00bb, indique un communiqu\u00e9 isra\u00e9lien, diffus\u00e9 apr\u00e8s une discussion entre le ministre de la D\u00e9fense Yoav Gallant et le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-israel-demande-a-washington-de-le-soutenir-apres-qu-il-aura-attaque-l-iran-20241022"
    },
    {
        "title": "\u00abNous vous donnons l\u2019opportunit\u00e9 de partir d\u2019ici\u00bb, \u00abc\u2019est la terre d\u2019Isra\u00ebl\u00bb, \u00abune autre Nakba\u00bb... Des ministres isra\u00e9liens appellent \u00e0 coloniser Gaza",
        "summary": "Lors de la conf\u00e9rence \u00abPr\u00e9paration au r\u00e9tablissement de Gaza\u00bb, plusieurs \u00e9lus isra\u00e9liens ont affirm\u00e9 leur volont\u00e9 de pousser les Palestiniens \u00e0 quitter le territoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-vous-donnons-l-opportunite-de-partir-d-ici-c-est-la-terre-d-israel-une-autre-nakba-des-ministres-israeliens-appellent-a-coloniser-gaza-20241022"
    },
    {
        "title": "Disparition de Santiago : le nourrisson toujours introuvable, un avis de recherche diffus\u00e9 en Belgique",
        "summary": "Le nourrisson, grand pr\u00e9matur\u00e9, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi au service de n\u00e9onatologie de l'h\u00f4pital Robert Ballanger \u00e0 Aulnay-sous-Bois. Ses parents sont activement recherch\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-saint-denis-une-alerte-enlevement-declenchee-pour-retrouver-un-nourrisson-de-17-jours-enleve-20241022"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG contre le PSV Eindhoven : Hakimi meilleur attaquant parisien, Demb\u00e9l\u00e9 et Barcola inoffensifs",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9 ? Les notes des Parisiens apr\u00e8s leur nul 1-1 sur les champions des Pays-Bas, mardi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-contre-le-psv-eindhoven-hakimi-meilleur-attaquant-parisien-dembele-et-barcola-inoffensifs-20241022"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : encore maladroit, le PSG tenu en \u00e9chec face au PSV",
        "summary": "Dominateur et dangereux mais pas r\u00e9aliste pour un sou, le PSG a d\u00fb se contenter du point du match nul contre le PSV Eindhoven (1-1), mardi, \u00e0 Paris, en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-nouvelle-desillusion-pour-le-psg-tenu-en-echec-par-le-psv-eindhoven-au-parc-des-princes-20241022"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions&nbsp;: Vinicius enterre Dortmund, la Juve punie, Arsenal assure l\u2019essentiel... Revivez le multiplex",
        "summary": "Le Real Madrid a renvers\u00e9 le Borussia Dortmund (5-2) alors que la Juventus Turin, \u00e0 10, a perdu face \u00e0 Stuttgart (1-0). Arsenal s'en sort tout juste contre le Shakhtar Donetsk (1-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/en-direct-ligue-des-champions-revanche-de-la-finale-real-dortmund-suivez-le-multiplex-20241022"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco corrige l\u2019\u00c9toile Rouge de Belgrade et confirme ses bons d\u00e9buts",
        "summary": "Les Mon\u00e9gasques se sont largement impos\u00e9s, ce mercredi, face aux Serbes (5-1), \u00e0 l\u2019occasion de la 3e journ\u00e9e de la C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-corrige-l-etoile-rouge-de-belgrade-et-fait-un-grand-pas-vers-la-qualification-20241022"
    },
    {
        "title": "Un proc\u00e8s civil contre Polanski pour viol sur mineur annul\u00e9 apr\u00e8s un accord en Californie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-proces-civil-contre-polanski-pour-viol-sur-mineur-annule-apres-un-accord-en-californie-20241023"
    },
    {
        "title": "La justice ordonne \u00e0 Rudy Giuliani, condamn\u00e9 pour diffamation, de se s\u00e9parer de son patrimoine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-justice-ordonne-a-rudy-giuliani-condamne-pour-diffamation-a-se-separer-de-son-patrimoine-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget: l'Assembl\u00e9e \u00e9largit et p\u00e9rennise la surtaxe sur les hauts revenus",
        "summary": "Une large majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s a adopt\u00e9 mardi soir l'article pr\u00e9voyant la surtaxe sur les hauts revenus propos\u00e9e par le gouvernement, cens\u00e9e rapporter deux milliards d'euros en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-l-assemblee-elargit-et-perennise-la-surtaxe-sur-les-hauts-revenus-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : comment des Fran\u00e7ais riches parviennent \u00e0 payer moins de 20% d'imp\u00f4ts",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains foyers, pr\u00e9sentant pourtant un revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence \u00e9lev\u00e9, ont un taux d\u2019imposition relativement faible, selon Bercy. Une situation parfaitement l\u00e9gale, rappellent des experts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-comment-des-francais-riches-parviennent-a-payer-moins-de-20-d-impots-20241022"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a transmis tous les documents\u00bb : l\u2019ex-ministre des Comptes publics assure n\u2019avoir jamais cach\u00e9 le d\u00e9rapage budg\u00e9taire",
        "summary": "Thomas Cazenave dit se tenir \u00ab\u00e0 la disposition des parlementaires pour expliquer\u00bb les raisons de l\u2019augmentation du d\u00e9ficit, et de l'\u00e9cart entre les pr\u00e9visions et la r\u00e9alit\u00e9 des recettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-a-transmis-tous-les-documents-l-ex-ministre-des-comptes-publics-assure-n-avoir-jamais-cache-le-derapage-budgetaire-20241022"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart : \u00abLe pire budget \u00e0 l\u2019exception de tous les autres\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La multiplication d\u2019amendements visant \u00e0 alourdir les imp\u00f4ts, lors de l\u2019examen du budget par la commission des finances, aura finalement le m\u00e9rite de r\u00e9habiliter la copie du gouvernement Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/bertille-bayart-le-pire-budget-a-l-exception-de-tous-les-autres-20241022"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : L\u2019Or\u00e9al estime sa contribution exceptionnelle \u00e0 \u00abun peu plus de 250 millions d'euros\u00bb",
        "summary": "\u00abLa solidarit\u00e9, oui, mais en revanche, il est important que la comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises soit pr\u00e9serv\u00e9e\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Nicolas Hieronimus, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la firme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/budget-2025-l-oreal-estime-sa-contribution-exceptionnelle-a-un-peu-plus-de-250-millions-d-euros-20241022"
    },
    {
        "title": "Nouvelles tensions en Martinique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelles-tensions-en-martinique-20241023"
    },
    {
        "title": "D\u00e9troit de Ta\u00efwan: un porte-avions chinois d\u00e9tect\u00e9 au lendemain de man\u0153uvres",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/detroit-de-taiwan-un-porte-avions-chinois-detecte-au-lendemain-de-manoeuvres-affirme-taipei-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00ab60 euros pour un guetteur\u00bb, \u00ab150 pour un vendeur\u00bb... La Cour des comptes d\u00e9voile les salaires du narcotrafic \u00e0 Marseille",
        "summary": "Dans son rapport explosif sur l\u2019action polici\u00e8re \u00e0 Marseille, notamment en mati\u00e8re de lutte contre le trafic de drogue, les magistrats de la Cour des comptes ont tent\u00e9 de dresser une grille salariale propre aux r\u00e9seaux tr\u00e8s structur\u00e9s de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/60-euros-pour-un-guetteur-150-pour-un-vendeur-la-cour-des-comptes-devoile-les-salaires-du-narcotrafic-a-marseille-20241023"
    },
    {
        "title": "Le gestionnaire du m\u00e9tro de Tokyo entre en Bourse, son titre s\u2019envole de 50%",
        "summary": "Tokyo Metro, le principal exploitant du r\u00e9seau de la capitale japonaise, a fait face \u00e0 une demande enthousiaste, tr\u00e8s sup\u00e9rieure au nombre de titres propos\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-gestionnaire-du-metro-de-tokyo-entre-en-bourse-son-titre-s-envole-de-50-20241023"
    },
    {
        "title": "Atl\u00e9tico de Madrid-Lille : comment va Antoine Griezmann depuis sa retraite internationale&nbsp;?",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s avoir dit adieu \u00e0 l'\u00e9quipe de France, Antoine Griezmann affronte Lille en Ligue des champions mercredi. Il demeure l'atout principal de l'Atl\u00e9tico de Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/atletico-lille-comment-va-antoine-griezmann-depuis-sa-retraite-internationale-20241023"
    },
    {
        "title": "R\u00e9formes soci\u00e9tales, \u00e9ducation, culture... Fran\u00e7ois Hollande \u00e9trille le bilan d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au magazine L\u2019H\u00e9micycle, le d\u00e9put\u00e9 PS de Corr\u00e8ze ne se montre \u00abpas indiff\u00e9rent\u00bb \u00e0 2027, sans vouloir \u00abmettre (sa) personne au premier plan de (ses) pr\u00e9occupations\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-francois-hollande-deplore-une-restauration-de-la-presidence-sarkozy-20241022"
    },
    {
        "title": "Immobilier : le top 10 des villes o\u00f9 le neuf co\u00fbte moins cher que l\u2019ancien",
        "summary": "Dans l\u2019imaginaire collectif, le neuf est toujours plus cher que l\u2019ancien. Dans certaines villes, l\u2019ancien bien r\u00e9nov\u00e9 se ferait toutefois d\u00e9tr\u00f4ner par le neuf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/payer-moins-cher/immobilier-le-top-10-des-villes-ou-le-neuf-coute-moins-cher-que-l-ancien-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abCette guerre est la leur, pas la n\u00f4tre\u00bb : dans le quartier chr\u00e9tien d\u2019Achrafi\u00e9, \u00e0 Beyrouth, le rejet du conflit men\u00e9 par le Hezbollah",
        "summary": "REPORTAGE - Beaucoup esp\u00e8rent que l\u2019affaiblissement de la milice chiite sera l\u2019opportunit\u00e9 de reconstruire un \u00c9tat fort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cette-guerre-est-la-leur-pas-la-notre-dans-le-quartier-chretien-d-achrafie-a-beyrouth-le-rejet-du-conflit-mene-par-le-hezbollah-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abVers la guerre\u200a?\u00bb : les r\u00e9flexions de S\u00e9bastien Lecornu, ministre en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ce fid\u00e8le d\u2019Emmanuel Macron est le seul \u00e0 avoir fait partie de toutes les \u00e9quipes gouvernementales depuis juin 2017. Il vient de publier Vers la guerre? (Plon)",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vers-la-guerre-les-reflexions-de-sebastien-lecornu-ministre-en-premiere-ligne-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le recours au 49.3 sera \u00absur la table\u00bb du Conseil des ministres, affirme la porte-parole du gouvernement",
        "summary": "Maud Bregeon a affirm\u00e9 que le recours \u00e0 l\u2019article 49.3 de la Constitution serait \u00e9voqu\u00e9 lors du Conseil des ministres qui se tient ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-le-recours-au-49-3-sera-sur-la-table-du-conseil-des-ministres-affirme-la-porte-parole-du-gouvernement-20241023"
    },
    {
        "title": "L\u2019ombre du 49.3 plane d\u00e9j\u00e0 sur le Palais Bourbon",
        "summary": "Le gouvernement pourrait utiliser l\u2019arme constitutionnelle d\u00e8s mercredi pour faire adopter son projet de loi de programmation des finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-ombre-du-49-3-plane-deja-sur-le-palais-bourbon-20230926"
    },
    {
        "title": "Tunnel de Tende entre la France et l'Italie : le chantier de nouveau menac\u00e9, cette fois par une enqu\u00eate \u00abantimafia\u00bb",
        "summary": "Le 17 octobre, la presse italienne a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'une des trois soci\u00e9t\u00e9s du consortium italien \u00e0 la man\u0153uvre aurait \u00e9t\u00e9 mise en cause par \u00abl'antimafia\u00bb italienne et donc interdite d'exercer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/tunnel-de-tende-entre-la-france-et-l-italie-le-chantier-de-nouveau-menace-cette-fois-par-une-enquete-antimafia-20241023"
    },
    {
        "title": "NBA: \u00abTu es pr\u00eat ? Joue sans retenue\u00bb, LeBron James avec son fils Bronny chez les Lakers.. Moment historique et image magnifique",
        "summary": "La saison NBA a d\u00e9but\u00e9 en fanfare gr\u00e2ce \u00e0 LeBron et Bronny James, premier duo p\u00e8re/fils sur un m\u00eame parquet mardi \u00e0 Los Angeles avec les Lakers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-tu-es-pret-joue-sans-retenue-la-belle-image-de-lebron-james-avec-son-fils-bronny-chez-les-lakers-20241023"
    },
    {
        "title": "Dealers dans un quartier de Bordeaux : pr\u00e8s de 400 op\u00e9rations de contr\u00f4le depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de la Gironde a fourni un bilan chiffr\u00e9 sur les actions men\u00e9es contre les nuisances li\u00e9es au trafic de drogue dans la rue \u00c9lie Gintrac, alors que les riverains avaient manifest\u00e9 en f\u00e9vrier devant la mairie pour exprimer leur ras-le-bol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/dealers-dans-un-quartier-de-bordeaux-pres-de-400-operations-de-controle-depuis-le-debut-de-l-annee-20241023"
    },
    {
        "title": "JO 2030: \u00abJe me sens cette responsabilit\u00e9\u00bb, Martin Fourcade candidat pour \u00eatre le patron des Alpes 2030",
        "summary": "Le quintuple champion olympique de biathlon se positionne clairement pour diriger le comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux d\u2019hiver Alpes 2030.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2030-je-me-sens-cette-responsabilite-martin-fourcade-candidat-pour-etre-le-patron-des-alpes-2030-20241023"
    },
    {
        "title": "Chine-Inde: premi\u00e8re rencontre bilat\u00e9rale depuis cinq ans entre Modi et Xi Jinping",
        "summary": "Le rencontre de ce mercredi est le signe d'un possible r\u00e9chauffement entre les deux pays les plus peupl\u00e9s du monde apr\u00e8s un accord sur un diff\u00e9rend frontalier, a indiqu\u00e9 New Delhi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-inde-premiere-rencontre-bilaterale-depuis-cinq-ans-entre-modi-et-xi-jinping-20241023"
    },
    {
        "title": "Kidnapping de Santiago : pourquoi l'alerte enl\u00e8vement a-t-elle \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e alors que l'enfant n'a pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 ?",
        "summary": "Le nourrisson et ses parents sont toujours introuvables ce mercredi. Ses parents sont susceptibles de s\u2019\u00eatre rendus en Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/kidnapping-de-santiago-pourquoi-l-alerte-enlevement-a-t-elle-ete-levee-alors-que-l-enfant-n-a-pas-ete-retrouve-20241023"
    },
    {
        "title": "R\u00e9gime sans sel, prise de poids, risque d\u2019infections... Six choses \u00e0 savoir sur les cortico\u00efdes",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 \u2013 Incontournables pour traiter de nombreuses maladies, ces puissants anti-inflammatoires peuvent avoir une foule d\u2019effets collat\u00e9raux qu\u2019il faut conna\u00eetre, en particulier en cas de traitement long.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/regime-sans-sel-prise-de-poids-risque-d-infections-six-choses-a-savoir-sur-les-corticoides-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget : Votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la p\u00e9rennisation de la surtaxe sur les hauts revenus ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 La nouvelle contribution fiscale des foyers \u00e0 hauts revenus a \u00e9t\u00e9 p\u00e9rennis\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mardi. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du scrutin, d\u00e9put\u00e9 par d\u00e9put\u00e9, \u00e0 l'aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-votre-depute-a-t-il-vote-la-perennisation-de-la-surtaxe-sur-les-hauts-revenus-20241023"
    },
    {
        "title": "Liban : les deux priorit\u00e9s de la conf\u00e9rence internationale de Paris pour faire cesser la guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La France organise ce jeudi un sommet afin d'apporter une aide humanitaire aux d\u00e9plac\u00e9s du conflit, et d'avancer vers un cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-les-deux-priorites-de-la-conference-internationale-de-paris-pour-faire-cesser-la-guerre-20241023"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : le d\u00e9partement d\u00e9baptise des coll\u00e8ges pour leur donner des noms de femmes",
        "summary": "Les \u00e9tablissements scolaires portant des appellations g\u00e9ographiques sont progressivement remplac\u00e9s par des figures f\u00e9minines, dans un souci de parit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-le-departement-debaptise-des-colleges-pour-leur-donner-des-noms-de-femmes-20241023"
    },
    {
        "title": "PSG-PSV : Hakimi sonne la charge, les rat\u00e9s qui co\u00fbtent cher, la Var \u00e0 la faute\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 D\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste au Parc des Princes, mardi, lors du nul du PSG contre le PSV Eindhoven en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-psv-hakimi-sonne-la-charge-les-rates-qui-coutent-cher-la-var-a-la-faute-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20241023"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : le Liban est \u00abau bord de l\u2019effondrement\u00bb pr\u00e9vient la cheffe de la diplomatie allemande.",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Annalena Baerbock effectue une visite surprise \u00e0 Beyrouth, alors que l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit ses frappes dans le sud du Liban",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-l-armee-israelienne-appelle-a-evacuer-des-secteurs-de-tyr-dans-le-sud-du-liban-20241023"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : le Secours populaire appelle \u00e0 l\u2019aide apr\u00e8s le vol de dizaines de jouets",
        "summary": "Depuis plusieurs mois, le Secours populaire d\u2019Aubagne avait amass\u00e9 des dizaines de jouets pour les donner \u00e0 des familles d\u00e9favoris\u00e9es \u00e0 No\u00ebl. Mais les jouets ont tous \u00e9t\u00e9 vol\u00e9s. L\u2019association lance un appel urgent aux dons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-le-secours-populaire-appelle-a-l-aide-apres-le-vol-de-dizaines-de-jouets-20241023"
    },
    {
        "title": "Tupperware trouve un accord avec ses cr\u00e9anciers et \u00e9chappe \u00e0 la liquidation",
        "summary": "Le groupe am\u00e9ricain, en grande difficult\u00e9, gagne du temps avec un accord annonc\u00e9 mardi. Mais il va devoir r\u00e9duire sa dette abyssale de plus de 800 millions de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/tupperware-trouve-un-accord-avec-ses-creanciers-et-echappe-a-la-liquidation-20241023"
    },
    {
        "title": "Abrogation de la r\u00e9forme des retraites : S\u00e9bastien Chenu appelle la gauche \u00e0 \u00abd\u00e9passer son sectarisme\u00bb et soutenir le texte du RN",
        "summary": "La proposition de loi, qui sera d\u00e9battue le 31 octobre lors de la niche parlementaire du RN, est examin\u00e9e ce mercredi en commission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/abrogation-de-la-reforme-des-retraites-sebastien-chenu-appelle-la-gauche-a-depasser-son-sectarisme-et-soutenir-le-texte-du-rn-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget : Michel Barnier doit-il actionner l\u2019article 49-3 pour abr\u00e9ger les d\u00e9bats ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-michel-barnier-doit-il-actionner-l-article-49-3-pour-abreger-les-debats-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne comprends pas comment tu as pu me trahir \u00e0 ce point\u00bb : Gis\u00e8le Pelicot de nouveau entendue \u00e0 la barre",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Ce mercredi 23 octobre, la septuag\u00e9naire s'est exprim\u00e9e \u00ab\u00e0 mi-parcours\u00bb face aux 51 accus\u00e9s soup\u00e7onn\u00e9s de l\u2019avoir viol\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-ne-comprends-pas-comment-tu-as-pu-me-trahir-a-ce-point-gisele-pelicot-de-nouveau-entendue-a-la-barre-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abDominique Pelicot sait rep\u00e9rer les dupes\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, la question de l\u2019emprise et du libre arbitre",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Les profils psychiatriques de cinq accus\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cortiqu\u00e9s par un expert qui affirme qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9, \u00e0 diff\u00e9rents degr\u00e9s, manipul\u00e9s par Dominique Pelicot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dominique-pelicot-sait-reperer-les-dupes-au-proces-des-viols-de-mazan-la-question-de-l-emprise-et-du-libre-arbitre-20241022"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites, la voiture des parents de Santiago retrouv\u00e9e en Belgique, p\u00e9tition des artistes contre l\u2019IA...Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 23 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/reforme-des-retraites-la-voiture-des-parents-de-santiago-retrouvee-en-belgique-petition-des-artistes-contre-l-ia-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241023"
    },
    {
        "title": "Marseille : 4 fusils d\u2019assaut, des gilets pare-balles et 60 kilos de cannabis saisis au cours d\u2019op\u00e9rations anti-drogue",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les armes \u00e0 feu et les produits stup\u00e9fiants ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9s par les forces de l\u2019ordre dans plusieurs arrondissements de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne ce mardi. Six personnes, dont deux qui appartiendraient \u00e0 un r\u00e9seau \u00abUber Shit\u00bb, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-4-fusils-d-assaut-des-gilets-pare-balles-et-60-kilos-de-cannabis-saisis-au-cours-d-operations-anti-drogue-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergies renouvelables : plus d\u2019un million d'installations raccord\u00e9es en 2024",
        "summary": "Enedis, le gestionnaire du r\u00e9seau de distribution d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, annonce avoir pass\u00e9 ce seuil symbolique au troisi\u00e8me trimestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/energies-renouvelables-plus-d-un-million-d-installations-raccordees-en-2024-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00c9nergie : y aura-t-il du gaz cet hiver et \u00e0 quel prix?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine, les questions d\u2019approvisionnements et de stocks angoissent tout un secteur. Il s\u2019est totalement r\u00e9organis\u00e9 pour faire face au d\u00e9fi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/energie-y-aura-t-il-du-gaz-cet-hiver-et-a-quel-prix-20241023"
    },
    {
        "title": "Dr\u00f4me : une institutrice se suicide dans l\u2019\u00e9cole o\u00f9 elle enseignait",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet de Valence pour rechercher \u00ables causes de la mort\u00bb de cette femme de 41 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/drome-une-institutrice-se-suicide-dans-l-ecole-ou-elle-enseignait-20241023"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la France alerte sur un risque de \u00abguerre civile\u00bb au Liban",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ciblage de la communaut\u00e9 chiite, consid\u00e9r\u00e9e dans sa globalit\u00e9 par Isra\u00ebl comme un soutien au Hezbollah, exacerbe les tensions communautaires et entretient un climat de suspicion g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-la-france-alerte-sur-un-risque-de-guerre-civile-au-liban-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abMon club\u00bb, \u00abEhpad\u00bb, \u00abunion sacr\u00e9e\u00bb... Les premiers mots de Jean-Louis Gasset \u00e0 Montpellier",
        "summary": "Appel\u00e9 \u00e0 la rescousse par le MHSC, lanterne rouge de Ligue 1, Jean-Louis Gasset s\u2019est exprim\u00e9 ce mercredi devant les journalistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/mon-club-ehpad-union-sacree-les-premiers-mots-de-gasset-a-montpellier-20241023"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne : Macron et Orban se sont entretenus sur les dettes communes et l\u2019Ukraine",
        "summary": "Emmanuel Macron a essay\u00e9 de convaincre le premier ministre hongrois de la pertinence des recommandations du rapport Draghi. Les deux hommes ont \u00e9galement \u00e9chang\u00e9 sur l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/union-europeenne-macron-et-orban-se-sont-entretenus-sur-les-dettes-communes-et-l-ukraine-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Canada a montr\u00e9 que remettre de l'ordre dans les comptes publics tout en baissant les imp\u00f4ts, c'est possible !\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Dans les ann\u00e9es 1990, le Canada est pass\u00e9 d'une situation de d\u00e9ficit avoisinant les 10 % \u00e0 une situation d'\u00e9quilibre en baissant en m\u00eame temps les d\u00e9penses publiques et la fiscalit\u00e9, expliquent Kevin Brookes, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut \u00e9conomique de Montr\u00e9al et Louise Baroin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/le-canada-a-montre-que-remettre-de-l-ordre-dans-les-comptes-publics-tout-en-baissant-les-impots-c-est-possible-20241023"
    },
    {
        "title": "R\u00e9forme des retraites: pour Jean-Luc M\u00e9lenchon, \u00abpas question de donner des brevets de cr\u00e9dibilit\u00e9\u00bb au RN",
        "summary": "Le leader des Insoumis appelle \u00e0 ne pas voter l\u2019abrogation propos\u00e9e par le parti de Marine Le Pen, estimant que \u00able texte est une arnaque\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/reforme-des-retraites-pour-jean-luc-melenchon-pas-question-de-donner-des-brevets-de-credibilite-au-rn-20241023"
    },
    {
        "title": "Belgique : la police f\u00e9d\u00e9rale recherche Lola, 16 ans, disparue depuis pr\u00e8s d\u2019un mois",
        "summary": "L\u2019adolescente a quitt\u00e9 le domicile de sa m\u00e8re, \u00e0 Qui\u00e9vrain, le 29 septembre dernier. Elle n\u2019a plus donn\u00e9 signe de vie depuis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/belgique-la-police-federale-recherche-lola-16-ans-disparue-depuis-pres-d-un-mois-20241023"
    },
    {
        "title": "Le fils du fondateur de Singapour obtient l'asile au Royaume-Uni apr\u00e8s s'\u00eatre dit pers\u00e9cut\u00e9",
        "summary": "Lee Hsien Yang, fils du premier chef du gouvernement singapourien Lee Kuan Yew, a \u00e9crit sur Facebook avoir demand\u00e9 l'asile en 2022 \u00aben dernier recours\u00bb face \u00e0 des attaques du gouvernement \u00e0 son encontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-fils-du-fondateur-de-singapour-obtient-l-asile-au-royaume-uni-apres-s-etre-dit-persecute-20241023"
    },
    {
        "title": "Boeing enregistre une perte nette de 6,17 milliards de dollars au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "Ces pertes sont notamment dues \u00e0 la gr\u00e8ve massive de plus de 33.000 ouvriers depuis mi-septembre et aux lourdes charges dans les branches Aviation commerciale et D\u00e9fense et Espace.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-enregistre-une-perte-nette-de-6-17-milliards-de-dollars-au-troisieme-trimestre-20241023"
    },
    {
        "title": "Pas de Calais : mort de trois migrants dans une travers\u00e9e clandestine de la Manche",
        "summary": "Peu apr\u00e8s 8 heures, au large de Calais, trois migrants ont trouv\u00e9 la mort tandis qu\u2019environ quarante cinq autres candidats \u00e0 l'exil ont pu \u00eatre secourus lors d\u2019une tentative de travers\u00e9e de la Manche, indique la pr\u00e9fecture maritime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pas-de-calais-mort-de-deux-migrants-dans-une-traversee-clandestine-de-la-manche-20241023"
    },
    {
        "title": "Angelo dans la for\u00eat myst\u00e9rieuse, Monsieur Aznavour, Trois Kilom\u00e8tres jusqu'\u00e0 la fin... Les films \u00e0 voir cette semaine",
        "summary": "Le biopic qui entretient le mythe d'Aznavour, la grande aventure d\u2019un enfant r\u00eaveur, un petit village secou\u00e9 par l\u2019agression d\u2019un jeune homme de 17 ans... La s\u00e9lection cin\u00e9ma du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/angelo-dans-la-foret-mysterieuse-monsieur-aznavour-trois-kilometres-jusqu-a-la-fin-les-films-a-voir-cette-semaine-20241023"
    },
    {
        "title": "Notre critique de Monsieur Aznavour: for lui, formidable",
        "summary": "CRITIQUE - Mehdi Idir et Grand Corps Malade retracent la vie et la carri\u00e8re de l\u2019interpr\u00e8te de J\u2019me voyais d\u00e9j\u00e0. Sans \u00e9corner le mythe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-monsieur-aznavour-for-lui-formidable-20241022"
    },
    {
        "title": "Athl\u00e8tes voil\u00e9es, pri\u00e8res dans les vestiaires\u2026 La lutte, ce sport gangren\u00e9 par un islam conqu\u00e9rant",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Aux championnats du monde, d\u00e9but octobre, une jeune Fran\u00e7aise a enfreint la loi en concourant avec son hidjab. Dans certains clubs, une pratique tr\u00e8s rigoriste de la religion est \u00e9rig\u00e9e en r\u00e8gle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/athletes-voilees-prieres-dans-les-vestiaires-la-lutte-un-sport-gangrene-par-un-islam-conquerant-20241022"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : en pleine vigilance rouge, sans t\u00e9l\u00e9phone ni nourriture, un homme survit quatre jours dans un canyon",
        "summary": "Ce Belge d\u2019une soixantaine d\u2019ann\u00e9es avait sans nul doute sous-estim\u00e9 la d\u00e9gradation des conditions m\u00e9t\u00e9o. Un mauvais calcul qui lui a valu de passer quatre jours et trois nuits dans le Canyon de la Maglia, \u00e0 Breil-sur-Roya.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-en-pleine-vigilance-rouge-sans-telephone-ni-nourriture-un-homme-survit-quatre-jours-dans-un-canyon-20241023"
    },
    {
        "title": "Le militant \u00e9cologiste Paul Watson en d\u00e9tention au Groenland jusqu'au 13 novembre",
        "summary": "La justice groenlandaise a pris cette mesure dans l'attente de la d\u00e9cision du gouvernement danois sur la demande d'extradition du Japon pour une affaire li\u00e9e \u00e0 son combat pour les baleines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/le-militant-ecologiste-paul-watson-en-detention-au-groenland-jusqu-au-13-novembre-20241023"
    },
    {
        "title": "Top 14 : Christophe Urios prolonge \u00e0 Clermont jusqu\u2019en 2027, plus une ann\u00e9e en option",
        "summary": "Le manager de l\u2019ASM souhaitait s\u2019engager sur la dur\u00e9e avec le club auvergnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-christophe-urios-prolonge-a-clermont-jusqu-en-2027-plus-une-annee-en-option-20241023"
    },
    {
        "title": "Trump au McDonald\u2019s : faut-il ressembler \u00e0 un Am\u00e9ricain ordinaire pour gouverner les \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "ANALYSE - Avant Donald Trump, le s\u00e9nateur d\u00e9mocrate Bob Graham avait fait campagne en travaillant au plus pr\u00e8s de ses \u00e9lecteurs, comme serveur, ouvrier et \u00e9lectricien. Une d\u00e9marche qui r\u00e9veille une vielle question am\u00e9ricaine : les repr\u00e9sentants doivent-ils ressembler au peuple ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/trump-au-mcdonald-s-faut-il-ressembler-a-un-americain-ordinaire-pour-gouverner-les-etats-unis-20241023"
    },
    {
        "title": "J-13 : Trump ou Harris ? D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats des derniers sondages de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "SONDAGES \u2013 Les deux pr\u00e9tendants \u00e0 la Maison-Blanche sont dans un mouchoir de poche, selon les derni\u00e8res enqu\u00eates d\u2019opinion. La dynamique semble cependant \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019ex-pr\u00e9sident r\u00e9publicain, qui a refait une partie de son retard sur la candidate d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-a-un-mois-du-scrutin-donald-trump-et-kamala-harris-toujours-au-coude-a-coude-dans-les-sondages-20241009"
    },
    {
        "title": "Dette, d\u00e9ficit : le FMI alerte sur un risque de d\u00e9rapage budg\u00e9taire important de la France \u00e0 moyen terme",
        "summary": "Selon l'institution, sans efforts suppl\u00e9mentaires, le d\u00e9ficit fran\u00e7ais pourrait stagner autour de 5,9% les cinq prochaines ann\u00e9es, tandis que la dette pourrait culminer \u00e0 124,1% du PIB en 2029.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-deficit-le-fmi-alerte-sur-un-risque-de-derapage-budgetaire-important-de-la-france-a-moyen-terme-20241023"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Washington dit avoir des \u00abpreuves\u00bb de la pr\u00e9sence de soldats nord-cor\u00e9ens en Russie",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis et l'Otan ont fait part pour la premi\u00e8re fois de preuves \u00e0 cet \u00e9gard, y voyant le risque d'une escalade majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-washington-dit-avoir-des-preuves-de-la-presence-de-soldats-nord-coreens-en-russie-20241023"
    },
    {
        "title": "Ukraine: le sommet des Brics doit appeler Poutine \u00e0 cesser \u00abimm\u00e9diatement\u00bb la guerre",
        "summary": "POINT SUR LA SITUATION -&nbsp;La Cor\u00e9e du Nord a envoy\u00e9 1500 soldats suppl\u00e9mentaires en Russie, a affirm\u00e9 le renseignement sud-cor\u00e9en, ajoutant que 10.000 au total devraient \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9s d'ici d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-le-sommet-des-brics-doit-appeler-poutine-a-cesser-immediatement-la-guerre-20241023"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine&nbsp;: ces pays d\u2019Asie centrale \u00abterroris\u00e9s par les sanctions mais qui profitent de la situation\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Kazakhstan, Kirghizstan, Ouzb\u00e9kistan\u2026 Ils sont \u00e0 la fois courroies de transmission vers la Russie et convoit\u00e9s par l\u2019Occident, qui lorgne de plus en plus cette r\u00e9gion, riche en mati\u00e8res premi\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-en-ukraine-ces-pays-d-asie-centrale-terrorises-par-les-sanctions-mais-qui-profitent-de-la-situation-20241022"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : connus de la justice et de la police, les parents n\u2019avaient pas la garde de l\u2019enfant",
        "summary": "Le nourrisson a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi au service de n\u00e9onatologie de l'h\u00f4pital Robert Ballanger \u00e0 Aulnay-sous-Bois. Alors que la voiture de ses parents a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e en Belgique, ses jours sont compt\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/enlevement-de-santiago-connus-de-la-justice-et-de-la-police-les-parents-n-avaient-pas-la-garde-de-l-enfant-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abLeur mariage \u00e9tait devenu un symbole d'amour, de diversit\u00e9\u00bb : Siya Kolisi annonce son divorce, l\u2019Afrique du Sud \u00absous le choc\u00bb",
        "summary": "Le champion du monde sud-africain et Rachel Smith ont annonc\u00e9 leur divorce ce mercredi. Une d\u00e9cision qui \u00e9meut en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/leur-mariage-etait-devenu-un-symbole-d-amour-de-diversite-siya-kolisi-annonce-son-divorce-l-afrique-du-sud-sous-le-choc-20241023"
    },
    {
        "title": "Turquie: plusieurs \u00abmorts et des bless\u00e9s\u00bb dans une attaque \u00abterroriste\u00bb \u00e0 Ankara",
        "summary": "Une explosion, suivie de coups de feu, a \u00e9t\u00e9 entendue devant le si\u00e8ge des Industries de d\u00e9fense de Turquie mercredi \u00e0 Ankara, ont rapport\u00e9 les m\u00e9dias locaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/turquie-plusieurs-morts-et-des-blesses-dans-une-attaque-terroriste-a-ankara-20241023"
    },
    {
        "title": "Affaire Mazan : pourquoi parle-t-on si peu de viol conjugal ?",
        "summary": "ENTRETIEN.- L\u2019avocate de Jacqueline Sauvage revient sur le proc\u00e8s des viols de Mazan, et dresse un \u00e9tat des lieux du viol conjugal, encore trop souvent tabou.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/affaire-mazan-pourquoi-parle-t-on-si-peu-de-viol-conjugal-20241023"
    },
    {
        "title": "Charente-Maritime: plus d\u2019une tonne de cannabis saisie dans des sommiers",
        "summary": "Les agents de la brigade de Bordeaux ont saisi 1231 kg de cannabis dans 66 sommiers lors d\u2019un contr\u00f4le sur un poids lourd. Il s\u2019agit d\u2019un record pour la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/charente-maritime-plus-d-une-tonne-de-cannabis-saisie-dans-des-sommiers-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les effectifs des cabinets minist\u00e9riels ont continu\u00e9 de stagner sous Gabriel Attal",
        "summary": "Comme chaque ann\u00e9e, un document publi\u00e9 en marge des d\u00e9bats budg\u00e9taires fournit des pr\u00e9cisions sur la composition de ces structures au c\u0153ur du pouvoir. R\u00e9duire la taille de l\u2019entourage des ministres, comme le souhaitait Emmanuel Macron en 2017, reste difficile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-les-effectifs-des-cabinets-ministeriels-ont-continue-de-stagner-sous-gabriel-attal-20241023"
    },
    {
        "title": "BNP Paribas condamn\u00e9 \u00e0 rembourser un client victime d'une escroquerie t\u00e9l\u00e9phonique",
        "summary": "La Cour de cassation a condamn\u00e9 la banque fran\u00e7aise \u00e0 verser plus de 50.000 euros \u00e0 la victime, pi\u00e9g\u00e9e au t\u00e9l\u00e9phone par un faux conseiller bancaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/bmp-paribas-condamne-a-rembourser-un-client-victime-d-une-escroquerie-telephonique-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abQui \u00e9tait l\u00e0 pour r\u00e2ler quand on a d\u00e9pens\u00e9 quoi qu'il en co\u00fbte ?\u00bb : les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE -&nbsp;Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qui-etait-la-pour-raler-quand-on-a-depense-quoi-qu-il-en-coute-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20241023"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence sur le Liban&nbsp;: les pays du Golfe encore timides \u00e0 s\u2019engager",
        "summary": "R\u00c9CIT - Riyad et Abu Dhabi concentrent leurs actions sur une aide humanitaire aux d\u00e9plac\u00e9s libanais, mais attendent avant de se r\u00e9investir politiquement \u00e0 Beyrouth.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conference-sur-le-liban-les-pays-du-golfe-encore-timides-a-s-engager-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, la police municipale d\u00e9pose un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve sur fond de n\u00e9gociations salariales",
        "summary": "Jugeant les n\u00e9gociations sur leur r\u00e9gime indemnitaire \u00abinsuffisantes\u00bb, les policiers municipaux lyonnais ont d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve. En creux, se pose la question de l\u2019attractivit\u00e9 de leur profession dans une commune ou plus de 100 postes ne sont pas pourvus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-la-police-municipale-depose-un-preavis-de-greve-sur-fond-de-negociations-salariales-20241023"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du jeudi 24 octobre : des pluies au Sud-Est, une belle journ\u00e9e pour le reste du territoire",
        "summary": "Une agr\u00e9able journ\u00e9e s\u2019annonce sur les trois quarts du pays avec des temp\u00e9ratures printani\u00e8res l\u2019apr\u00e8s-midi. Cependant, le temps se d\u00e9grade au Sud-Est avec des averses orageuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-jeudi-24-octobre-des-pluies-au-sud-est-une-belle-journee-pour-le-reste-du-territoire-20241023"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : une jeune agricultrice se fait voler 13 moutons apr\u00e8s l\u2019ouverture de sa ferme",
        "summary": "Une enqu\u00eate de gendarmerie a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 Ancenis pour faire la lumi\u00e8re sur la disparition de treize ovins, sur une toute jeune exploitation. Les fermiers locaux d\u00e9noncent un ph\u00e9nom\u00e8ne de vols r\u00e9p\u00e9t\u00e9s que les autorit\u00e9s peinent \u00e0 endiguer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-une-jeune-agricultrice-se-fait-voler-13-moutons-apres-l-ouverture-de-sa-ferme-20241023"
    },
    {
        "title": "La violence islamiste contre les chr\u00e9tiens s\u2019est \u00abd\u00e9plac\u00e9e de fa\u00e7on d\u00e9cisive\u00bb du Moyen-Orient vers l\u2019Afrique",
        "summary": "Le nouveau rapport de l'Aide \u00e0 l'\u00c9glise en D\u00e9tresse constate l\u2019augmentation des pers\u00e9cutions \u00e0 l\u2019encontre des chr\u00e9tiens. Leur situation s'est l\u00e9g\u00e8rement voire fortement d\u00e9grad\u00e9e dans 60% des 18 pays \u00e9tudi\u00e9s, en Afrique mais aussi en Asie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-violence-islamiste-contre-les-chretiens-s-est-deplacee-de-facon-decisive-du-moyen-orient-vers-l-afrique-20241023"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, blanchiment, contr\u00f4les... Comment le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie et des Finances utilise l\u2019IA pour traquer les fraudes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bercy fait office de pr\u00e9curseur de cette technologie et l\u2019utilise depuis 2015. La Cour des comptes a dress\u00e9 un bilan encourageant des 35 syst\u00e8mes d\u2019IA d\u00e9velopp\u00e9s au sein du minist\u00e8re, dont 13 sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 d\u00e9ploy\u00e9s et exploit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/fiscalite-blanchiment-controles-comment-le-ministere-de-l-economie-utilise-l-ia-pour-traquer-les-fraudes-20241022"
    },
    {
        "title": "Rachida Dati au Figaro: \u00abFaire payer l'entr\u00e9e de Notre-Dame sauverait toutes les \u00e9glises de France\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans un entretien au Figaro, la ministre de la Culture appelle \u00e0 la mobilisation de toutes les \u00abforces politiques\u00bb pour sauvegarder le patrimoine. Elle estime que la capitale est \u00absous-prot\u00e9g\u00e9e\u00bb, et entend classer la tour Eiffel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/rachida-dati-au-figaro-faire-payer-l-entree-de-notre-dame-sauverait-toutes-les-eglises-de-france-20241023"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le S\u00e9nat approuve le report des \u00e9lections provinciales \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9",
        "summary": "Le vote devait \u00eatre initialement organis\u00e9 avant le 15 d\u00e9cembre 2024 sur l\u2019archipel qui est meurtri par plusieurs mois de violences. 13 personnes y ont perdu la vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-le-senat-approuve-le-report-des-elections-provinciales-a-l-unanimite-20241023"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : \u00abLa Laverie\u00bb, l\u2019un des points de deal les plus prolifiques de Nice, enfin d\u00e9molie",
        "summary": "Cet \u00e9pilogue \u00e9tait tr\u00e8s attendu par les riverains du quartier des Moulins, gangren\u00e9 depuis des ann\u00e9es par le trafic de drogue. Il s\u2019agissait aussi d\u2019une promesse du maire, Christian Estrosi, qui veut rendre \u00e0 la cit\u00e9 ses lettres de noblesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/narcotrafic-la-laverie-l-un-des-points-de-deal-les-plus-prolifiques-de-nice-enfin-demolie-20241023"
    },
    {
        "title": "R\u00e9industrialiser la France permettrait de r\u00e9duire les \u00e9missions de CO2",
        "summary": "Gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire, la production fran\u00e7aise reste peu \u00e9mettrice de gaz \u00e0 effet de serre...contrairement \u00e0 nos importations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reindustrialiser-la-france-permettrait-de-reduire-les-emissions-de-co2-20241023"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Brest-Leverkusen : les Bretons sont men\u00e9s",
        "summary": "Apr\u00e8s deux superbes victoires, le Stade Brestois accueille le Bayer Leverkusen de Xabi Alonso, au stade du Roudourou de Guingamp ce mercredi (18h45). Pour la passe de trois ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-des-champions/2024/2484628/brest-leverkusen"
    },
    {
        "title": "R\u00e9veil d\u2019un patient am\u00e9ricain lors d\u2019un pr\u00e9l\u00e8vement d\u2019organes : comment s\u2019assure-t-on qu\u2019une personne est bien d\u00e9c\u00e9d\u00e9e&nbsp;?",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte aux \u00c9tats-Unis, trois ans apr\u00e8s qu\u2019un patient d\u00e9clar\u00e9 mort s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 in extremis avant un pr\u00e9l\u00e8vement d'organe. En France, les m\u00e9decins assurent qu\u2019une telle situation ne pourrait pas se produire.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/reveil-d-un-patient-americain-lors-d-un-prelevement-d-organes-comment-s-assure-t-on-qu-une-personne-est-bien-decedee-20241023"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un fait divers survenu aux \u00c9tats-Unis, de nombreux Fran\u00e7ais refusent de donner leurs organes",
        "summary": "La m\u00e9diatisation r\u00e9cente d\u2019un accident qui serait survenu en 2021 au Kentucky a conduit \u00e0 une hausse brutale des inscriptions au registre des refus.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/apres-un-fait-divers-survenu-aux-etats-unis-de-nombreux-francais-refusent-de-donner-leurs-organes-20241022"
    },
    {
        "title": "\u00abLe campus est incroyablement polaris\u00e9\u00bb \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Columbia \u00e0 New York, la guerre des nerfs entre pro et anti-Isra\u00ebl continue",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 le retour au calme, la tension reste vive et le climat vici\u00e9 entre les manifestants favorables aux Palestiniens et les d\u00e9fenseurs de l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-campus-est-incroyablement-polarise-a-l-universite-columbia-a-new-york-la-guerre-des-nerfs-entre-pro-et-anti-israel-continue-20241023"
    },
    {
        "title": "Meurtres, rixes, narcotrafic\u2026 La justice d\u00e9pass\u00e9e par l\u2019ultraviolence des mineurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Leur jeune \u00e2ge ne les circonscrit plus aux seules rives de la d\u00e9linquance de proximit\u00e9. Face \u00e0 un ph\u00e9nom\u00e8ne qui s\u2019intensifie, les professionnels sont d\u00e9pass\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtres-rixes-narcotrafic-la-justice-depassee-par-l-ultraviolence-des-mineurs-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abUne mythomanie perverse\u00bb: un faux m\u00e9decin psychiatre d\u2019\u00c9vreux en fuite apr\u00e8s s'\u00eatre invent\u00e9 une vie de mensonges",
        "summary": "Entre 2015 et 2017, un homme de 39 ans a pratiqu\u00e9 ill\u00e9galement la m\u00e9decine psychiatrique au Nouvel H\u00f4pital de Navarre, \u00e0 \u00c9vreux. Apr\u00e8s avoir falsifi\u00e9 un dipl\u00f4me roumain, il aurait pris en charge plus de 500 patients.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-mythomanie-perverse-un-faux-medecin-psychiatre-d-evreux-en-fuite-apres-s-etre-invente-une-vie-de-mensonges-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Grenoble, ces \u00abjeunes de plus en plus jeunes\u00bb qui basculent dans la criminalit\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Mardi soir, un adolescent de 15&nbsp;ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d\u2019une balle en pleine t\u00eate dans le quartier Hoche, l\u2019un des plus importants points de deal de la ville. Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, l\u2019agglom\u00e9ration a enregistr\u00e9 une cinquantaine de fusillades.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-grenoble-ces-jeunes-de-plus-en-plus-jeunes-qui-basculent-dans-la-criminalite-20241023"
    },
    {
        "title": "\u00abCette enfance perdue qui a sombr\u00e9 dans la criminalit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Sous l'emprise de l'id\u00e9ologie de l'excuse sociale, la France paye des d\u00e9cennies de faiblesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/cette-enfance-perdue-qui-a-sombre-dans-la-criminalite-20241023"
    },
    {
        "title": "Benyamin Netanyahou d\u00e9clare avoir \u00ab\u00e9t\u00e9 extr\u00eamement d\u00e9\u00e7u\u00bb par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien s\u2019est exprim\u00e9 dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 Cnews ce mercredi soir, estimant notamment que Tsahal \u00e9tait \u00abau d\u00e9but de la fin\u00bb de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benyamin-netanyahou-declare-avoir-ete-extremement-decu-par-emmanuel-macron-20241023"
    },
    {
        "title": "Police, pr\u00e9fets, ambassadeurs, SNCF\u2026 Entre Macron et Barnier, le match souterrain des nominations strat\u00e9giques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le choix des personnalit\u00e9s nomm\u00e9es aux postes cl\u00e9s de l\u2019appareil d\u2019\u00c9tat ou des entreprises publiques n\u00e9cessite un accord entre le pr\u00e9sident et le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/police-prefets-ambassadeurs-sncf-entre-macron-et-barnier-le-match-souterrain-des-nominations-strategiques-20241023"
    },
    {
        "title": "Coups fourr\u00e9s, trahisons, m\u00e9fiance\u2026 LR et macronistes peinent \u00e0 cohabiter au sein du \u00absocle commun\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des divisions sur le budget jusqu\u2019\u00e0 la perte d\u2019une vice-pr\u00e9sidence offerte \u00e0 la gauche, mardi, les partenaires du \u00absocle commun\u00bb de Michel Barnier montrent des signes de fragilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/coups-fourres-trahisons-mefiance-lr-et-macronistes-peinent-a-cohabiter-au-sein-du-socle-commun-20241023"
    },
    {
        "title": "Rouen : le suspect d\u2019un f\u00e9minicide plac\u00e9 en soins psychiatriques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/rouen-le-suspect-d-un-feminicide-place-en-soins-psychiatriques-20241023"
    },
    {
        "title": "Aubervilliers : deux passants bless\u00e9s par balle lors d\u2019une fusillade en pleine rue",
        "summary": "Les deux victimes collat\u00e9rales ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es au mollet et au pied. Les deux tireurs ont de leur c\u00f4t\u00e9 pris la fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/aubervilliers-deux-passants-blesses-par-balle-lors-d-une-fusillade-en-pleine-rue-20241023"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en vid\u00e9o, la magnifique reprise de vol\u00e9e de Lees-Melou pour Brest",
        "summary": "Cinq minutes avant la mi-temps, Pierre Lees-Melou a inscrit un magnifique but pour Brest en C1 face au Bayer Leverkusen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-video-la-magnifique-reprise-de-volee-de-lees-melou-pour-brest-20241023"
    },
    {
        "title": "Tabac, vapotage, CBD... Comment des d\u00e9put\u00e9s veulent mettre les fumeurs \u00e0 contribution pour renflouer l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plusieurs amendements inscrits dans le projet de loi de finances pour 2025 envisagent d\u2019augmenter les taxes sur les produits consomm\u00e9s par les fumeurs. De quoi rapporter des centaines de millions d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/tabac-vapotage-cbd-comment-des-deputes-veulent-mettre-les-fumeurs-a-contribution-pour-renflouer-l-etat-20241023"
    },
    {
        "title": "Comment le gouvernement veut r\u00e9cup\u00e9rer 1 milliard d\u2019euros en augmentant la taxe sur les billets d\u2019avion",
        "summary": "Actuellement, cette taxe se traduit par un surplus \u00e0 la charge du passager de 2,63&nbsp;euros maximum pour un voyage en classe \u00e9conomique entre la France et une destination dans l'Union europ\u00e9enne. Son co\u00fbt pourrait bient\u00f4t \u00eatre port\u00e9 \u00e0 9,50 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-le-gouvernement-veut-recuperer-1-milliard-d-euros-en-augmentant-la-taxe-sur-les-billets-d-avion-20241023"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: les d\u00e9put\u00e9s approuvent la d\u00e9fiscalisation des pensions alimentaires",
        "summary": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale a vot\u00e9 en faveur d\u2019un amendement socialiste visant \u00e9galement \u00e0 supprimer l'avantage fiscal dont b\u00e9n\u00e9ficie le parent qui verse la pension.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-les-deputes-approuvent-la-defiscalisation-des-pensions-alimentaires-20241023"
    },
    {
        "title": "Nicolas Bay se pi\u00e8ge lui-m\u00eame au proc\u00e8s des assistants parlementaires du FN",
        "summary": "COMPTE RENDU D'AUDIENCE -&nbsp;L\u2019ancien num\u00e9ro&nbsp;2 du FN a livr\u00e9 des explications peu cr\u00e9dibles sur la r\u00e9alisation de revues de presse par son suppos\u00e9 collaborateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nicolas-bay-se-piege-lui-meme-au-proces-des-assistants-parlementaires-du-fn-20241023"
    }
]