[
    {
        "title": "\u00abVisas, fin de l\u2019accord de 1968\u2026 Emmanuel Macron, vous avez des leviers pour faire lib\u00e9rer Boualem Sansal\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE EXCLUSIVE - Dix membres du comit\u00e9 de soutien de l\u2019\u00e9crivain*, emprisonn\u00e9 depuis plus de trois mois, adressent une lettre ouverte au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour lui demander de cesser sa \u00ab\u00a0bienveillance constante\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard de l\u2019Alg\u00e9rie. Il en va, expliquent-ils, de la survie de Boualem Sansal et de l\u2019honneur de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/visas-fin-de-l-accord-de-1968-emmanuel-macron-vous-avez-des-leviers-pour-faire-liberer-boualem-sansal-20250218"
    },
    {
        "title": "Boualem Sansal : les nouvelles ne sont \u00abpas excellentes\u00bb, d\u2019apr\u00e8s son \u00e9diteur",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien est incarc\u00e9r\u00e9 en Alg\u00e9rie depuis mi-novembre. Le r\u00e9gime d\u2019Alger le poursuit en raison de propos tenus dans un m\u00e9dia fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/boualem-sansal-les-nouvelles-ne-sont-pas-excellentes-d-apres-son-editeur-20250218"
    },
    {
        "title": "Le pape souffre d'une pneumonie bilat\u00e9rale, son tableau clinique est toujours \u00abcomplexe\u00bb, selon le Vatican",
        "summary": "Le pape est hospitalis\u00e9 depuis vendredi \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Gemelli de Rome, initialement pour une bronchite, et ses engagements ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pape-souffre-d-une-pneumonie-bilaterale-son-tableau-clinique-est-toujours-complexe-selon-le-vatican-20250218"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis pr\u00eats \u00e0 n\u00e9gocier une nouvelle relation avec la Russie sans les Europ\u00e9ens et les Ukrainiens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Marco Rubio, a rencontr\u00e9 mardi \u00e0 Riyad le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res russe, Sergue\u00ef Lavrov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-prets-a-negocier-une-nouvelle-relation-avec-la-russie-sans-les-europeens-et-les-ukrainiens-20250218"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, rencontre Trump-Poutine... Ce qu\u2019il faut retenir des pourparlers russo-am\u00e9ricains in\u00e9dits \u00e0 Riyad",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de pourparlers, les hauts responsables russes et am\u00e9ricains, ont d\u00e9clar\u00e9 \u00abd\u00e9signer des \u00e9quipes de haut niveau pour commencer \u00e0 travailler sur une issue du conflit en Ukraine d\u00e8s que possible\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-rencontre-trump-poutine-ce-qu-il-faut-retenir-des-pourparlers-russo-americaine-inedits-a-ryad-20250218"
    },
    {
        "title": "\u00abIls saisissent toutes les opportunit\u00e9s qui servent leurs int\u00e9r\u00eats\u00bb: l\u2019Arabie Saoudite, m\u00e9diateur inattendu des crises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les bonnes relations entre le prince h\u00e9ritier et le tandem Trump-Poutine ont permis \u00e0 Riyad d\u2019accueillir les pourparlers russo-am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-saisissent-toutes-les-opportunites-qui-servent-leurs-interets-l-arabie-saoudite-mediateur-inattendu-des-crises-20250218"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Trump dit qu\u2019il rencontrera \u00abprobablement\u00bb Poutine avant la fin du mois",
        "summary": "Des pourparlers in\u00e9dits am\u00e9ricano-russes ont eu lieu ce mardi en Arabie saoudite, provoquant l\u2019inqui\u00e9tude des Europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-demande-des-garanties-de-securite-fortes-et-credibles-pour-une-paix-solide-et-durable-20250218"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abUkraine, Trump et Poutine voient plus loin\u00bb",
        "summary": "Le ma\u00eetre du Kremlin a l\u2019obsession de neutraliser la menace de l\u2019Otan et de pr\u00e9server sa capacit\u00e9 d\u2019ing\u00e9rence. Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, quant \u00e0 lui, se croit assez fort pour \u00abarracher\u200a\u00bb la Russie \u00e0 ses alliances, afin d\u2019affaiblir ses \u00abvrais\u00bb ennemis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-ukraine-trump-et-poutine-voient-plus-loin-20250218"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron assure que \u00abla France ne s\u2019appr\u00eate pas \u00e0 envoyer des troupes au sol bellig\u00e9rantes\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais va organiser mercredi une nouvelle rencontre avec \u00abplusieurs \u00c9tats europ\u00e9ens et non europ\u00e9ens\u00bb, au surlendemain de la r\u00e9union d\u2019une dizaine de dirigeants de pays-cl\u00e9s europ\u00e9ens \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-assure-que-la-france-ne-s-apprete-pas-a-envoyer-des-troupes-au-sol-belligerantes-20250218"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron annonce r\u00e9unir \u00abdans les prochains jours\u00bb les chefs de partis politiques et de groupes parlementaires",
        "summary": "Au lendemain du mini-sommet organis\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e entre les principaux dirigeants europ\u00e9ens pour contrer le dialogue am\u00e9ricano-russe sur l\u2019issue du conflit, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique affirme qu\u2019une \u00abpaix durable ne peut se n\u00e9gocier sans l\u2019Ukraine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-macron-annonce-reunir-dans-les-prochains-jours-les-chefs-de-partis-politiques-et-de-groupes-parlementaires-20250218"
    },
    {
        "title": "Trump a-t-il raison de vouloir rencontrer Poutine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-a-t-il-raison-de-vouloir-rencontrer-poutine-20250218"
    },
    {
        "title": "Le parquet br\u00e9silien inculpe Jair Bolsonaro pour un projet pr\u00e9sum\u00e9 de coup d\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Selon un rapport de la police f\u00e9d\u00e9rale, cette conspiration \u00abenvisageait jusqu\u2019\u00e0 la mort du pr\u00e9sident et du vice-pr\u00e9sident \u00e9lus, ainsi qu\u2019un juge de la Cour supr\u00eame\u00bb, et avait l\u2019assentiment du pr\u00e9sident Bolsonaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-parquet-bresilien-inculpe-jair-bolsonaro-pour-un-projet-presume-de-coup-d-etat-20250219"
    },
    {
        "title": "Benfica-Monaco : Akliouche a tout tent\u00e9, la d\u00e9fense mon\u00e9gasque a tout donn\u00e9... Les tops et flops",
        "summary": "Ce mardi \u00e0 l\u2019Estadio da Luz, Monaco s\u2019est fait \u00e9liminer de la Ligue des champions par le Benfica Lisbonne, au terme d\u2019un match nul de folie, 3-3.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/benfica-monaco-akliouche-a-tout-tente-la-defense-monegasque-a-tout-donne-les-tops-et-flops-20250219"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : dans la folie, Monaco craque sur la pelouse de Benfica et dit adieu \u00e0 la comp\u00e9tition",
        "summary": "Longtemps dominateurs mais plomb\u00e9s par des erreurs d\u00e9fensives, les Mon\u00e9gasques ont longtemps cru \u00e0 l\u2019exploit avant de c\u00e9der en fin de rencontre. Ils quittent la sc\u00e8ne europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-dans-la-folie-monaco-craque-sur-la-pelouse-de-benfica-et-dit-adieu-a-la-competition-20250218"
    },
    {
        "title": "Les risques qu\u2019un ast\u00e9ro\u00efde frappe la Terre r\u00e9vis\u00e9s \u00e0 3,1%, le plus haut niveau jamais enregistr\u00e9",
        "summary": "Les experts insistent toutefois sur le fait que cette probabilit\u00e9, fond\u00e9e sur des donn\u00e9es pr\u00e9liminaires, est amen\u00e9e \u00e0 \u00e9voluer dans les semaines et mois qui viennent, notamment concernant le profil et la trajectoire de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-risques-qu-un-asteroide-frappe-la-terre-revises-a-3-1-le-plus-haut-niveau-jamais-enregistre-20250218"
    },
    {
        "title": "Faut-il craindre l\u2019ast\u00e9ro\u00efde 2024 YR4, qui pourrait heurter la Terre en 2032 ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La Nasa a mobilis\u00e9 en urgence le t\u00e9lescope James-Webb pour suivre l\u2019orbite de l\u2019ast\u00e9ro\u00efde g\u00e9ocroiseur, susceptible d\u2019entrer en collision avec notre plan\u00e8te dans un peu plus de sept ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/faut-il-craindre-l-asteroide-2024-yr4-qui-pourrait-heurter-la-terre-en-2032-20250214"
    },
    {
        "title": "Fusion nucl\u00e9aire : des scientifiques parviennent \u00e0 maintenir un plasma pendant 22 minutes, un record",
        "summary": "L\u2019exploit, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, n\u00e9cessite un environnement d\u2019une temp\u00e9rature d\u2019au moins 100 millions de degr\u00e9s Celsius.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/fusion-nucleaire-des-scientifiques-parviennent-a-maintenir-un-plasma-pendant-22-minutes-un-record-20250218"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le CAC\u00a040 tutoie \u00e0 nouveau les sommets",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019indice phare de la Bourse de Paris flirte avec son record du 15\u00a0mai 2024 \u00e0 8\u00a0239,99 points. Il est stimul\u00e9 par les performances des fleurons fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-le-cac-40-tutoie-a-nouveau-les-sommets-20250218"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : la d\u00e9cote li\u00e9e \u00e0 la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e ne s\u2019est toujours pas dissip\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les actions fran\u00e7aises restent en retard par rapport \u00e0 leurs valorisations historiques et face \u00e0 leurs rivales \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bourse-de-paris-la-decote-liee-a-la-dissolution-de-l-assemblee-ne-s-est-toujours-pas-dissipee-20250218"
    },
    {
        "title": "Trump annonce le limogeage de tous les procureurs de \u00abl'\u00e8re Biden\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-annonce-le-limogeage-de-tous-les-procureurs-de-l-ere-biden-20250219"
    },
    {
        "title": "Le Vietnam va construire une nouvelle liaison ferroviaire avec la Chine pour huit milliards de dollars",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-vietnam-va-construire-une-nouvelle-liaison-ferroviaire-avec-la-chine-pour-huit-milliards-de-dollars-20250219"
    },
    {
        "title": "Le rappeur am\u00e9ricain A$AP Rocky relax\u00e9 dans son proc\u00e8s pour agression avec arme",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-rappeur-americain-a-ap-rocky-relaxe-dans-son-proces-pour-agression-avec-arme-20250219"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9peint Elon Musk comme son ma\u00eetre d'\u0153uvre",
        "summary": "Dans une longue interview accord\u00e9e \u00e0 la cha\u00eene conservatrice Fox News, Donald Trump a expliqu\u00e9 en quoi le r\u00f4le \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s du multimilliardaire, dont il a lou\u00e9 \u00e0 maintes reprises l\u2019\u00abintelligence\u00bb, \u00e9tait crucial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-depeint-elon-musk-comme-son-maitre-d-oeuvre-20250219"
    },
    {
        "title": "La longue marche du Conseil constitutionnel vers le gouvernement des juges\u00a0: histoire d\u2019une r\u00e9volution juridique",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019origine, l\u2019institution \u00e9tait un outil de contr\u00f4le du Parlement, mais il s\u2019est progressivement octroy\u00e9 le r\u00f4le d\u2019un producteur de droit, quitte \u00e0 entrer en concurrence directe avec le l\u00e9gislateur. L\u2019histoire des sages de la rue de Montpensier est celle d\u2019une r\u00e9volution politico-juridique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-longue-marche-du-conseil-constitutionnel-vers-le-gouvernement-des-juges-histoire-d-une-revolution-juridique-20250219"
    },
    {
        "title": "L\u2019esp\u00e9rance de vie en Europe progresse moins vite depuis 2011, sauf dans une poign\u00e9e de pays",
        "summary": "La hausse de l\u2019esp\u00e9rance de vie a d\u00e9c\u00e9l\u00e9r\u00e9 sur le continent, et ce bien avant le Covid. Les pays ayant su lutter contre les principaux facteurs de risques cardio-vasculaires et de cancer, sont aussi ceux qui ont le mieux r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la pand\u00e9mie.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/l-esperance-de-vie-en-europe-progresse-moins-vite-depuis-2011-sauf-dans-une-poignee-de-pays-20250219"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9preuve du feu pour Richard Ferrand, candidat d\u00e9cri\u00e9 de Macron au Conseil constitutionnel",
        "summary": "Les parlementaires se prononcent mercredi sur la nomination \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution de l\u2019ex-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, un fid\u00e8le du chef de l\u2019\u00c9tat. Les d\u00e9put\u00e9s LR s\u2019y opposeront.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-epreuve-du-feu-pour-richard-ferrand-candidat-decrie-de-macron-au-conseil-constitutionnel-20250218"
    },
    {
        "title": "Richard Ferrand succ\u00e9dera-t-il \u00e0 Laurent Fabius \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel ? Nos journalistes r\u00e9pondent \u00e0 vos questions",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, propos\u00e9 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au poste de pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel, est auditionn\u00e9 ce mercredi par les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs, avant un vote d\u00e9cisif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/richard-ferrand-succedera-t-il-a-laurent-fabius-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-nos-journalistes-repondent-a-vos-questions-20250218"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Fra\u00eecheur, \u00e9motions, jeu\u2026 Rois des c\u0153urs, les Brestois ont d\u00e9j\u00e0 tout gagn\u00e9",
        "summary": "HUMEUR \u2013 M\u00eame en cas de sortie de piste ce mercredi face au PSG, \u00e0 Paris, le Stade brestois a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 sa Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-fraicheur-emotions-jeu-rois-des-coeurs-les-brestois-ont-deja-tout-gagne-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au milieu des n\u00e9gociations entre Am\u00e9ricains et Russes, la solitude de Zelensky",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que se jouait l\u2019avenir de son pays, le pr\u00e9sident ukrainien n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 \u00e0 la table de n\u00e9gociations en Arabie saoudite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-au-milieu-des-negociations-entre-americains-et-russes-la-solitude-de-zelensky-20250219"
    },
    {
        "title": "Fatigue constante : les conseils de sp\u00e9cialistes pour savoir s\u2019il faut consulter",
        "summary": "CONSEILS - Quand la fatigue s\u2019immisce dans le quotidien, son origine n\u2019est pas toujours \u00e9vidente \u00e0 trouver. Simple coup de mou ou v\u00e9ritable pr\u00e9occupation m\u00e9dicale ? Les r\u00e9ponses d\u2019une psychiatre et d\u2019un m\u00e9decin sp\u00e9cialiste du sommeil.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/a-partir-de-quand-dois-je-m-inquieter-d-etre-toujours-fatigue-20231116"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce pr\u00e9voir des droits de douane \u00abd'environ\u00bb 25% sur l'automobile",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis s\u2019est n\u00e9anmoins donn\u00e9 jusqu\u2019au 2 avril pour d\u00e9cider s\u2019il imposerait ces droits de douane ou non.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-annonce-prevoir-des-droits-de-douane-d-environ-25-sur-l-automobile-20250218"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Donald Trump se dit \u00abplus confiant\u00bb dans la possibilit\u00e9 d\u2019un accord avec la Russie",
        "summary": "Apr\u00e8s les discussions entre Am\u00e9ricains et Russes \u00e0 Riyad, le chef d\u2019\u00c9tat a \u00e9galement annonc\u00e9 qu\u2019il rencontrerait \u00abprobablement\u00bb Vladimir Poutine avant la fin du mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-se-dit-plus-confiant-dans-la-possibilite-d-un-accord-avec-la-russie-20250219"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Pr\u00e9sidence du Conseil constitutionnel : Jour J hautement ind\u00e9cis pour Richard Ferrand",
        "summary": "Propos\u00e9 par Emmanuel Macron pour pr\u00e9sider l\u2019institution et succ\u00e9der \u00e0 Laurent Fabius, l\u2019ancien pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale devra convaincre, ce mercredi, les parlementaires de ne pas entraver une candidature fragilis\u00e9e par l\u2019accueil glacial chez LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-conseil-constitutionnel-jour-j-hautement-indecis-pour-richard-ferrand-20250219"
    },
    {
        "title": "La nomination de Richard Ferrand \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel peut-elle \u00eatre retoqu\u00e9e par le Parlement ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Choisi par Emmanuel Macron pour diriger les \u00abSages\u00bb, l\u2019ex-pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e doit encore passer sur les grils des commissions des lois de l\u2019Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat, ce mercredi, avant de rejoindre la rue de Montpensier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nomination-de-richard-ferrand-a-la-tete-du-conseil-constitutionnel-peut-elle-etre-retoquee-par-le-parlement-20250211"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, l\u2019ex-banquier en voulait-il apr\u00e8s l\u2019h\u00e9ritage d\u2019une vuln\u00e9rable nonag\u00e9naire ?",
        "summary": "Fabrice P. est suspect\u00e9 d\u2019abus de faiblesse sur Ren\u00e9e, retrait\u00e9e fortun\u00e9e qui avait fait de ce \u00abfilleul\u00bb adoptif son l\u00e9gataire universel quelques ann\u00e9es avant sa mort. L\u2019homme, qui a per\u00e7u plusieurs centaines de milliers d\u2019euros, nie avoir agi de fa\u00e7on int\u00e9ress\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-l-ex-banquier-en-voulait-il-apres-l-heritage-d-une-vulnerable-nonagenaire-20250219"
    },
    {
        "title": "Prisons : la contr\u00f4leuse g\u00e9n\u00e9rale souhaite un meilleur acc\u00e8s des d\u00e9tenus au t\u00e9l\u00e9phone fixe",
        "summary": "La CGLPL, l\u2019autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante charg\u00e9e de d\u00e9fendre les droits fondamentaux dans les prisons, demande \u00e9galement qu\u2019une \u00abr\u00e9flexion\u00bb soit engag\u00e9e \u00absur les possibilit\u00e9s d\u2019un acc\u00e8s contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 des t\u00e9l\u00e9phones mobiles en d\u00e9tention\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/prisons-la-controleuse-generale-souhaite-un-meilleur-acces-des-detenus-au-telephone-fixe-20250219"
    },
    {
        "title": "Seul un quart des grandes entreprises respectent les quotas de v\u00e9hicules \u00e9lectriques dans leurs flottes automobiles",
        "summary": "La Poste, Orange et le Cr\u00e9dit agricole sont les meilleurs \u00e9l\u00e8ves, selon une \u00e9tude publi\u00e9e par l\u2019ONG Transport &amp; Environment (T&amp;E). En queue du classement, on retrouve Altice ou encore la SNCF dont la part de v\u00e9hicules \u00e9lectriques ne d\u00e9passe pas 6%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/seul-un-quart-des-grandes-entreprises-respectent-les-quotas-de-vehicules-electriques-dans-leurs-flottes-automobiles-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un compl\u00e9ment de revenu\u00bb : Tut Tut, la start-up fran\u00e7aise qui r\u00e9volutionne la livraison gr\u00e2ce aux particuliers",
        "summary": "En ayant recours \u00e0 des particuliers pour livrer des produits, la plateforme revisite le mod\u00e8le de Blablacar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-un-complement-de-revenu-tut-tut-la-start-up-francaise-qui-revolutionne-la-livraison-grace-aux-particuliers-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abIl s\u2019agissait d\u2019une \u00e9vidence\u00bb\u00a0: un ancien directeur d\u2019Amazon prend les commandes de la start-up de livraison Tut Tut",
        "summary": "PORTRAIT - Au terme de deux d\u00e9cennies aupr\u00e8s d\u2019Airbus, PSA ou encore Amazon, Pierre-\u00c9tienne Montenot emprunte un virage en arrivant \u00e0 la t\u00eate de la start-up Tut Tut, qui souffle sa quatri\u00e8me bougie pour un objectif de 10\u00a0millions de chiffre d\u2019affaires cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/portraits/il-s-agissait-d-une-evidence-un-ancien-directeur-d-amazon-prend-les-commandes-d-une-start-up-de-livraison-20250218"
    },
    {
        "title": "Plus de 11 millions de personnes ont souscrit un plan d\u2019\u00e9pargne retraite (PER), selon Bercy",
        "summary": "Les encours de cet outil de la retraite par capitalisation en France atteignent d\u00e9sormais 119 milliards d\u2019euros, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-11-millions-de-personnes-ont-souscrit-un-plan-d-epargne-retraite-per-selon-bercy-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abIls \u00e9voluaient dans un climat d\u2019impunit\u00e9\u00bb: \u00e0 Nantes, 7 ados jug\u00e9s pour des agressions ultraviolentes dans les quartiers chics",
        "summary": "Le minist\u00e8re public a requis le placement en centre \u00e9ducatif ferm\u00e9 des jeunes les plus violents d\u2019une bande arr\u00eat\u00e9e en d\u00e9cembre, apr\u00e8s une s\u00e9rie d\u2019attaques qui a fait 19 victimes autour des lyc\u00e9es hupp\u00e9s de la cit\u00e9 des ducs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ils-ricanaient-a-l-evocation-des-faits-a-nantes-7-ados-juges-pour-des-agressions-ultraviolentes-dans-les-quartiers-chics-20250219"
    },
    {
        "title": "Hospitalis\u00e9, le pape Fran\u00e7ois a pass\u00e9 une \u00abnuit paisible\u00bb, annonce le Vatican",
        "summary": "\u00abLe Pape (...) s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 et a pris son petit d\u00e9jeuner\u00bb, a annonc\u00e9 le Vatican. Le j\u00e9suite argentin, hospitalis\u00e9 depuis vendredi, a contract\u00e9 une \u00abinfection polymicrobienne, dans un contexte de bronchectasies et de bronchite asthmatique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hospitalise-le-pape-francois-a-passe-une-nuit-paisible-annonce-le-vatican-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : au moins 160.000 personnes sans chauffage ni \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Odessa apr\u00e8s une attaque russe, annonce Zelensky",
        "summary": "Le maire d\u2019Odessa a pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019une clinique pour enfants et un jardin d\u2019enfants avaient eux \u00e9t\u00e9 \u00abgravement endommag\u00e9s\u00bb et qu\u2019une personne \u00abbless\u00e9e\u00bb \u00e9tait actuellement hospitalis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-une-partie-d-odessa-sans-chauffage-ni-electricite-apres-une-attaque-russe-20250219"
    },
    {
        "title": "Les 6 phrases \u00e0 ne plus dire \u00e0 l\u2019autre pour faire durer son couple",
        "summary": "CONSEILS - Qu\u2019il s\u2019agisse d\u2019adresser des critiques ou de s\u2019en d\u00e9fendre, certaines formules agissent comme du poison dans la relation. Mieux vaut les identifier avant de s\u2019en servir comme lance ou bouclier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/les-6-phrases-a-ne-plus-dire-a-l-autre-pour-faire-durer-son-couple-20250219"
    },
    {
        "title": "Justice : sans procureur, des parquets attendent les nominations de G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Confront\u00e9s \u00e0 une tr\u00e8s forte d\u00e9linquance et une suractivit\u00e9, quatre grands parquets sensibles d\u2019\u00eele-de-France doivent pourtant fonctionner sans chef.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/justice-sans-procureur-des-parquets-attendent-les-nominations-de-gerald-darmanin-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abVous n\u2019auriez jamais d\u00fb commencer\u00bb : Donald Trump accuse Volodymyr Zelensky d\u2019\u00eatre responsable de la guerre en Ukraine",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence depuis sa r\u00e9sidence Mar-a-Lago, en Floride, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a \u00e9galement point\u00e9 l\u2019impopularit\u00e9 du pr\u00e9sident ukrainien et l\u2019a accus\u00e9 d\u2019avoir d\u00e9tourn\u00e9 l\u2019aide am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-n-auriez-jamais-du-commencer-la-guerre-donald-trump-accuse-volodymyr-zelensky-d-etre-responsable-de-la-guerre-en-ukraine-20250219"
    },
    {
        "title": "Vente du Doliprane : Sanofi et CD&R annoncent la signature de l'accord d'achat des actions d'Opella",
        "summary": "Cette op\u00e9ration, qui avait suscit\u00e9 de vives inqui\u00e9tudes lorsqu\u2019elle avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e en octobre, entrera en vigueur \u00abau plus t\u00f4t au deuxi\u00e8me trimestre\u00bb 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/vente-du-doliprane-sanofi-et-cd-r-annoncent-la-signature-de-l-accord-d-achat-des-actions-d-opella-20250219"
    },
    {
        "title": "Brady Corbet n\u2019a pas gagn\u00e9 un dollar avec The Brutalist",
        "summary": "Invit\u00e9 du WTF Podcast, lundi 17 f\u00e9vrier, le r\u00e9alisateur de 36 ans, qui a d\u00e9croch\u00e9 dix nominations aux Oscars pour sa fresque de 3h35 sur l\u2019envers du r\u00eave Am\u00e9ricain, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 conna\u00eetre des difficult\u00e9s financi\u00e8res. Le film a d\u00e9j\u00e0 rapport\u00e9 plus de 31 millions de dollars au box-office mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/brady-corbet-n-a-pas-gagne-un-dollar-avec-the-brutalist-20250219"
    },
    {
        "title": "ChatGPT, Gemini, DeepSeek, Le Chat... Le Figaro a test\u00e9 et compar\u00e9 les principales IA g\u00e9n\u00e9ratives",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains les utilisent quotidiennement, mais peu connaissent r\u00e9ellement les secrets de leurs syst\u00e8mes. Le Figaro dresse un comparatif des intelligences artificielles les plus en vogue pour y voir plus clair.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/chatgpt-gemini-deepseek-le-chat-le-figaro-a-teste-et-compare-les-principales-ia-generatives-20250218"
    },
    {
        "title": "\u00ab C\u2019est tout simplement bluffant\u00bb : l\u2019IA fran\u00e7aise Le Chat fait-elle un bon agent de voyages ?",
        "summary": "ON A TEST\u00c9 - Le nouveau robot conversationnel made in France concocte en quelques secondes un itin\u00e9raire complet pour un s\u00e9jour d\u2019une semaine \u00e0 New York. Mais ses suggestions sont-elles \u00e0 la hauteur de celles d\u2019une agence de voyages ? Nous l\u2019avons mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve avant de rendre sa copie \u00e0 une professionnelle de la destination\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/l-ia-francaise-le-chat-fait-elle-un-bon-agent-de-voyages-20250215"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019IA aura des r\u00e9percussions m\u00eame chez ceux qui pensent \u00eatre \u00e0 l\u2019abri\u00bb : l\u2019intelligence artificielle menace-t-elle d\u00e9j\u00e0 votre emploi ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pr\u00e8s de 40 % des entreprises envisageraient de remplacer l\u2019humain par l\u2019IA \u00abquand les t\u00e2ches peuvent \u00eatre automatis\u00e9es\u00bb, d\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude command\u00e9e par le Forum \u00e9conomique mondial (WEF), en janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ia-aura-des-repercussions-meme-chez-ceux-qui-pensent-etre-a-l-abri-l-intelligence-artificielle-menace-t-elle-deja-votre-emploi-20250218"
    },
    {
        "title": "\u00abLa direction ne peut plus se taire\u00bb : ces agents St\u00e9phane Plaza s\u2019interrogent sur l\u2019avenir du r\u00e9seau immobilier",
        "summary": "Une r\u00e9union sous haute tension est pr\u00e9vue ce mercredi en fin de matin\u00e9e entre la direction et l\u2019ensemble des agents immobiliers du r\u00e9seau.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/la-direction-ne-peut-plus-se-taire-ces-agents-stephane-plaza-s-interrogent-sur-l-avenir-du-reseau-immobilier-20250219"
    },
    {
        "title": "M6 annonce la \u00abd\u00e9programmation\u00bb des \u00e9missions avec St\u00e9phane Plaza, condamn\u00e9 pour violences conjugales",
        "summary": "L\u2019animateur de M6 et agent immobilier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 mardi \u00e0 12 mois de prison avec sursis pour violences conjugales. Bien qu\u2019il fasse appel, la cha\u00eene a choisi de suspendre la diffusion de ses programmes.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/stephane-plaza-condamne-pour-violences-conjugales-m6-deprogramme-ses-emissions-20250218"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la condamnation de St\u00e9phane Plaza, plusieurs agents immobiliers veulent r\u00e9silier leur contrat de franchise sans frais",
        "summary": "Plusieurs dizaines d\u2019agents immobiliers d\u00e9plorent des \u00abpertes massives de chiffre d\u2019affaires\u00bb qu\u2019ils imputent \u00e0 St\u00e9phane Plaza, condamn\u00e9 ce mardi pour \u00abviolences habituelles par concubin\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/stephane-plaza-nous-a-fait-perdre-des-dizaines-de-mandats-de-nombreux-agents-immobiliers-veulent-resilier-leur-contrat-de-franchise-sans-frais-20250111"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien Doualemn auditionn\u00e9 ce mercredi par la commission d\u2019expulsion des \u00e9trangers",
        "summary": "La proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e par une saisie du minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur en r\u00e9action \u00e0 l\u2019annulation, par le tribunal administratif de Melun, de l\u2019obligation de quitter le territoire fran\u00e7ais prononc\u00e9e \u00e0 l\u2019encontre du quinquag\u00e9naire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-influenceur-algerien-doualemn-auditionne-ce-mercredi-par-la-commission-d-expulsion-des-etrangers-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Tu n\u2019es pas une victime\u00a0\u00bb\u00a0: Kevin Spacey r\u00e9pond \u00e0 Guy Pearce qui l\u2019accuse d\u2019agression sur le tournage de L.\u00a0A. Confidential",
        "summary": "L\u2019acteur britannique accuse l\u2019Am\u00e9ricain de l\u2019avoir harcel\u00e9 pendant des mois. Un t\u00e9moignage qui intervient quelques jours apr\u00e8s une nouvelle plainte \u00e0 Londres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/tu-n-es-pas-une-victime-kevin-spacey-repond-a-guy-pearce-qui-l-accuse-d-agression-sur-le-tournage-de-l-a-confidential-20250219"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re: le septuag\u00e9naire convoyait 200 kilos de cannabis en go-fast",
        "summary": "Un convoi de trois v\u00e9hicules transportant 200 kilos de r\u00e9sine de cannabis a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 par les policiers lyonnais de l\u2019Ofast sur l\u2019autoroute A7, la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/isere-le-septuagenaire-convoyait-200-kilos-de-cannabis-en-go-fast-20250219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : pourquoi Volodymyr Zelensky a repouss\u00e9 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La loi martiale interdit la tenue d\u2019\u00e9lections. Une situation vivement regrett\u00e9e par Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pourquoi-volodymyr-zelensky-repousse-l-election-presidentielle-20231124"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des otages de Daech : de Tourcoing \u00e0 la Syrie, l\u2019itin\u00e9raire de radicalisation de Mehdi Nemmouche, d\u00e9linquant devenu tortionnaire de l\u2019EI",
        "summary": "PORTRAIT - Le djihadiste de 39 ans s\u2019est radicalis\u00e9 dans une prison fran\u00e7aise, avant de devenir un ge\u00f4lier particuli\u00e8rement cruel des sous-sols de l\u2019h\u00f4pital d\u2019Alep. Face \u00e0 ses victimes, il se pr\u00e9sentait comme un \u00abnettoyeur ethnique islamique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-des-otages-de-daech-de-tourcoing-a-la-syrie-l-itineraire-de-radicalisation-de-mehdi-nemmouche-delinquant-devenu-tortionnaire-de-l-ei-20250219"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : cinq soldats isra\u00e9liens inculp\u00e9s pour mauvais traitements d\u2019un d\u00e9tenu palestinien",
        "summary": "LE POINT DE SITUATION - \u00abLe procureur militaire a inculp\u00e9 cinq soldats r\u00e9servistes pour avoir commis des agressions dans des circonstances aggravantes et caus\u00e9 des blessures \u00e0 un d\u00e9tenu\u00bb, ont pr\u00e9cis\u00e9 les forces dans un communiqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-cinq-soldats-israeliens-inculpes-pour-mauvais-traitements-d-un-detenu-palestinien-20250219"
    },
    {
        "title": "Rejets d\u2019eaux us\u00e9es : le maire d'Arcachon entendu dans l'enqu\u00eate sur la pollution",
        "summary": "Le maire d\u2019Arcachon et pr\u00e9sident du syndicat d\u2019assainissement local (Siba), Yves Foulon, a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pour pollution ouverte apr\u00e8s des rejets d\u2019eaux us\u00e9es dans le milieu naturel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/rejets-d-eaux-usees-le-maire-d-arcachon-entendu-dans-l-enquete-sur-la-pollution-20250219"
    },
    {
        "title": "Affaire B\u00e9tharram : un audit des syst\u00e8mes d\u2019alerte dans les lieux accueillant des enfants demand\u00e9 par la Ciivise",
        "summary": "\u00abAucun lieu ne devrait \u00eatre dispens\u00e9 de r\u00e8gles sp\u00e9cifiques fermes concernant ces violences ni laiss\u00e9 au bon vouloir de son encadrement professionnel ou b\u00e9n\u00e9vole\u00bb, insiste la Commission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-betharram-un-audit-des-systemes-d-alerte-dans-les-lieux-accueillant-des-enfants-demande-par-la-ciivise-20250219"
    },
    {
        "title": "Immobilier: les erreurs classiques des parents qui veulent aider leur enfant \u00e0 acheter",
        "summary": "NOS CONSEILS - Il n\u2019est jamais trop t\u00f4t pour s\u00e9curiser l\u2019avenir financier de sa prog\u00e9niture. Les bons r\u00e9flexes de nos experts pour faire la diff\u00e9rence entre les faux amis de votre \u00e9pargne et les vrais bons placements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/immobilier-les-erreurs-classiques-des-parents-qui-veulent-aider-leur-enfant-a-acheter-20250219"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne comprenons pas tr\u00e8s bien la logique\u00bb\u00a0: la France d\u00e9nonce l\u2019incoh\u00e9rence des attaques de Trump contre Zelensky",
        "summary": "\u00abNous ne comprenons pas tr\u00e8s bien la logique am\u00e9ricaine\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la porte-parole du gouvernement fran\u00e7ais, Sophie Primas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-ne-comprenons-pas-tres-bien-la-logique-la-france-denonce-l-incoherence-des-attaques-de-trump-contre-zelensky-20250219"
    },
    {
        "title": "Soins du visage, yoga... L\u2019arr\u00eat annonc\u00e9 des \u00abactivit\u00e9s ludiques\u00bb en prison indigne",
        "summary": "\u00abCes activit\u00e9s s\u2019inscrivent en r\u00e9alit\u00e9 dans un travail sur l\u2019estime de soi et le lien social, qui conditionne toute autre d\u00e9marche d\u2019insertion\u00bb, font valoir les signataires du communiqu\u00e9 transmis par l\u2019Observatoire international des prisons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/soins-du-visage-yoga-l-arret-annonce-des-activites-ludiques-en-prison-indigne-20250219"
    },
    {
        "title": "Aix-en-Provence : 150 kilos de coca\u00efne saisis par l\u2019Office anti-stup\u00e9fiants",
        "summary": "Les enqu\u00eateurs de l\u2019Ofast ont intercept\u00e9 un trafiquant dans son v\u00e9hicule alors qu\u2019il venait de r\u00e9cup\u00e9rer la drogue. Les investigations avaient \u00e9t\u00e9 ouvertes au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/aix-en-provence-150-kilos-de-cocaine-saisis-par-l-office-anti-stupefiants-20250219"
    }
]