[
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e adopte une r\u00e9solution de soutien \u00e0 l\u2019Ukraine appelant \u00e0 saisir les avoirs russes",
        "summary": "La r\u00e9solution a essentiellement une valeur symbolique, mais les d\u00e9put\u00e9s esp\u00e8rent qu\u2019elle va leur permettre de peser sur la ligne du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-deputes-adoptent-une-resolution-de-soutien-a-l-ukraine-appelant-a-saisir-les-avoirs-russes-20250313"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine sous pression pour accepter le cessez-le-feu",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019accord de l\u2019Ukraine \u00e0 une tr\u00eave de trente jours, Donald Trump annonce l\u2019envoi de ses n\u00e9gociateurs \u00e0 Moscou, o\u00f9 le pr\u00e9sident russe gagne du temps et maintient des exigences strictes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-sous-pression-pour-accepter-le-cessez-le-feu-20250312"
    },
    {
        "title": "Les Russes doivent-ils accepter le cessez-le-feu en Ukraine propos\u00e9 par les \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-russes-doivent-ils-accepter-le-cessez-le-feu-en-ukraine-propose-par-les-etats-unis-20250312"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie: \u00abCessez-le-feu en Ukraine, le dilemme de Poutine\u00bb",
        "summary": "La dr\u00f4le de n\u00e9gociation de paix qui s\u2019est engag\u00e9e entre l\u2019Ukraine et la Russie ressemble \u00e0 une distribution de bons points et de bl\u00e2mes par un ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole impatient install\u00e9 \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-cessez-le-feu-en-ukraine-le-dilemme-de-poutine-20250312"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : l\u2019\u00e9missaire am\u00e9ricain Steve Witkoff se rendra \u00e0 Moscou cette semaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a r\u00e9affirm\u00e9 mercredi son souhait que Vladimir Poutine accepte la proposition de cessez-le-feu en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-kiev-accepte-une-proposition-americaine-de-cessez-le-feu-macron-dit-que-la-balle-est-dans-le-camp-de-la-russie-20250312"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Volodymyr Zelensky remis en selle apr\u00e8s l\u2019accord de Djedda avec les Am\u00e9ricains",
        "summary": "ANALYSE - Les Ukrainiens esp\u00e8rent que, en cas de refus d\u2019un cessez-le-feu par le Kremlin, les pressions trumpiennes changeront de camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-volodymyr-zelensky-remis-en-selle-apres-l-accord-de-djedda-avec-les-americains-20250312"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie accus\u00e9e d'avoir fait exploser deux adolescents recrut\u00e9s pour fabriquer des bombes",
        "summary": "Un adolescent de 17 ans a perdu la vie lors de l\u2019explosion tandis que le second, \u00e2g\u00e9 de 15 ans, a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-accusee-d-avoir-fait-exploser-deux-adolescents-recrutes-pour-fabriquer-des-bombes-20250312"
    },
    {
        "title": "La tr\u00eave ukrainienne au menu des discussions du G7",
        "summary": "Les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res des sept pays les plus puissants se r\u00e9unissent au Qu\u00e9bec \u00e0 partir de ce mercredi pour leur premi\u00e8re rencontre depuis que Donald Trump est revenu au pouvoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-treve-ukrainienne-au-menu-des-discussions-du-g7-20250312"
    },
    {
        "title": "Un Franco-Am\u00e9ricain d\u00e9tenu au Venezuela depuis deux mois",
        "summary": "Lucas Hunter, \u00e2g\u00e9 de 37 ans, est d\u00e9tenu depuis d\u00e9but janvier au Venezuela. Le jeune homme, qui travaille dans la finance \u00e0 Londres, voyageait seul pour faire du kitesurf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-franco-americain-detenu-au-venezuela-depuis-deux-mois-20250313"
    },
    {
        "title": "Le lancement de la mission habit\u00e9e de la Nasa vers l\u2019ISS report\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-lancement-de-la-mission-habitee-de-la-nasa-vers-l-iss-reporte-20250313"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le programme des quarts de finale",
        "summary": "On conna\u00eet les quarts de finale de la Ligue des champions et les \u00e9ventuelles demi-finales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-programme-des-quarts-de-finale-20250313"
    },
    {
        "title": "Avec la crise internationale, Emmanuel Macron reprend la main sur le gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En retrait de la sc\u00e8ne int\u00e9rieure depuis la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique retrouve un r\u00f4le de premier plan ces derniers temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-la-crise-internationale-emmanuel-macron-reprend-la-main-sur-le-gouvernement-20250312"
    },
    {
        "title": "Internet par satellite : la solution europ\u00e9enne OneWeb peut-elle \u00eatre une alternative \u00e0 Starlink de SpaceX ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Afin de ne pas d\u00e9pendre des d\u00e9cisions changeantes d\u2019Elon Musk et de l\u2019administration Trump, l\u2019Union europ\u00e9enne a engag\u00e9 des discussions avec Eutelsat Group, qui op\u00e8re la deuxi\u00e8me constellation mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/internet-par-satellite-la-solution-europeenne-oneweb-peut-elle-etre-une-alternative-a-starlink-de-spacex-20250312"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 un \u00abeffet Trump\u00bb sur le tourisme aux \u00c9tats-Unis : \u00abLes intentions de d\u00e9part sont en baisse de 25%\u00bb",
        "summary": "INTERVIEW - Les Fran\u00e7ais sont plus nombreux \u00e0 envisager un s\u00e9jour \u00e0 l\u2019\u00e9tranger cette ann\u00e9e mais semblent se d\u00e9tourner de New York, Los Angeles ou Miami, rel\u00e8ve l\u2019\u00e9tude annuelle du cabinet Protourisme. Les explications de son dirigeant, Didier Arino.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/deja-un-effet-trump-sur-le-tourisme-aux-etats-unis-les-intentions-de-depart-sont-en-baisse-de-25-20250312"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real Madrid et Mbapp\u00e9 \u00e9c\u0153urent l\u2019Atl\u00e9tico au bout du suspense",
        "summary": "Au terme de la s\u00e9ance de tirs au but, les Merengue ont eu le dernier mot face aux Colchoneros, ce mercredi, en huiti\u00e8me de finale retour de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-et-mbappe-ecoeurent-l-atletico-au-bout-du-suspense-20250312"
    },
    {
        "title": "Atl\u00e9tico-Real Madrid : Courtois g\u00e9ant, Mbapp\u00e9 fantomatique... Les tops et les flops",
        "summary": "Ce mercredi, le Real Madrid a \u00e9limin\u00e9 l\u2019Atl\u00e9tico de Griezmann apr\u00e8s une folle s\u00e9ance de tirs au but (2-2 score cumul\u00e9, 4-2 t.a.b). D\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction \u00e0 l\u2019issue de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/atletico-real-madrid-courtois-geant-mbappe-fantomatique-les-tops-et-les-flops-20250313"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG conna\u00eet son adversaire en quart de finale",
        "summary": "En ballottage tr\u00e8s favorable apr\u00e8s le match aller, Aston Villa, port\u00e9 par un doubl\u00e9 de Marco Asensio, a domin\u00e9 le Club Bruges r\u00e9duit rapidement \u00e0 dix, ce mercredi en huiti\u00e8me de finale retour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-tombeur-de-bruges-aston-villa-defiera-le-psg-en-quart-de-finale-20250312"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : fin du r\u00eave pour le LOSC renvers\u00e9 et \u00e9limin\u00e9 par Dortmund",
        "summary": "Virtuellement qualifi\u00e9 \u00e0 la pause, le club lillois s\u2019est liqu\u00e9fi\u00e9 en seconde p\u00e9riode face \u00e0 Dortmund (1-2), voyant s\u2019\u00e9loigner d\u00e9finitivement une soir\u00e9e historique. L\u2019aventure s\u2019arr\u00eate en 8e de finale pour les Nordistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-reve-brise-de-lille-elimine-par-dortmund-20250312"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en vid\u00e9o, l\u2019improbable tir au but de l\u2019Atl\u00e9tico refus\u00e9 par le VAR",
        "summary": "Le malheureux Julian Alvarez, coupable d\u2019avoir touch\u00e9 le ballon deux fois au moment de tirer, a \u00e9t\u00e9 repris par la patrouille arbitrale. Ce qui a profit\u00e9 au Real Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-en-video-l-improbable-tir-au-but-de-l-atletico-refuse-par-le-var-20250313"
    },
    {
        "title": "Bretagne: enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s une plainte de L214 sur des \u00e9levages porcins",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bretagne-enquete-ouverte-apres-une-plainte-de-l214-sur-des-elevages-porcins-20250313"
    },
    {
        "title": "Washington renvoie par avion les derniers migrants d\u00e9tenus \u00e0 Guant\u00e1namo vers la Louisiane",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/washington-renvoie-par-avion-les-derniers-migrants-detenus-a-guantanamo-vers-la-louisiane-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abLa situation est devenue catastrophique\u00bb: \u00e0 Koursk, les forces ukrainiennes s\u2019effondrent sous les coups de l\u2019arm\u00e9e russe",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019offensive lanc\u00e9e en ao\u00fbt dernier devait procurer \u00e0 l\u2019Ukraine une monnaie d\u2019\u00e9change pour les territoires occup\u00e9s par la Russie dans le cadre de n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-situation-est-devenue-catastrophique-a-koursk-les-forces-ukrainiennes-s-effondrent-sous-les-coups-de-l-armee-russe-20250312"
    },
    {
        "title": "Face aux avanc\u00e9es russes, l\u2019arm\u00e9e ukrainienne dit se replier dans la r\u00e9gion de Koursk",
        "summary": "\u00abDans la situation la plus difficile, ma priorit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 et reste de sauver la vie des soldats ukrainiens. \u00c0 cette fin, les unit\u00e9s des forces de d\u00e9fense, si n\u00e9cessaire, man\u0153uvrent vers des positions plus favorables\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le commandant en chef de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne, Oleksandre Syrsky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-armee-ukrainienne-annonce-son-repli-dans-la-region-de-koursk-apres-sept-mois-d-offensive-20250312"
    },
    {
        "title": "En visite \u00e0 Koursk en uniforme militaire, Poutine ordonne \u00e0 son arm\u00e9e de \u00ablib\u00e9rer compl\u00e8tement\u00bb la r\u00e9gion des forces ukrainiennes",
        "summary": "\u00abJe m\u2019attends \u00e0 ce que toutes les missions de combat auxquelles nos unit\u00e9s sont confront\u00e9es soient accomplies\u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9 sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-ordonne-a-son-armee-de-liberer-completement-la-region-russe-de-koursk-apres-ses-avancees-rapides-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Chamonix, les r\u00e9sidences secondaires et les nouveaux h\u00f4tels seront quasiment interdits",
        "summary": "Avec son nouveau Plan local d\u2019urbanisme, la commune de Haute-Savoie va limiter drastiquement la construction de r\u00e9sidences secondaires et interdire l\u2019installation de nouveaux grands h\u00f4tels.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/a-chamonix-les-residences-secondaires-et-les-nouveaux-hotels-seront-quasiment-interdits-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est assez d\u00e9concertant\u00bb : \u00e0 Matignon, le style de Fran\u00e7ois Bayrou d\u00e9route ses soutiens",
        "summary": "La m\u00e9thode du premier ministre surprend son camp, o\u00f9 l\u2019on s\u2019\u00e9tonne d\u2019un manque d\u2019arbitrages clairs, d\u2019une communication \u00ab\u00a0\u00e0 l\u2019ancienne\u00a0\u00bb ou d\u2019orientations d\u00e9couvertes dans la presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-est-assez-deconcertant-a-matignon-le-style-de-francois-bayrou-deroute-ses-soutiens-20250313"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu 77 drones ukrainiens au-dessus de son territoire",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a dit mercredi esp\u00e9rer que Vladimir Poutine accepterait comme Kiev sa proposition d\u2019un cessez-le-feu de 30 jours, tout en restant \u00e9vasif quant \u00e0 la pression qu\u2019il pourrait exercer sur Moscou en cas de refus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-77-drones-ukrainiens-au-dessus-de-son-territoire-20250313"
    },
    {
        "title": "Lille-Dortmund: un stade en feu, Chevalier immense, L\u00e9tang pas classe... Coups de coeur et coups de griffe",
        "summary": "Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial dans le Nord apr\u00e8s l\u2019\u00e9limination de Lille face \u00e0 Dortmund (1-2) en 8e de finale retour de la Ligue des champions mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/lille-dortmund-un-stade-en-feu-chevalier-immense-letang-pas-classe-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abUn probl\u00e8me r\u00e9current\u00bb : malgr\u00e9 une d\u00e9cision de justice, des gens du voyage squattent un parking de l\u2019\u00e9cole polytechnique de Bordeaux",
        "summary": "Des caravanes sont install\u00e9es ill\u00e9galement sur deux parkings de l\u2019Institut National polytechnique (INP), \u00e0 Pessac, pr\u00e8s de Bordeaux. Un jugement rendu le 27 f\u00e9vrier dernier exige pourtant qu\u2019ils quittent les lieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/un-probleme-recurrent-malgre-une-decision-de-justice-des-gens-du-voyage-squattent-un-parking-de-l-ecole-polytechnique-de-bordeaux-20250313"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : entre Gasly, Ocon et Hadjar, quel Fran\u00e7ais va le plus nous surprendre cette saison ?",
        "summary": "Gasly leader chez Alpine, Ocon revanchard chez Haas et Hadjar en pleine d\u00e9couverte chez Racing Bulls d\u00e9fendront les chances tricolores cette saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/gasly-ocon-et-hadjar-quel-francais-va-le-plus-nous-surprendre-cette-saison-20250313"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s de nombreux retards, Alstom sera-t-il vraiment en mesure de livrer les nouveaux TGV M d\u00e9but 2026 ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les porteurs du projet, au premier rang desquels la SNCF et Alstom, ne minimisent pas ce qu\u2019il reste \u00e0 faire avant la mise en circulation de ces trains \u00e0 grande vitesse cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/apres-de-nombreux-retards-alstom-sera-t-il-vraiment-en-mesure-de-livrer-les-nouveaux-tgv-m-debut-2026-20250313"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 habiter avec des enfants dans Paris ? D\u00e9couvrez notre classement des 80 quartiers de la capitale",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9coles, nature, loisirs, s\u00e9curit\u00e9, immobilier\u2026 Parmi les 80 quartiers qui composent la ville de Paris, d\u00e9couvrez quels sont ceux qui offrent la meilleure qualit\u00e9 de vie pour voir grandir vos enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-habiter-avec-des-enfants-dans-paris-decouvrez-notre-classement-des-80-quartiers-de-la-capitale-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abNous vivons un moment r\u00e9volutionnaire\u00bb: au si\u00e8ge des Nations unies, l\u2019onde de choc du retour de Donald Trump",
        "summary": "REPORTAGE - Les diplomates s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019un possible d\u00e9mant\u00e8lement de l\u2019ordre multilat\u00e9ral cr\u00e9\u00e9 par les \u00c9tats-Unis au lendemain de la Seconde Guerre mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-vivons-un-moment-revolutionnaire-au-siege-des-nations-unies-l-onde-de-choc-du-retour-de-donald-trump-20250313"
    },
    {
        "title": "Le chef des d\u00e9put\u00e9s socialistes Boris Vallaud candidat \u00e0 la t\u00eate du PS face \u00e0 Olivier Faure",
        "summary": "Invit\u00e9 sur France 2, le d\u00e9put\u00e9 des Landes a officialis\u00e9 sa candidature pour diriger le PS. Il souhaite que le congr\u00e8s du parti, pr\u00e9vu en juin, soit celui de la \u00abr\u00e9conciliation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-chef-des-deputes-socialistes-boris-vallaud-candidat-a-la-tete-du-ps-face-a-olivier-faure-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ira sur le front s\u2019il le faut\u00bb : apr\u00e8s l\u2019allocution pr\u00e9sidentielle, l\u2019engagement des jeunes candidats \u00e0 l\u2019arm\u00e9e prend \u00abune autre dimension\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Au sein du centre de recrutement de Rueil-Malmaison, les volontaires croient \u00eatre \u00abconscients des risques\u00bb du m\u00e9tier et se disent pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre leur pays. Emmanuel Macron a appel\u00e9 la \u00abpatrie\u00bb \u00e0 l\u2019\u00abengagement\u00bb lors de son allocution mercredi dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ira-sur-le-front-s-il-le-faut-apres-l-allocution-presidentielle-l-engagement-des-jeunes-candidats-a-l-armee-prend-une-autre-dimension-20250312"
    },
    {
        "title": "Ligue des Champions: \u00abJe n'avais jamais vu un p\u00e9nalty refus\u00e9 par la VAR\u00bb, s'\u00e9trangle Simeone",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite cruelle aux tirs au but face face au Real en 8e de finale de la Ligue des champions, l\u2019entra\u00eeneur de l\u2019Atl\u00e9tico est revenu sur le tir refus\u00e9 de l\u2019Argentin Julian Alvarez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-je-n-avais-jamais-vu-un-penalty-refuse-par-la-var-s-etrangle-simeone-20250313"
    },
    {
        "title": "Colombie: l\u2019explosion d\u2019une grenade fait trois morts et neuf bless\u00e9s \u00e0 Bogota",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-l-explosion-d-une-grenade-fait-trois-morts-et-neuf-blesses-a-bogota-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abLe port du voile ce n\u2019est pas de l\u2019entrisme\u00bb : la ministre des Sports met en garde contre \u00ables confusions\u00bb et \u00ables amalgames\u00bb",
        "summary": "Alors que le S\u00e9nat a vot\u00e9 une proposition de loi LR interdisant le voile dans les comp\u00e9titions sportives, Marie Barsacq estime que \u00ables sujets de radicalisation dans le sport sont un autre sujet que le sujet du port du voile et d\u2019insignes religieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/omnisport-la-ministre-des-sports-met-en-garde-contre-les-confusions-et-les-amalgames-entre-le-port-du-voile-et-la-radicalisation-20250313"
    },
    {
        "title": "Plus de 160 s\u00e9nateurs appellent Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 revoir la feuille de route \u00e9nerg\u00e9tique de la France",
        "summary": "Dans un courrier adress\u00e9 au premier ministre, les \u00e9lus regrettent une absence de \u00abvision globale\u00bb et demandent plus de concertation sur l\u2019avenir du mix \u00e9nerg\u00e9tique fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-160-senateurs-appellent-francois-bayrou-a-revoir-la-feuille-de-route-energetique-de-la-france-20250313"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la r\u00e9solution pour renforcer le soutien \u00e0 Kiev ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Le texte, qui n\u2019a pas de valeur contraignante, a recueilli une large majorit\u00e9 dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-votre-depute-a-t-il-vote-la-resolution-pour-renforcer-le-soutien-a-kiev-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, une c\u00e9l\u00e8bre place de la ville rebaptis\u00e9e \u00abplace Nicolas Florian\u00bb ?",
        "summary": "Le groupe d\u2019opposition \u00e0 la mairie Bordeaux Ensemble souhaite que l\u2019actuelle place Gambetta change de nom, pour rendre hommage \u00e0 Nicolas Florian, ancien maire de la ville, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 brutalement le 26 janvier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-une-celebre-place-de-la-ville-rebaptisee-place-nicolas-florian-20250313"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident des Palaos invite Trump \u00e0 plonger avec lui pour comprendre le changement climatique",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9cision du pr\u00e9sident am\u00e9ricain de se retirer des accords de Paris et de qualifier le changement climatique \u00abd\u2019arnaque\u00bb, Surangel Whipps aimerait inviter Trump \u00e0 plonger pour qu\u2019il comprenne la \u00abmort lente\u00bb des fonds marins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-president-des-palaos-invite-trump-a-plonger-avec-lui-pour-comprendre-le-changement-climatique-20250313"
    },
    {
        "title": "David Lisnard : \u00abQuand la ministre des Sports fait du d\u00e9ni de pros\u00e9lytisme islamiste\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - La ministre des Sports, Marie Barsacq, a estim\u00e9 ce 5 mars que l\u2019interdiction du port du voile dans le sport n\u2019\u00e9tait \u00ab pas une priorit\u00e9 \u00bb. Le maire (Nouvelle Energie) de Cannes d\u00e9nonce ces propos et regrette le manque de clart\u00e9 du gouvernement sur ce sujet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/david-lisnard-quand-la-ministre-des-sports-fait-du-deni-de-proselytisme-islamiste-20250307"
    },
    {
        "title": "Entrisme religieux : \u00abSur 1000 \u00e9l\u00e8ves fich\u00e9s, 40% sont dans des clubs de sport\u00bb",
        "summary": "STORY - Des pri\u00e8res collectives \u00e0 la non-mixit\u00e9, en passant par le port du hijab, les exemples o\u00f9 la religion s\u2019immisce dans les clubs de sport se multiplient, concernant \u00e0 la fois pratiquants et \u00e9ducateurs. M\u00e9d\u00e9ric Chapitaux est fonctionnaire du minist\u00e8re des Sports, sociologue et ancien gendarme. Dans son ouvrage, \u00abQuand l'islamisme p\u00e9n\u00e8tre le sport\u00bb (PUF, 2023), il d\u00e9crypte, chiffres et rapports \u00e0 l\u2019appui, comment l\u2019islamisme s\u2019est infiltr\u00e9 dans le sport amateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/entrisme-religieux--sur-1000-eleves-fiches-40-sont-dans-des-clubs-de-sport-16706"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes flatt\u00e9s des r\u00e9sultats\u00bb : ce surprenant sondage sur une adh\u00e9sion du Canada \u00e0 l\u2019UE",
        "summary": "L\u2019id\u00e9e que le Canada puisse rejoindre l\u2019Union europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9e - souvent avec humour - par certains commentateurs au moment o\u00f9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump multiplie les menaces envers Ottawa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-flattes-des-resultats-ce-surprenant-sondage-sur-une-adhesion-du-canada-a-l-ue-20250313"
    },
    {
        "title": "Ligue 1: les supporters de l'OM interdits de d\u00e9placement \u00e0 Paris dimanche pour le Classique",
        "summary": "Les supporters de Marseille sont, selon un arr\u00eat\u00e9 du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur paru ce jeudi au Journal officiel, interdits de d\u00e9placement pour assister au Classique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-les-supporters-de-l-om-sont-interdits-de-deplacement-a-paris-dimanche-20250313"
    },
    {
        "title": "Russie : le FSB affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 un attentat avec des colis pi\u00e9g\u00e9s contre des militaires",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-le-fsb-affirme-avoir-dejoue-un-attentat-avec-des-colis-pieges-contre-des-militaires-20250313"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau demande une \u00abextr\u00eame vigilance\u00bb \u00e0 l\u2019occasion des f\u00eates juives",
        "summary": "En raison du \u00abniveau \u00e9lev\u00e9 de la menace terroriste\u00bb, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur appelle les responsables de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s attentif pour Pourim et Pessah qui \u00abconcentrent traditionnellement des publics nombreux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bruno-retailleau-demande-une-extreme-vigilance-a-l-occasion-des-fetes-juives-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y en a qui sont mille fois pire dans Charlie Hebdo\u00bb : M\u00e9lenchon d\u00e9fend l\u2019affiche controvers\u00e9e de LFI visant Hanouna",
        "summary": "Le triple candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle accuse les \u00abr\u00e9seaux d\u2019extr\u00eame droite\u00bb d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-en-a-qui-sont-mille-fois-pire-dans-charlie-hebdo-melenchon-defend-l-affiche-controversee-de-lfi-visant-hanouna-20250313"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est antis\u00e9mite et vomitif\u00bb : Cyril Hanouna et son \u00e9quipe r\u00e9agissent aux affiches de LFI",
        "summary": "L\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb est vis\u00e9 par les r\u00e9cents visuels de La France Insoumise, caricaturant son visage et le qualifiant de \u00abrelais\u00bb des id\u00e9es d\u2019extr\u00eame droite. Lui et ses chroniqueurs ont abord\u00e9 la pol\u00e9mique sur Europe 1 dans \u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-antisemite-et-vomitif-cyril-hanouna-et-son-equipe-reagissent-aux-affiches-de-lfi-20250312"
    },
    {
        "title": "\u00abEffrayant\u00bb : l\u2019\u00e9tonnant soutien de Jean-Michel Aphatie \u00e0 Cyril Hanouna apr\u00e8s les affiches de LFI",
        "summary": "L\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb, cibl\u00e9 par des affiches jug\u00e9es antis\u00e9mites, a pu compter sur l\u2019appui de ses confr\u00e8res. M\u00eame les plus d\u00e9routants.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/effrayant-l-etonnant-soutien-de-jean-michel-aphatie-a-cyril-hanouna-apres-les-affiches-de-lfi-20250312"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re de famille soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019agressions sexuelles et viols sur plusieurs enfants au nord de Lyon",
        "summary": "Le p\u00e8re d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00e9cole Robert Doisneau de Lucenay, dans le sud du Beaujolais, a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire, fin janvier, pour des soup\u00e7ons d\u2019abus p\u00e9dophiles qui auraient \u00e9t\u00e9 commis en dehors de l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-pere-de-famille-soupconne-d-agressions-sexuelles-et-viols-sur-plusieurs-enfants-au-nord-de-lyon-20250313"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen reproche \u00e0 Emmanuel Macron de s\u2019\u00eatre \u00abf\u00e2ch\u00e9 avec le monde entier\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e sur CNews, la candidature naturelle du RN \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle a critiqu\u00e9 la \u00abt\u00e9l\u00e9-diplomatie\u00bb du chef de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marine-le-pen-reproche-a-emmanuel-macron-de-s-etre-fache-avec-le-monde-entier-20250313"
    }
]