[
    {
        "title": "Troupes en Ukraine, Poutine, Europe : ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Apr\u00e8s le vote du Parlement validant la strat\u00e9gie de la France en Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a tenu jeudi soir \u00e0 dessiner des perspectives claires aux Fran\u00e7ais. Lesquels se montrent inquiets face \u00e0 ce conflit r\u00e9gional qui s\u2019enlise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-d-emmanuel-macron-au-20-heures-de-tf1-et-de-france-2-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abOn alimente la guerre\u00bb, \u00ab(il) souffle sur les braises\u00bb... Les oppositions d\u00e9noncent le discours va-t-en-guerre de Macron",
        "summary": "Invit\u00e9 des \u00ab20 heures\u00bb de TF1 et de France 2, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a affirm\u00e9 que l\u2019Europe devait \u00eatre pr\u00eate \u00e0 \u00abr\u00e9pondre\u00bb \u00e0 une \u00abescalade\u00bb de la Russie sans qu\u2019elle soit \u00e0 \u00abl'initiative\u00bb du combat militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-alimente-la-guerre-il-souffle-sur-les-braises-les-oppositions-denoncent-le-discours-va-t-en-guerre-de-macron-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut avoir le nerf de la paix\u00bb : quand Emmanuel Macron cite Winston Churchill lors de son interview sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Au cours de son entretien consacr\u00e9 \u00e0 la guerre en Ukraine et \u00e0 la \u00abmenace existentielle\u00bb incarn\u00e9e par le r\u00e9gime de Vladimir Poutine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a repris \u00e0 son compte une formule prononc\u00e9e par l\u2019homme politique britannique, \u00e0 l\u2019or\u00e9e de la guerre froide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-faut-avoir-le-nerf-de-la-paix-quand-emmanuel-macron-cite-winston-churchill-lors-de-son-interview-sur-l-ukraine-20240314"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : revivez l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "\u00c0 moins de trois mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, le pr\u00e9sident, qui a r\u00e9cemment durci son discours face \u00e0 Vladimir Poutine en \u00e9voquant l\u2019envoi possible de troupes en Ukraine, s\u2019est expliqu\u00e9 ce jeudi soir aux \u00ab20 heures\u00bb de TF1 et France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-suivez-a-20-heures-l-interview-d-emmanuel-macron-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abEmmanuel Macron au 20 heures : les tambours de la guerre\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Jeudi soir, c'est avec la foi du converti que le chef de l'\u00c9tat nous a expliqu\u00e9 pourquoi nous devions \u00e0 tout prix tenir t\u00eate \u00e0 Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/emmanuel-macron-au-20-heures-les-tambours-de-la-guerre-20240314"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron vous a-t-il convaincu lors de son interview \u00e0 TF1 et France 2 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-vous-a-t-il-convaincu-lors-de-son-interview-a-tf1-et-france-2-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abJusqu'\u00e0 3 milliards d\u2019euros\u00bb, d\u2019o\u00f9 viennent les fonds de l\u2019aide militaire promise \u00e0 l\u2019Ukraine ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la situation des finances publiques est d\u00e9licate, le financement de cette aide est un sujet sensible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jusqu-a-3-milliards-d-euros-d-ou-viennent-les-fonds-de-l-aide-militaire-promise-a-l-ukraine-20240314"
    },
    {
        "title": "Le p\u00e8re d'un lyc\u00e9en am\u00e9ricain auteur d'une tuerie reconnu coupable d'homicide involontaire",
        "summary": "Sa peine n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9. La m\u00e8re avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e quelques semaines plus t\u00f4t. Ils encourent tous deux jusqu'\u00e0 15 ans de prison notamment pour avoir fourni une arme \u00e0 leur fils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pere-d-un-lyceen-americain-auteur-d-une-tuerie-reconnu-coupable-d-homicide-involontaire-20240315"
    },
    {
        "title": "S\u00e9n\u00e9gal: les opposants Sonko et Faye sont sortis de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/senegal-les-opposants-sonko-et-faye-sont-sortis-de-prison-20240315"
    },
    {
        "title": "Lille-Sturm Graz : une qualification historique, au bout d\u2019un match ennuyeux... les tops et les flops",
        "summary": "Le LOSC a r\u00e9ussi un exploit en se qualifiant pour la premi\u00e8re fois de son histoire en quart de finale d\u2019une comp\u00e9tition europ\u00e9enne contre le Sturm Graz (1-1, 4-1 score cumul\u00e9).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/lille-sturm-graz-une-qualification-historique-au-bout-d-un-match-ennuyeux-les-tops-et-les-flops-20240314"
    },
    {
        "title": "Gaza : 20 morts dans des \u00abtirs\u00bb isra\u00e9liens sur une foule attendant de l\u2019aide humanitaire, selon le Hamas",
        "summary": "Selon le minist\u00e8re de la sant\u00e9 du Hamas, il y aurait \u00e9galement une centaine de bless\u00e9s. L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a d\u00e9menti avoir ouvert le feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-11-morts-dans-des-tirs-israeliens-sur-une-foule-attendant-de-l-aide-humanitaire-selon-le-hamas-20240314"
    },
    {
        "title": "Le courage d'adolescentes \u00absalies\u00bb face au p\u00e8re de famille qui exigeait des viols sur Snapchat",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Emmanuel D., accus\u00e9 d\u2019avoir forc\u00e9 des jeunes \u00e0 avoir des rapports sexuels entre eux film\u00e9s sur Snapchat, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 17 ans de r\u00e9clusion ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-courage-d-ados-salies-face-au-pere-de-famille-qui-exigeait-des-viols-sur-snapchat-20240314"
    },
    {
        "title": "Agriculture, immigration, Ukraine... Ce qu\u2019il faut retenir du premier d\u00e9bat des \u00e9lections europ\u00e9ennes",
        "summary": "\u00c0 moins de trois mois du scrutin, les repr\u00e9sentants des huit principales listes ont crois\u00e9 le fer ce jeudi apr\u00e8s-midi, pendant deux heures et demie. Un premier rendez-vous qui s\u2019est tenu depuis les trav\u00e9es du Parlement europ\u00e9en \u00e0 Strasbourg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/agriculture-immigration-ukraine-ce-qu-il-faut-retenir-du-premier-debat-des-elections-europeennes-20240314"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: l'inconnue de la participation inqui\u00e8te les partis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 moins de trois mois de l'\u00e9ch\u00e9ance, les formations cherchent \u00e0 mobiliser leurs \u00e9lectorats face au risque d'une forte abstention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-l-inconnue-de-la-participation-inquiete-les-partis-20240314"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: les partis repartent \u00e0 la chasse aux mal-inscrits sur les listes \u00e9lectorales",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Selon les estimations de l\u2019Insee, jusqu\u2019\u00e0 12,5 millions de Fran\u00e7ais seraient concern\u00e9s, soit le quart du corps \u00e9lectoral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-partis-repartent-a-la-chasse-aux-mal-inscrits-sur-les-listes-electorales-20240314"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna: \u00abDes gens veulent me faire sortir du paysage audiovisuel\u00bb",
        "summary": "L\u2019animateur star de C8 \u00e9tait auditionn\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale par la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences de la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/cyril-hanouna-des-gens-veulent-me-faire-sortir-du-paysage-audiovisuel-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abJe prends mon go\u00fbter \u00e0 16h30\u00bb : les chroniqueurs de \u00abTPMP\u00bb s\u2019amusent de la d\u00e9claration de Cyril Hanouna \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Durant les 2 heures 30 pass\u00e9es devant la commission d'enqu\u00eate sur l'attribution des fr\u00e9quences de la TNT, l\u2019animateur de C8 s\u2019est permis quelques traits d\u2019humour.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-prends-mon-gouter-a-16h30-les-chroniqueurs-de-tpmp-s-amusent-de-la-declaration-de-cyril-hanouna-a-l-assemblee-nationale-20240314"
    },
    {
        "title": "Cristaline, Thonon, Bosch, Apple... Profusion de marques sur LCP pendant l\u2019audition de Cyril Hanouna, l\u2019Arcom va-t-elle sanctionner ?",
        "summary": "Jeudi apr\u00e8s-midi, l\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste!\u00bb a r\u00e9pondu aux questions de la commission d\u2019enqu\u00eate sur l\u2019attribution des fr\u00e9quences de la TNT. Une audience enti\u00e8rement diffus\u00e9e sur La Cha\u00eene parlementaire.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/cristaline-thonon-bosch-apple-profusion-de-marques-sur-lcp-pendant-l-audition-de-cyril-hanouna-l-arcom-va-t-elle-sanctionner-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abVous pourriez r\u00e9duire votre salaire\u00bb : Aur\u00e9lien Saintoul recadr\u00e9 apr\u00e8s une attaque personnelle contre Cyril Hanouna",
        "summary": "Apr\u00e8s Vincent Bollor\u00e9, l\u2019animateur et producteur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste!\u00bb sur C8 \u00e9tait entendu jeudi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale par la commission d'enqu\u00eate parlementaire sur l'attribution des fr\u00e9quences t\u00e9l\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/vous-pourriez-reduire-votre-salaire-aurelien-saintoul-recadre-apres-une-attaque-personnelle-contre-cyril-hanouna-20240314"
    },
    {
        "title": "30 euros chez le g\u00e9n\u00e9raliste, consultation longue, urgences\u2026 Ce qui va changer dans les tarifs chez le m\u00e9decin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La S\u00e9cu est pr\u00eate \u00e0 revaloriser certains tarifs des m\u00e9decins mais leur demande en contrepartie une r\u00e9duction drastique de leurs prescriptions de m\u00e9dicaments, examens et arr\u00eats de travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/30-euros-chez-le-generaliste-consultation-longue-urgences-ce-qui-va-changer-dans-les-tarifs-chez-le-medecin-20240314"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron: il faut \u00abtout faire\u00bb pour emp\u00eacher la Russie de gagner en Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Une escalade ne viendra pas de la France, assure le pr\u00e9sident, qui invite n\u00e9anmoins \u00e0 envisager \u00abtoutes les options\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-il-faut-tout-faire-pour-empecher-la-russie-de-gagner-en-ukraine-20240314"
    },
    {
        "title": "Les pathologies neurologiques, principale cause mondiale de probl\u00e8mes de sant\u00e9",
        "summary": "Alzheimer, AVC, migraines... Ces troubles ont bondi de plus de moiti\u00e9 depuis 1990, d\u00e9passant d\u00e9sormais les probl\u00e8mes cardiovasculaires comme cause de mauvaise sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-pathologies-neurologiques-principale-cause-mondiale-de-problemes-de-sante-20240315"
    },
    {
        "title": "En Russie, comment Vladimir Poutine a verrouill\u00e9 sa r\u00e9\u00e9lection pour continuer sa guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef du Kremlin, en poste depuis 2000, devrait rester au pouvoir pour un cinqui\u00e8me mandat, jusqu\u2019en 2030, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un scrutin contr\u00f4l\u00e9 et pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d\u2019une r\u00e9pression f\u00e9roce de toute opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-russie-comment-vladimir-poutine-a-verrouille-sa-reelection-pour-continuer-sa-guerre-20240314"
    },
    {
        "title": "Statut de la Martinique: le gouvernement dit \u00e9tudier \u00abplusieurs sc\u00e9narios\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/statut-de-la-martinique-le-gouvernement-dit-etudier-plusieurs-scenarios-20240315"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abEmmanuel Macron, chef de l\u2019\u00c9tat et chef de campagne\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Pour le chef de l\u2019\u00c9tat, l\u2019entretien t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de ce jeudi \u00e9tait la garantie de parler directement \u00e0 15 ou 16\u00a0millions de Fran\u00e7ais de l\u2019Ukraine, lui permettant de r\u00e9pondre \u00e0 plusieurs proc\u00e8s qui lui \u00e9taient faits .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-emmanuel-macron-chef-de-l-etat-et-chef-de-campagne-20240314"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Scholz, Macron et Tusk \u00e0 Berlin pour aplanir les tensions",
        "summary": "Envoi de troupes au sol, de missiles longue port\u00e9e, montant des aides \u00e0 Kiev... Les divergences se sont multipli\u00e9es entre la France et Allemagne, fragilisant le message d'unit\u00e9 des alli\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-scholz-macron-et-tusk-a-berlin-pour-aplanir-les-tensions-20240315"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden se dresse contre le rachat d'U.S. Steel par son concurrent japonais",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-president-americain-joe-biden-se-dresse-contre-le-rachat-d-u-s-steel-par-son-concurrent-japonais-20240315"
    },
    {
        "title": "Les japonais Nissan et Honda pr\u00eats \u00e0 s\u2019allier dans les v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
        "summary": "La tenue \u00e0 Tokyo d\u2019une conf\u00e9rence de presse commune des deux groupes, plut\u00f4t connus pour \u00eatre de f\u00e9roces concurrents, rev\u00eat un caract\u00e8re exceptionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-japonais-nissan-et-honda-prets-a-s-allier-dans-les-vehicules-electriques-20240315"
    },
    {
        "title": "Face aux rumeurs et attaques personnelles, un \u00e9lu ni\u00e7ois r\u00e9v\u00e8le le montant de son salaire",
        "summary": "Ga\u00ebl Nofri, \u00e9lu charg\u00e9 des Transports \u00e0 Nice, a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 par des opposants de circuler gratuitement sur le r\u00e9seau Lignes d'azur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/face-aux-rumeurs-et-attaques-personnelles-un-elu-nicois-revele-le-montant-de-son-salaire-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne pouvait pas s\u2019offrir du cl\u00e9 en main\u00bb : comment Patrick et Carole, 47 ans, ont \u00e9conomis\u00e9 80.000 euros en optant pour une maison en kit",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values... Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Ce couple de quadrag\u00e9naires s\u2019est content\u00e9 de suivre une notice pour construire, en un an, une maison \u00abpr\u00eate \u00e0 finir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/on-ne-pouvait-pas-s-offrir-du-cle-en-main-comment-patrick-et-carole-47-ans-ont-economise-80-000-euros-en-optant-pour-une-maison-en-kit-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abMidi contre Poutine\u00bb : la derni\u00e8re action de contestation d\u2019Alexe\u00ef Navalny se tiendra ce dimanche",
        "summary": "Le premier tour de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle se tient du 15 au 17 mars. Alexe\u00ef Navalny et ses alli\u00e9s opposants au r\u00e9gime appellent les Russes \u00e0 voter en masse contre Vladimir Poutine le dernier jour du scrutin, dimanche 17 mars \u00e0 12h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/midi-contre-poutine-la-derniere-action-de-contestation-d-alexei-navalny-se-tiendra-ce-dimanche-20240315"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique\u200a: la ru\u00e9e mondiale sur les minerais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Stellantis ou General Motors investissent directement dans des mines. D\u2019autres signent des contrats de long terme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/voiture-electrique-la-ruee-mondiale-sur-les-minerais-20240315"
    },
    {
        "title": "Dans l'Allier, ce gisement XXL de lithium qui pourrait fournir 700.000 batteries de voiture par an",
        "summary": "REPORTAGE - Une nouvelle mine pourrait ouvrir en France en 2028, afin de fournir 34.000 tonnes de lithium par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/dans-l-allier-ce-gisement-xxl-de-lithium-qui-pourrait-fournir-700-000-batteries-de-voiture-par-an-20240314"
    },
    {
        "title": "Sa mont\u00e9e en gamme achev\u00e9e, le Club Med ouvre un nouveau chapitre de son histoire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s vingt ans d\u2019une profonde transformation, le roi des villages de vacances mise r\u00e9solument sur les familles et la montagne. Son propri\u00e9taire chinois Fosun veut faire rentrer un nouvel actionnaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sa-montee-en-gamme-achevee-le-club-med-ouvre-un-nouveau-chapitre-de-son-histoire-20240315"
    },
    {
        "title": "Saut Herm\u00e8s : les meilleurs cavaliers mondiaux r\u00e9unis au Grand Palais Eph\u00e9m\u00e8re",
        "summary": "La quatorzi\u00e8me \u00e9dition, qui d\u00e9bute ce vendredi, met aux prises les plus grands noms du saut d'obstacles fran\u00e7ais et \u00e9trangers. Mais aussi les meilleurs espoirs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/equitation/saut-hermes-les-meilleurs-cavaliers-mondiaux-reunis-au-grand-palais-ephemere-20240315"
    },
    {
        "title": "Cumul des mandats: vote emp\u00each\u00e9 sur le fil \u00e0 l'Assembl\u00e9e, Horizons d\u00e9nonce l\u2019obstruction de la gauche",
        "summary": "Le texte d\u00e9fendu par les d\u00e9put\u00e9s Horizons permettant le retour partiel du cumul des mandats a failli \u00eatre adopt\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cumul-des-mandats-vote-empeche-sur-le-fil-a-l-assemblee-horizons-denonce-l-obstruction-de-la-gauche-20240315"
    },
    {
        "title": "Dans la banlieue lyonnaise, la mission sauvetage de la derni\u00e8re usine de Javel Lacroix est lanc\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - En visite \u00e0 l\u2019usine Cotelle de Rillieux-la-Pape, ce jeudi apr\u00e8s-midi, le d\u00e9put\u00e9 de la circonscription et ancien maire de la commune Alexandre Vincendet (LR) a discut\u00e9 avec la direction et les salari\u00e9s, auxquels il a annonc\u00e9 des contacts de repreneurs et l\u2019implication du ministre de l\u2019\u00c9conomie sur leur sort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/dans-la-banlieue-lyonnaise-la-mission-sauvetage-de-la-derniere-usine-de-javel-lacroix-est-lancee-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections en Russie: \u00e0 Novossibirsk, capitale de la Sib\u00e9rie, les \u00e9lecteurs ne croient plus aux urnes",
        "summary": "REPORTAGE - La ville sib\u00e9rienne aborde les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles russes entre indiff\u00e9rence et m\u00e9contentement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-en-russie-a-novossibirsk-capitale-de-la-siberie-les-electeurs-ne-croient-plus-aux-urnes-20240315"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Cornut-Gentille : \u00abLa fin du cumul des mandats a encore plus \u00e9loign\u00e9 les politiques du peuple\u00bb",
        "summary": "STORY - Alors que le groupe Horizon propose ce jeudi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale de revenir sur la fin du cumul des mandats, Fran\u00e7ois Cornut-Gentille, d\u00e9put\u00e9-maire pendant 22 ans, d\u00e9taille en quoi les deux activit\u00e9 sont compl\u00e9mentaires. Pour lui, la fin de l'ancrage territoriale des parlementaire a transform\u00e9 la politique nationale en politique de buzz et de clash.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/francois-cornut-gentille--la-fin-du-cumul-des-mandats-a-encore-plus-eloigne-les-politiques-du-peuple-16817"
    },
    {
        "title": "Carburants : \u00e0 la pompe, le prix du gazole poursuit sa baisse",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Apr\u00e8s une longue p\u00e9riode de hausse, les prix de l\u2019essence marquent enfin le pas, tandis que le prix du gazole diminue encore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburants-les-prix-de-l-essence-et-du-gazole-stables-apres-une-forte-hausse-20240301"
    },
    {
        "title": "Plan Marseille en grand : quels sont les six nouveaux projets de transports en commun \u00e0 l'\u00e9tude ?",
        "summary": "Lors de la tenue du premier GIP, du nom de cette r\u00e9union cens\u00e9e acter les axes de d\u00e9veloppement de transports en commun dans le cadre du plan Marseille en grand, la pr\u00e9sidente de la m\u00e9tropole Martine Vassal a pr\u00e9sent\u00e9 six nouveaux projets de m\u00e9tro et tramway, notamment pour desservir les plages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/plan-marseille-en-grand-quels-sont-les-six-nouveaux-projets-de-transports-en-commun-a-l-etude-20240315"
    },
    {
        "title": "Une Italienne de 103 ans surprise en pleine nuit au volant sans permis",
        "summary": "Roulant dangereusement dans le centre-ville de la ville de Bondeno pour \u00abretrouver des amis\u00bb, la centenaire a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e par les carabiniers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-italienne-de-103-ans-surprise-en-pleine-nuit-au-volant-sans-permis-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abLe diable se faufile dans nos faiblesses\u00bb: face aux d\u00e9rives de l'occultisme, le grand retour des exorcistes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Chamans, magn\u00e9tiseurs, gu\u00e9risseurs, m\u00e9diums et sorciers suscitent un engouement in\u00e9dit en France. Les exorcistes catholiques mettent en garde contre les dangers de l'occultisme et de l'invocation d'esprits tous azimuts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-aux-derives-de-l-occultisme-le-combat-des-exorcistes-catholiques-20240315"
    },
    {
        "title": "Incendies de bus \u00e9lectriques : faut-il s\u2019inqui\u00e9ter du retour des Bluebus \u00e0 partir du 1er avril ?",
        "summary": "Retir\u00e9s de la circulation apr\u00e8s deux importants incendies survenus en 2022, ces bus \u00e9lectriques seront finalement de retour plus t\u00f4t que pr\u00e9vu, d\u00e8s le printemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/incendies-de-bus-electriques-faut-il-s-inquieter-du-retour-des-bluebus-20240124"
    },
    {
        "title": "\u00c0 J\u00e9rusalem, la vieille ville retient son souffle en ce premier vendredi du Ramadan",
        "summary": "Le gouvernement isra\u00e9lien, qui m\u00e8ne depuis cinq mois une guerre meurtri\u00e8re dans la bande de Gaza et \u00e9change des tirs quotidiens avec le Hezbollah libanais, n'a gu\u00e8re int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'une \u00e9tincelle embrase la Ville sainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-jerusalem-la-vieille-ville-retient-son-souffle-en-ce-premier-vendredi-du-ramadan-20240315"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l'Australie va \u00e0 nouveau contribuer financi\u00e8rement \u00e0 l'Unrwa",
        "summary": "Alors que comme d\u2019autres, elle avait suspendu son financement de l'agence de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens, l\u2019Australie va reprendre le financement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-hamas-israel-l-australie-va-a-nouveau-contribuer-financierement-a-l-unrwa-20240315"
    },
    {
        "title": "Conflit Hamas-Isra\u00ebl : le mouvement islamiste a formul\u00e9 une nouvelle proposition de cessez-le-feu",
        "summary": "Les \u00abexigences\u00bb du groupe terroriste, transmises \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu par l\u2019interm\u00e9diaire du Qatar, ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es \u00abirr\u00e9alistes\u00bb par le gouvernement isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-le-mouvement-islamiste-a-formule-une-nouvelle-proposition-de-cessez-le-feu-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abElle n\u2019a pas choisi sa mort\u00bb : une association pro-euthanasie supprime un post pol\u00e9mique \u00e9voquant Lady Diana",
        "summary": "Le mouvement des jeunes de l\u2019ADMD, principale association pro-euthanasie en France, a publi\u00e9 une photo mettant en sc\u00e8ne la mort de Lady Diana dans un accident de voiture \u00e0 Paris, assortie de ce message : \u00abOn devrait avoir le choix d\u2019une fin de vie libre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elle-n-a-pas-choisi-sa-mort-une-association-pro-euthanasie-supprime-un-post-polemique-evoquant-lady-diana-20240315"
    },
    {
        "title": "Trafics \u00e0 la prison de R\u00e9au : six surveillants mis en examen, dont deux \u00e9crou\u00e9s",
        "summary": "En plus des deux \u00e9crou\u00e9s, trois autres ont \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s dans l'attente d'un d\u00e9bat contradictoire et le sixi\u00e8me plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/trafics-a-la-prison-de-reau-six-surveillants-mis-en-examen-dont-deux-ecroues-20240315"
    },
    {
        "title": "Le Salvador va mettre de c\u00f4t\u00e9 plus de 400 millions de dollars en bitcoins, annonce son pr\u00e9sident",
        "summary": "Nayib Bukele a fait part de sa d\u00e9cision de \u00abtransf\u00e9rer une grande partie\u00bb des bitcoins vers \u00abun portefeuille froid\u00bb et de le stocker dans un coffre-fort physique sur le territoire national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-salvador-va-mettre-de-cote-plus-de-400-millions-de-dollars-en-bitcoins-annonce-son-president-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abUn besoin de se souvenir du pass\u00e9\u00bb : le tourisme de m\u00e9moire stimul\u00e9 par le 80e anniversaire du D\u00e9barquement",
        "summary": "En 2022, les lieux de m\u00e9moire ont attir\u00e9 11,4 millions de visiteurs en France, dont une grande part d\u2019Am\u00e9ricains et Canadiens. Au Salon mondial du tourisme, les destinations mettent de plus en plus en avant ces sites li\u00e9s au pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/un-besoin-de-se-souvenir-du-passe-le-tourisme-de-memoire-stimule-par-le-80e-anniversaire-du-debarquement-20240315"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Cornut-Gentille, d\u00e9put\u00e9-maire pendant 22 ans : \u00abLa fin du cumul des mandats a encore plus \u00e9loign\u00e9 les politiques du peuple\u00bb",
        "summary": "STORY - Alors que le groupe Horizon propose ce jeudi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale de revenir sur la fin du cumul des mandats, Fran\u00e7ois Cornut-Gentille, d\u00e9put\u00e9-maire pendant 22 ans, d\u00e9taille en quoi les deux activit\u00e9 sont compl\u00e9mentaires. Pour lui, la fin de l'ancrage territoriale des parlementaire a transform\u00e9 la politique nationale en politique de buzz et de clash.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/francois-cornut-gentille-depute-maire-pendant-22-ans--la-fin-du-cumul-des-mandats-a-encore-plus-eloigne-les-politiques-du-peuple-16817"
    },
    {
        "title": "BFM-TV et RMC vendus \u00e0 l'armateur Rodolphe Saad\u00e9",
        "summary": "Son groupe CMA CGM signe une promesse d'achat en vue de l'acquisition de Altice Media, propri\u00e9t\u00e9 de Patrick Drahi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/rodolphe-saade-signe-une-promesse-d-achat-pour-racheter-bfm-tv-20240315"
    },
    {
        "title": "Marseille : le pr\u00e9fet de police interdit partiellement le carnaval de la Plaine",
        "summary": "Ce carnaval non d\u00e9clar\u00e9, et qui se revendique \u00abmilitant\u00bb et contestataire, a lieu depuis une vingtaine d\u2019ann\u00e9es dans le centre-ville de Marseille. Pour la premi\u00e8re fois, la pr\u00e9fecture de police interdit partiellement la manifestation, rappelant qu\u2019elle s\u2019est termin\u00e9e r\u00e9cemment par des affrontements avec la police et des d\u00e9gradations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-le-prefet-de-police-interdit-partiellement-le-carnaval-de-la-plaine-20240315"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes juge \u00abpas \u00e9quitable pour les consommateurs\u00bb la taxe sur les producteurs d'\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "\u00abDans un dispositif de r\u00e9gulation efficace\u00bb, les marges accumul\u00e9es par les \u00e9nerg\u00e9ticiens devraient \u00eatre plus justement restitu\u00e9es aux consommateurs, estime l\u2019institution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-cour-des-comptes-juge-pas-equitable-pour-les-consommateurs-la-taxe-sur-les-producteurs-d-electricite-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abMentir aux \u00e9l\u00e8ves, ce n\u2019est pas leur rendre service\u00bb : Gabriel Attal annonce une baisse \u00abimportante\u00bb du taux de r\u00e9ussite au brevet",
        "summary": "Le premier ministre souhaite supprimer les correctifs acad\u00e9miques qui permettent de gonfler les r\u00e9sultats.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/brevet-gabriel-attal-annonce-une-baisse-importante-du-taux-de-reussite-des-cette-annee-20240315/"
    },
    {
        "title": "Laurent Guimier : \u00abCMA CGM a l\u2019ambition de constituer un groupe m\u00e9dias de premier plan dans le pays\u00bb",
        "summary": "Whynot Media, la filiale m\u00e9dias de CMA CGM, revendique 78 millions d\u2019euros de chiffre d\u2019affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/laurent-guimier-cma-cgm-a-l-ambition-de-devenir-un-groupe-medias-de-premier-plan-dans-le-pays-20231106"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abKretinsky, Saad\u00e9, les nouveaux capitalistes\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le PDG de CMA-CGM s\u2019est offert pour 1,55 milliard d\u2019euros Altice Media, maison m\u00e8re de BFMTV et RMC. Selon Altice Media, la transaction \u00abdevrait \u00eatre finalis\u00e9e au cours de l\u2019\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-kretinsky-saade-les-nouveaux-capitalistes-20230425"
    },
    {
        "title": "Les 100 restaurants de cuisine du monde \u00e0 tester au moins une fois dans sa vie \u00e0 Paris",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Gastronomiques, bistrots, cuisines de rue: tour d\u2019horizon des tables exotiques incontournables dans la capitale, pioch\u00e9es parmi les derni\u00e8res p\u00e9pites ou les institutions, du Japon aux \u00c9tats-Unis, de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Argentine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/les-100-restaurants-de-cuisine-du-monde-a-tester-au-moins-une-fois-dans-sa-vie-a-paris-20240315"
    },
    {
        "title": "BFM TV et RMC vendus, proposition de cessez-le feu par le Hamas, vers un taux de r\u00e9ussite en baisse au brevet... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue vendredi 15 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bfm-tv-et-rmc-vendus-proposition-de-cessez-le-feu-par-le-hamas-vers-un-taux-de-reussite-en-baisse-au-brevet-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240315"
    },
    {
        "title": "Arnaud Robinet (Horizons) s\u2019oppose \u00e0 la ministre Catherine Vautrin : \u00abOn demande 600 millions d'\u00e9conomies \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, ce n'est pas possible\u00bb",
        "summary": "Ce vendredi, le maire de Reims qui est aussi pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration hospitali\u00e8re de France s\u2019est oppos\u00e9 aux 600 millions d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies demand\u00e9s au secteur hospitalier pour l\u2019ann\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/arnaud-robinet-horizons-s-oppose-a-la-ministre-catherine-vautrin-on-demande-600-millions-d-economies-a-l-hopital-ce-n-est-pas-possible-20240315"
    },
    {
        "title": "Oleg Orlov: le dissident russe emprisonn\u00e9 a refus\u00e9 un contrat de l'arm\u00e9e pour aller en Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/oleg-orlov-le-dissident-russe-emprisonne-a-refuse-un-contrat-de-l-armee-pour-aller-en-ukraine-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, un employ\u00e9 d\u2019une boulangerie menace sa coll\u00e8gue de lui couper la t\u00eate et se retranche avec un couteau",
        "summary": "Inscrit au traitement d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires mais inconnu des services de renseignement pour quelque fait de radicalisation, cet homme de 31 ans a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en \u00e9tablissement psychiatrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-un-employe-d-une-boulangerie-menace-sa-collegue-de-lui-couper-la-tete-et-se-retranche-avec-un-couteau-20240315"
    },
    {
        "title": "Ligue Europa : l\u2019OM face \u00e0 Benfica en quarts de finale",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir dispos\u00e9 de Villarreal en huiti\u00e8me de finale, les Marseillais retrouveront le Benfica Lisbonne en quart de finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/ligue-europa-l-om-face-a-benfica-en-quarts-de-finale-20240315"
    },
    {
        "title": "Dette : les d\u00e9penses \u00e9nerg\u00e9tiques mettent la France \u00abau pied du mur\u00bb, alerte Pierre Moscovici",
        "summary": "Le premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes pointe du doigt les dispositifs de soutien aux m\u00e9nages et aux entreprises pendant la r\u00e9cente crise \u00e9nerg\u00e9tique, responsables de l\u2019endettement de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/dette-les-depenses-energetiques-mettent-la-france-au-pied-du-mur-alerte-pierre-moscovici-20240315"
    },
    {
        "title": "La peine de mort r\u00e9tablie en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo",
        "summary": "Les ex\u00e9cutions reprendront notamment contre les militaires coupables de trahison et les auteurs de \u00abbanditisme urbain entra\u00eenant mort d'homme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-peine-de-mort-retablie-en-republique-democratique-du-congo-20240315"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG retrouve Barcelone en quarts de finale, un choc Manchester City-Real",
        "summary": "Le tirage a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 ce vendredi, en Suisse. Le PSG est fix\u00e9 pour les quarts de finale et d\u2019\u00e9ventuelles demies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-retrouve-barcelone-un-choc-manchester-city-real-20240315"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : retrouvez le tirage au sort complet des quarts de finale et des demi-finales",
        "summary": "Barcelone en quarts puis potentiellement Dortmund ou l\u2019Atl\u00e9tico Madrid en demies, le PSG est fix\u00e9 sur son tableau apr\u00e8s le tirage au sort effectu\u00e9 ce vendredi \u00e0 la Maison du football europ\u00e9en \u00e0 Nyon, en Suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/en-direct-ligue-des-champions-suivez-le-tirage-au-sort-des-quarts-de-finale-20240315"
    },
    {
        "title": "Niche fiscale d\u2019Airbnb : les h\u00f4teliers saisissent le Conseil d'\u00c9tat",
        "summary": "Apr\u00e8s plusieurs d\u00e9put\u00e9s la semaine derni\u00e8re, les professionnels ont \u00e0 leur tour saisi les Sages. Ils souhaitent faire annuler la r\u00e9introduction de la niche fiscale dont b\u00e9n\u00e9ficient les locations de type Airbnb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/niche-fiscale-d-airbnb-les-hoteliers-saisissent-le-conseil-d-etat-20240315"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois Villeroy de Galhau : \u00abLes d\u00e9ficits de la France p\u00e8sent sur notre cr\u00e9dibilit\u00e9 en Europe\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - La Banque de France r\u00e9vise \u00e0 la baisse sa pr\u00e9vision de croissance, 0,8 % en 2024. Son gouverneur alerte dans un entretien au Figaro sur la d\u00e9gradation des finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/francois-villeroy-de-galhau-les-deficits-de-la-france-pesent-sur-notre-credibilite-en-europe-20240312"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis rest\u00e9 pour mes \u00e9quipes\u00bb : entre blues et euphorie, le d\u00e9licat passage de relais des entrepreneurs qui vendent leur start-up",
        "summary": "ENQU\u00caTE - C\u00e9der son affaire est un moment difficile et charg\u00e9 en \u00e9motion. Nouveau statut, nouvelle organisation, nouveaux objectifs, le r\u00eave se transforme parfois en calvaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-suis-reste-pour-mes-equipes-entre-blues-et-euphorie-le-delicat-passage-de-relais-des-entrepreneurs-qui-vendent-leur-start-up-20240314"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Russie affirme avoir repouss\u00e9 de nombreuses incursions arm\u00e9es ukrainiennes depuis le 12 mars",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e russe a d\u00fb recourir \u00e0 l'artillerie et des bombardements a\u00e9riens pour repousser les assaillants qui ont dit multiplier ces attaques du fait de la pr\u00e9sidentielle des 15-16-17 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-et-kiev-disent-avoir-abattu-plusieurs-drones-ennemis-20240315"
    },
    {
        "title": "Pierre Lellouche : \u00abMacron ou le vertige de l\u2019escalade contre la Russie\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - En persistant \u00e0 envisager publiquement \u00abtous les sc\u00e9narios\u00bb, dont l\u2019envoi de troupes au sol en Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique risque d\u2019engager une escalade aussi improvis\u00e9e que dangereuse, estime l\u2019ancien ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/pierre-lellouche-macron-ou-le-vertige-de-l-escalade-contre-la-russie-20240227"
    },
    {
        "title": "Outreau sur Netflix : l'effarante absence d'autocritique des acteurs de la catastrophe",
        "summary": "CRITIQUE - Rien de nouveau sur le fond, mais la confirmation - angoissante - qu\u2019une partie de la magistrature et des acteurs du dossier ne sont toujours pas convaincus par l\u2019acquittement de treize innocents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/netflix-s-attaque-dans-une-serie-a-la-catastrophe-judiciaire-d-outreau-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez trahi\u00bb : Bellamy \u00e9trille Mariani sur ses liens avec l\u2019Azerba\u00efdjan",
        "summary": "La t\u00eate de liste LR a attaqu\u00e9 vertement son adversaire qui repr\u00e9sentait le RN jeudi dans le premier d\u00e9bat de la campagne des europ\u00e9ennes. Thierry Mariani est r\u00e9guli\u00e8rement cit\u00e9 dans les enqu\u00eates sur la \u00abdiplomatie du caviar\u00bb pratiqu\u00e9e par l'autocratie p\u00e9troli\u00e8re du Caucase.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vous-avez-trahi-bellamy-etrille-mariani-sur-ses-liens-avec-l-azerbaidjan-20240315"
    },
    {
        "title": "Villeneuve d\u2019Ascq : poursuivis pour blanchiment et abus de confiance, les dirigeants de la mosqu\u00e9e attendent leur verdict",
        "summary": "Plusieurs dirigeants du centre islamique de Villeneuve d\u2019Ascq, vitrine de l\u2019islam fr\u00e9riste dans le Nord, encourent des peines de prison ferme pour de graves infractions financi\u00e8res. Le tribunal de Lille se prononce ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/villeneuve-d-ascq-poursuivis-pour-blanchiment-et-abus-de-confiance-les-dirigeants-de-la-mosquee-attendent-leur-verdict-20240315"
    },
    {
        "title": "Asphyxi\u00e9 par un air toxique, le joyau touristique de la Tha\u00eflande est la ville la plus pollu\u00e9e au monde",
        "summary": "Le taux de microparticules atteint ce vendredi \u00e0 Chiang Mai 35 fois la limite recommand\u00e9e par l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 (OMS). Si les locaux sont habitu\u00e9s \u00e0 ces taux \u00e9lev\u00e9s, les touristes, eux, \u00e9vitent la destination.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/asphyxie-par-un-air-toxique-le-joyau-touristique-de-la-thailande-est-la-ville-la-plus-polluee-au-monde-20240315"
    },
    {
        "title": "Atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 : \u00e0 l\u2019\u00e9cole, l\u2019\u00abinqui\u00e9tante\u00bb hausse des contestations des contenus de certains enseignements",
        "summary": "Ces faits, a expliqu\u00e9 sur France Info Nicole Belloubet, sont \u00abli\u00e9s \u00e0 des questions sur les origines du monde ou sur le fait religieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/atteintes-a-la-laicite-a-l-ecole-l-inquietante-hausse-des-contestations-des-contenus-de-certains-enseignements-20240315"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : r\u00e9cital de Mbapp\u00e9, remontada, penalty de Ronaldo... PSG-Bar\u00e7a, souvenirs, souvenirs",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les deux clubs se sont r\u00e9guli\u00e8rement affront\u00e9s en coupe d'Europe. De mauvais souvenirs pour Paris, mais pas que.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-recital-de-mbappe-remontada-penalty-de-ronaldo-psg-barca-souvenirs-souvenirs-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abMa femme est l\u2019artiste du couple\u00bb : le prince William et sa petite phrase malavis\u00e9e, en plein scandale m\u00e9diatique",
        "summary": "\u00c0 l\u2019heure de la photo truqu\u00e9e de Kate Middleton, le prince de Galles s\u2019est permis de d\u00e9fendre les qualit\u00e9s artistiques de son \u00e9pouse. Maladroit ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/ma-femme-est-l-artiste-du-couple-le-prince-william-et-sa-petite-phrase-malavisee-en-plein-scandale-mediatique-20240315"
    },
    {
        "title": "La presse anglaise publie des portraits de Rose Hanbury, la ma\u00eetresse pr\u00e9sum\u00e9e du prince William, et alimente les rumeurs de divorce",
        "summary": "Depuis quelques jours, des clich\u00e9s et portraits de Rose Hanbury, marquise de Cholmondeley, qui fut un temps suppos\u00e9e \u00eatre la ma\u00eetresse du prince de Galles, font le tour du web. Depuis, les internautes s'interrogent sur ce soudain coup de projecteur et une \u00e9ventuelle s\u00e9paration des Galles.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-presse-anglaise-publie-des-portraits-de-rose-hanbury-la-maitresse-presumee-du-prince-william-et-alimente-les-rumeurs-de-divorce-20240314"
    },
    {
        "title": "La photo de Kate Middleton et du prince William quittant le ch\u00e2teau de Windsor a-t-elle elle aussi \u00e9t\u00e9 retouch\u00e9e ?",
        "summary": "Lundi, la princesse de Galles a \u00e9t\u00e9 photographi\u00e9e \u00e0 bord d'un SUV noir, en train de quitter Windsor en compagnie du prince William. Et une nouvelle fois, le clich\u00e9 est accus\u00e9 par certains d\u2019\u00eatre truqu\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-photo-de-kate-middleton-et-du-prince-william-quittant-le-chateau-de-windsor-a-t-elle-elle-aussi-ete-retouchee-20240314"
    }
]