[
    {
        "title": "Voiture-b\u00e9lier \u00e0 Liverpool : 27 bless\u00e9s hospitalis\u00e9s dont quatre enfants",
        "summary": "Une voiture a fonc\u00e9 dans la foule alors que le club de football Liverpool FC organisait un d\u00e9fil\u00e9 pour c\u00e9l\u00e9brer son triomphe en Premier League. Un homme de 53 ans a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, et la police britannique privil\u00e9gie la piste d\u2019un acte \u00abisol\u00e9\u00bb, et non terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-liverpool-une-voiture-heurte-plusieurs-pietons-lors-de-la-parade-de-victoire-du-liverpool-fc-20250526"
    },
    {
        "title": "Usurpation d\u2019identit\u00e9, non-d\u00e9claration de d\u00e9c\u00e8s... Les retraites vers\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9tranger appel\u00e9es \u00e0 \u00eatre mieux contr\u00f4l\u00e9es",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Si les autorit\u00e9s ont accentu\u00e9 leurs efforts depuis 2017, la Cour des comptes regrette dans son rapport que les r\u00e9gimes soient toujours incapables d\u2019estimer le montant de la fraude et appelle \u00e0 sanctionner plus fermement les abus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fraudes-sur-les-retraites-versees-a-l-etranger-des-progres-mais-des-controles-a-renforcer-selon-la-cour-des-comptes-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Friedrich Merz ouvre un nouveau chapitre du soutien militaire europ\u00e9en \u00e0 Kiev",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Cette d\u00e9claration du chancelier allemand participe de la nouvelle strat\u00e9gie de communication occidentale dirig\u00e9e contre Moscou privil\u00e9giant \u00abl\u2019ambigu\u00eft\u00e9 strat\u00e9gique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-friedrich-merz-ouvre-un-nouveau-chapitre-du-soutien-militaire-europeen-a-kiev-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les alli\u00e9s occidentaux n\u2019imposeront \u00abplus de limitation\u00bb de la port\u00e9e des armes livr\u00e9es \u00e0 Kiev, affirme Merz",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abCela signifie que l\u2019Ukraine peut d\u00e9sormais se d\u00e9fendre, par exemple en attaquant des positions militaires en Russie\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le dirigeant allemand.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-record-de-drones-lances-par-la-russie-depuis-le-debut-de-son-invasion-en-2022-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Trump \u00abr\u00e9alise\u00bb que Poutine lui \u00aba menti\u00bb, se f\u00e9licite Macron",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Hano\u00ef, capitale du Vietnam, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00e9voqu\u00e9 le conflit opposant les Russes et les Ukrainiens aupr\u00e8s de la presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trump-realise-que-poutine-lui-a-menti-se-felicite-macron-20250526"
    },
    {
        "title": "Toyota au c\u0153ur d\u2019une affaire qui met le Japon en \u00e9bullition",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident du constructeur veut racheter pour 36\u00a0milliards d\u2019euros l\u2019entreprise cr\u00e9\u00e9e par son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re, dont est issu le g\u00e9ant de l\u2019automobile. Une op\u00e9ration tr\u00e8s co\u00fbteuse, qui cr\u00e9e la pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/toyota-au-coeur-d-une-affaire-qui-met-le-japon-en-ebullition-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, la motion de rejet pour acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019examen de la loi agricole adopt\u00e9e",
        "summary": "Le \u00ab\u00a0socle commun\u00a0\u00bb a us\u00e9 d\u2019une man\u0153uvre in\u00e9dite sur son propre texte pour pouvoir l\u2019examiner sans obstruction de la gauche dans le huis clos de la commission mixte paritaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-la-motion-de-rejet-pour-accelerer-l-examen-de-la-loi-agricole-adoptee-20250526"
    },
    {
        "title": "Les agriculteurs obtiennent une r\u00e9\u00e9criture de la proposition de loi",
        "summary": "REPORTAGE - Plusieurs centaines de paysans de la FNSEA et des JA r\u00e9unis devant les grilles du Palais Bourbon ont obtenu que la PPL Duplomb soit r\u00e9\u00e9crite \u00e0 leur avantage lors d\u2019une commission mixte paritaire. Ils l\u00e8vent le camp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-peut-dormir-dans-nos-tracteurs-on-l-a-deja-fait-en-2024-devant-l-assemblee-nationale-les-agriculteurs-determines-a-faire-plier-les-deputes-20250526"
    },
    {
        "title": "Loi Duplomb : le texte rejet\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s, les agriculteurs mobilis\u00e9s devant l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Le texte, et sa mesure phare visant \u00e0 r\u00e9introduire \u00e0 titre d\u00e9rogatoire certains pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes, ira d\u00e9sormais devant une commission mixte paritaire, r\u00e9unissant \u00e0 huis clos sept d\u00e9put\u00e9s et sept s\u00e9nateurs, charg\u00e9s de s\u2019accorder sur une version commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/colere-des-agriculteurs-pres-de-200-tracteurs-attendus-devant-l-assemblee-nationale-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abOn essaye de garder la t\u00eate hors de l\u2019eau\u00bb: pourquoi les agriculteurs ont d\u00e9cid\u00e9 de mettre la pression sur les d\u00e9put\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ils veulent que la proposition de loi Duplomb, qui l\u00e8ve certaines contraintes \u00e0 l\u2019exercice de leur m\u00e9tier, soit vot\u00e9e dans sa forme initiale. Alors que des d\u00e9put\u00e9s \u00e9cologistes et LFI font obstruction, 200 paysans se rassembleront d\u00e8s lundi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-essaye-de-garder-la-tete-hors-de-l-eau-pourquoi-les-agriculteurs-gagnent-paris-mettre-la-pression-sur-les-deputes-20250525"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 ce que l'on accorde aux agriculteurs une d\u00e9rogation pour utiliser des pesticides n\u00e9onicotino\u00efdes ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/approuvez-vous-la-derogation-accordee-aux-agriculteurs-pour-utiliser-des-pesticides-neonicotinoides-20250526"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : Sandrine Rousseau \u00abr\u00e9fl\u00e9chira\u00bb \u00e0 une candidature en cas de primaire \u00e0 gauche",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi soir de LCP, la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste juge qu\u2019\u00abil n\u2019y a pas d\u2019autre solution\u00bb qu\u2019un processus de d\u00e9partage \u00e0 gauche pour unir son camp d\u00e8s le premier tour de la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-sandrine-rousseau-reflechira-a-une-candidature-en-cas-de-primaire-a-gauche-20250527"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un ancien chef de police condamn\u00e9 pour viol et meurtre s\u2019\u00e9vade de prison",
        "summary": "L\u2019ancien chef de police est parvenu \u00e0 s\u2019\u00e9vader de sa prison de l\u2019Arkansas \u00e0 l\u2019aide d\u2019une tenue de fortune imitant celle des forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-ancien-chef-de-police-condamne-pour-viol-et-meurtre-s-evade-de-prison-20250527"
    },
    {
        "title": "Lyon : un jeune homme tu\u00e9 par balle sur un point de deal \u00e0 Villeurbanne",
        "summary": "Le jeune homme, \u00e2g\u00e9 d\u2019une vingtaine d\u2019ann\u00e9es, \u00e9tait d\u00e9favorablement connu des services de police. Le ou les auteurs des tirs sont toujours en fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-jeune-homme-tue-par-balle-sur-un-point-de-deal-a-villeurbanne-20250526"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 sociale: les pistes d\u2019\u00e9conomie explosives de la Cour des comptes pour r\u00e9duire le d\u00e9ficit",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Charges patronales, retrait\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, cumul emploi retraite... Le rapport annuel publi\u00e9 ce lundi 26 mai a explor\u00e9 plusieurs mesures pour r\u00e9sorber \u00able trou de la s\u00e9cu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/securite-sociale-les-pistes-d-economie-explosives-de-la-cour-des-comptes-pour-reduire-le-deficit-20250526"
    },
    {
        "title": "La Cour des comptes tire la sonnette d\u2019alarme sur la trajectoire \u00abhors de contr\u00f4le\u00bb du \u00abtrou de la S\u00e9cu\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le d\u00e9ficit a d\u00e9rap\u00e9 de 4,8 milliards d\u2019euros en 2024 par rapport aux pr\u00e9visions pour atteindre 15,3 milliards. Pour la Cour des comptes, le financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale va droit dans le mur, sauf si des \u00abmesures vigoureuses de redressement\u00bb sont prises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-cour-des-comptes-tire-la-sonnette-d-alarme-sur-la-trajectoire-hors-de-controle-du-trou-de-la-secu-20250526"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine menace d'\u00ab\u00e9trangler\u00bb les entreprises occidentales qui restent en Russie",
        "summary": "De nombreuses entreprises occidentales ont quitt\u00e9 la Russie ou r\u00e9duit consid\u00e9rablement leurs activit\u00e9s dans le pays apr\u00e8s que Moscou a lanc\u00e9 son offensive militaire en Ukraine en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-menace-d-etrangler-les-entreprises-occidentales-qui-restent-en-russie-20250526"
    },
    {
        "title": "Finlande, Arctique... Poutine renforce ses troupes sur le flanc nord-est de l\u2019Otan",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des images satellite montrent que, pour faire face \u00e0 \u00ab\u00a0l\u2019expansion\u00a0\u00bb de l\u2019Alliance atlantique, Moscou gonfle ses effectifs militaires et r\u00e9nove des bases \u00e0 une poign\u00e9e de kilom\u00e8tres de la fronti\u00e8re finlandaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/finlande-arctique-poutine-renforce-ses-troupes-sur-le-flanc-nord-est-de-l-otan-20250526"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Richard Gasquet prolonge le plaisir, Caroline Garcia s\u2019efface",
        "summary": "Au lendemain des adieux de Rafael Nadal, le v\u00e9t\u00e9ran fran\u00e7ais s\u2019est offert un peu de rab. La Lyonnaise a mis un point final \u00e0 un long chapitre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-richard-gasquet-prolonge-le-plaisir-caroline-garcia-s-efface-20250526"
    },
    {
        "title": "\u00abMon manager me dit que ce n\u2019est jamais assez\u00bb: quand les crises \u00e9conomiques font exploser les tensions dans les entreprises",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sur fond de contexte \u00e9conomique morose, les relations peuvent se tendre dans de nombreuses entreprises. Des salari\u00e9s \u00e9voluant dans des start-up, la tech et le secteur bancaire, t\u00e9moignent de fa\u00e7on anonyme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/mon-manager-me-dit-que-ce-n-est-jamais-assez-quand-les-crises-economiques-font-exploser-les-tensions-dans-les-entreprises-20250527"
    },
    {
        "title": "Aide \u00e0 mourir\u00a0: vers un vote \u00abhistorique\u00bb d\u2019un nouveau droit \u00e0 l\u2019euthanasie et au suicide assist\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mardi, \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, la l\u00e9galisation d\u2019une aide \u00e0 mourir devrait pour la premi\u00e8re fois \u00eatre accept\u00e9e par des parlementaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/aide-a-mourir-vers-un-vote-historique-d-un-nouveau-droit-a-l-euthanasie-et-au-suicide-assiste-20250526"
    },
    {
        "title": "Claire Fourcade\u00a0: \u00abAllons-nous choisir de r\u00e9pondre \u00e0 la souffrance par la mort\u00a0?\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le texte sur l\u2019aide \u00e0 mourir correspond-il \u00e0 une loi d\u2019exception ou ouvre-t-il \u00e0 une application large d\u2019un \u00abdroit \u00e0 mourir\u00bb\u00a0? La pr\u00e9sidente de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d\u2019accompagnement et de soins palliatifs d\u00e9nonce un malentendu sur cette grande r\u00e9forme soci\u00e9tale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/claire-fourcade-allons-nous-choisir-de-repondre-a-la-souffrance-par-la-mort-20250526"
    },
    {
        "title": "Macron et la loi fin de vie\u00a0: huit ans d\u2019ambivalence",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au d\u00e9part peu favorable \u00e0 une l\u00e9galisation du suicide assist\u00e9, le chef de l\u2019\u00c9tat a fini par s\u2019y rallier, au point d\u2019agiter un potentiel r\u00e9f\u00e9rendum en cas de blocage. Par opportunisme politique ou parce que sa conviction a \u00e9volu\u00e9\u00a0?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-et-la-loi-fin-de-vie-huit-ans-d-ambivalence-20250526"
    },
    {
        "title": "Euthanasie et suicide assist\u00e9: que font les autres pays europ\u00e9ens?",
        "summary": "La proposition de loi fran\u00e7aise sur l\u2019aide \u00e0 mourir se rapproche des l\u00e9gislations du Pays-Bas, de la Belgique et du Luxembourg, autorisant euthanasie et suicide assist\u00e9. Elle va en revanche plus loin que celles de Suisse et d\u2019Autriche, o\u00f9 seul le suicide assist\u00e9 est autoris\u00e9.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/aide-a-mourir-en-france-ou-en-sont-les-autres-pays-europeens-20250526"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Laurence de Charette\u00a0: \u00ab\u00a0Euthanasie, suicide assist\u00e9, la loi du mensonge\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le texte, tel qu\u2019il est r\u00e9dig\u00e9, ne porte pas sur l\u2019accompagnement des derniers instants de la vie, mais sur l\u2019acc\u00e8s m\u00e9dical \u00e0 la mort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-de-laurence-de-charette-euthanasie-suicide-assiste-la-loi-du-mensonge-20250526"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir intercept\u00e9 un missile tir\u00e9 depuis le Y\u00e9men",
        "summary": "Depuis le d\u00e9but de la guerre \u00e0 Gaza le 7 octobre 2023, les rebelles y\u00e9m\u00e9nites, affirmant agir en solidarit\u00e9 avec les Palestiniens, ont revendiqu\u00e9 des dizaines d\u2019attaques de missiles et de drones sur Isra\u00ebl, en grande majorit\u00e9 intercept\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-a-gaza-l-armee-israelienne-annonce-avoir-intercepte-un-missile-tire-depuis-le-yemen-20250527"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : Djokovic entre en sc\u00e8ne, 10 Bleus au menu, le programme\u2026 tout ce qu\u2019il faut savoir sur la 3 e journ\u00e9e",
        "summary": "Le Serbe lance sa campagne et sera au centre des regards ce mardi. Dix Fran\u00e7ais, dont Ga\u00ebl Monfils en session de nuit, figurent au programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-djokovic-entre-en-scene-10-bleus-au-menu-le-programme-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-3-e-journee-20250527"
    },
    {
        "title": "Fraude sociale : une conductrice de taxi du Var en proc\u00e8s ce mardi pour avoir escroqu\u00e9 la S\u00e9cu de 2,3 millions d\u2019euros",
        "summary": "La Varoise de 53 ans d\u00e9clarait de faux transports sanitaires pour se faire rembourser par la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Elle aurait utilis\u00e9 ses gains pour financer sa salle de sport et acheter un appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fraude-sociale-une-conductrice-de-taxi-du-var-en-proces-ce-mardi-pour-avoir-escroque-la-secu-de-2-3-millions-d-euros-20250527"
    },
    {
        "title": "Les femmes sont de meilleurs investisseurs que les hommes, car elles appliquent mieux ces 16 r\u00e8gles d\u2019or",
        "summary": "CONSEILS - Quelles sont les bonnes d\u00e9cisions \u00e0 prendre \u00e0 30, 40 ou 50 ans pour augmenter son autonomie financi\u00e8re et donner vie \u00e0 ses futurs projets\u200a? Mode d\u2019emploi.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/comment-bien-investir-son-argent-a-20-30-ou-50-ans-20250527"
    }
]