[
    {
        "title": "Liban : Emmanuel Macron appelle \u00e0 \u00abl\u2019\u00e9lection sans d\u00e9lai\u00bb d\u2019un pr\u00e9sident apr\u00e8s l\u2019accord de cessez-le-feu avec Isra\u00ebl",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur X, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais juge que \u00abla restauration de la souverainet\u00e9 du Liban\u00bb passe par l\u2019annonce d\u2019une \u00e9lection pr\u00e9sidentielle au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-emmanuel-macron-appelle-a-l-election-sans-delai-d-un-president-apres-l-accord-de-cessez-le-feu-avec-israel-20241126"
    },
    {
        "title": "Le Liban accueille l\u2019annonce d\u2019un cessez-le-feu sous les bombes",
        "summary": "Un accord de tr\u00eave au Liban a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le premier ministre isra\u00e9lien Benyamin Netanyahou, et a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 mardi soir par le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-liban-accueille-l-annonce-d-un-cessez-le-feu-sous-les-bombes-20241126"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : Benyamin Netanyahou annonce un accord de cessez-le-feu au Liban",
        "summary": "Le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien a approuv\u00e9 mardi soir l\u2019accord de tr\u00eave annonc\u00e9 un peu plus t\u00f4t par le premier ministre. L\u2019\u00e9tat h\u00e9breu menace cependant de reprendre les combats si le Hezbollah ne la respecte pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-benyamin-netanyahou-annonce-que-le-cabinet-de-securite-va-adopter-un-cessez-le-feu-au-liban-ce-soir-20241126"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : Paris et Washington veilleront \u00e0 ce que le cessez-le-feu soit \u00abmis en \u0153uvre dans son int\u00e9gralit\u00e9\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le cabinet de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9lien a adopt\u00e9 un cessez-le-feu dans la guerre contre le Hezbollah libanais d\u00e8s ce mardi soir. La tr\u00eave commencera mercredi \u00e0 4 heures locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-israel-n-a-pas-d-excuse-pour-refuser-un-cessez-le-feu-au-liban-20241126"
    },
    {
        "title": "Les quatre raisons qui ont pu pousser Isra\u00ebl \u00e0 accepter un cessez-le-feu avec le Hezbollah",
        "summary": "ENTRETIEN - Benyamin Netanyahou a annonc\u00e9 ce mardi un cessez-le-feu au Liban. Le chercheur David Khalfa d\u00e9crypte les enjeux militaires et diplomatiques qui peuvent expliquer cet accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-quatre-raisons-qui-ont-pu-pousser-israel-a-accepter-un-cessez-le-feu-avec-le-hezbollah-20241126"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Munich : Safonov se troue, Barcola inexistant, Vitinha surnage",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs parisiens apr\u00e8s leur d\u00e9faite 1-0 sur le terrain du Bayern, mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/les-notes-du-psg-a-munich-safonov-se-troue-barcola-inexistant-vitinha-surnage-20241126"
    },
    {
        "title": "Barcelone-Stade Brestois : Lewandowski puissance 101, Kound\u00e9 monsieur plus, Bizot fautif... Les tops et flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Mardi soir, le Bar\u00e7a a facilement domin\u00e9 Brest \u00e0 domicile (3-0) dans le cadre de la cinqui\u00e8me journ\u00e9e de Ligue des champions. Robert Lewandowski a notamment inscrit un doubl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/barcelone-stade-brestois-lewandowski-puissance-101-kounde-monsieur-plus-bizot-fautif-les-tops-et-flops-20241127"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Pas de miracle pour le PSG, plomb\u00e9 par Safonov et Demb\u00e9l\u00e9 \u00e0 Munich",
        "summary": "R\u00e9duits \u00e0 10 en seconde p\u00e9riode, les Parisiens ont tr\u00e8s logiquement subi la loi du Bayern Munich, mardi, lors de la cinqui\u00e8me journ\u00e9e de C1. La qualification s\u2019\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-battu-a-munich-le-psg-en-danger-pour-la-qualification-20241126"
    },
    {
        "title": "PSG : Nasser Al-Khela\u00effi le \u00abploutocratique\u00bb cible d\u2019insultes dans les tribunes \u00e0 Munich",
        "summary": "Le pr\u00e9sident parisien a \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9 par des banderoles qui d\u00e9non\u00e7aient son cumul des mandats dans le monde du football et du sport et le r\u00e8gne de l\u2019argent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-nasser-al-khelaifi-le-ploutocratique-cible-d-insultes-dans-les-tribunes-a-munich-20241126"
    },
    {
        "title": "Essor galopant du cannabis, campagnes gangren\u00e9es, corruption... Le rapport alarmant de la Cour des comptes sur la lutte antistups",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la lutte contre la drogue est brandie comme la \u00abm\u00e8re des batailles\u00bb par les gouvernements successifs, les sages consid\u00e8rent que trop peu de forces de s\u00e9curit\u00e9 y sont quotidiennement d\u00e9di\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/essor-galopant-du-cannabis-campagnes-gangrenees-corruption-le-rapport-alarmant-de-la-cour-des-comptes-sur-la-lutte-antistups-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait notre plan secret\u00a0!\u00bb : comment le RN pourrait censurer le gouvernement d\u00e8s le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Marine Le&#160;Pen et ses d\u00e9put\u00e9s pourraient voter une motion de censure d\u00e8s la semaine prochaine, bien avant la fin des d\u00e9bats sur le projet de loi de finances pour 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/c-etait-notre-plan-secret-comment-le-rn-pourrait-censurer-le-gouvernement-des-le-budget-de-la-securite-sociale-20241126"
    },
    {
        "title": "Le budget de la s\u00e9cu largement adopt\u00e9 au S\u00e9nat, malgr\u00e9 l\u2019abstention des macronistes",
        "summary": "Le texte a \u00e9t\u00e9 soutenu en bloc par la majorit\u00e9 s\u00e9natoriale compos\u00e9e des groupes LR (droite) et Union centriste, avec l\u2019appui des Ind\u00e9pendants proches d\u2019\u00c9douard Philippe;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-budget-de-la-secu-largement-adopte-au-senat-malgre-l-abstention-des-macronistes-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes conscients des difficult\u00e9s politiques existantes\u00bb : la Commission europ\u00e9enne indulgente sur le budget de la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bruxelles juge \u00abambitieux\u00bb les efforts du gouvernement, ignorant la crise politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nous-sommes-conscients-des-difficultes-politiques-existantes-la-commission-europeenne-indulgente-sur-le-budget-de-la-france-20241126"
    },
    {
        "title": "Le Pakistan plonge dans le chaos politique",
        "summary": "Des milliers de partisans de l\u2019ancien premier ministre Imran Khan sont arriv\u00e9s dans la capitale mardi. Ils tentent une r\u00e9volution pour renverser le gouvernement de Shehbaz Sharif soutenu par l\u2019arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pakistan-plonge-dans-le-chaos-politique-20241126"
    },
    {
        "title": "Budget : Laurent Wauquiez annonce un accord avec les s\u00e9nateurs LR pour retirer les sept heures de travail \u00abgratuit\u00bb",
        "summary": "\u00abDans la p\u00e9riode actuelle on ne peut pas demander d\u2019efforts toujours aux m\u00eames, ceux qui travaillent et paient d\u00e9j\u00e0 beaucoup de charges et d\u2019imp\u00f4ts\u00bb, a fait valoir le pr\u00e9sident du groupe Droite r\u00e9publicaine \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-les-sept-heures-de-travail-gratuit-au-menu-des-deputes-et-des-senateurs-reunis-en-commission-mixte-paritaire-20241126"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier en appelle aux Fran\u00e7ais pour sauver son budget et son gouvernement",
        "summary": "Mardi soir sur TF1, le premier ministre a voulu desserrer l\u2019\u00e9tau de la censure et donner des gages sur le budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-en-appelle-aux-francais-pour-sauver-son-budget-et-son-gouvernement-20241126"
    },
    {
        "title": "Budget : Barnier met en garde contre des \u00abturbulences graves sur les march\u00e9s financiers\u00bb si le gouvernement tombait",
        "summary": "Sous la menace d\u2019une censure des oppositions avant le retour des projets de budget \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le premier ministre \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 ce mardi soir du \u00ab20 heures\u00bb de TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-barnier-met-en-garde-contre-des-turbulences-assez-graves-sur-les-marches-financiers-si-le-gouvernement-tombait-20241126"
    },
    {
        "title": "Motion de censure\u00a0: \u00e0 quelle date le gouvernement Barnier pourrait-il tomber\u00a0?",
        "summary": "FOCUS - Plusieurs dates cl\u00e9s sont susceptibles de renverser le premier ministre. Une fen\u00eatre de tir s\u2019ouvre d\u2019ailleurs d\u00e8s la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-a-quelle-date-le-gouvernement-barnier-pourrait-il-tomber-20241126"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par Michel Barnier sur TF1?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-avez-vous-ete-convaincu-par-michel-barnier-sur-tf1-20241126"
    },
    {
        "title": "Liban : le cessez-le-feu est entr\u00e9 en vigueur entre Isra\u00ebl et le Hezbollah",
        "summary": "Les armes se sont tues cette nuit \u00e0 4 heures du matin, en vertu de l\u2019accord convenu plus t\u00f4t mardi soir entre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et le mouvement pro iranien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entree-en-vigueur-du-cessez-le-feu-au-liban-entre-israel-et-le-hezbollah-20241127"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : Boualem Sansal plac\u00e9 sous mandat de d\u00e9p\u00f4t par le parquet antiterroriste",
        "summary": "Poursuivi pour plusieurs chefs d\u2019inculpation, l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien risque une peine de r\u00e9clusion \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-boualem-sansal-place-sous-mandat-de-depot-par-le-parquet-antiterroriste-20241126"
    },
    {
        "title": "Kamel Daoud: \u00abJ\u2019esp\u00e8re vivement que mon ami Boualem Sansal reviendra parmi nous tr\u00e8s bient\u00f4t\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans un texte tr\u00e8s personnel et d\u2019une rare sensibilit\u00e9, le Prix Goncourt 2024 pour son livre Houris (Gallimard) apporte son soutien \u00e0 l\u2019\u00e9crivain franco-alg\u00e9rien qui serait aux mains des services de s\u00e9curit\u00e9 du r\u00e9gime et risquerait la prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/kamel-daoud-j-espere-vivement-que-mon-ami-boualem-sansal-reviendra-parmi-nous-tres-bientot-20241121"
    },
    {
        "title": "L\u2019appel de trente laur\u00e9ats du grand prix de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise pour Boualem Sansal\u00a0: \u00ab\u00a0Nous ne pouvons concevoir qu\u2019un \u00e9crivain soit arr\u00eat\u00e9\u00a0\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE. - L\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal, d\u00e9tenu depuis plus d\u2019une semaine en Alg\u00e9rie, a re\u00e7u en 2015 le grand prix du roman d\u00e9cern\u00e9 par l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Les autres laur\u00e9ats de ce prix prestigieux lancent un appel pressant au pr\u00e9sident alg\u00e9rien Tebboune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/nous-ne-pouvons-concevoir-qu-un-ecrivain-soit-arrete-l-appel-de-30-laureats-du-grand-prix-de-l-academie-francaise-pour-boualem-sansal-20241124"
    },
    {
        "title": "Chine: le ministre de la D\u00e9fense vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour corruption, selon le \u00abFinancial Times\u00bb",
        "summary": "Le quotidien \u00e9conomique britannique affirme que l\u2019enqu\u00eate s\u2019inscrit dans le cadre d\u2019investigations plus larges sur la corruption au sein de l\u2019arm\u00e9e chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-le-ministre-de-la-defense-vise-par-une-enquete-pour-corruption-selon-le-financial-times-20241127"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : un ministre isra\u00e9lien souhaite diminuer la population de Gaza par deux",
        "summary": "Il veut ainsi r\u00e9duire les habitants palestiniens par \u00abune \u00e9migration volontaire\u00bb tout en affirmant qu\u2019Isra\u00ebl devrait \u00abconqu\u00e9rir\u00bb la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-un-ministre-israelien-souhaite-diminuer-la-population-de-gaza-par-deux-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019esp\u00e8re que \u00e7a ne va pas durer dix ans\u00bb : les confessions inqui\u00e8tes de l\u2019ancien proviseur du lyc\u00e9e Maurice-Ravel menac\u00e9 de mort",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Philippe Le Guillou a \u00e9t\u00e9 intimid\u00e9 en f\u00e9vrier apr\u00e8s avoir demand\u00e9 \u00e0 une \u00e9l\u00e8ve de retirer son voile. Six mois apr\u00e8s son retrait pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, il r\u00e9agit \u00e0 la condamnation de l\u2019un des accus\u00e9s \u00e0 600 euros d\u2019amende. Et dresse un diagnostic d\u00e9solant sur la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-espere-que-ca-ne-va-pas-durer-dix-ans-les-confessions-inquietes-de-l-ancien-proviseur-du-lycee-maurice-ravel-menace-de-mort-20241127"
    },
    {
        "title": "Liverpool - Real Madrid: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre cette affiche de Ligue des champions ?",
        "summary": "La somptueuse affiche de C1 aura lieu mercredi soir entre Liverpool et le Real Madrid lors de la 5e journ\u00e9e. Kylian Mbapp\u00e9, comme toujours, sera au centre des attentions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/liverpool-real-madrid-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-cette-affiche-de-ligue-des-champions-20241127"
    },
    {
        "title": "Bologne - Lille: \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre ce match de Ligue des champions ?",
        "summary": "Le club lillois a l\u2019occasion mercredi soir lors de son voyage en Italie de valider quasiment son billet pour les barrages en cas de victoire lors de la 5e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/bologne-lille-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-ce-match-de-ligue-des-champions-20241127"
    },
    {
        "title": "Esp\u00e9rance de vie, in\u00e9galit\u00e9s... Ce que r\u00e9v\u00e8le l\u2019analyse de 40 ans de r\u00e9formes des retraites",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la ministre du Travail a invit\u00e9 les partenaires sociaux \u00e0 une concertation sur les am\u00e9nagements de la r\u00e9forme des retraites, la Drees publie ce mardi 26 novembre un bilan des 40 derni\u00e8res ann\u00e9es d\u2019ajustement des bar\u00e8mes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/esperance-de-vie-inegalites-ce-que-revele-l-analyse-de-40-ans-de-reformes-des-retraites-20241126"
    },
    {
        "title": "Accusations d\u2019obstruction et claquements de porte : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, le d\u00e9bat sur l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites se pr\u00e9pare dans la tension",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ce mardi matin, en conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents de l\u2019Assembl\u00e9e, la gauche s\u2019est insurg\u00e9e contre \u00abl\u2019obstruction parlementaire\u00bb des macronistes et de la droite en vue de l\u2019examen du texte de LFI pr\u00e9vu jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accusations-d-obstruction-et-claquements-de-porte-a-l-assemblee-le-debat-sur-l-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-se-prepare-dans-la-tension-20241126"
    },
    {
        "title": "Notre critique d\u2019En fanfare, une belle le\u00e7on d\u2019harmonie",
        "summary": "CRITIQUE - Avec ce troisi\u00e8me film sinc\u00e8re et entra\u00eenant, Emmanuel Courcol signe une com\u00e9die dramatique solaire o\u00f9 brillent le tandem Benjamin Lavernhe et Pierre Lottin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-d-en-fanfare-une-belle-lecon-d-harmonie-20241126"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Conflits au Proche-Orient : l\u2019arm\u00e9e libanaise dit prendre des mesures pour se red\u00e9ployer dans le sud du Liban",
        "summary": "La tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hezbollah en vigueur depuis 4 heures ce mercredi doit interrompre le conflit qui a contraint des dizaines de milliers de personnes en Isra\u00ebl et des centaines de milliers d\u2019autres au Liban \u00e0 fuir leur domicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflits-au-proche-orient-l-armee-libanaise-dit-prendre-des-mesures-pour-se-redeployer-dans-le-sud-du-liban-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e8s de 250 plans de licenciement en pr\u00e9paration\u00bb : 200.000 emplois sont menac\u00e9s en France selon la CGT",
        "summary": "La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du syndicat Sophie Binet demande notamment un renforcement de la loi Florange, qui oblige les grandes entreprises \u00e0 chercher un repreneur lors d\u2019un projet de fermeture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pres-de-250-plans-de-licenciement-en-preparation-200-000-emplois-sont-menaces-en-france-selon-la-cgt-20241127"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : face \u00e0 la pol\u00e9mique, l\u2019ARS suspend l\u2019installation d\u2019un lieu de pr\u00e9vention pour les drogu\u00e9s",
        "summary": "Les habitants des Bassins \u00e0 flot ont fait entendre leur col\u00e8re lors d\u2019une r\u00e9union publique organis\u00e9e vendredi. Ils refusent qu\u2019une antenne du centre d\u2019accueil et d\u2019accompagnement \u00e0 la r\u00e9duction des risques pour usagers de drogues s\u2019installe dans leur quartier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-face-a-la-polemique-l-ars-suspend-l-installation-d-un-lieu-de-prevention-pour-les-drogues-20241127"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le \u00abCraft Friday\u00bb, ce cousin du Black Friday au service de l\u2019artisanat ?",
        "summary": "Face au \u00abVendredi Noir\u00bb, la plateforme fran\u00e7aise Wecandoo lance un \u00abVendredi de l\u2019Artisanat\u00bb, pour encourager une consommation plus raisonn\u00e9e et responsable tout en soutenant le \u00abmade in France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/qu-est-ce-que-le-craft-friday-ce-cousin-du-black-friday-au-service-de-l-artisanat-20241127"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le classement 2025 des \u00e9coles de commerce du Figaro",
        "summary": "EXCLUSIF-Le Figaro Etudiant publi\u00e9 son classement des \u00e9coles de commerce post-pr\u00e9pa et post-bac.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/decouvrez-le-classement-2025-des-ecoles-de-commerce-du-figaro-20241127/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est pas la fin de la Ligue des champions pour nous\u00bb : les Parisiens veulent encore y croire apr\u00e8s Bayern-PSG",
        "summary": "Plusieurs joueurs parisiens ont livr\u00e9 leur sentiment apr\u00e8s la d\u00e9faite contre le Bayern Munich, mardi, \u00e0 l\u2019Allianz Arena.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ce-n-est-pas-la-fin-de-la-ligue-des-champions-pour-nous-les-parisiens-veulent-encore-y-croire-apres-bayern-psg-20241127"
    },
    {
        "title": "C\u00f4tes d\u2019Armor : appel \u00e0 t\u00e9moins lanc\u00e9 pour retrouver Morgane, une jeune fille de 13 ans port\u00e9e disparue",
        "summary": "L\u2019adolescente est partie lundi matin en direction de son coll\u00e8ge mais n\u2019a jamais atteint sa destination. Le parquet de Saint-Brieuc a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cotes-d-armor-appel-a-temoins-lance-pour-retrouver-morgane-une-jeune-fille-de-13-ans-portee-disparue-20241127"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : PSG, le grand d\u00e9classement",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Le PSG n\u2019est pas invit\u00e9 \u00e0 la table des grands d\u2019Europe. La d\u00e9faite de mardi, \u00e0 Munich, en est l\u2019illustration. Une de plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-psg-le-grand-declassement-20241127"
    },
    {
        "title": "Cyclistes, voitures, pi\u00e9tons : \u00e0 Nantes, la start up Velonomy aide les usagers \u00e0 pr\u00e9venir les conflits sur la route",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019entreprise nantaise Velonomy, \u00e9galement fournisseuse de v\u00e9los de fonction \u00e9lectriques, dispense des formations pour que les cyclistes se sentent en s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/cyclistes-voitures-pietons-a-nantes-la-start-up-velonomy-aide-les-usagers-a-prevenir-les-conflits-sur-la-route-20241127"
    },
    {
        "title": "Notre critique du film Animale : un br\u00fblant western fantastique",
        "summary": "CRITIQUE - Pour son second long-m\u00e9trage, Emma Benestan plonge au c\u0153ur d\u2019une manade camarguaise victime d\u2019une myst\u00e9rieuse b\u00eate sauvage. L\u2019actrice Oulaya Amamra confirme largement son C\u00e9sar du meilleur espoir obtenu en 2017 pour Divines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/notre-critique-du-film-animale-un-brulant-western-fantastique-20241126"
    },
    {
        "title": "Notre critique de Grand Tour: une qu\u00eate interminable et ennuyeuse",
        "summary": "Pr\u00e9sent\u00e9 en comp\u00e9tition \u00e0 Cannes, le film du Portugais Miguel Gomes est reparti avec le prix de la mise en sc\u00e8ne. Il aurait mieux valu lui d\u00e9cerner la palme de l\u2019ennui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-grand-tour-une-quete-interminable-et-ennuyeuse-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00c9tendre la zone \u00e0 trafic limit\u00e9 \u00e0 tout Paris : le projet explosif du candidat d\u00e9sign\u00e9 par Anne Hidalgo \u00e0 sa succession",
        "summary": "R\u00e9mi F\u00e9raud, adoub\u00e9 par la maire socialiste sortante pour les municipales de 2026, a pr\u00e9cis\u00e9 vouloir continuer sa politique de r\u00e9duction de la place de la voiture dans la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etendre-la-zone-a-trafic-limite-a-tout-paris-le-projet-tres-clivant-du-candidat-designe-par-anne-hidalgo-a-sa-succession-20241127"
    },
    {
        "title": "Municipales, pr\u00e9sidentielle, l\u00e9gislatives... \u00c0 Paris, une fracture \u00e9lectorale persistante entre l\u2019ouest et l\u2019est",
        "summary": "INFOGRAPHIES - En 2020, les listes Hidalgo l\u2019avaient emport\u00e9 dans 9 des 17 secteurs. Aux l\u00e9gislatives, la gauche a emport\u00e9 12&#160;si\u00e8ges (5 LFI, 5 \u00e9cologistes et 2 PS) contre 6 pour les macronistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-presidentielle-legislatives-a-paris-une-fracture-electorale-persistante-entre-l-ouest-et-l-est-20241127"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo : fiert\u00e9 et aplomb d\u2019une maire qui a suscit\u00e9 des temp\u00eates",
        "summary": "CONTRE-POINT - Peu de figures politiques auront suscit\u00e9 des r\u00e9actions aussi passionn\u00e9es et aussi peu nuanc\u00e9es. \u00c0 Paris, elle laisse n\u00e9anmoins une gauche forte, gr\u00e2ce \u00e0 une sociologie de la capitale opportun\u00e9ment confort\u00e9e par un quart de si\u00e8cle de gestion socialiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/anne-hidalgo-fierte-et-aplomb-d-une-maire-qui-a-suscite-des-tempetes-20241127"
    },
    {
        "title": "Plus de 9 milliards d\u2019euros de dette : l\u2019accablant bilan \u00e9conomique d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 la mairie de Paris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ex\u00e9cutif parisien est formel : les finances de la capitale sont parfaitement tenues. Pourtant, dans l\u2019opposition, de nombreux \u00e9lus pensent le contraire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-9-milliards-d-euros-de-dette-le-tres-lourd-bilan-economique-d-anne-hidalgo-a-la-mairie-de-paris-20241126"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00ab\u200aAnne Hidalgo, Notre Drame de Paris\u200a\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s douze ans, la maire de Paris laisse une ville saccag\u00e9e, d\u00e9figur\u00e9e et m\u00e9pris\u00e9e. Les candidats \u00e0 sa succession sont nombreux pour les prochaines municipales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-anne-hidalgo-notre-drame-de-paris-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un voyageur arr\u00eat\u00e9 avec un pyjama imbib\u00e9 de m\u00e9thamph\u00e9tamine",
        "summary": "Le suspect, un r\u00e9sident californien de 31 ans, a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 pour possession de m\u00e9thamph\u00e9tamine, avec volont\u00e9 de la distribuer. En cas de proc\u00e8s, il risque entre 10 ans d\u2019emprisonnement et la perp\u00e9tuit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-un-voyageur-arrete-avec-un-pyjama-imbibe-de-methamphetamine-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abRace\u00bb, \u00abfemme\u00bb... \u00abLa Ligue des droits de l'homme exhorte l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise \u00e0 \u00abrectifier d'urgence\u00bb son dictionnaire",
        "summary": "\u00abLe traitement du racisme, lourd d\u2019enjeux dans le monde o\u00f9 nous vivons\u00bb est \u00absid\u00e9rant\u00bb, juge l\u2019association \u00e0 propos du Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/race-femme-la-ligue-des-droits-de-l-homme-exhorte-l-academie-francaise-a-rectifier-d-urgence-son-dictionnaire-20241127"
    },
    {
        "title": "Gironde : 137 millions d\u2019euros de fraudes fiscales d\u00e9tect\u00e9es notamment gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019IA",
        "summary": "Pour la premi\u00e8re fois, la Direction r\u00e9gionale des finances publiques en Nouvelle Aquitaine a rendu public son rapport annuel des fraudes recouvertes gr\u00e2ce aux contr\u00f4les fiscaux en 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-137-millions-d-euros-de-fraudes-fiscales-detectees-notamment-grace-a-l-ia-20241127"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu au Liban : des Libanais laissent \u00e9clater leur joie dans la rue",
        "summary": "EN IMAGES - Des habitants du sud du Liban et de la plaine de la B\u00e9kaa ont commenc\u00e9 \u00e0 retourner dans leurs villages, formant des convois de v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-au-liban-des-libanais-laissent-eclater-leur-joie-dans-la-rue-20241127"
    },
    {
        "title": "Mercosur\u00a0: la Pologne rallie la France dans le camp du non",
        "summary": "Le premier ministre polonais a confirm\u00e9 que son pays ne signera pas en l\u2019\u00e9tat l\u2019accord de libre-\u00e9change avec les cinq pays d\u2019Am\u00e9rique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/mercosur-la-pologne-rallie-la-france-dans-le-camp-du-non-20241126"
    },
    {
        "title": "Annie Genevard et Sophie Primas: \u00abPourquoi la France dit non au Mercosur\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le trait\u00e9 de libre-\u00e9change entre l\u2019UE et les pays du Mercosur est non seulement dangereux pour l\u2019environnement, mais il sape notre souverainet\u00e9 alimentaire et nuit \u00e0 nos agriculteurs, argumentent la ministre de l\u2019Agriculture et la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e du Commerce ext\u00e9rieur et des Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/annie-genevard-et-sophie-primas-pourquoi-la-france-dit-non-au-mercosur-20241125"
    },
    {
        "title": "Rabia, En fanfare, Animale, Vaiana... Les films \u00e0 voir cette semaine",
        "summary": "Deux copines contact\u00e9es par Daech, un chef d\u2019orchestre qui d\u00e9couvre qu\u2019il a un petit fr\u00e8re dans le Nord de la France, une jeune femme r\u00eavant de devenir raseteuse... La s\u00e9lection cin\u00e9ma du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/rabia-en-fanfare-animale-les-films-a-voir-cette-semaine-20241127"
    },
    {
        "title": "Notre critique de Vaiana 2, une suite r\u00e9ussie digne du traditionnel \u00abDisney de No\u00ebl\u00bb",
        "summary": "CRITIQUE - Le r\u00e9alisateur Dave Derrick Jr. signe un second volet aussi impressionnant -voire sup\u00e9rieur- au film original. Alors qu\u2019au d\u00e9part, le projet n\u2019\u00e9tait destin\u00e9 qu\u2019\u00e0 fournir une s\u00e9rie anim\u00e9e diffus\u00e9e sur Disney+.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/notre-critique-de-vaiana-2-une-suite-reussie-digne-du-traditionnel-disney-de-noel-20241127"
    },
    {
        "title": "Mandat d'arr\u00eat de la CPI contre Netanyahou : Barrot \u00e9voque des \u00abquestions d'immunit\u00e9\u00bb pour \u00abcertains dirigeants\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir affirm\u00e9 qu\u2019elle respecterait la d\u00e9cision de la CPI concernant les mandats d\u2019arr\u00eat internationaux contre les deux dirigeants isra\u00e9liens, Benyamin Netanyahou et Yoav Gallant, la France semble prendre quelques distances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mandat-d-arret-de-la-cpi-contre-netanyahou-barrot-evoque-des-questions-d-immunite-pour-certains-dirigeants-20241127"
    },
    {
        "title": "Mandat d\u2019arr\u00eat de la CPI contre Netanyahou : la France \u00abappliquera rigoureusement ses obligations\u00bb, affirme Michel Barnier",
        "summary": "Le premier ministre a fait cette d\u00e9claration ce mardi devant l\u2019Assembl\u00e9e nationale au moment o\u00f9 les autres pays du G7, \u00e0 l\u2019exception des \u00c9tats-Unis, s\u2019engageaient \u00e9galement dans le m\u00eame sens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mandat-d-arret-de-la-cpi-contre-netanyahou-la-france-appliquera-rigoureusement-ses-obligations-affirme-michel-barnier-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand elle lance un mandat d\u2019arr\u00eat contre Netanyahou, la Cour p\u00e9nale internationale outrepasse ses pr\u00e9rogatives\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le 21 novembre, la Cour p\u00e9nale internationale a \u00e9mis un mandat d\u2019arr\u00eat contre Benyamin Netanyahou pour crime de guerre et contre l\u2019humanit\u00e9. Une d\u00e9cision qui se fonde sur une interpr\u00e9tation d\u00e9voy\u00e9e de sa sph\u00e8re de comp\u00e9tence, analyse l\u2019avocate No\u00eblle Lenoir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/quand-elle-lance-un-mandat-d-arret-contre-netanyahou-la-cour-penale-internationale-outrepasse-ses-prerogatives-20241126"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : des membres des JA de l'Aude bloquent le port de Port-la-Nouvelle",
        "summary": "Une cinquantaine de membres du syndicat des Jeunes agriculteurs sont venus avec une dizaine de tracteurs et ont barr\u00e9 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ce port situ\u00e9 \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres au nord de Perpignan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colere-des-agriculteurs-des-membres-des-ja-de-l-aude-bloquent-le-port-de-port-la-nouvelle-20241127"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Nice : deux sondages rassurants pour Christian Estrosi face \u00e0 la menace \u00c9ric Ciotti",
        "summary": "La cote de popularit\u00e9 du maire de Nice est confort\u00e9e dans deux sondages r\u00e9cents, tout comme ses projets pour la ville, m\u00eame si un Ni\u00e7ois sur deux pense qu\u2019\u00c9ric Ciotti pourrait aussi faire un bon maire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/municipales-a-nice-deux-sondages-rassurants-pour-christian-estrosi-face-a-la-menace-eric-ciotti-20241127"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : une op\u00e9ration hors normes pour rapatrier environ 1000 l\u00e9muriens et tortues saisis \u00e0 Madagascar",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/thailande-une-operation-hors-normes-pour-rapatrier-environ-1000-lemuriens-et-tortues-saisis-a-madagascar-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abUne vraie guerri\u00e8re\u00bb : Gis\u00e8le P\u00e9licot en Une du Vogue allemand, salu\u00e9e par la g\u00e9n\u00e9ration Z sur TikTok",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e internationale pour l\u2019\u00e9limination de la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des femmes, le magazine a d\u00e9di\u00e9 sa Une \u00e0 Gis\u00e8le P\u00e9licot, le lundi 25 novembre. Une couverture reprise par de multiples internautes sur le r\u00e9seau social.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/une-vraie-guerriere-en-une-de-l-edition-allemande-du-vogue-gisele-pelicot-saluee-par-la-generation-z-sur-tiktok-20241127"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : peines de 4 \u00e0 20 ans requises contre les 51 accus\u00e9s",
        "summary": "En d\u00e9butant leur r\u00e9quisitoire lundi, les deux repr\u00e9sentants du minist\u00e8re public avaient averti que \u00abl\u2019absence de consentement (de Gis\u00e8le Pelicot) ne pouvait pas \u00eatre ignor\u00e9e des accus\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-peines-de-4-a-20-ans-demandees-contre-les-51-accuses-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abSa d\u00e9rive ne s\u2019exerce pas uniquement sur son \u00e9pouse\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, le parquet requiert 20 ans de prison contre Dominique Pelicot",
        "summary": "Apr\u00e8s onze semaines d\u2019audience, les deux avocats g\u00e9n\u00e9raux ont rendu ce matin leurs premi\u00e8res r\u00e9quisitions. Le minist\u00e8re public a commenc\u00e9 par le principal accus\u00e9, Dominique Pelicot. Les r\u00e9quisitions pourraient durer jusqu\u2019\u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/sa-derive-ne-s-exerce-pas-uniquement-sur-son-epouse-au-proces-des-viols-de-mazan-le-parquet-requiert-20-ans-de-prison-contre-dominique-pelicot-20241125"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019Espagne s\u2019est empar\u00e9e de la lutte contre les violences conjugales vingt ans avant la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Espagne, un assassinat gla\u00e7ant \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990 a d\u00e9clench\u00e9 un \u00e9lectrochoc, \u00e0 l\u2019origine d\u2019une loi de grande ampleur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-l-espagne-s-est-emparee-de-la-lutte-contre-les-violences-conjugales-vingt-ans-avant-la-france-20241127"
    },
    {
        "title": "En chinant sur Leboncoin, il trouve une \u00e9cole con\u00e7ue par l\u2019un des designers fran\u00e7ais les plus cot\u00e9s du march\u00e9",
        "summary": "Alors qu\u2019il recherchait un livre rare sur Leboncoin, Nathan Chiche, 24 ans, tombe sur un v\u00e9ritable tr\u00e9sor&#160;: une \u00e9cole. Et pas n\u2019importe laquelle, puisqu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 dessin\u00e9e par Jean Prouv\u00e9, designer et architecte fran\u00e7ais disparu en 1984. R\u00e9cit d\u2019un incroyable coup de chance.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/deco-design/tendances-deco/en-chinant-sur-leboncoin-il-trouve-une-ecole-concue-par-l-un-des-designers-francais-les-plus-cotes-du-marche-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 l\u2019agonie\u00bb, \u00abau bord du gouffre\u00bb, \u00abEnrique arrogant\u00bb\u2026 La presse torpille le PSG apr\u00e8s la d\u00e9faite \u00e0 Munich",
        "summary": "REVUE DE PRESSE \u2013 Battu chez le Bayern Munich mardi (1-0) et en grand danger pour la suite de son aventure en Ligue des champions, le Paris Saint-Germain n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9 par les m\u00e9dias europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/a-l-agonie-au-bord-du-gouffre-enrique-arrogant-la-presse-torpille-le-psg-apres-la-defaite-a-munich-20241127"
    },
    {
        "title": "Pour les livres jeunesse, aussi, \u00ab\u00a0la France est une exception culturelle\u00a0\u00bb, selon Susie Morgenstern",
        "summary": "\u00c0 79 ans, cette Franco-Am\u00e9ricaine autrice de quelque 160 livres est l\u2019invit\u00e9e d\u2019honneur du Salon du livre jeunesse de Montreuil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/pour-les-livres-jeunesse-aussi-la-france-est-une-exception-culturelle-selon-susie-morgenstern-20241127"
    },
    {
        "title": "Marseille : la police lance un appel \u00e0 t\u00e9moins apr\u00e8s la disparition d\u2019un septuag\u00e9naire",
        "summary": "Cet homme de 76 ans a \u00e9t\u00e9 vu pour la derni\u00e8re fois le vendredi 22 novembre dans le 3e arrondissement de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Les forces de l\u2019ordre sont \u00e0 sa recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-la-police-lance-un-appel-a-temoins-apres-la-disparition-d-un-septuagenaire-20241127"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu au Liban : ce que contient l'accord de tr\u00eave",
        "summary": "Apr\u00e8s plus d\u2019un an d\u2019hostilit\u00e9s transfrontali\u00e8res et deux mois de guerre ouverte, l\u2019accord de cessez-le-feu entre Isra\u00ebl et le Hezbollah entre en vigueur ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-au-liban-ce-que-contient-l-accord-de-treve-20241127"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Michel Barnier, le ministre du Budget pr\u00e9dit lui aussi \u00abune crise \u00e9conomique et financi\u00e8re\u00bb en cas de censure du gouvernement",
        "summary": "Une censure fragiliserait la France sur les march\u00e9s financiers, entra\u00eenant une envol\u00e9e des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat de la dette publique, a pr\u00e9dit Laurent Saint-Martin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/apres-michel-barnier-le-ministre-du-budget-predit-lui-aussi-une-crise-economique-et-financiere-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est \u00e0 l\u2019origine du chaos politique\u00bb : Charles de Courson appelle Emmanuel Macron \u00e0 d\u00e9missionner",
        "summary": "Pour le d\u00e9put\u00e9 de la Marne (Liot) et rapporteur g\u00e9n\u00e9ral du budget, seule une d\u00e9mission du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut r\u00e9soudre la \u00abcrise institutionnelle\u00bb caus\u00e9e par la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-est-a-l-origine-du-chaos-politique-charles-de-courson-appelle-emmanuel-macron-a-demissionner-20241127"
    },
    {
        "title": "Aisne : malgr\u00e9 les contestations l\u2019industriel Rockwool avance sur son projet d\u2019usine",
        "summary": "Depuis le d\u00e9p\u00f4t du projet en 2021, l\u2019usine de laine de verre suscite l\u2019inqui\u00e9tude des m\u00e9decins et des militants \u00e9cologistes, qui redoutent des retomb\u00e9es sur la sant\u00e9 des habitants et sur l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/aisne-malgre-les-contestations-l-industriel-rockwool-avance-sur-son-projet-d-usine-20241127"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : abandon d\u2019une barge controvers\u00e9e pour loger des migrants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/royaume-uni-abandon-d-une-barge-controversee-pour-loger-des-migrants-20241127"
    },
    {
        "title": "Une \u00abvictoire de la Maison-Blanche\u00bb qui ne \u00abr\u00e9sout pas le probl\u00e8me de fond\u00bb : la presse internationale d\u00e9cortique l\u2019accord de cessez-le-feu au Liban",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - La tr\u00eave entre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et le Hezbollah, en vigueur depuis ce mercredi, doit suspendre le conflit qui a contraint des dizaines de milliers de personnes en Isra\u00ebl et des centaines de milliers d\u2019autres au Liban \u00e0 fuir leur domicile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-victoire-de-la-maison-blanche-qui-ne-resout-pas-le-probleme-de-fond-la-presse-internationale-decortique-l-accord-de-cessez-le-feu-au-liban-20241127"
    },
    {
        "title": "Craignez-vous une crise financi\u00e8re en cas de censure du gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/craignez-vous-une-crise-financiere-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241127"
    },
    {
        "title": "Motion de censure : la porte-parole du gouvernement pointe la \u00abresponsabilit\u00e9 inou\u00efe\u00bb du PS",
        "summary": "\u00abIl appartient aussi aux d\u00e9put\u00e9s socialistes, qui ont une responsabilit\u00e9 inou\u00efe, de relever la t\u00eate et de se d\u00e9faire de leurs liens, aujourd\u2019hui, avec La France insoumise\u00bb au sein du NFP, a affirm\u00e9 Mme Bregeon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-la-porte-parole-du-gouvernement-pointe-la-responsabilite-inouie-du-ps-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abUn million d\u2019euros an\u00e9anti d\u2019un trait de plume\u00bb : le d\u00e9plorable destin de la m\u00e9diath\u00e8que n\u00eemoise devenue un repaire de dealers",
        "summary": "L\u2019ARGENT PAR LES FEN\u00caTRES - L\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 dans l\u2019un des quartiers les plus sensibles de France a \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9 \u00e0 grand renfort de subventions publiques il y a quatre ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-million-d-euros-aneanti-d-un-trait-de-plume-le-deplorable-destin-de-la-mediatheque-nimoise-devenue-un-repaire-de-dealers-20241127"
    },
    {
        "title": "Commission europ\u00e9enne: les eurod\u00e9put\u00e9s approuvent la nouvelle \u00e9quipe d\u2019Ursula von der Leyen",
        "summary": "L\u2019Europe n\u2019a \u00abpas de temps \u00e0 perdre\u00bb a mis en garde la pr\u00e9sidente de la Commission, \u00e9rigeant en priorit\u00e9 la comp\u00e9titivit\u00e9 pour \u00abcombler\u00bb le foss\u00e9 avec les \u00c9tats-Unis et la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/commission-europeenne-les-eurodeputes-approuvent-la-nouvelle-equipe-d-ursula-von-der-leyen-20241127"
    },
    {
        "title": "Un couple de retrait\u00e9s menac\u00e9 et cambriol\u00e9 dans la banlieue de Nantes",
        "summary": "Plusieurs bijoux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s lors du cambriolage r\u00e9alis\u00e9 par trois individus masqu\u00e9s, dont l\u2019un portait une arme \u00e0 feu. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte par la police judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-couple-de-retraites-menace-et-cambriole-dans-la-banlieue-de-nantes-20241127"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le premier ministre slovaque se rendra en mai \u00e0 Moscou sur invitation de Poutine",
        "summary": "Robert Fico plaide pour des pourparlers de paix avec la Russie, \u00e0 l\u2019instar de son homologue hongrois Viktor Orban, le seul autre dirigeant de l\u2019UE \u00e0 avoir maintenu des liens de proximit\u00e9 avec le Kremlin depuis l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-premier-ministre-slovaque-se-rendra-en-mai-a-moscou-sur-invitation-de-poutine-20241127"
    },
    {
        "title": "Le co\u00fbt de la dette qui explose et un CAC 40 en recul... Les march\u00e9s s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une chute du gouvernement Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La diff\u00e9rence de taux entre la dette fran\u00e7aise et allemande fr\u00f4le les 90 points. Un plus haut depuis 2012, ann\u00e9e de la crise de la zone euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/une-dette-francaise-boudee-des-investisseurs-et-un-cac-40-en-recule-les-marches-s-inquietent-d-une-chute-du-gouvernement-barnier-20241127"
    },
    {
        "title": "\u00abNous parlons d\u2019\u00eatres humains, pas de poissons!\u00bb: le ministre de la p\u00eache r\u00e9pond \u00e0 une question sur les naufrages de migrants, toll\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Interpell\u00e9 sur sa gestion de la crise migratoire dans la Manche, le gouvernement a laiss\u00e9 le ministre de Mer et de la P\u00eache, Fabrice Loher, r\u00e9pondre sur le sujet, suscitant des r\u00e9actions indign\u00e9es \u00e0 gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-ministre-de-la-peche-repond-a-une-question-sur-les-naufrages-de-migrants-dans-la-manche-et-suscite-l-indignation-de-la-gauche-20241127"
    },
    {
        "title": "La Ligue des droits de l\u2019Homme attaque le Dictionnaire de l\u2019Acad\u00e9mie: un acad\u00e9micien r\u00e9pond",
        "summary": "La Ligue des droits de l\u2019Homme a affich\u00e9 sa \u00abconsternation\u00bb devant les d\u00e9finitions des mots \u00abrace\u00bb ou \u00abfemme\u00bb de la 9e \u00e9dition de la Dictionnaire. L\u2019acad\u00e9micien Fr\u00e9d\u00e9ric Vitoux r\u00e9pond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/la-ligue-des-droits-de-l-homme-attaque-le-dictionnaire-de-l-academie-un-academicien-repond-20241127"
    },
    {
        "title": "Mandat d\u2019arr\u00eat de la CPI contre Netanyahou : Marine Tondelier qualifie de \u00abhonte\u00bb l\u2019\u00abimmunit\u00e9\u00bb dont b\u00e9n\u00e9ficie Netanyahou",
        "summary": "Le minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-Michel Barrot, venait d\u2019annoncer que le premier ministre isra\u00e9lien b\u00e9n\u00e9ficierait en France des \u00abimmunit\u00e9s des \u00c9tats non parties \u00e0 la CPI\u00bb, ce qui est le cas d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mandat-d-arret-de-la-cpi-contre-netanyahou-marine-tondelier-qualifie-de-honte-l-immunite-dont-beneficie-netanyahou-20241127"
    },
    {
        "title": "Industrie, sid\u00e9rurgie, distribution : syndicats et patronat s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une acc\u00e9l\u00e9ration des plans sociaux",
        "summary": "La secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la CGT Sophie Binet a tir\u00e9 mercredi la sonnette d\u2019alarme, pronostiquant une \u00abacc\u00e9l\u00e9ration tr\u00e8s forte de la d\u00e9gradation de la situation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/industrie-siderurgie-distribution-syndicats-et-patronat-s-inquietent-d-une-acceleration-des-plans-sociaux-20241127"
    },
    {
        "title": "Fronti\u00e8re entre le Maroc et l\u2019Alg\u00e9rie : comprendre la controverse historique soulev\u00e9e par Boualem Sansal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019auteur franco-alg\u00e9rien a d\u00e9clar\u00e9 en octobre que l\u2019ouest alg\u00e9rien faisait partie du Maroc au moment de la colonisation fran\u00e7aise. Ces propos auraient motiv\u00e9 en partie son arrestation par les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frontiere-entre-le-maroc-et-l-algerie-comprendre-la-controverse-historique-soulevee-par-boualem-sansal-20241127"
    },
    {
        "title": "Affaire Boualem Sansal: quand la gauche fran\u00e7aise s\u2019aligne sur le pouvoir alg\u00e9rien",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019\u00e9crivain et journaliste exil\u00e9 d\u2019origine syrienne Omar Youssef Souleimane d\u00e9nonce la mani\u00e8re dont une partie de la gauche fran\u00e7aise traite l\u2019auteur franco-alg\u00e9rien emprisonn\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-boualem-sansal-quand-la-gauche-francaise-s-aligne-sur-le-pouvoir-algerien-20241127"
    },
    {
        "title": "Affaire Boualem Sansal : l\u2019article 87bis, un texte qui punit tout \u00abacte terroriste\u00bb aux fondements d\u00e9nonc\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire en Alg\u00e9rie, Boualem Sansal est d\u00e9sormais entre les mains du p\u00f4le judiciaire sp\u00e9cialis\u00e9 dans la lutte antiterroriste et du crime organis\u00e9. Il est poursuivi sur la base de l\u2019article 87 bis du Code p\u00e9nal. De quoi s\u2019agit-il ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-boualem-sansal-l-article-87bis-un-texte-qui-punit-tout-acte-terroriste-aux-fondements-denonces-20241127"
    }
]