[
    {
        "title": "Paris 2024 : la carte des sites des Jeux olympiques",
        "summary": "Dans Paris, en \u00cele-de-France, en r\u00e9gion, les Jeux olympiques d\u00e9ploieront une large toile d'araign\u00e9e. Survol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-la-carte-des-sites-des-jeux-olympiques-20240126"
    },
    {
        "title": "JO - Rugby \u00e0 7 : premi\u00e8re m\u00e9daille d'or pour la France, Dupont et les Bleus champions olympiques",
        "summary": "Les Bleus du rugby \u00e0 7, port\u00e9s par un Antoine Dupont monstrueux, se sont impos\u00e9s ce samedi face aux Fidji (28-7) en finale du tournoi olympique. Un jour de gloire pour le rugby fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-premiere-medaille-d-or-pour-la-france-dupont-et-les-bleus-champions-olympiques-20240727"
    },
    {
        "title": "JO - Rugby \u00e0 7 : \u00abC\u2019est fou !\u00bb, Antoine Dupont, le leader \u00e0 la volont\u00e9 de fer qui a renvers\u00e9 les montagnes",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 monstrueux \u00e0 XV, le demi de m\u00eal\u00e9e de Toulouse a r\u00e9ussi son pari fou de devenir champion olympique \u00e0 Paris. La saison qu\u2019il vient d\u2019accomplir est tout simplement exceptionnelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-antoine-dupont-une-volonte-de-fer-qui-renverse-toutes-les-montagnes-20240727"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : l\u2019\u00e9quipe de France de rugby \u00e0 7 est championne olympique, d\u00e9couvrez en vid\u00e9o tous les essais des Bleus",
        "summary": "EN VID\u00c9O - Les Fran\u00e7ais ont marqu\u00e9 quatre essais en finale face aux Fidji pour remporter l\u2019or olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-l-equipe-de-france-de-rugby-a-7-est-championne-olympique-decouvrez-en-video-tous-les-essais-des-bleus-20240727"
    },
    {
        "title": "JO 2024 - Rugby \u00e0 7 : quand les Bleus f\u00eatent leur sacre avec une danse sur la pelouse du Stade de France",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Apr\u00e8s leur titre olympique, les Bleus d\u2019Antoine Dupont ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 avec une chor\u00e9graphie au centre du terrain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-en-video-la-choregraphie-des-bleus-et-dupont-apres-leur-medaille-d-or-20240727"
    },
    {
        "title": "Alain Finkielkraut: \u00abDans cette c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, le g\u00e9nie fran\u00e7ais brillait par son absence\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L'acad\u00e9micien a regard\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture des Jeux olympiques vendredi soir. Il n'y a pas vu un spectacle grandiose mais une mise en sc\u00e8ne obsc\u00e8ne et conformiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/alain-finkielkraut-dans-cette-ceremonie-le-genie-francais-brillait-par-son-absence-20240727"
    },
    {
        "title": "\u00abProfond\u00e9ment bless\u00e9 par la C\u00e8ne\u00bb : l'\u00e9v\u00eaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour les JO r\u00e9agit \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Monseigneur Emmanuel Gobilliard, \u00e9v\u00eaque d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pour les Jeux olympiques, invit\u00e9 de l'\u00e9mission du Figaro \u00abBienvenue aux Jeux\u00bb, a exprim\u00e9 son point de vue sur le tableau reconstituant une C\u00e8ne pour le moins baroque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/profondement-blesse-par-la-cene-l-eveque-delegue-pour-les-jo-reagit-a-la-ceremonie-20240727"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris 2024 : l\u2019\u00e9piscopat fran\u00e7ais d\u00e9plore \u00abdes sc\u00e8nes de d\u00e9rision et de moquerie du christianisme\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Dans un communiqu\u00e9 les \u00e9v\u00eaques de France d\u00e9plorent \u00abl'outrance et la provocation de certaines sc\u00e8nes\u00bb, tout en rendant hommage \u00e0 des \u00abmoments de beaut\u00e9, d'all\u00e9gresse, riches en \u00e9motions et universellement salu\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-l-episcopat-francais-deplore-des-scenes-de-derision-et-de-moquerie-du-christianisme-20240727"
    },
    {
        "title": "Sur le terrain malgr\u00e9 la tr\u00eave olympique, Lucie Castets veut accentuer la pression sur Emmanuel Macron",
        "summary": "REPORTAGE - Alors que la vie politique est \u00e0 l'arr\u00eat depuis le d\u00e9but des JO, la \u00abcandidate\u00bb du Nouveau Front populaire pour Matignon a r\u00e9alis\u00e9 son premier d\u00e9placement ce samedi \u00e0 Lille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sur-le-terrain-malgre-la-treve-olympique-lucie-castets-veut-accentuer-la-pression-sur-emmanuel-macron-20240727"
    },
    {
        "title": "Un p\u00e8re de famille arr\u00eat\u00e9 au volant d'un v\u00e9hicule surcharg\u00e9, ses trois enfants sans ceinture sur un matelas",
        "summary": "Le v\u00e9hicule a \u00e9t\u00e9 immobilis\u00e9 sur l\u2019autoroute du Soleil par la gendarmerie. Le conducteur fautif a re\u00e7u quatre contraventions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-pere-de-famille-arrete-au-volant-d-un-vehicule-surcharge-ses-trois-enfants-sans-ceinture-sur-un-matelas-20240727"
    },
    {
        "title": "JO - Foot : l\u2019\u00e9quipe de France a eu toutes les peines du monde pour se d\u00e9faire de la Guin\u00e9e mais se rapproche des quarts",
        "summary": "Service minimal mais mission r\u00e9ussie pour l\u2019\u00e9quipe de France de football de Thierry Henry.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-foot-l-equipe-de-france-a-eu-toutes-les-peines-du-monde-pour-se-defaire-de-la-guinee-mais-se-rapproche-des-quarts-20240727"
    },
    {
        "title": "JO - Boxe : \u00ab\u00c7a fait quelques mois que je ne suis plus l'Estelle Mossely de 2016\u00bb souffle la Fran\u00e7aise apr\u00e8s sa d\u00e9faite",
        "summary": "Championne olympique en titre, Estelle Mossely a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s le premier tour des Jeux olympiques de Paris 2024. \u00c0 31 ans, elle n\u2019a plus sa forme physique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-boxe-ca-fait-quelques-mois-que-je-ne-suis-plus-l-estelle-mossely-de-2016-souffle-la-francaise-apres-sa-defaite-20240727"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : quatre m\u00e9dailles pour la France dont l\u2019or pour le rugby \u00e0 7, ce qu\u2019il faut retenir de la journ\u00e9e de samedi",
        "summary": "De l\u2019or pour le rugby \u00e0 7, de l\u2019argent pour Auriane Mallo-Breton \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e et Luka Mkheidze au judo et le bronze de Shirine Boukli sur le tatami. Revivez une folle premi\u00e8re journ\u00e9e pour l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-suivez-les-epreuves-de-judo-escrime-et-la-finale-du-rugby-a-7-20240727"
    },
    {
        "title": "JO - Boxe : d\u00e9sillusion pour Estelle Mossely \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s son entr\u00e9e en lice",
        "summary": "La championne olympique \u00e0 Rio a c\u00e9d\u00e9 d\u00e8s son premier combat face \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricaine Jajaira Gonzalez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-boxe-desillusion-pour-estelle-mossely-eliminee-des-son-entree-en-lice-20240727"
    },
    {
        "title": "JO 2024 - Le stade Yves du Manoir en forme olympique pour les premiers matches de hockey sur gazon",
        "summary": "REPORTAGE - Les s\u00e8ches d\u00e9faites des Bleus du hockey (hommes et femmes) n'ont (presque pas) g\u00e2ch\u00e9 la f\u00eate \u00e0 Colombes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-le-stade-yves-du-manoir-en-forme-olympique-pour-les-premiers-matches-de-hockey-sur-gazon-20240727"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : quels sont les cadeaux offerts aux athl\u00e8tes m\u00e9daill\u00e9s ?",
        "summary": "Les athl\u00e8tes qui remporteront une m\u00e9daille lors de cette olympiade obtiendront deux pr\u00e9sents sur le podium, mais pas de bouquet de fleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-quels-sont-les-cadeaux-offerts-aux-athletes-medailles-20240727"
    },
    {
        "title": "Ces images que la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris 2024 aurait pu nous \u00e9pargner",
        "summary": "HUMEUR - Grandiose et somptueuse, la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture sur la Seine a cass\u00e9 tous les codes, au risque de verser inutilement dans la subversion... dans le seul but d\u2019alimenter d\u2019in\u00e9vitables pol\u00e9miques ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-images-que-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-de-paris-2024-aurait-pu-nous-epargner-20240726"
    },
    {
        "title": "Zizou dans le m\u00e9tro, Katerine pas si nu, la vasque olympique sans flamme... Les secrets de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Des tournages en amont \u00e0 la f\u00eate qui s\u2019est poursuivie tard dans la nuit, les derniers myst\u00e8res du spectacle de quatre heures con\u00e7u par Thomas Jolly se d\u00e9voilent peu \u00e0 peu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/zizou-dans-le-metro-katerine-pas-si-nu-la-vasque-olympiques-sans-flamme-les-secrets-de-la-ceremonie-d-ouverture-20240727"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : cette note du renseignement qui alerte contre la \u00abmenace \u00e9cologiste radicale\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Les a\u00e9roports fran\u00e7ais aux fronti\u00e8res pourraient \u00eatre la cible d\u2019activistes dans les prochains jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-cette-note-du-renseignement-qui-alerte-contre-la-menace-ecologiste-radicale-20240727"
    },
    {
        "title": "Cantal : un mort et quatre bless\u00e9s en urgence absolue dans l'effondrement d'une terrasse",
        "summary": "Un mariage \u00e9tait en cours dans l\u2019une des deux salles polyvalentes de la commune de Saint-Pierre lorsque le drame a eu lieu. Une femme de 69 ans a fait un arr\u00eat cardiaque et n'a pu \u00eatre r\u00e9anim\u00e9e par les secours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cantal-un-mort-et-quatre-blesses-graves-dans-l-effondrement-d-une-terrasse-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024 \u2013 Basket : Batum omnipr\u00e9sent, des Bleus perfectibles, la f\u00eate \u00e0 Pierre-Mauroy\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste \u00e0 Villeneuve d'Ascq, samedi apr\u00e8s-midi, pour France-Br\u00e9sil (78-66).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-basket-batum-omnipresent-des-bleus-perfectibles-la-fete-a-pierre-mauroy-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20240728"
    },
    {
        "title": "Unesco : le plus grand parc naturel du S\u00e9n\u00e9gal retir\u00e9 de la liste du patrimoine en p\u00e9ril",
        "summary": "Les efforts fournis ont permis de mettre hors de danger cette r\u00e9serve mondiale de faune et de flore estime l\u2019organisation des Nations unies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/unesco-le-plus-grand-parc-naturel-du-senegal-retire-de-la-liste-du-patrimoine-en-peril-20240728"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : la Seine trop pollu\u00e9e, l\u2019entra\u00eenement de triathlon annul\u00e9",
        "summary": "Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la journ\u00e9e du dimanche 28 juillet. L\u00e9on Marchand est attendu dans la soir\u00e9e, mais aussi Amandine Buchard en judo et l\u2019\u00e9quipe de France de volley.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-la-seine-trop-polluee-l-entrainement-de-triathlon-annule-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Rugby \u00e0 7 : Dupont d\u00e9guis\u00e9, appel avec Zidane, f\u00e9licit\u00e9s par Macron, folie au club France... les Bleus ont dignement f\u00eat\u00e9 leur sacre",
        "summary": "Apr\u00e8s leur m\u00e9daille d\u2019or samedi aux JO de Paris 2024, Dupont et les Bleus du rugby \u00e0 7 ont longuement f\u00eat\u00e9 leur titre. Floril\u00e8ge des meilleurs moments.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-dupont-deguise-appel-avec-zidane-felicites-par-macron-folie-au-club-france-les-bleus-ont-dignement-fete-leur-sacre-20240728"
    },
    {
        "title": "En Loire-Atlantique, la r\u00e9colte du sel de Gu\u00e9rande retard\u00e9e \u00e0 cause du mauvais temps",
        "summary": "D\u2019ordinaire, les professionnels commencent la r\u00e9colte au mois de juin. Cette ann\u00e9e, tout est \u00e0 l\u2019arr\u00eat \u00e0 cause de la pluie incessante qui emp\u00eache la cristallisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/en-loire-atlantique-la-recolte-du-sel-de-guerande-retardee-a-cause-du-mauvais-temps-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abLa vieillesse n'est pas une maladie\u00bb: \u00e0 85 ans, une DJ polonaise se joue des clich\u00e9s sur les s\u00e9niors",
        "summary": "Depuis plus de 26 ans, Wirginia Szmyt, dite DJ Vika, soutient les personnes \u00e2g\u00e9es, plaide en faveur de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, des droits des LGBTQ et d'une Pologne plus tol\u00e9rante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/la-vieillesse-n-est-pas-une-maladie-a-85-ans-une-dj-polonaise-se-joue-des-cliches-sur-les-seniors-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Marchand, Thibus, Lebrun... Le programme et les r\u00e9sultats des Fran\u00e7ais ce dimanche 28 juillet",
        "summary": "PROGRAMME - Retrouvez heure par heure les Fran\u00e7ais \u00e0 suivre et les r\u00e9sultats de cette quatri\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-marchand-thibus-lebrun-le-programme-et-les-resultats-des-francais-ce-dimanche-28-juillet-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : natation, escrime, VTT, rugby \u00e0 7... Les \u00e9preuves \u00e0 ne pas manquer ce dimanche 28 juillet",
        "summary": "PROGRAMME - D\u00e9couvrez le programme et les horaires des \u00e9preuves \u00e0 suivre lors de cette quatri\u00e8me journ\u00e9e d'\u00e9preuves des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-natation-escrime-vtt-rugby-a-7-les-epreuves-a-ne-pas-manquer-ce-dimanche-28-juillet-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abUne femme \u00e0 poigne\u00bb : Kamala Harris est-elle la pire adversaire pour Donald Trump ?",
        "summary": "ENTRETIEN - Le journaliste Dominique Simonnet, sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine, analyse la candidature de la vice-pr\u00e9sidente, propuls\u00e9e du jour au lendemain dans la course \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/une-femme-a-poigne-kamala-harris-est-elle-la-pire-adversaire-pour-donald-trump-20240728"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : 30 morts dans une frappe isra\u00e9lienne sur une \u00e9cole, 11 morts dans le Golan annex\u00e9",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 avoir cibl\u00e9 les \u00abterroristes\u00bb qui op\u00e9raient depuis l\u2019\u00e9cole. Par ailleurs, le Hezbollah a ni\u00e9 \u00eatre l'auteur du tir de roquette sur le Golan annex\u00e9 par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-30-morts-dans-une-frappe-israelienne-sur-une-ecole-affirme-le-mouvement-islamiste-20240727"
    },
    {
        "title": "L\u2019affaire du chasseur d\u00e9capit\u00e9&amp;nbsp;: \u00ab&amp;nbsp;Dans le village on m\u2019appelait \u201cCouic-couic\u201d, le coupeur de t\u00eate&amp;nbsp;\u00bb",
        "summary": "LA T\u00caTE MANQUANTE (1/3) - Au matin de No\u00ebl 1995, on d\u00e9couvre le corps d\u2019un homme, son cou a \u00e9t\u00e9 tranch\u00e9 net et la t\u00eate a disparu. Est-ce l\u2019\u0153uvre d\u2019un \u00ab&amp;nbsp;passionnel&amp;nbsp;\u00bb ou d\u2019un \u00ab&amp;nbsp;psychopathe&amp;nbsp;\u00bb&amp;nbsp;? Un chasseur rival alimente toutes les suspicions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-affaire-du-chasseur-decapite-dans-le-village-on-m-appelait-couic-couic-le-coupeur-de-tete-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - \u00abCe sont des gens qui logent dans des h\u00f4tels 4/5 \u00e9toiles\u00bb: Nelson Monfort s\u2019en prend \u00e0 LeBron James et ses co\u00e9quipiers am\u00e9ricains",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission C dans l\u2019air samedi, Nelson Monfort s\u2019est plaint de la pr\u00e9sence des \u00absportifs milliardaires\u00bb aux Jeux olympiques avant de fustiger la \u00abDream Team\u00bb am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/ce-sont-des-gens-qui-logent-dans-des-hotels-4-5-etoiles-nelson-monfort-s-en-prend-a-lebron-james-et-ses-coequipiers-americains-20240728"
    },
    {
        "title": "Nancy Huston : \u00abSi on a une enfance ais\u00e9e, heureuse, confortable, on ne devient ni artiste ni d\u00e9linquant\u00bb",
        "summary": "L\u2019auteure franco-canadienne a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e fin juin \u00e0 des rencontres autour de l'enfermement \u00e0 Dieulefit, dans la Dr\u00f4me, par l'ONG Prison Insider.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/nancy-huston-si-on-a-une-enfance-aisee-heureuse-confortable-on-ne-devient-ni-artiste-ni-delinquant-20240728"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : Allauch fait le plein de touristes gr\u00e2ce \u00e0 Plus belle la vie",
        "summary": "REPORTAGE - Cet \u00e9t\u00e9, la petite commune aux portes de Marseille, jadis m\u00e9connue, se remplit de touristes fans de Plus belle la vie. Depuis son retour sur TF1, la c\u00e9l\u00e8bre s\u00e9rie est en effet tourn\u00e9e en partie \u00e0 Allauch plusieurs jours par mois. Les circuits th\u00e9matiques affichent complets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-allauch-fait-le-plein-de-touristes-grace-a-plus-belle-la-vie-20240728"
    },
    {
        "title": "Sabotage du r\u00e9seau TGV : la SNCF annonce la fin des travaux sur toutes les lignes",
        "summary": "\u00abLes phases de test ont \u00e9t\u00e9 concluantes et les lignes sont \u00e0 pr\u00e9sent exploitables normalement\u00bb, a indiqu\u00e9 le groupe ferroviaire, dimanche matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/sabotage-du-reseau-tgv-la-sncf-annonce-la-fin-des-travaux-sur-toutes-les-lignes-20240728"
    },
    {
        "title": "Un message de soutien aux sabotages sur le r\u00e9seau SNCF envoy\u00e9 \u00e0 la presse",
        "summary": "\u00abIls appellent cela une f\u00eate ? Nous y voyons une c\u00e9l\u00e9bration du nationalisme, une gigantesque mise en sc\u00e8ne de l'assujettissement des populations par les \u00c9tats\u00bb, peut-on lire dans le texte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/un-message-de-soutien-adresse-a-la-presse-apres-les-sabotages-sur-le-reseau-sncf-20240727"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : comment se rendre sur les diff\u00e9rents sites des \u00e9preuves ?",
        "summary": "Les Jeux olympiques \u00e9tant officiellement lanc\u00e9s, Le Figaro plonge dans la gal\u00e8re des transports en commun pour se rendre sur les lieux des \u00e9preuves. Voici comment vous rendre sur les lieux des \u00e9preuves sportives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-comment-se-rendre-facilement-sur-les-differents-sites-des-epreuves-20240727"
    },
    {
        "title": "L\u2019exposition \u00e9v\u00e8nement qui transforme le Lego en art arrive bient\u00f4t \u00e0 Lyon",
        "summary": "Apr\u00e8s New York, Shanghai, Londres ou encore Milan, l'exposition Art of the brick arrive avec son million de petites briques multicolores \u00e0 la rentr\u00e9e au Grand H\u00f4tel-Dieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/l-exposition-evenement-qui-transforme-le-lego-en-art-arrive-bientot-a-lyon-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Beach-volley : le joueur n\u00e9erlandais condamn\u00e9 pour viol entre en lice \u00e0 10h",
        "summary": "Steven van de Velde, beach-volleyeur n\u00e9erlandais condamn\u00e9 \u00e0 quatre ans de prison en 2016 pour le viol d'une fille de 12 ans, entre en lice ce dimanche \u00e0 10h au Stade Tour Eiffel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-beach-volley-h-le-joueur-neerlandais-condamne-pour-viol-va-entrer-en-lice-a-10h-20240728"
    },
    {
        "title": "JO : la France \u00e9tablit un nouveau record de m\u00e9dailles depuis 1948",
        "summary": "Le premier jour de comp\u00e9tition apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture a \u00e9t\u00e9 le plus prolifique pour la France depuis l\u2019Apr\u00e8s-guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-la-france-etablit-un-nouveau-record-de-medaille-depuis-1948-20240728"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00abJe n'ai pas aim\u00e9 la moquerie sur la C\u00e8ne chr\u00e9tienne\u00bb, bl\u00e2me M\u00e9lenchon apr\u00e8s la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO",
        "summary": "\u00abJe n'entre pas bien s\u00fbr dans la critique du \u2019blasph\u00e8me\u2019. Mais je demande : \u00e0 quoi bon risquer de blesser les croyants ?\u00bb, a ajout\u00e9 le chef de la France insoumise dans son blog.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-je-n-ai-pas-aime-la-moquerie-sur-la-cene-chretienne-blame-melenchon-apres-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Le pr\u00e9sident du Comit\u00e9 national olympique palestinien ne serrera pas la main \u00e0 ceux qui ne reconna\u00eetront pas l\u2019\u00c9tat de Palestine",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 The Guardian, Jibril Rajoub a fix\u00e9 ses conditions pour serrer, notamment, la main des Isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/le-president-du-comite-national-olympique-palestinien-l-affirme-il-ne-serra-pas-la-main-aux-personnes-qui-ne-reconnaitront-pas-l-etat-de-palestine-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aime jouer des personnages complexes\u00bb : au Comic-con, Robert Downey Jr. annonce son retour chez Marvel",
        "summary": "L\u2019acteur oscaris\u00e9, qui a jou\u00e9 \u00abIron man\u00bb, fera son retour dans la peau d'un grand m\u00e9chant, le Docteur Doom. Il a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9 par la foule, lors de son apparition \u00e0 la convention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/j-aime-jouer-des-personnages-complexes-au-comic-con-robert-downey-jr-annonce-son-retour-chez-marvel-20240728"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : l'Iran met en garde l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu contre \u00ables cons\u00e9quences\u00bb d'une attaque au Liban",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Isra\u00ebl affirme qu'une roquette tir\u00e9e par le Hebzollah depuis le Liban avait tu\u00e9 12 personnes sur le plateau du Golan. Le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res estime ce dimanche que le mouvement islamiste libanais avait \u00abfranchi toutes les lignes rouges\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-l-iran-met-en-garde-l-etat-hebreu-contre-les-consequences-d-une-attaque-au-liban-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime : \u00e9norme d\u00e9ception pour Ysaora Thibus, \u00e9limin\u00e9e d\u00e8s son entr\u00e9e en lice",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9e de l\u2019\u00e9preuve individuelle d\u00e8s son premier match, dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-ysaora-thibus-s-incline-des-son-entree-en-16e-de-finale-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre l\u2019entr\u00e9e en lice de L\u00e9on Marchand ?",
        "summary": "Le grand espoir de la natation fran\u00e7aise d\u00e9bute ses JO ce dimanche par le 400 m quatre nages. L\u2019attente est immense autour de la jeune star.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-l-entree-en-lice-de-leon-marchand-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024: L\u00e9on Marchand, la nouvelle star de la natation fran\u00e7aise au pied de l\u2019Olympe",
        "summary": "Le polyvalent nageur plonge dans le grand bain de la comp\u00e9tition, ce dimanche. Il pourrait collectionner l\u2019or pendant ces Jeux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-leon-marchand-la-nouvelle-star-de-la-natation-francaise-au-pied-de-l-olympe-20240727"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine relancera la production d'armes nucl\u00e9aires \u00e0 port\u00e9e interm\u00e9diaire si les \u00c9tats-Unis d\u00e9ploient des missiles en Europe",
        "summary": "Le Kremlin avait d\u00e9j\u00e0 averti en juillet que les capitales europ\u00e9ennes deviendraient des cibles l\u00e9gitimes pour la Russie en cas de d\u00e9ploiement de missiles am\u00e9ricains sur le continent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-relancera-la-production-d-armes-nucleaires-a-portee-intermediaire-si-les-etats-unis-deploient-des-missiles-en-europe-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : \u00ab Je pense que \u00e7a va le faire, \u00e7a va \u00eatre sympa\u2026 \u00bb, annonce Marchand",
        "summary": "Meilleur temps des s\u00e9ries du 400 m 4 nages, ce dimanche, L\u00e9on Marchand se projette avec ambition vers la finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-je-pense-que-ca-va-le-faire-ca-va-etre-sympa-annonce-marchand-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Judo : entre cris et pleurs, la d\u00e9tresse totale de la championne olympique Uta Abe",
        "summary": "Alors qu'elle dominait son combat du 2e tour, la Japonaise s'est fait surprendre et \u00e9limin\u00e9e, ce qui l'a laiss\u00e9 effondr\u00e9e au bord du tatami, en pleine crise de pleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-judo-en-pleurs-la-tenante-du-titre-uta-abe-eliminee-des-les-huitiemes-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Natation : Marchand frappe (d\u00e9j\u00e0) fort et donne rendez-vous pour sa 1\u00e8re finale",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais, tr\u00e8s attendu dans sa folle course aux m\u00e9dailles, est bien entr\u00e9 dans ses Jeux. Le Toulousain s'est qualifi\u00e9 pour la finale du 400 m nage libre, ce dimanche \u00e0 20h30.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-natation-deja-au-rendez-vous-leon-marchand-qualifie-en-finale-du-400m-quatre-nages-20240728"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Tir \u00e0 l'arc : Larmes, \u00abmini Stade de France\u00bb, d\u00e9sillusion... Les Bleues inconsolables apr\u00e8s leur \u00e9limination",
        "summary": "Inconsolables ou en larmes, les membres de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine ont tout de m\u00eame voulu positiver apr\u00e8s avoir rat\u00e9 la cible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/jo-tir-a-l-arc-larmes-mini-stade-de-france-desillusion-les-bleues-inconsolables-apres-leur-elimination-20240728"
    },
    {
        "title": "Onze sacs Herm\u00e8s vol\u00e9s \u00e0 la belle-s\u0153ur de l\u2019\u00e9mir du Qatar dans un TGV",
        "summary": "Le train se trouvait en gare de Toulon lorsque les faits se sont produits. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/onze-sacs-hermes-voles-a-la-belle-soeur-de-l-emir-du-qatar-dans-un-tgv-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00ab&amp;nbsp;La C\u00e8ne&amp;nbsp;? Ce n\u2019\u00e9tait pas mon inspiration&amp;nbsp;\u00bb&amp;nbsp;: Thomas Jolly d\u00e9fend une c\u00e9r\u00e9monie qui veut \u00abr\u00e9concilier\u00bb",
        "summary": "Le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies des Jeux olympiques de Paris explique avoir con\u00e7u un spectacle sans \u00ab&amp;nbsp;moquerie&amp;nbsp;\u00bb en r\u00e9ponse aux critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/la-cene-ce-n-etait-pas-mon-inspiration-thomas-jolly-defend-une-ceremonie-qui-veut-reconcilier-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Judo : Amandine Buchard qualifi\u00e9e pour les demi-finales en -52 kg",
        "summary": "La judokate fran\u00e7aise, m\u00e9daill\u00e9e d\u2019argent \u00e0 Tokyo, a \u00e9limin\u00e9 en quarts la Br\u00e9silienne Larissa Pimenta dimanche \u00e0 l\u2019Arena Champ-de-Mars, dans une ambiance survolt\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-amandine-buchard-qualifiees-pour-les-demi-finales-en-52-kg-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Gymnastique : Tom Cruise, Snoop Dogg, Anna Wintour... Les stars \u00e0 l\u2019Arena Bercy pour suivre la l\u00e9gende Simone Biles",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Les people \u00e9taient de sortie dimanche matin pour le retour aux Jeux olympiques de l\u2019Am\u00e9ricaine Simone Biles, gymnaste la plus m\u00e9daill\u00e9e de l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-gymnastique-tom-cruise-snoop-dogg-ariana-grande-joli-parterre-de-stars-a-l-arena-bercy-pour-suivre-la-superstar-simone-biles-20240728"
    },
    {
        "title": "Entre myst\u00e8res et l\u00e9gendes, les multiples morts de Saint-Exup\u00e9ry",
        "summary": "R\u00c9CIT - Il y a 80 ans, le 31 juillet 1944, l'auteur du Petit Prince ne revenait pas de sa mission \u00e0 bord de son avion militaire. Sa disparition reste obscure. Elle a fait l'objet de mille recherches et d'une litt\u00e9rature abondante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/entre-mysteres-et-legendes-les-multiples-morts-de-saint-exupery-20240727"
    },
    {
        "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par la parodie de la C\u00e8ne pendant la c\u00e9r\u00e9monie des JO Paris 2024 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/avez-vous-ete-choque-par-la-parodie-de-la-cene-pendant-la-ceremonie-des-jo-paris-2024-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Basket : l\u2019organisation s\u2019est tromp\u00e9e... d\u2019hymne avant le match Soudan du Sud-Porto Rico",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Les organisateurs se sont tromp\u00e9s d\u2019hymne pour le match entre le Soudan du Sud et Porto Rico.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-un-couac-avant-le-match-soudan-du-sud-porto-rico-provoque-la-colere-des-sud-soudanais-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Marchand frappe fort, Biles fait le show, Uta Abe en larmes... Le point \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "Retrouvez les principales informations \u00e0 la mi-journ\u00e9e de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e officielle des JO de Paris 2024. Avec notamment les premi\u00e8res stars fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-marchand-impressionne-les-larmes-d-uta-abe-le-point-a-la-mi-journee-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00ab Attention, en salle des machines il fait tr\u00e8s chaud \u00bb: et si vous visitiez une centrale nucl\u00e9aire cet \u00e9t\u00e9?",
        "summary": "Avec ses centrales nucl\u00e9aires et ses barrages hydro\u00e9lectriques EDF arrive en t\u00eate des entreprises les plus visit\u00e9es de France. En 2022, pr\u00e8s de 20 millions de Fran\u00e7ais sont all\u00e9s visiter un site industriel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/attention-en-salle-des-machines-il-fait-tres-chaud-et-si-vous-visitiez-une-centrale-nucleaire-cet-ete-20240728"
    },
    {
        "title": "Venezuela : Nicolas Maduro dit qu'il fera \u00abrespecter\u00bb les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Les bureaux de vote ont ouvert ce dimanche matin. Le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain a appel\u00e9 depuis le Japon au respect du \u00abprocessus d\u00e9mocratique\u00bb d\u2019un scrutin qui se d\u00e9roule dans un climat tendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/venezuela-nicolas-maduro-dit-qu-il-fera-respecter-les-resultats-de-l-election-presidentielle-20240728"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 29 juillet : ensoleillement et chaleurs intenses attendues",
        "summary": "Le soleil brille d\u00e8s les premi\u00e8res lueurs de la journ\u00e9e. Il pourrait faire jusqu'\u00e0 40\u00b0C dans le Sud-Ouest, selon La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-29-juillet-ensoleillement-et-chaleurs-intenses-attendus-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 quoi bon ?\u00bb : M\u00e9lenchon salue \u00abl\u2019audace\u00bb de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO, mais \u00abn\u2019a pas aim\u00e9\u00bb la parodie de la C\u00e8ne",
        "summary": "Le leader insoumis reconna\u00eet avoir \u00e9t\u00e9 \u00abhapp\u00e9\u00bb par le grand spectacle, mais regrette des passages \u00abmoins bons\u00bb comme celui de la reine Marie-Antoinette d\u00e9capit\u00e9e et de la parodie de la C\u00e8ne chr\u00e9tienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-quoi-bon-melenchon-salue-l-audace-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-mais-n-a-pas-aime-la-parodie-de-la-cene-20240728"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO a confondu le peuple avec les identit\u00e9s minoritaires",
        "summary": "ANALYSE - La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, qui se voulait inclusive, a pourtant exclu une partie de son public. \u00c0 trop vouloir repr\u00e9senter le peuple dans la diversit\u00e9 de ses identit\u00e9s, n\u2019est-ce pas toujours le risque ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-a-confondu-le-peuple-avec-les-identites-minoritaires-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abTaisez-vous, on vous \u00e9coutera\u00bb : pourquoi le silence est (souvent) la meilleure strat\u00e9gie ?",
        "summary": "LETTRE EXCLUSIVE ABONN\u00c9S - Bienvenue dans ce lieu d'expression 100% libre, pour toutes celles qui cherchent comment mieux concilier vie pro et vie perso.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/taisez-vous-on-vous-ecoutera-pourquoi-le-silence-est-souvent-la-meilleure-strategie-20240725"
    },
    {
        "title": "VTT : Pauline Ferrand-Pr\u00e9vot, la course d\u2019une vie",
        "summary": "Figure du VTT mondial, la Fran\u00e7aise a toujours rat\u00e9 le rendez-vous olympique. Elle veut enfin tordre le cou \u00e0 la mal\u00e9diction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/vtt-pauline-ferrand-prevot-la-course-d-une-vie-20240726"
    },
    {
        "title": "\u00abPas envie d\u2019applaudir\u00bb : sifflets et hu\u00e9es aux JO pour Steven van de Velde, le beach-volleyeur condamn\u00e9 pour viol sur mineure",
        "summary": "REPORTAGE - Le public du Stade Tour Eiffel a chahut\u00e9 le N\u00e9erlandais de 29 ans, \u00e9crou\u00e9 en 2016 pour le viol d\u2019une fille de 12 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/pas-envie-d-applaudir-sifflets-et-huees-aux-jo-pour-steven-van-de-velde-le-beach-volleyeur-condamne-pour-viol-sur-mineure-20240728"
    },
    {
        "title": "Seine-et-Marne : un homme interpell\u00e9 apr\u00e8s le meurtre de son fr\u00e8re",
        "summary": "Mohamed Bentounsi, bien connu des services de police, est suspect\u00e9 d\u2019avoir poignard\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises son fr\u00e8re cadet, Sa\u00efd. Tous deux sont les fr\u00e8res de la d\u00e9put\u00e9e LFI Amal Bentounsi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/seine-et-marne-un-homme-interpelle-apres-le-meurtre-de-son-frere-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abUn attentat par piti\u00e9\u00bb : un adolescent interpell\u00e9 \u00e0 Grenoble pour avoir menac\u00e9 le pr\u00e9sident isra\u00e9lien",
        "summary": "\u00c2g\u00e9 de 15 ans, le jeune homme est suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019auteur d\u2019un tweet appelant \u00e0 commettre un attentat contre Isaac Herzog, pr\u00e9sident de l\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl, en visite en France pour le d\u00e9but des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-attentat-par-pitie-un-adolescent-interpelle-a-grenoble-pour-avoir-menace-le-president-israelien-20240728"
    },
    {
        "title": "Des traces de peste retrouv\u00e9es dans un colis adress\u00e9 \u00e0 G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Un courrier \u00e0 l\u2019attention du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9 pr\u00e8s de Dijon. Il contenait une poudre noire qui, selon les premi\u00e8res analyses, s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9e l\u00e9g\u00e8rement positive \u00e0 la peste. Il pourrait toutefois s\u2019agir d\u2019un \u00abfaux positif\u00bb, nuance la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/des-traces-de-peste-retrouvees-dans-un-colis-adresse-a-gerald-darmanin-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - VTT : apr\u00e8s un chef d\u2019\u0153uvre, Pauline Ferrand-Pr\u00e9v\u00f4t offre une deuxi\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or \u00e0 la France",
        "summary": "La Fran\u00e7aise a compl\u00e9t\u00e9 un palmar\u00e8s d\u00e9j\u00e0 exceptionnel en d\u00e9crochant la m\u00e9daille d\u2019or en cross-country \u00e0 Elancourt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-vtt-pauline-ferrand-prevot-met-fin-a-la-malediction-et-remporte-l-or-en-cross-country-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Escrime : grosse d\u00e9sillusion pour le champion olympique en titre Romain Cannone, \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s les huiti\u00e8mes",
        "summary": "L\u2019\u00e9p\u00e9iste fran\u00e7ais a vu ses r\u00eaves de conserver son titre s\u2019\u00e9vaporer dimanche apr\u00e8s sa d\u00e9faite en huiti\u00e8mes de finale contre le Kazakhstanais Ruslan Kurbanov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-escrime-elimine-romain-cannone-ne-rejoindra-pas-les-huitiemes-de-finale-20240728"
    },
    {
        "title": "26 leviers pour aller mieux",
        "summary": "Alimentation, sommeil, sport, lien social\u2026 Et si on profitait des vacances pour mettre \u00e0 jour notre bo\u00eete \u00e0 id\u00e9es feel good ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/26-leviers-pour-aller-mieux-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024: la vid\u00e9o de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture a-t-elle \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e de la cha\u00eene YouTube du CIO ?",
        "summary": "D\u00e8s vendredi soir, des pol\u00e9miques ont enfl\u00e9 au sujet de plusieurs tableaux composants le spectacle. La c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture n'est plus disponible sur YouTube dans plusieurs pays. Voici l'explication.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-la-video-de-la-ceremonie-d-ouverture-a-t-elle-ete-supprimee-de-la-chaine-youtube-du-cio-20240728"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, organisation des JO... Qui va payer la facture de plusieurs milliards d\u2019euros ?",
        "summary": "Si le co\u00fbt des Jeux olympiques est estim\u00e9 \u00e0 8,8 milliards d\u2019euros, hors s\u00e9curit\u00e9 et primes des fonctionnaires, certains s\u2019interrogent sur son financement \u00abextr\u00eamement tabou depuis le d\u00e9but\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ceremonie-d-ouverture-organisation-des-jo-qui-va-payer-la-facture-de-plusieurs-milliards-d-euros-20240726"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : en vid\u00e9o, les larmes de Ferrand-Pr\u00e9v\u00f4t lors de la Marseillaise",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Championne olympique de cross-country dimanche, Pauline Ferrand-Pr\u00e9v\u00f4t a apport\u00e9 sa deuxi\u00e8me m\u00e9daille d\u2019or \u00e0 la France. Elle n\u2019a pu contenir son \u00e9motion sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-en-video-les-larmes-de-ferrand-prevot-lors-de-la-marseillaise-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - \u00c9p\u00e9e (H) : Borel file en demi-finales et se rapproche d\u2019une m\u00e9daille",
        "summary": "Oppos\u00e9 au Japonais Masaru Yamada en quart de finale de l\u2019\u00e9p\u00e9e, le Fran\u00e7ais Yannick Borel l\u2019a emport\u00e9 apr\u00e8s une irrespirable mort subite, 12 touches \u00e0 11.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-epee-h-borel-file-en-demi-finales-et-se-rapproche-d-une-medaille-20240728"
    },
    {
        "title": "Ce qu\u2019il faut savoir sur le plateau du Golan, ce territoire disput\u00e9 entre Isra\u00ebl et la Syrie",
        "summary": "FOCUS - Tr\u00e8s convoit\u00e9e au cours des si\u00e8cles, occup\u00e9 par la Syrie en 1946, cette r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 conquise en 1967 par Isra\u00ebl. Ce samedi, un tir de roquette depuis le Liban y a fait 12 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-qu-il-faut-savoir-sur-le-plateau-du-golan-ce-territoire-dispute-entre-israel-et-la-syrie-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 - Football: enqu\u00eate apr\u00e8s des gestes antis\u00e9mites lors du match Isra\u00ebl-Paraguay",
        "summary": "Une enqu\u00eate pour provocation \u00e0 la haine raciale aggrav\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ouverte apr\u00e8s que des personnes pr\u00e9sentes samedi au match de football Isra\u00ebl-Paraguay des Jeux olympiques ont mim\u00e9 des gestes antis\u00e9mites et d\u00e9ploy\u00e9 une banderole avec la mention \u00abGenocide Olympics\u00bb, a indiqu\u00e9 dimanche le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-football-enquete-apres-des-gestes-antisemites-lors-du-match-israel-paraguay-20240728"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : les Bleus du volley-ball entrent en lice contre la Serbie",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France masculine de volley-ball, championne olympique en titre, d\u00e9bute ses Jeux de Paris contre la Serbie ce dimanche (17h).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-les-bleus-du-volley-ball-entrent-en-lice-contre-la-serbie-20240728"
    },
    {
        "title": "Jack Laugher, le plongeur britannique qui a financ\u00e9 ses JO 2024 en vendant ses photos \u00e0 moiti\u00e9 nu sur OnlyFans",
        "summary": "Pour pouvoir participer aux Jeux olympiques de Paris 2024, il a du \u00abse vendre\u00bb, dit-il. Le plongeur britannique de 29 ans propose sur le site pour adultes des photos et vid\u00e9os de lui, monnayant 10 euros par mois.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/jack-laugher-le-plongeur-britannique-qui-a-finance-ses-jo-2024-en-vendant-ses-photos-sexy-sur-onlyfans-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024 - Judo (H) : Walide Khyar loupe l'occasion d'une vie",
        "summary": "Si brillant jusqu'\u00e0 quelques secondes de la fin de son quart de finale, le Fran\u00e7ais a ensuite vu son r\u00eave de podium olympique s'effondrer douloureusement dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-judo-h-walide-khyar-loupe-l-occasion-d-une-vie-20240728"
    },
    {
        "title": "Poursuivi par la police, un v\u00e9hicule s'encastre dans un camion \u00e0 Perpignan : un mort, un bless\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/poursuivi-par-la-police-un-vehicule-s-encastre-dans-un-camion-a-perpignan-un-mort-un-blesse-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Rugby \u00e0 7 : entr\u00e9e parfaite pour les Bleues face au Br\u00e9sil",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France f\u00e9minine de rugby \u00e0 7 n\u2019a pas trembl\u00e9 pour son entr\u00e9e en jeu face au Br\u00e9sil. Quatre essais \u00e0 z\u00e9ro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-entree-parfaite-pour-les-bleues-face-au-bresil-20240728"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts : Lucie Castets pr\u00f4ne une \u00abgrande r\u00e9forme fiscale\u00bb",
        "summary": "\u00abIl faut aussi que les expatri\u00e9s fiscaux payent leurs imp\u00f4ts au fisc fran\u00e7ais, comme le font les Am\u00e9ricains expatri\u00e9s vis-\u00e0-vis du fisc des \u00c9tats-Unis\u00bb, d\u00e9clare notamment celle que le Nouveau Front populaire veut envoyer \u00e0 Matignon, dans un entretien \u00e0 La Tribune dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-lucie-castets-prone-une-grande-reforme-fiscale-20240728"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : \u00eates-vous concern\u00e9 par la canicule la semaine prochaine ?",
        "summary": "Une vague de chaleur traversera la France de lundi 29 \u00e0 mercredi 31 juillet. La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o a plac\u00e9 40 d\u00e9partements en \u00abrisque important\u00bb ou en \u00abvigilance orange\u00bb pour les trois prochains jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-etes-vous-concerne-par-la-canicule-la-semaine-prochaine-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : la parodie de la C\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture s\u00e8me le trouble en France mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "R\u00c9CIT - Face \u00e0 l\u2019ampleur de la pol\u00e9mique, le Comit\u00e9 international olympique s'est trouv\u00e9 contraint de s'excuser. \u00abNotre intention n'\u00e9tait pas d'afficher un manque de respect \u00e0 quelque groupe religieux que ce soit\u00bb, a-t-il expliqu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/la-parodie-de-la-cene-de-la-ceremonie-d-ouverture-des-jo-seme-le-trouble-en-france-mais-aussi-a-l-etranger-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Judo (F) : Amandine Buchard, une belle m\u00e9daille de bronze mais\u2026",
        "summary": "Impuissante en demi-finale, la Fran\u00e7aise a quand m\u00eame trouv\u00e9 les ressources pour monter sur la troisi\u00e8me marche du podium et apporter \u00e0 la France une sixi\u00e8me m\u00e9daille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-judo-f-amandine-buchard-arrache-le-bronze-au-bout-de-l-effort-20240728"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Tennis : Nadal se sort du pi\u00e8ge Fucsovics et affrontera Djokovic pour un choc XXL",
        "summary": "Sur courant alternatif, le roi de Roland-Garros a souffert pour se d\u00e9barrasser en trois manches du Hongrois Marton Fucsovics, mais il sera bien au rendez-vous contre Djokovic au 2e tour du tournoi olympique. Victoire 6-1, 4-6, 6-4 de l\u2019Espagnol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-tennis-nadal-se-sort-du-piege-fucsovics-et-affrontera-djokovic-pour-un-choc-xxl-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024 \u2013 Basket : pourquoi le pivot de Team USA Joel Embiid est conspu\u00e9 par le public lillois",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le pivot de la s\u00e9lection am\u00e9ricaine n'est pas en terrain conquis dans le Nord de la France, loin s'en faut. La raison ne fait gu\u00e8re de doute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-basket-pourquoi-le-pivot-de-team-usa-joel-embiid-est-conspue-par-le-public-lillois-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - D\u00e9cathlon : Kevin Mayer \u00abimagine un miracle\u00bb, l\u2019espoir rena\u00eet pour la pr\u00e9sence du Fran\u00e7ais toujours bless\u00e9",
        "summary": "Le d\u00e9cathlonien tricolore a donn\u00e9 des nouvelles encourageantes concernant sa participation aux JO alors qu\u2019il soigne toujours sa cuisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-decathlon-kevin-mayer-imagine-un-miracle-l-espoir-renait-pour-la-presence-du-francais-toujours-blesse-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Kayak slalom : 6e de la finale, Camille Prigent y a cru",
        "summary": "La kayakiste fran\u00e7aise Camille Prigent a un temps esp\u00e9r\u00e9 une m\u00e9daille aux JO de Paris 2024. C\u2019est l\u2019Australienne Jessica Fox qui repart avec l\u2019or.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/jo-kayak-slalom-6e-de-la-finale-camille-prigent-y-a-cru-20240728"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Kamala Harris l\u00e8ve 200 millions de dollars en moins d\u2019une semaine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-kamala-harris-leve-200-millions-de-dollars-en-moins-d-une-semaine-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abLes cheminots ont termin\u00e9 les travaux en un temps record\u00bb: apr\u00e8s le sabotage de ses lignes, comment la SNCF a r\u00e9par\u00e9 son r\u00e9seau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des centaines d\u2019agents ont fait les trois-huit ces trois derniers jours pour remettre en \u00e9tat les installations endommag\u00e9es par les saboteurs et permettre aux TGV de rouler normalement d\u00e8s lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sabotage-des-lignes-tgv-comment-la-sncf-a-repare-son-reseau-20240728"
    },
    {
        "title": "\u00abUne reine jusqu'au bout\u00bb : en vid\u00e9o, C\u00e9line Dion quitte Paris en grimpant sur le toit de sa voiture pour saluer ses fans",
        "summary": "Triomphale, la star a dit au revoir \u00e0 ses fans, ce samedi 27 juillet, alors qu\u2019elle s\u2019appr\u00eatait \u00e0 quitter la capitale.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/une-reine-jusqu-au-bout-en-video-celine-dion-quitte-paris-en-grimpant-sur-le-toit-de-sa-voiture-pour-saluer-ses-fans-20240728"
    },
    {
        "title": "Sabotage des lignes TGV : les enqu\u00eateurs sur les traces de l'ultragauche",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Une cinquantaine de gendarmes sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019identification criminelle tentent de faire parler des nombreux indices. Selon G\u00e9rald Darmanin, les pirates du rail pourraient \u00eatre vite identifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sabotage-des-lignes-tgv-les-enqueteurs-sur-les-traces-de-l-ultragauche-20240728"
    },
    {
        "title": "Haute-Garonne : un tag anti-JO retrouv\u00e9 pr\u00e8s d\u2019une antenne relais incendi\u00e9e",
        "summary": "Un tag \u00abNO J.O.\u00bb a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du lieu de l'incendie, \u00e0 Saint-Orens de Gameville, \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres au sud-est de Toulouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/haute-garonne-un-tag-anti-jo-retrouve-pres-d-une-antenne-relais-incendiee-20240728"
    },
    {
        "title": "JO 2024 \u2013 Judo : en larmes, Buchard estime que cette m\u00e9daille est \u00abpour moi et tous ceux qui m'ont soutenue\u00bb",
        "summary": "Parvenue au terme d'une journ\u00e9e, et d'une \u00abolympiade compliqu\u00e9e\u00bb, \u00e0 monter sur le podium \u00e0 Paris, la judokate fran\u00e7aise ne retenait si son \u00e9motion, ni sa fiert\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-judo-en-larmes-buchard-estime-que-cette-medaille-est-pour-moi-et-tous-ceux-qui-m-ont-soutenu-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Volley (H) : d\u00e9buts poussifs pour l'\u00e9quipe de France qui mate une Serbie accrocheuse",
        "summary": "Dans une Arena Paris Sud 1 bouillante, les champions olympiques en titre sont venus \u00e0 bout des Serbes en cinq sets (3-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-volley-h-debuts-poussifs-pour-l-equipe-de-france-qui-mate-une-serbie-accrocheuse-20240728"
    },
    {
        "title": "F\u00e9lix et Alexis Lebrun au Figaro: \u00abTout est all\u00e9 tr\u00e8s vite pour nous\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 respectivement 17 et 20&amp;nbsp;ans, les deux fr\u00e8res pongistes vivent \u00e0 Paris leurs premiers Jeux olympiques. Avec ambition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/felix-et-alexis-lebrun-tout-est-alle-tres-vite-pour-nous-20240728"
    },
    {
        "title": "Golan : le Hezbollah \u00e9vacue des positions au Liban apr\u00e8s les menaces d'Isra\u00ebl de le frapper \u00abavec force\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la suite de d\u2019une frappe attribu\u00e9e au Hezbollah par Isra\u00ebl, ayant caus\u00e9 la morts de 12 enfants sur le plateau du Golan syrien annex\u00e9, une escalade r\u00e9gionale est redout\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/golan-le-hezbollah-evacue-des-positions-au-liban-apres-les-menaces-d-israel-de-le-frapper-avec-force-20240728"
    },
    {
        "title": "JO - Rugby \u00e0 7 : \u00abOn va essayer de faire \u00e7a\u00bb, Aaron Grandidier veut honorer son pari et plonger dans la Seine",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Le rugbyman fran\u00e7ais avait promis de plonger dans la Seine s\u2019il \u00e9tait champion olympique. Il compte bien honorer sa promesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-rugby-a-7-on-va-essayer-de-faire-ca-aaron-grandidier-veut-honorer-son-pari-et-plonger-dans-la-seine-20240728"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : plus de 85% des Fran\u00e7ais ont jug\u00e9 la c\u00e9r\u00e9monie \u00abr\u00e9ussie\u00bb",
        "summary": "Selon ce sondage Harris Interactive, seuls 5% des personnes interrog\u00e9es ont jug\u00e9 le spectacle \u00abpas du tout r\u00e9ussi\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-plus-de-85-des-francais-ont-juge-la-ceremonie-reussie-20240728"
    }
]