[
    {
        "title": "L\u2019app\u00e9tit retrouv\u00e9 des Fran\u00e7ais pour les vacances de No\u00ebl au soleil",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les d\u00e9parts ont renou\u00e9 avec les niveaux d\u2019avant-Covid, gr\u00e2ce \u00e0 un retour en force de l\u2019Asie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/l-appetit-retrouve-des-francais-pour-les-vacances-de-noel-au-soleil-20231222"
    },
    {
        "title": "Vacances de No\u00ebl : un week-end charg\u00e9 sur les routes et dans les gares, la SNCF attend un million de voyageurs",
        "summary": "Pour ce premier week-end des vacances de No\u00ebl, la circulation sera particuli\u00e8rement dense vendredi et samedi en \u00cele-de-France et en Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes. Une affluence qui sera tout \u00e0 fait semblable dans les gares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-de-noel-bison-fute-prevoit-un-week-end-difficile-sur-les-routes-20231220"
    },
    {
        "title": "Propret\u00e9, s\u00e9curit\u00e9, bagages oubli\u00e9s\u2026 Les petites techniques de la SNCF pour influencer votre comportement",
        "summary": "Transilien SNCF, l\u2019op\u00e9rateur francilien de la compagnie ferroviaire, est pionnier dans l\u2019utilisation des \u00abnudges\u00bb, ces diff\u00e9rentes m\u00e9thodes qui incitent les personnes \u00e0 se comporter de fa\u00e7on positive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/proprete-securite-bagages-oublies-les-petites-techniques-de-la-sncf-pour-influencer-votre-comportement-20231222"
    },
    {
        "title": "Sur les cendres des scandales et des tensions, la r\u00e9silience des catholiques de France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s les \u00e9preuves qui l\u2019ont durement secou\u00e9e, la communaut\u00e9 s\u2019engage avec \u00e9nergie et multiplie les initiatives pour revivifier l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-les-cendres-des-scandales-et-des-tensions-la-resilience-des-catholiques-de-france-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00abNo\u00ebl: la flamm\u00e8che de l\u2019esp\u00e9rance\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Le moral des fid\u00e8les catholiques a de quoi \u00eatre \u00e9branl\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/noel-la-flammeche-de-l-esperance-20231222"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9volte gronde contre la d\u00e9cision du pape Fran\u00e7ois de b\u00e9nir les couples homosexuels",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Mis \u00e0 part les conf\u00e9rences \u00e9piscopales d\u2019Allemagne et de Belgique qui se sont r\u00e9jouies, de nombreuses autres ont publiquement protest\u00e9 et annonc\u00e9 qu\u2019elles n\u2019appliqueraient pas ce nouveau r\u00e8glement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-revolte-gronde-contre-la-decision-de-benir-les-couples-homosexuels-20231222"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : la gauche saisit officiellement le Conseil constitutionnel",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/loi-immigration-la-gauche-saisit-officiellement-le-conseil-constitutionnel-20231222"
    },
    {
        "title": "Macron f\u00e9licite le pr\u00e9sident \u00e9gyptien Sissi pour sa r\u00e9\u00e9lection",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/macron-felicite-le-president-egyptien-sissi-pour-sa-reelection-20231222"
    },
    {
        "title": "Corse : le chef pr\u00e9sum\u00e9 d'une bande criminelle arr\u00eat\u00e9 \u00e0 sa descente d'avion \u00e0 Bastia",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-chef-presume-d-une-bande-criminelle-corse-arrete-a-sa-descente-d-avion-a-bastia-20231222"
    },
    {
        "title": "Cinq personnes interpell\u00e9es en Meurthe-et-Moselle dans une op\u00e9ration antiterroriste",
        "summary": "Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour association de malfaiteurs terroriste criminelle par le parquet antiterroriste. Les interpellations ont eu lieu \u00e0 Nancy, Vandoeuvre-l\u00e8s-Nancy et Toul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cinq-personnes-interpellees-en-meurthe-et-moselle-dans-une-operation-antiterroriste-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Ciotti au Figaro: \u00abLa droite a chang\u00e9, elle est \u00e0 l\u2019offensive\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - \u00abCe que nous avons fait sur le r\u00e9galien, nous le ferons sur l\u2019\u00e9conomie\u00bb, annonce le chef des R\u00e9publicains, promettant de soumettre le projet de LR au r\u00e9f\u00e9rendum en cas de retour au pouvoir en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-ciotti-au-figaro-la-droite-a-change-elle-est-a-l-offensive-20231222"
    },
    {
        "title": "Un avion transportant 303 Indiens immobilis\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Vatry en raison de soup\u00e7ons \u00abde traite d\u2019\u00eatres humains\u00bb",
        "summary": "Le parquet de Paris a ouvert une enqu\u00eate \u00e0 la suite d\u2019un signalement anonyme. Deux personnes sont actuellement en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-avion-transportant-303-indiens-immobilise-a-l-aeroport-de-vatry-en-raison-de-soupcons-de-traite-d-etres-humains-20231222"
    },
    {
        "title": "Sur CNews et Europe 1: Pascal Praud, le dynamiteur d\u2019audiences",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019animateur encha\u00eene les belles performances depuis la rentr\u00e9e de septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/sur-cnews-et-europe-1-pascal-praud-le-dynamiteur-d-audiences-20231222"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019inflation, les Fran\u00e7ais revoient leurs menus de f\u00eates",
        "summary": "Les achats de champagne ou de foie gras chutent. Les familles se tournent vers des produits moins chers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/face-a-l-inflation-les-francais-revoient-leurs-menus-de-fetes-20231222"
    },
    {
        "title": "Bourse de Paris : ces actions qui n'ont jamais d\u00e9\u00e7u en 5 ans",
        "summary": "EXCLUSIF - Parmi toutes les valeurs de la place parisienne, nous avons list\u00e9 celles qui - sans forc\u00e9ment faire les gros titres - encha\u00eenent les performances annuelles dans le vert depuis 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/bourse-de-paris-le-palmares-des-actions-qui-ne-baissent-pas-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00abC \u00e0 vous\u00bb et France 5 \u00abvomissent\u00bb les propos de Carole Bouquet dans \u00abQuotidien\u00bb sur G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "VID\u00c9O - Par l\u2019interm\u00e9diaire de son zapping, l'\u00e9mission anim\u00e9e par Anne-\u00c9lisabeth Lemoine a r\u00e9pondu \u00e0 l\u2019actrice qui s\u2019attaquait hier soir \u00e0 \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-a-vous-et-france-5-vomissent-les-propos-de-carole-bouquet-dans-quotidien-sur-gerard-depardieu-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb : la s\u00e9quence qui a fait chuter G\u00e9rard Depardieu authentifi\u00e9e par un huissier",
        "summary": "VID\u00c9O - Les images de l\u2019acteur sexualisant une enfant nord-cor\u00e9enne avaient suscit\u00e9 l\u2019indignation lors de leur diffusion dans le magazine d\u2019investigation. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mises en doute par Yann Moix, un constat d\u2019huissier vient de confirmer leur authenticit\u00e9.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/complement-d-enquete-la-sequence-qui-a-fait-chuter-gerard-depardieu-20231222"
    },
    {
        "title": "Dans la galerie des Glaces du ch\u00e2teau de Versailles, Jean-Michel Jarre repousse les fronti\u00e8res du r\u00e9el",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le musicien se produira le soir de No\u00ebl. Avec Versailles 400, concert immersif en direct et en r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, il compte bien parachever sa d\u00e9finition du spectacle. Grandiose\u200a!",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/a-versailles-jean-michel-jarre-repousse-les-frontieres-du-reel-20231222"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la loi immigration n\u2019aura que peu d\u2019effet sur les flux migratoires en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au terme de 18 mois de clivages et de pol\u00e9miques, le texte vot\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale a une port\u00e9e symbolique ind\u00e9niable. Mais il ne suffira probablement pas \u00e0 infl\u00e9chir la hausse du nombre de migrants et demandeurs d\u2019asile en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-la-loi-immigration-n-aura-que-peu-d-effet-sur-les-flux-migratoires-en-france-20231222"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Hidalgo veut porter le combat devant le Conseil constitutionnel, avec d\u2019autres \u00abgrandes villes de gauche\u00bb",
        "summary": "La maire de Paris a appel\u00e9 ses homologues de tout le pays \u00e0 \u00abr\u00e9sister\u00bb face \u00e0 un texte qu\u2019elle juge \u00abpopuliste\u00bb. Si la M\u00e9tropole de Lyon s\u2019associe \u00e0 sa d\u00e9marche, la ville de Marseille refuse en revanche de suivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-hidalgo-veut-porter-le-combat-devant-le-conseil-constitutionnel-avec-d-autres-grandes-villes-de-gauche-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, les \u00e9cologistes veulent transformer les couches des cr\u00e8ches en compost",
        "summary": "Les \u00e9lus \u00e9cologistes lyonnais ont command\u00e9 200.000 couches compostables \u00e0 deux entreprises fran\u00e7aises pour d\u00e9velopper une fili\u00e8re de valorisation de ces irr\u00e9ductibles d\u00e9chets, alors que la loi va bient\u00f4t obliger les industriels \u00e0 prendre en charge la fin de vie de ces produits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-les-ecologistes-veulent-transformer-les-couches-des-creches-en-compost-20231223"
    },
    {
        "title": "Un beau livre, une broche ou une \u00e9charpe : nos id\u00e9es cadeaux de derni\u00e8re minute qui feront belle impression \u00e0 No\u00ebl",
        "summary": "No\u00ebl approche, les pr\u00e9paratifs avancent, on distingue de moins en moins le pied du sapin, mais quelques cadeaux manquent encore \u00e0 l\u2019appel. Voici quelques id\u00e9es \u00e0 offrir, en derni\u00e8re minute.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/un-beau-livre-une-broche-ou-une-echarpe-nos-idees-cadeaux-de-derniere-minute-qui-feront-belle-impression-a-noel-20231215"
    },
    {
        "title": "Chr\u00e9tiens de Palestine, No\u00ebl malgr\u00e9 la guerre",
        "summary": "REPORTAGE - Onze semaines de conflit entre Isra\u00e9liens et Palestiniens \u00e0 Gaza ont diffus\u00e9 l\u2019effroi sur ceux qui partagent cette terre tant convoit\u00e9e. \u00c0 l'approche de No\u00ebl, dans une tension maximale, la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne continue d'invoquer la paix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chretiens-de-palestine-noel-malgre-la-guerre-20231223"
    },
    {
        "title": "\u00abCes chr\u00e9tiens qui n'ont pas le c\u0153ur \u00e0 f\u00eater No\u00ebl\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - \u00c0 Gaza, au Pakistan ou au Nicaragua, des chr\u00e9tiens f\u00eatent la Nativit\u00e9 dans des conditions extr\u00eames, menac\u00e9s en raison de leur foi, alerte le directeur de l'Aide \u00e0 l'\u00e9glise en d\u00e9tresse (AED) en France, Beno\u00eet de Blanpr\u00e9. Dans un pays sur deux, les chr\u00e9tiens ne peuvent pas vivre librement leur foi, rappelle-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/ces-chretiens-qui-n-ont-pas-le-coeur-a-feter-noel-20231222"
    },
    {
        "title": "\u00abElle s\u2019est introduite chez lui et l\u2019a attaqu\u00e9\u00bb : l'acteur am\u00e9ricain Charlie Sheen agress\u00e9 \u00e0 son domicile",
        "summary": "Un conflit de voisinage, dans la ville californienne de Malibu, serait \u00e0 l\u2019origine de l\u2019agression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/elle-s-est-introduite-chez-lui-et-l-a-attaque-l-acteur-americain-charlie-sheen-agresse-a-son-domicile-20231223"
    },
    {
        "title": "Gaza : un otage isra\u00e9lo-am\u00e9ricain annonc\u00e9 mort par son kibboutz et l'arm\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/gaza-un-otage-israelo-americain-annonce-mort-par-son-kibboutz-et-l-armee-20231223"
    },
    {
        "title": "Spotify, Nintendo, SNCF... Comment expliquer le succ\u00e8s fou des \u00abr\u00e9trospectives\u00bb?",
        "summary": "De nombreuses entreprises tentent d\u2019imiter le succ\u00e8s plan\u00e9taire de la \u00abr\u00e9trospective\u00bb annuelle lanc\u00e9e par le g\u00e9ant du streaming musical Spotify. Sous leurs dessous ludiques, ces \u00abr\u00e9caps\u00bb de fin d\u2019ann\u00e9e rec\u00e8lent de s\u00e9rieux enjeux marketing.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/spotify-nintendo-sncf-comment-expliquer-le-succes-fou-des-retrospectives-20231223"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : deux secouristes reconnus coupables de la mort d'un homme noir",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/usa-deux-secouristes-reconnus-coupables-de-la-mort-d-un-homme-noir-20231223"
    },
    {
        "title": "L'affaire \u00abSycamore Gap\u00bb: dans le nord de l'Angleterre, le myst\u00e8re de l'\u00e9rable assassin\u00e9",
        "summary": "REPORTAGE - Les images de cet arbre abattu dans le nord de l'Angleterre ont fait le tour du monde. Nous sommes retourn\u00e9s sur les lieux du crime pour mener notre enqu\u00eate, au c\u0153ur de la Northumbrie et de sa population meurtrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-affaire-sycamore-gap-dans-le-nord-de-l-angleterre-le-mystere-de-l-erable-assassine-20231223"
    }
]