[
    {
        "title": "Gouvernement : M\u00e9lenchon menace les socialistes de \u00abcontinuer le NFP sans eux\u00bb",
        "summary": "Alors que les socialistes souhaitent engager des discussions avec la macronie sur la base de \u00abconcessions r\u00e9ciproques\u00bb, le leader insoumis affirme qu\u2019il ne soutiendra \u00abaucun autre gouvernement que celui du Nouveau Front Populaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-gouvernement-melenchon-menace-les-socialistes-de-continuer-le-nfp-sans-eux-20241208"
    },
    {
        "title": "Nomination du premier ministre\u00a0: face \u00e0 Emmanuel Macron, une montagne de \u00ablignes rouges\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident poursuit lundi ses consultations. Un possible accord avec le PS est au c\u0153ur des supputations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nomination-du-premier-ministre-face-a-emmanuel-macron-une-montagne-de-lignes-rouges-20241208"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abEmmanuel Macron, couronne de gloire, couronne de d\u00e9rision\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - \u00c0 Notre-Dame, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a exalt\u00e9 la France qui se rel\u00e8ve et qui s\u2019unit. D\u00e8s ce lundi il retrouve celle qui s\u2019ab\u00eeme dans la confusion et la division.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-emmanuel-macron-couronne-de-gloire-couronne-de-derision-20241208"
    },
    {
        "title": "\u00abLes gens nous disent merci d\u2019avoir renvers\u00e9 le gouvernement\u00bb, se r\u00e9jouit Mathilde Panot",
        "summary": "La patronne des d\u00e9put\u00e9s LFI a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 la position du groupe de ne pas se rendre \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e dans le cadre des consultations pour la nomination d\u2019un nouveau premier ministre, soutenant l\u2019unique candidature de Lucie Castets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-gens-nous-disent-merci-d-avoir-renverse-le-gouvernement-se-rejouit-mathilde-panot-20241208"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez\u00a0au Figaro : \u00abNotre pr\u00e9f\u00e9rence ira \u00e0 un premier ministre issu des LR\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le chef de file de la droite \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e plaide pour l\u2019usage du r\u00e9f\u00e9rendum, notamment sur l\u2019immigration, en cas de blocage au Parlement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-notre-preference-ira-a-un-premier-ministre-issu-des-lr-20241208"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Syrie : les \u00c9tats-Unis ont men\u00e9 des frappes a\u00e9riennes sur plus de 75 cibles de Daech",
        "summary": "\u00c0 Damas, les rebelles ont annonc\u00e9 un couvre-feu de dimanche apr\u00e8s-midi jusqu\u2019\u00e0 lundi \u00e0 l\u2019aube, peu apr\u00e8s avoir pris la capitale aux forces du dictateur Bachar el-Assad. Ce dernier se trouve \u00e0 Moscou avec sa famille, o\u00f9 il a obtenu l\u2019asile, selon les agences russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-syrie-les-rebelles-actent-la-chute-eclair-de-bachar-el-assad-apres-25-ans-de-regne-20241208"
    },
    {
        "title": "Syrie: le r\u00e9cit des derni\u00e8res heures avant la chute \u00e9clair du clan Assad",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s des ann\u00e9es de dictature et de r\u00e9pression sanglante, les figures du r\u00e9gime se sont \u00e9vapor\u00e9es, fuyant le pays en catimini.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-syrie-les-dernieres-heures-du-clan-assad-20241208"
    },
    {
        "title": "Syrie : Bachar el-Assad et sa famille se trouvent \u00e0 Moscou, qui leur a accord\u00e9 l\u2019asile, selon les agences russes",
        "summary": "\u00abLa Russie a toujours \u00e9t\u00e9 en faveur d\u2019une solution politique \u00e0 la crise syrienne. Nous partons de la n\u00e9cessit\u00e9 de reprendre les n\u00e9gociations sous les auspices de l\u2019ONU\u00bb, a affirm\u00e9 cette source au Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-bachar-el-assad-et-sa-famille-se-trouvent-a-moscou-qui-leur-a-accorde-l-asile-selon-les-agences-russes-20241208"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar el-Assad: le fiasco du soutien de Vladimir Poutine \u00e0 la Syrie",
        "summary": "ANALYSE - La chute du r\u00e9gime de Damas et la fuite de Bachar el-Assad sont un camouflet magistral pour Moscou, qui avait mis\u00e9 sur la Syrie en 2015 pour s\u2019imposer dans le jeu r\u00e9gional.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chute-de-bachar-el-assad-le-fiasco-du-soutien-de-vladimir-poutine-a-la-syrie-20241208"
    },
    {
        "title": "Syrie : l'ONU salue \u00abla chute du r\u00e9gime dictatorial\u00bb de Bachar al-Assad",
        "summary": "Le chef de l\u2019ONU Antonio Guterres appelle la communaut\u00e9 internationale \u00e0 soutenir une transition politique qui soit \u00abinclusive et globale\u00bb et qui \u00abr\u00e9ponde aux aspirations l\u00e9gitimes du peuple syrien, dans toute sa diversit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-onu-salue-la-chute-du-regime-dictatorial-de-bachar-al-assad-20241209"
    },
    {
        "title": "Syrie : \u00abCertains des groupes rebelles\u00bb ont des \u00abant\u00e9c\u00e9dents de terrorisme\u00bb, pr\u00e9vient Joe Biden",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain s\u2019exprimait depuis la Maison-Blanche \u00e0 propos de la chute de Bachar el-Assad, le dictateur syrien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-certains-des-groupes-rebelles-ont-des-antecedents-de-terrorisme-previent-joe-biden-20241208"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar el-Assad en Syrie : \u00abL'\u00c9tat de barbarie est tomb\u00e9\u00bb, se f\u00e9licite Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a profit\u00e9 d\u2019une publication X ce dimanche pour rendre \u00abhommage au peuple syrien, \u00e0 son courage, \u00e0 sa patience\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/chute-de-bachar-el-assad-en-syrie-l-etat-de-barbarie-est-tombe-se-felicite-emmanuel-macron-20241208"
    },
    {
        "title": "Bruxelles : la ministre des Finances britannique \u00e0 une r\u00e9union avec ses homologues de la zone euro",
        "summary": "Rachel Reeves assistera \u00e0 une r\u00e9union lundi \u00e0 Bruxelles avec ses homologues de la zone euro, pour parler des \u00abd\u00e9fis communs, dont la guerre en Ukraine\u00bb, \u00abla d\u00e9fense du libre-\u00e9change\u00bb et le renforcement de partenariats \u00e9conomiques bilat\u00e9raux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bruxelles-la-ministre-des-finances-britannique-a-une-reunion-avec-ses-homologues-de-la-zone-euro-20241209"
    },
    {
        "title": "Saint-Etienne-Marseille : Rabiot six ans apr\u00e8s, \u00ab OM Airlines \u00bb, les Verts cancres d\u2019Europe... Les tops et flops",
        "summary": "L\u2019Olympique de Marseille a livr\u00e9 une tr\u00e8s belle performance dimanche soir pour s\u2019imposer face \u00e0 l\u2019AS Saint-Etienne \u00e0 Geoffroy-Guichard, en cl\u00f4ture la 14e journ\u00e9e de Ligue 1. Retrouvez les tops et flops de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/saint-etienne-marseille-rabiot-six-ans-apres-om-airlines-les-verts-cancres-d-europe-les-tops-et-flops-20241209"
    },
    {
        "title": "Bleus et Deschamps, d\u00e9pression, sa vision de la France, conflit avec le PSG : les explications attendues de Kylian Mbapp\u00e9",
        "summary": "Invit\u00e9 de l\u2019\u00e9mission \u00ab Clique \u00bb ce dimanche, sur Canal+, l\u2019attaquant fran\u00e7ais s\u2019est longuement exprim\u00e9 sur de nombreux sujets chauds.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/bleus-et-deschamps-depression-conflit-avec-le-psg-les-explications-attendues-de-mbappe-20241208"
    },
    {
        "title": "\u00ab Je ne suis pas concern\u00e9 \u00bb : Kylian Mbapp\u00e9 sort du silence sur l\u2019affaire de viol en Su\u00e8de",
        "summary": "Tr\u00e8s attendu, l\u2019attaquant fran\u00e7ais du Real Madrid a livr\u00e9 ses v\u00e9rit\u00e9s au micro de Canal+ ce dimanche, notamment sur l\u2019enqu\u00eate pour viol \u00e0 Stockholm.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/je-ne-suis-pas-concerne-mbappe-sort-du-silence-sur-l-affaire-de-viol-en-suede-20241208"
    },
    {
        "title": "\u00abIl g\u00e8le dehors et il fait 23 degr\u00e9s dans ma maison sans chauffage\u00bb: dans la Dr\u00f4me, La Poutini\u00e8re \u00e9crit l\u2019avenir de l\u2019habitat",
        "summary": "R\u00c9CIT - La guerre en Ukraine a mis en \u00e9vidence la d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique des Europ\u00e9ens. Un tournant, pour Didier Sidler, un ing\u00e9nieur \u00e0 la retraite qui a vu dans cette crise l\u2019opportunit\u00e9 de construire une maison \u00e0 \u00e9nergie positive aux performances \u00abin\u00e9gal\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-gele-dehors-et-il-fait-23-degres-dans-ma-maison-sans-chauffage-dans-la-drome-la-poutiniere-ecrit-l-avenir-de-l-habitat-20241208"
    },
    {
        "title": "Ardennes : le Rassemblement national perd une \u00e9lection l\u00e9gislative partielle face \u00e0 un ancien d\u00e9put\u00e9 Renaissance",
        "summary": "Le candidat a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du retrait de tous les opposants au Rassemblement national. Les deux tours du scrutin ont \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9s par une forte abstention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ardennes-le-rassemblement-national-perd-une-election-legislative-partielle-face-a-un-ancien-depute-renaissance-20241208"
    },
    {
        "title": "Dans la Syrie post-Assad, \u00e9viter le spectre d\u2019un chaos \u00e0 l\u2019irakienne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s treize ans de guerre, conscients des fractures confessionnelles, les habitants et les \u00c9tats parrains d\u2019un changement de r\u00e9gime redoutent un morcellement du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-la-syrie-post-assad-eviter-le-spectre-d-un-chaos-a-l-irakienne-20241208"
    }
]