[
    {
        "title": "EN DIRECT - Joe Biden presse pour un \u00abcessez-le-feu\u00bb apr\u00e8s les frappes isra\u00e9liennes contre le Hezbollah au Liban",
        "summary": "Cette d\u00e9claration du pr\u00e9sident am\u00e9ricain survient alors que Benjamin Netanyahou s\u2019est dit d\u00e9termin\u00e9 \u00ab\u00e0 continuer de frapper\u00bb ses \u00abennemis\u00bb apr\u00e8s l'\u00e9limination du chef du Hezbollah, Hassan Nasrallah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-israel-bombarde-le-fief-du-hezbollah-a-beyrouth-20240928"
    },
    {
        "title": "Liban : comment Benjamin Netanyahou est-il revenu sur sa parole d'accepter un cessez-le-feu ?",
        "summary": "\u00c0 Paris, on impute au premier ministre isra\u00e9lien l'\u00e9chec de la proposition am\u00e9ricano-fran\u00e7aise de cessez-le-feu temporaire de 21 jours entre l'\u00c9tat h\u00e9breu et le Hezbollah au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-comment-benjamin-netanyahou-est-il-revenu-sur-sa-parole-d-accepter-un-cessez-le-feu-20240928"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s une nuit de bombardements, les impressionnantes images des destructions \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "Au petit matin, la capitale libanaise se r\u00e9veille au milieu des d\u00e9bris. Des dizaines d\u2019immeubles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits par les intenses bombardements isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/apres-une-nuit-de-bombardements-les-impressionnantes-images-des-destructions-a-beyrouth-20240928"
    },
    {
        "title": "Dans les rues de Beyrouth : \u00abQu'est-ce qu'on a fait pour m\u00e9riter ce ch\u00e2timent ?\u00bb",
        "summary": "REPORTAGE - Apr\u00e8s les frappes extr\u00eamement violentes contre la banlieue sud de la capitale libanaise, de nombreuses familles fuient leurs immeubles, en direction du centre-ville. Le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-les-rues-de-beyrouth-qu-est-ce-qu-on-a-fait-pour-meriter-ce-chatiment-20240928"
    },
    {
        "title": "\u00abUne position r\u00e9ductrice\u00bb : incident entre l'universit\u00e9 de Louvain et le pape Fran\u00e7ois sur le r\u00f4le de la femme dans l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Samedi apr\u00e8s-midi, la visite de Fran\u00e7ois \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Louvain en Belgique a conduit cet \u00e9tablissement catholique \u00e0 imm\u00e9diatement publier un communiqu\u00e9. Le d\u00e9saccord est profond sur le r\u00f4le de la femme dans l\u2019\u00c9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/une-position-deterministe-et-reductrice-incident-entre-l-universite-belge-de-louvain-et-le-pape-francois-sur-le-role-de-la-femme-20240928"
    },
    {
        "title": "Pape Fran\u00e7ois : \u00abPersonne n'est une erreur, personne n'est perdu pour toujours\u00bb",
        "summary": "Devant la communaut\u00e9 catholique belge, samedi matin, le pape est revenu sur les cons\u00e9quences de la crise des abus sexuels dans l\u2019\u00c9glise. Il s\u2019est ensuite recueilli de fa\u00e7on impr\u00e9vue sur la tombe du roi Baudoin en souhaitant sa b\u00e9atification.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pape-francois-personne-n-est-une-erreur-personne-n-est-perdu-pour-toujours-20240928"
    },
    {
        "title": "Secrets d\u2019h\u00e9ritage : \u00abJe n\u2019aurais jamais cru mon cousin capable d'une telle arnaque\u00bb",
        "summary": "Des stratag\u00e8mes pr\u00e9par\u00e9s de longue date, des h\u00e9ritiers qui soudain se manifestent, et comment faire face. Cette semaine, les cousins Jean-Marc et Michel, et leur grand-m\u00e8re Jacqueline.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/secrets-d-heritage-je-n-aurais-jamais-cru-mon-cousin-capable-d-une-telle-arnaque-20240928"
    },
    {
        "title": "MMA : Revivez l\u2019UFC Paris avec la d\u00e9faite de Beno\u00eet Saint-Denis face \u00e0 Moicano sur d\u00e9cision m\u00e9dicale",
        "summary": "L\u2019UFC \u00e9tait de retour \u00e0 Paris ce samedi. Le Fran\u00e7ais Beno\u00eet Saint Denis, tr\u00e8s attendu, a \u00e9t\u00e9 battu par Renato Moicano sur d\u00e9cision m\u00e9dicale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/en-direct-mma-suivez-l-ufc-paris-benoit-saint-denis-attendu-dans-la-soiree-20240928"
    },
    {
        "title": "\u00c9v\u00e8nements XXL, retransmission t\u00e9l\u00e9 et \u00e9cosyst\u00e8me florissant... Le tr\u00e8s juteux business du MMA en France",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, l\u2019UFC Paris installera son octogone \u00e0 l\u2019Accor Arena ce samedi, devant 12.000 fans fran\u00e7ais de MMA. Un sport \u00e0 la croissance exponentielle qui cache un v\u00e9ritable business.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/evenements-xxl-retransmission-tele-et-ecosysteme-florissant-le-tres-juteux-business-du-mma-en-france-20240928"
    },
    {
        "title": "\u00abJe peux avoir tendance \u00e0 \u00eatre trop g\u00e9n\u00e9reux\u00bb: entretien avec Morgan Charri\u00e8re, le Fran\u00e7ais qui monte \u00e0 l'UFC",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 l\u2019occasion de son combat \u00e0 l\u2019UFC Paris III samedi, le poids-plume a re\u00e7u Le Figaro dans les locaux de l\u2019US M\u00e9tro Bizot, \u00e0 Paris. Construction de carri\u00e8re, plan de jeu, niveau, UFC, MMA fran\u00e7ais, r\u00e9seaux sociaux, son avis de combattant \u00e0 la fois jeune et exp\u00e9riment\u00e9 est pr\u00e9cieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/je-peux-avoir-tendance-a-etre-trop-genereux-entretien-avec-morgan-charriere-le-francais-qui-monte-a-l-ufc-20240927"
    },
    {
        "title": "Attirance, s\u00e9duction : les 3 signes qui ne trompent pas",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sans m\u00eame nous en rendre compte, nous envoyons et recevons des messages face \u00e0 un interlocuteur. Tour d\u2019horizon de ces d\u00e9tails qui disent tout d\u2019une attirance ou d\u2019un m\u00e9canisme de s\u00e9duction enclench\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/attirance-seduction-les-3-signes-qui-ne-trompent-pas-20240928"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: une d\u00e9put\u00e9e travailliste claque la porte, accusant le premier ministre d'\u00abhypocrisie\u00bb",
        "summary": "Le gouvernement de Keir Starmer a connu sa premi\u00e8re d\u00e9mission samedi, la d\u00e9put\u00e9e Rosie Duffield quittant le Parti travailliste apr\u00e8s la pol\u00e9mique sur les cadeaux re\u00e7us par plusieurs de ses membres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-une-deputee-travailliste-claque-la-porte-accusant-le-premier-ministre-d-hypocrisie-20240928"
    },
    {
        "title": "Loire: un chasseur tu\u00e9 par balle lors d'une battue aux sangliers",
        "summary": "Une s\u00e9rie de tirs a provoqu\u00e9 la mort de deux sangliers et de l'agriculteur de 42 ans, qui a re\u00e7u une balle dans la t\u00eate. Le parquet de Saint-\u00c9tienne a ouvert une enqu\u00eate pour \u00abhomicide involontaire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/loire-un-chasseur-tue-par-balle-lors-d-une-battue-aux-sangliers-20240928"
    },
    {
        "title": "Huit mises en examen en Is\u00e8re pour trafic de drogue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/huit-mises-en-examen-en-isere-pour-trafic-de-drogue-20240928"
    },
    {
        "title": "Chant antifasciste, minute de silence non respect\u00e9e : un \u00abhommage \u00e0 Philippine\u00bb conspu\u00e9 par des militants",
        "summary": "Un groupe d\u2019une trentaine de personnes est venu troubler un rassemblement organis\u00e9 en la m\u00e9moire de la jeune femme tu\u00e9e dans le bois de Boulogne la semaine pass\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/chant-antifasciste-minute-de-silence-non-respectee-un-hommage-a-philippine-conspue-par-des-militants-20240928"
    },
    {
        "title": "Avec la mort de Nasrallah, Isra\u00ebl cherche \u00e0 renverser le rapport de force dans la r\u00e9gion",
        "summary": "Pour l\u2019Etat h\u00e9breu, la sup\u00e9riorit\u00e9 technologique et militaire est la clef de la s\u00e9curit\u00e9. Pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s le choc du 7 octobre, l\u2019arm\u00e9e et les services de renseignement isra\u00e9liens veulent prouver qu\u2019ils ont repris la main.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avec-la-mort-de-nasrallah-israel-cherche-a-renverser-le-rapport-de-force-dans-la-region-20240928"
    },
    {
        "title": "Qui \u00e9tait Hassan Nasrallah, le redoutable chef du Hezbollah tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne ?",
        "summary": "PORTRAIT - Depuis des d\u00e9cennies, le chef du mouvement arm\u00e9 chiite \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des hommes les plus puissants du Moyen-Orient. Il \u00e9tait idol\u00e2tr\u00e9 par ses partisans, mais une grande partie des Libanais le d\u00e9testait, lui reprochant de transformer leur pays en un satellite de l'Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-hassan-nasrallah-le-seigneur-de-guerre-du-hezbollah-qui-fait-planer-l-ombre-d-un-embrasement-regional-20231103"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Hassan Nasrallah : \u00abSi l'Iran se sent davantage menac\u00e9, il pourrait revoir sa doctrine sur le nucl\u00e9aire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour David Rigoulet-Roze, chercheur \u00e0 l'Iris, le chef du Hezbollah libanais tu\u00e9 dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi \u00abn'a pas r\u00e9ellement d'\u00e9quivalent en termes de l\u00e9gitimit\u00e9 politique et religieuse et il va \u00eatre sans doute \u00eatre difficile de le remplacer\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-hassan-nasrallah-si-l-iran-se-sent-davantage-menace-il-pourrait-revoir-sa-doctrine-sur-le-nucleaire-20240928"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9conomie libanaise s\u2019enfonce un peu plus dans le chaos",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 touch\u00e9es par une crise longue de plusieurs ann\u00e9es, les finances du pays du C\u00e8dre sont au bord du gouffre. L'attaque du Hamas sur Isra\u00ebl le 7 octobre 2023 a enterr\u00e9 tout espoir de rebond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-economie-libanaise-s-enfonce-un-peu-plus-dans-le-chaos-20240928"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveaux raids isra\u00e9liens sur le Liban, deux jours apr\u00e8s la mort de Hassan Nasrallah",
        "summary": "Ces attaques visaient des sites de lancement de roquettes vers Isra\u00ebl, des installations militaires et des d\u00e9p\u00f4ts d'armes",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-nouveaux-raids-israeliens-sur-le-liban-deux-jours-apres-la-mort-de-hassan-nasrallah-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00c9limination de Nasrallah : Netanyahou cherche \u00e0 \u00abfaire durer la guerre\u00bb pour \u00abrester au pouvoir\u00bb, pointe Hubert V\u00e9drine",
        "summary": "Pour l'ancien ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, les attaques contre le Hezbollah libanais sont une ope\u0301ration politique habile du premier isra\u00e9lien qui ne veut pas la paix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elimination-de-nasrallah-netanyahou-cherche-a-faire-durer-la-guerre-pour-rester-au-pouvoir-pointe-hubert-vedrine-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne paye plus pour eux, ils peuvent retourner d\u2019o\u00f9 ils sont partis\u00bb: l\u2019extr\u00eame droite favorite des l\u00e9gislatives en Autriche",
        "summary": "REPORTAGE - Plac\u00e9 par les sondages en t\u00eate du scrutin de dimanche, le FP\u00d6 de Herbert Kickl, \u00e0 qui ses supporteurs vouent un culte, revendique un discours nationaliste et conspirationniste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-ne-paye-plus-pour-eux-ils-peuvent-retourner-d-ou-ils-sont-partis-l-extreme-droite-favorite-des-legislatives-en-autriche-20240928"
    },
    {
        "title": "Ouragan H\u00e9l\u00e8ne aux \u00c9tats-Unis : au moins 63 morts",
        "summary": "L'Alabama, la Floride, la G\u00e9orgie, la Caroline du Nord, la Caroline du Sud et le Tennessee ont d\u00e9clar\u00e9 l'\u00e9tat d'urgence f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ouragan-helene-aux-etats-unis-au-moins-63-morts-20240929"
    },
    {
        "title": "Produits bancaires sp\u00e9ciaux, \u00e9tablissements d\u00e9di\u00e9s, cursus universitaires\u2026 La mont\u00e9e en puissance de la finance islamique en France",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 contre-courant de la finance traditionnelle, cette branche peu connue du monde des affaires, dict\u00e9e par la Charia, affiche chaque ann\u00e9e une ronflante croissance \u00e0 deux chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/produits-bancaires-speciaux-etablissements-dedies-cursus-universitaires-la-montee-en-puissance-de-la-finance-islamique-en-france-20240929"
    },
    {
        "title": "D\u2019Emilia Perez \u00e0 Joker, la com\u00e9die musicale repart \u00e0 la conqu\u00eate des cin\u00e9mas",
        "summary": "Les succ\u00e8s du genre restent impr\u00e9visibles comme l\u2019ont montr\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es la r\u00e9ception glorieuse de La La Land et l'\u00e9chec du remake \u00e0 gros budget de West Side Story par Steven Spielberg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/d-emilia-perez-a-joker-la-comedie-musicale-repart-a-la-conquete-des-cinemas-20240929"
    },
    {
        "title": "50 squelettes vikings \u00abenti\u00e8rement pr\u00e9serv\u00e9s&nbsp;\u00bb d\u00e9couverts au Danemark",
        "summary": "Couteaux, perles de verre et broches datant de 850 \u00e0 970 ont \u00e9t\u00e9 recueillis lors des fouilles pr\u00e8s d'Odense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/50-squelettes-vikings-entierement-preserves-decouverts-au-danemark-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sont des copies d\u2019histoire, de philosophie qu\u2019on ne comprend plus\u00bb: les professeurs face \u00e0 la chute dramatique du niveau de langue",
        "summary": "R\u00c9CIT - En th\u00e9orie, l\u2019orthographe ou la grammaire ne rel\u00e8vent pas du bagage qu\u2019ils doivent transmettre \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves. Mais les professeurs rivalisent d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour rem\u00e9dier \u00e0 la baisse du niveau de fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/ce-sont-des-copies-d-histoire-de-philosophie-qu-on-ne-comprend-plus-les-professeurs-face-a-la-chute-dramatique-du-niveau-de-langue-20240929"
    },
    {
        "title": "Au-dessus de nos t\u00eates, les risques sans pr\u00e9c\u00e9dents de la \u00absurpopulation spatiale\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans un contexte mondial de plus en plus instable, l\u2019espace est devenu un terrain de comp\u00e9tition et un eldorado o\u00f9 de multiples acteurs interviennent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/au-dessus-de-nos-tetes-les-risques-sans-precedents-de-la-surpopulation-spatiale-20240929"
    },
    {
        "title": "La folle histoire de la \u00abtr\u00e9sori\u00e8re\u00bb de Kiabi et des 100 millions d\u2019euros envol\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une ancienne employ\u00e9e du groupe, \u00e2g\u00e9e de 39 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9e au mois d\u2019ao\u00fbt, alors qu\u2019elle venait de se poser en jet priv\u00e9 \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Figari, en Corse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-folle-histoire-de-la-tresoriere-de-kiabi-et-des-100-millions-d-euros-envoles-20240927"
    },
    {
        "title": "Comment les \u00c9tats-Unis ont conquis leur territoire au XIXe si\u00e8cle",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - D\u00e8s l'ind\u00e9pendance acquise en 1776 et jusqu'\u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle, les Etats-Unis concentr\u00e8rent leur \u00e9nergie \u00e0 \u00e9tendre et \u00e0 sanctuariser leur territoire. Avant de chercher \u00e0 exporter leur mod\u00e8le et de se confronter au reste du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/comment-les-etats-unis-ont-conquis-leur-territoire-au-xixe-siecle-20240928"
    },
    {
        "title": "Michel De Jaeghere : \u00abTout au long de l'histoire, les \u00c9tats-Unis ont eu le g\u00e9nie de poursuivre leurs int\u00e9r\u00eats au nom de la morale\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO HISTOIRE - Le pays est n\u00e9 de la r\u00e9pudiation des m\u0153urs de la vieille Europe monarchique dont les nations avaient, par leurs ambitions, leurs conflits religieux, leurs r\u00e9gimes tyranniques, leurs guerres de fronti\u00e8res, transform\u00e9 la vie internationale en enfer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/michel-de-jaeghere-tout-au-long-de-l-histoire-les-etats-unis-ont-eu-le-genie-de-poursuivre-leurs-interets-au-nom-de-la-morale-20240928"
    },
    {
        "title": "Emmanuel de Waresquiel, explorateur des mythes de la R\u00e9volution",
        "summary": "CRITIQUE - Du serment du Jeu de paume \u00e0 la prise de la Bastille, l\u2019historien se penche sur les l\u00e9gendes fondatrices de la R\u00e9volution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/contes-et-legendes-de-la-revolution-20240928"
    },
    {
        "title": "\u00abFabien, ach\u00e8te-toi un chargeur de t\u00e9l\u00e9phone, m\u00eame plusieurs, tu en auras besoin !\u00bb : les conseils de Marc-Olivier Fogiel \u00e0 son successeur \u00e0 la t\u00eate de BFMTV",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Fabien Namias prendra mercredi la direction g\u00e9n\u00e9rale de la cha\u00eene d\u2019information. Apr\u00e8s un quinquennat \u00e0 ce poste, son pr\u00e9d\u00e9cesseur se confie sur les raisons de son d\u00e9part, la concurrence de CNews et son avenir professionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/fabien-achete-toi-un-chargeur-de-telephone-meme-plusieurs-tu-en-auras-besoin-les-conseils-de-marc-olivier-fogiel-a-son-successeur-a-la-tete-de-bfmtv-20240929"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Zelensky comm\u00e9more le 83e anniversaire des massacres de Babi Yar, pr\u00e8s de Kiev",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ukraine-zelensky-commemore-le-83e-anniversaire-des-massacres-de-babi-yar-pres-de-kiev-20240929"
    },
    {
        "title": "P\u00eache : consid\u00e9r\u00e9 comme un nuisible, le silure est dans le viseur des autorit\u00e9s en Gironde",
        "summary": "Originaire du Danube, ce poisson a \u00e9t\u00e9 introduit dans les rivi\u00e8res fran\u00e7aises pour la p\u00eache de loisirs dans les ann\u00e9es 80-90. Depuis, il a colonis\u00e9 l'espace et d\u00e9vore les poissons migrateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/peche-considere-comme-un-nuisible-le-silure-est-dans-le-viseur-des-autorites-en-gironde-20240929"
    },
    {
        "title": "Un Hamlet mis en musique par Radiohead \u00e0 Manchester en 2025",
        "summary": "Corruption, d\u00e9cadence, gouvernement dysfonctionnel... L'album Hail to the thief, cr\u00e9\u00e9 en r\u00e9action \u00e0 l\u2019invasion am\u00e9ricaine de l\u2019Irak, a inspir\u00e9 les metteurs en sc\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/un-hamlet-mis-en-musique-par-radiohead-a-manchester-en-2025-20240929"
    },
    {
        "title": "Dans le Loiret, la mort de Maylee, 6 ans, est l\u2019\u00e9tape \u00abterminale\u00bb de \u00abmaltraitances r\u00e9p\u00e9t\u00e9es\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Cette petite fille lourdement handicap\u00e9e est morte en avril 2018 dans un contexte de \u00abviolences, d\u00e9nutrition et d\u2019absence de soins\u00bb. Ses parents seront bient\u00f4t jug\u00e9s devant une cour d\u2019assises et encourent jusqu\u2019\u00e0 trente ans de r\u00e9clusion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-le-loiret-la-mort-de-maylee-6-ans-est-l-etape-terminale-de-maltraitances-repetees-20240929"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux morts et quatre bless\u00e9s dans une fusillade",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s peu apr\u00e8s 23 heures ce samedi soir, dans la cit\u00e9 des Iris, dans les quartiers nord de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-morts-et-quatre-blesses-dans-une-fusillade-20240929"
    },
    {
        "title": "Hausse des imp\u00f4ts : 27 d\u00e9put\u00e9s macronistes s'y opposent",
        "summary": "\u00abIl nous para\u00eet (...) impensable qu'apr\u00e8s sept ann\u00e9es de baisse d'imp\u00f4ts, ce soit l'alliance du bloc central qui finisse par renoncer \u00e0 la stabilit\u00e9 fiscale\u00bb, \u00e9crivent-ils dans La Tribune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/hausse-des-impots-27-deputes-macronistes-s-y-opposent-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abLes retours \u00e0 domicile s'accentuent faute de place\u00bb : au CHU de Nantes, la p\u00e9dopsychiatrie est en crise",
        "summary": "La CGT a \u00e9crit au procureur de la R\u00e9publique pour d\u00e9noncer une mise en danger de la vie des jeunes patients. Le secteur est confront\u00e9 \u00e0 un manque de ressources humaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/les-retours-a-domicile-s-accentuent-faute-de-place-au-chu-de-nantes-la-pedopsychiatrie-est-en-crise-20240929"
    },
    {
        "title": "MMA : \u00abLe gouvernement fran\u00e7ais est \u00e9pouvantable\u00bb, l\u00e2che un combattant br\u00e9silien avant d\u2019insulter Emmanuel Macron",
        "summary": "Dans la foul\u00e9e de sa victoire face au Fran\u00e7ais Beno\u00eet Saint Denis \u00e0 l\u2019UFC samedi soir, Renato Moicano s\u2019est lanc\u00e9 dans une violente diatribe contre le r\u00e9gime politique fran\u00e7ais et le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/mma-le-gouvernement-francais-est-epouvantable-lache-un-combattant-bresilien-avant-d-insulter-emmanuel-macron-20240929"
    },
    {
        "title": "Ukraine : au moins 11 bless\u00e9s apr\u00e8s des bombardements russes sur Zaporijjia",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ukraine-au-moins-11-blesses-apres-des-bombardements-russes-sur-zaporijjia-20240929"
    },
    {
        "title": "Ces villes m\u00e9connues \u00e0 l\u2019ouest de Nantes qui s\u00e9duisent les acheteurs immobiliers",
        "summary": "NOS CONSEILS - La mont\u00e9e de l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, dans une ville historiquement calme, pousse certains m\u00e9nages \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager en premi\u00e8re couronne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ces-villes-meconnues-a-l-ouest-de-nantes-qui-seduisent-les-acheteurs-immobiliers-20240929"
    },
    {
        "title": "Benjamin Netanyahou a-t-il eu raison d\u2019\u00e9liminer le chef du Hezbollah Hassan Nasrallah ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benjamin-netanyahou-a-t-il-eu-raison-d-eliminer-le-chef-du-hezbollah-hassan-nasrallah-20240929"
    },
    {
        "title": "En pleine chasse \u00e0 courre, un cerf trouve refuge devant la gendarmerie de Senlis",
        "summary": "L\u2019animal a quitt\u00e9 la for\u00eat pour rejoindre le centre-ville en passant par la route et la piste cyclable. Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 bless\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-pleine-chasse-a-courre-un-cerf-trouve-refuge-devant-la-gendarmerie-de-senlis-20240929"
    },
    {
        "title": "Voile : importante avarie de grand-voile pour Gabart, oblig\u00e9 de se d\u00e9router",
        "summary": "Engag\u00e9 dans la course Concarneau-Antibes, son trimaran SVR Lazartigue s\u2019est d\u00e9rout\u00e9 vers Cascais pour esp\u00e9rer r\u00e9parer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-importante-avarie-de-grand-voile-pour-gabart-20240929"
    },
    {
        "title": "Le train \u00e0 grande vitesse japonais Shinkansen f\u00eate ses 60 ans",
        "summary": "Le Shinkansen, qui roule \u00e0 320 km/h, n'est certes plus le plus rapide au monde, d\u00e9pass\u00e9 par son homologue chinois, mais son nez a\u00e9rodynamique et ses int\u00e9rieurs spacieux restent un symbole des prouesses de l'ing\u00e9nierie japonaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/le-train-a-grande-vitesse-japonais-shinkansen-fete-ses-60-ans-20240929"
    },
    {
        "title": "UFC Paris 3 : \u00e9norme d\u00e9sillusion pour Beno\u00eet Saint-Denis, arr\u00eat\u00e9 par le m\u00e9decin pour son visage en sang",
        "summary": "Le poids-l\u00e9ger Fran\u00e7ais s\u2019\u00e9loigne du top dix de la cat\u00e9gorie la plus difficile tous les sports de combat confondus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/ufc-paris-3-enorme-desillusion-pour-benoit-saint-denis-arrete-par-le-medecin-pour-son-visage-en-sang-20240929"
    },
    {
        "title": "Esprit sportif, Fran\u00e7ais costauds, public fou, Bryan Battle lamentable : les tops et les flops de l\u2019UFC Paris 3",
        "summary": "HUMEUR - Le troisi\u00e8me UFC Paris \u00e9tait au niveau des deux premiers, au-del\u00e0 des r\u00e9sultats sportifs bruts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/mma/resistance-de-benoit-saint-denis-genou-de-fares-ziam-public-fou-bresilien-lamentable-les-tops-et-les-flops-de-l-ufc-paris-3-20240929"
    },
    {
        "title": "MLS : Giroud et Lloris gagnent, Messi inscrit un joli but",
        "summary": "Le LAFC est toujours 2e de la conf\u00e9rence Ouest de la MLS gr\u00e2ce \u00e0 sa victoire \u00e0 Cincinnati (1-2) samedi, tandis que l\u2019Inter Miami, leader \u00e0 l\u2019Est, a fait match nul face \u00e0 Charlotte (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/mls-giroud-et-lloris-gagnent-messi-inscrit-un-joli-but-20240929"
    },
    {
        "title": "Violences sexuelles : l'Italie envisage le recours \u00e0 la castration chimique pour les coupables",
        "summary": "Un parti d\u2019extr\u00eame droite a obtenu le soutien du gouvernement de Giorgia Meloni pour lancer un d\u00e9bat sur le sujet dans le cadre d\u2019un projet de loi s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/violences-sexuelles-l-italie-envisage-le-recours-a-la-castration-chimique-pour-les-coupables-20240929"
    },
    {
        "title": "Un homme tu\u00e9 \u00e0 l'arme blanche \u00e0 Belfort, le suspect est en fuite",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-homme-tue-a-l-arme-blanche-a-belfort-le-suspect-est-en-fuite-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abJusqu\u2019\u00e0 cent litres d\u2019eau potable par jour\u00bb: la Warka Tower, l\u2019invention g\u00e9niale qui transforme la ros\u00e9e en source vive",
        "summary": "Pour fournir de l\u2019eau potable aux populations qui en sont priv\u00e9es, un architecte italien + a imagin\u00e9 une construction qui capte l\u2019humidit\u00e9 de l\u2019air ambiant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/dans-la-warka-tower-la-rosee-devient-source-vive-20240929"
    },
    {
        "title": "Melania Trump est-elle pay\u00e9e pour appara\u00eetre aux c\u00f4t\u00e9s de son \u00e9poux ?",
        "summary": "La si discr\u00e8te ex-First Lady est soup\u00e7onn\u00e9e de mon\u00e9tiser ses rares apparitions avec Donald Trump.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/melania-trump-est-elle-payee-pour-apparaitre-aux-cotes-de-son-epoux-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abTourists Go Home!\u00bb : \u00e0 Barcelone, un vent de r\u00e9volte contre le tourisme de masse",
        "summary": "R\u00c9CIT - La ville perfus\u00e9e au tourisme de masse, mais o\u00f9 les locaux peinent \u00e0 se loger, fait machine arri\u00e8re. Elle va interdire les locations Airbnb \u00e0 compter de 2028 et tenter de mettre le hol\u00e0 sur les bateaux de croisi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/tourists-go-home-a-barcelone-un-vent-de-revolte-contre-le-tourisme-de-masse-20240928"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riph\u00e9rique parisien \u00e0 50 km/h : tout ce que vous devez savoir",
        "summary": "Va-t-on \u00eatre verbalis\u00e9 d\u00e8s mardi si on d\u00e9passe les 50 km/h ? Cela va-t-il vraiment r\u00e9duire le bruit ? Quel impact sur la pollution de l'air ? Y aura-t-il une voie r\u00e9serv\u00e9e ? Toutes les r\u00e9ponses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/peripherique-parisien-a-50-km-h-tout-ce-que-vous-devez-savoir-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abHandicap\u00e9e mentale\u00bb : Donald Trump poursuit ses outrances vis-\u00e0-vis de Kamala Harris",
        "summary": "Le candidat r\u00e9publicain a vivement critiqu\u00e9 samedi les capacit\u00e9s mentales de l\u2019actuelle vice-pr\u00e9sidente. Des remarques qui ont fait r\u00e9agir les associations de d\u00e9fense des personnes handicap\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/handicapee-mentale-donald-trump-poursuit-ses-outrances-vis-a-vis-de-kamala-harris-20240929"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le FLNKS demande du temps pour \u00e9viter une \u00abeffusion de sang\u00bb \u00e0 Saint-Louis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-le-flnks-demande-du-temps-pour-eviter-une-effusion-de-sang-a-saint-louis-20240929"
    },
    {
        "title": "En images : apr\u00e8s six ans de fian\u00e7ailles et deux reports, Theodora de Gr\u00e8ce \u00e9pouse enfin son prince Matthew Kumar",
        "summary": "Ce vendredi, la princesse Theodora de Gr\u00e8ce a \u00e9pous\u00e9 Matthew Kumar lors d'une c\u00e9r\u00e9monie \u00e0 Ath\u00e8nes, six ans apr\u00e8s leurs fian\u00e7ailles. Entour\u00e9e de 250 invit\u00e9s royaux, elle c\u00e9l\u00e9brait son amour \u00e0 travers un mariage empreint de tradition et de modernit\u00e9.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/en-images-apres-six-ans-de-fiancailles-et-deux-reports-la-princesse-theodora-epouse-enfin-son-prince-matthew-kumar-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abCe voyou a foutu notre vie en l\u2019air\u00bb : Christian Lantenois, photojournaliste laiss\u00e9 pour mort \u00e0 Reims en 2021, et sa femme se confient au Figaro",
        "summary": "ENTRETIEN - Christian Lantenois n\u2019a jamais pu reprendre son travail et est rest\u00e9 handicap\u00e9 \u00e0 plus de 80%. Le proc\u00e8s des deux accus\u00e9s, un clandestin alg\u00e9rien connu de la justice et un mineur au moment des faits, s\u2019ouvre ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ce-voyou-a-foutu-notre-vie-en-l-air-christian-lantenois-photojournaliste-laisse-pour-mort-a-reims-en-2021-et-sa-femme-se-confient-au-figaro-20240929"
    },
    {
        "title": "Seul un tiers des Fran\u00e7ais pensent que le gouvernement devrait augmenter les imp\u00f4ts",
        "summary": "Selon un sondage, 50% des Fran\u00e7ais pr\u00e9coniseraient au gouvernement de r\u00e9duire les d\u00e9penses publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/seul-un-tiers-des-francais-pensent-que-le-gouvernement-devrait-augmenter-les-impots-20240929"
    },
    {
        "title": "La Nouvelle-Z\u00e9lande d\u00e9tr\u00f4ne la France en battant le record du monde du plus grand haka collectif",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent record du monde \u00e9tait d\u00e9tenu par les Fran\u00e7ais depuis 2014, lorsque 4028 personnes s'\u00e9taient tap\u00e9 les cuisses et avaient entonn\u00e9 le chant \u00e0 Brive-la-Gaillarde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-nouvelle-zelande-detrone-la-france-en-battant-le-record-du-monde-du-plus-grand-haka-collectif-20240929"
    },
    {
        "title": "Normandie : mort d\u2019un jeune de 17 ans, poignard\u00e9 pr\u00e8s d'une bo\u00eete de nuit",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/normandie-mort-d-un-jeune-de-17-ans-poignarde-pres-d-une-boite-de-nuit-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous \u00ab&nbsp;pr\u00e9-hypertendu&nbsp;\u00bb (et faut-il vous traiter pour cela)&nbsp;?",
        "summary": "De nouvelles recommandations europ\u00e9ennes introduisent la notion de \u00ab&nbsp;tension \u00e9lev\u00e9e&nbsp;\u00bb, qui devrait faire envisager un traitement m\u00eame sous le seuil d\u00e9finissant l\u2019hypertension. Une notion qui fait d\u00e9bat...",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/etes-vous-pre-hypertendu-et-faut-il-vous-traiter-pour-cela-20240929"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un Syrien arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s le d\u00e9part d\u2019incendies ayant fait plus de 30 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-un-syrien-arrete-apres-le-depart-d-incendies-ayant-fait-plus-de-30-blesses-20240929"
    },
    {
        "title": "Caen : un boulanger employait et logeait 9 personnes en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans sa boulangerie",
        "summary": "Le commer\u00e7ant, \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 deux reprises par le pass\u00e9, avait am\u00e9nag\u00e9 le sous-sol de sa boulangerie pour loger ses neuf employ\u00e9s non d\u00e9clar\u00e9s. Il a \u00e9t\u00e9 interdit d'exercer pendant cinq ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/caen-un-boulanger-employait-et-logeait-9-personnes-en-situation-irreguliere-dans-sa-boulangerie-20240929"
    },
    {
        "title": "Syrie : l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine affirme avoir tu\u00e9 37 \u00abterroristes\u00bb dans des frappes contre l\u2019\u00c9tat islamique et al-Qaida",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-l-armee-americaine-affirme-avoir-tue-37-terroristes-dans-des-frappes-contre-l-etat-islamique-et-al-qaida-20240929"
    },
    {
        "title": "Quand Clemenceau, ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, luttait contre la d\u00e9linquance et pour l\u2019ordre public",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - De 1906 \u00e0 1909, ann\u00e9es marqu\u00e9es par les m\u00e9faits spectaculaires de bandes de criminels et par des conflits sociaux tr\u00e8s violents, \u00able premier flic de France\u00bb prend tous les probl\u00e8mes \u00e0 bras-le-corps. Et il marque profond\u00e9ment l'histoire de la Place Beauvau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/quand-clemenceau-ministre-de-l-interieur-luttait-contre-la-delinquance-et-pour-l-ordre-public-20240928"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Toulouse-Lyon : l\u2019OL d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 au Stadium",
        "summary": "Battu par Marseille le week-end dernier et auteur d\u2019un d\u00e9but de championnat poussif, Lyon esp\u00e8re rebondir dimanche \u00e0 Toulouse pour la sixi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue&nbsp;1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448455/toulouse-lyon"
    },
    {
        "title": "\u00abQuelque chose rel\u00e8ve du sacr\u00e9 dans cette mission de jouer tous les soirs\u00bb : la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise comme vous ne l'avez jamais vue",
        "summary": "REPORTAGE - Administrateur g\u00e9n\u00e9ral de la plus grande troupe de th\u00e9\u00e2tre national, \u00c9ric Ruf a autoris\u00e9 le photographe Jean-Louis Fernandez \u00e0 suivre durant un an r\u00e9p\u00e9titions et repr\u00e9sentations. Avant d'entamer ce qui sera sa derni\u00e8re saison, il a l\u00e9gend\u00e9 ces magnifiques clich\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/quelque-chose-releve-du-sacre-dans-cette-mission-de-jouer-tous-les-soirs-la-comedie-francaise-comme-vous-ne-l-avez-jamais-vue-20240927"
    },
    {
        "title": "Affaire Philippine : \u00abCracher sur les victimes et leur famille, une strat\u00e9gie de communication comme une autre pour l\u2019extr\u00eame gauche\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Ce samedi, une trentaine de militants ont interrompu une minute de silence en hommage \u00e0 Philippine aux cris de \u00absiamo tutti antifascisti\u00bb. Une action ind\u00e9cente que les t\u00e9nors de LFI se sont abstenu de commenter, analyse le professeur de Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/affaire-philippine-cracher-sur-les-victimes-et-leur-famille-une-strategie-de-communication-comme-une-autre-pour-l-extreme-gauche-20240929"
    },
    {
        "title": "En cas de censure du gouvernement Barnier, le grand flou du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Si la coalition du NFP entend renverser le plus rapidement possible le gouvernement, elle peine \u00e0 d\u00e9finir une strat\u00e9gie claire pour r\u00e9cup\u00e9rer les cl\u00e9s de Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-cas-de-censure-du-gouvernement-barnier-le-grand-flou-du-nouveau-front-populaire-20240929"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois impose la b\u00e9atification du roi Baudouin aux \u00e9v\u00eaques belges",
        "summary": "L\u2019ancien roi avait refus\u00e9 de signer une loi l\u00e9galisant l\u2019avortement en 1990. Un sujet pol\u00e9mique que l\u2019\u00e9piscopat local aurait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ne pas r\u00e9veiller.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/francois-impose-la-beatification-du-roi-baudouin-aux-eveques-belges-20240929"
    },
    {
        "title": "Mort de Nasrallah: l\u2019Iran en panne d\u2019options apr\u00e8s l\u2019assassinat de son alli\u00e9 au Liban",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour la plupart des sp\u00e9cialistes, T\u00e9h\u00e9ran, quelles que soient les menaces prof\u00e9r\u00e9es, ne prendra pas le risque d\u2019un conflit militaire avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-nasrallah-l-iran-en-panne-d-options-apres-l-assassinat-de-son-allie-au-liban-20240929"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Tadej Pogacar remporte son premier titre mondial et rentre dans l'histoire",
        "summary": "Intouchable dimanche \u00e0 Zurich, Tadej Pogacar n\u2019a laiss\u00e9 aucune chance \u00e0 ses rivaux pour d\u00e9crocher le maillot arc-en-ciel de champion du monde apr\u00e8s ses succ\u00e8s sur le Giro et le Tour de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/en-direct-mondiaux-de-cyclisme-alaphilippe-chute-et-abandonne-coup-dur-pour-les-bleus-20240929"
    },
    {
        "title": "Mondiaux de cyclisme : touch\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9paule apr\u00e8s une chute, Julian Alaphilippe abandonne",
        "summary": "Le leader de l\u2019\u00e9quipe de France a \u00e9t\u00e9 pris dans une chute dans le peloton dimanche sur la course en ligne des Championnats du monde de cyclisme sur route. Touch\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9paule gauche, il a \u00e9t\u00e9 contraint \u00e0 l\u2019abandon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-julian-alaphilippe-evacue-en-ambulance-apres-une-chute-aux-mondiaux-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abSous-entendus naus\u00e9abonds\u00bb : apr\u00e8s ses propos sur Benjamin Haddad, M\u00e9lenchon se d\u00e9fend d\u2019antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le leader insoumis estime que le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019Europe est \u00abacquis \u00e0 la politique de M.Netanyahou\u00bb. Des propos jug\u00e9s \u00abnaus\u00e9abonds\u00bb par la porte-parole du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sous-entendus-nauseabonds-apres-ses-propos-sur-benjamin-haddad-melenchon-se-defend-d-antisemitisme-20240929"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Tadej Pogacar incontestable champion du monde",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne Tadej Pogacar s\u2019est adjug\u00e9 son premier titre de champion du monde de cyclisme sur route dimanche \u00e0 Zurich, apr\u00e8s le Giro et le Tour de France. Il succ\u00e8de \u00e0 ses rivaux Mathieu Van der Poel et Remco Evenepoel, impuissants cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-tadej-pogacar-incontestable-champion-du-monde-20240929"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lyon l\u2019emporte miraculeusement \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Insipide une bonne partie de la rencontre, l\u2019OL a arrach\u00e9 la victoire dans le temps additionnel (1-2) dimanche \u00e0 Toulouse, lors de la sixi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lyon-l-emporte-miraculeusement-a-toulouse-20240929"
    },
    {
        "title": "Iran: six morts apr\u00e8s avoir bu de l'alcool frelat\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-six-morts-apres-avoir-bu-de-l-alcool-frelate-20240929"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nice, la conduite d\u2019un chauffeur de bus scolaire scandalise des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves",
        "summary": "Un conducteur de bus scolaire \u00e0 Berre-les-Alpes est la cible de la col\u00e8re de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, qui d\u00e9nonce une conduite dangereuse et des intimidations aupr\u00e8s des enfants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/pres-de-nice-la-conduite-d-un-chauffeur-de-bus-scolaire-scandalise-des-parents-d-eleves-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abRien ne m'emp\u00eachera de me pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle\u00bb : Marine Le Pen face au spectre de l\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9",
        "summary": "ANALYSE - Une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 est la seule chose qui pourrait donner un coup de frein au chemin que la candidate du RN trace pour conqu\u00e9rir l\u2019\u00c9lys\u00e9e et le pouvoir. Elle y pense depuis un moment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rien-ne-m-empechera-de-me-presenter-a-l-election-presidentielle-marine-le-pen-face-au-spectre-de-l-ineligibilite-20240929"
    },
    {
        "title": "Assistants parlementaires du FN&nbsp;: un proc\u00e8s \u00e0 hauts risques pour Marine Le&nbsp;Pen",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Poursuivie pour d\u00e9tournement de fonds europ\u00e9ens, la pr\u00e9sidente du Rassemblement national encourt une peine d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 qui pourrait contrecarrer ses plans pour 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assistants-parlementaires-du-fn-un-proces-a-hauts-risques-pour-marine-le-pen-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abJustice pour Philippine\u00bb : \u00e0 Paris, des manifestants rendent hommage \u00e0 la jeune femme et d\u00e9noncent le \u00ablaxisme migratoire\u00bb",
        "summary": "Plusieurs centaines de personnes se sont r\u00e9unies place Denfert-Rochereau dimanche apr\u00e8s-midi, \u00e0 l\u2019appel du collectif f\u00e9ministe et identitaire N\u00e9m\u00e9sis, et en compagnie de familles de victimes tu\u00e9es ou viol\u00e9es par des \u00e9trangers sous OQTF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/justice-pour-philippine-a-paris-des-manifestants-rendent-hommage-a-la-jeune-femme-et-denoncent-le-laxisme-migratoire-20240929"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : la pr\u00e9c\u00e9dente victime du suspect exhorte \u00e0 mieux pr\u00e9venir la r\u00e9cidive des crimes sexuels",
        "summary": "Dans son courrier, la femme, qui a requis l'anonymat, demande notamment le \u00ablancement d'une commission d'enqu\u00eate\u00bb sur cette question de la r\u00e9cidive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-la-precedente-victime-du-suspect-exhorte-a-mieux-prevenir-la-recidive-des-crimes-sexuels-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abNous serons nombreux \u00e0 ne pas pouvoir soutenir un gouvernement qui augmenterait les imp\u00f4ts\u00bb, d\u00e9clare Darmanin \u00e0 Tourcoing",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019int\u00e9rieur, qui a fait sa rentr\u00e9e politique ce dimanche, s\u2019est dit fermement oppos\u00e9 \u00e0 toute hausse des imp\u00f4ts comme sugg\u00e9r\u00e9 par le nouveau premier ministre Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-serons-nombreux-a-ne-pas-pouvoir-soutenir-un-gouvernement-qui-augmenterait-les-impots-declare-darmanin-a-tourcoing-20240929"
    },
    {
        "title": "Autriche : l\u2019extr\u00eame droite triomphe aux \u00e9lections l\u00e9gislatives",
        "summary": "Malgr\u00e9 cette victoire historique, le FP\u00d6 devrait avoir du mal \u00e0 former une coalition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autriche-l-extreme-droite-triomphe-aux-elections-legislatives-20240929"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF du 1er octobre : \u00e0 quoi faut-il s\u2019attendre?",
        "summary": "La CGT cheminot et SUD-Rail, les deux syndicats qui ont d\u00e9pos\u00e9 un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve, demandent notamment \u00abla revalorisation/refonte des primes de travail\u00bb et l\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-sncf-du-1er-octobre-a-quoi-faut-il-s-attendre-20240929"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah, un \u00c9tat dans l'\u00c9tat d\u00e9capit\u00e9 en seulement deux semaines par Isra\u00ebl",
        "summary": "Loyal \u00e0 la cause palestinienne et au service de son alli\u00e9 iranien, le Hezbollah a engag\u00e9 le Liban dans une guerre avec Isra\u00ebl qui a d\u00e9j\u00e0 co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 son chef et \u00e0 de nombreux civils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hezbollah-un-etat-dans-l-etat-decapite-en-seulement-deux-semaines-par-israel-20240929"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau r\u00e9it\u00e8re ses r\u00e9serves au sujet d'une \u00absoci\u00e9t\u00e9 multiculturelle\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de LCI dimanche soir, le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, rejetant le mod\u00e8le anglo-saxon de juxtaposition de communaut\u00e9s, a plaid\u00e9 plut\u00f4t pour un \u00abmod\u00e8le fran\u00e7ais\u00bb de \u00abd\u00e9passement des origines\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-reitere-ses-reserves-au-sujet-d-une-societe-multiculturelle-20240929"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan en \u00e9tat d'alerte apr\u00e8s avoir d\u00e9tect\u00e9 des tirs de missiles en Chine",
        "summary": "Le minist\u00e8re de la D\u00e9fense ta\u00efwanais dit avoir d\u00e9tect\u00e9 \u00abplusieurs vagues\u00bb de tirs de missiles \u00e0 l'int\u00e9rieur du territoire chinois ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-en-etat-d-alerte-apres-avoir-detecte-des-tirs-de-missiles-en-chine-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00c9limination de Hassan Nasrallah : qui pourrait succ\u00e9der \u00e0 l\u2019ancien chef du Hezbollah ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Hachem Safieddine, cousin de l\u2019ancien chef du Hezbollah d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vendredi soir, fait figure de favori pour le remplacer. Mais d\u2019autres noms sont \u00e9galement avanc\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elimination-de-hassan-nasrallah-qui-pourrait-succeder-a-l-ancien-chef-du-hezbollah-20240929"
    },
    {
        "title": "Ces 24 heures qui ont plong\u00e9 le Liban dans l'inconnu : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019\u00e9limination de Hassan Nasrallah et la d\u00e9capitation du Hezbollah font ressurgir les fractures confessionnelles du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ces-24-heures-qui-ont-plonge-le-liban-dans-l-inconnu-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240929"
    },
    {
        "title": "Hassan Nasrallah, chef charismatique et ennemi num\u00e9ro un d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "R\u00c9CIT - Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Hezbollah pendant plus de 30&nbsp;ans, homme intelligent et intraitable, il avait fait du parti chiite un mouvement tr\u00e8s puissant et s\u2019\u00e9tait impos\u00e9 comme une figure religieuse incontest\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hassan-nasrallah-chef-charismatique-et-ennemi-numero-un-d-israel-20240929"
    },
    {
        "title": "Espagne: au moins 48 migrants recherch\u00e9s au large des Canaries apr\u00e8s un naufrage",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/espagne-au-moins-48-migrants-recherches-au-large-des-canaries-apres-un-naufrage-20240929"
    },
    {
        "title": "Finist\u00e8re: un kitesurfeur meurt projet\u00e9 par le vent sur une maison",
        "summary": "Le quinquag\u00e9naire, originaire de Fouesnant, se trouvait sur la plage du Cap-Coz, o\u00f9 un fort vent soufflait dimanche apr\u00e8s-midi, avec des rafales annonc\u00e9es jusqu'\u00e0 70 km/h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/finistere-un-kitesurfeur-meurt-projete-par-le-vent-sur-une-maison-20240929"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl terrasse le Hezbollah, tension extr\u00eame dans la r\u00e9gion",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, qui a remport\u00e9 une s\u00e9rie de victoires sur le Hezbollah, envisage une offensive terrestre au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-terrasse-le-hezbollah-tension-extreme-dans-la-region-20240929"
    },
    {
        "title": "\u00abHezbollah d\u00e9capit\u00e9 par Isra\u00ebl : l'heure des comptes\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Pour ramener les civils dans le Nord, Netanyahou devra soit conclure un cessez-le-feu, soit mener une p\u00e9rilleuse op\u00e9ration terrestre au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/hezbollah-decapite-par-israel-l-heure-des-comptes-20240929"
    },
    {
        "title": "Mort de Nasrallah: le monde divis\u00e9 face \u00e0 ce nouveau conflit au Proche-Orient",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00c9tat h\u00e9breu a rappel\u00e9 aux Europ\u00e9ens h\u00e9sitants le caract\u00e8re existentiel de sa lutte contre la milice terroriste du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-nasrallah-le-monde-divise-face-a-ce-nouveau-conflit-au-proche-orient-20240929"
    }
]