[
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouvelle-Cal\u00e9donie : \u00abSituation plus calme et apais\u00e9e\u00bb dans le grand Noum\u00e9a, selon les autorit\u00e9s",
        "summary": "L'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie a permis \u00abde retrouver une situation plus calme et apais\u00e9e dans le grand Noum\u00e9a\u00bb, ont indiqu\u00e9 vendredi matin (heure cal\u00e9donienne) les services de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-noumea-de-nouveau-la-proie-des-pillages-et-incendies-attal-deploie-l-armee-20240516"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: du Caucase \u00e0 l\u2019Oc\u00e9anie, la main de l\u2019Azerba\u00efdjan derri\u00e8re les ind\u00e9pendantistes kanaks",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Bakou tient \u00e0 se venger du soutien apport\u00e9 par Paris \u00e0 l\u2019Arm\u00e9nie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouvelle-caledonie-du-caucase-a-l-oceanie-la-main-de-l-azerbaidjan-derriere-les-independantistes-kanaks-20240516"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: Darmanin accuse l'Azerba\u00efdjan d'ing\u00e9rence dans les \u00e9meutes, Bakou d\u00e9nonce les accusations \u00abinfond\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l'Int\u00e9rieur et des Outre-mer G\u00e9rald Darmanin a accus\u00e9 jeudi le pays pro-russe d'ing\u00e9rence en Nouvelle-Cal\u00e9donie, alors que l'archipel est en proie \u00e0 des \u00e9meutes in\u00e9dites depuis 1988.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-darmanin-accuse-l-azerbaidjan-d-ingerence-dans-les-emeutes-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00abUne d\u00e9cision regrettable\u00bb... TikTok s\u2019\u00e9tonne du blocage de son application en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "L\u2019appli est, pour l\u2019heure, la seule interdite sur le territoire. Selon nos informations, elle n\u2019aurait re\u00e7u aucun signalement de Pharos. TikTok assure de son c\u00f4t\u00e9 mettre tout en \u0153uvre pour garantir la s\u00fbret\u00e9 de ses utilisateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/une-decision-regrettable-tiktok-s-etonne-du-blocage-de-son-application-en-nouvelle-caledonie-20240516"
    },
    {
        "title": "L'ancien ministre Damien Abad mis en examen pour tentative de viol",
        "summary": "L'ancien chef de file des d\u00e9put\u00e9s LR avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 en mai 2022 ministre des Solidarit\u00e9s, de l'Autonomie et des Personnes handicap\u00e9es. Des fonctions qu\u2019il avait quitt\u00e9es, en plein scandale, deux mois plus tard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-ancien-ministre-damien-abad-mis-en-examen-pour-tentative-de-viol-20240516"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping et Vladimir Poutine s\u2019affichent en ap\u00f4tres de la paix en Ukraine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Consolidant leur relation sp\u00e9ciale, les pr\u00e9sidents chinois et russe affichent \u00e0 P\u00e9kin un pacifisme de fa\u00e7ade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/xi-jinping-et-vladimir-poutine-s-affichent-en-apotres-de-la-paix-en-ukraine-20240516"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie n'a pas les forces suffisantes pour une perc\u00e9e majeure dans le pays, selon l\u2019Otan",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abIls n'ont ni les comp\u00e9tences ni la capacit\u00e9 de le faire\u00bb, a affirm\u00e9 le commandant supr\u00eame des forces alli\u00e9es en Europe, le g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain Christopher Cavoli.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-et-pekin-plaident-pour-une-solution-politique-selon-xi-jinping-20240516"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis laissent \u00e0 l'Ukraine le choix d'assumer des frappes contre le sol russe",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Kiev, le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat Antony Blinken a ouvert la porte \u00e0 un changement de position am\u00e9ricaine sur l\u2019emploi des armes occidentales",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-laissent-a-l-ukraine-le-choix-d-assumer-des-frappes-contre-le-sol-russe-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00abVladimir Poutine-Xi Jinping, les amis du Nouveau Monde\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - L'axe sino-russe ne rel\u00e8ve pas du faux-semblant. Il constitue un nouveau centre de gravit\u00e9 plan\u00e9taire, dans l'orbite duquel se positionnent par choix de nombreux pays \u00ab\u00e9mergents\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/vladimir-poutine-xi-jinping-les-amis-du-nouveau-monde-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m\u2019a lu le Coran et a ordonn\u00e9 \u00e0 mon copain de me dresser\u00bb : ces Fran\u00e7ais d\u2019origine maghr\u00e9bine qui vivent sous la pression des musulmans radicaux",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - \u00abKhamjat\u00bb, \u00abchienne\u00bb, \u00abcrains Allah\u00bb... Plusieurs Fran\u00e7ais d\u2019origine maghr\u00e9bine se sont confi\u00e9s au Figaro sur les remontrances, insultes et agressions qu\u2019ils ont subies de la part de musulmans radicaux, voire d\u2019islamistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-m-a-lu-le-coran-et-a-ordonne-a-mon-copain-de-me-dresser-ces-francais-d-origine-maghrebine-qui-vivent-sous-la-pression-des-musulmans-radicaux-20240516"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, le gouvernement peine \u00e0 trouver la sortie de crise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au-del\u00e0 de nouveaux renforts, Emmanuel Macron, critiqu\u00e9 sur sa m\u00e9thode, esp\u00e8re obtenir un difficile accord politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-nouvelle-caledonie-le-gouvernement-peine-a-trouver-la-sortie-de-crise-20240516"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : Marine Le Pen accuse les Insoumis de \u00abd\u00e9verser de l\u2019essence sur les braises\u00bb de la contestation",
        "summary": "Mercredi, Jean-Luc M\u00e9lenchon avait fustig\u00e9 le retour au \u00abn\u00e9o-colonialisme\u00bb dans l\u2019archipel qui \u00abdoit tout \u00e0 l'absence de r\u00e9flexion politique sur le bilan de notre histoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-pour-marine-le-pen-les-insoumis-deversent-de-l-essence-sur-les-braises-de-la-contestation-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes en Nouvelle-Cal\u00e9donie : la CCAT, cette cellule violente qui attise le feu de l'insurrection",
        "summary": "ENQU\u00caTE - M\u00ealant syndicalistes \u00e9nerv\u00e9s et ind\u00e9pendantistes endurcis, cette organisation est point\u00e9e du doigt pour son r\u00f4le jou\u00e9 dans les \u00e9meutes \u00e0 Noum\u00e9a.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ccat-ces-activistes-violents-qui-attisent-le-feu-de-l-insurrection-en-nouvelle-caledonie-20240516"
    },
    {
        "title": "Le gouverneur du Texas gracie un homme condamn\u00e9 pour meurtre d'un manifestant antiraciste",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-gouverneur-du-texas-gracie-un-homme-condamne-pour-meurtre-d-un-manifestant-antiraciste-20240517"
    },
    {
        "title": "GTA 6 : le jeu vid\u00e9o \u00e9v\u00e9nement sortira \u00e0 l\u2019automne 2025",
        "summary": "La saga du jeu vid\u00e9o, extr\u00eamement populaire, s'est \u00e9coul\u00e9e \u00e0 des centaines de millions d'exemplaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/gta-6-le-jeu-video-evenement-sortira-a-l-automne-2025-20240517"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s Trump, la d\u00e9fense \u00e0 l'assaut de l'accusateur num\u00e9ro un",
        "summary": "Les avocats de l\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ont cherch\u00e9 \u00e0 dresser le pire portrait possible de son ancien homme de confiance devenu accusateur num\u00e9ro un, Michael Cohen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-proces-trump-la-defense-a-l-assaut-de-l-accusateur-numero-un-20240517"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : trois axes majeurs de Paris ferm\u00e9s \u00e0 la circulation d\u00e8s vendredi jusqu'\u00e0 la fin des Jeux",
        "summary": "Pour installer les infrastructures qui serviront \u00e0 la comp\u00e9tition, de premi\u00e8res fermetures d\u2019acc\u00e8s seront mises en place \u00e0 compter du vendredi 17 mai. La station Concorde de la ligne 12 ne sera \u00e9galement plus desservie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-trois-axes-fermes-a-la-circulation-des-vendredi-jusqu-a-la-fin-des-jeux-20240516"
    },
    {
        "title": "Sergue\u00ef Medvedev: \u00abLe poutinisme n'est pas une aberration mais une synth\u00e8se de l'histoire russe\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - L'historien russe, qui a d\u00e9cid\u00e9 de quitter la Russie apr\u00e8s l'invasion de l'Ukraine, revient sur l'histoire longue de son pays et la question de savoir si Poutine a cr\u00e9\u00e9 le militarisme conqu\u00e9rant et l'autocratie d'aujourd'hui, ou si c'est la Russie qui a produit ce Poutine effrayant et guerrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/serguei-medvedev-le-poutinisme-n-est-pas-une-aberration-mais-une-synthese-de-l-histoire-russe-20240516"
    },
    {
        "title": "\u00abL'\u00e9quipe de France sera plus forte avec N'Golo Kant\u00e9\u00bb : les mots de Deschamps sur sa liste pour l\u2019Euro",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce de sa liste des 25 joueurs qui disputeront l\u2019Euro en Allemagne, Didier Deschamps a justifi\u00e9 ses choix. Le s\u00e9lectionneur des Bleus a notamment \u00e9voqu\u00e9 le retour de N\u2019Golo Kant\u00e9 et l\u2019int\u00e9gration dans le groupe de Bradley Barcola.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/l-equipe-de-france-sera-plus-forte-avec-n-golo-kante-les-mots-de-deschamps-sur-sa-liste-pour-l-euro-20240516"
    },
    {
        "title": "Equipe de France : l\u2019\u00e9norme surprise Kant\u00e9, une premi\u00e8re pour Barcola, 25 joueurs... La liste de Deschamps pour l'Euro",
        "summary": "Didier Deschamps a d\u00e9voil\u00e9 une liste de 25 Bleus pour le championnat d'Europe. Le retour inattendu de N\u2019Golo Kant\u00e9 est l\u2019immense surprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/equipe-de-france-la-surprise-kante-une-premiere-pour-barcola-la-liste-de-deschamps-pour-l-euro-20240516"
    }
]