[
    {
        "title": "Sondage : 86 % des Fran\u00e7ais estiment qu\u2019Emmanuel Macron sera contraint de nommer un autre premier ministre en 2025",
        "summary": "SONDAGE \u2013 Alors m\u00eame que le premier Conseil des ministres du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou s\u2019est tenu ce vendredi matin, le chef de l\u2019\u00c9tat est jug\u00e9 inqui\u00e9tant par 71 % des Fran\u00e7ais, selon un sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sondage-86-des-francais-estiment-qu-emmanuel-macron-sera-contraint-de-nommer-un-autre-premier-ministre-en-2025-20250103"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abEmmanuel Macron et le r\u00e9f\u00e9rendum, sortir d\u2019un d\u00e9bat incantatoire\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le r\u00e9f\u00e9rendum est un point d\u2019aboutissement. Tant qu\u2019on en fera un point de d\u00e9part, il restera otage du seul registre de l\u2019incantation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-emmanuel-macron-et-le-referendum-sortir-d-un-debat-incantatoire-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump d\u00e9plore que les drapeaux soient en berne le 20 janvier, jour de son investiture",
        "summary": "En raison du d\u00e9c\u00e8s de l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain Jimmy Carter survenu le 29 d\u00e9cembre dernier, les drapeaux resteront en berne pendant 30 jours. C\u2019est l\u2019usage, depuis une proclamation publi\u00e9e en 1954 par Dwight Eisenhower.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-deplore-que-les-drapeaux-soient-en-berne-le-20-janvier-jour-de-son-investiture-20250103"
    },
    {
        "title": "Affaire Stormy Daniels : Donald Trump conna\u00eetra sa peine le 10 janvier prochain",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 dans cette affaire de paiements dissimul\u00e9s, Donald Trump est d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 certain de ne pas \u00e9coper d\u2019une peine de prison ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/affaire-stormy-daniels-donald-trump-connaitra-sa-peine-le-10-janvier-prochain-20250103"
    },
    {
        "title": "Darmanin recrute une ancienne ministre, Bayrou ne censurera pas son gouvernement... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS - Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/darmanin-recrute-une-ancienne-ministre-bayrou-ne-censurera-pas-son-gouvernement-les-indiscrets-du-figaro-20250103"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu sugg\u00e8re de confier la vente de cannabis aux dealers en cas de l\u00e9galisation",
        "summary": "Au cours d\u2019une \u00e9mission diffus\u00e9e sur la plateforme Twitch, l\u2019\u00e9lu des Bouches-du-Rh\u00f4ne a sugg\u00e9r\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer la vente de cannabis \u00e0 d\u2019anciens dealers condamn\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-depute-lfi-sebastien-delogu-propose-de-confier-la-vente-de-cannabis-aux-dealers-en-cas-de-legalisation-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons tous vous violer en France\u00bb : en moins de 24 heures, un second influenceur alg\u00e9rien plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le cr\u00e9ateur de contenu \u00abimadtintin\u00bb, qui \u00e9tait suivi par plus de 70.000 personnes sur TikTok, avait exprim\u00e9 son soutien \u00e0 \u00abzazouyoucef\u00bb, interpell\u00e9 ce matin pour avoir appel\u00e9 \u00ab\u00e0 commettre des attentats en France\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-allons-tous-vous-violer-en-france-en-moins-de-24-heures-un-second-influenceur-algerien-place-en-garde-a-vue-20250103"
    },
    {
        "title": "Grippe aviaire : les \u00c9tats-Unis vont consacrer 300 millions de dollars \u00e0 la lutte",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/grippe-aviaire-les-etats-unis-vont-consacrer-300-millions-de-dollars-a-la-lutte-20250103"
    },
    {
        "title": "Liga : en plein cauchemar puis miracul\u00e9s, le Real Madrid et Mbapp\u00e9 renversent Valence et prennent la t\u00eate",
        "summary": "Les Merengue, dans la douleur, ont arrach\u00e9 la victoire sur la pelouse du mal class\u00e9 Valence (1-2) et pris la t\u00eate du championnat espagnol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-miracules-le-real-madrid-et-mbappe-renversent-valence-et-prennent-la-tete-en-espagne-20250103"
    },
    {
        "title": "Premier Conseil des ministres pour Fran\u00e7ois Bayrou, qui veut croire en sa bonne \u00e9toile",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a assur\u00e9 vendredi qu\u2019il \u00ab&#160;existe un chemin&#160;\u00bb pour sortir de l\u2019instabilit\u00e9 politique, tandis qu\u2019Emmanuel Macron a appel\u00e9 \u00e0 \u00ab&#160;l\u2019unit\u00e9&#160;\u00bb et \u00e0 \u00ab&#160;l\u2019audace&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-conseil-des-ministres-pour-francois-bayrou-qui-veut-croire-en-sa-bonne-etoile-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00abLa c\u00e9r\u00e9monie de compte rendu de conseil municipal\u00bb : le lapsus de Sophie Primas, nouvelle porte-parole du gouvernement",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce vendredi 3 janvier, Emmanuel Macron a r\u00e9uni le premier Conseil des ministres de 2025. Lors de son allocution, Sophie Primas, nouvelle porte-parole, a confondu l\u2019\u00e9v\u00e9nement avec un \u00abconseil municipal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-ceremonie-de-compte-rendu-de-conseil-municipal-le-lapsus-de-sophie-primas-nouvelle-porte-parole-du-gouvernement-20250103"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abPourquoi Fran\u00e7ois Bayrou doit aller au peuple\u00bb",
        "summary": "Domination morale de la gauche, tutelle du pr\u00e9sident, carcan technocratique... Face \u00e0 des Fran\u00e7ais qui ne croient plus en la politique, le premier ministre doit se lib\u00e9rer de tout ce qui l\u2019\u00e9loigne de l\u2019int\u00e9r\u00eat du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-pourquoi-francois-bayrou-doit-aller-au-peuple-20250103"
    },
    {
        "title": "Budget : la r\u00e9duction du d\u00e9ficit \u00absera le fruit des discussions\u00bb avec les forces politiques, assure le gouvernement",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du premier conseil des ministres du gouvernement Bayrou, la porte-parole Sophie Primas a annonc\u00e9 que l\u2019objectif de r\u00e9duction des d\u00e9penses publiques \u00absera le r\u00e9sultat des concertations\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-la-reduction-du-deficit-sera-le-fruit-des-discussions-avec-les-forces-politiques-assure-le-gouvernement-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Mike Johnson, fervent alli\u00e9 de Trump, r\u00e9\u00e9lu \u00abspeaker\u00bb au Congr\u00e8s",
        "summary": "Tout juste r\u00e9\u00e9lu au perchoir de la Chambre am\u00e9ricaine des repr\u00e9sentants, Mike Johnson a promis d\u2019adopter des \u00abcoupes drastiques\u00bb dans le budget des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-du-speaker-au-congres-americain-mike-johnson-fervent-allie-de-trump-perd-un-premier-vote-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : proche de Trump, le \u00abspeaker\u00bb du Congr\u00e8s promet des coupes budg\u00e9taires \u00abdrastiques\u00bb",
        "summary": "\u00abNous allons effectuer des coupes drastiques dans la taille et l\u2019\u00e9tendue de l\u2019Etat\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Mike Johnson depuis l\u2019h\u00e9micycle de la chambre basse du Congr\u00e8s, ajoutant que les r\u00e9publicains allaient \u00abredonner le pouvoir au peuple\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/etats-unis-proche-de-trump-le-speaker-du-congres-promet-des-coupes-budgetaires-drastiques-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00abCe pays est devenu une ruine, les Castro ont tout d\u00e9truit\u00bb: la r\u00e9volution cubaine est morte et enterr\u00e9e",
        "summary": "Les difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales s\u2019accumulent sur la plus grande \u00eele des Cara\u00efbes, qui manque de tout, et voit les touristes et leurs devises se d\u00e9tourner d\u2019elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-revolution-cubaine-est-morte-et-enterree-20250103"
    },
    {
        "title": "Cuba, une \u00eele au bord de l\u2019effondrement avant le retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entour\u00e9 d\u2019une \u00e9quipe de fervents anti-castristes, le pr\u00e9sident \u00e9lu pourrait r\u00e9instaurer la panoplie de sanctions qu\u2019il avait mises en place lors de son premier mandat. Ce qui pourrait \u00eatre fatal pour La Havane o\u00f9 flotte une ambiance de fin de r\u00e8gne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cuba-une-ile-au-bord-de-l-effondrement-avant-le-retour-de-donald-trump-a-la-maison-blanche-20250103"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : des milliers de Y\u00e9m\u00e9nites arm\u00e9s de kalachnikovs scandent \u00abmort \u00e0 Isra\u00ebl\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Des milliers de manifestants pro-Houthis se sont rassembl\u00e9s \u00e0 Sanaa, la capitale du Y\u00e9men, pour r\u00e9affirmer leur soutien \u00e0 Gaza et \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00abD\u00e9luge al-Aqsa\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/proche-orient-des-milliers-de-yemenites-armes-de-kalachnikovs-scandent-mort-a-israel-20250103"
    },
    {
        "title": "Gaza : le Hamas annonce une reprise des pourparlers de tr\u00eave avec Isra\u00ebl ce vendredi",
        "summary": "Les pourparlers se d\u00e9rouleront \u00e0 Doha, au Qatar, o\u00f9 les \u00c9tats-Unis et l\u2019\u00c9gypte \u0153uvrent \u00e9galement pour la conclusion d\u2019une tr\u00eave \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-le-hamas-annonce-une-reprise-des-pourparlers-de-treve-avec-israel-ce-vendredi-20250103"
    },
    {
        "title": "Attentats de Paris, Seconde Guerre mondiale, Pierre Dac... Qu\u2019allons-nous comm\u00e9morer en 2025?",
        "summary": "Des attentats de 2015 \u00e0 la capitulation de l\u2019Allemagne, de l\u2019inauguration du Palais Garnier \u00e0 la mort de Jos\u00e9phine Baker, l\u2019ann\u00e9e 2025 est riche en comm\u00e9morations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/attentats-de-paris-seconde-guerre-mondiale-pierre-dac-qu-allons-nous-commemorer-en-2025-20250104"
    },
    {
        "title": "Les ambitions de la Coordination rurale, le syndicat agricole proche du RN qui esp\u00e8re \u00abrenverser la table\u00bb",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole pr\u00e9voit de bloquer certains acc\u00e8s du p\u00e9riph\u00e9rique parisien ce dimanche. Une fa\u00e7on d\u2019entrer dans la campagne des \u00e9lections professionnelles agricoles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-ambitions-de-la-coordination-rurale-le-syndicat-agricole-proche-du-rn-qui-espere-renverser-la-table-20250103"
    },
    {
        "title": "Agriculture: un an apr\u00e8s la grande mobilisation, les \u00abbonnets jaunes\u00bb remettent la pression",
        "summary": "Accord UE-Mercosur, normes, subventions\u2026 La Coordination rurale r\u00e9clame des engagements concrets du nouveau gouvernement. Le syndicat appelle \u00e0 la mobilisation ce dimanche en r\u00e9gion parisienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agriculture-un-an-apres-la-grande-mobilisation-les-bonnets-jaunes-remettent-la-pression-20250103"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs : toujours en attente de rencontrer Bayrou, la Coordination rurale promet des \u00abblocages ponctuels\u00bb \u00e0 Paris d\u00e8s dimanche",
        "summary": "Le deuxi\u00e8me syndicat agricole de France menace de bloquer la capitale d\u00e8s dimanche si le gouvernement ne re\u00e7oit pas ses repr\u00e9sentants rapidement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/agriculteurs-toujours-en-attente-de-rencontrer-bayrou-la-coordination-rurale-promet-des-blocages-ponctuels-a-paris-des-dimanche-20250103"
    },
    {
        "title": "Birmanie : la junte amnistie pr\u00e8s de 6000 prisonniers",
        "summary": "180 d\u00e9tenus \u00e9trangers sont concern\u00e9s par cette annonce li\u00e9e \u00e0 la comm\u00e9moration de l\u2019ind\u00e9pendance du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/birmanie-la-junte-amnistie-pres-de-6000-prisonniers-20250104"
    },
    {
        "title": "Premier League : Nottingham Forrest, les cl\u00e9s d\u2019un spectaculaire retour sur le devant de la sc\u00e8ne",
        "summary": "Avec des performances \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition et une place de choix dans le sillage de Liverpool, Nottingham Forest n\u2019en finit plus de surprendre en Premier League. Secrets de fabrique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/premier-league-nottingham-forrest-les-cles-d-un-spectaculaire-retour-sur-le-devant-de-la-scene-20250104"
    },
    {
        "title": "Philippe Saint-Andr\u00e9 : \u00abJamais l\u2019arbitrage n\u2019a \u00e9t\u00e9 aussi bon dans le rugby mondial et fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien s\u00e9lectionneur du XV de France s\u2019est confi\u00e9 au Figaro, dans le cadre des \u00c9toiles du Sport en novembre dernier \u00e0 Tignes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/philippe-saint-andre-jamais-l-arbitrage-n-a-ete-aussi-bon-dans-le-rugby-mondial-et-francais-20250104"
    },
    {
        "title": "Aux confins de l\u2019Afghanistan, ces montagnards qui \u00e9chappent \u00e0 la loi islamiste",
        "summary": "REPORTAGE - Malgr\u00e9 l\u2019oppression des fondamentalistes au pouvoir depuis trois ans, les tensions g\u00e9opolitiques et la d\u00e9pendance \u00e0 l\u2019aide internationale, les habitants de la petite ville d\u2019Ishkashim, \u00e9loign\u00e9s de la capitale Kaboul, subissent moins que les autres la loi islamiste. Pour l\u2019instant\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-afghanistan-avec-les-epargnes-du-regime-taliban-20250104"
    },
    {
        "title": "Syrie : \u00e0 Damas, Jean-No\u00ebl Barrot plaide pour une transition pacifique",
        "summary": "La r\u00e9union du ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et de son homologue allemande avec Ahmed el-Chareh \u00e9tait la premi\u00e8re \u00e0 ce niveau entre des responsables des grandes puissances occidentales et le nouvel homme fort de Damas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-a-damas-jean-noel-barrot-plaide-pour-une-transition-pacifique-20250103"
    },
    {
        "title": "Syrie : le nouvel homme fort du pays, Ahmad al-Chareh, refuse de serrer la main d\u2019une ministre allemande",
        "summary": "VID\u00c9O - Lors de l\u2019arriv\u00e9e des ministres fran\u00e7ais et allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Damas, le nouveau dirigeant du pays a r\u00e9serv\u00e9 un accueil contrast\u00e9 : une poign\u00e9e de main pour Jean-No\u00ebl Barrot, mais un refus de contact physique pour son homologue allemande Annalena Baerbock.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/syrie-le-nouvel-homme-fort-du-pays-ahmad-al-chareh-refuse-de-serrer-la-main-d-une-ministre-allemande-20250103"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jimmy Carter\u00a0: d\u00e9but de six jours de c\u00e9r\u00e9monies aux Etats-Unis",
        "summary": "Le convoi fun\u00e9raire va commencer \u00e0 sillonner la G\u00e9orgie ce samedi. Les Am\u00e9ricains sont invit\u00e9s \u00e0 se recueillir devant la d\u00e9pouille de l\u2019ancien pr\u00e9sident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deces-de-jimmy-carter-debut-de-six-jours-de-ceremonies-aux-etats-unis-20250104"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : des milliers de manifestants attendus dans les rues ce samedi",
        "summary": "Des rassemblements de d\u00e9tracteurs et de partisans du pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk Yeol sont pr\u00e9vus ce samedi, notamment sur la place principale de S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-des-milliers-de-manifestants-attendus-dans-les-rues-ce-samedi-20250104"
    },
    {
        "title": "Seize d\u00e9partements en vigilance orange neige et verglas",
        "summary": "En cause, \u00abun \u00e9pisode hivernal n\u00e9cessitant une attention particuli\u00e8re\u00bb, fait savoir M\u00e9t\u00e9o-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/seize-departements-en-vigilance-orange-neige-et-verglas-20250104"
    },
    {
        "title": "Mieux que le Livret A: quel placement choisir pour \u00e9pargner malin pour ses enfants",
        "summary": "NOS CONSEILS - SCPI, livrets jeunes, assurance-vie... Les placements financiers accessibles aux mineurs ne manquent pas, mais certains ont plus d\u2019atouts que d\u2019autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/mieux-que-le-livret-a-quel-placement-choisir-pour-epargner-malin-pour-ses-enfants-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00abMaintenant, nous n\u2019avons plus peur\u00bb: \u00e0 Kamechliy\u00e9, en Syrie, les Kurdes entre soulagement et anticipation",
        "summary": "R\u00c9CIT - M\u00eame si l\u2019Administration autonome du nord-est gouvernait depuis une d\u00e9cennie, l\u2019ombre de Bachar el-Assad et de son appareil r\u00e9pressif exer\u00e7ait encore une influence omnipr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/maintenant-nous-n-avons-plus-peur-a-kamechliye-en-syrie-les-kurdes-entre-soulagement-et-anticipation-20250103"
    },
    {
        "title": "Syrie : \u00e0 Damas, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res fran\u00e7ais esp\u00e8re \u00abune Syrie souveraine, stable et apais\u00e9e\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Jean-No\u00ebl Barrot et Annalena Baerbock doivent rencontrer conjointement le nouveau dirigeant syrien, Ahmad al-Chareh.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-la-diplomatie-francaise-et-allemande-arrivent-a-damas-20250103"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien sous OQTF \u00abZazou Youcef\u00bb, qui appelait \u00ab\u00e0 commettre des attentats en France\u00bb, interpell\u00e9 \u00e0 Brest",
        "summary": "Le suspect, qui \u00e9tait suivi par plus de 400.000 abonn\u00e9s sur TikTok, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, a annonc\u00e9 ce vendredi matin le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-influenceur-algerien-sous-oqtf-zazou-youcef-qui-appelait-a-commettre-des-attentats-en-france-interpelle-a-brest-20250103"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : sous le vent, Dalin s\u2019envole en t\u00eate de la course devant Richomme",
        "summary": "Leader de la course en solitaire, le skipper de Macif Sant\u00e9 Pr\u00e9voyance a profit\u00e9 de la nuit derni\u00e8re pour conforter sa position.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-sous-le-vent-dalin-s-envole-en-tete-de-la-course-devant-richomme-20250104"
    },
    {
        "title": "NBA : Wembanyama vainqueur d\u2019un duel de g\u00e9ants face \u00e0 Jokic, LeBron d\u00e9passe Jordan, OKC ne s\u2019arr\u00eate plus",
        "summary": "\u00abWemby\u00bb, qui f\u00eate ses 21 ans ce samedi, a livr\u00e9 une nouvelle prestation majuscule pour faire briller les San Antonio Spurs sur le parquet de Denver et Nikola Jokic.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-wembanyama-vainqueur-d-un-duel-de-geants-face-a-jokic-lebron-depasse-jordan-okc-ne-s-arrete-plus-20250104"
    },
    {
        "title": "L\u2019athl\u00e8te m\u00e9daill\u00e9 olympique Fred Kerley arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s une altercation avec des policiers",
        "summary": "Le sprinteur a re\u00e7u un tir de pistolet \u00e0 impulsion \u00e9lectrique apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de p\u00e9n\u00e9trer de force sur les lieux d\u2019une enqu\u00eate en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/l-athlete-medaille-olympique-fred-kerley-arrete-apres-une-altercation-avec-des-policiers-20250104"
    },
    {
        "title": "La France a-t-elle raison de nouer des relations avec le nouveau r\u00e9gime syrien ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-a-t-elle-raison-de-nouer-des-relations-avec-le-nouveau-regime-syrien-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00c9piphanie 2025 : notre s\u00e9lection des plus belles galettes et brioches des Rois",
        "summary": "S\u00c9LECTION - Traditionnelle, au chocolat ou aux agrumes... En images, la cuv\u00e9e 2025 des plus belles galettes et brioches des Rois.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/epiphanie-2025-notre-selection-des-plus-belles-galettes-et-brioches-des-rois-20250102"
    },
    {
        "title": "Nicolas Sarkozy, G\u00e9rard Depardieu, Mazan, C\u00e9dric Jubillar : les grands proc\u00e8s de 2025",
        "summary": "De l\u2019affaire des financements libyens de la campagne de Nicolas Sarkozy \u00e0 la disparition de Delphine Jubillar, en passant par la s\u00e9questration \u00e0 Paris de Kim Kardashian et les 299 viols de l\u2019ex-chirurgien Le Scouarnec, Le Figaro vous propose une liste des principaux proc\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nicolas-sarkozy-gerard-depardieu-mazan-joel-le-scouarnec-cedric-jubillar-les-grands-proces-de-2025-20250104"
    },
    {
        "title": "Ain : des automobilistes en panne apr\u00e8s une erreur de carburant dans les cuves d\u2019un supermarch\u00e9",
        "summary": "\u00abLe d\u00e9panneur est venu et il a dit tout de suite que c\u2019\u00e9tait une erreur de carburant\u00bb, rapporte une victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/ain-des-automobilistes-en-panne-apres-une-erreur-de-carburant-dans-les-cuves-d-un-supermarche-20250104"
    },
    {
        "title": "60 ans apr\u00e8s, des Ni\u00e7ois se reconnaissent sur une photo du c\u00e9l\u00e8bre Charles B\u00e9bert expos\u00e9e sur la promenade des Anglais",
        "summary": "Ce clich\u00e9 d\u2019une sc\u00e8ne de vie chez un glacier ni\u00e7ois a \u00e9t\u00e9 pris en d\u00e9cembre 1965 par le photographe des stars Charles B\u00e9bert et fait partie des tirages d\u2019une exposition sur le \u00abNice d\u2019hier\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/60-ans-apres-des-nicois-se-reconnaissent-sur-une-photo-du-celebre-charles-bebert-exposee-sur-la-promenade-des-anglais-20250104"
    },
    {
        "title": "Roman\u00e9e-Conti, Grange des P\u00e8res, Ch\u00e2teau Rayas : ces 17 supermarch\u00e9s aux caves \u00e0 vin hors normes qui rivalisent avec celles des grands collectionneurs",
        "summary": "NOS CONSEILS - En rase campagne ou en plein centre-ville, rien ne semble distinguer ces super et hypermarch\u00e9s de tous ceux dont le rayon vin se borne \u00e0 aligner des cuv\u00e9es industrielles, sans v\u00e9ritable ligne directrice. Certains abritent pourtant de v\u00e9ritables tr\u00e9sors \u00e0 moindre prix, et peut-\u00eatre \u00e0 deux pas de chez vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/romanee-conti-pierre-overnoy-chateau-rayas-17-hypermarches-francais-aux-caves-a-vin-hors-normes-qui-rivalisent-avec-celles-des-grands-collectionneurs-20250103"
    },
    {
        "title": "Tendances : les vins et les spiritueux que l\u2019on va adorer boire cette ann\u00e9e",
        "summary": "En constante \u00e9volution et m\u00eame en plein bouleversement, le monde des vins et spiritueux s\u2019annonce \u00e0 nouveau palpitant en 2025. Passage en revue de ce qui risque d\u2019animer les amateurs ces prochains mois.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/connaitre-deguster/tendances-les-vins-et-les-spiritueux-que-l-on-va-boire-cette-annee-20250104"
    },
    {
        "title": "Plusieurs responsables de gauche signent une lettre ouverte pour \u00abr\u00e9parer l\u2019h\u00f4pital public\u00bb",
        "summary": "Lucie Castets, Manuel Bompard, Olivier Faure, Marine Tondelier figurent notamment parmi les signataires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/plusieurs-responsables-de-gauche-signent-une-lettre-ouverte-pour-reparer-l-hopital-public-20250104"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza: le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du mouvement terroriste Hamas annonce 59 morts en 24 heures",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-a-gaza-le-ministere-de-la-sante-du-mouvement-terroriste-hamas-annonce-59-morts-en-24-heures-20250104"
    },
    {
        "title": "Ski alpin : saison termin\u00e9e pour Sarrazin, \u00abtr\u00e8s fatigu\u00e9\u00bb et rapatri\u00e9 en France",
        "summary": "Pour entamer sa r\u00e9\u00e9ducation, le descendeur fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 ce vendredi \u00e0 l\u2019h\u00f4pital lyonnais du M\u00e9dipole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/sports-d-hiver/ski-alpin-saison-terminee-pour-sarrazin-tres-fatigue-et-rapatrie-en-france-20250104"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir intercept\u00e9 huit missiles am\u00e9ricains ATACMS",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-intercepte-huit-missiles-americains-atacms-20250104"
    },
    {
        "title": "Stormy Daniels, l\u2019actrice X devenue le petit gros probl\u00e8me de Donald Trump",
        "summary": "L'ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable, le jeudi 30 mai, \u00e0 son proc\u00e8s p\u00e9nal \u00e0 New York. En cause : une affaire de paiements dissimul\u00e9s, en 2016, \u00e0 une certaine Stormy Daniels, actrice de films pornos avec qui il aurait eu une liaison.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/stormy-daniels-actrice-x-soupconnee-davoir-ete-payee-pour-garder-le-silence-sur-une-relation-sexuelle-avec-donald-trump-en-2006-040218-146842"
    },
    {
        "title": "Le chancelier allemand condamne les \u00abd\u00e9clarations erratiques\u00bb de Musk",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-chancelier-allemand-condamne-les-declarations-erratiques-de-musk-20250104"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s \u00e0 116 ans de la Japonaise Tomiko Itooka, doyenne de l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "Le Japon conna\u00eet actuellement une crise d\u00e9mographique, avec une population \u00e2g\u00e9e en hausse et une population active en diminution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deces-a-116-ans-de-la-japonaise-tomiko-itooka-doyenne-de-l-humanite-20250104"
    },
    {
        "title": "Le journal du mercato : Tel parti pour rester au Bayern, Reims finalise une \u00e9norme vente",
        "summary": "L\u2019avenir de Mathys Tel au Bayern Munich, le d\u00e9part du R\u00e9mois Emmanuel Agbadou \u00e0 Wolverhampton... Retrouvez toutes les infos mercato de ce samedi 4 janvier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/le-journal-du-mercato-tel-parti-pour-rester-au-bayern-reims-finalise-une-enorme-vente-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00abLes retraites ne devaient plus \u00eatre vers\u00e9es et les cartes Vitale ne devaient plus fonctionner\u00bb : M\u00e9lenchon dit-il vrai en attaquant Borne ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Le chef de file Insoumis a rappel\u00e9 les propos de la ministre de l\u2019\u00c9ducation sur son compte X, affirmant que \u00ables macronistes\u00bb ont \u00abencore menti\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-retraites-ne-devaient-plus-etre-versees-et-les-cartes-vitale-ne-devaient-plus-fonctionner-melenchon-dit-il-vrai-en-attaquant-borne-20250104"
    },
    {
        "title": "Blocages, actions coups de poings... Que pr\u00e9parent les agriculteurs de la Coordination rurale qui vont \u00abmonter\u00bb \u00e0 Paris ce dimanche\u00a0?",
        "summary": "Malgr\u00e9 la proposition de Fran\u00e7ois Bayrou de recevoir les syndicats agricoles, la Coordination rurale maintient son appel \u00e0 manifester ce dimanche. Des tracteurs partiront&#160;d\u2019\u00cele-de-France et des environs pour se positionner autour de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/controle-de-camions-frigorifiques-et-operations-coup-de-poing-la-coordination-rurale-prepare-sa-mobilisation-de-dimanche-20250104"
    },
    {
        "title": "En France, ces 25 nouveaux h\u00f4tels vont faire sensation en 2025",
        "summary": "De Paris \u00e0 la Provence, 2025 r\u00e9serve des ouvertures d\u2019h\u00f4tels d\u2019exception. Parmi plus de 100 projets, nous avons s\u00e9lectionn\u00e9 25 adresses uniques qui incarnent le luxe, l\u2019audace et le charme \u00e0 la fran\u00e7aise. D\u00e9couvrez les lieux qui feront parler d\u2019eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/hotels/2025-en-france-ces-25-hotels-vont-faire-sensation-20250104"
    },
    {
        "title": "PSG : pourquoi un flocage arabe sera port\u00e9 face \u00e0 Monaco lors du Troph\u00e9e des champions \u00e0 Doha",
        "summary": "Les joueurs du Paris Saint-Germain porteront dimanche un flocage en langue arabe destin\u00e9 \u00e0 mettre en avant un partenariat avec une artiste qatarienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/psg-pourquoi-un-flocage-arabe-sera-porte-face-a-monaco-lors-du-trophee-des-champions-a-doha-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00abLuke, tu es la Force\u00bb, \u00abLe gar\u00e7on devient roi\u00bb : la presse anglaise salue son prodige Littler, champion du monde de fl\u00e9chettes",
        "summary": "REVUE DE PRESSE - \u00c0 seulement 17 ans, Luke \u00abThe Nuke\u00bb a d\u00e9croch\u00e9 vendredi le titre de champion du monde des \u00abdarts\u00bb, renfor\u00e7ant son statut de star outre-Manche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/luke-tu-es-la-force-le-garcon-devient-roi-la-presse-anglaise-salue-son-prodige-littler-champion-du-monde-de-flechettes-20250104"
    },
    {
        "title": "La Syrie annonce la reprise des vols internationaux \u00e0 destination et en provenance de Damas mardi",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-syrie-annonce-la-reprise-des-vols-internationaux-a-destination-et-en-provenance-de-damas-mardi-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00ab Il y avait un probl\u00e8me, il y a eu une r\u00e9action\u00a0\u00bb : dans les coulisses de la brigade qui combat les vols de montres",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Plong\u00e9e au sein du GMT, le groupe montres et tourisme de la s\u00fbret\u00e9 parisienne, qui lutte au quotidien contre les vols de garde-temps en pleine rue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/horlogerie/il-y-avait-un-probleme-il-y-a-eu-une-reaction-dans-les-coulisses-de-la-brigade-qui-combat-les-vols-de-montres-20250104"
    },
    {
        "title": "La Russie promet \u00abdes repr\u00e9sailles\u00bb \u00e0 l'Ukraine apr\u00e8s ses tirs de missiles am\u00e9ricains ATACMS",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-promet-des-represailles-a-l-ukraine-apres-ses-tirs-de-missiles-americains-atacms-20250104"
    },
    {
        "title": "Edward Pettifer, un Britannique li\u00e9 \u00e0 la famille royale, tu\u00e9 dans l'attaque de la Nouvelle-Orl\u00e9ans",
        "summary": "Le roi Charles III a contact\u00e9 la famille de la victime pour pr\u00e9senter ses condol\u00e9ances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/edward-pettifer-un-britannique-lie-a-la-famille-royale-tue-dans-l-attaque-de-la-nouvelle-orleans-20250104"
    },
    {
        "title": "P\u00e2tes, steaks hach\u00e9s, farine... Peut-on toujours acheter des aliments \u00abinterdits\u00bb avec des titres-restaurant ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Au 1er janvier, la liste des aliments payables en titres-restaurants s\u2019est r\u00e9duite. Sur le principe, tous les produits non transform\u00e9s ne peuvent plus \u00eatre pay\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 ce moyen de paiement bien particulier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/pates-steaks-haches-farine-peut-on-toujours-acheter-des-aliments-interdits-avec-des-titres-restaurant-20250103"
    },
    {
        "title": "Moldavie : nouvelles coupures d'\u00e9lectricit\u00e9 en Transnistrie apr\u00e8s la fin des livraisons de gaz russe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/moldavie-nouvelles-coupures-d-electricite-en-transnistrie-apres-la-fin-des-livraisons-de-gaz-russe-20250104"
    },
    {
        "title": "XV de France : inqui\u00e9tude pour le Toulonnais Charles Ollivon",
        "summary": "Le capitaine du RCT a d\u00fb quitter pr\u00e9matur\u00e9ment ses co\u00e9quipiers, ce samedi lors de la rencontre de Top 14 contre le Racing 92. Un forfait pour le Tournoi des six nations est \u00e0 craindre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/xv-de-france-inquietude-pour-le-toulonnais-charles-ollivon-20250104"
    },
    {
        "title": "Russie : quatre mineurs soup\u00e7onn\u00e9s de vouloir commettre un attentat arr\u00eat\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-quatre-mineurs-soupconnes-de-vouloir-commettre-un-attentat-arretes-20250104"
    },
    {
        "title": "Fond de teint orange et fausses dents : l\u2019hilarante parodie de J\u00e9r\u00f4me Commandeur dans la peau de Jean-Marc Morandini",
        "summary": "Dans les derniers \u00e9pisodes du \u00abMonde magique de J\u00e9r\u00f4me Commandeur\u00bb sur Canal+, l\u2019humoriste s\u2019attaque au pr\u00e9sentateur de CNews dans un sketch r\u00e9alis\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Damiens.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/fond-de-teint-orange-et-fausses-dents-l-hilarante-parodie-de-jerome-commandeur-dans-la-peau-de-jean-marc-morandini-20250104"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : deux cambrioleurs alg\u00e9riens sous OQTF condamn\u00e9s \u00e0 un an de prison",
        "summary": "Les deux individus avaient \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la nuit du 24 au 25 d\u00e9cembre \u00e0 Ivry-sur-Seine avant d\u2019\u00eatre rel\u00e2ch\u00e9s. Ils avaient de nouveau \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s dans la nuit du 1er au 2 janvier \u00e0 Thiais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/val-de-marne-deux-cambrioleurs-algeriens-sous-oqtf-condamnes-a-un-an-de-prison-20250104"
    },
    {
        "title": "Gaza : 26 morts selon les secours au lendemain de la reprise des n\u00e9gociations sur une tr\u00eave",
        "summary": "Le Premier ministre isra\u00e9lien Benjamin Netanyahou avait autoris\u00e9 jeudi les n\u00e9gociateurs de son pays \u00e0 poursuivre au Qatar les discussions en vue d\u2019un accord pour la lib\u00e9ration des otages retenus \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-26-morts-selon-les-secours-au-lendemain-de-la-reprise-des-negociations-sur-une-treve-20250104"
    },
    {
        "title": "Alerte aux punaises de lit sur des vols de la compagnie Turkish Airlines",
        "summary": "Selon le New York Times, plusieurs passagers se sont plaints de la pr\u00e9sence de ces insectes dans des avions de la compagnie turque, qui pour l\u2019instant est rest\u00e9e silencieuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/alerte-aux-punaises-de-lit-sur-des-vols-de-la-compagnie-turkish-airlines-20250104"
    },
    {
        "title": "Le livret A \u00abintrouvable\u00bb d\u2019un habitant de Tours, qui a perdu 28.000 euros d\u2019\u00e9conomies",
        "summary": "\u00c0 Tours, un quinquag\u00e9naire a eu la mauvaise surprise de d\u00e9couvrir que le livret d\u2019\u00e9pargne ouvert \u00e0 son nom par ses parents en 1975 avait \u00e9t\u00e9 cl\u00f4tur\u00e9 sans son accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-livret-a-introuvable-d-un-habitant-de-tours-qui-a-perdu-28-000-euros-d-economies-20250104"
    },
    {
        "title": "Tunnel de Tende : sa r\u00e9ouverture \u00abtr\u00e8s probable\u00bb en juin, annonce le ministre des Transports",
        "summary": "En visite sur le chantier de cet axe routier vital entre la France et l\u2019Italie, Philippe Tabarot a affirm\u00e9 que son inauguration pourrait avoir lieu cette ann\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/tunnel-de-tende-sa-reouverture-tres-probable-en-juin-annonce-le-ministre-des-transports-20250104"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des bus \u00e0 Cergy-Pontoise : une m\u00e9diation va \u00eatre lanc\u00e9e, un an apr\u00e8s l\u2019ouverture \u00e0 la concurrence",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-des-bus-a-cergy-pontoise-une-mediation-va-etre-lancee-un-an-apres-l-ouverture-a-la-concurrence-20250104"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Barbara \u00e0 Avignon\u00a0: un suspect interpell\u00e9 \u00e0 Amsterdam",
        "summary": "La jeune femme de 24 ans avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte \u00e9trangl\u00e9e \u00e0 son domicile le 10 d\u00e9cembre dernier. Le suspect, n\u00e9 en 1990, est d\u00e9j\u00e0 connu de la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-barbara-a-avignon-un-suspect-interpelle-a-amsterdam-20250104"
    },
    {
        "title": "Inah Canabarro Lucas devient \u00e0 116 ans la nouvelle doyenne de l\u2019humanit\u00e9",
        "summary": "Cette religieuse br\u00e9silienne de la congr\u00e9gation de Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant J\u00e9sus succ\u00e8de \u00e0 la Japonaise Tomiko Itooka.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/inah-canabarro-lucas-devient-a-116-ans-la-nouvelle-doyenne-de-l-humanite-20250104"
    },
    {
        "title": "L\u2019incroyable destin de Tchang, l\u2019ami chinois d\u2019Herg\u00e9 et de Tintin",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - La publication conjointe de l\u2019\u00e9dition nouvellement coloris\u00e9e du Lotus bleu et de la biographie de Tchang Tchong-Jen permet de d\u00e9couvrir qui \u00e9tait celui qui inspira au c\u00e9l\u00e8bre ma\u00eetre de la \u00ab&#160;ligne claire&#160;\u00bb deux de ses plus beaux albums de bande dessin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-incroyable-destin-de-tchang-l-ami-chinois-d-herge-et-de-tintin-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de justice...\u00bb : Elon Musk attaque le gouvernement britannique sur sa gestion d\u2019un scandale de viols collectifs",
        "summary": "Le milliardaire de la tech a point\u00e9 la responsabilit\u00e9 de Keir Starmer, premier ministre britannique, dans la gestion d\u2019un scandale de viols collectifs sur mineurs, commis par des gangs d\u2019origine majoritairement pakistanaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pas-de-justice-elon-musk-attaque-le-gouvernement-britannique-sur-sa-gestion-d-un-scandale-de-viols-collectifs-20250104"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9 : \u00abDerri\u00e8re les viols des gangs pakistanais, le silence g\u00ean\u00e9 des \u00e9lites\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019affaire des viols de jeunes filles blanches de la classe ouvri\u00e8re britannique par des gangs pakistanais refait surface aujourd\u2019hui dans une ampleur insoup\u00e7onn\u00e9e et domine de nouveau la vie politique et la presse britanniques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-derriere-les-viols-des-gangs-pakistanais-le-silence-gene-des-elites-20250103"
    },
    {
        "title": "Claude All\u00e8gre, ancien ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9",
        "summary": "L\u2019homme \u00e9tait un scientifique reconnu, qui s\u2019est vu octroyer la m\u00e9daille d\u2019or du CNRS en 1994. D\u2019abord encart\u00e9 au PS, il avait soutenu Nicolas Sarkozy en 2012.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/claude-allegre-ancien-ministre-de-l-education-nationale-est-decede-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00abLe courage \u00e9tait sa marque\u00bb : Fran\u00e7ois Bayrou rend hommage \u00e0 Claude All\u00e8gre",
        "summary": "Le premier ministre a lou\u00e9 un \u00abesprit original\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-courage-etait-sa-marque-francois-bayrou-rend-hommage-a-claude-allegre-20250104"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien sous OQTF \u00abZazou Youcef\u00bb, qui appelait \u00ab\u00e0 commettre des attentats en France\u00bb, \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Cet homme de 25 ans appelait sur TikTok \u00e0 tirer sur les personnes qui manifesteraient contre le r\u00e9gime alg\u00e9rien en France. Le suspect, qui vit \u00e0 Brest, sera jug\u00e9 le 24 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-influenceur-algerien-sous-oqtf-zazou-youcef-qui-appelait-a-commettre-des-attentats-en-france-ecroue-20250104"
    },
    {
        "title": "Le Hamas diffuse une vid\u00e9o d'une otage retenue \u00e0 Gaza",
        "summary": "Liri Albag, 19 ans, a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e alors qu\u2019elle faisait son service militaire dans le sud du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-hamas-diffuse-une-video-d-une-otage-retenue-a-gaza-20250104"
    },
    {
        "title": "\u00abNos cuisiniers ne savent pas faire un \u0153uf mayonnaise\u00bb : les propos du patron de Bistro R\u00e9gent cr\u00e9ent la pol\u00e9mique",
        "summary": "Discours volontairement choquant ou juste maladroit ? Sur les r\u00e9seaux sociaux, beaucoup s\u2019offusquent de la ligne de pens\u00e9e de Marc Vanhove, \u00e0 la t\u00eate d\u2019une cha\u00eene qui comprend une centaine de restaurants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/nos-cuisiniers-ne-savent-pas-faire-un-oeuf-mayonnaise-les-propos-du-patron-de-bistro-regent-creent-la-polemique-20250104"
    },
    {
        "title": "Otages \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl confirme la reprise des discussions pour leur lib\u00e9ration",
        "summary": "Le Hamas va exiger le retrait des troupes isra\u00e9liennes de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/otages-a-gaza-israel-confirme-la-reprise-des-discussions-pour-leur-liberation-20250104"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Lille-Nantes : le LOSC m\u00e8ne au score",
        "summary": "En cas de victoire ce samedi (19h) \u00e0 domicile, les Dogues ont l\u2019occasion de s\u2019emparer de la 3e place du classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448544/lille-nantes"
    },
    {
        "title": "George Soros, Bono, Hillary Clinton : derni\u00e8re salve de d\u00e9corations tr\u00e8s politiques pour Joe Biden",
        "summary": "Ces nominations illustrent la volont\u00e9 de Joe Biden de laisser sa marque, au moins symboliquement, avant le retour \u00e0 la Maison Blanche de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/george-soros-bono-hillary-clinton-derniere-salve-de-decorations-tres-politiques-pour-joe-biden-20250104"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : coup d\u2019arr\u00eat pour Lille tenu en \u00e9chec par Nantes",
        "summary": "Les Dogues ont manqu\u00e9 l\u2019occasion de s\u2019emparer de la troisi\u00e8me place du classement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-coup-d-arret-pour-lille-tenu-en-echec-par-nantes-20250104"
    },
    {
        "title": "En Autriche, le chancelier conservateur Karl Nehammer va annoncer sa d\u00e9mission",
        "summary": "Au nom du respect d\u2019un cordon sanitaire de plus en plus fragile, la logique arithm\u00e9tique et politique avait conduit l\u2019OVP de Karl Nehammer \u00e0 tenter de former une grande coalition avec le parti social-d\u00e9mocrate (SP\u00d6). Sans succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/en-autriche-le-chancelier-conservateur-karl-nehammer-va-annoncer-sa-demission-20250104"
    },
    {
        "title": "Prise d'otages \u00e0 la prison d'Arles : la garde \u00e0 vue du d\u00e9tenu est interrompue afin de l\u2019envoyer en psychiatrie",
        "summary": "D\u00e8s que son \u00e9tat sanitaire \u00absera suffisamment stabilis\u00e9, il sera \u00e0 nouveau auditionn\u00e9\u00bb, a pr\u00e9cis\u00e9 le procureur de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/prise-d-otages-a-la-prison-d-arles-la-garde-a-vue-du-detenu-est-interrompue-afin-de-l-envoyer-en-psychiatrie-20250104"
    },
    {
        "title": "L\u2019Op\u00e9ra Garnier, 150 ans de triomphes, de scandales et de pol\u00e9miques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Il est un des b\u00e2timents les plus prestigieux de Paris, mais aussi une institution majeure dans le monde de la danse et de l\u2019art lyrique. Cent cinquante ans apr\u00e8s son inauguration le 5 janvier 1875, l\u2019Op\u00e9ra brille toujours de mille feux. Voici son histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-opera-garnier-150-ans-de-triomphes-de-scandales-et-de-polemiques-20250103"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - La Rochelle-Toulouse : les Maritimes acc\u00e9l\u00e8rent et reprennent les commandes",
        "summary": "Tr\u00e8s irr\u00e9gulier, le Stade Rochelais accueille Toulouse et son \u00e9quipe remodel\u00e9e pour un choc, ce samedi \u00e0 Marcel-Deflandre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/live/top-14/2025/943271/la-rochelle-toulouse"
    },
    {
        "title": "Top 14 : naufrage du Stade Fran\u00e7ais emport\u00e9 par l\u2019UBB, qui s\u2019installe en t\u00eate du classement",
        "summary": "Le club parisien s\u2019enfonce un peu plus dans la crise, apr\u00e8s son lourd revers \u00e0 domicile contre Bordeaux-B\u00e8gles (19-46). Le MHR corrige l\u2019Aviron Bayonnais (42-10) et confirme son renouveau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-naufrage-du-stade-francais-emporte-par-l-ubb-qui-s-installe-en-tete-du-classement-20250104"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en vid\u00e9o, le succ\u00e8s bonifi\u00e9 de Toulon face au Racing 92, malgr\u00e9 la perte d\u2019Ollivon",
        "summary": "Le RCT, qui a perdu son capitaine Charles Ollivon sur blessure, s\u2019est impos\u00e9 face aux Racingmen avec le bonus offensif \u00e0 la cl\u00e9 (36-24).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-toulon-enfonce-le-racing-au-terme-d-un-match-anime-malgre-la-perte-d-ollivon-20250104"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : poussif, Lyon arrache une victoire heureuse contre Montpellier et se hisse au pied du podium",
        "summary": "L\u2019OL s\u2019est impos\u00e9 ce samedi face \u00e0 la lanterne rouge h\u00e9raultaise (1-0). Un succ\u00e8s poussif qui permet \u00e0 l\u2019OL de grimper \u00e0 deux points du podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-poussif-lyon-arrache-une-victoire-heureuse-contre-montpellier-et-se-hisse-au-pied-du-podium-20250104"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00abMe traiter de d\u00e9mago, je n\u2019ai pas aim\u00e9\u00bb, Kombouar\u00e9 refuse encore de s\u2019exprimer en conf\u00e9rence de presse",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du match nul des Canaris face au Losc (1-1), le technicien cal\u00e9donien a une nouvelle fois refus\u00e9 devant les journalistes qu\u2019il accuse d\u2019avoir sp\u00e9cul\u00e9 sur son licenciement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-me-traiter-de-demago-je-n-ai-pas-aime-kombouare-refuse-encore-de-s-exprimer-en-conference-de-presse-20250104"
    },
    {
        "title": "Top 14 : le Stade Rochelais fr\u00f4le la correctionnelle face \u00e0 la jeune garde toulousaine",
        "summary": "Les Maritimes ont arrach\u00e9 la victoire gr\u00e2ce \u00e0 une p\u00e9nalit\u00e9 d\u2019Antoine Hastoy (22-19), apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9s par une belle \u00e9quipe remani\u00e9e de Toulouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-le-stade-rochelais-frole-la-correctionnelle-face-a-la-jeune-garde-toulousaine-20250104"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs\u00a0: interdiction de manifester \u00e0 Rungis et au centre de Paris",
        "summary": "Samedi, la Coordination rurale a maintenu son appel \u00e0 rallier en voiture ou en tracteur la capitale d\u00e8s dimanche apr\u00e8s-midi pour manifester lundi. Le syndicat veut obtenir des garanties du premier ministre pour la d\u00e9fense d\u2019une agriculture ax\u00e9e sur la protection des petits exploitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mobilisation-des-agriculteurs-interdictions-de-manifester-a-rungis-et-au-centre-de-paris-20250104"
    }
]