[
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abComment l\u2019ex\u00e9cutif augmente les imp\u00f4ts en catimini\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Il convient plus que jamais de distinguer le visible et l\u2019invisible. D\u2019une part ce qui se voit et qu\u2019on proclame haut et fort, les imp\u00f4ts supprim\u00e9s ou les bar\u00e8mes all\u00e9g\u00e9s, et de l\u2019autre les contributions fiscales et sociales dont on allonge subrepticement la dur\u00e9e ou g\u00e8le les seuils.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/jean-pierre-robin-comment-l-executif-augmente-les-impots-en-catimini-20240411"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron \u00abferme l'hypoth\u00e8se\u00bb d'une augmentation des imp\u00f4ts, cette \u00abmaladie fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "\u00abLa ligne est simple et a \u00e9t\u00e9 r\u00e9affirm\u00e9e : on garde le cap et on ferme tout de suite l'hypoth\u00e8se de dire qu'on va r\u00e9gler ce choc conjoncturel par plus d'imp\u00f4ts\u00bb, a martel\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-ferme-l-hypothese-d-une-augmentation-des-impots-une-maladie-francaise-20240411"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement souhaite que les locataires trop riches quittent leur logement social",
        "summary": "Selon le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au logement, plus de 8% des locataires de HLM ne seraient plus \u00e9ligibles \u00e0 un logement social s'ils en demandaient un aujourd'hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-gouvernement-veut-que-les-locataires-trop-riches-quittent-leur-logement-social-20240411"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl sur le pied de guerre face \u00e0 la menace d\u2019une attaque de l\u2019Iran",
        "summary": "ANALYSE - La R\u00e9publique islamique a pr\u00e9venu qu\u2019elle r\u00e9pliquera au bombardement de son consulat \u00e0 Damas o\u00f9 fut tu\u00e9 un chef de la force al-Qods.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-sur-le-pied-de-guerre-face-a-la-menace-d-une-attaque-de-l-iran-20240411"
    },
    {
        "title": "Une \u00abattaque massive\u00bb de l'Iran contre Isra\u00ebl est \u00abimminente\u00bb, pr\u00e9viennent les Am\u00e9ricains",
        "summary": "Un g\u00e9n\u00e9ral du commandement am\u00e9ricain au Moyen-Orient est attendu ce jeudi en Isra\u00ebl pour faire un point sur la situation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-attaque-massive-de-l-iran-contre-israel-est-imminente-previennent-les-americains-20240411"
    },
    {
        "title": "Lufthansa prolonge la suspension de ses vols depuis et vers T\u00e9h\u00e9ran jusqu'\u00e0 samedi en raison des tensions au Moyen-Orient",
        "summary": "\u00abLa s\u00e9curit\u00e9 de nos passagers et de notre \u00e9quipage est notre priorit\u00e9 constante\u00bb, indique la compagnie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/lufthansa-prolonge-la-suspension-de-ses-vols-depuis-et-vers-teheran-jusqu-a-samedi-en-raison-des-tensions-au-moyen-orient-20240411"
    },
    {
        "title": "Agress\u00e9s pour un verre d\u2019alcool ou une tenue\u2026 La France face \u00e0 la violence islamiste du quotidien",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019image de l\u2019attaque au couteau mortelle survenue \u00e0 Bordeaux \u00e0 la fin du ramadan, les\u00a0faits divers li\u00e9s \u00e0 la religion musulmane se\u00a0sont multipli\u00e9s ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agresses-pour-un-verre-d-alcool-ou-une-tenue-la-france-face-a-la-violence-islamiste-du-quotidien-20240411"
    },
    {
        "title": "Pierre Vermeren: \u00abLa r\u00e9islamisation par le bas cible les Fran\u00e7ais musulmans\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l\u2019historien sp\u00e9cialiste des soci\u00e9t\u00e9s arabes*, les derniers drames survenus en France montrent que les rigoristes utilisent d\u00e9sormais le ramadan comme pr\u00e9texte pour \u00abr\u00e9islamiser\u00bb leurs coreligionnaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pierre-vermeren-la-reislamisation-par-le-bas-cible-les-francais-musulmans-20240411"
    },
    {
        "title": "Apple va r\u00e9parer un bug qui associe le drapeau palestinien \u00e0 J\u00e9rusalem sur les iPhone",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/apple-va-reparer-un-bug-qui-associe-le-drapeau-palestinien-a-jerusalem-sur-les-iphone-20240412"
    },
    {
        "title": "Aston Villa-Lille : l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019Ollie Watkins, la na\u00efvet\u00e9 d\u00e9fensive des Lillois... Les Tops et les Flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Les Lillois sont tomb\u00e9s sur un duo Martinez-Watkins en feu, tandis que Jonathan David et Edon Zhegrova n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 la hauteur du rendez-vous (2-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/aston-villa-losc-l-efficacite-d-ollie-watkins-la-naivete-defensive-des-lillois-les-tops-et-les-flops-20240412"
    },
    {
        "title": "L'ex-superstar des cryptomonnaies Sam Bankman-Fried fait appel de ses 25 ans de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-ex-superstar-des-cryptomonnaies-sam-bankman-fried-fait-appel-de-ses-25-ans-de-prison-20240411"
    },
    {
        "title": "Attaque \u00e0 Bordeaux : l\u2019assaillant avait obtenu le statut de r\u00e9fugi\u00e9 en France",
        "summary": "Neutralis\u00e9 par des tirs de riposte de la police nationale, l\u2019assaillant de deux Alg\u00e9riens mercredi soir \u00e0 Bordeaux serait de nationalit\u00e9 afghane. Les premiers \u00e9l\u00e9ments de l\u2019enqu\u00eate d\u00e9signent un \u00abfanatique musulman\u00bb, selon plusieurs sources polici\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-l-assaillant-au-couteau-aurait-traite-ses-victimes-de-mecreants-avant-de-les-poignarder-20240411"
    },
    {
        "title": "\u00abLa loi coranique, premi\u00e8re menace pour l\u2019\u00c9tat de droit en France\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Face \u00e0 une situation hors de contr\u00f4le, l\u2019autorit\u00e9 politique et judiciaire s\u2019\u00e9puise \u00e0 noyer le poisson.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-loi-coranique-premiere-menace-pour-l-etat-de-droit-en-france-20240411"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai compris qu\u2019il allait mourir\u00bb : la col\u00e8re du p\u00e8re de Zakaria, 15 ans, tu\u00e9 d\u2019un coup de couteau \u00e0 Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE EXCLUSIF - Deux jours apr\u00e8s le meurtre de son fils cadet, cet habitant de la Monnaie, p\u00e8re de quatre autres enfants, raconte, d\u00e9vast\u00e9, un drame qu\u2019il ne parvient toujours pas \u00e0 r\u00e9aliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-compris-qu-il-allait-mourir-la-colere-du-pere-de-zakaria-15-ans-tue-d-un-coup-de-couteau-a-romans-sur-isere-20240411"
    },
    {
        "title": "Romans-sur Is\u00e8re: tous les suspects en garde \u00e0 vue pour \u00abassassinat\u00bb d\u2019un adolescent de 15 ans",
        "summary": "Le principal suspect, qui \u00e9tait en fuite, s\u2019est finalement pr\u00e9sent\u00e9 spontan\u00e9ment aux enqu\u00eateurs ce jeudi. Il a \u00e9t\u00e9 place en garde \u00e0 vue avec trois autres suspects.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/romans-sur-isere-l-homme-soupconne-d-avoir-porte-un-coup-mortel-au-jeune-de-15-ans-s-est-rendu-20240411"
    },
    {
        "title": "\u00abRien n\u2019avance depuis le drame de Cr\u00e9pol\u00bb, regrette la maire de Romans-sur-Is\u00e8re",
        "summary": "Invit\u00e9e de \u00abPoints de Vue\u00bb (Le Figaro-TV), Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval, maire de Romans-sur-Is\u00e8re, o\u00f9 un jeune de 15 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 l\u2019arme blanche ce mardi, se dit \u00abconstern\u00e9e, quatre mois apr\u00e8s la mort de Thomas Perotto\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rien-n-avance-depuis-le-drame-de-crepol-regrette-la-maire-de-romans-sur-isere-20240411"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a un voile et ne souhaite pas l\u2019enlever\u00bb : \u00e0 Strasbourg, le g\u00e9rant d\u2019une boutique Geox menac\u00e9 de mort pour avoir recal\u00e9 une int\u00e9rimaire musulmane",
        "summary": "Certains d\u00e9noncent une \u00abfatwa\u00bb. Le Collectif contre l'Islamophobie en Europe, ex-CCIF qui a \u00e9t\u00e9 dissous en France, a relay\u00e9 la vid\u00e9o et a appel\u00e9 \u00e0 \u00abcontacter Geox\u00bb pour d\u00e9noncer cette \u00abdiscrimination inacceptable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elle-a-un-voile-et-ne-souhaite-pas-l-enlever-a-strasbourg-le-gerant-d-une-boutique-geox-menace-de-mort-pour-avoir-recale-une-interimaire-musulmane-20240411"
    },
    {
        "title": "En Ukraine, la guerre d\u2019usure \u00e9puise les ressources",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident Volodymyr Zelensky comme le commandant supr\u00eame alli\u00e9 en Europe, le g\u00e9n\u00e9ral Christopher Cavoli, alertent contre le risque d\u2019une d\u00e9faite en l\u2019absence d\u2019aide militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-ukraine-la-guerre-d-usure-epuise-les-ressources-20240411"
    },
    {
        "title": "En manque de soldats, l\u2019Ukraine a commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9former son syst\u00e8me de mobilisation",
        "summary": "REPORTAGE - Si le soutien \u00e0 l'arm\u00e9e demeure extr\u00eamement \u00e9lev\u00e9 dans la population, selon les sondages, rares sont ceux qui se portent encore volontaires, comme ce fut le cas en f\u00e9vrier 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-manque-de-soldats-l-ukraine-a-commence-a-reformer-son-systeme-de-mobilisation-20240411"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Poutine dit que les frappes sur les infrastructures \u00e9nerg\u00e9tiques ukrainiennes visent \u00e0 \u00abd\u00e9militariser\u00bb le pays",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abNous partons du principe que de cette mani\u00e8re nous avons une influence sur le complexe militaro-industriel de l'Ukraine\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-au-moins-10-frappes-russes-dans-la-region-de-kharkiv-selon-son-gouverneur-20240411"
    },
    {
        "title": "La justice argentine accuse l'Iran des attentats de Buenos Aires de 1992 et 1994 contre la communaut\u00e9 juive",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/la-justice-argentine-accuse-l-iran-des-attentats-de-buenos-aires-de-1992-et-1994-contre-la-communaute-juive-20240412"
    },
    {
        "title": "Trois marins sauv\u00e9s une semaine apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 sur une \u00eele du Pacifique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-marins-sauves-une-semaine-apres-avoir-echoue-sur-une-ile-du-pacifique-20240412"
    }
]