[
    {
        "title": "Mort de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand \u00e0 76 ans : les deux vies d'un dandy de la culture",
        "summary": "DISPARITION - L'ancien ministre de la Culture, animateur de t\u00e9l\u00e9vision et fan de cin\u00e9ma est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 76 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/mort-de-frederic-mitterrand-a-76-ans-les-deux-vies-d-un-dandy-de-la-culture-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00abIl portait sa m\u00e9lancolie comme une \u00e9l\u00e9gance\u00bb, l\u2019hommage de Rachida Dati \u00e0 Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "La ministre de la Culture a salu\u00e9 la m\u00e9moire de son pr\u00e9d\u00e9cesseur rue de Valois. Et confie lui avoir parl\u00e9 le week-end dernier. Une conversation \u00abpleine de cet \u00e9lan de vie que nous lui connaissions\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/il-portait-sa-melancolie-comme-une-elegance-l-hommage-de-rachida-dati-a-frederic-mitterrand-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abUne personnalit\u00e9 inclassable\u00bb, \u00abune intelligence vive et un humour d\u00e9capant\u00bb... La classe politique salue la m\u00e9moire de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de la Culture de Nicolas Sarkozy est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce jeudi des suites d\u2019une longue maladie. Cet ancien homme de t\u00e9l\u00e9visions avait 76 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-personnalite-inclassable-une-intelligence-vive-et-un-humour-decapant-la-classe-politique-salue-la-memoire-de-frederic-mitterrand-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde lui a tourn\u00e9 le dos\u00bb : St\u00e9phane Bern, en larmes, apprend en direct la mort de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019ancien animateur t\u00e9l\u00e9 et ministre de la Culture est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 76 ans. C\u2019est sur le plateau de \u00ab C \u00e0 vous \u00bb que son ami et confr\u00e8re a \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de cette disparition.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-etait-mon-modele-stephane-bern-en-larmes-apprend-la-mort-de-frederic-mitterrand-en-direct-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00abComme un rapport de drogue\u00bb : quand Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand se confiait \u00e0 Thierry Ardisson sur sa relation \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019ancien animateur t\u00e9l\u00e9 et ministre de la Culture s\u2019est \u00e9teint \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 76 ans apr\u00e8s une ann\u00e9e \u00e0 se battre contre un cancer. Il s\u2019\u00e9tait confi\u00e9 dans \u00ab Tout le monde en parle \u00bb sur son rapport malsain \u00e0 la m\u00e9diatisation.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/ca-m-a-soigne-quand-frederic-mitterrand-se-confiait-a-thierry-ardisson-sur-son-rapport-a-la-television-20240321"
    },
    {
        "title": "Les vrais taux de r\u00e9ussite au brevet, ou le grand bidouillage des rectorats",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le premier ministre Gabriel Attal veut mettre fin aux \u00abcorrectifs acad\u00e9miques\u00bb, qui permettent aux recteurs de gonfler les notes. Le Figaro s\u2019est procur\u00e9 les r\u00e9sultats par acad\u00e9mies avant et apr\u00e8s ces corrections.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-vrais-taux-de-reussite-au-brevet-ou-le-grand-bidouillage-des-rectorats-20240321"
    },
    {
        "title": "Faut-il interdire aux rectorats de remonter les notes des \u00e9l\u00e8ves pour am\u00e9liorer le taux de r\u00e9ussite au Brevet ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-interdire-aux-rectorats-de-remonter-les-notes-des-eleves-pour-ameliorer-le-taux-de-reussite-au-brevet-20240321"
    },
    {
        "title": "Affaire du petit Gr\u00e9gory : de nouveaux actes d\u2019enqu\u00eate ordonn\u00e9s",
        "summary": "\u00c0 la demande des avocats des \u00e9poux Villemin, la chambre de l\u2019instruction de la cour d\u2019appel de Dijon a r\u00e9clam\u00e9 que de nouvelles analyses et comparaisons ADN soient men\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-du-petit-gregory-de-nouveaux-actes-d-enquete-ordonnes-20240321"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les attaques sur Kiev, les Vingt-Sept s\u2019engagent \u00e0 soutenir l\u2019Ukraine \u00abaussi intensivement que n\u00e9cessaire\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors du Conseil europ\u00e9en, le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky a exhort\u00e9 l\u2019UE \u00e0 \u00abfournir davantage\u00bb \u00e0 son arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-les-attaques-sur-kiev-zelensky-exhorte-l-ue-a-faire-plus-pour-l-ukraine-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a va se terminer par les cercueils \u00e0 Orly\u00bb: un responsable russe met en garde la France sur l\u2019envoi de troupes en Ukraine",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident de la Douma, Piotr Tolsto\u00ef, a violemment r\u00e9pondu \u00e0 Emmanuel Macron \u00e0 propos de l\u2019envoi de troupes fran\u00e7aises en Ukraine, lors d\u2019une interview \u00e0 BFMTV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ca-va-se-terminer-par-les-cercueils-a-orly-un-responsable-russe-met-en-garde-la-france-sur-l-envoi-de-troupes-en-ukraine-20240321"
    },
    {
        "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Burkhard invite les\u00a0Europ\u00e9ens \u00e0 \u00abprendre des risques\u00bb pour leur s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Pour le chef d\u2019\u00e9tat major des arm\u00e9es fran\u00e7aises, la Russie a plac\u00e9 l\u2019Europe dans la situation s\u00e9curitaire la plus s\u00e9rieuse depuis la guerre froide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-general-burkhard-invite-les-europeens-a-prendre-des-risques-pour-leur-securite-20240321"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la capture d'un nouveau village ukrainien",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e russe poursuit sa lente avanc\u00e9e face \u00e0 une arm\u00e9e ukrainienne en manque d'hommes et de munitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-de-nouveau-attaquee-des-explosions-entendues-dans-le-centre-20240321"
    },
    {
        "title": "Rudy Gobert sur les JO Paris 2024 : \u00abC'est dans un gros coin de nos t\u00eates\u00bb",
        "summary": "Pour Le Figaro, le pivot international tricolore de 31 ans livre son sentiment apr\u00e8s le tirage des Jeux olympiques de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/rudy-gobert-sur-les-jo-paris-2024-c-est-dans-un-gros-coin-de-nos-tetes-20240322"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: la Pologne et le pays de Galles qualifi\u00e9s pour la finale des barrages, le vainqueur rejoindra le groupe des Bleus",
        "summary": "La Pologne a \u00e9cras\u00e9 l\u2019Estonie (5-1) pendant que l\u2019Ukraine battait la Bosnie-Herz\u00e9govine (2-1). Les deux \u00e9quipes s\u2019affronteront en finale des barrages et le vainqueur se retrouvera dans le groupe de l\u2019\u00e9quipe de France pour l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-la-pologne-et-le-pays-de-galles-qualifies-pour-la-finale-des-barrages-le-vainqueur-rejoindra-le-groupe-des-bleus-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un d\u00e9tenu n\u00e9onazi et son complice arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s une \u00e9vasion",
        "summary": "Class\u00e9 comme dangereux, l\u2019homme \u00e9tait d\u00e9tenu sous un r\u00e9gime d'isolement. Mais lors d'une visite \u00e0 l'h\u00f4pital de Boise, dans le nord-ouest du pays, mercredi, un complice arm\u00e9 a attaqu\u00e9 les gardiens qui l'encadraient et lui a permis de s'\u00e9chapper.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-chasse-a-l-homme-apres-la-violente-evasion-d-un-detenu-neonazi-20240321"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des 200 leaders de moins de 40 ans qui vont compter dans le monde de l'entreprise",
        "summary": "EXCLUSIF - Ils ont moins de 40 ans et occupent d\u00e9j\u00e0 des postes cl\u00e9s dans le monde \u00e9conomique. En exclusivit\u00e9, Le Figaro magazine d\u00e9voile le classement des 100 leaders de demain \u00e9labor\u00e9 par l'Institut Choiseul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/notre-palmares-2024-des-200-leaders-de-moins-de-40-ans-qui-vont-compter-dans-le-monde-de-l-entreprise-20240321"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum d\u2019initiative partag\u00e9 sur l\u2019immigration: Attal pousse Fabius \u00e0 rejeter l\u2019initiative LR",
        "summary": "La droite opposera ses arguments juridiques au m\u00e9moire envoy\u00e9 par le chef du gouvernement au pr\u00e9sident du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/referendum-d-initiative-partage-sur-l-immigration-attal-pousse-fabius-a-rejeter-l-initiative-lr-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00abJe serai tr\u00e8s loin des proth\u00e8ses mammaires\u00bb : V\u00e9ran s\u2019explique sur sa reconversion dans la m\u00e9decine esth\u00e9tique",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de la Sant\u00e9 a justifi\u00e9 son choix dans les colonnes du Parisien, affirmant qu\u2019il ne pratiquerait pas de \u00abchirurgie\u00bb esth\u00e9tique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-serai-tres-loin-des-protheses-mammaires-veran-s-explique-sur-sa-reconversion-dans-la-medecine-esthetique-20240321"
    },
    {
        "title": "Isol\u00e9 sur la sc\u00e8ne internationale, Isra\u00ebl s\u2019estime l\u00e2ch\u00e9 par l\u2019alli\u00e9 am\u00e9ricain",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La col\u00e8re germe en Isra\u00ebl, o\u00f9 le soutien \u00e0 la guerre reste sans faille. C\u2019est surtout de la part des alli\u00e9s occidentaux que viennent les reproches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-hamas-isole-sur-la-scene-internationale-tel-aviv-s-estime-lache-par-l-allie-americain-20240321"
    },
    {
        "title": "Face aux massacres \u00e0 Gaza, le virage radical de Washington envers Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00c9tats-Unis travaillent \u00e0 une r\u00e9solution de l\u2019ONU exigeant un cessez-le-feu imm\u00e9diat et durable dans l\u2019enclave, o\u00f9 Tsahal combat le Hamas depuis les attaques du 7\u00a0octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-aux-massacres-a-gaza-le-virage-radical-de-washington-envers-israel-20240321"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl: la France annonce un nouveau projet de r\u00e9solution pour un cessez-le-feu imm\u00e9diat",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Sans que l\u2019on sache pour le moment quand il pourrait \u00eatre d\u00e9pos\u00e9, ce projet \u00abpourrait recueillir l'accord du Conseil de s\u00e9curit\u00e9\u00bb, estime le Quai d\u2019Orsay.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-tsahal-dit-avoir-tue-plus-de-140-combattants-palestiniens-dans-le-complexe-hospitalier-al-shifa-de-gaza-20240321"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: d\u00e9c\u00e8s du maire du Gosier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guadeloupe-deces-du-maire-du-gosier-inscrit-au-fichier-des-delinquants-sexuels-20240322"
    },
    {
        "title": "Trente-six avions militaires chinois d\u00e9tect\u00e9s autour de Ta\u00efwan",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trente-six-avions-militaires-chinois-detectes-autour-de-taiwan-20240322"
    },
    {
        "title": "Praud, Hanouna, Fogiel, Elkrief,... Pluie d'hommages des stars t\u00e9l\u00e9 apr\u00e8s la mort de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand",
        "summary": "L\u2019homme de t\u00e9l\u00e9vision et ancien ministre de la Culture est mort ce jeudi 21 mars \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 76 ans apr\u00e8s une lutte de plusieurs mois contre la maladie. Sa disparition a boulevers\u00e9, entre autres, l\u2019univers du petit \u00e9cran.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/praud-hanouna-fogiel-elkrief-pluie-d-hommages-des-stars-tele-apres-la-mort-de-frederic-mitterrand-20240322"
    },
    {
        "title": "Ukraine: comment se pr\u00e9parer \u00e0 gagner la guerre avant de la livrer",
        "summary": "CHRONIQUE - Instruits de l\u2019exemple ukrainien, les responsables militaires fran\u00e7ais cherchent une doctrine qui permette de faire face \u00e0 tous les types de conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-comment-se-preparer-a-gagner-la-guerre-avant-de-la-livrer-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes toujours l\u00e0 avec du bon produit dans la sacoche\u00bb : \u00e0 Marseille, les trafiquants de drogue utilisent Telegram pour contourner la police",
        "summary": "Face au d\u00e9ploiement de l\u2019op\u00e9ration \u00abplace nette XXL\u00bb dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, les dealers marseillais profitent de ces canaux de discussions crypt\u00e9s pour poursuivre leurs activit\u00e9s ill\u00e9gales, allant m\u00eame jusqu\u2019\u00e0 narguer les forces de l\u2019ordre lanc\u00e9es \u00e0 leurs trousses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/nous-sommes-toujours-la-avec-du-bon-produit-dans-la-sacoche-a-marseille-les-trafiquants-de-drogue-utilisent-telegram-pour-contourner-la-police-20240322"
    },
    {
        "title": "Les Bleus en train : non \u00e0 Lyon et Marseille, oui \u00e0 Metz, fin de la pol\u00e9mique ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce vendredi, l'\u00e9quipe de France se rendra en avion \u00e0 Lyon, puis lundi \u00e0 Marseille. Contrairement \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9. En juin, les choses \u00e9volueront.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-bleus-en-train-non-a-lyon-et-marseille-oui-a-metz-fin-de-la-polemique-20240322"
    },
    {
        "title": "Ouganda: le fils du pr\u00e9sident Museveni nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de l'arm\u00e9e",
        "summary": "Cette annonce, rendue publique jeudi soir, intervient apr\u00e8s des ann\u00e9es de sp\u00e9culations sur l'avenir du g\u00e9n\u00e9ral Muhoozi Kainerugaba (49 ans), habitu\u00e9 des d\u00e9clarations pol\u00e9miques sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ouganda-le-fils-du-president-museveni-nomme-a-la-tete-de-l-armee-20240322"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez les derniers prix immobiliers en \u00cele-de-France et les communes o\u00f9 faire des affaires",
        "summary": "EXCLUSIF - Le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 signe le retour des acqu\u00e9reurs. S'ils sont moins attentistes que l'an pass\u00e9, leurs exigences en mati\u00e8re de prix, de localisation et d'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral du bien demeurent \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/decouvrez-les-derniers-prix-immobiliers-en-ile-de-france-et-les-communes-ou-faire-des-affaires-20240322"
    },
    {
        "title": "Bordeaux qui s\u2019assagit, Lille au ralenti ou Lyon qui atterrit\u2026 les prix des notaires dans plus de 500 villes",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans la plupart des grandes m\u00e9tropoles, la crise immobili\u00e8re s\u2019est mat\u00e9rialis\u00e9e l\u2019an pass\u00e9 et les ventes se sont effondr\u00e9es au second semestre. Depuis f\u00e9vrier, la conjoncture est un peu meilleure, et les acheteurs reviennent en n\u00e9gociant des baisses de prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bordeaux-qui-s-assagit-lille-au-ralenti-ou-lyon-qui-atterrit-les-prix-des-notaires-dans-plus-de-500-villes-20240322"
    },
    {
        "title": "Tous les prix immobiliers \u00e0 Paris par quartiers: jusqu\u2019o\u00f9 la baisse?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans la capitale, tous les arrondissements sont dans le rouge, avec de grosses disparit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tous-les-prix-immobiliers-a-paris-par-quartiers-jusqu-ou-la-baisse-20240322"
    },
    {
        "title": "Quels sont les lyc\u00e9es o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9crochent le plus la mention \u00abtr\u00e8s bien\u00bb au bac ?",
        "summary": "CLASSEMENT - D\u00e9couvrez les \u00e9tablissements o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves ont le plus de chances d\u2019obtenir la meilleure mention au baccalaur\u00e9at.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quels-sont-les-lycees-ou-les-eleves-decrochent-le-plus-la-mention-tres-bien-au-bac-20240322"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl: Blinken se rend dans l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu pour discuter de tr\u00eave \u00e0 Gaza",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain est ce vendredi en Isra\u00ebl au moment o\u00f9 le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU doit se prononcer sur une r\u00e9solution des \u00c9tats-Unis sur un \u00abcessez-le-feu imm\u00e9diat\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-blinken-se-rend-dans-l-etat-hebreu-pour-discuter-de-treve-a-gaza-20240322"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : une piscine r\u00e9tro des ann\u00e9es 1950 bient\u00f4t sauv\u00e9e par la Mission St\u00e9phane Bern",
        "summary": "EN IMAGES - Ann\u00e9e olympique oblige, la Fondation du Patrimoine a retenu le projet de r\u00e9habilitation de cet \u00e9quipement sportif du milieu du XXe si\u00e8cle parmi les 18 laur\u00e9ats de son loto annuel. La commune concern\u00e9e sera visit\u00e9e par la flamme des JO en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-une-piscine-retro-des-annees-1950-bientot-sauvee-par-la-mission-stephane-bern-20240322"
    },
    {
        "title": "En Chine, des fans d\u2019Apple doubl\u00e9s par des retrait\u00e9s en qu\u00eate de cadeaux \u00e0 l\u2019inauguration d\u2019un magasin",
        "summary": "Des dizaines d\u2019inconditionnels de la marque \u00e0 la pomme s\u2019\u00e9taient lev\u00e9s aux aurores pour assister \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019un Apple Store \u00e0 Shanghai, mais ils ont \u00e9t\u00e9 devanc\u00e9s par des seniors arm\u00e9s de chaises pliantes et de parasols.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/en-chine-des-fans-d-apple-doubles-par-des-retraites-en-quete-de-cadeaux-a-l-inauguration-d-un-magasin-20240322"
    },
    {
        "title": "Le patron de Ryanair tacle Bruno Le Maire, qu\u2019il compare \u00e0 Donald Trump apr\u00e8s ses propos sur Boeing",
        "summary": "Michael O\u2019Leary a estim\u00e9 dans une interview que le ministre de l\u2019\u00c9conomie \u00e9tait \u00abstupide\u00bb apr\u00e8s qu\u2019il a dit pr\u00e9f\u00e9rer voler en Airbus que sur un avion du constructeur am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-patron-de-ryanair-tacle-bruno-le-maire-qu-il-compare-a-donald-trump-apres-ses-propos-sur-boeing-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je sors demain, je fais un attentat\u00bb, l'inqui\u00e9tant parcours de d\u00e9tention du terroriste de l'attaque de la rue Victor Hugo \u00e0 Lyon",
        "summary": "Seul accus\u00e9 de l'attentat qui avait fait 25 bless\u00e9s, dont quatre enfants, \u00e0 la veille des \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019, Mohamed M. sera jug\u00e9 dans un an par la cour d'assises sp\u00e9ciale de Paris alors qu'il ne cesse de r\u00e9p\u00e9ter son all\u00e9geance \u00e0 Daech.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/si-je-sors-demain-je-fais-un-attentat-l-inquietant-parcours-de-detention-du-terroriste-de-l-attaque-de-la-rue-victor-hugo-a-lyon-20240322"
    },
    {
        "title": "Niger: 23 militaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans une embuscade \u00abterroriste\u00bb",
        "summary": "Alors que l'arm\u00e9e menait de mardi \u00e0 mercredi une \u00abop\u00e9ration de ratissage\u00bb dans l'Ouest, une unit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 prise dans une embuscade, a annonc\u00e9 le minist\u00e8re nig\u00e9rien de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/niger-23-militaires-ont-ete-tues-dans-une-embuscade-terroriste-20240322"
    },
    {
        "title": "Carburants : les tarifs de l\u2019essence au plus haut depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Moins importante qu\u2019en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, l\u2019inflation des prix \u00e0 la pompe se poursuit, en particulier pour l\u2019essence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/carburants-les-prix-de-l-essence-et-du-gazole-stables-apres-une-forte-hausse-20240301"
    },
    {
        "title": "Affaire Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s: le procureur de Nantes d\u00e9ment la th\u00e8se de la s\u0153ur du suspect",
        "summary": "Dans un livre r\u00e9cemment paru, la s\u0153ur du suspect, Christine Dupont de Ligonn\u00e8s, consid\u00e8re que l\u2019ensemble de la famille aurait \u00e9t\u00e9 \u00abexfiltr\u00e9e\u00bb aux \u00c9tats-Unis. Une all\u00e9gation \u00e0 laquelle le procureur n\u2019accorde aucun cr\u00e9dit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-xavier-dupont-de-ligonnes-le-procureur-de-nantes-dement-la-these-de-la-soeur-du-suspect-20240322"
    },
    {
        "title": "JO : le minist\u00e8re du Travail lance une campagne pour remplir les 150 000 postes \u00e0 pourvoir",
        "summary": "Des vid\u00e9os et des visuels seront diffus\u00e9s pour inciter le plus grand nombre \u00e0 candidater.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/jo-le-ministere-du-travail-lance-une-campagne-pour-remplir-les-150-000-postes-a-pourvoir-20240322"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit public : \u00abLa France n'est pas en faillite\u00bb, temp\u00e8re Pierre Moscovici",
        "summary": "Si le d\u00e9rapage du d\u00e9ficit public est important, le pr\u00e9sident de la Cour des comptes assure que la France n\u2019a pas de mal \u00e0 financer sa dette. Il faudra toutefois faire des efforts, a-t-il pr\u00e9venu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-public-la-france-n-est-pas-en-faillite-tempere-pierre-moscovici-20240322"
    },
    {
        "title": "Loin de leur \u00eele, ces cerisiers japonais fleurissent aussi en avance",
        "summary": "Offerts par le Japon il y a plus d\u2019un si\u00e8cle, ces cerisiers am\u00e9ricains sont d\u00e9j\u00e0 en fleur. C\u2019est d\u00fb au changement climatique qui provoque aussi la mont\u00e9e des eaux du bassin Tida, lieu de pr\u00e9dilection pour les admirer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/loin-de-leur-ile-ces-cerisiers-japonais-fleurissent-aussi-en-avance-20240322"
    },
    {
        "title": "Nicole Belloubet annonce un \u00abaudit sur la s\u00e9curisation des ENT\u00bb apr\u00e8s les menaces d\u2019attentats envoy\u00e9es dans des lyc\u00e9es",
        "summary": "Une cinquantaine de lyc\u00e9es avait \u00e9t\u00e9 la cible de menaces d\u2019attentats envoy\u00e9es sur les espaces num\u00e9riques de travail (ENT), pirat\u00e9s le mercredi 22 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nicole-belloubet-annonce-un-audit-sur-la-securisation-des-ent-apres-les-menaces-d-attentats-envoyees-dans-des-lycees-20240322"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des 60 meilleurs lyc\u00e9es publics et priv\u00e9s de France",
        "summary": "EXCLUSIF - Le palmar\u00e8s du Figaro met \u00e0 l'honneur les \u00e9tablissements accompagnant leurs \u00e9l\u00e8ves de la seconde jusqu'au bac tout en leur assurant une mention.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/notre-palmares-2024-des-60-meilleurs-lycees-publics-et-prives-de-france-20240320"
    },
    {
        "title": "Normandie : o\u00f9 investir dans une r\u00e9sidence secondaire pr\u00e8s de la plage ? Notre palmar\u00e8s exclusif",
        "summary": "CLASSEMENT - Loisirs, immobilier, commerces, fiscalit\u00e9, \u00e9rosion c\u00f4ti\u00e8re, climat, s\u00e9curit\u00e9\u2026 Le Figaro a compar\u00e9 101 communes de Seine-Maritime, de la Manche et du Calvados. D\u00e9couvrez o\u00f9 investir dans un pied-\u00e0-terre non loin de la mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/normandie-les-villes-et-villages-ou-acheter-une-residence-secondaire-au-bord-de-la-mer-20240319"
    },
    {
        "title": "Ukraine : pour la premi\u00e8re fois, la Russie affirme \u00eatre en \u00ab\u00e9tat de guerre\u00bb",
        "summary": "C\u2019est ce qu\u2019a affirm\u00e9 dans les m\u00e9dias russes ce vendredi le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov, qui \u00e9voque \u00abl\u2019Occident collectif\u00bb. Moscou n\u2019utilise plus l\u2019expression d\u2019\u00abop\u00e9ration militaire sp\u00e9ciale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-pour-la-premiere-fois-la-russie-qu-elle-affirme-qu-elle-est-en-etat-de-guerre-20240322"
    },
    {
        "title": "Football : la rupture de la Mannschaft avec Adidas provoque un toll\u00e9 national, jusqu\u2019au gouvernement",
        "summary": "La s\u00e9lection allemande de football a annonc\u00e9 dans un communiqu\u00e9 rompre son contrat avec la marque locale Adidas, qui \u00e9quipait historiquement la Mannschaft. Le pays tout entier est saisi d\u2019une fureur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/football-la-rupture-de-la-mannschaft-avec-adidas-provoque-un-tolle-national-jusqu-au-gouvernement-20240322"
    },
    {
        "title": "L\u2019Arabie saoudite ambitionne de cr\u00e9er le premier parc d\u2019attractions Dragon Ball sur 50 hectares",
        "summary": "Le projet, qui n\u2019a pas de date d\u2019ouverture, comporterait sept zones explorant l'univers du manga, une trentaine d'attractions ainsi que des h\u00f4tels et des restaurants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-arabie-saoudite-ambitionne-de-creer-le-premier-parc-d-attractions-dragon-ball-sur-50-hectares-20240322"
    },
    {
        "title": "Faut-il introduire une dose de proportionnelle aux \u00e9lections l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/faut-il-introduire-une-dose-de-proportionnelle-aux-elections-legislatives-20240322"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : la Russie a men\u00e9 \u00abl\u2019une des offensives les plus importantes de ces derniers mois\u00bb, accuse Kiev",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a affirm\u00e9 que la Russie avait men\u00e9 de nombreuses attaques sur l'Ukraine, avec notamment \u00abplus de 60 drones explosifs et pr\u00e8s de 90 missiles\u00bb, c'est-\u00e0-dire l'une des offensives les plus importantes de ces derniers mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-a-mene-l-une-des-offensives-les-plus-importantes-de-ces-derniers-mois-accuse-kiev-20240322"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la France a accord\u00e9 l'asile \u00e0 19 d\u00e9serteurs de l'arm\u00e9e russe en 2024",
        "summary": "Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 avait \u00e9t\u00e9 reconnu en juillet 2023 par la Cour nationale du droit d\u2019asile aux soldats russes refusant de combattre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-france-a-accorde-l-asile-a-19-deserteurs-de-l-armee-russe-en-2024-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abDans 10 ans, j\u2019arr\u00eate de travailler\u00bb : comment Thomas a tout calcul\u00e9 pour partir \u00e0 la retraite \u00e0 45 ans",
        "summary": "MA VIE D\u2019APR\u00c8S - La retraite, une p\u00e9riode qui angoisse autant qu'elle fait r\u00eaver. Dans cette nouvelle s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs projets, leurs envies, mais aussi leurs d\u00e9convenues. \u00c0 37 ans, Thomas a d\u00e9j\u00e0 (presque) tout pr\u00e9vu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/dans-10-ans-j-arrete-de-travailler-comment-thomas-a-tout-calcule-pour-partir-a-la-retraite-a-45-ans-20240322"
    },
    {
        "title": "Plan eau : 51 sites industriels vont r\u00e9duire leur consommation \u00abde plus de 10%\u00bb avant 2030",
        "summary": "Ces 51 sites \u00abrepr\u00e9sentent \u00e0 eux seuls 25% de la consommation d'eau de toute l'industrie fran\u00e7aise\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 ce vendredi Christophe B\u00e9chu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plan-eau-51-sites-industriels-vont-reduire-leur-consommation-de-plus-de-10-avant-2030-20240322"
    },
    {
        "title": "La Russie en \u00ab\u00e9tat de guerre\u00bb, 150.000 postes \u00e0 pourvoir pour les JO, Bruno le Maire compar\u00e9 \u00e0 Trump... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 22 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-russie-en-etat-de-guerre-150-000-postes-a-pourvoir-pour-les-jo-bruno-le-maire-compare-a-trump-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240322"
    },
    {
        "title": "Voile : la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise annule la sanction inflig\u00e9e \u00e0 K\u00e9vin Escoffier",
        "summary": "Suspendu 18 mois pour \u00abcomportement inappropri\u00e9\u00bb, le navigateur a vu cette sanction \u00eatre annul\u00e9e en raison d\u2019un vice de proc\u00e9dure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-la-federation-francaise-annule-la-sanction-infligee-a-kevin-escoffier-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n'h\u00e9rite pas de ces terres, on doit les m\u00e9riter\u00bb: le grand d\u00e9fi de la succession des vignerons de l\u00e9gende",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Depuis une dizaine d'ann\u00e9es, de nombreux domaines r\u00e9put\u00e9s tournent une page de leur histoire avec l'arriv\u00e9e d'une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-n-herite-pas-de-ces-terres-on-doit-les-meriter-le-grand-defi-de-la-succession-des-vignerons-de-legende-20240322"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027 : \u00abJe veux \u00eatre candidat\u00bb, d\u00e9clare \u00c9douard Philippe en Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L'ex-premier ministre a \u00e9voqu\u00e9 jeudi ses ambitions en vue du scrutin de 2027 d\u2019une mani\u00e8re in\u00e9dite, lors d\u2019une r\u00e9union \u00e0 Noum\u00e9a avec quelque 130 jeunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-2027-je-veux-etre-candidat-pour-etre-candidat-il-faut-se-preparer-declare-edouard-philippe-20240322"
    },
    {
        "title": "Les garde-c\u00f4tes philippins accusent la Chine de \u00abman\u0153uvres dangereuses\u00bb contre des scientifiques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-garde-cotes-philippins-accusent-la-chine-de-manoeuvres-dangereuses-contre-des-scientifiques-20240322"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl annonce la saisie de 800 hectares de terres en Cisjordanie occup\u00e9e",
        "summary": "L\u2019annonce, faite le jour de la visite d\u2019Anthony Blinken en Isra\u00ebl, porte sur la plus importante saisie de terres palestiniennes depuis les accords d\u2019Oslo en 1993.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-annonce-la-saisie-de-800-hectares-de-terres-en-cisjordanie-occupee-20240322"
    },
    {
        "title": "P\u00e2ques 2024: dix nouveaux chocolatiers \u00e0 Paris pour d\u00e9nicher oeufs et autres douceurs",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - \u00c0 l\u2019approche des festivit\u00e9s pascales, tour de piste des artisans qui se sont lanc\u00e9s r\u00e9cemment dans la capitale et de leurs cr\u00e9ations phares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/paques-2024-dix-nouveaux-chocolatiers-a-paris-pour-denicher-oeufs-et-autres-douceurs-20240322"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina : sa m\u00e8re toujours mobilis\u00e9e six mois apr\u00e8s le d\u00e9but de l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s la disparition de Lina en Alsace, sa m\u00e8re continue d'esp\u00e9rer que l'enqu\u00eate aboutisse un jour \u00e0 des retrouvailles et se mobilise pour que l'attention autour de cette affaire ne faiblisse pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-lina-sa-mere-toujours-mobilisee-six-mois-apres-le-debut-de-l-enquete-20240322"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : pour Braun-Pivet, le \u00abcontexte exceptionnel\u00bb peut justifier de \u00abtaxer les superprofits\u00bb, Bruno Le Maire lui r\u00e9pond",
        "summary": "Dans un entretien au Figaro \u00e0 para\u00eetre samedi, la pr\u00e9sidente macroniste de l'Assembl\u00e9e nationale appelle plus largement le chef de l'\u00c9tat \u00e0 \u00abinterroger\u00bb sa promesse de ne pas augmenter les imp\u00f4ts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-pour-braun-pivet-le-contexte-exceptionnel-peut-justifier-de-taxer-les-superprofits-dans-les-grandes-entreprises-20240322"
    },
    {
        "title": "La revue parlementaire L'H\u00e9micycle porte plainte apr\u00e8s une fausse une sur Macron sur un site pro-russe",
        "summary": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9e par le journal Le Parisien, La s\u00e9quence incrimin\u00e9e - d\u00e9peignant le pr\u00e9sident Emmanuel Macron en coq d\u00e9plum\u00e9 - a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e mardi sur le site pravda-fr.com",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-revue-parlementaire-l-hemicycle-porte-plainte-apres-une-fausse-une-sur-macron-sur-un-site-pro-russe-20240322"
    },
    {
        "title": "Vinted a enregistr\u00e9 une croissance de ses ventes de 32% en France l\u2019an pass\u00e9",
        "summary": "La plateforme de seconde main comptait 23 millions d'utilisateurs fin 2023 \u00e0 travers l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/vinted-a-enregistre-une-croissance-de-ses-ventes-de-32-en-france-l-an-passe-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a eu des gestes tr\u00e8s d\u00e9plac\u00e9s\u00bb : Sophie Marceau revient sur le tournage chaotique de Police avec G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 Vogue, le mercredi 20 mars, l'actrice a de nouveau \u00e9voqu\u00e9 le tournage chaotique du film de Maurice Pialat, en 1985, apr\u00e8s une premi\u00e8re exp\u00e9rience \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 sur celui de Fort Saganne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00absuper\u00bb, le com\u00e9dien se serait montr\u00e9 \u00abhumiliant\u00bb \u00e0 son \u00e9gard.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/il-a-eu-des-gestes-tres-deplaces-sophie-marceau-revient-sur-le-tournage-chaotique-de-police-avec-gerard-depardieu-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abLes imp\u00f4ts n\u2019augmenteront pas, ce n\u2019est pas la bonne solution\u00bb, insiste Bruno Le Maire",
        "summary": "\u00abC\u2019est un engagement que nous avons pris avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, tout simplement parce qu'ils (les imp\u00f4ts) sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s\u00bb, a rappel\u00e9 le ministre de l'\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-impots-n-augmenteront-pas-ce-n-est-pas-la-bonne-solution-insiste-bruno-le-maire-20240322"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lina : six mois apr\u00e8s, sa m\u00e8re prend la parole",
        "summary": "Alors que le myst\u00e8re demeure sur le sort de la jeune fille, sa m\u00e8re et son avocat ont fustig\u00e9 le peu d\u2019information qui leur \u00e9tait transmis par les enqu\u00eateurs depuis six mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-lina-six-mois-apres-sa-mere-prend-la-parole-20240322"
    },
    {
        "title": "Le \u00abmouvement international LGBT\u00bb d\u00e9sormais sur la liste des \u00abterroristes et extr\u00e9mistes\u00bb en Russie",
        "summary": "Le \u00abmouvement international LGBT\u00bb avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 banni par la Cour supr\u00eame russe en 2023, bien qu\u2019aucune organisation n\u2019existe sous ce nom en Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-mouvement-international-lgbt-desormais-sur-la-liste-des-terroristes-et-extremistes-en-russie-20240322"
    },
    {
        "title": "Char du futur : Paris et Berlin lib\u00e8rent la voie pour le successeur du Leclerc et du Leopard 2",
        "summary": "Lanc\u00e9 en 2017 en m\u00eame temps que l'avion de combat du futur (Scaf), le projet \u00e9tait entrav\u00e9 par les rivalit\u00e9s industrielles et les int\u00e9r\u00eats divergents de la France et de l\u2019Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/char-du-futur-berlin-et-paris-annoncent-un-accord-sur-la-cooperation-entre-industriels-20240322"
    },
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet : \u00abAvec la proportionnelle, l'Assembl\u00e9e ressemblerait davantage aux Fran\u00e7ais\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - La pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale propose d\u2019\u00ababoutir\u00bb \u00e0 un projet de r\u00e9forme de l\u2019\u00e9lection des d\u00e9put\u00e9s d\u2019ici \u00e0 d\u00e9but 2025, afin que les forces politiques soient \u00abmieux repr\u00e9sent\u00e9es\u00bb dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/yael-braun-pivet-avec-la-proportionnelle-l-assemblee-ressemblerait-davantage-aux-francais-20240322"
    },
    {
        "title": "P\u00e9docriminalit\u00e9 dans l'\u00c9glise: l\u2019instance de r\u00e9paration prolong\u00e9e jusqu\u2019en 2026",
        "summary": "\u00abL'Inirr doit pouvoir mener son oeuvre jusqu'au bout\u00bb, a expliqu\u00e9 Mgr de Moulins-Beaufort, \u00e0 Lourdes, \u00e0 l'issue de l'assembl\u00e9e de printemps de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pedocriminalite-dans-l-eglise-l-instance-de-reparation-prolongee-jusqu-en-2026-20240322"
    },
    {
        "title": "Les salari\u00e9s de La Provence votent une gr\u00e8ve illimit\u00e9e apr\u00e8s la mise \u00e0 pied du directeur de la r\u00e9daction",
        "summary": "Aur\u00e9lien Viers a \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9 \u00e0 un entretien pr\u00e9alable apr\u00e8s la parution d\u2019une Une sur les suites de la venue \u00e0 Marseille d\u2019Emmanuel Macron pour une op\u00e9ration antidrogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/assemblee-generale-a-la-provence-apres-la-mise-a-pied-du-directeur-de-la-redaction-20240322"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la \u00abd\u00e9gradation des finances publiques\u00bb, il faudra \u00abcompl\u00e9ter\u00bb l'effort budg\u00e9taire, affirme Macron",
        "summary": "Au conseil europ\u00e9en, le pr\u00e9sident a laiss\u00e9 entendre que ces nouvelles \u00e9conomies devraient concerner les d\u00e9penses sociales ou des collectivit\u00e9s locales plut\u00f4t que le budget de l'\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/face-a-la-degradation-des-finances-publiques-il-faudra-completer-l-effort-budgetaire-affirme-macron-20240322"
    },
    {
        "title": "Le Ceta est un \u00abtr\u00e8s bon accord\u00bb pour l'agriculture fran\u00e7aise, d\u00e9fend Emmanuel Macron \u00e0 Bruxelles",
        "summary": "Au lendemain du rejet du texte au S\u00e9nat, le chef de l\u2019\u00c9tat appelle \u00e0 ne pas \u00abmettre dans le m\u00eame sac tous les accords commerciaux\u00bb, rappelant au passage les b\u00e9n\u00e9fices de l\u2019accord pour les secteurs du lait et du vin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-ceta-est-un-tres-bon-accord-pour-l-agriculture-francaise-defend-emmanuel-macron-20240322"
    },
    {
        "title": "Tout comprendre au Ceta, cet accord de libre-\u00e9change rejet\u00e9 par le S\u00e9nat",
        "summary": "Le S\u00e9nat a rejet\u00e9 la ratification de l\u2019accord de libre-\u00e9change entre l\u2019Union europ\u00e9enne et le Canada ce jeudi 21 mars. Quels sont les enjeux et l\u2019avenir de ce texte long de 2344 pages? Le Figaro fait le point.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tout-comprendre-au-ceta-cet-accord-de-libre-echange-rejete-par-le-senat-20240321"
    },
    {
        "title": "\u00abJe serais l'objet d'un contrat entre deux hommes ?\u00bb : Dati s'emporte contre Saintoul lors de questions sur Bollor\u00e9",
        "summary": "La ministre de la Culture a \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9e ce jeudi par la commission d'enqu\u00eate sur les fr\u00e9quences TNT concernant ses potentiels liens avec Vincent Bollor\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-serais-l-objet-d-un-contrat-entre-deux-hommes-dati-s-emporte-contre-saintoul-lors-de-questions-sur-bollore-20240322"
    },
    {
        "title": "Irlande: deux individus arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s l'explosion meurtri\u00e8re d'une station-service en 2022",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/irlande-deux-individus-arretes-apres-l-explosion-meurtriere-d-une-station-service-en-2022-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, la mairie veut pr\u00e9server les commerces ind\u00e9pendants face \u00e0 la prolif\u00e9ration des fast-foods",
        "summary": "Constatant la disparition de nombreux commerces ind\u00e9pendants et la prolif\u00e9ration des fast-foods dans la capitale de la gastronomie, la mairie de Lyon va lancer \u00e0 l\u2019automne des Assises du commerce et de l'artisanat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-la-mairie-veut-preserver-les-commerces-independants-face-a-la-proliferation-des-fast-foods-20240322"
    },
    {
        "title": "Deux d\u00e9serteurs d\u00e9non\u00e7ant des humiliations et des violences condamn\u00e9s \u00e0 deux mois de prison avec sursis",
        "summary": "Les pr\u00e9venus, \u00e2g\u00e9s d'une vingtaine d'ann\u00e9es et engag\u00e9s au sein du 1er r\u00e9giment de hussards parachutistes de Tarbes, avaient rompu unilat\u00e9ralement leur engagement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/deux-deserteurs-denoncant-des-humiliations-et-des-violences-condamnes-a-deux-mois-de-prison-avec-sursis-20240322"
    },
    {
        "title": "La soci\u00e9t\u00e9 de m\u00e9dias de Donald Trump va entrer en Bourse, des milliards en perspective pour lui",
        "summary": "La fusion de Trump Media avec un v\u00e9hicule d\u00e9j\u00e0 cot\u00e9 en Bourse, annonc\u00e9e lors d\u2019une assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du groupe, devrait rapporter plusieurs milliards de dollars \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-societe-de-medias-de-donald-trump-va-entrer-en-bourse-20240322"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : le gouvernement en \u00abvigilance compl\u00e8te\u00bb sur la s\u00e9curit\u00e9 a\u00e9rienne, assure Attal",
        "summary": "Le premier ministre \u00e9tait ce vendredi sur la base a\u00e9rienne 942 de Lyon Mont-Verdun pour sa premi\u00e8re visite aux arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-le-gouvernement-en-vigilance-complete-sur-la-securite-aerienne-assure-attal-20240322"
    },
    {
        "title": "Vol par effraction au domicile d\u2019Anne-Sophie Lapix : un homme jug\u00e9 en comparution imm\u00e9diate ce vendredi",
        "summary": "Le suspect \u00e2g\u00e9 de 21 ans risque jusqu'\u00e0 cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vol-par-effraction-au-domicile-d-anne-sophie-lapix-un-homme-juge-en-comparution-immediate-ce-vendredi-20240322"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : top d\u00e9part pour les volontaires",
        "summary": "Ce samedi se tiendra la convention des volontaires des prochains Jeux \u00e0 la Paris D\u00e9fense Arena de Nanterre. Le coup d'envoi d'une grande aventure humaine pour les 45.000 personnes choisies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-top-depart-pour-les-volontaires-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, la mairie et la m\u00e9tropole se d\u00e9chirent sur fond de poubelles qui d\u00e9bordent",
        "summary": "Le nouveau mode de collecte des d\u00e9chets pens\u00e9 par la m\u00e9tropole d\u2019Aix-Marseille-Provence a provoqu\u00e9 l\u2019ire de la municipalit\u00e9, qui a fustig\u00e9 sans attendre une d\u00e9cision \u00aborganis\u00e9e contre les Marseillais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-la-mairie-et-la-metropole-se-dechirent-sur-fond-de-poubelles-qui-debordent-20240322"
    },
    {
        "title": "M\u00e8re de six enfants, voix surnaturelle : qui est Sophia M., la \u00abm\u00e9dium\u00bb \u00e9crou\u00e9e pour escroquerie aux c\u00f4t\u00e9s du maire d\u2019Agde ?",
        "summary": "Mise en examen, la quadrag\u00e9naire accus\u00e9e d\u2019avoir escroqu\u00e9 ses clients au moyen d\u2019un talent de ventriloque s\u2019\u00e9tait forg\u00e9 une r\u00e9putation de m\u00e9dium \u00ab\u00e9poustouflante\u00bb dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mere-de-six-enfants-voix-surnaturelle-qui-est-sophia-m-la-medium-ecrouee-pour-escroquerie-aux-cotes-du-maire-d-agde-20240322"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Bleus : suivez la conf\u00e9rence de presse de Didier Deschamps",
        "summary": "Apr\u00e8s Kylian Mbapp\u00e9, le capitaine des Bleus, le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France se pr\u00e9sente devant les journalistes ce vendredi, \u00e0 D\u00e9cines, \u00e0 la veille de France-Allemagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/en-direct-bleus-suivez-la-conference-de-presse-de-kylian-mbappe-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abRien de croustillant \u00e0 annoncer\u00bb : Mbapp\u00e9 botte en touche sur son avenir",
        "summary": "Le capitaine des Bleus a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 au sujet de son avenir en club ce vendredi, \u00e0 D\u00e9cines, en conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/rien-de-croustillant-a-annoncer-mbappe-botte-en-touche-sur-son-avenir-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France: ces Bleus qui inqui\u00e8tent avant l\u2019Euro",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 moins de trois mois de l\u2019Euro (14 juin-14 juillet), Didier Deschamps doit faire face \u00e0 quelques contrari\u00e9t\u00e9s entre les joueurs bless\u00e9s, en m\u00e9forme ou en perte de confiance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france-ces-bleus-qui-inquietent-avant-l-euro-20240322"
    },
    {
        "title": "Atteinte d'un cancer, Kate Middleton annonce avoir entam\u00e9 une chimioth\u00e9rapie",
        "summary": "Apr\u00e8s des semaines de rumeurs sur son \u00e9tat de sant\u00e9, la princesse de Galles a d\u00e9voil\u00e9 dans une vid\u00e9o qu\u2019un cancer a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert apr\u00e8s la chirurgie de l\u2019abdomen \u00e0 laquelle elle a \u00e9t\u00e9 soumise en janvier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/atteinte-d-un-cancer-la-princesse-kate-annonce-avoir-entame-une-chimiotherapie-20240322"
    },
    {
        "title": "Russie : une fusillade \u00e9clate dans une salle de concert \u00e0 Moscou, des morts et des bless\u00e9s",
        "summary": "Plusieurs hommes arm\u00e9s en tenue de camouflage ont fait irruption dans le Cronus City Hall, durant la prestation d'un groupe de rock nomm\u00e9 Piknik. Un incendie s\u2019est aussi d\u00e9clar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-une-fusillade-eclate-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-20240322"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl: Netanyahou d\u00e9fie les \u00c9tats-Unis et redit vouloir attaquer \u00e0 Rafah",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abS\u2019il le faut, nous le ferons seuls\u00bb, a-t-il annonc\u00e9 en recevant le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat Antony Blinken.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-netanyahou-defie-les-etats-unis-et-redit-vouloir-attaquer-a-rafah-20240322"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand : les fun\u00e9railles de l\u2019ancien ministre de la Culture auront lieu mardi \u00e0 Paris",
        "summary": "Neveu de Fran\u00e7ois Mitterrand, ministre de Nicolas Sarkozy, homme de t\u00e9l\u00e9vision, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 jeudi apr\u00e8s une lutte de \u00abplusieurs mois contre un cancer agressif\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/frederic-mitterrand-les-funerailles-de-l-ancien-ministre-de-la-culture-auront-lieu-mardi-a-paris-20240322"
    },
    {
        "title": "Installer une alarme ou une cam\u00e9ra de surveillance chez soi, est-ce vraiment efficace contre les cambriolages ?",
        "summary": "LE + \u00c9CO - Alors que le nombre de cambriolages est en hausse, les Fran\u00e7ais sont de plus en plus nombreux \u00e0 installer des dispositifs de protection chez eux. Mais est-ce vraiment utile ? Et comment bien choisir son syst\u00e8me ? Le Figaro a enqu\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/installer-une-alarme-chez-soi-est-ce-vraiment-efficace-contre-les-cambriolages-20230603"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s 36 ans de cavale, le braqueur Marco M\u00fcller a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort en Suisse",
        "summary": "Le corps du hors-la-loi et ancien joueur de football a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 sur une voie ferr\u00e9e dans son village natal de Bassecourt, en Suisse, le 26 f\u00e9vrier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-36-ans-de-cavale-le-braqueur-marco-mueller-a-ete-retrouve-mort-en-suisse-20240322"
    },
    {
        "title": "Le prince Harry serait \u00abinquiet\u00bb pour Kate Middleton",
        "summary": "En convalescence depuis une op\u00e9ration subie mi-janvier, la princesse de Galles n'a \u00e9t\u00e9 aper\u00e7ue en public qu'en de rares occasions. Une absence qui a fait la une des tablo\u00efds, suscitant l'inqui\u00e9tude du duc de Sussex, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 Page Six. La princesse a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce vendredi qu\u2019elle \u00e9tait atteinte d\u2019un cancer.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-prince-harry-serait-inquiet-pour-kate-middleton-20240322"
    },
    {
        "title": "Lille : un adolescent de 14 ans mis en examen, soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir projet\u00e9 un attentat islamiste contre un centre commercial",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on, plac\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire, aurait \u00e9galement exprim\u00e9 le souhait de commettre une attaque dans son coll\u00e8ge, pour \u00abvenger le proph\u00e8te qui a \u00e9t\u00e9 caricatur\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lille-un-adolescent-de-14-ans-mis-en-examen-soupconne-d-avoir-projete-un-attentat-islamiste-contre-un-centre-commercial-20240322"
    },
    {
        "title": "Bleus : Maignan trop juste, Za\u00efre-Emery pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Camavinga, Thuram au lieu de Giroud... Les infos avant France-Allemagne",
        "summary": "Le onze de d\u00e9part des Fran\u00e7ais contre l\u2019Allemagne, samedi, s\u2019affine au regard de la derni\u00e8re s\u00e9ance \u00e0 huis clos, ce vendredi, sur la pelouse du Groupama Stadium de D\u00e9cines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/maignan-trop-juste-zaire-emery-prefere-a-camavinga-thuram-au-lieu-de-giroud-les-infos-avant-france-allemagne-20240322"
    },
    {
        "title": "Lettonie : l\u2019ancien premier ministre Krisjanis Karins vis\u00e9 par une enqu\u00eate sur ses trajets a\u00e9riens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/lettonie-l-ancien-premier-ministre-krisjanis-karins-vise-par-une-enquete-sur-ses-trajets-aeriens-20240322"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Russie : au moins 40 morts et plus de 100 bless\u00e9s lors d\u2019une fusillade dans une salle de concert \u00e0 Moscou",
        "summary": "Des individus en tenue de camouflage ont fait irruption sur le parterre du Crocus City Hall pendant un concert, faisant de nombreuses victimes. La diplomatie russe a d\u00e9nonc\u00e9 un \u00abattentat terroriste\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-russie-plusieurs-morts-lors-d-une-fusillade-dans-une-salle-de-concert-a-moscou-20240322"
    },
    {
        "title": "La Russie tuera les dirigeants ukrainiens s'ils sont li\u00e9s \u00e0 l'attaque de Moscou, menace Medvedev",
        "summary": "\u00abS'il est \u00e9tabli qu'il s'agit de terroristes du r\u00e9gime de Kiev (...) ils doivent tous \u00eatre retrouv\u00e9s et d\u00e9truits sans piti\u00e9 en tant que terroristes\u00bb, a lanc\u00e9 l\u2019ex-pr\u00e9sident russe sur Telegram.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-tuera-les-dirigeants-ukrainiens-s-ils-sont-lies-a-l-attaque-de-moscou-menace-medvedev-20240322"
    },
    {
        "title": "Fusillade \u00e0 Moscou : qu\u2019est-ce que le Crocus City Hall, actuellement en feu ?",
        "summary": "La salle de concert inaugur\u00e9e en 2009 en l\u2019hommage du chanteur Muslim Magomayev est le lieu ce vendredi d\u2019une vaste attaque terroriste dans la p\u00e9riph\u00e9rie de la capitale russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fusillade-a-moscou-qu-est-ce-que-le-crocus-city-hall-actuellement-en-feu-20240322"
    },
    {
        "title": "\u00abLe choc du cancer de Kate\u00bb : la presse britannique en \u00e9moi apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations de Kate Middleton",
        "summary": "Ce vendredi 22 mars 2024, l\u2019annonce du cancer de la Princesse de Galles bouleverse les Anglais et leurs journaux. Tour d'horizon des r\u00e9actions outre-manche.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/kate-i-have-cancer-l-emotion-des-journaux-anglais-apres-les-revelations-de-kate-middleton-20240322"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles est \u00absi fier\u00bb de Kate Middleton, apr\u00e8s l\u2019annonce de son cancer",
        "summary": "Quelques minutes apr\u00e8s l\u2019annonce de la princesse de Galles, ce vendredi 22 mars 2024, le roi Charles III lui a d\u00e9clar\u00e9 tout son amour et son soutien.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/le-roi-charles-est-si-fier-de-kate-middleton-apres-l-annonce-de-son-cancer-20240322"
    },
    {
        "title": "Princesse Kate atteinte d\u2019un cancer : son annonce en vid\u00e9o",
        "summary": "VID\u00c9O - La princesse de Galles, dont l'absence suscitait ces derni\u00e8res semaines les rumeurs les plus folles, s'est exprim\u00e9e, l'air \u00e9prouv\u00e9 et fatigu\u00e9, dans une vid\u00e9o film\u00e9e mercredi et diffus\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/princesse-kate-atteinte-d-un-cancer-son-annonce-en-video-20240322"
    },
    {
        "title": "Henry apr\u00e8s la blessure de Barcola : \u00abD\u00e9\u00e7u pour lui, pour le PSG, ce n'est pas le but\u00bb",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France Espoirs revient sur la sortie de l\u2019ailier parisien, bless\u00e9 \u00e0 une cuisse ce vendredi, lors de la victoire 3-2 face \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/henry-apres-la-blessure-de-barcola-decu-pour-lui-pour-le-psg-ce-n-est-pas-le-but-20240322"
    },
    {
        "title": "P\u00e9riode b\u00e9nie, \u00e9go\u00efste et inconsciente: souvenirs des douces et florissantes ann\u00e9es Pompidou par \u00c9ric Neuhoff",
        "summary": "En ce temps-l\u00e0 \u2013 le d\u00e9but des ann\u00e9es 1970 \u2013, l'\u00e9conomie \u00e9tait florissante, le sentiment de libert\u00e9 partag\u00e9 par tous, la cr\u00e9ativit\u00e9 artistique \u00e9clatante. Comment ne pas se souvenir avec une pointe de nostalgie de cette France pr\u00e9sid\u00e9e par un Auvergnat qui savait \u00e9pouser le besoin de progr\u00e8s de ses concitoyens en respectant leur attachement aux valeurs traditionnelles ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/periode-benie-egoiste-et-inconsciente-souvenirs-des-douces-et-florissantes-annees-pompidou-20240322"
    }
]