[
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: le Congr\u00e8s vote la reprise de l'aide \u00e0 l'Ukraine apr\u00e8s des mois de blocage",
        "summary": "La Chambre des repr\u00e9sentants r\u00e9unie en session extraordinaire samedi a approuv\u00e9 un budget de 95 milliards de dollars d'aide \u00e0 l'Ukraine, \u00e0 Isra\u00ebl et \u00e0 Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-congres-vote-la-reprise-de-l-aide-a-l-ukraine-apres-des-mois-de-blocage-20240420"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : plusieurs civils tu\u00e9s dans des attaques r\u00e9ciproques de Moscou et de Kiev",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Une infrastructure \u00e9nerg\u00e9tique russe a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par une attaque de drone ukrainienne dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. La Russie a annonc\u00e9 la mort d\u2019une femme enceinte dans un village bombard\u00e9 par Kiev proche de la fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/guerre-en-ukraine-une-infrastructure-energetique-russe-touchee-par-une-attaque-de-drone-ukrainienne-20240420"
    },
    {
        "title": "La Chambre des repr\u00e9sentants adopte un texte mena\u00e7ant d'interdire TikTok aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Les parlementaires de la chambre des repr\u00e9sentants ont vot\u00e9 cette loi samedi soir. Le r\u00e9seau social doit d\u00e9sormais couper ses liens avec sa maison m\u00e8re ByteDance, et plus largement avec la Chine, sous peine d\u2019\u00eatre interdit aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chambre-des-representants-adopte-un-texte-menacant-d-interdire-tiktok-aux-etats-unis-20240420"
    },
    {
        "title": "Face aux prix des grands bourgognes, 10 domaines confidentiels \u00e0 partir de 13,5 euros vers lesquels se tournent amateurs et sommeliers",
        "summary": "Doit-on renoncer \u00e0 boire des vins de Bourgogne ? Voil\u00e0 une question que se posent une part croissante d'amateurs, mais aussi de sommeliers forc\u00e9s de renoncer \u00e0 leurs allocations, pour aller d\u00e9nicher de v\u00e9ritables p\u00e9pites \u00e0 petits prix. Voici lesquelles.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/face-aux-prix-des-grands-bourgognes-10-domaines-confidentiels-a-prix-doux-vers-lesquels-se-tournent-les-amateurs-et-sommeliers-20240419"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : le site de rencontres Coco, \u00abrepaire de pr\u00e9dateurs\u00bb cibl\u00e9 de longue date par des associations",
        "summary": "Ce site \u00e0 l\u2019allure obsol\u00e8te a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans de nombreuses affaires de guet-apens parfois meurtriers, comme celui de Philippe, 22 ans, \u00e0 qui les deux agresseurs auraient donn\u00e9 rendez-vous via un faux profil de jeune fille mineure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-philippe-a-grande-synthe-le-site-de-rencontres-coco-repaire-de-predateurs-cible-de-longue-date-par-des-associations-20240420"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippe \u00e0 Grande-Synthe : le cousin d\u2019un des suspects agress\u00e9, le dispositif de s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9",
        "summary": "Quatre jours apr\u00e8s l\u2019agression mortelle de Philippe, ce jeune homme de 15 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 d\u00e9nud\u00e9 apr\u00e8s son agression. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour \u00abviolences volontaires en r\u00e9union\u00bb. Le maire de la commune appelle \u00e0 \u00abne pas c\u00e9der \u00e0 la psychose\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-philippe-a-grande-synthe-le-cousin-d-un-des-agresseurs-roue-de-coups-dans-la-rue-20240420"
    },
    {
        "title": "Connus de la justice, biberonn\u00e9s au rap, d\u00e9s\u0153uvr\u00e9s... Qui sont les mineurs suspect\u00e9s de l\u2019assassinat de Philippe \u00e0 Grande-Synthe ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c2g\u00e9s de 14 et 15 ans, les mis en cause se pr\u00e9sentent comme \u00abdeux fr\u00e8res\u00bb sur le r\u00e9seau social TikTok. Ils ont \u00e9t\u00e9 mis en examen et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/connus-de-la-justice-biberonnes-au-rap-desoeuvres-qui-sont-les-mineurs-suspectes-de-l-assassinat-de-philippe-a-grande-synthe-20240419"
    },
    {
        "title": "Agression de Philippe \u00e0 Grande-Synthe: deux mineurs mis en examen pour assassinat et plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "Deux adolescents de 14 et 15 ans ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crou\u00e9s. Une enqu\u00eate sur l\u2019exploitation des donn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phoniques doit permettre d\u2019en savoir plus sur le mobile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/agression-mortelle-du-jeune-philippe-a-grande-synthe-deux-mineurs-mis-en-examen-pour-assassinat-annonce-la-procureure-20240419"
    },
    {
        "title": "Boeing : quelles compagnies poss\u00e8dent le plus d\u2019avions dans le viseur du r\u00e9gulateur am\u00e9ricain?",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF - Quatre lanceurs d\u2019alerte ont livr\u00e9 des t\u00e9moignages gla\u00e7ants sur la s\u00e9curit\u00e9 des avions Boeing 737 MAX, 787 Dreamliner et 777. D\u00e9couvrez quelles compagnies en comptent le plus dans leur flotte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-quelles-compagnies-possedent-le-plus-d-avions-dans-le-viseur-du-regulateur-americain-20240420"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : en cas de victoire, Jordan Bardella demandera \u00abla dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale le soir m\u00eame\u00bb",
        "summary": "La t\u00eate de liste du RN aux \u00e9lections du 9 juin juge son \u00abcombat\u00bb comme celui de \u00abla normalisation\u00bb de son parti. L'eurod\u00e9put\u00e9 de 28 ans a \u00e9galement ouvert la porte au soutien d'une \u00e9ventuelle motion de censure d\u00e9pos\u00e9e par LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-en-cas-de-victoire-jordan-bardella-demandera-la-dissolution-de-l-assemblee-nationale-le-soir-meme-20240421"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s un voyage de Laurent Wauquiez au Japon, l'opposition r\u00e9gionale exige de la \u00abtransparence\u00bb",
        "summary": "Un article paru dans le journal Le Monde samedi relate un d\u00e9placement du pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes dans l\u2019archipel nippon du 8 au 15 mars, dont un d\u00eener avec des dirigeants d'entreprises fran\u00e7ais et japonais dans un restaurant \u00e9toil\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-un-voyage-de-laurent-wauquiez-au-japon-l-opposition-regionale-exige-de-la-transparence-20240421"
    },
    {
        "title": "Colombie : 34 militaires s\u00e9questr\u00e9s dans le sud du pays",
        "summary": "Deux enqu\u00eateurs du parquet g\u00e9n\u00e9ral ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s dans le sud-ouest du pays par l'\u00c9tat-major central (EMC), la plus grande faction de dissidents des FARC.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/colombie-34-militaires-sequestres-dans-le-sud-du-pays-20240421"
    },
    {
        "title": "P\u00e9nuries de m\u00e9dicaments, difficult\u00e9s \u00e9conomiques : les syndicats de pharmaciens appellent \u00e0 la gr\u00e8ve le 30 mai",
        "summary": "Pour manifester son m\u00e9contentement, l\u2019USPO envisage aussi une mobilisation des pharmacies de garde le week-end de la Pentec\u00f4te, du 18 au 20 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/penuries-de-medicaments-difficultes-economiques-les-syndicats-de-pharmaciens-appellent-a-la-greve-le-30-mai-20240420"
    },
    {
        "title": "Ces sch\u00e9mas de pens\u00e9e qui peuvent nous faire passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de notre vie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - M\u00e9tier, conjoint, lieux de vacances... Nos choix ne sont pas uniquement dict\u00e9s par notre d\u00e9sir mais aussi par des raccourcis de pens\u00e9e qui nous emprisonnent. Deux sp\u00e9cialistes donnent les cl\u00e9s pour les identifier et s\u2019en affranchir.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-schemas-de-pensee-qui-peuvent-nous-faire-passer-a-cote-de-notre-vie-20240410"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu convoque les ambassadeurs des pays ayant vot\u00e9 pour un \u00ab\u00c9tat palestinien\u00bb \u00e0 l'ONU",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00abLes ambassadeurs de France, du Japon, de la Cor\u00e9e du Sud, de Malte, de la R\u00e9publique slovaque et de l'\u00c9quateur seront convoqu\u00e9s demain\u00bb, a indiqu\u00e9 le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res sur son compte X.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/turquie-le-chef-du-hamas-ismael-haniyeh-recu-par-recep-tayyip-erdogan-a-istanbul-20240420"
    },
    {
        "title": "F-14 hors d\u2019\u00e2ge, nouveaux missiles balistiques, drones tueurs : que p\u00e8se militairement l'Iran face \u00e0 Isra\u00ebl ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 les sanctions \u00e9conomiques, l\u2019Iran a d\u00e9velopp\u00e9 ces derni\u00e8res d\u00e9cennies une structure militaire concentr\u00e9e sur un arsenal puissant de missiles et de drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/f-14-hors-d-age-nouveaux-missiles-balistiques-drones-tueurs-que-pese-militairement-l-iran-face-a-israel-20240420"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019Iran, Isra\u00ebl joue l\u2019apaisement et poursuit sa guerre de l\u2019ombre",
        "summary": "Ni Tsahal, ni l\u2019appareil politique n\u2019ont revendiqu\u00e9 l\u2019attaque en repr\u00e9sailles contre une base a\u00e9rienne iranienne vendredi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/face-a-l-iran-israel-joue-l-apaisement-et-poursuit-sa-guerre-de-l-ombre-20240419"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Iran: T\u00e9h\u00e9ran minimise l\u2019attaque et ne menace pas l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si la logique du conflit entre les deux puissances rivales du Moyen-Orient \u00e9chappe aux esprits cart\u00e9siens, elle semble avoir \u00e9t\u00e9 guid\u00e9e ces derni\u00e8res heures par une volont\u00e9 commune d\u2019\u00e9viter l\u2019escalade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-iran-teheran-minimise-l-attaque-et-ne-menace-pas-l-etat-hebreu-20240419"
    },
    {
        "title": "Loin de ses pairs embarrass\u00e9s, la vie discr\u00e8te du psychanalyste G\u00e9rard Miller",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le psychanalyste vis\u00e9 par des dizaines d\u2019accusations d\u2019agressions sexuelles et de viols vit reclus dans son h\u00f4tel particulier du boulevard Voltaire \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/loin-de-ses-pairs-embarrasses-la-vie-discrete-du-psychanalyste-gerard-miller-20240420"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s la mort de Jean-Louis Murat, un hommage d\u2019exception lui est rendu",
        "summary": "Plusieurs \u00e9v\u00e8nements sont organis\u00e9s pour le premier anniversaire de la mort du chanteur le 25 mai. JP Nataf, Laura Cahen, Laetitia Masson se retrouveront \u00e0 Clermont-Ferrand le temps d\u2019une soir\u00e9e-concert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/un-an-apres-la-mort-de-jean-louis-murat-un-hommage-d-exception-lui-est-rendu-20240512"
    },
    {
        "title": "Les Cahiers d'Esther de Riad Sattouf: le dernier volet sort en juin",
        "summary": "Histoires de mes 18 ans, le neuvi\u00e8me \u00e9pisode de la c\u00e9l\u00e8bre chronique d'une adolescente d'aujourd'hui imagin\u00e9e par l\u2019auteur franco-syrien, para\u00eetra le 6 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/les-cahiers-d-esther-de-riad-sattouf-le-dernier-volet-sort-en-juin-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : deux morts et six bless\u00e9s dans une fusillade \u00e0 Memphis",
        "summary": "La fusillade est survenue lors d'une f\u00eate de quartier non autoris\u00e9e qui a rassembl\u00e9 quelque 200 \u00e0 300 personnes samedi \u00e0 Memphis, dans l'\u00c9tat du Tennessee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-deux-morts-et-six-blesses-dans-une-fusillade-a-memphis-20240421"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: dans la nasse, Val\u00e9rie Hayer compte sur Emmanuel Macron pour retrouver de l\u2019oxyg\u00e8ne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En coulisses, de nombreux macronistes se pr\u00e9parent \u00e0 perdre le 9 juin. La t\u00eate de liste du camp pr\u00e9sidentiel compte sur l\u2019aide du chef de l\u2019Etat, et notamment sur son discours pr\u00e9vu jeudi \u00e0 La Sorbonne, pour rebondir face au RN. Avec bient\u00f4t une liste et un programme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-dans-la-nasse-valerie-hayer-compte-sur-macron-pour-retrouver-de-l-oxygene-20240419"
    },
    {
        "title": "Entre Cassis et La Ciotat, la c\u00e9l\u00e8bre route des Cr\u00eates pris\u00e9e des motards sera pi\u00e9tonnis\u00e9e tous les dimanches",
        "summary": "Ador\u00e9e des automobilistes et des motards pour son trac\u00e9 sinueux et ses paysages \u00e0 couper le souffle au milieu du parc national des calanques, la route sera d\u00e9sormais r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons et aux cyclistes tous les dimanches, jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/entre-cassis-et-la-ciotat-la-celebre-route-des-cretes-prisee-des-motards-sera-pietonnisee-tous-les-dimanches-20240421"
    },
    {
        "title": "21 avril 1944: les Fran\u00e7aises obtiennent le droit de vote",
        "summary": "LES ARCHIVES DU FIGARO - Il y a 80 ans, les Fran\u00e7aises obtenaient enfin le droit de vote et l\u2019\u00e9ligibilit\u00e9 apr\u00e8s des ann\u00e9es de combat. Un an apr\u00e8s, le 29 avril 1945, elles se rendaient aux urnes pour la premi\u00e8re fois. Le Figaro Archives vous propose de revivre ce moment historique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/histoire/archives/2015/04/24/26010-20150424ARTFIG00327-29-avril-1945-les-femmes-francaises-votent-pour-la-premiere-fois.php"
    },
    {
        "title": "Comment les entreprises fran\u00e7aises s\u2019adaptent \u00e0 la mont\u00e9e de l\u2019islam",
        "summary": "Entre volont\u00e9 d\u2019inclusion et craintes face \u00e0 l\u2019entrisme radical, les entreprises hexagonales t\u00e2tonnent. Le paysage se polarise entre les d\u00e9fenseurs d\u2019une stricte neutralit\u00e9, les groupes \u00e9voluant vers une culture communautaire \u00e0 l\u2019anglo-saxonne et l\u2019\u00e9mergence de PME affinitaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-les-entreprises-francaises-s-adaptent-a-la-montee-de-l-islam-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abJe gagne 1 million d'abonn\u00e9s par an gr\u00e2ce aux Shorts\u00bb : Batzair, Tony Czech, Lo\u00efc Suberville... Ces Youtubeurs qui ont perc\u00e9 gr\u00e2ce aux formats courts",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Lanc\u00e9es par YouTube pour contrer son rival TikTok, ces vid\u00e9os tr\u00e8s courtes offrent aux cr\u00e9ateurs une meilleure r\u00e9mun\u00e9ration... et les incitent, ensuite, \u00e0 passer \u00e0 des formats bien plus longs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/je-gagne-1-million-d-abonnes-par-an-grace-aux-shorts-batzair-tony-czech-loic-suberville-ces-youtubeurs-qui-ont-perce-grace-aux-formats-courts-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abUn fauve politique d'une nouvelle esp\u00e8ce\u00bb : comment les europ\u00e9ennes de 1984 ont propuls\u00e9 Jean-Marie Le Pen sur le devant de la sc\u00e8ne nationale",
        "summary": "EUROP\u00c9ENNES : CHANCE OU CHUTE ? (2/5) - Le choix d'une t\u00eate de liste peut autant mettre sur orbite une personnalit\u00e9 que circonscrire ses ambitions. \u00c0 l'approche du 9 juin, Le Figaro revient sur les \u00e9lections les plus marquantes. Celle de 1984 permet au fondateur du FN d\u2019obtenir sa premi\u00e8re pouss\u00e9e \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-fauve-politique-d-une-nouvelle-espece-comment-les-europeennes-de-1984-ont-propulse-jean-marie-le-pen-sur-le-devant-de-la-scene-nationale-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abStranger things\u00bb, \u00abThe Crown\u00bb... Netflix va-t-il sauver notre niveau d\u2019anglais (et tuer le fran\u00e7ais) ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que l\u2019apprentissage des langues est r\u00e9volutionn\u00e9 par les s\u00e9ries, la part du contenu francophone baisse inexorablement sur Internet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/stranger-things-the-crown-netflix-va-t-il-sauver-notre-niveau-d-anglais-et-tuer-le-francais-20240421"
    },
    {
        "title": "En Gironde, deux villages tentent de faire inscrire les f\u00eates de la Rosi\u00e8re au patrimoine culturel fran\u00e7ais",
        "summary": "Tradition populaire destin\u00e9e \u00e0 honorer une jeune femme \u00abvertueuse\u00bb, la f\u00eate de la Rosi\u00e8re est toujours c\u00e9l\u00e9br\u00e9e dans 45 communes fran\u00e7aises. En Gironde, deux d\u2019entre elles tentent de pr\u00e9server cette coutume qui pourrait d\u00e9sormais para\u00eetre \u00abd\u00e9su\u00e8te\u00bb, voire \u00abringarde\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/en-gironde-deux-villages-tentent-de-faire-inscrire-les-fetes-de-la-rosiere-au-patrimoine-culturel-francais-20240421"
    },
    {
        "title": "Pour LR et Reconqu\u00eate, m\u00eame question: comment exister face \u00e0 l\u2019ogre Bardella?",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019interrogation taraude, et obs\u00e8de, les strat\u00e8ges des deux partis de droite confront\u00e9s au bloc que repr\u00e9sente le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/pour-lr-et-reconquete-meme-question-comment-exister-face-a-l-ogre-bardella-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Nazaire, des concerts offerts dans des quartiers sensibles pour reconqu\u00e9rir l\u2019espace public",
        "summary": "Folk irlandais, swing manouche, musique orientale actuelle... Une association, en lien avec le service m\u00e9diation pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance de la Ville, va aller \u00e0 la rencontre des habitants avec une sc\u00e8ne mobile \u00e0 partir du 23 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-saint-nazaire-des-concerts-offerts-dans-des-quartiers-sensibles-pour-reconquerir-l-espace-public-20240421"
    },
    {
        "title": "Top 14 : en vid\u00e9o, les essais du choc entre Toulon et Toulouse",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-en-video-les-essais-du-choc-entre-toulon-et-toulouse-20240421"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Verstappen seul au monde en Chine, Alpine rate les points de peu",
        "summary": "Max Verstappen (Red Bull) a remport\u00e9 dimanche \u00e0 Shanghai sa quatri\u00e8me victoire de la saison, devant Lando Norris et Sergio P\u00e9rez. Esteban Ocon termine 11e, Pierre Gasly 13e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-verstappen-seul-au-monde-en-chine-alpine-rate-les-points-de-peu-20240421"
    },
    {
        "title": "Chambres d\u2019h\u00f4tes : notre guide 2024 des plus belles adresses dans toute la France",
        "summary": "EXCLUSIF - D\u00e9couvrez notre s\u00e9lection 2024 de maisons d'h\u00f4tes enchanteresses, une s\u00e9lection affin\u00e9e qui m\u00eale aux nouveaut\u00e9s d\u00e9nich\u00e9es cette ann\u00e9e nos coups de c\u0153ur intemporels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/chambres-d-hotes-notre-guide-2024-des-plus-belles-adresses-dans-toute-la-france-20240419"
    },
    {
        "title": "Faire du cardio est-il la cl\u00e9 pour perdre du poids ?",
        "summary": "LA BONNE QUESTION.- Intensit\u00e9, rythme cardiaque qui augmente, transpiration... Les activit\u00e9s d\u2019endurance sont-elles les essentielles de la perte de masse grasse ? Les r\u00e9ponses de Victoria Tchaikovski, m\u00e9decin du sport.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/faire-du-cardio-est-il-la-cle-pour-perdre-du-poids-20240421"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter la d\u00e9mence? Les chercheurs ont identifi\u00e9 trois causes principales",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - Des scientifiques de l'universit\u00e9 d'Oxford ont \u00e9tudi\u00e9 comment les facteurs de risque modifiables affectent la sant\u00e9 du cerveau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/comment-eviter-la-demence-les-chercheurs-ont-identifie-trois-causes-principales-20240419"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : le film du Grand Prix de Chine",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 vainqueur de la course sprint samedi, Max Verstappen (Red Bull) s\u2019est offert le Grand Prix de Chine dimanche \u00e0 Shanghai dimanche. Lando Norris (McLaren) et Sergio Perez (Red Bull) l\u2019accompagnent sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/direct-f1-suivez-le-grand-prix-de-chine-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abL'Iran pr\u00e9sente un d\u00e9fi de s\u00e9curit\u00e9 pour Isra\u00ebl mais aussi pour l'Europe\u00bb, d\u00e9clare S\u00e9bastien Lecornu",
        "summary": "Dans une interview au Parisien publi\u00e9e dimanche, le ministre des Arm\u00e9es rappelle que la pr\u00e9sence de la France dans la r\u00e9gion permet avant tout la \u00abma\u00eetrise de l\u2019escalade\u00bb face aux vell\u00e9it\u00e9s de d\u00e9stabilisation de T\u00e9h\u00e9ran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-presente-un-defi-de-securite-pour-israel-mais-aussi-pour-l-europe-declare-sebastien-lecornu-20240421"
    },
    {
        "title": "Quelle heure est-il sur la Lune? L\u2019incroyable d\u00e9fi de la Nasa",
        "summary": "VU D\u2019AILLEURS - La Maison-Blanche demande \u00e0 l'agence spatiale d'\u00e9tablir un fuseau horaire sp\u00e9cifique pour le satellite en vue des missions lunaires pr\u00e9vues dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/quelle-heure-est-il-sur-la-lune-le-defi-lunaire-de-la-nasa-20240419"
    },
    {
        "title": "\u00abOn est sur le qui-vive\u00bb : l'inqui\u00e9tude des agriculteurs grandit \u00e0 l'approche de deux \u00e9pisodes de gel",
        "summary": "Lundi et mardi, les professionnels redoutent les deux nuits les plus froides du mois d\u2019avril, qui pourraient an\u00e9antir leurs productions de fruits et l\u00e9gumes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-est-sur-le-qui-vive-l-inquietude-des-agriculteurs-grandit-a-l-approche-de-deux-episodes-de-gel-20240421"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la proposition de loi am\u00e9ricaine en vue de l'interdiction de TikTok ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-la-proposition-de-loi-americaine-en-vue-de-l-interdiction-de-tiktok-20240421"
    },
    {
        "title": "Un \u00abjeudi noir\u00bb en perspective dans les a\u00e9roports fran\u00e7ais apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d'un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve des contr\u00f4leurs",
        "summary": "Les contr\u00f4leurs veulent d\u00e9noncer, par cette action, une nouvelle version, selon eux \u00abinacceptable\u00bb, d'un protocole en cours de n\u00e9gociation visant \u00e0 restructurer les services de navigation a\u00e9rienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/le-principal-syndicat-de-controleurs-aeriens-a-depose-un-preavis-de-greve-le-25-avril-20240410"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Norris \u00e0 l'aise, Stroll \u00e0 la faute... Les tops et flops du GP de Chine",
        "summary": "La belle course de Norris, les d\u00e9boires de Racing Bulls et l'erreur de Stroll, retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction apr\u00e8s le Grand Prix de Chine remport\u00e9 par Max Verstappen (Red Bull) dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-norris-a-l-aise-stroll-a-la-faute-les-tops-et-flops-du-gp-de-chine-20240421"
    },
    {
        "title": "Pluie d\u2019\u00e9toiles filantes : qu\u2019est-ce que les Lyrides, et comment les observer ?",
        "summary": "R\u00e9put\u00e9es pour \u00eatre l'une des plus belles pluies d'\u00e9toiles filantes de l'ann\u00e9e, les Lyrides sont aussi l'une des plus anciennes pluies de m\u00e9t\u00e9orites connues. Le pic d\u2019intensit\u00e9 aura lieu dans la nuit de ce dimanche \u00e0 lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pluie-d-etoiles-filantes-qu-est-ce-que-les-lyrides-et-comment-les-observer-20240421"
    },
    {
        "title": "Gary, Sagan, Makine... Pourquoi des \u00e9crivains prennent-ils un pseudonyme ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Dans un ab\u00e9c\u00e9daire passionnant, la romanci\u00e8re Ella Balaert, passe en revue les mille raisons de ne pas publier sous son vrai nom.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/gary-sagan-makine-pourquoi-des-ecrivains-prennent-ils-un-pseudonyme-20240420"
    },
    {
        "title": "Les 50 ans \u00e0 250.000 livres de Victoria Beckham, entre club priv\u00e9 londonien, stars et champagne \u00e0 foison",
        "summary": "\u00abLa meilleure f\u00eate de tous les temps\u00bb, a-t-elle \u00e9crit sur son compte Instagram. Ce samedi 20 avril, l\u2019\u00e9pouse de David Beckham a f\u00eat\u00e9 son demi-si\u00e8cle lors d\u2019une somptueuse f\u00eate, entour\u00e9e de tous les proches.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/les-50-ans-a-250-000-livres-de-victoria-beckham-entre-club-prive-londonien-stars-et-champagne-a-foison-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a voulu me d\u00e9capiter\u00bb : victime de \u00abpropos antis\u00e9mites\u00bb, le maire de Mions, pr\u00e8s de Lyon, d\u00e9missionne",
        "summary": "Claude Cohen (LR) a annonc\u00e9 samedi pr\u00e9senter sa d\u00e9mission, \u00e9voquant notamment la \u00ablourdeur administrative\u00bb de son mandat et les insultes antis\u00e9mites dont il a \u00e9t\u00e9 victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-a-voulu-me-decapiter-victime-de-propos-antisemites-le-maire-de-mions-pres-de-lyon-demissionne-20240421"
    },
    {
        "title": "Fish and chips, pies, scones: la gastronomie anglaise prend sa revanche \u00e0 Paris",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - La cuisine british a le vent en poupe dans la capitale. Tour d\u2019horizon des nouvelles adresses, sal\u00e9es comme sucr\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/fish-and-chips-pies-scones-la-gastronomie-anglaise-prend-sa-revanche-a-paris-20240418"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : deux adolescents tu\u00e9s par des soldats isra\u00e9liens en Cisjordanie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a affirm\u00e9 avoir \u00abneutralis\u00e9\u00bb deux hommes alors qu\u2019ils tentaient d'attaquer des militaires, pr\u00e8s du village de Beit Einoun, dans le sud de la Cisjordanie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-deux-adolescents-tues-par-des-soldats-israeliens-en-cisjordanie-20240421"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 d\u00e9m\u00e9nager pr\u00e8s de Paris pour \u00e9lever un enfant ? D\u00e9couvrez notre classement",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - \u00c9ducation, nature, sport, sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9... D\u00e9couvrez les communes proches de Paris les plus propices \u00e0 une vie de famille \u00e9panouie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ou-demenage-pres-de-paris-pour-elever-un-enfant-decouvrez-notre-classement-20220915"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge : suivez le duel entre Pogacar et Van der Poel",
        "summary": "Un an apr\u00e8s sa chute sur la Doyenne, Tadej Pogacar vient reconqu\u00e9rir Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge, une course qui lui va comme un gant contrairement \u00e0 Mathieu van der Poel, l'autre g\u00e9ant, qui mise sur sa forme du moment pour cr\u00e9er l'exploit dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/en-direct-liege-bastogne-liege-suivez-le-duel-entre-pogacar-et-van-der-poel-20240421"
    },
    {
        "title": "Dans les campagnes, ces d\u00e9serts v\u00e9t\u00e9rinaires qui s\u2019\u00e9tendent et inqui\u00e8tent",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sans eux, pas d\u2019\u00e9levage ni de veille sanitaire aupr\u00e8s des troupeaux. Les sp\u00e9cialistes d\u00e9volus aux animaux de rente sont toujours moins nombreux en France, \u00e0 l\u2019image de la Nouvelle-Aquitaine. Un coup dur de plus pour les exploitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-les-campagnes-ces-deserts-veterinaires-qui-s-etendent-et-inquietent-20240420"
    },
    {
        "title": "\u00abAntiracisme\u00bb, \u00abislamophobie\u00bb : la marche finalement autoris\u00e9e par la justice va s\u2019\u00e9lancer",
        "summary": "La marche, qui avait \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 de la pr\u00e9fecture de police de Paris, se tiendra finalement ce dimanche, suite \u00e0 une d\u00e9cision du tribunal administratif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/antiracisme-islamophobie-la-marche-finalement-autorisee-par-la-justice-va-s-elancer-20240421"
    },
    {
        "title": "F\u00eate foraine \u00e0 Blois : d\u00e9c\u00e8s d'une jeune femme, \u00e9ject\u00e9e d'un man\u00e8ge",
        "summary": "Originaire de Blois, la jeune femme, \u00e9vacu\u00e9e vers l'h\u00f4pital de la ville, \u00abn'a pas surv\u00e9cu \u00e0 ses blessures\u00bb, indique la mairie dans un communiqu\u00e9, ajoutant qu'\u00abune enqu\u00eate judiciaire est en cours\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fete-foraine-a-blois-deces-d-une-jeune-femme-ejectee-d-un-manege-20240421"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la France, \u00abun pays merveilleux\u00bb pour la l\u00e9gende Carl Lewis",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricain aux neuf m\u00e9dailles d\u2019or olympiques en athl\u00e9tisme s\u2019est confi\u00e9 \u00e0 l\u2019AFP \u00e0 moins de 100 jours des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-paris-une-ville-magnifique-pour-la-legende-carl-lewis-20240421"
    },
    {
        "title": "Serbie: une bombe de l'Otan retir\u00e9e, 1300 personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/serbie-une-bombe-de-l-otan-retiree-1300-personnes-evacuees-20240421"
    },
    {
        "title": "Couple : les sujets \u00e0 \u00e9viter absolument quand on se dispute devant ses enfants",
        "summary": "CONSEILS - S\u2019il vaut mieux les \u00e9viter, les disputes de couple sont parfois difficiles \u00e0 contenir en pr\u00e9sence des enfants. Dans ce cas, quelques pr\u00e9cautions sont \u00e0 appliquer afin de ne pas les fragiliser.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/enfants/education/les-sujets-a-eviter-absolument-quand-on-se-dispute-devant-ses-enfants-20240417"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : la dissolution de l'Assembl\u00e9e \u00abn'est pas le sujet de cette \u00e9lection\u00bb, assure Bellamy",
        "summary": "\u00abLe Rassemblement national a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 l'\u00e9lection en 2019. Il a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 l'\u00e9lection europ\u00e9enne m\u00eame en 2014. Qu'est-ce que \u00e7a a chang\u00e9 pour le pays\u00bb, s'est interrog\u00e9 l'eurod\u00e9put\u00e9 sortant, reconduit aux commandes de la liste Les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-la-dissolution-de-l-assemblee-n-est-pas-le-sujet-de-cette-election-assure-bellamy-20240421"
    },
    {
        "title": "Paris : une polici\u00e8re bless\u00e9e lors d'un contr\u00f4le routier, un enfant de 9 ans en urgence absolue",
        "summary": "La polici\u00e8re proc\u00e9dait avec son \u00e9quipage \u00e0 un contr\u00f4le routier, lorsqu\u2019un deuxi\u00e8me v\u00e9hicule les a percut\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-policiere-blessee-lors-d-un-controle-routier-un-enfant-de-9-ans-en-urgence-absolue-20240421"
    },
    {
        "title": "Val-de-Marne : apr\u00e8s un salut nazi en plein conseil municipal, un maire pr\u00e9texte une \u00abboutade\u00bb",
        "summary": "Le maire divers droite de Villeneuve-Saint-Georges a effectu\u00e9 un salut nazi devant les \u00e9lus de sa commune samedi, apr\u00e8s que l\u2019un d\u2019entre eux l\u2019a accus\u00e9 d\u2019avoir \u00abfait alliance avec l\u2019extr\u00eame droite\u00bb pour \u00eatre \u00e9lu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/val-de-marne-apres-un-salut-nazi-en-plein-conseil-municipal-un-maire-pretexte-une-boutade-20240421"
    },
    {
        "title": "L'ONU demande une enqu\u00eate sur la mort d'un militant politique en Libye",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-onu-demande-une-enquete-sur-la-mort-d-un-militant-politique-en-libye-20240421"
    },
    {
        "title": "Regain de tension autour du chantier de l\u2019autoroute A69 dans le Tarn",
        "summary": "Apr\u00e8s des menaces ciblant le groupe de BTP en charge de la r\u00e9alisation de cette route, des engins ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s et des conducteurs caillass\u00e9s. Le pr\u00e9fet a d\u00e9p\u00each\u00e9 des renforts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/regain-de-tension-autour-du-chantier-de-l-autoroute-a69-dans-le-tarn-20240419"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin porte contre un syndicaliste pour \u00abdiffamation\u00bb",
        "summary": "Olivier Cuzon, directeur de publication du journal du syndicat Sud-\u00c9ducation dans le Finist\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 mis en cause pour un article publi\u00e9 en octobre qui s'interrogeait sur la pertinence des \u00abclasses d\u00e9fense, s\u00e9curit\u00e9 globale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-porte-contre-un-syndicaliste-pour-diffamation-20240421"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal nourrit \u00abune obsession sur la question des musulmans\u00bb, accuse l\u2019\u00e9cologiste Cyrielle Chatelain",
        "summary": "La patronne des d\u00e9put\u00e9s EELV juge que le premier ministre reprend \u00ables mots et les id\u00e9es\u00bb du Rassemblement national, apr\u00e8s sa charge contre l\u2019\u00abentrisme islamiste\u00bb notamment \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-nourrit-une-obsession-sur-la-question-des-musulmans-accuse-l-ecologiste-cyrielle-chatelain-20240421"
    },
    {
        "title": "Loi sur la fin de vie : \u00abRobert Badinter aurait soutenu ce texte\u00bb, assure son \u00e9pouse",
        "summary": "La philosophe \u00c9lisabeth Badinter, dans un courrier adress\u00e9 \u00e0 son rapporteur Olivier Falorni, d\u00e9nonce l\u2019instrumentalisation de la position de son mari d\u00e9funt sur la question de la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-sur-la-fin-de-vie-robert-badinter-aurait-soutenu-ce-texte-assure-son-epouse-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abIl m'a beaucoup d\u00e9valoris\u00e9e\u00bb : Anne Parillaud se confie sur sa relation avec Alain Delon",
        "summary": "Invit\u00e9e de l\u2019\u00e9mission \u00abQuelle \u00c9poque\u00bb, ce samedi 20 avril, l\u2019actrice est revenue sur sa relation avec l\u2019interpr\u00e8te du Gu\u00e9pard. Tous deux ont v\u00e9cu une histoire au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, avant de perdre contact et de se r\u00e9concilier.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/il-m-a-beaucoup-devalorisee-anne-parillaud-se-confie-sur-les-debuts-de-sa-relation-avec-alain-delon-20240421"
    },
    {
        "title": "Gaza, Nahel, \u00abviolences polici\u00e8res\u00bb : \u00e0 Paris, des centaines de manifestants scandent des revendications disparates",
        "summary": "REPORTAGE - Le cort\u00e8ge de la marche contre \u00abl\u2019islamophobie\u00bb et le \u00abracisme\u00bb s\u2019est \u00e9lanc\u00e9 ce dimanche apr\u00e8s-midi boulevard de Magenta, au nord de Paris, avec plusieurs centaines de marcheurs aux causes diverses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gaza-nahel-violences-policieres-a-paris-des-centaines-de-manifestants-scandent-des-revendications-disparates-20240421"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Lille assure contre Strasbourg, Metz croit plus que jamais au maintien",
        "summary": "A l\u2019occasion du multiplex de la 30e journ\u00e9e de Ligue 1 dimanche, Lille a domin\u00e9 Strasbourg (1-0), Metz est all\u00e9 battre Le Havre (0-1) et Montpellier a surpris Reims (1-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-lille-assure-contre-strasbourg-metz-croit-plus-que-jamais-au-maintien-20240421"
    },
    {
        "title": "Allocations familiales : allongement de six \u00e0 neuf mois du temps de r\u00e9sidence requis pour toute demande",
        "summary": "Le gouvernement avait annonc\u00e9 en 2023 son intention de porter \u00e0 neuf mois ce d\u00e9lai, dans le cadre d'un vaste plan de lutte contre la fraude sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/allocations-familiales-allongement-de-six-a-neuf-mois-du-temps-de-residence-requis-pour-toute-demande-20240421"
    },
    {
        "title": "Li\u00e8ge-Bastogne-Li\u00e8ge : imp\u00e9rial, Pogacar s\u2019adjuge un sixi\u00e8me Monument, Bardet 2e",
        "summary": "Le Slov\u00e8ne a pris le dessus sur Mathieu van der Poel dimanche et remport\u00e9 la Doyenne pour la deuxi\u00e8me fois, \u00e9galant au passage le N\u00e9erlandais au nombre de Monuments au palmar\u00e8s. Le Fran\u00e7ais Romain Bardet termine deuxi\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/liege-bastogne-liege-imperial-pogacar-s-adjuge-un-sixieme-monument-bardet-2e-20240421"
    },
    {
        "title": "Violences juv\u00e9niles : Laurent Nunez d\u00e9plore des \u00abjeunes de plus en plus jeunes\u00bb lors des affrontements",
        "summary": "Le pr\u00e9fet de police est revenu sur le r\u00f4le des mineurs dans les multiples affrontements qui ont touch\u00e9 plusieurs villes ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/violences-juveniles-laurent-nunez-deplore-des-jeunes-de-plus-en-plus-jeunes-lors-des-affrontements-20240421"
    },
    {
        "title": "L'Ukraine annonce avoir frapp\u00e9 un navire russe en Crim\u00e9e annex\u00e9e",
        "summary": "Le navire de sauvetage \u00abKommouna\u00bb, le plus ancien navire en service de la flotte russe de la mer Noire, a pour mission de \u00abtravailler en haute mer, de renflouer les sous-marins et les cargaisons coul\u00e9es\u00bb, selon le minist\u00e8re de la D\u00e9fense ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-affirme-avoir-frappe-un-navire-russe-en-crimee-annexee-20240421"
    },
    {
        "title": "Pour Zelensky, l'Ukraine ne sera pas un \u00abdeuxi\u00e8me Afghanistan\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019aide am\u00e9ricaine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien, dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine NBC, a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 son souhait de recevoir \u00abune aide concr\u00e8te aussi vite que possible, pas dans six mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-zelensky-l-ukraine-ne-sera-pas-un-deuxieme-afghanistan-grace-a-l-aide-americaine-20240421"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Jean-Yves Le Drian prend la t\u00eate du comit\u00e9 de soutien de la liste de Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 Ouest-France, l\u2019ancien ministre confirme avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9march\u00e9 par Emmanuel Macron pour prendre la t\u00eate de la liste macroniste, ce qu'il a refus\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-jean-yves-le-drian-prend-la-tete-du-comite-de-soutien-de-la-liste-de-valerie-hayer-20240421"
    },
    {
        "title": "Six nations (F) : les Bleues font le boulot au pays de Galles",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France a nettement domin\u00e9 les Galloises chez elles ce dimanche (0-40), pour s\u2019offrir une finale contre l\u2019Angleterre la semaine prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-les-bleues-font-le-boulot-au-pays-de-galles-20240421"
    },
    {
        "title": "Kin\u00e9, m\u00e9decin ou ost\u00e9opathe : qui faut-il consulter quand on a mal au dos ?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 - Ces professionnels ne sont pas \u00e9quivalents. \u00ab Le Figaro \u00bb a analys\u00e9 les points forts et les points faibles de chacune des disciplines.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/kine-medecin-ou-osteopathe-qui-faut-il-consulter-quand-on-a-mal-au-dos-20240421"
    },
    {
        "title": "Nicolas Baverez: \u00abComment sortir la France de l\u2019impasse\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La France n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi expos\u00e9e et vuln\u00e9rable depuis les ann\u00e9es 1930, prise en tenailles entre sa d\u00e9composition int\u00e9rieure et la mont\u00e9e des tensions internationales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/nicolas-baverez-comment-sortir-la-france-de-l-impasse-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est gonfl\u00e9 de partout\u00bb : la m\u00e8re de l\u2019adolescent tabass\u00e9 \u00e0 Grande-Synthe t\u00e9moigne",
        "summary": "Depuis que le lien de parent\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 entre son fils et l\u2019un des suspects dans le meurtre de Philippe, la m\u00e8re de famille affirme ne plus se sentir en s\u00e9curit\u00e9 dans la commune du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-est-gonfle-de-partout-la-mere-de-l-adolescent-tabasse-a-grande-synthe-temoigne-apres-l-agression-de-son-fils-20240421"
    },
    {
        "title": "Galles-France (F) : Grisez la contreuse, l\u2019inefficacit\u00e9 galloise... Les tops et les flops",
        "summary": "Joanna Grisez et ses partenaires ont \u00e9cras\u00e9 des Galloises, dominantes mais st\u00e9riles (0-40), pour aller chercher une finale contre l\u2019Angleterre, samedi prochain \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/galles-france-f-grisez-la-contreuse-l-inefficacite-galloise-les-tops-et-les-flops-20240421"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 22 avril : un temps hivernal avec des gel\u00e9es et des flocons",
        "summary": "Ce lundi 22 avril, le thermom\u00e8tre reste de nouveau en dessous des normales de saison, en raison de l'influence d'une masse d'air froid d'origine scandinave et de la bise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-22-avril-un-temps-hivernal-avec-des-gelees-et-des-flocons-20240421"
    },
    {
        "title": "Six Nations (F) : le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o de la large victoire des Bleues au pays de Galles",
        "summary": "Les Fran\u00e7aises ont inscrit six essais pour s\u2019imposer 40 \u00e0 0, ce dimanche \u00e0 Cardiff.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-f-le-resume-video-de-la-large-victoire-des-bleues-au-pays-de-galles-20240421"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Olaf Scholz \u00abest convaincu que le risque d\u2019une escalade n\u2019est pas nul\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le journaliste allemand Daniel Br\u00f6ssler couvre la chancellerie pour le journal S\u00fcddeutsche Zeitung depuis l\u2019\u00e9lection de Scholz. Son livre Un chancelier allemand, der Krieg und der Angst (\u00abLa guerre et la peur\u00bb) vient de para\u00eetre aux \u00c9ditions Propyl\u00e4en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-olaf-scholz-est-convaincu-que-le-risque-d-une-escalade-n-est-pas-nul-20240421"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Toulouse-OM : coup d\u2019envoi d\u00e9cal\u00e9 \u00e0 19h15",
        "summary": "Euphoriques de leur qualification pour les demies de Ligue Europa, les Phoc\u00e9ens se d\u00e9placent \u00e0 Toulouse pour la 30e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2377049/toulouse-marseille"
    },
    {
        "title": "Loi sur la \u00abfin de vie\u00bb: les soignants veulent \u00eatre entendus \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que la commission sp\u00e9ciale se r\u00e9unit d\u00e8s ce lundi pour de premi\u00e8res auditions, des collectifs de soignants, non convi\u00e9s aux d\u00e9bats, ont fait part de leur totale \u00abincompr\u00e9hension\u00bb, dans une lettre que Le Figaro a pu consulter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-sur-la-fin-de-vie-les-soignants-veulent-etre-entendus-a-l-assemblee-20240421"
    },
    {
        "title": "\u00abFin de vie\u00bb: nombre de patients \u00e9ligibles, \u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es\u2026 les \u00abangles morts\u00bb du texte",
        "summary": "Sept d\u00e9put\u00e9s LR, membres de la commission sp\u00e9ciale charg\u00e9e d\u2019\u00e9tudier le texte, ont alert\u00e9 Ya\u00ebl Braun-Pivet sur le manque de donn\u00e9es chiffr\u00e9es dans l\u2019\u00e9tude d\u2019impact du projet de loi sur la fin de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-vie-nombre-de-patients-eligibles-economies-realisees-les-angles-morts-du-texte-20240421"
    },
    {
        "title": "Loi sur la \u00abfin de vie\u00bb: le pari \u00e9lectoraliste d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Une \u00abloi pour la mort\u00bb, ainsi que la qualifient nombre de m\u00e9decins, va donc \u00eatre adopt\u00e9e, alors que l\u2019urgence commanderait plut\u00f4t d\u2019agir en faveur du grand \u00e2ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/loi-sur-la-fin-de-vie-le-pari-electoraliste-d-emmanuel-macron-20240421"
    },
    {
        "title": "La baisse des marges et des volumes plonge les constructeurs de maisons dans la tourmente",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au premier trimestre, 284 entreprises du secteur ont connu une d\u00e9faillance. Les signaux sont au rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-baisse-des-marges-et-des-volumes-plonge-les-constructeurs-de-maisons-dans-la-tourmente-20240421"
    },
    {
        "title": "Colombie : des dizaines de milliers de personnes manifestent contre le pr\u00e9sident Gustavo Petro",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/colombie-des-dizaines-de-milliers-de-personnes-manifestent-contre-le-president-gustavo-petro-20240421"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau en Australie : le \u00abh\u00e9ros\u00bb fran\u00e7ais a officiellement obtenu la nationalit\u00e9 australienne",
        "summary": "Damien Guerot s\u2019\u00e9tait interpos\u00e9 samedi 13 avril lors de l'attaque au couteau qui a fait six morts \u00e0 Sydney. Le Fran\u00e7ais \u00e9tait \u00aben fin de visa\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-au-couteau-en-australie-le-heros-francais-a-officiellement-obtenu-la-nationalite-australienne-20240421"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le PSG sans Mbapp\u00e9 ni Demb\u00e9l\u00e9, Lyon avec Lacazette et Cherki",
        "summary": "Les compos sont connues avant le coup d'envoi du choc de la 30e journ\u00e9e entre le PSG et l'OL, ce dimanche soir, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-psg-sans-mbappe-ni-dembele-lyon-avec-lacazette-et-cherki-20240421"
    },
    {
        "title": "Maldives : victoire \u00e9crasante aux l\u00e9gislatives du parti du pr\u00e9sident pro-Chine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/maldives-victoire-ecrasante-aux-legislatives-du-parti-du-president-pro-chine-20240421"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - PSG-Lyon : le d\u00e9part canon des Parisiens",
        "summary": "Avant de se retrouver en finale de Coupe de France le 25 mai prochain, le PSG et l\u2019OL s\u2019affrontent en cl\u00f4ture de la 30e journ\u00e9e de Ligue 1 dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2023/2377048/paris-sg-lyon"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Real Madrid-Barcelone : suivez le Clasico",
        "summary": "Leader de Liga, le Real Madrid peut faire un pas de g\u00e9ant vers le titre en assommant son rival barcelonais ce dimanche, en cl\u00f4ture de la 32e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/liga/2023/2372537/real-madrid-barcelone"
    },
    {
        "title": "Besan\u00e7on : un homme de 25 ans se tue en tombant sur les quais bordant le Doubs",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/besancon-un-homme-de-25-ans-se-tue-en-tombant-sur-les-quais-bordant-le-doubs-20240421"
    },
    {
        "title": "Montpellier : apr\u00e8s son agression, Samara va reprendre les cours, des mesures disciplinaires pour les coll\u00e9giens mis en cause",
        "summary": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 de Samara \u00abs'est am\u00e9lior\u00e9 mais ne lui permettra pas de reprendre les cours d\u00e8s ce lundi 22 avril\u00bb, pr\u00e9cise le rectorat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/montpellier-apres-son-agression-samara-va-reprendre-les-cours-des-mesures-disciplinaires-pour-les-collegiens-mis-en-cause-20240421"
    }
]