[
    {
        "title": "Trop ais\u00e9s pour \u00eatre aid\u00e9s, ces Fran\u00e7ais qui luttent au quotidien pour \u00abbien vivre\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00abC\u0153ur battant du pays\u00bb pour Gabriel Attal, les classes moyennes souffrent de l\u2019inflation sans profiter de subventions. Certains se privent de tout \u00abextra\u00bb, d\u2019autres ont du mal \u00e0 s\u2019en sortir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/trop-aises-pour-etre-aides-ces-francais-qui-luttent-au-quotidien-pour-bien-vivre-20240219"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet: \u00abLa classe moyenne est dans un angle mort des politiques publiques\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour le directeur du d\u00e9partement Opinion et strat\u00e9gies d\u2019entreprise de l\u2019Ifop, la classe moyenne qui travaille et se dit m\u00e9ritante estime qu\u2019elle doit aussi \u00eatre aid\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jerome-fourquet-la-classe-moyenne-est-dans-un-angle-mort-des-politiques-publiques-20240219"
    },
    {
        "title": "Contre la \u00abfornication\u00bb et pour \u00abpr\u00e9server le sang des musulmans\u00bb : qui est Mahjoub Mahjoubi, l\u2019imam accus\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00abanti-France\u00bb ?",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin a demand\u00e9 son \u00abexpulsion du territoire\u00bb, \u00e0 la suite d\u2019un pr\u00eache lors duquel il a qualifi\u00e9 le \u00abdrapeau tricolore\u00bb de \u00absatanique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/contre-la-fornication-et-pour-preserver-le-sang-des-musulmans-qui-est-mahjoub-mahjoubi-l-imam-accuse-d-etre-anti-france-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abDrapeau satanique\u00bb : G\u00e9rald Darmanin demande le retrait du titre de s\u00e9jour d\u2019un imam tunisien apr\u00e8s des pr\u00eaches anti-France",
        "summary": "Imam \u00e0 Bagnols-sur-C\u00e8ze (Gard), Mahjoub Mahjoubi a notamment qualifi\u00e9 le drapeau tricolore de \u00abdrapeau satanique\u00bb qui n'a \u00abaucune valeur aupr\u00e8s d'Allah\u00bb. Une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour apologie du terrorisme a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gerald-darmanin-a-demande-le-retrait-du-titre-de-sejour-d-un-imam-tunisien-apres-des-preches-anti-france-20240219"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00ab4100\u00a0euros de primes pour ses salari\u00e9s, il faut nommer Carlos Tavares ministre des Classes moyennes\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Se f\u00e9licitant des 18,6\u00a0milliards de b\u00e9n\u00e9fices de Stellantis, Carlos Tavares en a attribu\u00e9 le m\u00e9rite \u00ab\u00e0 l\u2019excellent travail des employ\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jean-pierre-robin-4-100-euros-de-primes-pour-ses-salaries-il-faut-nommer-carlos-tavares-ministre-des-classes-moyennes-20240219"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : accus\u00e9e de \u00absabotage\u00bb par M\u00e9lenchon, Cl\u00e9mentine Autain cible ses \u00abcomportements d'exclusion\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de France 5 lundi soir, la d\u00e9put\u00e9e LFI de Seine-Saint-Denis a r\u00e9pliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019ancien candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle, dont le comportement \u00abn\u2019est pas une mani\u00e8re d\u2019\u00eatre au rendez-vous de la campagne des europ\u00e9ennes.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-2024-accusee-de-sabotage-par-melenchon-clementine-autain-l-accuse-de-comportements-d-exclusion-20240219"
    },
    {
        "title": "Le satellite europ\u00e9en ERS-2 devrait retomber sur la Terre mercredi",
        "summary": "La probabilit\u00e9 qu'un de ces d\u00e9bris frappe une personne au sol est inf\u00e9rieure \u00e0 un pour cent milliards, selon le blog de l'ESA d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la mission. Autrement dit, le risque pour un humain est 65.000 plus faible que celui d'\u00eatre frapp\u00e9 par la foudre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-satellite-europeen-ers-2-devrait-retomber-sur-la-terre-mercredi-20240219"
    },
    {
        "title": "L'arri\u00e8re-arri\u00e8re-grand-p\u00e8re de Joe Biden a \u00e9t\u00e9 graci\u00e9 par Abraham Lincoln",
        "summary": "L\u2019anc\u00eatre du pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Moses Robinette, avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 deux ans d\u2019emprisonnement pour \u00abtentative de meurtre\u00bb par un tribunal militaire en 1864.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-arriere-arriere-grand-pere-de-joe-biden-a-ete-gracie-par-abraham-lincoln-20240219"
    },
    {
        "title": "Faillites en cascade parmi les start-up de l\u2019immobilier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019envol des taux d\u2019int\u00e9r\u00eat a mis un brutal coup d\u2019arr\u00eat au secteur, r\u00e9duisant le volant d\u2019affaires et l\u2019acc\u00e8s au financement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/faillites-en-cascade-parmi-les-start-up-de-l-immobilier-20240219"
    },
    {
        "title": "Adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Otan : la Pologne qualifie d\u2019\u00abinacceptable\u00bb la position de la Hongrie",
        "summary": "Donald Tusk, le nouveau premier ministre polonais, a d\u00e9nonc\u00e9 lors d\u2019une rencontre avec son homologue su\u00e9dois Ulf Kristersson la posture de Viktor Orban, qui tra\u00eene des pieds pour ratifier l\u2019adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l\u2019Alliance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/adhesion-de-la-suede-a-l-otan-la-pologne-qualifie-d-inacceptable-la-position-de-la-hongrie-20240219"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : Paris convoque l'ambassadeur russe",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L'\u00e9quipe de l'opposant russe a affirm\u00e9 que les enqu\u00eateurs m\u00e8neraient pendant au moins 14 jours une \u00abexpertise\u00bb sur sa d\u00e9pouille avant de la rendre, trois jours apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s en prison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-alexei-navalny-son-corps-refuse-a-ses-proches-pour-le-3e-jour-20240219"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : sa veuve Ioulia Navalna\u00efa reprend le flambeau de la r\u00e9sistance \u00e0 Poutine",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019\u00e9pouse d\u2019Alexe\u00ef Navalny a publi\u00e9 lundi une vid\u00e9o dans laquelle elle accuse Vladimir Poutine d\u2019\u00eatre responsable de son d\u00e9c\u00e8s, et promet de poursuivre son combat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ioulia-navalnaia-reprend-le-flambeau-apres-la-mort-suspecte-de-son-mari-20240219"
    },
    {
        "title": "Mort de Navalny : Trump se garde d\u2019\u00e9voquer Poutine et s\u2019en prend \u00e0 l\u2019administration Biden",
        "summary": "Alors que l\u2019ancien pr\u00e9sident ne s\u2019\u00e9tait jusqu\u2019ici pas exprim\u00e9 sur la mort de l\u2019opposant russe, il s\u2019est emport\u00e9 contre la \u00abgauche radicale\u00bb am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-de-navalny-trump-se-garde-d-evoquer-poutine-et-s-en-prend-a-l-administration-biden-20240219"
    },
    {
        "title": "Mort d'Alexe\u00ef Navalny : qui sont les derniers opposants \u00e0 Vladimir Poutine ?",
        "summary": "Depuis 24 ans qu'il dirige d'une main de fer la Russie, Vladimir Poutine a r\u00e9duit \u00e0 n\u00e9ant les voix dissidentes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-alexei-navalny-qui-sont-les-derniers-opposants-a-vladimir-poutine-20240218"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard : \u00abLa mort de Navalny, pire qu\u2019un crime, une faute\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le spectre de la haute figure d\u2019Alexe\u00ef Navalny, sa dignit\u00e9 et son humour hanteront pendant longtemps les couloirs gris du Kremlin et de la Douma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-la-mort-de-navalny-pire-qu-un-crime-une-faute-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abLa redevance \u00e0 la Ville de Paris a quadrupl\u00e9\u00bb : les mauvais comptes de la tour Eiffel \u00e9pingl\u00e9s par ses employ\u00e9s",
        "summary": "Le monument embl\u00e9matique de la capitale est ferm\u00e9 ce lundi en raison d\u2019une gr\u00e8ve de ses salari\u00e9s, qui d\u00e9noncent le mod\u00e8le \u00e9conomique \u00abtrop ambitieux et intenable\u00bb impos\u00e9 par la Mairie au p\u00e9ril de l\u2019\u00e9difice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/la-redevance-a-la-ville-de-paris-a-quadruple-les-mauvais-comptes-de-la-tour-eiffel-epingles-par-ses-employes-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abMon r\u00eave est bris\u00e9\u00bb : les touristes d\u00e9sempar\u00e9s par la gr\u00e8ve reconductible \u00e0 la tour Eiffel",
        "summary": "Ferm\u00e9 ce lundi, le troisi\u00e8me site touristique le plus visit\u00e9 de France risque de l\u2019\u00eatre \u00e0 nouveau le mardi 20 f\u00e9vrier. Les syndicats du personnel s\u2019inqui\u00e8tent de la \u00abd\u00e9gradation inqui\u00e9tante du monument\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/mon-reve-est-brise-les-touristes-desempares-par-la-greve-reconductible-a-la-tour-eiffel-20240219"
    },
    {
        "title": "Juif, \u00e9tranger, m\u00e2le blanc : \u00abLa recherche de boucs \u00e9missaires est le propre des soci\u00e9t\u00e9s malades\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Cent ans apr\u00e8s la naissance de Ren\u00e9 Girard, les travaux du philosophe sur le bouc \u00e9missaire restent incontournables pour comprendre les maux de notre soci\u00e9t\u00e9, estime l\u2019essayiste* et ancien conseiller sp\u00e9cial de Nicolas Sarkozy \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/juif-etranger-male-blanc-la-recherche-de-boucs-emissaires-est-le-propre-des-societes-malades-20240219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky reconna\u00eet une situation \u00abextr\u00eamement difficile\u00bb sur le front",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e ukrainienne fait \u00e9tat d\u2019\u00e9changes de tirs nourris avec les forces russes \u00e0 Robotyn\u00e9, ville du sud de l\u2019Ukraine reprise lors de la contre-offensive du printemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-russes-a-l-offensive-sur-le-front-sud-20240219"
    },
    {
        "title": "Le blocus \u00e0 la fronti\u00e8re polonaise illustre \u00abl'\u00e9rosion de la solidarit\u00e9\u00bb, estime Zelensky",
        "summary": "Depuis des semaines, les agriculteurs polonais tentent d'emp\u00eacher les importations de cargaisons en provenance d'Ukraine, pour protester contre ce qu'ils estiment \u00eatre une concurrence d\u00e9loyale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-blocus-a-la-frontiere-polonaise-illustre-l-erosion-de-la-solidarite-estime-zelensky-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abLes sanctions donnent aux Russes l\u2019argent pour payer cette guerre\u00bb : le g\u00eanant lapsus de Nancy Pelosi \u00e0 Munich",
        "summary": "Invit\u00e9e de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019ancienne speaker de la chambre des repr\u00e9sentants s\u2019est inqui\u00e9t\u00e9e de la capacit\u00e9 des Russes \u00e0 renouveler leurs forces militaires depuis le d\u00e9but de l\u2019invasion de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-sanctions-donnent-aux-russes-l-argent-pour-payer-cette-guerre-le-genant-lapsus-de-nancy-pelosi-a-munich-20240219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : des enfants ukrainiens rapatri\u00e9s de Russie avec la m\u00e9diation du Qatar",
        "summary": "Onze enfants \u00e2g\u00e9s de 2 \u00e0 16 ans ont \u00e9t\u00e9 accueillis \u00e0 l\u2019ambassade du Qatar \u00e0 Moscou et seront transf\u00e9r\u00e9s en Ukraine ce mardi, via la Bi\u00e9lorussie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-des-enfants-ukrainiens-rapatries-de-russie-avec-la-mediation-du-qatar-20240219"
    },
    {
        "title": "Avant la pr\u00e9sidentielle, le milliardaire George Soros bouscule le paysage radiophonique aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Fervent opposant \u00e0 Donald Trump, le milliardaire am\u00e9ricain d\u2019origine hongroise va devenir le premier actionnaire d\u2019Audacy, qui abrite 230 stations de radio aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/avant-la-presidentielle-le-milliardaire-george-soros-bouscule-le-paysage-radiophonique-aux-etats-unis-20240219"
    },
    {
        "title": "L'Australie veut b\u00e2tir sa plus grande marine depuis la Seconde Guerre mondiale",
        "summary": "Dans un contexte de confrontation grandissante avec la Chine, Canberra accro\u00eetra de plus de 6,5 milliards d'euros ses d\u00e9penses en mati\u00e8re de d\u00e9fense, et disposera de 26 grands navires de combat de surface, contre 11 \u00e0 l'heure actuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-australie-veut-batir-sa-plus-grande-marine-depuis-la-seconde-guerre-mondiale-20240220"
    },
    {
        "title": "R\u00e9duire de moiti\u00e9 la consommation de viande permettrait d'atteindre les objectifs climatiques, selon une \u00e9tude",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/reduire-de-moitie-la-consommation-de-viande-permettrait-d-atteindre-les-objectifs-climatiques-selon-une-etude-20240220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Medvedev r\u00e9pand une rumeur sur Macron et irrite l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a \u00abbien l'intention de se rendre d'ici la mi-mars\u00bb en Ukraine, a soulign\u00e9 lundi son entourage, alors que les r\u00e9seaux sociaux russes ont relay\u00e9 la rumeur d'un projet d'attentat durant la visite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-medvedev-repand-une-rumeur-sur-macron-et-irrite-l-elysee-20240220"
    },
    {
        "title": "Ce cadeau de Poutine \u00e0 Kim Jong-un qui pourrait constituer une violation des sanctions impos\u00e9es \u00e0 Pyongyang",
        "summary": "Kim Jong-un \u00abs'est vu offrir une voiture fabriqu\u00e9e en Russie pour son usage personnel par Vladimir Vladimirovich Poutine, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie\u00bb, a rapport\u00e9 l'agence de presse d'\u00c9tat KCNA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-cadeau-de-poutine-a-kim-jong-un-qui-pourrait-constituer-une-violation-des-sanctions-imposees-a-pyongyang-20240220"
    },
    {
        "title": "\u00abSleepy Joe\u00bb contre \u00abDark Brandon\u00bb : \u00e0 quel Joe Biden faut-il s\u2019attendre en 2024 ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Critiqu\u00e9 pour sa m\u00e9moire d\u00e9faillante, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain de 81 ans tente d\u2019adopter une posture plus offensive en vue de l\u2019\u00e9lection. Dualit\u00e9 que l\u2019on retrouve sur les r\u00e9seaux sociaux avec l\u2019affrontement de deux \u00abpersonnages\u00bb que tout oppose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sleepy-joe-contre-dark-brandon-a-quel-joe-biden-faut-il-s-attendre-en-2024-20240220"
    },
    {
        "title": "La maire communiste de V\u00e9nissieux vis\u00e9e par plusieurs plaintes pour prise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats",
        "summary": "Conseiller municipal d'opposition dans cette commune de la banlieue de Lyon, Farid Ben Moussa pointe l'attribution de subventions \u00e0 des associations proches de l\u2019\u00e9dile Mich\u00e8le Picard. Le parquet de Lyon a ouvert une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-maire-communiste-de-venissieux-visee-par-plusieurs-plaintes-pour-prise-illegale-d-interets-20240220"
    },
    {
        "title": "Au Royaume-Uni, \u00abl'audience de la derni\u00e8re chance\u00bb pour Julian Assange qui risque l\u2019extradition",
        "summary": "Ces 20 et 21 f\u00e9vrier sont une date cruciale pour le fondateur de WikiLeaks qui, depuis ses r\u00e9v\u00e9lations sur la guerre am\u00e9ricaine en Irak en 2010, risque jusqu\u2019\u00e0 175 ans de prison aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-royaume-uni-l-audience-de-la-derniere-chance-pour-julian-assange-qui-risque-l-extradition-20240220"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine, Yvelines : le palmar\u00e8s des villes o\u00f9 fonder une famille \u00e0 l\u2019ouest de Paris",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9coles, culture, sports, nature, s\u00e9curit\u00e9, immobilier... Parmi 158 communes, d\u00e9couvrez quelles sont celles qui offrent la meilleure qualit\u00e9 de vie pour \u00e9lever vos enfants proche de la nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hauts-de-seine-yvelines-le-palmares-des-villes-ou-fonder-une-famille-a-l-ouest-de-paris-20240219"
    },
    {
        "title": "Bretagne : notre palmar\u00e8s des villes et villages o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire face \u00e0 la mer",
        "summary": "EXCLUSIF - Fiscalit\u00e9, attractivit\u00e9, immobilier, climat, commerces et services, loisirs ou encore s\u00e9curit\u00e9\u2026 Le Figaro a class\u00e9 les communes du littoral breton o\u00f9 il est int\u00e9ressant d'investir dans un pied-\u00e0-terre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bretagne-notre-palmares-des-villes-et-villages-ou-acheter-une-residence-secondaire-face-a-la-mer-20240216"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "D'\u00abidiot avec une guitare\u00bb \u00e0 star mondiale, Oliver Anthony chante en Europe la souffrance de l'Am\u00e9rique profonde",
        "summary": "REPORTAGE - Entre country et folk, celui qui refuse toute \u00e9tiquette politique a conquis les pro-Trump avec son tube \u00abRich Men North of Richmond\u00bb. Avant sa grande tourn\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, il sillonne le vieux continent, en commen\u00e7ant par Belfast. Le Figaro y \u00e9tait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/d-idiot-avec-une-guitare-a-star-mondiale-oliver-anthony-chante-en-europe-la-souffrance-de-l-amerique-profonde-20240220"
    },
    {
        "title": "Mal pay\u00e9 un jour, mal pay\u00e9 toujours ? Le biais d\u2019ancrage, ce concept simple qui explique votre r\u00e9mun\u00e9ration",
        "summary": "Avons-nous tous le salaire que nous m\u00e9ritons ? Pas vraiment. D\u00e8s le moment o\u00f9 un chiffre est pos\u00e9 sur la table, il conditionne la discussion qui va suivre. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/mal-paye-un-jour-mal-paye-toujours-le-biais-d-ancrage-ce-concept-simple-qui-explique-votre-remuneration-20240220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 quelques jours du Salon de l\u2019agriculture, la FNSEA et les Jeunes agriculteurs re\u00e7us ce mardi \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e",
        "summary": "Un mois apr\u00e8s le d\u00e9but du mouvement de col\u00e8re du monde rural, le premier ministre fera, quant \u00e0 lui, de nouvelles annonces mercredi lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-quelques-jours-du-salon-de-l-agriculture-la-fnsea-et-les-jeunes-agriculteurs-recus-mardi-a-l-elysee-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abClasses moyennes, cette majorit\u00e9 ignor\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les classes moyennes nourrissent un sentiment toujours plus grand d'abandon et d'injustice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/classes-moyennes-cette-majorite-ignoree-20240219"
    },
    {
        "title": "OM : pression des supporters, Ligue des champions \u00e0 la trappe... Les 5 dates cl\u00e9s d\u2019une saison en enfer",
        "summary": "L\u2019Olympique de Marseille s\u2019appr\u00eate ce mardi \u00e0 nommer un troisi\u00e8me entra\u00eeneur pour l\u2019exercice 2023-24. Un nouveau virage dans une saison infernale et d\u00e9j\u00e0 rat\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/om-pression-des-supporters-ligue-des-champions-a-la-trappe-les-5-dates-cles-d-une-saison-en-enfer-20240220"
    },
    {
        "title": "Geev, l\u2019application de dons d\u2019objets n\u00e9e \u00e0 Bordeaux, l\u00e8ve 4,5 millions d\u2019euros",
        "summary": "L\u2019application de dons d\u2019objets entre particuliers, qui compte d\u00e9j\u00e0 cinq millions d\u2019utilisateurs, vient de passer un nouveau cap avec une lev\u00e9e de fonds de 4,5 millions d\u2019euros, afin de d\u00e9velopper son offre \u00abGeev Pro\u00bb aupr\u00e8s des professionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/geev-l-application-de-dons-d-objets-nee-a-bordeaux-leve-4-5-millions-d-euros-20240220"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : un \u00abinfluenceur\u00bb condamn\u00e9 \u00e0 douze mois de prison avec sursis pour avoir incit\u00e9 aux \u00e9meutes \u00e0 Brest",
        "summary": "Le jeune homme de 20 ans avait appel\u00e9 ses \u00abfr\u00e8res\u00bb \u00e0 se \u00abrassembler\u00bb pour \u00abfaire du sale \u00e0 tous ces fils de p**es de keufs\u00bb sur TikTok.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-nahel-un-influenceur-condamne-a-douze-mois-de-prison-avec-sursis-pour-avoir-incite-aux-emeutes-a-brest-20240220"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan exhorte la Chine \u00e0 \u00eatre \u00abrationnelle\u00bb apr\u00e8s un incident mortel",
        "summary": "P\u00e9kin a indiqu\u00e9 son intention d'intensifier ses patrouilles et contr\u00f4les apr\u00e8s un incident naval au cours duquel deux ressortissants chinois ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-exhorte-la-chine-a-etre-rationnelle-apres-un-incident-mortel-20240220"
    },
    {
        "title": "Meurtre d\u2019\u00c9ric Masson : le parcours d\u2019Ilias Akoudad, petit d\u00e9linquant \u00ab\u00e9lev\u00e9 dans la toute-puissance\u00bb",
        "summary": "COMPTE-RENDU D\u2019AUDIENCE - Au premier jour d\u2019audience, le tribunal a plong\u00e9 dans la personnalit\u00e9 du principal accus\u00e9, un jeune homme de 22 ans \u00e0 l\u2019enfance \u00e9cartel\u00e9e entre un p\u00e8re hyper-autoritaire et une m\u00e8re d\u00e9faillante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-d-eric-masson-le-parcours-d-ilias-akoudad-petit-delinquant-eleve-dans-la-toute-puissance-20240220"
    },
    {
        "title": "Adh\u00e9sion de la Su\u00e8de \u00e0 l'Otan: le vote au Parlement hongrois est pr\u00e9vu lundi",
        "summary": "La Hongrie, dernier pays de l'Otan \u00e0 ne pas avoir ratifi\u00e9 l'adh\u00e9sion de la Su\u00e8de dans l'Otan, s'appr\u00eate \u00e0 proc\u00e9der au \u00abvote final\u00bb qu\u2019elle \u00abcompte soutenir\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident du Fidesz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/adhesion-de-la-suede-a-l-otan-le-vote-au-parlement-hongrois-est-prevu-lundi-20240220"
    },
    {
        "title": "Dragons de Komodo, pythons, boas... Un Mongol arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'a\u00e9roport de Bangkok les valises bourr\u00e9es d\u2019animaux sauvages",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/dragons-de-komodo-pythons-boas-un-mongol-arrete-a-l-aeroport-de-bangkok-les-valises-bourrees-d-animaux-sauvages-20240220"
    },
    {
        "title": "Le camp Macron se replonge dans le \u00abRubik\u2019s cube\u00bb de son rapport au RN",
        "summary": "R\u00c9CIT - En refusant de placer le parti lep\u00e9niste dans l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb, contrairement \u00e0 son premier ministre, Emmanuel Macron relance un d\u00e9bat \u00a0que son camp n\u2019a toujours pas tranch\u00e9 \u00e0 l\u2019approche des \u00e9lections europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-camp-macron-se-replonge-dans-le-rubik-s-cube-de-son-rapport-au-rn-20240219"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella en campagne avec l'ex-patron de Frontex",
        "summary": "REPORTAGE - Fabrice Leggeri, num\u00e9ro trois sur la liste du RN pour les prochaines \u00e9lections europ\u00e9ennes, a accompagn\u00e9 le pr\u00e9sident du Rassemblement national \u00e0 Menton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/jordan-bardella-en-campagne-avec-l-ex-patron-de-frontex-20240219"
    },
    {
        "title": "\u00abLe temps de la na\u00efvet\u00e9 est fini\u00bb : Fabrice Leggeri, l\u2019indocile ex-patron de Frontex pass\u00e9 au RN",
        "summary": "PORTRAIT - Ce fort en th\u00e8me r\u00eavait de transformer l'agence europ\u00e9enne de surveillance des fronti\u00e8res en un outil op\u00e9rationnel pour lutter contre l'immigration clandestine. L\u00e2ch\u00e9 par Paris, trait\u00e9 comme un paria, il a choisi la politique en se ralliant au RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-temps-de-la-naivete-est-fini-fabrice-leggeri-l-indocile-qui-voulait-rendre-frontex-plus-efficace-20240219"
    },
    {
        "title": "Le sort du fran\u00e7ais Cityscoot sur le point d\u2019\u00eatre scell\u00e9",
        "summary": "Le tribunal de commerce de Paris se prononce mercredi sur l\u2019offre de reprise pr\u00e9sent\u00e9e par l\u2019espagnol Cooltra.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-sort-du-francais-cityscoot-sur-le-point-d-etre-scelle-20240220"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'aurai pas peur du mal\u00bb : l\u2019opposant russe Ilia Iachine jure de \u00abcombattre la tyrannie\u00bb apr\u00e8s la mort de Navalny",
        "summary": "Condamn\u00e9 \u00e0 huit ans et demi de prison pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 l'attaque en Ukraine, l\u2019ami de longue date d\u2019Alexe\u00ef Navalny a jur\u00e9 dans une lettre de combattre le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-n-aurai-pas-peur-du-mal-l-opposant-russe-ilia-iachine-jure-de-combattre-la-tyrannie-apres-la-mort-de-navalny-20240220"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny : le Kremlin rejette les accusations \u00abinfond\u00e9es\u00bb de la veuve de l\u2019opposant",
        "summary": "Ioulia Navalna\u00efa a accus\u00e9 lundi Vladimir Poutine d\u2019avoir \u00abtu\u00e9\u00bb son mari, mort en prison vendredi dans des conditions obscures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-alexei-navalny-le-kremlin-rejette-les-accusations-infondees-de-la-veuve-de-l-opposant-20240220"
    },
    {
        "title": "Pr\u00eache \u00abanti-France\u00bb d\u2019un imam : \u00abCes propos remettent fondamentalement en cause nos valeurs\u00bb, d\u00e9clare le pr\u00e9fet du Gard",
        "summary": "Interrog\u00e9 ce mardi sur FranceInfo au sujet d\u2019une vid\u00e9o relay\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux o\u00f9 Mahjoub Mahjoubi qualifie le \u00abdrapeau tricolore\u00bb de \u00abdrapeau satanique\u00bb, le repr\u00e9sentant de l\u2019\u00c9tat a pr\u00e9cis\u00e9 que ce Tunisien \u00e9tait connu pour d\u2019autres d\u00e9clarations probl\u00e9matiques r\u00e9centes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/preche-anti-france-d-un-imam-ces-propos-remettent-fondamentalement-en-cause-nos-valeurs-declare-le-prefet-du-gard-20240220"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement n'exclut pas de \u00absanctuariser\u00bb certaines p\u00e9riodes sans gr\u00e8ve",
        "summary": "Marie Lebec, la ministre des Relations avec le Parlement, vise notamment la gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF qui met \u00e0 mal la \u00abmission de service public\u00bb dans les transports.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/le-gouvernement-n-exclut-pas-de-sanctuariser-certaines-periodes-sans-greve-20240220"
    },
    {
        "title": "Toulouse : la premi\u00e8re usine de parac\u00e9tamol \u00ab100% fran\u00e7ais\u00bb commencera \u00e0 produire d\u00e8s 2025",
        "summary": "Le groupe Ipsoph\u00e8ne voit grand et envisage de produire 4000 tonnes de parac\u00e9tamol par an, soit 40% de la production fran\u00e7aise et 7% de la consommation europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/toulouse-la-premiere-usine-de-paracetamol-100-francais-commencera-a-produire-des-2025-20240220"
    },
    {
        "title": "Entre djihadisme et n\u00e9onazisme : au tribunal des enfants de Paris, ouverture du proc\u00e8s d\u2019un trio atypique",
        "summary": "Trois jeunes comparaissent devant le tribunal pour enfants de Paris pour des projets radicaux distincts : l\u2019un souhaitait rejoindre l\u2019EI, l\u2019autre adulait Hitler, la troisi\u00e8me voulait faire sauter une \u00e9glise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/entre-djihadisme-et-neonazisme-au-tribunal-des-enfants-de-paris-ouverture-du-proces-d-un-trio-atypique-20240220"
    },
    {
        "title": "La tour Eiffel reste ferm\u00e9e ce mardi en raison d\u2019une gr\u00e8ve",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, les touristes ne pourront pas visiter le monument. Les syndicats, qui d\u00e9noncent la mauvaise gestion du site, n\u2019ont toujours pas pu n\u00e9gocier avec la mairie de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/la-tour-eiffel-reste-fermee-ce-mardi-en-raison-d-une-greve-20240220"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella veut organiser des \u00ab\u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de l\u2019immigration\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9sident du RN, t\u00eate de liste de son parti pour les europ\u00e9ennes, veut d\u00e9finitivement pr\u00e9empter l\u2019\u00e9lectorat de droite en captant l\u2019h\u00e9ritage du RPR des ann\u00e9es 90. Il donne rendez-vous \u00e0 ses troupes le 26 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-veut-organiser-des-etats-generaux-de-l-immigration-20240220"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : l\u2019ancien ambassadeur de France en Alg\u00e9rie, Xavier Driencourt, a refus\u00e9 de faire campagne avec le RN",
        "summary": "INFO LE FIGARO - D\u00e9march\u00e9 par plusieurs cadres de la campagne du RN, Xavier Driencourt a d\u00e9clin\u00e9 leur proposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-l-ancien-ambassadeur-de-france-en-algerie-xavier-driencourt-a-refuse-de-faire-campagne-avec-le-rn-20240220"
    },
    {
        "title": "Le Kremlin r\u00e9pond \u00e0 la veuve de Navalny, Macron re\u00e7oit la FNSEA et les Jeunes agriculteurs, pol\u00e9mique autour d\u2019un imam sulfureux... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 20 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/le-kremlin-repond-a-la-veuve-de-navalny-macron-recoit-la-fnsea-et-les-jeunes-agriculteurs-polemique-autour-d-un-imam-sulfureux-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240220"
    },
    {
        "title": "Italie : nouveau proc\u00e8s pour quatre \u00c9gyptiens apr\u00e8s le meurtre de l\u2019\u00e9tudiant Giulio Regeni au Caire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/italie-nouveau-proces-pour-quatre-egyptiens-apres-le-meurtre-de-l-etudiant-giulio-regeni-au-caire-20240220"
    },
    {
        "title": "UE : LR s\u2019opposera \u00e0 un second mandat de von der Leyen \u00e0 la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne",
        "summary": "La t\u00eate de liste LR aux \u00e9lections europ\u00e9ennes, Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy, a d\u00e9clar\u00e9 que le premier bilan d\u2019Ursula von der Leyen n\u2019\u00e9tait \u00abpas \u00e0 la hauteur\u00bb des attentes de l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ue-lr-s-opposera-a-un-second-mandat-de-von-der-leyen-a-la-tete-de-la-commission-europeenne-20240220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un pilote d\u2019h\u00e9licopt\u00e8re russe qui avait fait d\u00e9fection \u00e9limin\u00e9 en Espagne",
        "summary": "Des sources concordantes affirment que le corps cribl\u00e9 de balles retrouv\u00e9 il y a une semaine pr\u00e8s d\u2019Alicante \u00e9tait celui de Maksim Kuzminov, un pilote russe de 28 ans qui avait livr\u00e9 en ao\u00fbt dernier son h\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 l'arm\u00e9e ukrainienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-pilote-d-helicoptere-russe-qui-avait-fait-defection-elimine-en-espagne-20240220"
    },
    {
        "title": "OM : Jean-Louis Gasset en pompier de service",
        "summary": "Le technicien de 70 ans succ\u00e8de officiellement au temp\u00e9tueux coach italien sur le banc de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/om-jean-louis-gasset-en-pompier-de-service-20240220"
    },
    {
        "title": "LockBit, le groupe de hackers \u00able plus nuisible\u00bb au monde, d\u00e9mantel\u00e9 par une op\u00e9ration polici\u00e8re internationale",
        "summary": "Ces cybercriminels ont revendiqu\u00e9 au moins 1700 attaques depuis 2020. Vis\u00e9 par une op\u00e9ration de police coordonn\u00e9e de 11 pays, dont la France, son site principal est d\u00e9sormais hors ligne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/lockbit-le-groupe-de-hackers-le-plus-nuisible-au-monde-demantele-par-une-operation-policiere-internationale-20240220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, le projet de \u00abvillage d\u2019insertion\u00bb pour les Roms abandonn\u00e9",
        "summary": "Le projet, qui pr\u00e9voyait d\u2019accueillir une douzaine de familles roms sur une friche des quartiers nord, a \u00e9t\u00e9 finalement retoqu\u00e9 par la pr\u00e9fecture avant le d\u00e9but des travaux et n\u2019ouvrira pas dans le quartier de Saint-Henri.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-le-projet-de-village-d-insertion-pour-les-roms-abandonne-20240220"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Alexe\u00ef Navalny : l\u2019ambassadeur de France en Russie a rendu hommage \u00e0 Moscou \u00e0 l\u2019opposant politique",
        "summary": "Pierre L\u00e9vy a d\u00e9pos\u00e9 des fleurs devant la pierre de Solovki, monument moscovite d\u00e9di\u00e9 aux victimes de r\u00e9pression politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mort-d-alexei-navalny-l-ambassadeur-de-france-en-russie-a-rendu-hommage-a-moscou-a-l-opposant-politique-20240220"
    },
    {
        "title": "Sourate du Coran au Parlement bruxellois : \u00abComment la gauche belge s\u2019est progressivement soumise \u00e0 l\u2019islamisme\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - En Belgique, un imam a d\u00e9clench\u00e9 une pol\u00e9mique apr\u00e8s avoir r\u00e9cit\u00e9 une sourate du Coran au Parlement bruxellois. Alain Desthexe, s\u00e9nateur honoraire belge, y voit un nouveau signe de l\u2019islamisation galopante de la Belgique, encourag\u00e9e par la gauche locale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/sourate-du-coran-au-parlement-bruxellois-comment-la-gauche-belge-s-est-progressivement-soumise-a-l-islamisme-20240220"
    },
    {
        "title": "Manouchian, le r\u00e9sistant arm\u00e9nien qui a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur d'une guerre des m\u00e9moires",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Fusill\u00e9 en 1944, ce communiste, qui va au Panth\u00e9on, est devenu le symbole des \u00e9trangers qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9sistants. Beaucoup des avocats de son transfert au Panth\u00e9on veulent honorer son grand courage. D'autres l'instrumentalisent \u00e0 des fins id\u00e9ologiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/manouchian-le-resistant-armenien-qui-a-ete-au-coeur-d-une-guerre-des-memoires-20230617"
    },
    {
        "title": "Panth\u00e9onisation de Manouchian : Marine Le Pen se rendra \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie malgr\u00e9 les r\u00e9serves d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "\u00abLes forces d'extr\u00eame droite seraient inspir\u00e9es de ne pas \u00eatre pr\u00e9sentes\u00bb, \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de panth\u00e9onisation du r\u00e9sistant communiste, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pantheonisation-de-manouchian-marine-le-pen-se-rendra-a-la-ceremonie-malgre-les-reserves-d-emmanuel-macron-20240219"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Rapha\u00ebl Glucksmann accuse LFI d\u2019\u0153uvrer \u00ab\u00e0 la d\u00e9faite des d\u00e9mocraties\u00bb",
        "summary": "\u00abC'est notre faiblesse qui invite le tyran \u00e0 aller toujours plus loin dans sa guerre\u00bb, a affirm\u00e9 la t\u00eate de liste des socialistes aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en pointant directement La France Insoumise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-raphael-glucksmann-accuse-lfi-d-oeuvrer-a-la-defaite-des-democraties-20240220"
    },
    {
        "title": "Valdunes : les salari\u00e9s en gr\u00e8ve dans l'attente des d\u00e9tails du plan social",
        "summary": "L\u00e2ch\u00e9 par son actionnaire chinois et plac\u00e9 en redressement judiciaire, Valdunes fait l'objet d'une unique offre de reprise par le groupe fran\u00e7ais Europlasma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/valdunes-les-salaries-en-greve-dans-l-attente-des-details-du-plan-social-20240220"
    },
    {
        "title": "Les petites techniques des Fran\u00e7ais pour faire baisser le co\u00fbt de leur d\u00e9pendance \u00e0 la voiture",
        "summary": "Une grande majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais (65%) d\u00e9pense plus de 100 euros par mois pour leur v\u00e9hicule (essence, entretien, assurance\u2026), rapporte une \u00e9tude Ifop publi\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-petites-techniques-des-francais-pour-faire-baisser-le-cout-de-leur-dependance-a-la-voiture-20240220"
    },
    {
        "title": "Le groupe Fremantle acquiert le producteur fran\u00e7ais de \u00abSc\u00e8nes de m\u00e9nage\u00bb et \u00abMeurtres au paradis\u00bb",
        "summary": "Avec le rachat du groupe de production Asacha, la puissante soci\u00e9t\u00e9 internationale Fremantle (RTL Group) agrandit son empire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-groupe-fremantle-acquiert-le-producteur-francais-de-scenes-de-menage-et-meurtres-au-paradis-20240220"
    }
]