[
    {
        "title": "\u00abTu te comportes comme un marchand de bestiaux\u00bb : vives tensions et bourrage d\u2019urnes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Vendredi matin, au cours d\u2019une r\u00e9union \u00e9lectrique, les pr\u00e9sidents de groupe n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre d\u2019accord, comme le veut la tradition de l\u2019Assembl\u00e9e. Avant que l\u2019apr\u00e8s-midi ne soit marqu\u00e9e par un bourrage d\u2019urnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/tu-te-comportes-comme-un-marchand-de-bestiaux-vives-tensions-et-bourrage-d-urnes-a-l-assemblee-20240719"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Assembl\u00e9e nationale : Tabarot (LR), Klinkert (Renaissance) et Pires-Beaune (PS) \u00e9lues questeurs",
        "summary": "Le ministre Roland Lescure (Renaissance), Na\u00efma Moutchou (Horizons), Cl\u00e9mence Guett\u00e9, Nad\u00e8ge Abomangoli (LFI), Xavier Breton et Annie Genevard (LR) ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus vice-pr\u00e9sidents de l\u2019Assembl\u00e9e vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-assemblee-nationale-apres-la-reelection-de-braun-pivet-la-bataille-pour-les-autres-postes-cles-est-ouverte-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9pris\u00bb, \u00abd\u00e9ni de d\u00e9mocratie\u00bb, \u00abmagouilles\u00bb : snob\u00e9s pour la vice-pr\u00e9sidence de l\u2019Assembl\u00e9e, les d\u00e9put\u00e9s RN s\u2019insurgent",
        "summary": "Chantre d'une repr\u00e9sentation \u00e9quilibr\u00e9e de chaque force politique dans les instances de l'Assembl\u00e9e, le groupe de Marine Le Pen avait annonc\u00e9 qu'il voterait pour les candidats de gauche, de la majorit\u00e9 et de la droite nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mepris-deni-de-democratie-magouilles-snobes-pour-la-vice-presidence-de-l-assemblee-les-deputes-rn-s-insurgent-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s'est demand\u00e9 si on \u00e9tait dans l'h\u00e9micycle ou dans les quartiers nord de Marseille\u00bb: le d\u00e9put\u00e9 RN Flavien Termet r\u00e9agit \u00e0 son face-\u00e0-face avec S\u00e9bastien Delogu",
        "summary": "VID\u00c9O - Le Benjamin des \u00e9lus de l\u2019Assembl\u00e9e nationale juge le \u00abcomportement\u00bb du d\u00e9put\u00e9 de la France Insoumise \u00abproprement inadmissible\u00bb, alors que celui-ci a refus\u00e9 de lui serrer la main et l\u2019a tois\u00e9 dans un geste de provocation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/on-s-est-demande-si-on-etait-dans-l-hemicycle-ou-dans-les-quartiers-nord-de-marseille-le-depute-rn-flavien-termet-reagit-a-son-face-a-face-avec-sebastien-delogu-20240719"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e nationale : composez une majorit\u00e9 absolue avec notre nouveau simulateur de coalitions",
        "summary": "SIMULATEUR \u2013 Avec 11 groupes politiques contre 10 pour la derni\u00e8re l\u00e9gislature, l'Assembl\u00e9e nationale bat un nouveau record. R\u00e9alisez votre propre coalition pour explorer les diff\u00e9rents sc\u00e9narios de majorit\u00e9s possibles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Ils ont chang\u00e9 de sexe et le regrettent : le grand tabou de la \u00abd\u00e9transition\u00bb de genre",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les transitions de genre augmentent, les d\u00e9transitions aussi. Derri\u00e8re ce ph\u00e9nom\u00e8ne se cache un immense mal-\u00eatre d\u2019une partie de la jeunesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-ont-change-de-sexe-et-le-regrettent-le-grand-tabou-de-la-detransition-de-genre-20240719"
    },
    {
        "title": "Bobigny : deux morts par balles dans un probable r\u00e8glement de compte",
        "summary": "Les deux hommes tu\u00e9s sont n\u00e9s en 1997 et 1998 et \u00e9taient connus des autorit\u00e9s pour trafic de stup\u00e9fiants, a pr\u00e9cis\u00e9 cette source.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bobigny-deux-morts-par-balles-dans-un-probable-reglement-de-compte-20240719"
    },
    {
        "title": "France-Canada : Yabusele seule \u00e9claircie d\u2019une \u00e9quipe de France trop maladroite... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - L\u2019\u00e9quipe de France de Basket s\u2019est inclin\u00e9e contre le Canada (73-85), vendredi, en match de pr\u00e9paration pour les JO de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/france-canada-yabusele-seule-eclaircie-d-une-equipe-de-france-trop-maladroite-les-tops-et-les-flops-20240719"
    },
    {
        "title": "Les le\u00e7ons de la panne mondiale de Microsoft",
        "summary": "ANALYSE - Les cons\u00e9quences en cascade de cet incident majeur t\u00e9moignent de la fragilit\u00e9 d'un monde de plus en plus digitalis\u00e9 et d\u00e9pendant d'acteurs dominants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-lecons-de-la-panne-mondiale-de-microsoft-20240719"
    },
    {
        "title": "Panne g\u00e9ante de Microsoft : pourquoi les cons\u00e9quences de l\u2019incident vont encore durer pour les entreprises ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la situation revient progressivement \u00e0 la normale pour les services affect\u00e9s par la panne rencontr\u00e9e par l\u2019antivirus propos\u00e9 par CrowdStrike, les cons\u00e9quences pour les entreprises pourraient durer quelques jours encore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/panne-geante-de-microsoft-pourquoi-les-consequences-de-l-accident-vont-encore-durer-pour-les-entreprises-20240719"
    },
    {
        "title": "Cette mise \u00e0 jour informatique rat\u00e9e de Windows qui a fait trembler le monde entier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un incident sans pr\u00e9c\u00e9dent, touchant les utilisateurs du syst\u00e8me d\u2019exploitation de Microsoft, a perturb\u00e9 l\u2019activit\u00e9 partout dans le monde, vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cette-mise-a-jour-informatique-ratee-de-windows-qui-a-fait-trembler-le-monde-entier-20240719"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que CrowdStrike, l'entreprise de cybers\u00e9curit\u00e9 derri\u00e8re la panne mondiale de Microsoft ?",
        "summary": "Une mise \u00e0 jour d\u00e9fectueuse de son antivirus, int\u00e9gr\u00e9 aux appareils Windows, a paralys\u00e9 le monde entier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qu-est-ce-que-crowdstrike-l-entreprise-de-cybersecurite-derriere-la-panne-mondiale-de-microsoft-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abOn vient pour la guerre de l'eau et c'est la guerre du feu\u00bb: la manifestation antibassines tourne court, en attendant la manche retour",
        "summary": "REPORTAGE - La mobilisation dans la Vienne, surveill\u00e9e de tr\u00e8s pr\u00e8s, a pris fin d\u00e8s le milieu de l'apr\u00e8s-midi apr\u00e8s un incendie. Ce samedi, les activistes sont attendus \u00e0 La Rochelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/mobilisation-anti-bassines-les-manifestants-se-dirigent-vers-un-site-agro-industriel-sensible-selon-la-prefecture-20240719"
    },
    {
        "title": "Le fisc va rembourser dix millions de contribuables \u00e0 qui il doit de l'argent",
        "summary": "Les versements arriveront \u00abdans la plupart des cas, le 24 ou le 31 juillet 2024\u00bb, assure Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/le-fisc-va-rembourser-dix-millions-de-contribuables-a-qui-il-doit-de-l-argent-20240719"
    },
    {
        "title": "Notre-Dame, Aya Nakamura, sous-marin et cam\u00e9ras \u00e0 gogo: ce que l\u2019on sait de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO de Paris",
        "summary": "\u00c0 quelques jours de la soir\u00e9e tr\u00e8s attendue, le programme de cette parade fluviale de pr\u00e8s de quatre heures, s\u2019\u00e9tendant sur six kilom\u00e8tres et anim\u00e9e par plusieurs centaines d'artistes se pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jo-de-paris-ce-que-l-on-sait-de-la-ceremonie-d-ouverture-signee-thomas-jolly-20240716"
    },
    {
        "title": "JO de Paris : \u00abtr\u00e8s impatient\u00bb, Thomas Jolly d\u00e9fend une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture c\u00e9l\u00e9brant \u00abla diversit\u00e9\u00bb et \u00abl\u2019alt\u00e9rit\u00e9\u00bb",
        "summary": "Le metteur en sc\u00e8ne et directeur artistique de la soir\u00e9e du 26 juillet entend \u00aboffrir une f\u00eate qui doit \u00eatre partag\u00e9e par le plus grand nombre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jo-de-paris-tres-impatient-thomas-jolly-defend-une-ceremonie-d-ouverture-celebrant-la-diversite-et-l-alterite-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes fiers de pouvoir faire voir Paris aux yeux du monde entier\u00bb: dans les coulisses de la parade fluviale des Jeux olympiques",
        "summary": "Alors que la Seine sera ferm\u00e9e \u00e0 la circulation nautique d\u00e8s ce samedi et pour une semaine, des exercices grandeur nature vont y \u00eatre organis\u00e9s. Taille des bateaux, fr\u00e9quence de passages\u2026 Rien n\u2019est laiss\u00e9 au hasard pour offrir aux yeux du monde une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture inoubliable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-sommes-fiers-de-pouvoir-faire-voir-paris-aux-yeux-du-monde-entier-dans-les-coulisses-de-la-parade-fluviale-des-jeux-olympiques-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abLa communion v\u00e9cue \u00e0 l'occasion des Jeux doit servir d'exemple\u00bb : l\u2019\u00c9glise catholique ouvre la tr\u00eave olympique \u00e0 la Madeleine",
        "summary": "REPORTAGE - En pr\u00e9sence de la ministre des Sport, de la maire de Paris et du pr\u00e9sident du CIO, l\u2019archev\u00eaque de Paris a inaugur\u00e9 avec solennit\u00e9 la \u00abpaix olympique\u00bb ce vendredi. Une fa\u00e7on pour l\u2019institution religieuse de faire porter sa voix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-communion-vecue-a-l-occasion-des-jeux-doit-servir-d-exemple-l-eglise-catholique-ouvre-la-treve-olympique-a-la-madeleine-20240719"
    },
    {
        "title": "Supercentenaires en France : o\u00f9 vivent les habitants qui battent des records de long\u00e9vit\u00e9 ?",
        "summary": "PALMAR\u00c8S EXCLUSIF - Vivre \u00e0 un \u00e2ge tr\u00e8s avanc\u00e9 n\u2019est plus tout \u00e0 fait exceptionnel. Le Figaro d\u00e9voile la liste des territoires o\u00f9 la proportion d\u2019habitants qui d\u00e9c\u00e8dent apr\u00e8s 105 ans et 110 ans est la plus \u00e9lev\u00e9e en France. Avec quelques surprises \u00e0 la clef...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/supercentenaires-en-france-ou-vivent-les-habitants-qui-battent-des-records-de-longevite-20240720"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019attends des excuses\u00bb : un handicap\u00e9 refus\u00e9 \u00e0 bord du ferry-boat \u00e0 Marseille \u00e0 cause du poids de son fauteuil",
        "summary": "Handicap\u00e9 moteur, Patrice Busseuil demande des excuses \u00e0 la RTM apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 \u00e0 bord du ferry-boat \u00e0 Marseille. L\u2019agent \u00e0 bord craignait que le poids de son fauteuil roulant \u00e9lectrique ne fasse chavirer l\u2019embarcation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/j-attends-des-excuses-un-handicape-refuse-a-bord-du-ferry-boat-a-marseille-a-cause-de-son-poids-20240720"
    },
    {
        "title": "Un jeune n\u00e9onazi ayant prof\u00e9r\u00e9 des menaces sur Internet condamn\u00e9 \u00e0 deux ans de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-jeune-neonazi-ayant-profere-des-menaces-sur-internet-condamne-a-deux-ans-de-prison-20240720"
    },
    {
        "title": "Trump dit avoir parl\u00e9 avec Zelensky et lui avoir promis de \u00abmettre fin \u00e0 la guerre\u00bb en Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-dit-avoir-parle-avec-zelensky-et-lui-avoir-promis-de-mettre-fin-a-la-guerre-en-ukraine-20240720"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019arrestation d\u2019une empoisonneuse a conduit \u00e0 la fin de la chasse aux sorci\u00e8res",
        "summary": "LA V\u00c9RITABLE HISTOIRE DES SORCI\u00c8RES (6/6) - Sous le r\u00e8gne de Louis XIV, des affaires de \u00ab\u200amesses noires\u200a\u00bb et de sorcellerie d\u00e9frayent encore la chronique. Mme de Montespan, la ma\u00eetresse du roi, est impliqu\u00e9e dans le scandale des poisons. Soudain l'accusation de sorcellerie dispara\u00eet gr\u00e2ce \u00e0 l'ordonnance royale de 1682. V\u00e9ritable \u00ab r\u00e9volution culturelle \u00bb ou prudence du roi Soleil\u200a?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/comment-l-arrestation-d-une-empoisonneuse-a-conduit-a-la-fin-de-la-chasse-aux-sorcieres-20240720"
    },
    {
        "title": "\u00abRemettre l\u2019\u00e9glise au milieu du village\u00bb olympique : p\u00e8re Jason Nioka, ex-judoka de haut niveau et trait d\u2019union entre l\u2019\u00c9glise et les JO",
        "summary": "PORTRAIT - Si Jason Nioka se destinait \u00e0 une carri\u00e8re olympique, c\u2019est finalement le sacerdoce qui l\u2019a choisi. Mais le sport n\u2019est jamais loin : le nouveau pr\u00eatre dirigera la quarantaine d\u2019aum\u00f4niers catholiques charg\u00e9s de soutenir spirituellement les athl\u00e8tes pendant les JO.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/remettre-l-eglise-au-milieu-du-village-olympique-pere-jason-nioka-ex-judoka-de-haut-niveau-et-trait-d-union-entre-l-eglise-et-les-jo-20240720"
    },
    {
        "title": "\u00abDes casiers jaunes, des cheerleaders et une mascotte\u00bb : l\u2019incroyable ann\u00e9e de lyc\u00e9e de Louis aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "L\u2019\u00e9l\u00e8ve de 17 ans a suivi sa classe de premi\u00e8re \u00e0 Norfolk, en Virginie. La p\u00e9dagogie, notamment les travaux de groupes en classe, l\u2019a surpris.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/des-casiers-jaunes-des-cheerleaders-et-une-mascotte-l-incroyable-annee-de-lycee-de-louis-aux-etats-unis-20240720/"
    },
    {
        "title": "Au Guatemala, Cayal\u00e1 s'\u00e9l\u00e8ve comme Olympe au-dessus des fl\u00e9aux de l'Am\u00e9rique centrale",
        "summary": "REPORTAGE - B\u00e2tie sur un plateau au-dessus du centre de la capitale, Cayal\u00e1 pr\u00e9serve ses habitants des fl\u00e9aux qui accablent les m\u00e9tropoles d'Am\u00e9rique centrale. Au point de devenir une destination touristique et un lieu de promenade pour les Guat\u00e9malt\u00e8ques qui n'ont pas les moyens d'y vivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-guatemala-cayala-s-eleve-comme-olympe-au-dessus-des-fleaux-de-l-amerique-centrale-20240720"
    }
]