[
    {
        "title": "EN DIRECT - Washington confirme porter \u00e0 104% les nouveaux droits de douane contre la Chine ce mercredi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait menac\u00e9 de taxer les produits chinois de 50 points suppl\u00e9mentaires si P\u00e9kin maintenait sa taxe de 34% sur les produits am\u00e9ricains. Apr\u00e8s trois jours de d\u00e9b\u00e2cle, les places europ\u00e9ennes se sont n\u00e9anmoins reprises, tandis que Wall Street et le Nasdaq sont rest\u00e9s dans le rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-direct-droits-de-douane-apres-un-lundi-noir-sur-les-marches-mondiaux-les-bourses-asiatiques-en-ordre-disperse-20250408"
    },
    {
        "title": "Crise de 1929, Covid-19... Visualisez les chutes des Bourses mondiales compar\u00e9es aux pires krachs de l\u2019histoire",
        "summary": "INFOGRAPHIES - \u00c0 la suite de l\u2019annonce par Donald Trump de droits de douane massifs, mercredi 2 avril, les march\u00e9s mondiaux ont connu trois s\u00e9ances de d\u00e9b\u00e2cle historique, jeudi 3, vendredi 4 et lundi 7 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/crise-de-1929-covid-19-visualisez-les-chutes-des-bourses-mondiales-comparees-aux-pires-krachs-de-l-histoire-20250409"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00abPourquoi la Chine risque de gagner la guerre commerciale\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La guerre commerciale d\u00e9clench\u00e9e par Donald Trump le 2\u00a0avril contre l\u2019ensemble de la plan\u00e8te marque, aussi, le d\u00e9but d\u2019une escalade entre P\u00e9kin et Washington, confrontation d\u2019ampleur sur le plan \u00e9conomique. Et la Chine communiste, autoritaire, et planificatrice a des atouts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-pourquoi-la-chine-risque-de-gagner-la-guerre-commerciale-20250408"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : face \u00e0 Donald Trump, la Chine promet de lutter jusqu\u2019au bout",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - P\u00e9kin promet des repr\u00e9sailles si le pr\u00e9sident am\u00e9ricain impose de nouvelles surtaxes de 50% sur les produits chinois. \u00abLa Chine n\u2019acceptera jamais cela\u00bb, a pr\u00e9venu un porte-parole du minist\u00e8re du Commerce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-face-a-donald-trump-la-chine-promet-de-lutter-jusqu-au-bout-20250408"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : P\u00e9kin d\u00e9nonce des propos \u00abimpolis\u00bb de JD Vance sur les \u00abpaysans chinois\u00bb",
        "summary": "Le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a d\u00e9fendu l\u2019offensive commerciale de Donald Trump, qui a secou\u00e9 l\u2019\u00e9conomie mondiale avec l\u2019instauration de droits de douane tous azimuts, en particulier vis-\u00e0-vis de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/droits-de-douane-pekin-denonce-des-propos-impolis-de-jd-vance-sur-les-paysans-chinois-20250408"
    },
    {
        "title": "Le Royaume-Uni va accueillir le premier parc d'attractions d'Universal en Europe",
        "summary": "Le site de Bedford devrait g\u00e9n\u00e9rer 58 milliards d\u2019euros pour l\u2019\u00e9conomie britannique d\u2019ici 2055, avec plus de 8,5 millions de visiteurs attendus au cours de sa premi\u00e8re ann\u00e9e, et 28.000 emplois cr\u00e9\u00e9s, esp\u00e8re Downing Street.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-royaume-uni-va-accueillir-le-premier-parc-d-attractions-d-universal-en-europe-20250409"
    },
    {
        "title": "En \u00c9gypte, Emmanuel Macron d\u00e9nonce \u00abune situation intenable\u00bb \u00e0 Gaza",
        "summary": "REPORTAGE - Au deuxi\u00e8me jour de sa visite en \u00c9gypte, le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019est rendu, mardi, aux portes de la bande de Gaza, par o\u00f9 transite l\u2019aide humanitaire vers le territoire palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-egypte-emmanuel-macron-denonce-une-situation-intenable-a-gaza-20250408"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas : les d\u00e9put\u00e9s LFI brandissent les images d\u2019enfants palestiniens dans l\u2019H\u00e9micycle, le bureau de l\u2019Assembl\u00e9e saisi",
        "summary": "La sc\u00e8ne s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e pendant une question au gouvernement d\u2019Aymeric Caron (apparent\u00e9 Insoumis), qui a montr\u00e9 \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale une photo d\u2019une jeune fille tu\u00e9e selon lui \u00abdans son sommeil par un bombardement\u00bb isra\u00e9lien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/israel-hamas-les-deputes-lfi-brandissent-les-images-d-enfants-palestiniens-dans-l-hemicycle-le-bureau-de-l-assemblee-saisi-20250408"
    },
    {
        "title": "\u00abGouvernement des juges\u00bb, d\u00e9rive autocratique... Isra\u00ebl rattrap\u00e9 par sa crise d\u00e9mocratique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Un temps occult\u00e9e par la guerre, la fracture entre Isra\u00e9liens ressurgit. Elle est aliment\u00e9e par un nouveau bras de fer entre le gouvernement et les juges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gouvernement-des-juges-derive-autocratique-israel-rattrape-par-sa-crise-democratique-20250408"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les bases fran\u00e7aises en Antarctique sont en danger",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La station franco-italienne Concordia, install\u00e9e dans une r\u00e9gion appel\u00e9e \u00ab\u00a0D\u00f4me\u00a0C\u00a0\u00bb, est un site de pointe pour la recherche climatique mondiale, dans laquelle la France a eu un r\u00f4le de pionnier depuis plusieurs d\u00e9cennies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-les-bases-francaises-en-antarctique-sont-en-danger-20250408"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut se pr\u00e9parer\u00bb : Borne invite les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00abdepuis la maternelle\u00bb \u00e0 leurs formations professionnelles... puis r\u00e9trop\u00e9dale",
        "summary": "Pour la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, le choix de l\u2019orientation professionnelle ne doit pas commencer \u00abquand on remplit ses choix Parcoursup\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/il-faut-se-preparer-borne-invite-les-eleves-a-reflechir-depuis-la-maternelle-a-leurs-formations-professionnelles-puis-retropedale-20250408"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : diamants, poulet, tabac, fil dentaire... L\u2019Europe riposte en taxant une liste de produits am\u00e9ricains",
        "summary": "Les Vingt-Sept doivent voter mercredi des droits de douane sur 22\u00a0milliards d\u2019euros de marchandises am\u00e9ricaines, en r\u00e9torsion aux taxes de Washington sur l\u2019acier et l\u2019aluminium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-diamants-poulet-tabac-fil-dentaire-l-europe-riposte-en-taxant-une-liste-de-produits-americains-20250408"
    },
    {
        "title": "35 milliards perdus en une semaine : les droits de douane de Donald Trump font plonger la fortune d\u2019Elon Musk",
        "summary": "L\u2019offensive douani\u00e8re du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, annonc\u00e9e le 2 avril, a fait d\u00e9gringoler la richesse de l\u2019homme le plus fortun\u00e9 de la plan\u00e8te. Ces surtaxes fragilisent tout le secteur automobile, y compris Tesla, dont l\u2019action a chut\u00e9 de 13% en une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/35-milliards-perdus-en-une-semaine-les-droits-de-douane-de-donald-trump-font-plonger-la-fortune-d-elon-musk-20250408"
    },
    {
        "title": "\u00abUn coup dur\u00bb : pourquoi la Suisse est si lourdement frapp\u00e9e par les droits de douane de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans le petit pays alpin, tr\u00e8s d\u00e9pendant de ses exportations vers les \u00c9tats-Unis, l\u2019inqui\u00e9tude grandit. Les milieux politiques et \u00e9conomiques suisses tentent de dig\u00e9rer l\u2019annonce de la consid\u00e9rable surtaxe am\u00e9ricaine de 31%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-coup-dur-pourquoi-la-suisse-est-si-lourdement-frappee-par-les-droits-de-douane-de-donald-trump-20250408"
    },
    {
        "title": "Arsenal-Real Madrid : Rice canonnier de l\u00e9gende, l\u2019ouragan rouge et blanc, Mbapp\u00e9 s\u2019est d\u00e9men\u00e9, Vinicius et Rodrygo double z\u00e9ro... Les tops/flops d\u2019une soir\u00e9e f\u00e9erique",
        "summary": "TOPS/FLOPS - \u00c0 l\u2019issue de la d\u00e9monstration d\u2019Arsenal face au Real Madrid (3-0) mardi soir \u00e0 l\u2019Emirates Stadium, en quart de finale aller de Ligue des champions, d\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 notre r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/arsenal-real-madrid-rice-canonnier-de-legende-l-ouragan-rouge-et-blanc-mbappe-s-est-demene-vinicius-et-rodrygo-double-zero-les-tops-flops-d-une-soiree-feerique-20250409"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : nouvelle r\u00e9union des acteurs \u00e9conomiques \u00e0 Bercy mercredi",
        "summary": "\u00c9ric Lombard va r\u00e9unir plusieurs autres ministres du secteur \u00e9conomique afin d\u2019\u00e9voquer les \u00abmesures qui pourraient \u00eatre port\u00e9es au niveau fran\u00e7ais\u00bb en r\u00e9ponse \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/droits-de-douane-nouvelle-reunion-des-acteurs-economiques-a-bercy-mercredi-20250408"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : sur un nuage, Arsenal terrasse le Real Madrid et Mbapp\u00e9",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une seconde p\u00e9riode f\u00e9erique, les Gunners ont surclass\u00e9 de p\u00e2les Madril\u00e8nes (3-0), ce mardi \u00e0 l\u2019Emirates Stadium, en quart de finale aller de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-sur-un-nuage-arsenal-terrasse-le-real-madrid-et-mbappe-20250408"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : dans une fin de match de folie, l\u2019Inter Milan fait le hold-up \u00e0 Munich",
        "summary": "Opportunistes, les Nerazzurri ont pi\u00e9g\u00e9 le Bayern Munich (1-2) en Allemagne, prenant une option d\u00e8s ce quart de finale aller de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-dans-une-fin-de-match-de-folie-l-inter-milan-fait-le-hold-up-a-munich-20250408"
    }
]