[
    {
        "title": "Sous pression des \u00c9tats-Unis, Xi Jinping en tourn\u00e9e pour \u00abneutraliser\u00bb l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dirigeant chinois mise sur ses visites en France, en Serbie et en Hongrie pour creuser les divisions du bloc occidental.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sous-pression-des-etats-unis-xi-jinping-en-tournee-pour-neutraliser-l-europe-20240505"
    },
    {
        "title": "Refusant de choisir entre P\u00e9kin et Washington, Emmanuel Macron \u00e0 la recherche d\u2019un \u00e9quilibre introuvable",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais refuse de se laisser enfermer dans la logique de blocs que la Chine et la Russie s\u2019emploient \u00e0 imposer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/refusant-de-choisir-entre-pekin-et-washington-emmanuel-macron-a-la-recherche-d-un-equilibre-introuvable-20240505"
    },
    {
        "title": "Peng Liyuan, l'\u00e9pouse vedette de Xi Jinping, chanteuse de vari\u00e9t\u00e9 devenue premi\u00e8re dame de Chine",
        "summary": "En visite officielle en France, le pr\u00e9sident chinois est arriv\u00e9 \u00e0 Paris ce 5 mai, accompagn\u00e9 de son \u00e9pouse. Loin d\u2019\u0153uvrer dans son ombre, la premi\u00e8re dame de l\u2019Empire du Milieu est une figure tr\u00e8s populaire en son pays, bien plus, d\u2019ailleurs, que son mari.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/peng-liyuan-l-epouse-vedette-de-xi-jinping-chanteuse-de-variete-devenue-premiere-dame-de-chine-20240505"
    },
    {
        "title": "Xi Jinping: \u00abJe viens en France avec trois messages de la Chine\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans une tribune au Figaro \u00e0 l\u2019amorce de sa visite en France, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique populaire de Chine promet d'ouvrir les march\u00e9s chinois aux entreprises occidentales, assure comprendre l'enjeu de la crise ukrainienne pour les Europ\u00e9ens et se dit attach\u00e9 au respect mutuel et \u00e0 la coexistence pacifique entre \u00c9tats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/xi-jinping-je-viens-en-france-avec-trois-messages-de-la-chine-20240505"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne m'a jamais fait de chantage au suicide\u00bb : Soraya Miranda, la compagne de Kendji Girac, sort du silence",
        "summary": "VID\u00c9O - La jeune femme et m\u00e8re de leur fille raconte sa version des faits de la nuit du 22 avril o\u00f9 le chanteur s\u2019est lui-m\u00eame tir\u00e9 une balle dans la poitrine.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/il-ne-m-a-jamais-fait-de-chantage-au-suicide-soraya-miranda-la-compagne-de-kendji-girac-sort-du-silence-20240505"
    },
    {
        "title": "Immigration : Darmanin veut acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019expulsion des \u00e9trangers d\u00e9linquants",
        "summary": "EXCLUSIF - Depuis janvier, 1666 \u00e9trangers impliqu\u00e9s dans des troubles \u00e0 l\u2019ordre public ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s de force chez eux. Soit une augmentation de 28 % en un an. Dans un t\u00e9l\u00e9gramme aux pr\u00e9fets, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur demande d\u2019augmenter les cadences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/immigration-darmanin-veut-accelerer-l-expulsion-des-etrangers-delinquants-20240505"
    },
    {
        "title": "GP de Miami : le grand jour de Norris, les p\u00e9nalit\u00e9s de Magnussen... Les tops et les flops",
        "summary": "La premi\u00e8re victoire en F1 de Lando Norris mais aussi les belles courses de Yuki Tsunoda et Lewis Hamilton ou encore les p\u00e9nalit\u00e9s de Kevin Magnussen et le couac de la voiture de s\u00e9curit\u00e9, retrouvez les tops et les flops du GP de Miami.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/gp-de-miami-le-grand-jour-de-norris-les-penalites-de-magnussen-les-tops-et-les-flops-20240506"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Norris remporte sa premi\u00e8re course devant Verstappen et Leclerc lors du GP de Miami",
        "summary": "Apr\u00e8s 15 podiums en F1, Lando Norris s\u2019est impos\u00e9 ce dimanche \u00e0 Miami et a remport\u00e9 la premi\u00e8re victoire de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-norris-remporte-sa-premiere-course-devant-verstappen-et-leclerc-lors-du-gp-de-miami-20240505"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : en vid\u00e9o, l\u2019incroyable erreur de la voiture de s\u00e9curit\u00e9 qui g\u00eane... Max Verstappen",
        "summary": "La \u00abSafety Car\u00bb est intervenue ce dimanche soir lors du GP de Miami apr\u00e8s un incident entre Logan Sargeant et Kevin Magnussen. Mais cette derni\u00e8re s\u2019est mal positionn\u00e9e et a g\u00ean\u00e9 le N\u00e9erlandais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-en-video-l-incroyable-erreur-de-la-voiture-de-securite-qui-gene-max-verstappen-20240505"
    },
    {
        "title": "Une vague \u00abimminente\u00bb d\u2019attentats et sabotages russes redout\u00e9e en Europe",
        "summary": "Le service de renseignement allemand aurait alert\u00e9 plusieurs pays dont la France sur de prochains attentats \u00e0 la bombe, incendies et cyberattaques de la part de Moscou, selon le journal britannique The Financial Times.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-renseignements-europeens-redoutent-une-vague-imminente-de-sabotages-de-la-russie-20240505"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: l'arm\u00e9e russe dit avoir pris le contr\u00f4le d'un nouveau village de la r\u00e9gion de Donetsk",
        "summary": "Ces derniers mois, Moscou revendique r\u00e9guli\u00e8rement la prise de contr\u00f4le de petites localit\u00e9s de cette zone situ\u00e9e \u00e0 l'est de l'Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-russe-dit-avoir-pris-le-controle-d-un-nouveau-village-de-la-region-de-donetsk-20240505"
    },
    {
        "title": "#MeToo: avant le Festival de Cannes, le milieu du cin\u00e9ma a des sueurs froides",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 l'approche de la 77e \u00e9dition de la manifestation, le sujet des agressions sexuelles occupe quotidiennement l'espace m\u00e9diatique. Une liste de dix noms d'acteurs, r\u00e9alisateurs et producteurs cens\u00e9ment pris dans la tourmente circule et pourrait \u00eatre divulgu\u00e9e avec la mont\u00e9e des marches.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/metoo-avant-le-festival-de-cannes-le-milieu-du-cinema-a-des-sueurs-froides-20240505"
    },
    {
        "title": "Beau temps g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 et des temp\u00e9ratures jusqu'\u00e0 30 degr\u00e9s... pour le pont de l\u2019Ascension, l\u2019\u00e9t\u00e9 arrive",
        "summary": "\u00c0 partir de mercredi, le soleil et les temp\u00e9ratures cl\u00e9mentes vont s\u2019installer sur toute la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/beau-temps-generalise-et-des-temperatures-jusqu-a-30-degres-pour-le-pont-de-l-ascension-l-ete-arrive-20240505"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 6 mai : les temp\u00e9ratures baissent... encore",
        "summary": "La France est touch\u00e9e par un rafra\u00eechissement g\u00e9n\u00e9ral des temp\u00e9ratures, avec des pluies soutenues dans tout l'est du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-6-mai-les-temperatures-baissent-encore-20240505"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abMeilleurs consommateurs que travailleurs, les Fran\u00e7ais creusent les d\u00e9ficits du pays\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Selon les donn\u00e9es de l\u2019OCDE, 79,2% du PIB du pays est allou\u00e9 pour la consommation des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-meilleurs-consommateurs-que-travailleurs-les-francais-creusent-les-deficits-du-pays-20240505"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Ukraine, immigration, \u00e9cologie... Ce qu\u2019il faut retenir du premier d\u00e9bat en pr\u00e9sence de Bardella",
        "summary": "\u00c0 moins d\u2019un mois du scrutin, les sept principales t\u00eates de listes ont crois\u00e9 le fer pendant deux heures lors d\u2019un \u00abGrand Jury\u00bb exceptionnel organis\u00e9 en partenariat avec Le Figaro, RTL, Paris Premi\u00e8re et LCP. Des \u00e9changes durant lesquels l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 RN a \u00e9t\u00e9 largement pris pour cible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-ukraine-immigration-ecologie-ce-qu-il-faut-retenir-du-premier-debat-en-presence-de-bardella-20240505"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : un d\u00e9bat offensif, deux heures d\u2019invectives, Bardella pris pour cible",
        "summary": "Le premier grand d\u00e9bat des europ\u00e9ennes, organis\u00e9 par Le Figaro, RTL, Paris Premi\u00e8re et LCP, s\u2019est achev\u00e9. En t\u00eate des sondages, le patron du Rassemblement national a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie par l\u2019ensemble des candidats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/bardella-hayer-bellamy-glucksmann-marechal-aubry-toussaint-suivez-en-direct-le-premier-grand-debat-des-europeennes-20240505"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : qui sont les principaux candidats pour l\u2019\u00e9lection du 9 juin ?",
        "summary": "Les R\u00e9publicains, Renaissance, Rassemblement national, Parti Socialiste, LFI... D\u00e9couvrez les t\u00eates de liste pour le scrutin du printemps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-2024-qui-sont-les-principaux-candidats-pour-l-election-du-9-juin-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Emmanuel Macron monte au filet pour remobiliser son \u00e9lectorat",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 La Tribune Dimanche, le chef de l\u2019\u00c9tat presse Gabriel Attal de s\u2019engager dans la campagne europ\u00e9enne, \u00e0 presque un mois du scrutin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-emmanuel-macron-monte-au-filet-pour-remobiliser-son-electorat-20240505"
    },
    {
        "title": "L\u2019expulsion de familles de d\u00e9linquants des HLM renforc\u00e9e dans la future loi Logement ?",
        "summary": "Le ministre du Logement, qui pr\u00e9pare une r\u00e9forme sur les HLM, s\u2019est dit favorable \u00e0 \u00e9valuer les \u00abincivilit\u00e9s, d\u00e9lits et crimes\u00bb des locataires de logements sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-expulsion-de-familles-de-delinquants-des-hlm-renforcee-dans-la-future-loi-logement-20240505"
    }
]