[
    {
        "title": "\u00abJ'ai factur\u00e9 un client 35.000 francs pour un vin en cubi\u00bb : des sommeliers \u00e9toil\u00e9s avouent les pires erreurs de leur carri\u00e8re",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Symboles de l'excellence \u00e0 la fran\u00e7aise, les tables \u00e9toil\u00e9es ont aussi leurs casseroles. Grands crus jet\u00e9s \u00e0 l'\u00e9vier, erreurs de facture colossales, des sommeliers parmi les meilleurs au monde confient leurs grands moments de solitude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/j-ai-facture-un-client-35-000-francs-pour-un-vin-en-cubi-des-sommeliers-etoiles-avouent-les-pires-erreurs-de-leur-carriere-20240329"
    },
    {
        "title": "Menaces d\u2019attentat dans les lyc\u00e9es : le mineur de 17 ans mis en examen et incarc\u00e9r\u00e9",
        "summary": "Interpell\u00e9 jeudi, le jeune homme \u00e9tait soup\u00e7onn\u00e9 d'\u00eatre \u00e0 l'origine de menaces de mort envoy\u00e9es sur les espaces num\u00e9riques de travail de plusieurs lyc\u00e9es depuis le 20 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/menaces-d-attentat-dans-les-lycees-un-mineur-de-17-ans-mis-en-examen-a-paris-et-incarcere-20240330"
    },
    {
        "title": "\u00abLe pire, c\u2019est de ne pas savoir\u00bb : l\u2019inqui\u00e9tude de Johanna, dont les parents ont disparu depuis deux semaines \u00e0 Mad\u00e8re",
        "summary": "V\u00e9ronique et Laurent Blond ont disparu le 16 mars \u00e0 Mad\u00e8re, au Portugal. Le couple de boulangers, qui \u00e9tait parti faire une balade, n\u2019a plus donn\u00e9 signe de vie depuis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-pire-c-est-de-ne-pas-savoir-l-inquietude-de-johanna-dont-les-parents-ont-disparu-depuis-deux-semaines-a-madere-20240330"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie: Tebboune laisse planer le suspense sur une nouvelle candidature",
        "summary": "L'anticipation de la pr\u00e9sidentielle au 7 septembre a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e le 21 mars, sans explications officielles. Le chef d'\u00c9tat a assur\u00e9 qu'avancer le scrutin de trois mois \u00e9tait \u00abpurement technique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/algerie-tebboune-laisse-planer-le-suspense-sur-une-nouvelle-candidature-20240330"
    },
    {
        "title": "Municipales \u00e0 Paris: \u00abPersonne n'est un candidat naturel\u00bb pour l'heure, selon Beaune",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Renaissance de Paris a affirm\u00e9 samedi qu'\u00e0 \u00abdeux ans de l'\u00e9ch\u00e9ance\u00bb des \u00e9lections municipales, \u00abpersonne n'est un candidat naturel\u00bb \u00e0 Paris o\u00f9 plusieurs personnalit\u00e9s de la majorit\u00e9, dont lui-m\u00eame, nourrissent des ambitions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-a-paris-personne-n-est-un-candidat-naturel-pour-l-heure-selon-beaune-20240330"
    },
    {
        "title": "La Bulgarie et la Roumanie mettent un pied dans l'espace Schengen",
        "summary": "\u00c0 partir du 31 mars, il n'y a plus de contr\u00f4les aux fronti\u00e8res a\u00e9riennes et maritimes pour ces deux pays. Les fronti\u00e8res terrestres feront l'objet d'une n\u00e9gociation ult\u00e9rieure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-bulgarie-et-la-roumanie-mettent-un-pied-dans-l-espace-schengen-20240330"
    },
    {
        "title": "La France expulse un Marocain d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise apr\u00e8s une condamnation pour terrorisme",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Rachid A\u00eft El Hadj, condamn\u00e9 pour terrorisme en 2007 et d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, \u00e9tait surveill\u00e9 pour ses liens persistants avec la mouvance djihadiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-france-expulse-un-marocain-dechu-de-la-nationalite-francaise-apres-une-condamnation-pour-terrorisme-20240330"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais \u00e0 Duba\u00ef : le palmar\u00e8s des quartiers o\u00f9 s\u2019installer selon les experts de l\u2019immobilier",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons sond\u00e9 13 professionnels de l\u2019immobilier sp\u00e9cialis\u00e9s dans la client\u00e8le fran\u00e7aise pour savoir quels quartiers privil\u00e9gier dans la cit\u00e9 \u00e9miratie, \u00e0 la location comme \u00e0 l\u2019achat. D\u00e9couvrez leurs choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/francais-a-dubai-le-palmares-des-quartiers-ou-s-installer-selon-les-experts-de-l-immobilier-20240330"
    },
    {
        "title": "Hidalgo \u00e0 Kiev : les athl\u00e8tes russes et bi\u00e9lorusses ne sont \u00abpas les bienvenus\u00bb aux JO de Paris",
        "summary": "Lors de ce d\u00e9placement en Ukraine, la maire de Paris a notamment visit\u00e9 le centre d'entra\u00eenement des athl\u00e8tes ukrainiens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hidalgo-a-kiev-les-athletes-russes-et-bielorusses-ne-sont-pas-les-bienvenus-aux-jo-de-paris-20240330"
    },
    {
        "title": "\u00abJe viens de passer quelques ann\u00e9es compliqu\u00e9es\u00bb : le d\u00e9licat retour sur sc\u00e8ne d\u2019Ary Abittan",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Mis en examen pour viol en octobre 2021, Ary Abittan est depuis huit mois pass\u00e9 au statut de t\u00e9moin assist\u00e9. Il remonte n\u00e9anmoins sur sc\u00e8ne pour un one man show centr\u00e9 sur ses d\u00e9m\u00eal\u00e9s judiciaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/metoo-le-delicat-retour-sur-scene-d-ary-abittan-20240330"
    },
    {
        "title": "Vosges : une sexag\u00e9naire retrouv\u00e9e morte, son conjoint en garde-\u00e0-vue",
        "summary": "L'homme, qui \u00e9tait alcoolis\u00e9, a reconnu l'avoir \u00e9trangl\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde-\u00e0-vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vosges-une-sexagenaire-retrouvee-morte-son-conjoint-en-garde-a-vue-20240330"
    },
    {
        "title": "Le diplomate, le gestionnaire et le converti : les trois successeurs du pape Fran\u00e7ois les plus en vue",
        "summary": "Plusieurs noms circulent au Saint-Si\u00e8ge alors que Fran\u00e7ois entre dans sa onzi\u00e8me ann\u00e9e de pontificat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-diplomate-le-gestionnaire-et-le-converti-les-trois-successeurs-du-pape-francois-les-plus-en-vue-20240330"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois pr\u00e9side la vigile pascale et rassure sur sa sant\u00e9",
        "summary": "Le souverain pontife \u00e9tait bien pr\u00e9sent pour la messe du soir de P\u00e2ques, malgr\u00e9 les interrogations sur sa sant\u00e9, au lendemain de l'annulation surprise de sa participation au Chemin de croix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-preside-la-veillee-pascale-apres-l-inquietude-sur-sa-sante-20240330"
    },
    {
        "title": "Fin de r\u00e8gne au Vatican : comment l'\u00c9glise pr\u00e9pare l'apr\u00e8s-Fran\u00e7ois",
        "summary": "L'ann\u00e9e 2024, onzi\u00e8me ann\u00e9e du pontificat, commence p\u00e9niblement pour Fran\u00e7ois. Sa sant\u00e9 se fragilise, mais sa volont\u00e9 de conduire les r\u00e9formes de l'\u00c9glise est plus puissante que jamais. Le feu vert donn\u00e9 aux b\u00e9n\u00e9dictions de couples homosexuels a d\u00e9clench\u00e9 une rupture dans l'\u00c9glise. Beaucoup, y compris des proches, pensent d\u00e9sormais \u00e0 la succession.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fin-de-regne-au-vatican-comment-l-eglise-prepare-l-apres-francois-20240329"
    },
    {
        "title": "Cinq ans apr\u00e8s l\u2019incendie, la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris va renouer avec son caract\u00e8re sacr\u00e9",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le 8 d\u00e9cembre, neuf mois avant la r\u00e9ouverture au public, l\u2019\u00c9glise fran\u00e7aise reprendra possession de son joyau au cours d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie d\u00e9bordante de surprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cinq-ans-apres-l-incendie-la-cathedrale-notre-dame-de-paris-va-renouer-avec-son-caractere-sacre-20240330"
    },
    {
        "title": "Ce que vos invit\u00e9s remarquent forc\u00e9ment lorsqu'ils viennent chez vous",
        "summary": "Une sp\u00e9cialiste de l\u2019\u00e9tiquette liste les maladresses que l\u2019on commet tous lorsque l\u2019on re\u00e7oit, de la visite guid\u00e9e au placement des invit\u00e9s, en passant par le rangement de la maison.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/ce-que-vos-invites-remarquent-forcement-lorsqu-ils-viennent-chez-vous-20240329"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur : cinq touristes tu\u00e9s \u00abpar erreur\u00bb sur une plage",
        "summary": "Les cinq touristes \u00e9quatoriens ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s et tu\u00e9s sur la plage d'Ayampe, dans le sud-ouest du pays, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pris pour des rivaux des assaillants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/equateur-cinq-touristes-tues-par-erreur-sur-une-plage-20240330"
    },
    {
        "title": "Bertrand Delano\u00eb sur Emmanuel Macron: \u00able deuxi\u00e8me mandat me satisfait moins que le premier\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien maire de Paris et soutien d\u2019Emmanuel Macron en 2017 a aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9 avoir d\u00e9clin\u00e9 la proposition d\u2019Emmanuel Macron de devenir ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bertrand-delanoe-sur-emmanuel-macron-le-deuxieme-mandat-me-satisfait-moins-que-le-premier-20240330"
    },
    {
        "title": "Anne Hidalgo \u00e0 Paris, dix ans de r\u00e8gne entre transformations de la ville et pol\u00e9miques",
        "summary": "R\u00c9CIT - La maire de Paris f\u00eatera vendredi prochain ses dix ans \u00e0 la t\u00eate de la capitale. Une d\u00e9cennie essentiellement marqu\u00e9e par la modification de l\u2019espace public et la fin du \u00abtout voiture\u00bb malgr\u00e9 les lourdes critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/anne-hidalgo-a-paris-dix-ans-de-regne-entre-transformations-de-la-ville-et-polemiques-20240331"
    },
    {
        "title": "Avec la d\u00e9faite d\u2019Arsen Goulamirian, il n\u2019y a plus de Fran\u00e7ais champion du monde de boxe",
        "summary": "Arsen Goulamirian, qui \u00e9tait champion WBA des lourds-l\u00e9gers depuis 2018, n'a pas \u00e9t\u00e9 en mesure de faire vaciller le Mexicain. Les juges ont tous les trois donn\u00e9 un score de 118-110 largement en faveur de Ramirez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/boxe/avec-la-defaite-d-arsen-goulamirian-il-n-y-a-plus-de-francais-champion-du-monde-de-boxe-20240331"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cadillac, le \u00abpetit Fontainebleau de la Gironde\u00bb a aussi \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re prison pour femmes de France",
        "summary": "REPORTAGE - Construit au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 la gloire d\u2019un Gascon devenu pairs de France sous le r\u00e8gne d\u2019Henri III, le ch\u00e2teau de Cadillac-sur-Garonne a aussi connu des heures sombres en devenant la premi\u00e8re prison fran\u00e7aise pour femmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-cadillac-le-petit-fontainebleau-de-la-gironde-a-aussi-ete-la-premiere-prison-pour-femmes-de-france-20240331"
    },
    {
        "title": "PSG : Punition, buts \u00e0 gogo, blessure\u2026 Avant son dernier Classique, les moments forts de Mbapp\u00e9 face \u00e0 l\u2019OM",
        "summary": "R\u00c9CIT \u2013 L\u2019attaquant parisien disputera son dernier Classique face \u00e0 l\u2019OM ce dimanche soir, au V\u00e9lodrome. Retour sur certaines des \u00e9ditions pr\u00e9c\u00e9dentes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-derapage-buts-a-gogo-blessure-les-moments-forts-de-mbappe-face-a-l-om-20240331"
    },
    {
        "title": "Inondations : 47 personnes \u00e9vacu\u00e9es de leurs logements dans l\u2019Indre",
        "summary": "Sur le d\u00e9partement, 150 foyers sont priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 et les pompiers ont effectu\u00e9 150 interventions. Pour l\u2019heure, aucun bless\u00e9 n'a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/inondations-40-personnes-evacuees-de-leurs-logements-dans-l-indre-20240330"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : 2 d\u00e9partements plac\u00e9s en vigilance rouge pour crues, 5 toujours en orange",
        "summary": "Les d\u00e9partements de l'Indre-et-Loire et de la Vienne sont pass\u00e9s en vigilance rouge pour le risque de crues, a annonc\u00e9 M\u00e9t\u00e9o France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/le-temps-reste-instable-apres-le-passage-de-la-tempete-nelson-deux-departements-en-vigilance-orange-pour-crues-20240330"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abQue reste-t-il de la proposition chr\u00e9tienne en Europe?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le christianisme, en Europe, n\u2019est pas qu\u2019une foi, non plus qu\u2019une rencontre personnelle, mais une civilisation, structur\u00e9e autour d\u2019une proposition, qui a permis \u00e0 l\u2019homme, d\u2019accoucher pleinement de son g\u00e9nie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-que-reste-t-il-de-la-proposition-chretienne-en-europe-20240329"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains veulent casser du paysan\u00bb : l'\u00e9prouvant quotidien des agriculteurs \u00absous le joug\u00bb des normes et des contr\u00f4les",
        "summary": "R\u00c9CIT - Horaires d'\u00e9pandage intenables, produits phytosanitaires interdits pour eux mais autoris\u00e9s pour leurs voisins europ\u00e9ens, sanctions disproportionn\u00e9es\u2026 Les exploitants fran\u00e7ais endurent chaque jour les effets de r\u00e9glementations souvent discutables, parfois absurdes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/certains-veulent-casser-du-paysan-l-eprouvant-quotidien-des-agriculteurs-sous-le-joug-des-normes-et-des-controles-20240331"
    },
    {
        "title": "\u00abRentre chez toi\u00bb, \u00ab\u00e7a pue le touriste\u00bb : en Espagne, des autocollants fleurissent contre le surtourisme",
        "summary": "Originaire de Malaga dans le sud du pays, l\u2019initiateur de ce mouvement d\u00e9nonce en premier lieu le prix de l\u2019immobilier qui ne cesse de grimper sous la pression des locations touristiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/rentre-chez-toi-ca-pue-le-touriste-en-espagne-des-autocollants-fleurissent-contre-le-surtourisme-20240330"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le nouveau cumul emploi-retraite s'av\u00e8re moins int\u00e9ressant que pr\u00e9vu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La r\u00e9forme devait faciliter l'acquisition de nouveaux droits pour les retrait\u00e9s continuant \u00e0 travailler. Seule une minorit\u00e9 d'assur\u00e9s peut au final en profiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/pourquoi-le-nouveau-cumul-emploi-retraite-s-avere-moins-interessant-que-prevu-20240331"
    }
]