[
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouvelle-Cal\u00e9donie : l'Assembl\u00e9e nationale adopte \u00e0 son tour la r\u00e9vision constitutionnelle",
        "summary": "Apr\u00e8s les s\u00e9nateurs, les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 mercredi le texte du gouvernement par 351 voix contre 153. La r\u00e9forme devra encore r\u00e9unir les trois cinqui\u00e8mes des voix des parlementaires r\u00e9unis en Congr\u00e8s \u00e0 Versailles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-les-270-000-habitants-du-territoire-invites-a-rester-chez-eux-20240514"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019examen du projet de loi constitutionnel percut\u00e9 par les \u00e9meutes",
        "summary": "Dans l\u2019H\u00e9micycle, la gauche a jou\u00e9 la montre en r\u00e9clamant le retrait du texte du gouvernement. Alors que le vote devait avoir lieu mardi en milieu d\u2019apr\u00e8s-midi, les d\u00e9bats se sont poursuivis tard dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-a-l-assemblee-l-examen-du-projet-de-loi-constitutionnel-percute-par-les-emeutes-20240514"
    },
    {
        "title": "\u00c9meutes \u00e0 Noum\u00e9a avant un vote \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale : pourquoi la Nouvelle-Cal\u00e9donie s\u2019embrase-t-elle ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les exactions commises dans la nuit de lundi \u00e0 mardi, sur fond de r\u00e9forme contest\u00e9e par les ind\u00e9pendantistes, font craindre au gouvernement un cycle de violences.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emeutes-a-noumea-avant-un-vote-a-l-assemblee-nationale-pourquoi-la-nouvelle-caledonie-s-embrase-t-elle-20240514"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : qui sont les Kanaks, le peuple autochtone ind\u00e9pendantiste au c\u0153ur des \u00e9meutes ?",
        "summary": "La majorit\u00e9 des 82 personnes interpell\u00e9es sont des Kanaks \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 25 ans, assure une source bien inform\u00e9e du Figaro, apr\u00e8s des violences commises dans l\u2019archipel du Pacifique depuis lundi 13 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-qui-sont-les-kanaks-le-peuple-autochtone-independantiste-au-coeur-des-emeutes-20240514"
    },
    {
        "title": "737 MAX: Boeing pourrait \u00eatre poursuivi au p\u00e9nal pour deux accidents qui ont fait 346 morts",
        "summary": "Le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Justice estime que le constructeur d\u2019avions n\u2019a pas respect\u00e9 les conditions d\u2019un accord qui lui avait permis jusque-l\u00e0 l\u2019\u00e9chapper \u00e0 des poursuites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-a-enfreint-un-accord-lui-evitant-des-poursuites-pour-deux-accidents-mortels-du-737-max-estime-le-ministere-americain-de-la-justice-20240515"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la tuerie dans l'Eure, la grande traque de \u00abla Mouche\u00bb",
        "summary": "Lib\u00e9r\u00e9 pendant la fusillade, \u00e0 hauteur du p\u00e9age d'Incarville, Mohamed Amra \u00e9tait mardi l'homme le plus recherch\u00e9 de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/eure-au-moins-deux-agents-tues-lors-du-braquage-d-un-fourgon-penitentiaire-20240514"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Fourgon attaqu\u00e9 dans l\u2019Eure : certains agents ont \u00abpu faire usage de leur arme \u00e0 feu\u00bb pour se d\u00e9fendre",
        "summary": "Une chasse \u00e0 l\u2019homme est en cours pour retrouver plusieurs fugitifs dont Mohamed Amra, \u00e9vad\u00e9 dans l'attaque mortelle de son fourgon p\u00e9nitentiaire, au p\u00e9age d\u2019Incarville, en Normandie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-fourgon-penitentiaire-attaque-dans-l-eure-trois-agents-tues-une-cellule-de-crise-ouverte-20240514"
    },
    {
        "title": "Fourgon p\u00e9nitentiaire attaqu\u00e9 dans l\u2019Eure : les images de l\u2019assaut sanglant qui a fait deux morts",
        "summary": "VID\u00c9O - Mardi matin, deux agents p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s lors de l'attaque de leur fourgon au p\u00e9age d'Incarville, visant \u00e0 faire \u00e9vader un d\u00e9tenu. Des vid\u00e9os montrent des hommes en noir, lourdement arm\u00e9s, entourant le v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/fourgon-penitentiaire-attaque-dans-l-eure-les-images-glacantes-de-l-assaut-qui-a-fait-deux-morts-20240514"
    },
    {
        "title": "Eure : apr\u00e8s la mort de deux agents p\u00e9nitentiaires, \u00e9motion et col\u00e8re dans la classe politique",
        "summary": "Deux agents p\u00e9nitentiaires ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ce mardi dans l\u2019Eure, lors de l\u2019extraction d\u2019un d\u00e9tenu entre le tribunal de Rouen et la prison d\u2019\u00c9vreux. De gauche \u00e0 droite, les r\u00e9actions sont unanimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eure-apres-la-mort-de-deux-agents-penitentiaires-emotion-et-colere-dans-la-classe-politique-20240514"
    },
    {
        "title": "Attaque du fourgon p\u00e9nitentiaire : une escorte insuffisante malgr\u00e9 la dangerosit\u00e9 de Mohamed Amra",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour ces extractions judiciaires, plusieurs niveaux de s\u00e9curit\u00e9 existent. Mais ils ne correspondent plus au niveau de violence de la d\u00e9linquance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaque-du-fourgon-penitentiaire-une-escorte-insuffisante-malgre-la-dangerosite-de-mohamed-amra-20240514"
    },
    {
        "title": "Eure : qui est Mohamed Amra, dit \u00abla Mouche\u00bb, le d\u00e9tenu en fuite apr\u00e8s le braquage d\u2019un fourgon p\u00e9nitentiaire ?",
        "summary": "PORTRAIT - L\u2019homme, \u00e2g\u00e9 de 30 ans, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour vol le 7 mai dernier. Il est par ailleurs mis en examen pour enl\u00e8vement et s\u00e9questration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/eure-qui-est-mohamed-amra-dit-la-mouche-le-detenu-en-fuite-apres-le-braquage-d-un-fourgon-penitentiaire-20240514"
    },
    {
        "title": "Un feu de for\u00eat menace une ville p\u00e9troli\u00e8re de l'ouest du Canada, nouvelles \u00e9vacuations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/un-feu-de-foret-menace-une-ville-petroliere-de-l-ouest-du-canada-nouvelles-evacuations-20240515"
    },
    {
        "title": "PSG : Demb\u00e9l\u00e9 au top, Lee utile, Ugarte et Kolo Muani d\u00e9cevants\u2026 Quel bilan pour les recrues de Luis Campos ?",
        "summary": "DECRYPTAGE \u2013 Entre l'\u00e9t\u00e9 et l'hiver dernier, le PSG a d\u00e9bours\u00e9 plus de 400 M\u20ac en transferts. Pour quel bilan sur le pr\u00e9 ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-dembele-au-top-lee-utile-ugarte-et-kolo-muani-decevants-quel-bilan-pour-les-recrues-de-luis-campos-20240515"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s votent en commission la fusion de l'audiovisuel public en 2026",
        "summary": "L'amendement gouvernemental pr\u00e9voit la fusion de France T\u00e9l\u00e9visions, Radio France, France M\u00e9dias Monde et l'Ina.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/les-deputes-votent-en-commission-la-fusion-de-l-audiovisuel-public-en-2026-20240514"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Les R\u00e9publicains repassent devant La France Insoumise... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 14 mai",
        "summary": "Apr\u00e8s un l\u00e9ger effritement de ses intentions de vote d\u00e9but mai, la t\u00eate de liste LR Fran\u00e7ois-Xavier Bellamy retrouve des couleurs, selon la derni\u00e8re vague du \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-les-republicains-repassent-devant-la-france-insoumise-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-14-mai-20240514"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Sarah Knafo (Reconqu\u00eate!) d\u00e9nonce une \u00abcomplicit\u00e9 objective\u00bb entre Macron et Le Pen, le RN s\u2019indigne",
        "summary": "Invit\u00e9e de France 2 mardi, la candidate de droite nationaliste a jug\u00e9 que Jordan Bardella promettait \u00abune fausse victoire aux Fran\u00e7ais\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-sarah-knafo-reconquete-denonce-une-complicite-objective-entre-macron-et-le-pen-le-rn-s-indigne-20240514"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : apr\u00e8s leur altercation devant Sciences Po, Bellamy et Boyard s\u2019affronteront sur BFMTV dimanche",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La t\u00eate de liste LR aux europ\u00e9ennes et le d\u00e9put\u00e9 LFI ont eu un \u00e9change rugueux rue Saint Guillaume, bloqu\u00e9e par des \u00e9tudiants propalestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-apres-leur-altercation-devant-sciences-po-bellamy-et-boyard-s-affronteront-sur-bfmtv-dimanche-20240514"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : Marie Toussaint \u00e9voque des \u00abclusters de cancers p\u00e9diatriques\u00bb en France li\u00e9s \u00e0 des \u00abproduits toxiques\u00bb, plusieurs m\u00e9decins sceptiques",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi soir de France 5, la t\u00eate de liste des \u00c9cologistes a \u00abd\u00e9nonc\u00e9 un empoisonnement massif de la part du gouvernement, et de la Commission europ\u00e9enne, qui bloquent toute l\u00e9gislation\u00bb visant \u00e0 \u00abprot\u00e9ger la sant\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-marie-toussaint-evoque-des-clusters-de-cancers-pediatriques-en-france-lies-a-des-produits-toxiques-plusieurs-medecins-sceptiques-20240514"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un peu irresponsable\u00bb : Macron s\u00e8me le trouble en \u00e9voquant un rachat de Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Habituellement, les hommes politiques d\u00e9fendent les fleurons nationaux. Or, le chef de l'\u00c9tat s'est dit ouvert au rachat de l\u2019\u00e9tablissement fran\u00e7ais par un rival europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-un-peu-irresponsable-macron-seme-le-trouble-en-evoquant-un-rachat-de-societe-generale-20240514"
    },
    {
        "title": "En proie aux \u00e9meutiers, la Nouvelle-Cal\u00e9donie replonge dans le chaos",
        "summary": "R\u00c9CIT - Deux nuits de troubles ont \u00e9branl\u00e9 Noum\u00e9a, en r\u00e9ponse \u00e0 une r\u00e9forme contest\u00e9e de la Constitution sur le corps \u00e9lectoral, rappelant aux habitants les violences des ann\u00e9es 1980.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-proie-aux-emeutiers-la-nouvelle-caledonie-replonge-dans-le-chaos-20240514"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : faut-il \u00e9largir le droit de vote aux \u00e9lections provinciales pour les r\u00e9sidents depuis 10 ans ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-faut-il-elargir-le-droit-de-vote-aux-elections-provinciales-pour-les-residents-depuis-10-ans-20240514"
    },
    {
        "title": "Un Fran\u00e7ais doit atteindre l'espace dimanche avec une fus\u00e9e de Blue Origin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/un-francais-doit-atteindre-l-espace-dimanche-avec-une-fusee-de-blue-origin-20240515"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil: le gouvernement Lula limoge le pr\u00e9sident de Petrobras",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/bresil-le-gouvernement-lula-limoge-le-president-de-petrobras-20240515"
    },
    {
        "title": "Washington informe le Congr\u00e8s d'une livraison d'armes \u00e0 Isra\u00ebl pour un milliard de dollars",
        "summary": "Le Congr\u00e8s doit encore approuver cette aide. Celle-ci intervient une semaine apr\u00e8s que Joe Biden a menac\u00e9 de ne pas livrer certaines armes \u00e0 Isra\u00ebl en cas d\u2019intervention militaire \u00e0 Rafah, dans le sud de la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-informe-le-congres-d-une-livraison-d-armes-a-israel-pour-un-milliard-de-dollars-20240515"
    },
    {
        "title": "Des bouteilles d\u2019eau Cristaline \u00ab\u00e0 l\u2019odeur d\u2019hydrocarbure\u00bb rappel\u00e9es \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Le lot d\u00e9fectueux a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 apr\u00e8s plusieurs signalements, dans le d\u00e9partement d\u00e9j\u00e0 touch\u00e9 par une grave crise de l\u2019eau potable, coup\u00e9e un jour sur trois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-bouteilles-d-eau-cristaline-a-l-odeur-d-hydrocarbure-rappelees-a-mayotte-20240515"
    },
    {
        "title": "Travaux, d\u00e9viations, suppressions de places de parking : \u00abNantes, c'est le d\u00e9clin de l'automobile\u00bb",
        "summary": "La circulation des voitures en centre-ville doit s\u2019adapter \u00e0 la fermeture partielle du pont Anne de Bretagne, un axe majeur ferm\u00e9 pour un an aux v\u00e9hicules \u00e0 moteurs. Une vexation de plus pour les usagers pri\u00e9s de se plier \u00e0 la \u00abbifurcation \u00e9cologique\u00bb entam\u00e9e par la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/travaux-deviations-suppressions-de-places-de-parking-nantes-c-est-le-declin-de-l-automobile-20240515"
    },
    {
        "title": "ChatGPT : Ilya Sutskever, cofondateur d'OpenAI, annonce son d\u00e9part",
        "summary": "Scientifique en chef d'OpenAI, il si\u00e9geait au conseil d'administration qui a vot\u00e9 la r\u00e9vocation du directeur g\u00e9n\u00e9ral et cofondateur Sam Altman en novembre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ilya-sutskever-cofondateur-d-openai-chatgpt-annonce-son-depart-20240515"
    },
    {
        "title": "Laurent Fr\u00e9mont: \u00abAvec le projet de loi sur la fin de vie, la France adopterait le texte le plus permissif au monde\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Malgr\u00e9 les \u00ab pr\u00e9cautions oratoires \u00bb du gouvernement, le projet de loi sur la fin de vie est plus laxiste que les l\u00e9gislations \u00e9trang\u00e8res, explique l\u2019enseignant en droit constitutionnel \u00e0 Sciences Po et cofondateur du collectif Tenir ta main*.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/laurent-fremont-avec-le-projet-de-loi-sur-la-fin-de-vie-la-france-adopterait-le-texte-le-plus-permissif-au-monde-20240515"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je ne suis pas \u00e9lu, je devrai retrouver un travail\u00bb : le supplice des \u00abplaces charni\u00e8res\u00bb sur les listes aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 la fronti\u00e8re de l'\u00e9ligibilit\u00e9 au regard du niveau de leurs listes dans les sondages, de nombreux candidats doivent faire campagne sans nourrir trop d\u2019espoir sur le r\u00e9sultat des urnes le 9 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/si-je-ne-suis-pas-elu-je-devrai-retrouver-un-travail-le-supplice-des-places-charnieres-sur-les-listes-aux-europeennes-20240515"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : \u00e0 72 jours des Jeux olympiques, des lignes de m\u00e9tro et de RER restent en difficult\u00e9",
        "summary": "Si la situation s\u2019am\u00e9liore globalement, plusieurs lignes ne remplissent pas encore les objectifs fix\u00e9s par la r\u00e9gion \u00cele-de-France. Les op\u00e9rateurs pointent notamment \u00abla fiabilit\u00e9 du r\u00e9seau\u00bb ou encore le \u00abvieillissement des infrastructures\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/paris-2024-a-72-jours-des-jeux-olympiques-des-lignes-de-metro-et-de-rer-restent-en-difficulte-20240515"
    },
    {
        "title": "L\u2019histoire incroyable d\u2019une chanson \u00e9crite par Jean-Jacques Goldman pour une classe de CM1",
        "summary": "Le chanteur, qui n\u2019a plus sorti d\u2019album depuis 2001, a \u00e9crit les paroles et chant\u00e9 l\u2019introduction d\u2019une chanson sur la R\u00e9sistance pour une classe de l\u2019\u00e9cole primaire Louis-Pergaud de V\u00e9nissieux. Une rencontre rendue possible gr\u00e2ce \u00e0 Nadia Bachmar, la professeur de ces \u00e9l\u00e8ves de CM1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/l-histoire-incroyable-d-une-chanson-ecrite-par-jean-jacques-goldman-pour-une-classe-de-cm1-20240515"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: huit travailleurs mexicains tu\u00e9s dans un accident de la route",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-huit-travailleurs-mexicains-tues-dans-un-accident-de-la-route-20240515"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Fourgon attaqu\u00e9 dans l\u2019Eure : journ\u00e9e \u00abprison morte\u00bb partout en France selon les syndicats des p\u00e9nitenciers",
        "summary": "Le ministre de la Justice, \u00c9ric Dupond-Moretti, recevra l'intersyndicale \u00e0 14 heures. Les syndicats demandent \u00abla r\u00e9duction drastique des extractions en favorisant l'utilisation de la visioconf\u00e9rence des magistrats ou leurs d\u00e9placements en \u00e9tablissements\u00bb et \u00abune refonte et harmonisation des niveaux d'escorte\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/en-direct-fourgon-attaque-dans-l-eure-journee-prison-morte-partout-en-france-selon-les-syndicats-des-penitenciers-20240515"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abJ\u00e9r\u00f4me Fourquet a raison, mais\u2026\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Production et consommation ne sont pas antagonistes. Elles ont partie li\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-jerome-fourquet-a-raison-mais-20240515"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Fourquet: \u00abL'\u00c9tat-guichet, un mod\u00e8le \u00e0 bout de souffle dans une France qui a cess\u00e9 de produire\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une \u00e9tude publi\u00e9e en exclusivit\u00e9 par Le Figaro, le directeur du d\u00e9partement Opinion et strat\u00e9gies d'entreprise de l'Ifop* fait le constat de l'impasse absolue du mod\u00e8le \u00e9conomique fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/jerome-fourquet-l-etat-guichet-un-modele-a-bout-de-souffle-dans-une-france-qui-a-cesse-de-produire-20240512"
    },
    {
        "title": "La France met le cap sur l'\u00e9olien en mer avec un nouveau parc inaugur\u00e9 \u00e0 F\u00e9camp",
        "summary": "Emmanuel Macron se rend sur la c\u00f4te normande ce mercredi en fin de journ\u00e9e pour inaugurer un site d\u2019\u00e9oliennes offshore, alors que le pays est \u00e0 la tra\u00eene sur les \u00e9nergies renouvelables.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-met-le-cap-sur-l-eolien-en-mer-avec-un-nouveau-parc-inaugure-a-fecamp-20240515"
    },
    {
        "title": "Les 20 superstars hollywoodiennes qui vont enflammer le tapis rouge du 77e Festival de Cannes",
        "summary": "EN PHOTOS - Meryl Streep, Kevin Costner, Richard Gere, Demi Moore\u2026 Bon nombre de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s s'appr\u00eatent \u00e0 prendre d\u2019assaut la Croisette.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/les-20-superstars-hollywoodiennes-qui-vont-enflammer-le-tapis-rouge-du-77e-festival-de-cannes-20240515"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouvelle-Cal\u00e9donie : situation \u00abinsurrectionnelle\u00bb dans l\u2019Archipel, deux personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es",
        "summary": "Malgr\u00e9 le couvre-feu mis en place dans la principale ville du territoire, les graves violences qui ont d\u00e9but\u00e9 lundi ont repris, marqu\u00e9e par de nombreux incendies, pillages et \u00e9changes de tirs, y compris contre les forces de l'ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouvelle-caledonie-situation-insurrectionnelle-dans-l-archipel-deux-personnes-decedees-20240515"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro: \u00abEn Nouvelle-Cal\u00e9donie, la discrimination version kanake\u00bb",
        "summary": "N'en d\u00e9plaise \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon et aux chantres du d\u00e9colonialisme, les activistes kanaks ob\u00e9issent davantage \u00e0 des relents racistes qu'aux revendications d'un peuple d'opprim\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-en-nouvelle-caledonie-la-discrimination-version-kanake-20240514"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : un commandant du Hezbollah tu\u00e9 dans une frappe isra\u00e9lienne au Liban",
        "summary": "Tsahal a publi\u00e9 une vid\u00e9o a\u00e9rienne de l'explosion d'une voiture sur Telegram, affirmant qu\u2019Hussein Makki, responsable de nombreuses attaques contre des civils et le territoire d'Isra\u00ebl, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 mardi soir, dans la r\u00e9gion de Tyr.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-un-commandant-du-hezbollah-tue-dans-une-frappe-israelienne-au-liban-20240515"
    },
    {
        "title": "La croissance en Russie devrait se maintenir cette ann\u00e9e malgr\u00e9 les sanctions, selon la Berd",
        "summary": "L'\u00e9conomie russe est d\u00e9sormais revenue au-dessus des niveaux d'avant la guerre en Ukraine, indique l\u2019institution. Mais les pays de la r\u00e9gion souffrent de la guerre \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-croissance-en-russie-devrait-se-maintenir-cette-annee-malgre-les-sanctions-selon-la-berd-20240515"
    },
    {
        "title": "Foot: Zidane, Giresse, Pauleta...Les l\u00e9gendes bordelaises ont f\u00eat\u00e9 les 100 ans du Parc Lescure",
        "summary": "Les l\u00e9gendes des Girondins \u00e9taient r\u00e9unies \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un match de gala, hier soir, pour f\u00eater les cent ans du Parc Lescure \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-zidane-giresse-pauleta-les-legendes-bordelaises-fetent-les-100-ans-du-parc-lescure-20240515"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00e0 Noum\u00e9a, \u00abun niveau de violence jamais vu, m\u00eame dans les ann\u00e9es 1980\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour faire face \u00e0 des centaines d\u2019\u00e9meutiers, des renforts ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9p\u00each\u00e9s sur place. La justice affiche sa fermet\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-a-noumea-un-niveau-de-violence-jamais-vu-meme-dans-les-annees-1980-20240514"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abRemonter le dossier de la Nouvelle-Cal\u00e9donie \u00e0 Matignon ? Un pr\u00e9texte sp\u00e9cieux\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le brutal retour de la tension \u00e0 Noum\u00e9a n'est pas d\u00fb \u00e0 une erreur de m\u00e9thode gouvernementale ou \u00e0 une absence de recherche de solution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-remonter-le-dossier-de-la-nouvelle-caledonie-a-matignon-un-pretexte-specieux-20240514"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: \u00abNous sommes nombreux \u00e0 craindre que quelque chose soit en train de se rompre\u00bb, alerte Jean-Jacques Urvoas",
        "summary": "INTERVIEW - L\u2019ancien garde des Sceaux, qui fut en 2015 rapporteur de la mission d\u2019information permanente sur l\u2019avenir institutionnel de la Nouvelle-Cal\u00e9donie, s\u2019inqui\u00e8te de la situation sur l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouvelle-caledonie-nous-sommes-nombreux-a-craindre-que-quelque-chose-soit-en-train-de-se-rompre-alerte-jean-jacques-urvoas-20240514"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: l'arm\u00e9e annonce se replier \u00abdans certaines zones\u00bb du front nord",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - En r\u00e9action aux tirs russes et un assaut d'infanterie, l'arm\u00e9e ukrainienne a d\u00fb se replier en direction de positions plus favorables afin de sauver les vies de ses soldats, dans la r\u00e9gion de Kharkiv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-armee-annonce-se-replier-dans-certaines-zones-du-front-nord-20240515"
    },
    {
        "title": "Confront\u00e9 \u00e0 une p\u00e9nurie de combattants, le gouvernement de Kiev accro\u00eet la pression sur les Ukrainiens qui r\u00e9sident \u00e0 l\u2019\u00e9tranger",
        "summary": "Une nouvelle loi sur la mobilisation qui entrera en vigueur le 18\u00a0mai exige que tous les hommes \u00e2g\u00e9s de 18 \u00e0 60\u00a0ans mettent \u00e0 jour leurs informations personnelles aupr\u00e8s d\u2019un bureau de recrutement local dans un d\u00e9lai de soixante jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/confronte-a-une-penurie-de-combattants-le-gouvernement-de-kiev-accroit-la-pression-sur-les-ukrainiens-qui-resident-a-l-etranger-20240513"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes la collectivit\u00e9 qui plante le plus en France\u00bb : 50.000 arbres suppl\u00e9mentaires pour rafra\u00eechir Lyon",
        "summary": "La majorit\u00e9 \u00e9cologiste \u00e0 la m\u00e9tropole monte en charge dans son programme de v\u00e9g\u00e9talisation, qui doit voir la plantation de 300.000 arbres au cours du mandat, afin de cr\u00e9er des \u00eelots de fra\u00eecheur dans une agglom\u00e9ration particuli\u00e8rement min\u00e9rale et chaude l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/nous-sommes-la-collectivite-qui-plante-le-plus-en-france-50-000-arbres-supplementaires-pour-rafraichir-lyon-20240515"
    },
    {
        "title": "Quand le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken chante du Neil Young dans un bar \u00e0 Kiev",
        "summary": "VID\u00c9O - Le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine a interpr\u00e9t\u00e9 le classique de Neil Young \u00ab Rockin' in the Free World \u00bb dans un bar de la capitale ukrainienne ce mardi 14 mai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quand-le-secretaire-d-etat-americain-antony-blinken-chante-du-neil-young-dans-un-bar-a-kiev-20240515"
    }
]