[
    {
        "title": "Meurtre de Louise\u00a0: l\u2019ADN du principal suspect, Owen L., retrouv\u00e9 sur les mains de l\u2019enfant",
        "summary": "Selon nos informations, cet homme de 23\u00a0ans est d\u00e9j\u00e0 connu pour des affaires de violence et de vol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-trois-nouvelles-personnes-placees-en-gardes-a-vue-20250211"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : Christophe Beaugrand, proche de la famille, pris malgr\u00e9 lui dans la temp\u00eate m\u00e9diatique",
        "summary": "Depuis la publication, sur Facebook d\u2019une lettre d\u2019une tendresse infinie \u00e0 l\u2019attention de la famille de la coll\u00e9gienne retrouv\u00e9e morte vendredi dernier, le journaliste fait face \u00e0 un tsunami de haine.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/meurtre-de-louise-christophe-beaugrand-proche-de-la-famille-pris-malgre-lui-dans-la-tempete-mediatique-20250211"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le meurtre de Louise, la peur in\u00e9vitable des parents de laisser leurs enfants sortir seuls",
        "summary": "Le meurtre de la jeune coll\u00e9gienne de 11 ans, \u00e0 Longjumeau dans l\u2019Essonne, r\u00e9sonne chez les parents qui laissent leurs enfants se rendre seuls \u00e0 l\u2019\u00e9cole, par souci d\u2019organisation mais aussi pour leur apprendre l\u2019autonomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/apres-le-meurtre-de-louise-la-peur-inevitable-des-parents-de-laisser-leurs-enfants-sortir-seuls-20250211"
    },
    {
        "title": "Avec Elon Musk, Donald Trump impose sa loi \u00e0 l\u2019Administration am\u00e9ricaine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a entam\u00e9 une vaste purge des fonctionnaires et pris le contr\u00f4le des circuits financiers f\u00e9d\u00e9raux. Sans \u00e9gard pour la loi et les risques de dysfonctionnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avec-elon-musk-donald-trump-impose-sa-loi-a-l-administration-americaine-20250211"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump s'en prend aux \u00abjuges politis\u00e9s\u00bb qui entravent ses d\u00e9cisions",
        "summary": "\u00abCertains activistes et juges tr\u00e8s politis\u00e9s veulent nous ralentir, ou nous arr\u00eater\u00bb, s\u2019est indign\u00e9 le pr\u00e9sident am\u00e9ricain. \u00abPerdre notre \u00e9lan serait tr\u00e8s mauvais pour notre qu\u00eate de la v\u00e9rit\u00e9\u00bb, a-t-il poursuivi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-s-en-prend-aux-juges-politises-qui-entravent-ses-decisions-20250211"
    },
    {
        "title": "\u00abInonder la zone\u00bb : chez Donald Trump, une hyperactivit\u00e9 antiwoke pour d\u00e9boussoler l\u2019opposition",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Donald Trump et son \u00e9quipe saturent de messages et d\u2019initiatives les m\u00e9dias et l\u2019opposition, dans l\u2019incapacit\u00e9 de r\u00e9pondre et d\u2019\u00e9teindre les pol\u00e9miques d\u00e9clench\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inonder-la-zone-chez-donald-trump-une-hyperactivite-antiwoke-pour-deboussoler-l-opposition-20250211"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gaza : Isra\u00ebl menace le Hamas de \u00abcombats intenses\u00bb si les otages ne sont pas rendus samedi",
        "summary": "Le Hamas a menac\u00e9 de reporter la prochaine lib\u00e9ration d\u2019otages pr\u00e9vue samedi par la tr\u00eave en vigueur \u00e0 Gaza tout en affirmant que la porte reste \u00abouverte\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-conflit-israel-hamas-donald-trump-promet-un-veritable-enfer-si-les-otages-israeliens-ne-sont-pas-liberes-20250211"
    },
    {
        "title": "Conflit Isra\u00ebl-Hamas : qui sont les otages toujours d\u00e9tenus \u00e0 Gaza ?",
        "summary": "Donald Trump a promis un \u00abenfer\u00bb si le Hamas ne rel\u00e2chait pas tous les otages isra\u00e9liens d\u2019ici samedi. Ils sont encore 73 d\u00e9tenus dans la Bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-qui-sont-les-otages-toujours-detenus-a-gaza-20250211"
    },
    {
        "title": "Gaza : plus de 53 milliards de dollars n\u00e9cessaires pour reconstruire le territoire, selon l'ONU",
        "summary": "\u00abSur ce montant, le financement n\u00e9cessaire \u00e0 court terme pour les trois premi\u00e8res ann\u00e9es est estim\u00e9 \u00e0 environ 20,568 milliards de dollars\u00bb, \u00e9crit le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU Antonio Guterres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-plus-de-53-milliards-de-dollars-necessaires-pour-reconstruire-le-territoire-selon-l-onu-20250211"
    },
    {
        "title": "\u00abAl-Charaa est dangereusement intelligent\u00bb : enqu\u00eate au c\u0153ur du nouveau pouvoir syrien",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019ex-djihadiste qui a remplac\u00e9 Bachar el-Assad a fait quelques concessions mais a affermi son contr\u00f4le sur un pays divis\u00e9 et en ruine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/al-charaa-est-dangereusement-intelligent-enquete-au-coeur-du-nouveau-pouvoir-syrien-20250211"
    },
    {
        "title": "Cher : un couple arr\u00eat\u00e9 pour des agressions sexuelles film\u00e9es sur leur b\u00e9b\u00e9",
        "summary": "Le couple a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce dimanche pour des faits de violences sexuelles sur leur fille, \u00e2g\u00e9e de moins d\u2019un an. Ils ont reconnu les faits lors de leurs auditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cher-un-couple-arrete-pour-des-agressions-sexuelles-filmees-sur-leur-bebe-20250211"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la \u00abnon-censure\u00bb du PS, Jean-Luc M\u00e9lenchon voit la pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e s\u2019\u00e9loigner",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE -\u00a0En refusant de renverser le premier ministre sur le budget, les socialistes contrarient les plans du chef des Insoumis, qui misait sur la chute successive des gouvernements pour pousser Emmanuel Macron \u00e0 la d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-non-censure-du-ps-jean-luc-melenchon-voit-la-presidentielle-anticipee-s-eloigner-20250211"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe PS et LFI, des partis qui exaltent l\u2019union dans la division\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le refus de censurer le gouvernement la semaine derni\u00e8re, tout en pr\u00e9tendant vouloir le censurer la semaine prochaine, illustre l\u2019incapacit\u00e9 du PS \u00e0 se trouver une boussole, ne serait-ce que tactique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-ps-et-lfi-des-partis-qui-exaltent-l-union-dans-la-division-20250211"
    },
    {
        "title": "Fitch: les droits de douane p\u00e8seront sur la croissance am\u00e9ricaine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/fitch-les-droits-de-douane-peseront-sur-la-croissance-americaine-20250212"
    },
    {
        "title": "City-Real : Mbapp\u00e9 buteur veinard, la renaissance d\u2019Haaland, Guardiola au fond du seau... les tops et les flops",
        "summary": "\u00c0 l\u2019Etihad Stadium, le Real Madrid de Kylian Mbapp\u00e9 a renvers\u00e9 le Manchester City de Pep Guardiola dans les derniers instants (2-3). D\u00e9couvrez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/city-real-mbappe-buteur-veinard-la-renaissance-d-haaland-guardiola-au-fond-du-seau-les-tops-et-les-flops-20250212"
    },
    {
        "title": "Super Bowl : pr\u00e8s de 130 millions d'Am\u00e9ricains devant la TV, nouveau record d'audience",
        "summary": "127,7 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs ont suivi le sacre de Philadelphie face \u00e0 Kansas City dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi. Du jamais-vu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/super-bowl-pres-de-130-millions-d-americains-devant-la-tv-nouveau-record-d-audience-20250211"
    },
    {
        "title": "Une adolescente de 17 ans enlev\u00e9e et viol\u00e9e en Charente, une enqu\u00eate en cours",
        "summary": "L\u2019adolescente a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9e au petit matin, alors qu\u2019elle allait prendre son bus. Elle aurait \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9e dans un bois par un individu encagoul\u00e9, \u00e0 bord d\u2019une voiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-adolescente-de-17-ans-enlevee-et-violee-en-charente-une-enquete-en-cours-20250211"
    },
    {
        "title": "\u00c0 son proc\u00e8s, le terroriste de la basilique de Nice l\u00e9gitime le \u00abmeurtre, peu importe la cible\u00bb pour se \u00abd\u00e9fendre\u00bb des musulmans tu\u00e9s",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Au deuxi\u00e8me jour de son proc\u00e8s, Brahim Aouissaoui a d\u00e9fendu le droit des musulmans \u00e0 r\u00e9pondre par le sang aux attaques qu\u2019ils subissent de la part de l\u2019Occident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-son-proces-le-terroriste-de-la-basilique-de-nice-legitime-le-meurtre-peu-importe-la-cible-pour-se-defendre-des-musulmans-tues-20250211"
    },
    {
        "title": "Donald Trump met le roi de Jordanie et les Palestiniens sous pression",
        "summary": "Abdallah II devait rencontrer Donald Trump mardi. Le souverain a rejet\u00e9 l\u2019id\u00e9e de Donald Trump d\u2019un d\u00e9placement d\u2019une partie de la population de Gaza vers son pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-met-le-roi-de-jordanie-et-les-palestiniens-sous-pression-20250211"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abGaza Inc., version Trump\u00bb",
        "summary": "Pour le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et sa garde rapproch\u00e9e, il n\u2019est de probl\u00e8me politique qu\u2019une solution fonci\u00e8re ne puisse r\u00e9soudre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-gaza-inc-version-trump-20250211"
    },
    {
        "title": "Les deux astronautes am\u00e9ricains coinc\u00e9s dans l'ISS pourraient finalement rentrer le 12 mars",
        "summary": "Initialement partis dans l\u2019espace pour une mission de huit jours, Butch Wilmore et Suni Williams, deux v\u00e9t\u00e9rans de l\u2019espace, sont coinc\u00e9s depuis plus de huit mois dans l\u2019ISS en raison de d\u00e9faillances sur le vaisseau Starliner de Boeing",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-deux-astronautes-americains-coinces-dans-l-iss-pourraient-finalement-rentrer-le-12-mars-20250212"
    },
    {
        "title": "Mexique: au moins 38 morts dans la collision d\u2019un car avec un camion",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mexique-au-moins-38-morts-dans-la-collision-d-un-car-avec-un-camion-20250212"
    },
    {
        "title": "\u00abGolfe d'Am\u00e9rique\u00bb: un journaliste de l'agence AP priv\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/golfe-d-amerique-un-journaliste-de-l-agence-ap-prive-d-acces-a-un-evenement-a-la-maison-blanche-20250212"
    }
]