[
    {
        "title": "EN DIRECT - Isra\u00ebl annonce avoir tu\u00e9 plusieurs commandants du Hezbollah dans le sud du Liban",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a men\u00e9 de nouvelles frappes contre le \u00abquartier g\u00e9n\u00e9ral\u00bb du Hezbollah au Liban. Le Hezbollah dit de son c\u00f4t\u00e9 avoir bombard\u00e9 le nord d\u2019Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-tensions-au-liban-israel-va-poursuivre-ses-reunions-sur-les-propositions-de-cessez-le-feu-americaines-declare-netanyahou-20240927"
    },
    {
        "title": "Devant l\u2019ONU, Netanyahou rejette un cessez-le-feu avec le Hezbollah",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Insensible aux pressions internationales, le premier ministre isra\u00e9lien a tenu un discours de fermet\u00e9 ciblant principalement l\u2019Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/devant-l-onu-netanyahou-rejette-un-cessez-le-feu-avec-le-hezbollah-20240927"
    },
    {
        "title": "Qui est Hassan Nasrallah, le redoutable leader du Hezbollah, dont le quartier g\u00e9n\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \u00e0 Beyrouth ?",
        "summary": "PORTRAIT - Depuis des d\u00e9cennies, le chef du mouvement arm\u00e9 chiite est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des hommes les plus puissants du Moyen-Orient. Il est idol\u00e2tr\u00e9 par ses partisans, mais une grande partie des Libanais le d\u00e9teste, lui reprochant de transformer leur pays en un satellite de l'Iran.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-israel-hamas-hassan-nasrallah-le-seigneur-de-guerre-du-hezbollah-qui-fait-planer-l-ombre-d-un-embrasement-regional-20231103"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est une question de temps avant que cela arrive chez vous\u00bb : en Isra\u00ebl, les r\u00e9cits des survivants du 7 octobre",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce jour-l\u00e0, d\u00e9sormais baptis\u00e9 le Shabbat noir, les terroristes du Hamas ont tu\u00e9 1180 citoyens isra\u00e9liens et kidnapp\u00e9 des centaines d'autres. Des survivants de cet enfer ont accept\u00e9 de nous raconter leur douleur, leur col\u00e8re et leur retour \u00e0 la vie, et de revenir sur les lieux des attaques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-une-question-de-temps-avant-que-cela-arrive-chez-vous-en-israel-les-recits-des-survivants-du-7-octobre-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne voulons pas que le mal ait le dernier mot\u00bb: aux obs\u00e8ques de Philippine, une foi d\u00e9chirante teint\u00e9e de col\u00e8re",
        "summary": "REPORTAGE - Les larmes de pr\u00e8s de 3000&nbsp;personnes ont accompagn\u00e9, ce vendredi, la famille de l\u2019\u00e9tudiante tu\u00e9e par un sans-papiers marocain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-ne-voulons-pas-que-le-mal-ait-le-dernier-mot-aux-obseques-de-philippine-une-foi-dechirante-teintee-de-colere-20240927"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine&nbsp;: le syndicat UNI d\u00e9nonce des affiches d\u2019hommage arrach\u00e9es, notamment \u00e0 Sciences&nbsp;Po",
        "summary": "L'Union nationale inter-universitaire, syndicat de droite, a lanc\u00e9 une op\u00e9ration de collage apr\u00e8s le meurtre de la jeune adolescente au bois de Boulogne par un migrant sous OQTF, mais des vid\u00e9os t\u00e9moignent d\u2019affiches arrach\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-le-syndicat-uni-denonce-des-affiches-d-hommage-arrachees-notamment-a-sciences-po-20240927"
    },
    {
        "title": "Blinken appelle P\u00e9kin \u00e0 cesser d'\u00abalimenter la machine de guerre russe\u00bb en Ukraine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/blinken-appelle-pekin-a-cesser-d-alimenter-la-machine-de-guerre-russe-en-ukraine-20240928"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la \u00abstrat\u00e9gie du tout ou rien\u00bb de M\u00e9lenchon qui a \u00abproduit le rien\u00bb, Glucksmann enjoint la gauche de \u00abprotester\u00bb",
        "summary": "Aupr\u00e8s du Parisien, le copr\u00e9sident de Place publique souhaite \u00abesquisser un chemin\u00bb dans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une nouvelle dissolution, \u00aben s\u2019adressant \u00e0 tous les Fran\u00e7ais, y compris ceux qui ne peuvent plus saquer la gauche\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-a-la-strategie-du-tout-ou-rien-de-melenchon-qui-a-produit-le-rien-glucksmann-enjoint-la-gauche-de-protester-20240928"
    },
    {
        "title": "Marseille : de nombreuses relaxes plaid\u00e9es dans l\u2019affaire des procurations frauduleuses",
        "summary": "Jeudi, le minist\u00e8re public avait requis trois ans de prison avec sursis et 10 ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019encontre de Julien Ravier, ancien maire des 11 et 12e arrondissements de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marseille-de-nombreuses-relaxes-plaidees-dans-l-affaire-des-procurations-frauduleuses-20240927"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a ne peut pas \u00eatre automatique\u00bb : Lucie Castets (NFP) r\u00e9trop\u00e9dale sur la r\u00e9gularisation de \u00abtous les sans-papiers\u00bb",
        "summary": "Dans une interview \u00e0 Lib\u00e9ration, la candidate de la gauche pour Matignon d\u00e9plore de n\u2019avoir pas pu \u00abd\u00e9velopper\u00bb, mardi soir sur BFMTV, une pens\u00e9e qui sorte de la binarit\u00e9 \u201ctous ou pas tous\u201d.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ca-ne-peut-pas-etre-automatique-lucie-castets-nfp-retropedale-sur-la-regularisation-de-tous-les-sans-papiers-20240927"
    },
    {
        "title": "Barnier promet de prot\u00e9ger \u00abde toute augmentation fiscale\u00bb ceux \u00abqui travaillent, qui produisent\u00bb",
        "summary": "\u00c0 une semaine de la pr\u00e9sentation du budget 2025, le premier ministre \u00e9voque une contribution \u00abexceptionnelle et temporaire\u00bb de \u00abceux qui peuvent contribuer\u00bb \u00e0 l'effort de redressement des finances publiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/barnier-promet-de-proteger-de-toute-augmentation-fiscale-ceux-qui-travaillent-qui-produisent-20240927"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier mobilise ses troupes pour son grand oral",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre a test\u00e9 une formule de travail collectif, vendredi \u00e0 Matignon, avant son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-mobilise-ses-troupes-pour-son-grand-oral-20240927"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement&nbsp;: deux nouveaux ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s int\u00e8grent l\u2019\u00e9quipe de Michel Barnier",
        "summary": "Charlotte Parmentier-Lecocq a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Handicap et Jean-Louis Thi\u00e9riot aux Arm\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-gouvernement-deux-nouveaux-ministres-delegues-integrent-l-equipe-de-michel-barnier-20240927"
    },
    {
        "title": "En proie au doute, le MoDem de Bayrou s\u2019impose comme la remuante aile gauche de la coalition Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019alliance gouvernementale avec LR cr\u00e9e le malaise parmi les troupes centristes, qui re\u00e7oivent le socialiste Bernard Cazeneuve dimanche pour leur rentr\u00e9e, dans le Morbihan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-proie-au-doute-le-modem-de-bayrou-s-impose-comme-la-remuante-aile-gauche-de-la-coalition-barnier-20240927"
    },
    {
        "title": "Projets absurdes, d\u00e9tournement par les passeurs... Le fiasco d\u2019un fonds de 5 milliards d'euros cens\u00e9 endiguer l\u2019immigration irr\u00e9guli\u00e8re venue d\u2019Afrique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Fonds fiduciaire d\u2019urgence de l\u2019UE pour l\u2019Afrique se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un gouffre financier de cinq milliards d\u2019euros, auquel la France participe. La Cour des comptes europ\u00e9enne l\u2019a \u00e9trill\u00e9 dans un rapport accablant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/projets-absurdes-detournement-par-les-passeurs-le-fiasco-d-un-fonds-de-5-milliards-d-euros-cense-endiguer-l-immigration-irreguliere-venue-d-afrique-20240927"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : \u00e0 Bordeaux, la pr\u00e9fecture interdit une contre-manifestation en parall\u00e8le d\u2019un hommage",
        "summary": "Un rassemblement en hommage \u00e0 Philippine, sauvagement tu\u00e9e par un \u00e9tranger sous OQTF, est organis\u00e9 \u00e0 Bordeaux, samedi. La pr\u00e9fecture de la Gironde craint des d\u00e9bordements li\u00e9s \u00e0 l\u2019ultragauche locale qui annonce une contre-manifestation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/meurtre-de-philippine-a-bordeaux-la-prefecture-interdit-une-contre-manifestation-en-parallele-d-un-hommage-20240927"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9 : \u00abL\u2019\u00c9tat de droit peut-il survivre au choc des civilisations?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le meurtre de Philippine par un individu sous OQTF oblige \u00e0 poser \u00e0 nouveau la question des d\u00e9faillances d\u2019un \u00c9tat de droit incapable d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-l-etat-de-droit-peut-il-survivre-au-choc-des-civilisations-20240927"
    },
    {
        "title": "Montreuil : un surveillant p\u00e9nitentiaire et sa femme rou\u00e9s de coups, chez eux, par trois individus",
        "summary": "L\u2019homme affect\u00e9 \u00e0 la prison de la Sant\u00e9 dans le 14e arrondissement de Paris a \u00e9t\u00e9 suivi jusqu\u2019\u00e0 son domicile. Les agresseurs lui ont dit de \u00abfaire attention au quartier d\u2019isolement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/montreuil-un-surveillant-penitentiaire-et-sa-femme-roues-de-coups-chez-eux-par-trois-individus-20240927"
    },
    {
        "title": "Wauquiez et la droite en \u00abopposition\u00bb \u00e0 Barnier, la vie r\u00eav\u00e9e de Castets \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&nbsp;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/wauquiez-et-la-droite-en-opposition-a-barnier-la-vie-revee-de-castets-a-l-assemblee-les-indiscrets-du-figaro-20240927"
    },
    {
        "title": "Oise: un an ferme pour un vigile de discoth\u00e8que apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'un jeune",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/oise-un-an-ferme-pour-un-vigile-de-discotheque-apres-le-deces-d-un-jeune-20240928"
    }
]