[
    {
        "title": "Apr\u00e8s dix-huit mois d'un parcours chaotique, la loi immigration finalement adopt\u00e9e dans la douleur",
        "summary": "Soutenu par LR et le RN, le texte vot\u00e9 mardi au S\u00e9nat puis \u00e0 l'Assembl\u00e9e a suscit\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers au sein de l'aile gauche de la majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-projet-de-loi-immigration-est-adopte-a-l-assemblee-grace-aux-voix-de-lr-et-du-rn-20231219"
    },
    {
        "title": "Le camp Macron plonge dans une crise in\u00e9dite",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En s'accordant avec la droite pour durcir son projet de loi sur l'immigration, le camp pr\u00e9sidentiel a provoqu\u00e9 une d\u00e9flagration dans ses rangs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-camp-macron-plonge-dans-une-crise-inedite-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : si le RN avait vot\u00e9 contre, le texte de l\u2019ex\u00e9cutif n\u2019aurait pas \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9",
        "summary": "Emmanuel Macron a menac\u00e9, mardi, de chercher \u00e0 faire invalider le scrutin si le succ\u00e8s de l\u2019ex\u00e9cutif reposait sur le renfort des troupes de Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-si-le-rn-avait-vote-contre-le-texte-de-l-executif-n-aurait-pas-ete-adopte-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : comment a vot\u00e9 votre d\u00e9put\u00e9 ?",
        "summary": "FIG DATA \u2013 D\u00e9put\u00e9 par d\u00e9put\u00e9, d\u00e9couvrez les r\u00e9sultats du vote qui a permis l\u2019adoption du projet de loi immigration, \u00e0 l'aide de notre moteur de recherche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-comment-a-vote-votre-depute-20231219"
    },
    {
        "title": "Immigration : les communistes tendent la main aux macronistes de gauche pour un rassemblement \u00abau-del\u00e0 de la Nupes\u00bb",
        "summary": "Le PCF entend f\u00e9d\u00e9rer tous les opposants au texte qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 mardi soir \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement durci par la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-les-communistes-tendent-la-main-aux-macronistes-de-gauche-pour-un-rassemblement-au-dela-de-la-nupes-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : le ministre de la Sant\u00e9, Aur\u00e9lien Rousseau, pr\u00e9sente sa d\u00e9mission pour s\u2019opposer au texte droitis\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Hostile au durcissement du texte adopt\u00e9 par le Parlement, le ministre a propos\u00e9 son d\u00e9part \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif via une lettre remise mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-le-ministre-de-la-sante-aurelien-rousseau-presente-sa-demission-pour-s-opposer-au-texte-droitise-20231220"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Loi immigration : G\u00e9rald Darmanin se f\u00e9licite du vote du texte \u00absans les voix du RN\u00bb",
        "summary": "Lors d'une r\u00e9union tenue en urgence, Emmanuel Macron a dit \u00e0 ses troupes que la loi ne devait pas \u00eatre adopt\u00e9e gr\u00e2ce aux voix du Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-loi-immigration-nous-sommes-plus-pres-d-un-accord-que-d-un-desaccord-affirme-darmanin-20231218"
    },
    {
        "title": "Une juge de New York ordonne de d\u00e9voiler 180 noms li\u00e9s \u00e0 Jeffrey Epstein",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-juge-de-new-york-ordonne-de-devoiler-180-noms-lies-a-jeffrey-epstein-20231220"
    },
    {
        "title": "La Cour supr\u00eame du Colorado juge Trump in\u00e9ligible \u00e0 la pr\u00e9sidence en 2024",
        "summary": "La plus haute instance judiciaire de cet \u00c9tat de l\u2019ouest a ordonn\u00e9 le retrait des bulletins de vote au nom de l\u2019ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain des primaires r\u00e9publicaines dans le Colorado.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-cour-supreme-du-colorado-juge-trump-ineligible-a-la-presidence-en-2024-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00abChamboule-tout\u00bb",
        "summary": "L'\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Emmanuel Macron a perdu sur tous les tableaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/loi-immigration-chamboule-tout-20231219"
    },
    {
        "title": "Patrick Poivre d\u2019Arvor mis en examen pour viol sur la journaliste Florence Porcel",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sentateur du journal t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 de TF1 est accus\u00e9 d'avoir impos\u00e9 une fellation \u00e0 la journaliste, selon sa plainte. Les faits avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 class\u00e9s sans suite en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/patrick-poivre-d-arvor-mis-en-examen-pour-viol-sur-la-journaliste-florence-porcel-20231219"
    },
    {
        "title": "Florence Porcel, l'auteure qui accuse Patrick Poivre d'Arvor de viols et d'abus de pouvoir",
        "summary": "Alors que l'ex-pr\u00e9sentateur a \u00e9t\u00e9 mis en examen pour viol apr\u00e8s des accusations de Florence Porcel, retour sur le parcours de la chroniqueuse dont les all\u00e9gations ont plus d'une fois agit\u00e9 les m\u00e9dias.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/portrait-florence-porcel-auteure-qui-accuse-patrick-poivre-darvor-de-viols-et-abus-de-pouvoir-190221-195144"
    },
    {
        "title": "Comment le fisc utilise l\u2019intelligence artificielle pour rep\u00e9rer les fraudeurs",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Pionni\u00e8re dans l'utilisation de l'intelligence artificielle, la Direction g\u00e9n\u00e9rale des finances publiques en a fait un levier d'efficacit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/impots/comment-le-fisc-utilise-l-intelligence-artificielle-pour-reperer-les-fraudeurs-20231219"
    },
    {
        "title": "Budget 2024 : Elisabeth Borne d\u00e9gaine un nouveau 49.3",
        "summary": "La premi\u00e8re ministre a engag\u00e9 mardi devant l\u2019Assembl\u00e9e la responsabilit\u00e9 de son gouvernement en vue de l\u2019adoption de l'ensemble du projet de loi de budget pour 2024",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2024-elisabeth-borne-degaine-un-nouveau-49-3-20231219"
    },
    {
        "title": "Le \u00aboui\u00bb du pape aux couples homosexuels cr\u00e9e la sid\u00e9ration",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - M\u00eame s\u2019il ne s\u2019agit pas d\u2019une b\u00e9n\u00e9diction sacramentelle, mais informelle, la communaut\u00e9 catholique se divise et s\u2019interroge sur les contradictions du Vatican sur cette question.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-oui-du-pape-aux-couples-homosexuels-cree-la-sideration-20231219"
    },
    {
        "title": "Projet de loi immigration : que p\u00e8sent les aides personnalis\u00e9es au logement (APL) vers\u00e9es aux \u00e9trangers ?",
        "summary": "Il est difficile de mesurer l'impact \u00e9conomique du conditionnement de ces aides vers\u00e9es aux \u00e9trangers, sur lequel se sont accord\u00e9s la majorit\u00e9 et LR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/projet-de-loi-immigration-que-pesent-les-aides-personnalisees-au-logement-apl-versees-aux-etrangers-20231219"
    },
    {
        "title": "Faut-il durcir l\u2019acc\u00e8s aux APL pour les \u00e9trangers ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-durcir-l-acces-aux-apl-pour-les-etrangers-20231219"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: apr\u00e8s l\u2019accord droite-majorit\u00e9, ce que contient le texte soumis au Parlement",
        "summary": "Des prestations sociales au regroupement familial, LR impose ses fondamentaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-ce-que-contient-le-texte-issu-de-la-cmp-20231219"
    },
    {
        "title": "G\u00e9nocide des Tutsis: un ex-m\u00e9decin rwandais condamn\u00e9 \u00e0 Paris \u00e0 24 ans de r\u00e9clusion criminelle",
        "summary": "Arriv\u00e9 en septembre 1994 en France, p\u00e8re de trois enfants, Sosth\u00e8ne Munyemana avait refait sa vie dans le Sud-Ouest, exer\u00e7ant comme m\u00e9decin urgentiste puis comme g\u00e9riatre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/genocide-des-tutsis-un-ex-medecin-rwandais-condamne-a-paris-a-24-ans-de-reclusion-criminelle-20231220"
    },
    {
        "title": "Les premiers radars de covoiturage exp\u00e9riment\u00e9s d\u00e8s janvier \u00e0 Lyon par la police municipale",
        "summary": "Le conseil municipal va voter une convention permettant l\u2019exploitation de deux radars thermiques sur les boulevards urbains M6-M7 pour d\u00e9tecter le nombre d\u2019usagers dans les v\u00e9hicules circulant sur la voie r\u00e9serv\u00e9e au covoiturage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/les-premiers-radars-de-covoiturage-experimentes-des-janvier-a-lyon-par-la-police-municipale-20231220"
    },
    {
        "title": "Daihatsu suspend la livraison de tous ses v\u00e9hicules apr\u00e8s la falsification de tests de s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "La filiale de Toyota avait admis en avril et mai dernier avoir falsifi\u00e9 certains r\u00e9sultats des tests de collision - les fameux \u00abcrash tests\u00bb - de six de ses mod\u00e8les. D\u2019autres irr\u00e9gularit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es depuis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/daihatsu-suspend-la-livraison-de-tous-ses-vehicules-apres-la-falsification-de-tests-de-securite-20231220"
    },
    {
        "title": "\u00abFaire semblant de rigoler pendant deux jours, c'est absurde!\u00bb : comment les entreprises se trompent sur les effets du team building",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Des salari\u00e9s mal \u00e0 l\u2019aise, des chefs qui vous poussent \u00e0 boire, l\u2019obligation de faire semblant de s\u2019amuser quitte \u00e0 se moquer des autres... Une \u00e9tude men\u00e9e par deux chercheurs r\u00e9v\u00e8le \u00e0 quel point ces moments cens\u00e9s souder les \u00e9quipes d\u00e9go\u00fbtent les jeunes dipl\u00f4m\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/vie-bureau/faire-semblant-de-rigoler-pendant-deux-jours-c-est-absurde-comment-les-entreprises-se-trompent-sur-les-effets-du-team-building-20231220"
    },
    {
        "title": "Parcoursup : la plateforme ouvre pour 900.000 candidats",
        "summary": "Cette ann\u00e9e les parents et les \u00e9l\u00e8ves de seconde pourront aussi se connecter au site de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/parcoursup-la-plateforme-ouvre-decouvrez-les-differentes-formations-20231220/"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abLe commerce mondial se red\u00e9couvre vuln\u00e9rable\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Les attaques houthistes en mer Rouge provoquent une onde de choc sur le transport international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/bertille-bayart-le-commerce-mondial-se-redecouvre-vulnerable-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration: comment LR a dict\u00e9 sa loi au gouvernement",
        "summary": "ANALYSE - En parvenant \u00e0 sceller un accord sur des mesures durcies, la droite a r\u00e9ussi \u00e0 rester unie et ferme pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-comment-lr-a-dicte-sa-loi-au-gouvernement-20231219"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Loi immigration : Emmanuel Macron s\u2019exprimera ce soir dans C \u00e0 Vous sur France 5",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019adoption dans la douleur du projet de loi immigration, et face \u00e0 une lev\u00e9e de boucliers \u00e0 l\u2019aile gauche de son camp, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va prendre la parole. \u00c9lisabeth Borne est quant \u00e0 elle l\u2019invit\u00e9e de France Inter ce matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-loi-immigration-emmanuel-macron-doit-s-exprimer-ce-mercredi-apres-l-adoption-du-texte-controverse-20231220"
    },
    {
        "title": "Les champignons toxiques sont-ils de retour au coll\u00e8ge du Teich, pr\u00e8s du bassin d'Arcachon ?",
        "summary": "En 2021, la d\u00e9couverte de champignons toxiques en grand nombre avait men\u00e9 \u00e0 la fermeture de l\u2019\u00e9tablissement situ\u00e9 sur le bassin d\u2019Arcachon. Deux ans plus tard, malgr\u00e9 des mesures mises en place par le d\u00e9partement, la r\u00e9apparition de sympt\u00f4mes chez certains \u00e9l\u00e8ves inqui\u00e8te leurs parents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/les-champignons-toxiques-sont-ils-de-retour-au-college-du-teich-pres-du-bassin-d-arcachon-20231220"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s son vol, la statue de Notre-Dame du Mont Carmel remise \u00e0 l'Italie",
        "summary": "Cette pi\u00e8ce vieille d'environ 700 ans, qui rev\u00eat une \u00abgrande importance religieuse\u00bb, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9e dans l'\u00e9glise de Pastena en ao\u00fbt 2014, sur la c\u00f4te amalfitaine. Elle a \u00e9t\u00e9 reconnue par un pr\u00eatre avant sa revente sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/dix-ans-apres-son-vol-la-statue-de-notre-dame-du-mont-carmel-remise-a-l-italie-20231220"
    },
    {
        "title": "Plus de 6700 lits d\u2019hospitalisation compl\u00e8te ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s en 2022",
        "summary": "Constat\u00e9s dans le public comme dans le priv\u00e9, ces chiffres sont li\u00e9s aux p\u00e9nuries de personnel, qui \u00abne permettent pas de maintenir les lits\u00bb, note une \u00e9tude de la Drees, rattach\u00e9e au minist\u00e8re de la Sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-6700-lits-d-hospitalisation-complete-ont-ete-fermes-en-2022-20231220"
    },
    {
        "title": "Immigration : Macron veut saisir lui-m\u00eame le Conseil constitutionnel pour \u00abretirer\u00bb certaines concessions \u00e0 la droite",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a fait savoir \u00e0 ses troupes qu\u2019il allait essayer de faire tomber les \u00abdispositions irritantes \u00e0 la majorit\u00e9 qui figurent dans le projet de loi\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-macron-veut-saisir-lui-meme-le-conseil-constitutionnel-pour-retirer-certaines-concessions-a-la-droite-20231219"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron s\u2019invite ce soir dans l'\u00e9mission \u00abC \u00e0 Vous\u00bb sur France 5",
        "summary": "Au lendemain de l'adoption de la loi sur l'immigration qui a fractur\u00e9 sa majorit\u00e9, le chef de l\u2019\u00c9tat entend calmer le jeu et s\u2019adresser aux Fran\u00e7ais dans le rendez-vous quotidien anim\u00e9 par Anne-\u00c9lisabeth Lemoine, ce mercredi.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/emmanuel-macron-s-invite-dans-l-emission-c-a-vous-sur-france-5-20231220"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, les cabanes des plages du Prado ont disparu du littoral",
        "summary": "EN IMAGES - Les derni\u00e8res cabanes ayant abrit\u00e9 de nombreux bars dansants et restaurants ont dit adieu au sable du Prado pour se conformer \u00e0 la loi littoral. L\u2019une d\u2019elles a trouv\u00e9 refuge \u00e0 proximit\u00e9 des lieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-les-cabanes-des-plages-du-prado-ont-disparu-du-littoral-20231220"
    },
    {
        "title": "T\u00e9h\u00e9ran d\u00e9nonce la condamnation en Su\u00e8de d'un Iranien pour son r\u00f4le dans les purges de 1988",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/teheran-denonce-la-condamnation-en-suede-d-un-iranien-pour-son-role-dans-les-purges-de-1988-20231220"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les \u00c9tats-Unis n'adopteront pas l\u2019enveloppe de 61 milliards de dollars d'ici la fin de l'ann\u00e9e",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les chefs du S\u00e9nat ont act\u00e9 le fait que le Congr\u00e8s terminerait l'ann\u00e9e sans valider l\u2019aide suppl\u00e9mentaire r\u00e9clam\u00e9e avec insistance par Kiev et la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-les-etats-unis-n-adopteront-pas-l-enveloppe-de-61-milliards-de-dollars-d-ici-la-fin-de-l-annee-20231220"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les Fran\u00e7ais vont payer plus cher leurs billets d'avion en 2024",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans un monde o\u00f9 chaque litre de k\u00e9ros\u00e8ne compte, o\u00f9 l'empreinte carbone devient une pr\u00e9occupation incontournable, et apr\u00e8s l'introduction d'une nouvelle taxe fran\u00e7aise dans le budget 2024, qu'en est-il de l'avenir du tarif a\u00e9rien ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/pourquoi-les-francais-vont-payer-plus-cher-leurs-billets-d-avion-en-2024-20231220"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Sacha Houli\u00e9 dit avoir \u00abun sentiment de gueule de bois\u00bb",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Renaissance et pr\u00e9sident de la Commission des lois, qui a vot\u00e9 contre le texte du gouvernement, n\u2019est \u00abpas d\u2019accord avec des mesures Pasqua ou Sarkozy\u00bb. Il esp\u00e8re que le Conseil constitutionnel sera saisi, comme l\u2019a promis Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-sacha-houlie-dit-avoir-un-sentiment-de-gueule-de-bois-20231220"
    },
    {
        "title": "Le Kirghizstan veut un nouveau soleil sur son drapeau pour qu\u2019il ne ressemble plus \u00e0 un tournesol",
        "summary": "Le Parlement a approuv\u00e9 la modification du dessin sur le drapeau national afin qu'il \u00e9voque vraiment un soleil qui \u00abbrille\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-kirghizstan-veut-un-nouveau-soleil-sur-son-drapeau-pour-qu-il-ne-ressemble-plus-a-un-tournesol-20231220"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE parvient \u00e0 un accord sur son pacte migratoire apr\u00e8s des ann\u00e9es de discussions",
        "summary": "Le nouveau Pacte sur la migration et l\u2019asile pr\u00e9voit notamment un contr\u00f4le renforc\u00e9 des arriv\u00e9es de migrants dans l'UE, des centres ferm\u00e9s pr\u00e8s des fronti\u00e8res et un m\u00e9canisme de solidarit\u00e9 obligatoire entre pays membres au profit des \u00c9tats sous pression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ue-parvient-a-un-accord-sur-son-pacte-migratoire-apres-des-annees-de-discussions-20231220"
    }
]