[
    {
        "title": "Emmanuel Macron condamne \u00abavec la plus grande fermet\u00e9\u00bb les blocages dans les universit\u00e9s",
        "summary": "Dans un long entretien \u00e0 La Provence et \u00e0 la Tribune Dimanche, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9voqu\u00e9 le conflit au Proche-Orient et les mouvements d\u2019\u00e9tudiants pro-Palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/emmanuel-macron-condamne-avec-la-plus-grande-fermete-les-blocages-dans-les-universites-20240504"
    },
    {
        "title": "Colombe, l'\u00e9lectrice RN qui a \u00e9mu la gauche, pouss\u00e9e vers la sortie des Restos du C\u0153ur",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Son t\u00e9moignage, visionn\u00e9 plus de cinq millions de fois, a provoqu\u00e9 le m\u00e9contentement de l\u2019association dans laquelle elle \u00e9tait b\u00e9n\u00e9vole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/colombe-l-electrice-rn-qui-a-emu-la-gauche-poussee-vers-la-sortie-des-restos-du-coeur-20240504"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Emmanuel Macron d\u00e9fend l\u2019\u00abambigu\u00eft\u00e9 strat\u00e9gique\u00bb face \u00e0 la Russie qui n\u2019a \u00abaucune limite\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien \u00e0 La Provence et \u00e0 la Tribune Dimanche, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a plaid\u00e9 pour enlever toute \u00abvisibilit\u00e9\u00bb \u00e0 la Russie sur les intentions fran\u00e7aises pour renforcer la capacit\u00e9 de dissuasion de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-defend-l-ambiguite-strategique-face-a-la-russie-qui-n-a-aucune-limite-20240504"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky plac\u00e9 par la Russie sur la liste des personnes recherch\u00e9es",
        "summary": "Le site du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur russe n\u2019a pas rendu public le motif de cette d\u00e9cision. Le dirigeant ukrainien est simplement recherch\u00e9 \u00aben vertu d'un article du Code p\u00e9nal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-place-par-la-russie-sur-la-liste-des-personnes-recherchees-20240504"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu quatre missiles ATACMS visant la Crim\u00e9e",
        "summary": "En avril, Washington avait annonc\u00e9 avoir envoy\u00e9 ces missiles \u00e0 l'Ukraine, qui les r\u00e9clamait de longue date afin de pouvoir frapper plus loin derri\u00e8re la ligne de front.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-quatre-missiles-atacms-visant-la-crimee-20240504"
    },
    {
        "title": "Apprendre le fran\u00e7ais \u00e0 la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re: dans les coulisses de la m\u00e9thode K\u00e9pi blanc",
        "summary": "REPORTAGE - Les l\u00e9gionnaires ont quatre mois pour ma\u00eetriser 500 mots de vocabulaire. \u00c0 quoi ressemble donc cette instruction et en quoi est-elle sp\u00e9cifique \u00e0 ce corps d\u2019arm\u00e9e ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/apprendre-le-francais-a-la-legion-etrangere-la-methode-kepi-blanc-20240504"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pour une suspicion d\u2019agression sexuelle sur une mineure",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La plaignante, \u00e2g\u00e9e de 15 ans, a d\u00e9pos\u00e9 plainte le jeudi 2 mai. Le praticien, dont la garde \u00e0 vue a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 pour des faits similaires sur d\u2019autres patientes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-medecin-place-en-garde-a-vue-apres-des-suspicions-d-agression-sexuelle-sur-une-mineure-20240504"
    },
    {
        "title": "Anne-Aymone Giscard d'Estaing: \u00abLa France n'est plus un grand pays\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Il y a cinquante ans, le 19 mai 1974, Val\u00e9ry Giscard d'Estaing devenait le troisi\u00e8me pr\u00e9sident de la Ve R\u00e9publique. Son \u00e9pouse Anne-Aymone, qui fut jusqu'en 1981, premi\u00e8re dame, a accept\u00e9 exceptionnellement de confier au Figaro Magazine souvenirs et v\u00e9rit\u00e9s d'une vie au service de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/anne-aymone-giscard-d-estaing-la-france-n-est-plus-un-grand-pays-20240504"
    },
    {
        "title": "Formule 1: Max Verstappen partira en pole position du Grand Prix de Miami",
        "summary": "Le N\u00e9erlandais a d\u00e9croch\u00e9 samedi la pole position du Grand Prix de Miami et partira donc en t\u00eate ce dimanche aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-max-verstappen-partira-en-pole-position-du-grand-prix-de-miami-20240504"
    },
    {
        "title": "Basket: Darius Morris, ancien joueur des Lakers et de Gravelines, est mort \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 33 ans",
        "summary": "Pass\u00e9 entre autres par la NBA puis par la France, l\u2019ancien basketteur am\u00e9ricain \u00e2g\u00e9 de 33 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort le jeudi 2 mai rapporte le site TMZ Sports.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/basket-darius-morris-ancien-joueur-des-lakers-et-de-gravelines-est-mort-a-l-age-de-33-ans-20240504"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Brest cale face \u00e0 Nantes et perd Lees-Melou et Del Castillo",
        "summary": "Les Brestois ont conc\u00e9d\u00e9 un match nul sur leur pelouse face \u00e0 des Nantais accrocheurs (0-0) ce samedi soir pour le compte de la 32e journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-brest-cale-face-a-nantes-et-perd-lees-melou-et-del-castillo-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : Emmanuel Macron aux c\u00f4t\u00e9s de Val\u00e9rie Hayer sur la couverture de son programme",
        "summary": "Le livret de son programme de campagne sera pr\u00e9sent\u00e9 ce lundi avant d\u2019\u00eatre distribu\u00e9 \u00e0 plusieurs millions d\u2019exemplaires en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/elections-europeennes-emmanuel-macron-aux-cotes-de-valerie-hayer-sur-la-couverture-de-son-programme-20240504"
    },
    {
        "title": "Ces reliques de la guerre d'Indochine d\u00e9couvertes 70 ans apr\u00e8s dans les greniers de nos grands-p\u00e8res",
        "summary": "R\u00c9CIT - 83.300 soldats sont morts pour la France pendant la guerre d\u2019Indochine, dont la d\u00e9faite fut act\u00e9e apr\u00e8s le retentissant revers \u00e0 Dien Bien Phu le 7 mai 1954. Ceux qui sont revenus ont souvent rapport\u00e9 des souvenirs charg\u00e9s d\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-reliques-de-la-guerre-d-indochine-decouvertes-70-ans-apres-dans-les-greniers-de-nos-grands-peres-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se rend compte que l'on n\u2019est en s\u00e9curit\u00e9 nulle part\u00bb: 8000 personnes \u00e0 la marche blanche pour Matisse \u00e0 Ch\u00e2teauroux",
        "summary": "Matisse, 15 ans, a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par arme blanche par un adolescent du m\u00eame \u00e2ge le 27 avril dernier. La marche a parcouru des lieux symboliques de la vie de jeune gar\u00e7on, dont son \u00e9cole \u00e9l\u00e9mentaire et le restaurant de son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-se-rend-compte-que-l-on-est-en-securite-nulle-part-8000-personnes-a-la-marche-blanche-pour-matisse-a-chateauroux-20240504"
    },
    {
        "title": "\u00abIl \u00e9tait respectueux et g\u00e9n\u00e9reux avec tout le monde\u00bb : les meilleurs amis de Matisse lui rendent hommage",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une semaine a pass\u00e9 depuis le meurtre de l\u2019adolescent, poignard\u00e9 dans les rues de Ch\u00e2teauroux. Aupr\u00e8s du Figaro, ses deux meilleurs amis font le portrait d\u2019un passionn\u00e9 de football et de cuisine, toujours la main tendue vers l\u2019autre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/il-etait-respectueux-et-genereux-avec-tout-le-monde-les-meilleurs-amis-de-matisse-lui-rendent-hommage-20240504"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abMatisse, martyr du vivre-ensemble\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le jeune Matisse, assassin\u00e9 par un Afghan de 15 ans, pourrait \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 comme un \u00abmartyr du vivre-ensemble\u00bb, mais beaucoup d\u2019observateurs pr\u00e9f\u00e8rent y voir une \u00abrixe\u00bb ou un \u00e9ni\u00e8me \u00abfait divers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/mathieu-bock-cote-matisse-martyr-du-vivre-ensemble-20240504"
    },
    {
        "title": "En d\u00e9placement \u00e0 Ajaccio, \u00c9ric Zemmour vis\u00e9 par des jets d'\u0153ufs",
        "summary": "Sur le march\u00e9, l'ancien candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle \u00e9tait attendu par une quinzaine de personnes qui l'ont trait\u00e9 de \u00abfacho\u00bb et lui ont cri\u00e9 \u00abPars d'ici!\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-deplacement-a-ajaccio-eric-zemmour-vise-par-des-jets-d-oeufs-20240504"
    },
    {
        "title": "Perrier, la descente aux enfers du \u00abchampagne des eaux de table\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - La prestigieuse marque d\u2019eau min\u00e9rale gazeuse n\u00e9e \u00e0 Verg\u00e8ze (Gard) en 1903 est au c\u0153ur d\u2019une tourmente climatique, \u00e9conomique et m\u00e9diatique. Nestl\u00e9, son propri\u00e9taire, a engag\u00e9 un virage strat\u00e9gique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/perrier-la-descente-aux-enfers-du-champagne-des-eaux-de-table-20240504"
    },
    {
        "title": "La justice annule l'interdiction d'une conf\u00e9rence pro-Gaza avec Rima Hassan \u00e0 l'universit\u00e9 Paris-Dauphine",
        "summary": "La r\u00e9union intitul\u00e9e \u00abAgir face \u00e0 la menace de g\u00e9nocide \u00e0 Gaza\u00bb \u00e9tait initialement pr\u00e9vue lundi 6 mai. La direction de Paris-Dauphine avait fait valoir le \u00abrisque de troubles \u00e0 l'ordre public\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-justice-annule-l-interdiction-d-une-conference-pro-gaza-avec-rima-hassan-a-l-universite-paris-dauphine-20240504"
    },
    {
        "title": "Un m\u00e9decin britanno-palestinien venu t\u00e9moigner de la situation \u00e0 Gaza refoul\u00e9 \u00e0 Paris",
        "summary": "Mi-avril, le docteur Abu Sitta s'\u00e9tait vu interdire d'entr\u00e9e en Allemagne apr\u00e8s avoir particip\u00e9 \u00e0 un \u00abCongr\u00e8s palestinien\u00bb \u00e0 Berlin auquel la police allemande avait mis un terme une heure apr\u00e8s son d\u00e9marrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-medecin-britanno-palestinien-venu-temoigner-de-la-situation-a-gaza-refoule-a-paris-20240504"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron ne sera pas candidat aux municipales \u00e0 Marseille",
        "summary": "\u00abC'est une ville pour laquelle j'ai une immense affection, qui a un potentiel extraordinaire\u00bb, explique-t-il dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 \u00abla Tribune dimanche\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/emmanuel-macron-ne-sera-pas-candidat-aux-municipales-a-marseille-20240505"
    },
    {
        "title": "Abaissement de la majorit\u00e9 p\u00e9nale \u00e0 16 ans, cr\u00e9ation d'une force sp\u00e9ciale permanente... Ciotti d\u00e9voile son \u00abchoc d'autorit\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abJe propose une v\u00e9ritable r\u00e9volution en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9\u00bb, une \u00absorte de choc d'autorit\u00e9 et de s\u00e9v\u00e9rit\u00e9\u00bb, affirme le d\u00e9put\u00e9 des Alpes-Maritimes dans un entretien au \u00abJDD\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/abaissement-de-la-majorite-penale-a-16-ans-creation-d-une-force-speciale-permanente-ciotti-devoile-son-choc-d-autorite-20240505"
    },
    {
        "title": "Yoda, DZ Mafia, Sektion Kriminel... Radiographie de ces bandes rivales qui terrorisent la France",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une note r\u00e9v\u00e9l\u00e9e par Le Figaro, les analystes de la police judiciaire d\u00e9cryptent le ph\u00e9nom\u00e8ne inqui\u00e9tant des homicides li\u00e9s \u00e0 ces gangs ultraviolents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/yoda-dz-mafia-sektion-kriminel-radiographie-de-ces-bandes-rivales-qui-terrorisent-la-france-20240501"
    },
    {
        "title": "Attaques \u00e0 l\u2019arme blanche: quand la PJ \u00e9tudie l'exemple anglais",
        "summary": "Dans sa derni\u00e8re note de mars 2024, la Direction nationale de la police judiciaire (DNPJ) consacre un article \u00e0 l'\u00ab augmentation des homicides par arme blanche en Angleterre et au pays de Galles \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaques-a-l-arme-blanche-quand-la-pj-etudie-l-exemple-anglais-20240430"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abLe wokisme \u00e0 Sciences Po? Un avatar de 68!\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le wokisme et l\u2019islamo-gauchisme qui animent la haine d\u2019Isra\u00ebl ne tombent pas du ciel. Ils viennent de loin, d\u2019un h\u00e9ritage de Mai 68 qui conduit \u00e0 voir dans Isra\u00ebl le dernier avatar de cet Occident blanc, patriarcal, capitaliste, colonisateur et am\u00e9ricanis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-le-wokisme-a-science-po-un-avatar-de-68-20240501"
    },
    {
        "title": "Sciences Po, une histoire de 150 ans: splendeurs et crises de la fabrique des \u00e9lites fran\u00e7aises",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Fond\u00e9e apr\u00e8s la d\u00e9faite de 1870 pour former les \u00e9lites de la nation, Sciences Po est li\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire du pays. L\u2019\u00e9tablissement conserve certains traits de son riche et long pass\u00e9, mais a beaucoup chang\u00e9 depuis Richard Descoings.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/sciences-po-une-histoire-de-150-ans-origine-et-metamorphoses-de-la-fabrique-des-elites-francaises-20240504"
    },
    {
        "title": "Bardella, Hayer, Bellamy, Glucksmann, Mar\u00e9chal, Aubry, Toussaint\u2026 Le premier grand d\u00e9bat des europ\u00e9ennes \u00e0 suivre dimanche sur Le Figaro",
        "summary": "Les principales t\u00eates de liste vont s\u2019affronter lors d\u2019un \u00ab Grand Jury \u00bb exceptionnel, dimanche, de 12 heures \u00e0 14 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/bardella-hayer-bellamy-glucksmann-marechal-aubry-le-premier-grand-debat-des-europeennes-a-suivre-dimanche-sur-le-figaro-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pour Jordan Bardella, le mois de tous les dangers",
        "summary": "Les adversaires du jeune loup nationaliste fourbissent leurs armes contre le patron du RN, grand favori du scrutin de juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-pour-jordan-bardella-le-mois-de-tous-les-dangers-20240503"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : une \u00e9glise en passe d'\u00eatre sauv\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation de tout un village",
        "summary": "L\u2019\u00e9difice religieux pour lequel les habitants de Maumusson se mobilisent sans rel\u00e2che depuis deux ans a \u00e9t\u00e9 retenu par la Fondation du Patrimoine pour b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une aide financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-une-eglise-en-passe-d-etre-sauvee-grace-a-la-mobilisation-de-tout-un-village-20240505"
    },
    {
        "title": "Nicolas Namias: \u00abFaire d\u00e9pendre la consommation des seuls JO de Paris 2024, ce n\u2019est pas s\u00e9rieux\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le patron de BPCE, un des principaux partenaires de Paris 2024, explique pourquoi les Jeux olympiques auront un impact durable sur l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/parole-patron/nicolas-namias-faire-dependre-la-consommation-des-seuls-jo-de-paris-2024-ce-n-est-pas-serieux-20240505"
    },
    {
        "title": "Mort de Nahel : une reconstitution a lieu dimanche \u00e0 Nanterre",
        "summary": "Le policier auteur du tir mortel sera pr\u00e9sent, ainsi que des t\u00e9moins. L\u2019objectif principal \u00e9tant de confronter les parties \u00e0 leur d\u00e9position sur la sc\u00e8ne du crime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-nahel-une-reconstitution-aura-lieu-dimanche-a-nanterre-20240503"
    },
    {
        "title": "Australie : un adolescent de 16 ans \u00abradicalis\u00e9\u00bb neutralis\u00e9 apr\u00e8s une attaque au couteau",
        "summary": "Le jeune homme, arm\u00e9 d'un couteau, a bless\u00e9 une personne dans la banlieue de Perth. Puis il \u00abs'est pr\u00e9cipit\u00e9\u00bb sur les forces de l'ordre et a \u00e9t\u00e9 mortellement touch\u00e9 par un agent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/australie-un-adolescent-de-16-ans-radicalise-neutralise-apres-une-attaque-au-couteau-20240505"
    },
    {
        "title": "\u00abApr\u00e8s le d\u00e9bat Hayer-Bardella, tout porte \u00e0 croire qu\u2019on se dirige vers une sanction pour la macronie le 9 juin\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le r\u00e9dacteur en chef de la Revue politique et parlementaire, Arnaud Benedetti, auteur d\u2019Aux portes du pouvoir - RN, l'in\u00e9luctable victoire ?, analyse le d\u00e9bat qui a eu lieu ce jeudi entre Val\u00e9rie Hayer et Jordan Bardella.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/apres-le-debat-hayer-bardella-tout-porte-a-croire-qu-on-se-dirige-vers-une-sanction-pour-la-macronie-le-9-juin-20240503"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : avant le premier grand d\u00e9bat des candidats, d\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 3 mai",
        "summary": "\u00c0 deux jours d\u2019un \u00ab Grand Jury \u00bb exceptionnel, la derni\u00e8re vague du \u00ab rolling \u00bb quotidien Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio indique que les rapports de force se stabilisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-avant-le-premier-grand-debat-des-candidats-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-3-mai-20240503"
    },
    {
        "title": "Fromage : une querelle autour d\u2019un bleu \u00e0 base de plantes d\u00e9chire les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "En janvier, les juges d\u2019un prestigieux concours ont d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9cerner un prix au bleu cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir de graines de courge, de chanvre, de haricots de Lima et de beurre de cacao. Avant qu\u2019il ne soit disqualifi\u00e9. La guerre des fromages bat son plein.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/fromage-une-querelle-autour-d-un-bleu-a-base-de-plantes-dechire-les-etats-unis-20240505"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le pol\u00e9miste Jean Messiha rejoint la liste de Marion Mar\u00e9chal",
        "summary": "Habitu\u00e9 des plateaux de TPMP, le haut fonctionnaire radicalement oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019islam avait quitt\u00e9 Reconqu\u00eate apr\u00e8s le premier tour de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-le-polemiste-jean-messiha-rejoint-la-liste-de-marion-marechal-20240505"
    }
]