[
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00e0 six jours du scrutin, le match se fige entre Bardella, Hayer, et Glucksmann... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 3 juin",
        "summary": "Les intentions de vote ne varient qu\u2019\u00e0 la marge depuis la fin de la semaine derni\u00e8re, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-FIducial pour Le Figaro, LCI et Sud Radio, publi\u00e9 ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-a-six-jours-du-scrutin-le-match-se-fige-entre-bardella-hayer-et-glucksmann-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-3-juin-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00ab \u00c7a s\u2019arr\u00eate quand ce spectacle ? \u00bb : le coup de gueule de Bellamy apr\u00e8s l\u2019arriv\u00e9e improvis\u00e9e de Gabriel Attal pour d\u00e9fendre Val\u00e9rie Hayer",
        "summary": "Le premier ministre a fait irruption sur la sc\u00e8ne de l\u2019auditorium de Radio France, o\u00f9 les t\u00eates de liste aux europ\u00e9ennes \u00e9taient invit\u00e9es \u00e0 d\u00e9fendre leur candidature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/ca-s-arrete-quand-ce-spectacle-le-coup-de-gueule-de-bellamy-apres-l-arrivee-improvisee-de-gabriel-attal-pour-defendre-valerie-hayer-20240603"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: avant la probable d\u00e9faite de son camp, Gabriel Attal se pr\u00e9pare \u00e0 faire le dos rond",
        "summary": "ANALYSE - Le premier ministre r\u00e9p\u00e8te qu\u2019un scrutin europ\u00e9en ne peut avoir de cons\u00e9quences nationales. Sans \u00eatre certain des r\u00e9elles intentions du chef de l\u2019\u00c9tat, \u00e0 Matignon, on se pr\u00e9pare \u00e0 des temps agit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-avant-la-probable-defaite-de-son-camp-gabriel-attal-se-prepare-a-faire-le-dos-rond-20240603"
    },
    {
        "title": "Au Havre, Val\u00e9rie Hayer s\u2019offre une visite sans risque avec \u00c9douard Philippe",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 six jours des Europ\u00e9ennes, la candidate macroniste s\u2019est livr\u00e9e lundi \u00e0 une escapade tr\u00e8s encadr\u00e9e par l\u2019ex-premier ministre, qui a mis en garde contre le risque d\u2019une Europe \u00ab immobile \u00bb en cas de pouss\u00e9e du RN le 9 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/au-havre-valerie-hayer-s-offre-une-visite-sans-risque-avec-edouard-philippe-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes\u200a: le camp Macron anticipe un \u00e9chec et sp\u00e9cule sur l\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le chef de l\u2019\u00c9tat veut saturer l\u2019espace m\u00e9diatique en cette derni\u00e8re semaine de campagne, une bonne partie de ses troupes se projette d\u00e9j\u00e0 sur la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-le-casse-tete-de-l-apres-agite-le-camp-macron-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections europ\u00e9ennes : l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron sera-t-elle d\u00e9compt\u00e9e du temps de parole de Renaissance ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Les R\u00e9publicains et La France insoumise ont annonc\u00e9, ce lundi, saisir l'Arcom apr\u00e8s l\u2019annonce d\u2019une prise de parole du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce jeudi sur France 2 et TF1, \u00e0 24 heures de la cl\u00f4ture de la campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/elections-europeennes-l-allocution-d-emmanuel-macron-sera-t-elle-decomptee-du-temps-de-parole-de-renaissance-20240603"
    },
    {
        "title": "Jugez-vous l\u00e9gitime l\u2019interview d\u2019Emmanuel Macron jeudi, \u00e0 trois jours du scrutin europ\u00e9en ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jugez-vous-legitime-l-interview-d-emmanuel-macron-jeudi-a-trois-jours-du-scrutin-europeen-20240603"
    },
    {
        "title": "Un pr\u00e9sident ne devrait pas faire \u00e7a: les coups de force m\u00e9diatiques de Macron",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Le pr\u00e9sident s\u2019invite ce jeudi au 20 heures des deux plus grandes cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision. \u00c0 trois jours des \u00e9lections europ\u00e9ennes, ce fait du prince trahit une f\u00e9brilit\u00e9 certaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/un-president-ne-devrait-pas-faire-ca-les-coups-de-force-mediatiques-de-macron-20240603"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros: Zverev plus fort que  Rune apr\u00e8s 4h11 de combat",
        "summary": "Alexander Zverev, N.4 mondial et pr\u00e9tendant au titre, s'est qualifi\u00e9 pour les quarts de finale de Roland-Garros, en battant 4-6, 6-1, 5-7, 7-6 (7/2), 6-2 le Danois Holger Rune (13e) apr\u00e8s 4h11 de match, dans la nuit de lundi \u00e0 mardi",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-zverev-plus-fort-que-rune-apres-4h11-de-combat-20240604"
    },
    {
        "title": "La Russie acc\u00e9l\u00e8re sa campagne de d\u00e9sinformation visant les JO de Paris",
        "summary": "Selon Microsoft et son Centre d'analyse des menaces, des groupes d\u2019influence russe cherchent \u00e0 semer la peur pour dissuader les spectateurs d'assister aux Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/la-russie-accelere-sa-campagne-de-desinformation-visant-les-jo-de-paris-20240604"
    },
    {
        "title": "\u00abStreamers 4 Palestinians\u00bb : sur Twitch, les appels aux dons se multiplient en soutien \u00e0 la population palestinienne",
        "summary": "Plus d'une quarantaine de streamers se relaient jusqu'\u00e0 mercredi sur la plateforme Twitch pour lever des fonds \u00aben soutien \u00e0 la population palestinienne \u00e0 Gaza et en Cisjordanie\u00bb. Une collecte d'argent en faveur de l'ONG M\u00e9decins du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/streamers-4-palestinians-sur-twitch-les-appels-aux-dons-se-multiplient-en-soutien-a-la-population-palestinienne-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00abVous allez mettre en place une loi qui va tuer\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, une d\u00e9put\u00e9e RN \u00e9lectrise les d\u00e9bats sur la fin de vie",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e Laure Lavalette a accus\u00e9 le gouvernement de ne pas \u00abassumer\u00bb sa loi. Des \u00abpropos immondes\u00bb, a accus\u00e9 l\u2019\u00e9lue LFI Danielle Simonnet, qui ont largement fait r\u00e9agir dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vous-allez-mettre-en-place-une-loi-qui-va-tuer-a-l-assemblee-une-deputee-rn-electrise-les-debats-sur-la-fin-de-vie-20240603"
    },
    {
        "title": "Maine-et-Loire : un individu ouvre le feu sur la terrasse d\u2019un restaurant, un mort et un bless\u00e9",
        "summary": "La fusillade a eu lieu \u00e0 Saumur, en plein centre-ville. Le tireur est en fuite, nous indique-t-on.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/maine-et-loire-un-individu-ouvre-le-feu-sur-la-terrasse-d-un-restaurant-un-mort-et-un-blesse-20240603"
    },
    {
        "title": "Transport a\u00e9rien: le nombre de passagers bat tous les records d\u2019avant-Covid",
        "summary": "Le nombre de passagers dans le monde devrait d\u00e9passer en 2024 le niveau de 2019, celui d\u2019avant le Covid. L\u2019Asie-Pacifique tire la croissance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-compagnies-aeriennes-volent-vers-une-annee-record-20240603"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, cotisations sociales... Combien Kylian Mbapp\u00e9 a-t-il rapport\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La star du football, qui va rejoindre le Real Madrid, a fait gagner des sommes vertigineuses \u00e0 l\u2019\u00c9tat pendant ses sept ann\u00e9es au PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-cotisations-sociales-combien-kylian-mbappe-a-t-il-rapporte-a-l-etat-francais-20240603"
    },
    {
        "title": "Football : Kylian Mbapp\u00e9 officiellement engag\u00e9 pour cinq ans au Real Madrid",
        "summary": "Le club de la capitale espagnole officialise ce lundi la signature, pour les cinq prochaines saisons, de la star fran\u00e7aise. L\u2019\u00e9pilogue d\u2019un interminable feuilleton.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/football-mbappe-officiellement-engage-pour-cinq-ans-au-real-madrid-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00abUn r\u00eave devenu r\u00e9alit\u00e9\u00bb : les premiers mots de Kylian Mbapp\u00e9 au Real Madrid",
        "summary": "Le n\u00e9o-Madril\u00e8ne a confi\u00e9 sa joie, sa fiert\u00e9 ou encore son excitation sur les r\u00e9seaux sociaux ce lundi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/un-reve-devenu-realite-les-premiers-mots-de-mbappe-au-real-20240603"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec toi commence le chemin vers la 16e Ligue des champions\u00bb : les r\u00e9actions apr\u00e8s la signature de Mbapp\u00e9 au Real",
        "summary": "Iker Casillas, Rodrygo, Thibaut Courtois, Ethan Mbapp\u00e9... Le monde du football r\u00e9agit \u00e0 la signature de Kylian Mbapp\u00e9 dans son nouveau club ce lundi, sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/avec-toi-commence-le-chemin-vers-la-16e-ligue-des-champions-les-reactions-apres-la-signature-de-mbappe-au-real-20240603"
    },
    {
        "title": "Le Real Madrid a-t-il (vraiment) besoin de Kylian Mbapp\u00e9 ?",
        "summary": "ANALYSE \u2013 Malgr\u00e9 l\u2019obtention d\u2019un nouveau sacre en Ligue des champions, la Casa Blanca ne pouvait pas laisser passer l\u2019occasion de recruter le meilleur joueur du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/le-real-madrid-a-t-il-vraiment-besoin-de-mbappe-20240603"
    },
    {
        "title": "Joe Biden qualifie pour la premi\u00e8re fois Donald Trump de \u00abd\u00e9linquant\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain avait jusque-l\u00e0 \u00e9vit\u00e9 d\u2019attaquer frontalement son rival sur le verdict de culpabilit\u00e9 rendu jeudi par la justice de New York.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/joe-biden-qualifie-pour-la-premiere-fois-donald-trump-de-delinquant-20240604"
    },
    {
        "title": "La sonde chinoise d\u00e9colle de la Lune avec des \u00e9chantillons de la face cach\u00e9e",
        "summary": "Les \u00e9chantillons devraient rester quelques semaines en orbite lunaire avant d'entamer leur retour sur Terre autour du 25 juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-sonde-chinoise-decolle-de-la-lune-avec-des-echantillons-de-la-face-cachee-20240604"
    }
]