[
    {
        "title": "EN DIRECT - Tr\u00eave \u00e0 Gaza : apr\u00e8s la lib\u00e9ration des otages isra\u00e9liennes, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu lib\u00e8re 90 prisonniers palestiniens",
        "summary": "Au terme de quinze mois de captivit\u00e9, Romi Gonen, Doron Steinbrecher et Emily Damari ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es dimanche \u00e0 Gaza. Isra\u00ebl a annonc\u00e9 \u00e0 son tour la lib\u00e9ration de 90 prisonniers palestiniens de la prison militaire d\u2019Ofer, en Cisjordanie occup\u00e9e et d\u2019un centre de d\u00e9tention \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-le-hamas-doit-encore-fournir-une-liste-d-otages-avant-le-debut-officiel-de-la-treve-20250119"
    },
    {
        "title": "Romi Gonen, Doron Steinbrecher et Emily Damari : qui sont les trois otages lib\u00e9r\u00e9es ce dimanche par le Hamas ?",
        "summary": "Trois jeunes femmes, \u00e2g\u00e9es de 24 \u00e0 30 ans, ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9es par le Hamas ce dimanche, en vertu de l\u2019accord de cessez-le-feu pass\u00e9 avec Isra\u00ebl. Le Figaro avait rencontr\u00e9 la s\u0153ur de l\u2019une d\u2019elles \u00e0 Tel-Aviv, en novembre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/romi-gonen-doron-steinbrecher-et-emily-damari-qui-sont-les-trois-otages-en-passe-d-etre-liberees-ce-dimanche-par-le-hamas-20250119"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : regain d\u2019espoir sur \u00abla Place des Otages\u00bb de Tel-Aviv",
        "summary": "R\u00c9CIT - Samedi 18&#160;janvier au soir, la foule s\u2019est remobilis\u00e9e pour soutenir ces familles qui manifestent depuis 15&#160;mois en face du quartier g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-regain-d-espoir-sur-la-place-des-otages-de-tel-aviv-20250119"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : en d\u00e9saccord avec l\u2019accord de tr\u00eave, plusieurs ministres d\u2019extr\u00eame droite d\u00e9missionnent du gouvernement de Netanyahou",
        "summary": "Le dirigeant du parti Force juive, Itamar Ben Gvir, a qualifi\u00e9 le cessez-le-feu conclu avec le Hamas de \u00abscandaleux\u00bb, avant de quitter la coalition, suivi par deux autres ministres. Le ministre des Finances a lui menac\u00e9 de claquer la porte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-en-desaccord-avec-l-accord-de-treve-plusieurs-ministres-d-extreme-droite-demissionnent-du-gouvernement-de-netanyahou-20250119"
    },
    {
        "title": "Immigration, droits de douane, politique \u00e9trang\u00e8re... \u00c0 quoi pourraient ressembler les premiers mois du mandat Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour son retour au pouvoir, le milliardaire a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu une centaine de d\u00e9crets, pour imposer son programme de nationalisme \u00e9conomique et de strict contr\u00f4le des fronti\u00e8res, tout en annulant nombre de d\u00e9cisions de son pr\u00e9d\u00e9cesseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/immigration-droits-de-douane-politique-etrangere-a-quoi-pourraient-ressembler-les-premiers-mois-du-mandat-trump-20250119"
    },
    {
        "title": "Partisans \u00e9lectris\u00e9s, rivaux ralli\u00e9s, adversaires r\u00e9sign\u00e9s... L\u2019Am\u00e9rique de Donald Trump, acte\u00a0II",
        "summary": "R\u00c9CIT - Donald Trump est de retour \u00e0 Washington dans une atmosph\u00e8re bien diff\u00e9rente de celle de 2017. Trump est aussi mieux pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir. Moins de dix ans apr\u00e8s son irruption sur la sc\u00e8ne politique, il a moins chang\u00e9 qu\u2019il n\u2019a chang\u00e9 l\u2019Am\u00e9rique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/partisans-electrises-rivaux-rallies-adversaires-resignes-l-amerique-de-donald-trump-acte-ii-20250119"
    },
    {
        "title": "Investiture de Trump: Starmer loue \u00ables fondations in\u00e9branlables\u00bb de l'alliance entre Londres et Washington",
        "summary": "Le premier ministre britannique a adress\u00e9 dimanche ses \u00abplus chaleureuses f\u00e9licitations\u00bb au pr\u00e9sident Donald Trumpqui fait son retour \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-de-trump-starmer-loue-les-fondations-inebranlables-de-l-alliance-entre-londres-et-washington-20250119"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00ab\u00a0Trump et la fin de l\u2019Occident\u00a0\u00bb",
        "summary": "Les Europ\u00e9ens auraient tort de penser qu\u2019ils jouent encore dans la m\u00eame \u00e9quipe que les \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-trump-et-la-fin-de-l-occident-20250119"
    },
    {
        "title": "Donald Trump fera-t-il selon vous un bon pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-fera-t-il-selon-vous-un-bon-president-des-etats-unis-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la goutte de trop, on cherche \u00e0 nous p\u00e9naliser ?\u00bb : Longoria et Balerdi fustigent l\u2019arbitrage contre l\u2019OM",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue du match nul conc\u00e9d\u00e9 face \u00e0 Strasbourg (1-1) dimanche au V\u00e9lodrome, le pr\u00e9sident et le capitaine marseillais n\u2019ont pas m\u00e2ch\u00e9 leurs mots sur l\u2019arbitrage de la partie, qu\u2019ils consid\u00e8rent (toujours) \u00e0 leur d\u00e9savantage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/c-est-la-goutte-de-trop-on-cherche-a-nous-penaliser-longoria-et-balerdi-fustigent-l-arbitrage-contre-l-om-20250119"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : le froid persiste lundi, des pluies et du vent \u00e0 partir de mercredi",
        "summary": "Le d\u00e9but de semaine reste froid, mais un changement d\u2019ambiance s\u2019amorce en milieu de semaine pour un air plus doux et humide. De la neige est annonc\u00e9e en montagne au-dessus de 1500 m\u00e8tres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-le-froid-persiste-lundi-des-pluies-et-du-vent-a-partir-de-mercredi-20250119"
    },
    {
        "title": "En images, la lib\u00e9ration des trois otages ramen\u00e9es vivantes en Isra\u00ebl",
        "summary": "Romi Gonen, Doron Steinbrecher et Emily Damari ont \u00e9t\u00e9 rendues \u00e0 leur famille dimanche lors du premier \u00e9change en marge de la tr\u00eave sign\u00e9e entre Isra\u00ebl et le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-images-la-liberation-des-trois-otages-ramenees-vivantes-en-israel-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abDe telles images ne s'oublient pas\u00bb : apr\u00e8s leur lib\u00e9ration, les otages du Hamas face au risque psychologique du traumatisme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Trois nouveaux otages isra\u00e9liens, des jeunes femmes, ont retrouv\u00e9 leurs familles ce dimanche 19 janvier, apr\u00e8s 15 mois de captivit\u00e9. Selon les experts interrog\u00e9s par Le Figaro, elles devront \u00eatre accompagn\u00e9es psychologiquement afin de les aider \u00e0 surmonter l\u2019horreur qu\u2019elles ont v\u00e9cue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/de-telles-images-ne-s-oublient-pas-apres-leur-liberation-les-otages-du-hamas-face-au-risque-psychologique-du-traumatisme-20231129"
    },
    {
        "title": "Un miel aphrodisiaque vendu sous le manteau inonde la France et inqui\u00e8te",
        "summary": "EXCLUSIF - Vendu clandestinement pour quelques euros dans des \u00e9piceries de nuit, ce produit frelat\u00e9 contenant le principe actif du Viagra est au c\u0153ur d\u2019un vaste trafic. Les douanes alertent sur le risque sanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vendu-sous-le-manteau-ce-miel-aphrodisiaque-qui-inonde-en-france-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abN\u2019ayez pas peur, il ne peut pas nous d\u00e9truire\u00bb : Glucksmann veut rassurer la gauche sociale-d\u00e9mocrate face aux \u00aboukases\u00bb de M\u00e9lenchon",
        "summary": "Avant m\u00eame que les socialistes refusent jeudi dernier, \u00e0 une large majorit\u00e9, de renverser le gouvernement Bayrou, le leader insoumis avait menac\u00e9 d\u2019investir des candidats en face de ceux qui, au sein du NFP, ne voteraient pas la motion de censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/n-ayez-pas-peur-il-ne-peut-pas-nous-detruire-glucksmann-veut-rassurer-la-gauche-sociale-democrate-contre-les-oukases-de-melenchon-20250119"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le refus du Parti socialiste de voter la censure, Jean-Luc M\u00e9lenchon se dit \u00ab\u00a0meurtri\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0trahi\u00a0\u00bb",
        "summary": "L\u2019Insoumis a consid\u00e9r\u00e9 que le parti \u00e0 la rose \u00ab&#160;n\u2019\u00e9tait plus un partenaire&#160;\u00bb, mais un \u00ab&#160;alli\u00e9 de circonstance&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-le-refus-du-parti-socialiste-de-voter-la-censure-jean-luc-melenchon-se-dit-meurtri-et-trahi-20250119"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin : \u00abTarif unique des transports en \u00cele-de-France, tarif inique pour les \u201cbobos\u200a\u201d parisiens\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le tarif unique instaur\u00e9 aujourd\u2019hui sur les billets ne fait que transcrire le principe de \u00absimplification\u00bb mis en place pr\u00e9c\u00e9demment pour les forfaits. Mais, comme toute r\u00e9forme, celle-ci a ses gagnants et ses perdants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/jean-pierre-robin-tarif-unique-des-transports-en-ile-de-france-tarif-inique-pour-les-bobos-parisiens-20250119"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislative partielle dans l\u2019Is\u00e8re : la gauche perd un si\u00e8ge de d\u00e9put\u00e9 au profit du camp pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "La candidate macroniste Camille Galliard-Minier succ\u00e8de \u00e0 l\u2019ancien d\u00e9put\u00e9 insoumis Hugo Prevost, d\u00e9missionnaire en octobre apr\u00e8s des accusations de violences sexistes et sexuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislative-partielle-dans-l-isere-la-gauche-perd-un-siege-de-depute-au-profit-du-camp-presidentiel-20250119"
    },
    {
        "title": "Pour son second mandat, Trump pr\u00e9vient qu\u2019il agira \u00abavec une force sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu a donn\u00e9 un ultime meeting \u00e0 Washington dimanche avant son investiture, o\u00f9 il a r\u00e9affirm\u00e9 certaines de ses intentions, notamment en mati\u00e8re d\u2019immigration pour arr\u00eater, dit-il, \u00abl\u2019invasion (des) fronti\u00e8res\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-son-second-mandat-trump-previent-qu-il-agira-avec-une-force-sans-precedent-20250120"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Novak Djokovic apporte son soutien aux \u00e9tudiants qui manifestent en Serbie",
        "summary": "La star a envoy\u00e9 ce dimanche un message de soutien aux \u00e9tudiants qui protestent contre le gouvernement en Serbie, en d\u00e9plorant les actes de \u00abviolence\u00bb qu\u2019ils subissent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-novak-djokovic-apporte-son-soutien-aux-etudiants-qui-manifestent-en-serbie-20250120"
    },
    {
        "title": "Gaza : r\u00e9tablir le syst\u00e8me de sant\u00e9 \u00absera une t\u00e2che complexe et difficile\u00bb, estime l\u2019OMS",
        "summary": "Seule la moiti\u00e9 des 36 h\u00f4pitaux de Gaza restent partiellement op\u00e9rationnels, et seuls 38% des centres de soins primaires sont en \u00e9tat de fonctionner. Des h\u00f4pitaux de campagne doivent aussi \u00eatre achemin\u00e9s dans les semaines qui viennent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-retablir-le-systeme-de-sante-sera-une-tache-complexe-et-difficile-estime-l-oms-20250120"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : le journaliste \u00e0 l\u2019origine du courroux de Djokovic a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses",
        "summary": "Le journaliste australien \u00e9pingl\u00e9 par la star Novak Djokovic pour des commentaires jug\u00e9s \u00abinsultants\u00bb \u00e0 son \u00e9gard et envers les supporters serbes a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 ses \u00abexcuses\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-le-journaliste-a-l-origine-du-courroux-de-djokovic-a-presente-ses-excuses-20250120"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, ou la g\u00e9opolitique de la petite phrase",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - R\u00e9cup\u00e9rer le canal de Panama, annexer le Groenland... Les d\u00e9clarations du futur pr\u00e9sident r\u00e9publicain refl\u00e8tent sa vision mercantiliste, brutale et isolationniste des relations internationales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-ou-la-geopolitique-de-la-petite-phrase-20250120"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl rel\u00e2che \u00e0 son tour 90 prisonniers palestiniens apr\u00e8s la lib\u00e9ration de trois otages par le Hamas",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 p\u00e9nitentiaire isra\u00e9lienne a indiqu\u00e9 lundi matin que \u00ab90 terroristes\u00bb avaient \u00e9t\u00e9 \u00ablib\u00e9r\u00e9s\u00bb de la prison militaire d\u2019Ofer, en Cisjordanie occup\u00e9e, et d\u2019un centre de d\u00e9tention \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/treve-a-gaza-israel-relache-a-son-tour-90-prisonniers-palestiniens-20250120"
    },
    {
        "title": "Montpellier : une femme jug\u00e9e pour avoir affam\u00e9 sa fille de 13 ans jusqu'\u00e0 la mort",
        "summary": "Le jour de sa mort, l\u2019adolescente ne pesait plus que 28 kg pour 1,55 m. Les cons\u00e9quences d\u2019un \u00e9tat \u00abcachectique\u00bb, un amaigrissement extr\u00eame, associ\u00e9 \u00e0 une septic\u00e9mie. Elle avait \u00e9galement perdu plusieurs dents et avait les cheveux arrach\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/montpellier-une-femme-jugee-pour-avoir-affame-sa-fille-de-13-ans-jusqu-a-la-mort-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00c2ge, revenu, parti politique... En Europe, Elon Musk divise les opinions",
        "summary": "SONDAGE - Une enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par Harris Interactive pour le fonds d\u2019investissement Frst dans cinq pays en Europe r\u00e9v\u00e8le les sentiments que suscite le milliardaire qui ne laisse pas indiff\u00e9rent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/age-revenu-parti-politique-en-europe-elon-musk-divise-les-opinions-20250120"
    },
    {
        "title": "La justice facilite l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un recours pour les victimes d\u2019expropriation",
        "summary": "DOCUMENT - La Cour de cassation estime que les justiciables expropri\u00e9s doivent pouvoir faire appel m\u00eame s\u2019ils fournissent les pi\u00e8ces de leur dossier hors d\u00e9lai.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/la-justice-facilite-l-acces-a-un-recours-pour-les-victimes-d-expropriation_43346116-d4dc-11ef-8d81-952af1fae759/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Investiture de Donald Trump : le nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis prend ses fonctions ce lundi et promet d\u00e9j\u00e0 d\u2019arr\u00eater \u00abl\u2019invasion des fronti\u00e8res\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu a donn\u00e9 un ultime meeting \u00e0 Washington dimanche avant son investiture, o\u00f9 il a r\u00e9affirm\u00e9 certaines de ses intentions, notamment en mati\u00e8re d\u2019immigration. Il doit pr\u00eater serment ce lundi au Capitole \u00e0 18 heures, heure de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-investiture-de-donald-trump-le-nouveau-president-des-etats-unis-prend-ses-fonctions-ce-lundi-et-promet-deja-d-arreter-l-invasion-des-frontieres-20250120"
    },
    {
        "title": "Attaqu\u00e9es violemment dans des quartiers chics de Nantes, les victimes d\u00e9sabus\u00e9es par les sanctions provisoires de leurs agresseurs mineurs",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Les auteurs, \u00e2g\u00e9s de 14 \u00e0 17 ans, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s sous contr\u00f4le judiciaire ou ont re\u00e7u des mesures \u00e9ducatives. De quoi susciter une certaine incompr\u00e9hension des plaignants, certains craignant une r\u00e9it\u00e9ration des faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/attaquees-violemment-dans-des-quartiers-chics-de-nantes-les-victimes-desabusees-par-les-sanctions-provisoires-de-leurs-agresseurs-mineurs-20250120"
    },
    {
        "title": "Milliardaires, avocats, climatosceptiques... Ces fid\u00e8les de Trump charg\u00e9s de mener les \u00c9tats-Unis vers un \u00abnouvel \u00e2ge d\u2019or \u00e9conomique\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Investi ce lundi 20 janvier, le nouveau pr\u00e9sident a nomm\u00e9 de fervents soutiens \u00e0 la t\u00eate des d\u00e9partements et agences strat\u00e9giques de l\u2019ex\u00e9cutif. Objectif : d\u00e9rouler un programme bas\u00e9 sur le protectionnisme, la d\u00e9r\u00e9gulation et la baisse des imp\u00f4ts. Galerie de portraits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/milliardaires-avocats-climatosceptiques-ces-fideles-de-trump-charges-de-mener-les-etats-unis-vers-un-nouvel-age-d-or-economique-20250120"
    },
    {
        "title": "Augmenter la taxe sur les billets d'avion serait \u00abirresponsable\u00bb lance Benjamin Smith, le patron d'Air France-KLM",
        "summary": "\u00abUne nouvelle taxe a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 introduite l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. La France deviendrait le pays o\u00f9 le transport a\u00e9rien est le plus tax\u00e9 en Europe\u00bb, pointe Benjamin Smith.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/augmenter-la-taxe-sur-les-billets-d-avion-serait-irresponsable-lance-benjamin-smith-le-patron-d-air-france-klm-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abMagas\u00bb anti-\u00e9lites, mod\u00e9r\u00e9s pro-business, chr\u00e9tiens conservateurs, tigres de la tech... \u00a0Ces courants contradictoires au sein de l\u2019Administration Trump",
        "summary": "L\u2019attelage compos\u00e9 par le nouveau pr\u00e9sident lui apporte une force et une assise sans pr\u00e9c\u00e9dent. Mais des tensions apparaissent d\u00e9j\u00e0.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/magas-anti-elites-moderes-pro-business-chretiens-conservateurs-tigres-de-la-tech-ces-courants-contradictoires-au-sein-de-l-administration-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "La lente agonie d\u2019Amandine, 13 ans, priv\u00e9e de soins et morte de faim : \u00abQuand j\u2019ai vu son visage, j\u2019ai vu l\u2019Holocauste\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans l\u2019H\u00e9rault, une jeune fille est morte de faim \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2020. Privations de nourriture, punitions, humiliations\u2026 L\u2019enqu\u00eate a d\u00e9montr\u00e9 le \u00abparoxysme de la cruaut\u00e9\u00bb instaur\u00e9 par sa m\u00e8re. Elle est jug\u00e9e aux assises de l\u2019H\u00e9rault \u00e0 partir de lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-lente-agonie-d-amandine-13-ans-privee-de-soins-et-morte-de-faim-quand-j-ai-vu-son-visage-j-ai-vu-l-holocauste-20250112"
    },
    {
        "title": "La fuite d\u2019une note interne confidentielle de l\u2019ambassadeur d\u2019Allemagne \u00e0 Washington, tr\u00e8s critique de Donald Trump, suscite la pol\u00e9mique",
        "summary": "La cheffe de la diplomatie allemande Annalena Baerbock, destinataire de la note, en a confirm\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9, tout en soulignant qu\u2019elle \u00e9tait class\u00e9e \u00absecr\u00e8te\u00bb et aurait d\u00fb le rester.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-fuite-d-une-note-interne-confidentielle-de-l-ambassadeur-d-allemagne-a-washington-tres-critique-de-donald-trump-suscite-la-polemique-20250120"
    },
    {
        "title": "Discours, horaire, invit\u00e9s, Village People... Ce qu\u2019il faut savoir de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Huit ans apr\u00e8s sa premi\u00e8re investiture, Donald Trump deviendra ce lundi 20 janvier le 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis. C\u2019est \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Capitole qu\u2019il pr\u00eatera serment \u00e0 18 heures, heure de Paris. Voici le d\u00e9roulement de la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deroule-discours-invites-village-people-ce-qu-il-faut-savoir-de-la-ceremonie-d-investiture-de-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "Quelles sont les villes les moins stressantes d'\u00cele-de-France\u00a0? D\u00e9couvrez notre palmar\u00e8s",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons compar\u00e9 les villes d\u2019\u00cele-de-France pour savoir o\u00f9 la nervosit\u00e9 des habitants \u00e9tait la moins mise \u00e0 l\u2019\u00e9preuve. D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats pr\u00e8s de chez vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quelles-sont-les-villes-les-moins-stressantes-d-ile-de-france-decouvrez-notre-palmares-20250120"
    },
    {
        "title": "Pour pr\u00e9server les dauphins, le golfe de Gascogne de nouveau ferm\u00e9 \u00e0 la p\u00eache, suscitant la grogne des professionnels",
        "summary": "Du Finist\u00e8re \u00e0 la fronti\u00e8re espagnole, environ 300 bateaux resteront \u00e0 quai jusqu\u2019au 20 f\u00e9vrier en b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une indemnisation gouvernementale \u00e0 hauteur de 80% de leur chiffre d\u2019affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pour-preserver-les-dauphins-le-golfe-de-gascogne-de-nouveau-ferme-a-la-peche-suscitant-la-grogne-des-professionnels-20250120"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie: dans la fournaise et la souffrance Sinner vient \u00e0 bout de Rune",
        "summary": "Le num\u00e9ro un mondial a domin\u00e9 lundi le Danois Holger Rune (13e) en quatre sets (6-3, 3-6, 6-3, 6-2), pour atteindre son 10e quart de finale en Grand Chelem \u00e0 23 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-dans-la-fournaise-et-la-souffrance-sinner-vient-a-bout-de-rune-20250120"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche : posez vos questions \u00e0 nos journalistes",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Philippe G\u00e9lie, directeur adjoint de la r\u00e9daction, et Laure Mandeville, grand reporter au service international, r\u00e9pondront \u00e0 vos questions lundi entre 11h et 13h. Posez-leur vos questions d\u00e8s maintenant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-de-donald-trump-a-la-maison-blanche-posez-vos-questions-a-nos-journalistes-20250119"
    },
    {
        "title": "\u00abCe sera Hurmic ou nous\u00bb : les principaux adversaires politiques du maire de Bordeaux s\u2019allient en vue des \u00e9lections municipales 2026",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Pr\u00e8s d\u2019un an avant le d\u00e9p\u00f4t des listes pour les prochaines municipales, Nicolas Florian (LR) et Thomas Cazenave (Renaissance) se sont mis d\u2019accord pour pr\u00e9senter un front uni, d\u00e8s le premier tour, dans l\u2019espoir de reprendre la ville aux \u00c9cologistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/ce-sera-hurmic-ou-nous-les-principaux-adversaires-politiques-du-maire-de-bordeaux-s-allient-en-vue-des-elections-municipales-2026-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abLe Petit Beurre est notre porte-parole\u00bb : comment LU s\u2019appuie sur son iconique biscuit nantais",
        "summary": "REPORTAGE - Fabriqu\u00e9 d\u00e9sormais \u00e0 La Haye-Fouassi\u00e8re (Loire-Atlantique), le g\u00e2teau historique lanc\u00e9 en 1886 \u00e0 Nantes reste un atout sur lequel la marque mise pour se relancer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/le-petit-beurre-est-notre-porte-parole-comment-lu-compte-sur-son-biscuit-iconique-nantais-pour-se-developper-20250120"
    },
    {
        "title": "Interdiction de TikTok : la Chine exhorte les \u00c9tats-Unis \u00e0 entendre \u00abla voix de la raison\u00bb",
        "summary": "\u00abNous esp\u00e9rons que la partie am\u00e9ricaine saura \u00e9couter la voix de la raison\u00bb, a indiqu\u00e9 lors d\u2019un point presse r\u00e9gulier Mao Ning, une porte-parole du minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/interdiction-de-tiktok-la-chine-exhorte-les-etats-unis-a-entendre-la-voix-de-la-raison-20250120"
    },
    {
        "title": "Le Bitcoin bat un nouveau record avant l'investiture de Donald Trump, \u00e0 plus de 109.000 dollars",
        "summary": "La premi\u00e8re devise num\u00e9rique par capitalisation a soudainement progress\u00e9 aux alentours de 6h30 jusqu\u2019\u00e0 atteindre un plus haut \u00e0 109.241 dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-bitcoin-bat-un-nouveau-record-avant-l-investiture-de-donald-trump-a-plus-109-000-dollars-20250120"
    },
    {
        "title": "Yannick Jadot annonce sa candidature \u00e0 la mairie de Paris en 2026",
        "summary": "Le s\u00e9nateur \u00e9cologiste se d\u00e9clare candidat pour succ\u00e9der \u00e0 Anne Hidalgo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/yannick-jadot-annonce-sa-candidature-a-la-mairie-de-paris-en-2026-20250120"
    },
    {
        "title": "Les enfants de David Lynch organisent une \u00abm\u00e9ditation collective\u00bb pour lui rendre hommage",
        "summary": "En guise de c\u00e9l\u00e9bration pour son 79e anniversaire, les quatre enfants du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, mort le 16 janvier, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019animer un rassemblement pour \u00abhonorer son h\u00e9ritage en r\u00e9pandant la paix et l\u2019amour dans le monde entier\u00bb ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/les-enfants-de-david-lynch-organisent-une-meditation-collective-pour-lui-rendre-hommage-20250120"
    },
    {
        "title": "Vaiana 2 d\u00e9passe le milliard de dollars de recettes au box-office mondial",
        "summary": "Le film d\u2019animation des studios Disney est le troisi\u00e8me long-m\u00e9trage de 2024 \u00e0 atteindre cette barre symbolique, derri\u00e8re Vice-Versa 2 et Deadpool &amp; Wolverine.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/vaiana-2-depasse-le-milliard-de-dollars-de-recettes-au-box-office-mondial-20250120"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron donne ses orientations aux arm\u00e9es ce lundi, face \u00e0 Donald Trump et \u00e0 l'\u00abacc\u00e9l\u00e9ration\u00bb des menaces",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat se rend \u00e0 Cesson-S\u00e9vign\u00e9, pr\u00e8s de Rennes, pour ce rendez-vous annuel qu\u2019il place cette fois sous le signe \u00abde l\u2019innovation, du cyber et de l\u2019intelligence artificielle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-donne-ses-orientations-aux-armees-ce-lundi-face-a-donald-trump-et-a-l-acceleration-des-menaces-20250120"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Open d\u2019Australie : fin du r\u00eave pour Monfils, contraint de jeter l\u2019\u00e9ponge contre Shelton",
        "summary": "G\u00ean\u00e9 par la chaleur et une douleur \u00e0 une hanche, Jannik Sinner est finalement venu \u00e0 bout du Danois Holger Rune. Apr\u00e8s une belle bagarre, Ga\u00ebl Monfils a d\u00fb abandonner face \u00e0 l\u2019Am\u00e9ricain Ben Shelton. ll n\u2019y a plus aucun Fran\u00e7ais en lice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/en-direct-open-d-australie-sinner-souffre-monfils-en-piste-20250120"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Svitolina, Keys, \u00ab baby Federer \u00bb ce qu\u2019il faut retenir de la nuit \u00e0 Melbourne",
        "summary": "L\u2019assurance de l\u2019Ukrainienne, la solidit\u00e9 de l\u2019Am\u00e9ricaine, la d\u00e9couverte d\u2019un espoir suisse, retour sur les temps forts de la nuit \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-svitolina-keys-baby-federer-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-nuit-a-melbourne-20250120"
    },
    {
        "title": "Open d'Australie: Elina Svitolina poursuit l\u2019aventure",
        "summary": "La femme de Ga\u00ebl Monfils a domin\u00e9 la Russe Kudermetova et s\u2019est qualifi\u00e9e, ce lundi, pour les quarts de finale de l\u2019Open d\u2019Australie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/open-d-australie-elina-svitolina-poursuit-l-aventure-20250120"
    },
    {
        "title": "Agn\u00e8s Evren (LR) : \u00abJ\u2019appelle toute la droite parisienne \u00e0 se rassembler derri\u00e8re Rachida Dati !\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La vice-pr\u00e9sidente des R\u00e9publicains, patronne de la f\u00e9d\u00e9ration LR de la capitale, juge urgent de b\u00e2tir l\u2019alternance \u00e0 droite dans l\u2019unit\u00e9 en vue des municipales de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/agnes-evren-lr-j-appelle-toute-la-droite-parisienne-a-se-rassembler-derriere-rachida-dati-20250120"
    },
    {
        "title": "Donald Trump danse sur Y.M.C.A. avec les Village People lors d\u2019un dernier meeting avant son investiture",
        "summary": "C\u00e9l\u00e8bre pour sa chor\u00e9graphie, le tube est devenu un incontournable des meetings du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu. Pourtant, le leader du groupe, Victor Willis avait soutenu Kamala Harris en 2024 et, d\u00e8s 2020, demand\u00e9 \u00e0 Trump d\u2019arr\u00eater d\u2019utiliser la chanson.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/donald-trump-danse-sur-y-m-c-a-avec-les-village-people-lors-d-un-dernier-meeting-avant-son-investiture-20250120"
    },
    {
        "title": "Inde : perp\u00e9tuit\u00e9 pour l'homme coupable du viol et du meurtre d'une m\u00e9decin ayant choqu\u00e9 le pays",
        "summary": "Sanjoy Roy, 33 ans, \u00e9tait un b\u00e9n\u00e9vole travaillant dans le centre hospitalier o\u00f9 le corps ensanglant\u00e9 de la praticienne de 31 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-perpetuite-pour-l-homme-coupable-du-viol-et-du-meurtre-d-une-medecin-ayant-choque-le-pays-20250120"
    },
    {
        "title": "McDonald\u2019s lance un burger et un wrap v\u00e9g\u00e9tariens en France d\u00e8s ce mardi",
        "summary": "Avec le McVeggie et le McWrap Veggie, qui viennent s\u2019ajouter aux nuggets sans poulet lanc\u00e9s \u00e0 l\u2019automne, l\u2019enseigne veut rattraper son retard sur ses concurrents, alors que ses ventes s\u2019\u00e9rodent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mcdonald-s-lance-un-burger-et-un-wrap-vegetariens-en-france-des-ce-mardi-20250120"
    },
    {
        "title": "Ce volcan est entr\u00e9 en \u00e9ruption plus de 1000 fois en janvier",
        "summary": "Les trois mille habitants vivant autour du mont Ibu, situ\u00e9 sur l\u2019\u00eele d\u2019Halmahera, \u00e0 l\u2019est de l\u2019archipel indon\u00e9sien, ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/ce-volcan-d-indonesie-est-entre-en-eruption-plus-de-1000-fois-en-janvier-20250120"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Investiture de Trump, nos journalistes vous r\u00e9pondent : \u00abIl consid\u00e8re l\u2019Europe comme une concurrente de l\u2019Am\u00e9rique avant d\u2019\u00eatre une alli\u00e9e\u00bb",
        "summary": "VOS QUESTIONS \u00c0 LA R\u00c9DACTION - Le pr\u00e9sident \u00e9lu des \u00c9tats-Unis doit pr\u00eater serment ce lundi \u00e0 Washington, au Capitole \u00e0 18 heures, heure de Paris. Quelles cons\u00e9quences aura son mandat au niveau diplomatique ? Philippe G\u00e9lie et Laure Mandeville, du service International, r\u00e9pondent \u00e0 vos questions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-investiture-de-donald-trump-nos-journalistes-repondent-a-vos-questions-20250120"
    },
    {
        "title": "Musk, Zuckerberg, Bezos... Les patrons de la Tech aux premi\u00e8res loges de l\u2019investiture de Trump",
        "summary": "Depuis la victoire du candidat r\u00e9publicain, ils ont fait all\u00e9geance au futur pr\u00e9sident malgr\u00e9 leurs divergences pass\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/musk-zuckerberg-bezos-les-patrons-de-la-tech-aux-premieres-loges-de-l-investiture-de-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "Qui \u00e9tait hier soir au d\u00eener aux chandelles de Donald Trump \u00e0 Washington ?",
        "summary": "Investi ce lundi 20 janvier, le nouveau pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a donn\u00e9 une r\u00e9ception dimanche soir au National Building Museum de Washington, entour\u00e9 de ses plus fid\u00e8les soutiens.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/qui-etait-hier-soir-au-diner-aux-chandelles-de-donald-trump-a-washington-20250120"
    },
    {
        "title": "Los Angeles : les incendies meurtriers pointeraient l\u2019inadaptation aux enjeux climatiques",
        "summary": "L\u2019architecte Nicolas Michelin, l\u2019arri\u00e8re-petit-fils du cofondateur de la marque de pneumatiques, pense l\u2019\u00e9talement urbain incontr\u00f4l\u00e9 de la ville californienne, con\u00e7ue pour la voiture, est la cause principale des m\u00e9ga-feux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/los-angeles-les-incendies-meurtriers-pointeraient-l-inadaptation-aux-enjeux-climatiques-20250120"
    },
    {
        "title": "Marine Tondelier reste sur X pour continuer \u00e0 d\u00e9fendre l'\u00e9cologie en \u00abterrain hostile\u00bb",
        "summary": "La patronne des \u00c9cologistes, qui avait souhait\u00e9 un d\u00e9part group\u00e9 du Nouveau Front populaire, \u00abprend acte du fait qu\u2019une tr\u00e8s large majorit\u00e9 de parlementaires (membres du NFP ou non), a d\u00e9cid\u00e9 de rester sur X\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marine-tondelier-reste-sur-x-pour-continuer-a-defendre-l-ecologie-en-terrain-hostile-20250120"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : fin 2022, Antony Blinken se serait oppos\u00e9 au Pentagone qui voulait lancer des n\u00e9gociations de paix avec Moscou",
        "summary": "Le New York Times r\u00e9v\u00e8le de fortes dissensions entre le chef de la diplomatie am\u00e9ricaine et le g\u00e9n\u00e9ral Milley qui souhaitait que \u00abl\u2019Ukraine capitalise sur les acquis du champ de bataille\u00bb. Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat a insist\u00e9 pour que \u00able combat se poursuive\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-fin-2022-antony-blinken-se-serait-oppose-au-pentagone-qui-voulait-lancer-des-negociations-de-paix-avec-moscou-20250120"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : qui pour succ\u00e9der \u00e0 Anne Hidalgo \u00e0 Paris ?",
        "summary": "\u00c0 quatorze mois des \u00e9lections municipales, six personnalit\u00e9s se sont d\u00e9j\u00e0 port\u00e9es candidates \u00e0 la Ville de Paris. Et plus encore sont pressenties pour se lancer dans la course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-qui-pour-succeder-a-anne-hidalgo-a-paris-20241126"
    },
    {
        "title": "\u00abAttention aux effets d\u2019annonce\u00bb : comment Donald Trump \u00e9lectrise le march\u00e9 crypto... et expose les investisseurs",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident \u00e9lu des \u00c9tats-Unis et la future premi\u00e8re dame ont lanc\u00e9 ce week-end leurs propres cryptomonnaies. L\u2019engouement des investisseurs a \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diat et d\u00e9montre que le march\u00e9 reste encore tr\u00e8s volatil.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/attention-aux-effets-d-annonce-comment-donald-trump-electrise-le-marche-crypto-et-expose-les-investisseurs-20250120"
    },
    {
        "title": "Investiture : ces 35 mots historiques que Donald Trump va r\u00e9citer, la main droite en l\u2019air et la gauche pos\u00e9e sur la Bible",
        "summary": "La prestation de serment est exig\u00e9e par la Constitution des \u00c9tats-Unis. Un discours bien pr\u00e9cis, appris par c\u0153ur, est prononc\u00e9 au mot pr\u00e8s par chaque pr\u00e9sident \u00e9lu depuis George Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-ces-35-mots-historiques-que-donald-trump-va-reciter-la-main-droite-en-l-air-et-la-gauche-posee-sur-la-bible-20250120"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : apr\u00e8s un grave incendie dans un logement Airbnb lou\u00e9 pour \u00abfaire la f\u00eate\u00bb, un suspect toujours en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Un jeune homme est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019\u00eatre \u00e0 l\u2019origine de ce grave incendie volontaire duquel une trentaine de personnes ont r\u00e9chapp\u00e9. Il doit \u00eatre d\u00e9f\u00e9r\u00e9 au parquet de Bordeaux \u00e0 l\u2019issue de sa garde \u00e0 vue, ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-apres-un-grave-incendie-dans-un-logement-airbnb-loue-pour-faire-la-fete-un-suspect-toujours-en-garde-a-vue-20250120"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : si l\u2019UE et la France ne font rien face \u00e0 Donald Trump, \u00abnous allons \u00eatre \u00e9cras\u00e9s\u00bb, alerte Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "\u00abCette d\u00e9cision qui ne tient qu\u2019\u00e0 nous, Fran\u00e7ais et Europ\u00e9ens, parce que c\u2019est impossible sans Europe, est le ressaisissement\u00bb, estime le locataire de Matignon Fran\u00e7ois Bayrou.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-si-l-ue-et-la-france-ne-font-rien-face-a-donald-trump-nous-allons-etre-ecrases-alerte-francois-bayrou-20250120"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni\u00a0: le suspect du meurtre de trois fillettes plaide coupable",
        "summary": "L\u2019attaque mortelle d\u2019Axel Rudakubana fin juillet 2024 avait d\u00e9clench\u00e9 de violentes \u00e9meutes dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-le-suspect-du-meurtre-de-trois-fillettes-plaide-coupable-20250120"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : 60% des b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits dans l\u2019enclave palestinienne",
        "summary": "CARTES \u2013 172.000 des 287.000 b\u00e2timents de la bande de Gaza ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s ou d\u00e9truits, selon deux chercheurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-60-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-dans-l-enclave-palestinienne-20250117"
    },
    {
        "title": "Disparition de Lydie Log\u00e9 : Monique Olivier reconna\u00eet avoir particip\u00e9 \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement et au meurtre de la victime en 1993",
        "summary": "En 2019, Michel Fourniret avait avou\u00e9 son crime mais Monique Olivier avait toujours ni\u00e9 son implication. L\u2019ex-compagne du tueur en s\u00e9rie est finalement revenue sur ses d\u00e9clarations et doit \u00eatre transport\u00e9e dans l\u2019Orne pour tenter de retrouver le corps de la victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-lydie-loge-monique-olivier-reconnait-avoir-participe-a-l-enlevement-et-au-meurtre-de-la-victime-en-1993-20250120"
    },
    {
        "title": "Dominique de Villepin critique la \u00absurench\u00e8re\u00bb de Bruno Retailleau sur l\u2019Alg\u00e9rie et estime que ces questions \u00abne se r\u00e8glent que par la diplomatie\u00bb",
        "summary": "\u00abIl y a des millions d\u2019Alg\u00e9riens de France, des millions de Franco-Alg\u00e9riens, qui tous voient avec beaucoup d\u2019inqui\u00e9tude ces fluctuations qui ont affect\u00e9 hier le Maroc et aujourd\u2019hui l\u2019Alg\u00e9rie\u00bb, a averti l\u2019ancien premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dominique-de-villepin-critique-la-surenchere-de-bruno-retailleau-sur-l-algerie-et-estime-que-ces-questions-ne-se-reglent-que-par-la-diplomatie-20250120"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019un homme dans un foss\u00e9: plus de 20 ans apr\u00e8s le drame, deux accus\u00e9s reconnaissent les faits",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mort-d-un-homme-dans-un-fosse-plus-de-20-ans-apres-le-drame-deux-accuses-reconnaissent-les-faits-20250120"
    },
    {
        "title": "Marseille : les agents de s\u00e9curit\u00e9 dans les transports en commun pourraient \u00eatre bient\u00f4t arm\u00e9s",
        "summary": "Martine Vassal a annonc\u00e9 que les effectifs du groupe d\u2019assistance et de protection (GAP) de la RTM pourraient prochainement \u00eatre \u00e9quip\u00e9s d\u2019armes non l\u00e9tales comme des bombes au lacrymog\u00e8ne ou des matraques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-les-agents-de-securite-dans-les-transports-en-commun-pourraient-etre-bientot-armes-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a va flinguer\u00bb : \u00e0 Nice, la crainte d\u2019une importation de la DZ Mafia",
        "summary": "Lors d\u2019une grosse op\u00e9ration antistups ce week-end, neuf individus ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la cit\u00e9 Bon Voyage, dont quatre Marseillais parmi lesquels figurerait un tr\u00e8s proche de la tristement r\u00e9put\u00e9e organisation criminelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/ca-va-flinguer-a-nice-la-crainte-d-une-importation-de-la-dz-mafia-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abJe constate que j\u2019ai moins d\u2019amis qu\u2019auparavant\u00bb : les Fran\u00e7ais confront\u00e9s \u00e0 la solitude",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Confront\u00e9s \u00e0 une forme de \u00abr\u00e9cession amicale\u00bb, nous nous sentons de plus en plus seuls. Comment expliquer ce ph\u00e9nom\u00e8ne et retisser des liens qui donnent du sens \u00e0 la vie&#160;?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/je-constate-que-j-ai-moins-d-amis-qu-auparavant-les-francais-confrontes-a-la-solitude-20250119"
    },
    {
        "title": "Images, cadeaux, certificats\u2026 la lib\u00e9ration tr\u00e8s sc\u00e9naris\u00e9e par le Hamas des trois premiers otages isra\u00e9liens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tr\u00e8s affaibli apr\u00e8s plus d\u2019un an et trois mois de guerre, le Hamas a transform\u00e9 la lib\u00e9ration des trois otages en op\u00e9ration de propagande, notamment en leur offrant des \u00absouvenirs\u00bb avant leur transfert \u00e0 la Croix rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/images-cadeaux-certificats-la-liberation-tres-scenarisee-par-le-hamas-des-trois-premiers-otages-israeliens-20250120"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : \u00abUne performance d\u2019un autre monde\u00bb, la presse britannique dithyrambique apr\u00e8s la victoire du Stade Toulousain",
        "summary": "Ce dimanche \u00e0 l\u2019occasion de la 4e journ\u00e9e de Champions Cup, les Rouge et Noir ont \u00e9cras\u00e9 les Tigers de Leicester, 80-12.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-une-performance-d-un-autre-monde-la-presse-britannique-dithyrambique-a-propos-du-stade-toulousain-20250120"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Brest, Lille, PSG et Monaco...O\u00f9 en sont les clubs fran\u00e7ais avant la grosse bagarre ?",
        "summary": "Les quatre clubs fran\u00e7ais ont encore la possibilit\u00e9 de se qualifier pour les huiti\u00e8mes de finale ou les barrages alors qu\u2019il reste deux journ\u00e9es en une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-brest-lille-psg-et-monaco-ou-en-sont-les-clubs-francais-avant-la-grosse-bagarre-20250120"
    },
    {
        "title": "La France produit toujours plus d'\u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbon\u00e9e",
        "summary": "Le pays a franchi pour la premi\u00e8re fois le seuil de 95% d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite d\u2019origine bas carbone, a annonc\u00e9 lundi 20 janvier le gestionnaire de r\u00e9seau RTE, retrouvant par ailleurs son niveau de production d\u2019avant-Covid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-produit-toujours-plus-d-electricite-decarbonee-20250120"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine f\u00e9licite Donald Trump et affirme souhaiter une \u00abpaix durable\u00bb en Ukraine",
        "summary": "Vladimir Poutine a f\u00e9licit\u00e9 le pr\u00e9sident \u00e9lu des Etats Unis et se \u00abdit ouvert au dialogue\u00bb avec la nouvelle administration pour \u00e9voquer le conflit ukrainien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-felicite-donald-trump-et-affirme-vouloir-une-paix-durable-en-ukraine-20250120"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump, au sommet de sa puissance politique, revient au pouvoir",
        "summary": "\u00c0 midi, heure de Washington, le 47e pr\u00e9sident de la premi\u00e8re puissance mondiale d\u00e9butera son second mandat, succ\u00e9dant \u00e0 Joe Biden. La c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roulera dans la rotonde du Capitole en raison d\u2019une vague de froid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-donald-trump-au-sommet-de-sa-puissance-politique-revient-au-pouvoir-20250120"
    },
    {
        "title": "F40 \u00e0 Maranello, \u00e9l\u00e9gance italienne, une premi\u00e8re photo d\u00e9j\u00e0 iconique de Lewis Hamilton avec Ferrari",
        "summary": "Au si\u00e8ge de Maranello, la Scuderia a mis en sc\u00e8ne l\u2019arriv\u00e9e du septuple champion du monde qui effectuera ses premiers pas dans une monoplace italienne cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/f40-a-maranello-elegance-italienne-une-premiere-photo-deja-iconique-de-lewis-hamilton-avec-ferrari-20250120"
    },
    {
        "title": "Les ruptures de c\u00e2bles sous-marins li\u00e9s \u00e0 des accidents plut\u00f4t qu\u2019\u00e0 des sabotages, selon le Washington Post",
        "summary": "Aucune d\u00e9claration officielle n\u2019avait mis en cause la Russie, bien que les soup\u00e7ons se soient rapidement port\u00e9s sur elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-ruptures-de-cables-sous-marins-lies-a-des-accidents-plutot-qu-a-des-sabotages-selon-le-washington-post-20250120"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : en 1985, Ronald Reagan devenait le premier pr\u00e9sident \u00e0 pr\u00eater serment \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Capitole",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu Donald Trump va \u00eatre investi de ses fonctions ce lundi 20 janvier sous la rotonde du Capitole. Un point commun avec le pr\u00e9sident r\u00e9publicain Ronald Reagan, \u00e0 qui il est souvent compar\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-de-donald-trump-en-1985-ronald-reagan-devenait-le-premier-president-a-preter-serment-a-l-interieur-du-capitole-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, deux boucheries halal incendi\u00e9es en 24 heures",
        "summary": "Ces enseignes des quartiers nord ont \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9es d\u2019essence puis br\u00fbl\u00e9es par des malfaiteurs d\u00e9termin\u00e9s. Deux jeunes suspects ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s dans la foul\u00e9e de ces \u00e9tonnants incendies criminels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-deux-boucheries-halal-incendiees-en-24-heures-20250120"
    },
    {
        "title": "Indiana-San Antonio : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le match de Victor Wembanyama ?",
        "summary": "Victor Wembanyama et les Spurs affrontent les Indiana Pacers en NBA ce jeudi \u00e0 20 heures \u00e0 l\u2019Accor Arena de Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/pacers-spurs-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-match-de-nba-20250120"
    },
    {
        "title": "Cannes : une femme agress\u00e9e sexuellement en pleine journ\u00e9e dans la rue",
        "summary": "Un G\u00e9orgien de 39 ans, en France depuis un mois, a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 quatre ans de prison ferme et une interdiction d\u00e9finitive du territoire national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cannes-une-femme-agressee-sexuellement-en-pleine-journee-dans-la-rue-20250120"
    },
    {
        "title": "Une pi\u00f1ata \u00e0 l\u2019effigie de Donald Trump rou\u00e9e de coups lors d\u2019un rassemblement \u00e0 la fronti\u00e8re am\u00e9ricano-mexicaine",
        "summary": "Des groupes de d\u00e9fense des droits des migrants se sont rassembl\u00e9s dimanche \u00e0 Tijuana, pr\u00e8s du mur frontalier pour manifester contre les mesures anti-immigration annonc\u00e9es par Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/choix-redaction/une-pinata-a-l-effigie-de-donald-trump-rouee-de-coups-lors-d-un-rassemblement-a-la-frontiere-americano-mexicaine-20250120"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve des contr\u00f4les, tensions avec les agriculteurs\u2026 Le malaise grandit autour de l\u2019Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Les m\u00e9thodes employ\u00e9es par ces policiers de l\u2019environnement sont toujours plus contest\u00e9es. Jusqu\u2019au gouvernement, o\u00f9 le dossier divise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/greve-des-controles-tensions-avec-les-agriculteurs-le-malaise-grandit-autour-de-l-office-francais-de-la-biodiversite-20250120"
    },
    {
        "title": "Gilles-William Goldnadel : \u00abCe que r\u00e9v\u00e8le l\u2019absence d\u2019empathie de l\u2019Occident pour les otages isra\u00e9liens\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/CHRONIQUE - Alors que les lib\u00e9rations d\u2019otages isra\u00e9liens et de prisonniers palestiniens ont commenc\u00e9 ce dimanche, notre chroniqueur critique les errances et incoh\u00e9rences des \u00e9lites dans leur rapport au conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/gilles-william-goldnadel-ce-que-revele-l-absence-d-empathie-de-l-occident-pour-les-otages-israeliens-20250120"
    },
    {
        "title": "Vous voulez avoir une augmentation ? Ces cinq astuces vont tout changer",
        "summary": "La p\u00e9riode est propice aux majorations salariales, \u00e9tant entendu que rien n\u2019est jamais acquis. Voici quelques pistes pour se faire entendre.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/vous-voulez-avoir-une-augmentation-ces-cinq-astuces-vont-tout-changer-20250120"
    },
    {
        "title": "Urgence nationale au Mexique, suppression d\u2019aides... Les d\u00e9crets que pourrait prendre Donald Trump d\u00e8s lundi",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu va signer un d\u00e9cret reconnaissant l\u2019existence de \u00abdeux sexes\u00bb, puis souhaite r\u00e9silier le droit d\u2019asile et le droit du sol, d\u00e9cr\u00e8te l\u2019urgence nationale \u00e0 la fronti\u00e8re avec le Mexique...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/urgence-nationale-au-mexique-suppression-d-aides-les-decrets-que-pourrait-prendre-donald-trump-des-lundi-20250120"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Nice : avec 14,8 millions de passagers en 2024, la fr\u00e9quentation de l\u2019avant-Covid d\u00e9pass\u00e9e",
        "summary": "122 destinations dans 45 pays sont disponibles depuis l\u2019a\u00e9roport de Nice, dont l\u2019extension du terminal 2 fait toujours l\u2019objet d\u2019une bataille judiciaire avec des associations de d\u00e9fense de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/aeroport-de-nice-avec-14-8-millions-de-passagers-en-2024-la-frequentation-de-l-avant-covid-depassee-20250120"
    },
    {
        "title": "Melun : cinq pr\u00e9venus condamn\u00e9s de trois \u00e0 six mois d\u2019emprisonnement pour avoir organis\u00e9 des rod\u00e9os automobiles",
        "summary": "Entre le 2 et le 10 novembre dernier, les cinq jeunes hommes \u00e2g\u00e9s de 20 \u00e0 23 ans, avaient organis\u00e9 des rassemblements automobiles sur des parkings.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/melun-cinq-prevenus-condamnes-de-trois-a-six-mois-d-emprisonnement-pour-avoir-organise-des-rodeos-automobiles-20250120"
    },
    {
        "title": "Le recteur de la grande mosqu\u00e9e de Lyon demande \u00e0 Emmanuel Macron de revenir sur la sanction contre Al-Kindi",
        "summary": "L\u2019avocat de la cit\u00e9 scolaire de D\u00e9cines (banlieue lyonnaise), comptant 620 \u00e9l\u00e8ves de la primaire au lyc\u00e9e, avait annonc\u00e9 un recours administratif apr\u00e8s la d\u00e9cision de la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne de r\u00e9silier le contrat liant l\u2019\u00e9tablissement musulman \u00e0 l\u2019\u00c9ducation national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-recteur-de-la-grande-mosquee-de-lyon-demande-a-emmanuel-macron-de-revenir-sur-la-sanction-contre-al-kindi-20250120"
    },
    {
        "title": "Paris : un jeune homme gri\u00e8vement bless\u00e9 par balles dans le bois de Vincennes",
        "summary": "La victime, \u00e2g\u00e9e de 21 ans, serait le neveu du \u00abchef\u00bb du camp des gens du voyage du bois de Boulogne. Une enqu\u00eate pour tentative de meurtre a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-jeune-homme-grievement-blesse-par-balles-dans-le-bois-de-vincennes-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c2ge d\u2019or de l\u2019Am\u00e9rique\u00bb, immigration, conqu\u00eate de Mars : ce qu\u2019il faut retenir du discours d\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "Le r\u00e9publicain a dessin\u00e9 les grandes lignes de son nouveau mandat, sous le signe de l\u2019\u00abunit\u00e9 nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/age-d-or-de-l-amerique-immigration-conquete-de-mars-ce-qu-il-faut-retenir-du-discours-d-investiture-de-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "Immigration, protectionnisme, wokisme.... Pensez-vous que Donald Trump tiendra les promesses de son discours d'investiture ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pensez-vous-que-donald-trump-parviendra-a-stopper-l-immigration-incontrolee-comme-il-l-a-promis-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne veux pas louper le bon wagon\u00bb : derri\u00e8re l\u2019explosion de la crypto Trump, ces petits investisseurs qui esp\u00e8rent rafler la mise",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s le lancement du $Trump samedi 18 janvier, le cours de cette nouvelle devise num\u00e9rique a bondi, port\u00e9 par des investisseurs particuliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/je-ne-veux-pas-louper-le-bon-wagon-derriere-l-explosion-de-la-crypto-trump-ces-petits-investisseurs-qui-esperent-rafler-la-mise-20250120"
    },
    {
        "title": "Qui se cache derri\u00e8re le collectif \u00abHelloQuitteX\u00bb, qui appelle \u00e0 quitter le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk ?",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e par une \u00e9quipe de d\u00e9veloppeurs du CNRS, cette plateforme permet la migration rapide et gratuite de toutes les donn\u00e9es d\u2019un compte aujourd\u2019hui h\u00e9berg\u00e9 sur X (ex-Twitter) vers un compte Buesky et/ou Mastodon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qui-se-cache-derriere-le-collectif-helloquittex-qui-appelle-a-quitter-le-reseau-social-d-elon-musk-20250120"
    },
    {
        "title": "Comment le Canada entend riposter \u00e0 l\u2019offensive des menaces protectionnistes de Trump",
        "summary": "Plusieurs ministres sont mont\u00e9s au cr\u00e9neau, promettant des mesures de r\u00e9torsions \u00e0 la hauteur des attaques de Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/comment-le-canada-entend-riposter-a-l-offensive-des-menaces-protectionnistes-de-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "En photos : les personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes \u00e0 l\u2019investiture de Donald Trump au Capitole",
        "summary": "Ce lundi 20 janvier, Donald Trump pr\u00eate serment lors de la traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture. Parmi les personnalit\u00e9s pr\u00e9sentes au Capitole, Mark Zuckerberg, Jeff Bezos ou encore Barack Obama.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/en-photos-les-personnalites-presentes-a-l-investiture-de-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "Le chapeau de Melania Trump : un \u00e9trange choix qui pose question",
        "summary": "Pour c\u00e9l\u00e9brer l\u2019investiture de son mari, la Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis a jet\u00e9 son d\u00e9volu sur un chapeau qui dissimulait ses yeux. Un choix qui a interrog\u00e9 plus d\u2019un internaute.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/le-chapeau-de-melania-trump-un-etrange-choix-qui-pose-question-20250120"
    },
    {
        "title": "Le look ultrastrict de Melania lors de l\u2019investiture de Donald Trump",
        "summary": "La nouvelle premi\u00e8re dame a surpris avec un look strict rehauss\u00e9 par un chapeau cachant une partie de son visage, lors de l\u2019investiture de son \u00e9poux Donald Trump, 47e pr\u00e9sident des Etats-Unis.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/le-look-ultrastrict-de-melania-lors-de-l-investiture-de-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "La tenue tout en blanc de Lauren Sanchez, la fianc\u00e9e de Jeff Bezos, \u00e9tait-elle hors sujet sous le Capitole ?",
        "summary": "La pr\u00e9sentatrice et compagne de Jeff Bezos, Lauren Sanchez, a surpris dans une tenue compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9e lors de l\u2019investiture de Donald Trump en tant que 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/le-look-hors-sujet-de-lauren-sanchez-a-l-investiture-de-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "Barron Trump, 18 ans, surpasse tout le monde au Capitole, et affiche un rare sourire",
        "summary": "Le fils cadet attendait son p\u00e8re avec impatience en ce lundi 20 janvier, immobile sous les ors du Capitole, o\u00f9 se d\u00e9roule la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture du 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/barron-trump-18-ans-surpasse-tout-le-monde-au-capitole-et-affiche-un-rare-sourire-20250120"
    },
    {
        "title": "Inquiets, les Europ\u00e9ens cherchent une strat\u00e9gie face \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Vingt-Sept esp\u00e8rent pouvoir conclure des \u00abdeals\u00bb avec le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pour \u00e9viter une guerre commerciale. Certains plaident pour que l\u2019Europe \u00abmontre ses muscles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inquiets-les-europeens-cherchent-une-strategie-face-a-donald-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "R\u00e9f\u00e9rendum : Emmanuel Macron veut d\u00e9voiler ses projets aux Fran\u00e7ais avant le printemps",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique envisage de multiplier les sujets \u00e0 trancher, en m\u00ealant par exemple de l\u2019institutionnel, du soci\u00e9tal et de l\u2019\u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/referendum-macron-veut-devoiler-ses-projets-aux-francais-avant-le-printemps-20250120"
    },
    {
        "title": "Investiture de Donald Trump : l\u2019homme d\u2019affaires fran\u00e7ais Bernard Arnault aux premi\u00e8res loges de la c\u00e9r\u00e9monie",
        "summary": "Le PDG du groupe LVMH a assist\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Donald Trump ce lundi 20 janvier au Capitole \u00e0 Washington, plac\u00e9 juste derri\u00e8re les anciens pr\u00e9sidents am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/investiture-de-donald-trump-l-homme-d-affaires-francais-bernard-arnault-aux-premieres-loges-de-la-ceremonie-20250120"
    },
    {
        "title": "Arm\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re, attaque du droit d'asile et du droit du sol : Trump lance une vaste offensive anti-immigration",
        "summary": "En marge de son investiture, le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain va signer d\u00e8s ce lundi une flop\u00e9e de d\u00e9crets anti-immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/armee-a-la-frontiere-attaque-du-droit-d-asile-et-du-droit-du-sol-donald-trump-lance-une-vaste-offensive-anti-immigration-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abNous allons reprendre\u00bb le canal de Panama, d\u00e9clare Donald Trump lors de son discours d\u2019investiture",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion de son investiture, Donald Trump a de nouveau exprim\u00e9 le souhait de r\u00e9cup\u00e9rer le canal de Panama, passage commercial construit par les \u00c9tats-Unis. Le pr\u00e9sident panam\u00e9en a martel\u00e9 qu\u2019il continuera \u00e0 appartenir \u00e0 son pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-allons-reprendre-le-canal-de-panama-a-declare-donald-trump-lors-de-son-discours-d-investiture-20250120"
    },
    {
        "title": "Les cendres de l'\u00e9crivain Milan Kundera rapatri\u00e9es dans sa ville natale en R\u00e9publique tch\u00e8que",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-cendres-de-l-ecrivain-milan-kundera-rapatriees-dans-sa-ville-natale-en-republique-tcheque-20250120"
    },
    {
        "title": "Nord : l\u2019alerte enl\u00e8vement d\u00e9clench\u00e9e pour deux gar\u00e7ons de 3 et 5 ans, le suspect pourrait \u00eatre le p\u00e8re",
        "summary": "Les enfants ont \u00e9t\u00e9 se trouvaient avec leur m\u00e8re sur la voie publique quand ils ont \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9s vers 13h10. Le p\u00e8re, un homme de type maghr\u00e9bin mesurant 1m65, est suspect\u00e9 de les avoir enlev\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nord-alerte-enlevement-pour-deux-garcons-de-3-et-5-ans-le-suspect-pourrait-etre-le-pere-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec lui, il faut s\u2019attendre \u00e0 tout\u00bb : \u00e0 Davos, on ne parle que de Trump",
        "summary": "LES COULISSES DE DAVOS - Rencontres, enjeux, choses vues... Chaque jour de la semaine, plongez dans l\u2019atmosph\u00e8re du 55e Forum \u00e9conomique mondial avec nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux dans la station des Alpes suisses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avec-lui-il-faut-s-attendre-a-tout-a-davos-on-ne-parle-que-de-trump-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abAnne Hidalgo est tr\u00e8s nerveuse\u00bb : les socialistes parisiens se d\u00e9chirent en vue des municipales de 2026",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 un peu plus d\u2019un an du scrutin qui d\u00e9signera le successeur de la maire de Paris, en mars 2026, le PS est toujours en ordre dispers\u00e9. Une primaire cens\u00e9e d\u00e9partager les deux pr\u00e9tendants au mois de mars devrait \u00eatre repouss\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/anne-hidalgo-est-tres-nerveuse-les-socialistes-parisiens-se-dechirent-en-vue-des-municipales-de-2026-20250120"
    },
    {
        "title": "Pour Yannick Jadot, un chemin vers la candidature \u00e0 la mairie de Paris sem\u00e9 d\u2019emb\u00fbches",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S\u2019il a officialis\u00e9 lundi sa candidature pour \u00eatre le prochain maire de Paris, le s\u00e9nateur ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9 chez les \u00e9cologistes de la capitale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-yannick-jadot-un-chemin-vers-la-candidature-a-la-mairie-de-paris-seme-d-embuches-20250120"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : \u00e0 Nantes, la droite et le centre s\u2019allient pour r\u00e9cup\u00e9rer la ville dirig\u00e9e par la gauche depuis 1989",
        "summary": "Dans un manifeste, les deux forces politiques d\u2019opposition ont officialis\u00e9 leur union, pressentie depuis quelques mois. En coulisses, plusieurs candidats sont en lice pour incarner ce rassemblement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/municipales-2026-a-nantes-la-droite-et-le-centre-s-allient-pour-recuperer-la-ville-dirigee-par-la-gauche-depuis-1989-20250120"
    },
    {
        "title": "Louis Gautier: \u00abPour Donald Trump, le monde est un Monopoly o\u00f9 tout se n\u00e9gocie\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le sp\u00e9cialiste des questions internationales, strat\u00e9giques et de d\u00e9fense analyse les cons\u00e9quences du retour de Donald Trump pour l\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/louis-gautier-pour-donald-trump-le-monde-est-un-monopoly-ou-tout-se-negocie-20250120"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit, Bourse, emploi... Cinq chiffres qui montrent les forces et fragilit\u00e9s de l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine",
        "summary": "Alors que Donald Trump vient d\u2019arriver \u00e0 la Maison Blanche avec la ferme intention de bousculer l\u2019\u00e9conomie mondiale, tous les voyants sont au vert pour l\u2019\u00e9conomie am\u00e9ricaine, ou presque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-bourse-emploi-cinq-chiffres-qui-montrent-les-forces-et-fragilites-de-l-economie-americaine-20250120"
    },
    {
        "title": "Une journaliste du Monde porte plainte pour cyberharc\u00e8lement apr\u00e8s les obs\u00e8ques de Jean-Marie Le Pen",
        "summary": "Ivanne Trippenbach avait \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d\u2019avoir assist\u00e9 aux obs\u00e8ques du fondateur du Front national sans l\u2019accord du parti. Elle d\u00e9nonce une \u00abviolente campagne de harc\u00e8lement\u00bb sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/une-journaliste-du-monde-porte-plainte-pour-cyberharcelement-apres-les-obseques-de-jean-marie-le-pen-20250120"
    },
    {
        "title": "Les n\u00e9gociations commerciales sur les produits alimentaires sont marqu\u00e9es par des \u00abtensions non n\u00e9gligeables\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9changes entre distributeurs, industriels et producteurs agricoles restent tendues, malgr\u00e9 les avanc\u00e9es des lois Egalim, selon les minist\u00e8res de l\u2019Agriculture et du Commerce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-negociations-commerciales-sur-les-produits-alimentaires-sont-marquees-par-des-tensions-non-negligeables-20250120"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a que deux sexes, masculin et f\u00e9minin\u00bb : Trump veut \u00e9liminer les programmes de diversit\u00e9 et les aides pour les personnes transgenres",
        "summary": "\u00abJe mettrai fin \u00e0 la politique du gouvernement qui tente d\u2019int\u00e9grer la race et le sexe dans tous les aspects de la vie publique et priv\u00e9e\u00bb, a affirm\u00e9 Donald Trump ce lundi lors de son discours d\u2019investiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-n-y-a-que-deux-sexes-masculin-et-feminin-trump-veut-eliminer-les-programmes-de-diversite-et-les-aides-pour-les-personnes-transgenres-20250120"
    },
    {
        "title": "La d\u00e9fense cart\u00e9sienne de Nicolas Sarkozy au proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Selon l\u2019ancien pr\u00e9sident, il \u00e9tait impossible de conclure un pacte de corruption avec le colonel Kadhafi en pr\u00e9sence d\u2019une assistance nombreuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-defense-cartesienne-de-nicolas-sarkozy-au-proces-du-financement-libyen-20250120"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : l\u2019UE est \u00abpr\u00eate \u00e0 d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats\u00bb face \u00e0 Trump, avertit la Commission",
        "summary": "Le commissaire europ\u00e9en \u00e0 l\u2019\u00c9conomie r\u00e9agit \u00e0 l\u2019offensive du nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a promis d\u2019imposer des \u00abdroits de douane et des taxes aux pays \u00e9trangers\u00bb ce lundi dans son discours d\u2019investiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-l-ue-est-prete-a-defendre-ses-interets-face-a-trump-avertit-la-commission-20250120"
    },
    {
        "title": "En France, le retour de Donald Trump fracture la classe politique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le milliardaire r\u00e9publicain a \u00e9t\u00e9 r\u00e9investi ce lundi pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, son retour aux affaires interroge les responsables politiques fran\u00e7ais, qui appellent de concert l\u2019Europe au sursaut.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-france-le-retour-de-donald-trump-fracture-la-classe-politique-20250120"
    },
    {
        "title": "Donald Trump promet de mener une \u00abr\u00e9volution du bon sens\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9cr\u00e9tant l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence \u00e0 la fronti\u00e8re mexicaine, et invoquant le d\u00e9cret sur les ennemis \u00e9trangers, le 47e&#160;pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a promis un \u00abnouvel \u00e2ge d\u2019or\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-promet-de-mener-une-revolution-du-bon-sens-20250120"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9partement de l'\u00abefficacit\u00e9 gouvernementale\u00bb d\u2019Elon Musk contest\u00e9 en justice",
        "summary": "Le principal syndicat de fonctionnaires am\u00e9ricains et plusieurs autres organisations ont d\u00e9pos\u00e9 des recours contre la commission pr\u00e9sidentielle du milliardaire, charg\u00e9e par Donald Trump de couper dans le budget f\u00e9d\u00e9ral.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-departement-de-l-efficacite-gouvernementale-d-elon-musk-conteste-en-justice-20250120"
    },
    {
        "title": "Donald Trump n\u2019a pas pos\u00e9 la main sur la Bible pour pr\u00eater serment lors de son investiture",
        "summary": "Le nouveau pr\u00e9sident n\u2019a pas pos\u00e9 sa main gauche sur la pile des deux Bibles tenues par la premi\u00e8re dame Melania Trump ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-n-a-pas-pose-la-main-sur-la-bible-pour-preter-serment-lors-de-son-investiture-20250120"
    }
]