[
    {
        "title": "EN DIRECT - Frappes d\u2019Isra\u00ebl au Liban : le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se r\u00e9unira mercredi \u00e0 la demande de la France",
        "summary": "Isra\u00ebl a annonc\u00e9 une nouvelle vague de frappes \u00abmassives\u00bb sur des cibles du Hezbollah au lendemain de multiples bombardements qui ont fait des centaines de morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-frappes-israeliennes-au-liban-nous-sommes-au-bord-d-une-guerre-totale-avertit-le-chef-de-la-diplomatie-europeenne-josep-borrell-20240924"
    },
    {
        "title": "Le Liban t\u00e9tanis\u00e9 face \u00e0 l\u2019escalade guerri\u00e8re d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plus de 500&nbsp;personnes dont une cinquantaine d\u2019enfants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans le sud du pays par les frappes de l\u2019aviation isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-liban-tetanise-face-a-l-escalade-guerriere-d-israel-20240924"
    },
    {
        "title": "Frappes d\u2019Isra\u00ebl au Liban : plusieurs compagnies a\u00e9riennes ont suspendu leurs vols \u00e0 destination de Beyrouth",
        "summary": "Ces suspensions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es alors que le front de la guerre \u00e0 Gaza s'est d\u00e9plac\u00e9 vers le Liban, avec des bombardements isra\u00e9liens contre le Hezbollah qui ont fait plus de 550 morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-d-israel-au-liban-de-multiples-liaisons-aeriennes-vers-beyrouth-suspendues-20240924"
    },
    {
        "title": "Liban : l\u2019Iran appelle \u00e0 aider le Hezbollah, les capitales arabes restent discr\u00e8tes",
        "summary": "Seuls les milices chiites irakiennes et les rebelles y\u00e9m\u00e9nites houthistes pourraient afficher une solidarit\u00e9 active.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-l-iran-appelle-a-aider-le-hezbollah-les-capitales-arabes-restent-discretes-20240924"
    },
    {
        "title": "Mort de Philippine \u00e0 Paris : le suspect interpell\u00e9 en Suisse \u00e9tait sous OQTF et d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour viol",
        "summary": "Le corps sans vie de l\u2019\u00e9tudiante avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 enterr\u00e9 dans le bois de Boulogne, dans l\u2019ouest de Paris, samedi. Le suspect est un ressortissant marocain, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 7 ans de prison pour un viol en 2019. Il avait \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 d\u00e9but septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-philippine-a-paris-un-suspect-interpelle-en-suisse-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n\u2019est ni le premier drame, ni le dernier\u00bb: derri\u00e8re le meurtre de Philippine, l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 chronique du bois de Boulogne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Aux yeux de policiers et d\u2019\u00e9lus d\u2019opposition, le bois de Boulogne manque d\u2019effectifs de police et de cam\u00e9ras de vid\u00e9osurveillance. Et ce, alors que la prostitution pr\u00e9sente sur place \u00abn'attire pas que des enfants de ch\u0153ur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ce-n-est-ni-le-premier-drame-ni-le-dernier-derriere-le-meurtre-de-philippine-l-insecurite-chronique-du-bois-de-boulogne-20240923"
    },
    {
        "title": "\u00abTotale impunit\u00e9\u00bb, \u00abcombien de temps encore ?\u00bb... Le profil du suspect impliqu\u00e9 dans la mort de Philippine ulc\u00e8re la droite et le RN",
        "summary": "Un homme marocain, \u00e2g\u00e9 de 22 ans et sous OQTF, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Suisse trois jours apr\u00e8s la d\u00e9couverte du corps de la jeune femme dans le bois de Boulogne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/totale-impunite-combien-de-temps-encore-le-profil-du-suspect-implique-dans-la-mort-de-philippine-ulcere-la-droite-et-le-rn-20240924"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les premiers couacs, Michel Barnier contraint de recadrer ses ministres",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef du gouvernement se voit contraint de rappeler certaines r\u00e8gles de discipline, invitant ses ministres \u00e0 suivre la ligne politique fix\u00e9e d\u00e8s son arriv\u00e9e \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-les-premiers-couacs-michel-barnier-contraint-de-recadrer-ses-ministres-20240924"
    },
    {
        "title": "Budget : Antoine Armand exclut le RN de l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb, Michel Barnier appelle Marine Le Pen pour la rassurer",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que le ministre de l\u2019\u00c9conomie a sembl\u00e9 \u00e9carter les \u00e9lus RN des futures consultations qu\u2019il va mener pour \u00e9tablir le budget, le premier ministre a appel\u00e9 Marine Le Pen pour lui affirmer que ses \u00e9lus seraient bien re\u00e7us \u00e0 Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-ministre-de-l-economie-antoine-armand-provoque-la-colere-du-rn-20240924"
    },
    {
        "title": "Lucie Castets (NFP) se montre \u00abplut\u00f4t favorable\u00bb \u00e0 la r\u00e9gularisation de \u00abtous les sans-papiers\u00bb, qu\u2019ils travaillent ou pas",
        "summary": "Invit\u00e9e mardi soir de BFMTV, la premi\u00e8re-ministrable de la gauche a consid\u00e9r\u00e9 que \u00ables migrants sont stigmatis\u00e9s en permanence\u00bb alors qu\u2019ils \u00abcontribuent au fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lucie-castets-nfp-se-montre-plutot-favorable-a-la-regularisation-de-tous-les-sans-papiers-qu-ils-travaillent-ou-pas-20240924"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : la d\u00e9pression Aitor s\u2019appr\u00eate \u00e0 frapper la France, deux d\u00e9partements en alerte orange",
        "summary": "Ce mercredi 25 septembre, les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques vont progressivement se d\u00e9grader sur l\u2019ensemble du pays. Les temp\u00e9ratures vont brutalement chuter de 7 \u00e0 10 degr\u00e9s d\u00e8s jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-la-depression-aitor-s-apprete-a-frapper-la-france-deux-departements-en-alerte-orange-20240924"
    },
    {
        "title": "En prison, le rappeur am\u00e9ricain P. Diddy vis\u00e9 par une nouvelle plainte pour viol",
        "summary": "Dans une plainte d\u00e9pos\u00e9e au civil \u00e0 New York, Thalia Graves accuse Sean \u00abDiddy\u00bb Combs de l'avoir viol\u00e9e en 2001 dans les studios de sa maison de production, avec l'aide d'un complice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/en-prison-le-rappeur-americain-p-diddy-vise-par-une-nouvelle-plainte-pour-viol-20240925"
    },
    {
        "title": "L'homme suspect\u00e9 d'avoir voulu tuer Trump inculp\u00e9 de tentative d'assassinat",
        "summary": "Ryan Routh, 58 ans, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 15 septembre en possession d'une arme \u00e0 proximit\u00e9 du parcours de golf sur lequel jouait l\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/l-homme-suspecte-d-avoir-voulu-tuer-trump-inculpe-de-tentative-d-assassinat-20240925"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: le couvre-feu prolong\u00e9 jusqu'\u00e0 dimanche dans sa version all\u00e9g\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-caledonie-le-couvre-feu-prolonge-jusqu-a-dimanche-dans-sa-version-allegee-20240924"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : le RN va pr\u00e9senter un candidat \u00e0 un poste de vice-pr\u00e9sident, laiss\u00e9 vacant par la ministre Annie Genevard",
        "summary": "Deux mois apr\u00e8s avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 d\u00e9crocher la moindre fonction strat\u00e9gique au Palais Bourbon, les d\u00e9put\u00e9s nationalistes n\u2019entendent pas laisser passer cette nouvelle occasion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-le-rn-va-presenter-un-candidat-a-un-poste-de-vice-president-laisse-vacant-par-la-ministre-annie-genevard-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00abSi Isra\u00ebl voulait les d\u00e9terrer, on s'engagerait alors dans une guerre longue\u00bb : affaibli, le Hezbollah dispose encore de missiles pour une guerre d\u2019usure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le recours \u00e0 ces vecteurs de plus longue port\u00e9e, cach\u00e9s dans les montagnes, ouvrirait une nouvelle phase du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/si-israel-les-deterrait-on-s-engagerait-alors-dans-une-guerre-longue-affaibli-le-hezbollah-dispose-encore-de-missiles-pour-une-guerre-d-usure-20240924"
    },
    {
        "title": "Dans le nord d'Isra\u00ebl, les tirs de la milice chiite menacent de s'\u00e9tendre",
        "summary": "REPORTAGE - Des zones jusque-l\u00e0 \u00e9pargn\u00e9es par le Hezbollah sont d\u00e9sormais cibl\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-le-nord-d-israel-les-tirs-de-la-milice-chiite-menacent-de-s-etendre-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Dahieh, fief chiite du sud de Beyrouth, le chaos sous les bombes",
        "summary": "REPORTAGE - Effray\u00e9s par l\u2019intensification des frappes isra\u00e9liennes autour du quartier g\u00e9n\u00e9ral du Hezbollah, de nombreux civils fuient la banlieue sud de la capitale, redoutant d\u2019\u00eatre pris au pi\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-dahieh-fief-chiite-du-sud-de-beyrouth-le-chaos-sous-les-bombes-20240924"
    },
    {
        "title": "Liban : approuvez-vous les frappes isra\u00e9liennes contre le Hezbollah ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-approuvez-vous-les-frappes-israeliennes-contre-le-hezbollah-20240924"
    },
    {
        "title": "Deux enfants br\u00fbl\u00e9s par de la soude caustique dans une aire de jeux \u00e0 Toulouse",
        "summary": "Si le premier ne souffre que de blessures superficielles, le second, \u00e2g\u00e9 de deux ans, a \u00e9t\u00e9 gravement br\u00fbl\u00e9 et devra subir une greffe de peau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/deux-enfants-brules-par-de-la-soude-caustique-dans-une-aire-de-jeux-a-toulouse-20240924"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: extension du couvre-feu pour les mineurs en r\u00e9ponse \u00e0 des violences urbaines",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guadeloupe-extension-du-couvre-feu-pour-les-mineurs-en-reponse-a-des-violences-urbaines-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abTous les voyants au rouge\u00bb : le secteur de la protection de l'enfance dans la rue",
        "summary": "Une manifestation est pr\u00e9vue \u00e0 Paris en d\u00e9but d\u2019apr\u00e8s-midi \u00e0 l\u2019appel des associations, qui alertent sur l'\u00e9tat de \u00abd\u00e9labrement in\u00e9dit\u00bb de leur secteur et exigent une \u00abr\u00e9action forte\u00bb du nouveau gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/tous-les-voyants-au-rouge-le-secteur-de-la-protection-de-l-enfance-dans-la-rue-20240925"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9tat am\u00e9ricain du Missouri ex\u00e9cute Marcellus Williams, \u00e0 la condamnation contest\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-etat-americain-du-missouri-execute-marcellus-williams-a-la-condamnation-contestee-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai laiss\u00e9 ma fille aller seule au bois de Boulogne, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 inconsciente\u00bb: \u00e0 Paris, la peur des parents apr\u00e8s le meurtre de Philippine",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - La mort de l\u2019\u00e9tudiante de 19 ans dans le bois de Boulogne inqui\u00e8te les familles, d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9occup\u00e9s par la fr\u00e9quentation du 16e arrondissement ces derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ai-laisse-ma-fille-aller-seule-au-bois-de-boulogne-j-ai-ete-inconsciente-a-paris-la-peur-des-parents-apres-le-meurtre-de-philippine-20240925"
    },
    {
        "title": "Eaux min\u00e9rales trait\u00e9es : l\u2019association Foodwatch d\u00e9pose deux nouvelles plaintes",
        "summary": "L\u2019association de consommateurs n\u2019est pas satisfaite de l\u2019accord financier conclu par Nestl\u00e9 Waters avec la justice \u00e0 l\u2019issue de sa premi\u00e8re plainte et esp\u00e8re faire saisir un juge d\u2019instruction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/eaux-minerales-traitees-l-association-foodwatch-depose-deux-nouvelles-plaintes-20240925"
    },
    {
        "title": "A\u00e9roport de Nantes-Atlantique : \u00e0 Rez\u00e9, \u00abun avion d\u00e9collant \u00e0 6h r\u00e9veille en moyenne 200 habitants\u00bb",
        "summary": "La ville de Rez\u00e9 a men\u00e9 une nouvelle \u00e9tude sur les nuisances sonores de l\u2019a\u00e9roport voisin, en lien avec les habitants et des chercheurs. Les r\u00e9sultats montrent \u00e9galement qu'au moins 5000 personnes sont tr\u00e8s g\u00ean\u00e9es par le bruit des avions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/aeroport-de-nantes-atlantique-a-reze-un-avion-decollant-a-6h-reveille-en-moyenne-200-habitants-20240925"
    },
    {
        "title": "Procurations frauduleuses, client\u00e9lisme... L\u2019ex-d\u00e9put\u00e9 marseillais Julien Ravier se dit victime de son \u00e9quipe",
        "summary": "Plusieurs procurations frauduleuses ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es par les \u00e9quipes de campagne de Julien Ravier pendant les \u00e9lections municipales de 2020. Celui qui \u00e9tait la figure montante des LR \u00e0 Marseille affirme lors de son proc\u00e8s n\u2019avoir aucune responsabilit\u00e9 dans ces pratiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/procurations-frauduleuses-clientelisme-l-ex-depute-marseillais-julien-ravier-se-dit-victime-de-son-equipe-20240925"
    },
    {
        "title": "Dans le Marais ou \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, 45m2 minimum : avec son salaire, Emily pourrait-elle vraiment s'acheter un appartement \u00abin Paris\u00bb ?",
        "summary": "L\u2019h\u00e9ro\u00efne de la s\u00e9rie dont la quatri\u00e8me saison est actuellement disponible sur Netflix cherche un appartement. Voici les conseils d\u2019un courtier pour rendre un dossier de demande de pr\u00eat irr\u00e9prochable pour les banquiers.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/dans-le-marais-ou-a-saint-germain-des-pres-45m2-minimum-avec-son-salaire-emily-pourrait-elle-vraiment-s-acheter-un-appartement-in-paris-20240925"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Bombardements au Liban : Isra\u00ebl poursuit son offensive, un missile intercept\u00e9 \u00e0 Tel-Aviv",
        "summary": "Les sir\u00e8nes d'alerte a\u00e9rienne ont retenti mercredi matin \u00e0 Tel-Aviv apr\u00e8s le lancement depuis le Liban d'un missile sol-sol, qui a \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9, a annonc\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-bombardements-au-liban-israel-poursuit-son-offensive-un-missile-intercepte-a-tel-aviv-20240925"
    },
    {
        "title": "O\u00f9 acheter une maison en \u00cele-de-France&nbsp;? Notre palmar\u00e8s 2024 des villes o\u00f9 vivre au vert et au calme",
        "summary": "EXCLUSIF - Le Figaro a compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie et le march\u00e9 immobilier de pr\u00e8s de 300 communes proches de Paris. D\u00e9couvrez o\u00f9 acqu\u00e9rir une maison dans les meilleures conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/ou-acheter-une-maison-en-ile-de-france-notre-palmares-2024-des-villes-ou-vivre-au-vert-et-au-calme-20240925"
    },
    {
        "title": "Le nombre d'IVG a augment\u00e9 en 2023, atteignant son plus haut niveau depuis trente ans",
        "summary": "Depuis l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 marqu\u00e9e par une baisse exceptionnelle, le recours \u00e0 l\u2019interruption volontaire de grossesse poursuit sa hausse. Les 25-29 ans sont particuli\u00e8rement concern\u00e9es.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/le-nombre-d-ivg-a-augmente-en-2023-atteignant-son-plus-haut-niveau-depuis-trente-ans-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai rat\u00e9 10 fois plus de choses dans ma vie que je n'en ai r\u00e9ussies\u00bb : les 5 anticonseils de Xavier Niel dont toutes les femmes devraient s'inspirer",
        "summary": "Un spectacle \u00e0 l\u2019Olympia - Comment devenir milliardaire - un livre chez Flammarion - Une sacr\u00e9e envie de foutre le bordel : le ton est donn\u00e9. Comme \u00e0 son habitude, Xavier Niel aime bousculer le syst\u00e8me, et cela lui r\u00e9ussit plut\u00f4t bien. Si on s\u2019en inspirait pour bousculer aussi notre vie ?",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/business/j-ai-rate-10-fois-plus-de-choses-dans-ma-vie-que-je-n-en-ai-reussies-les-5-anticonseils-de-xavier-niel-dont-toutes-les-femmes-devraient-s-inspirer-20240925"
    },
    {
        "title": "Ils sont pr\u00e8s de 35.000 en France : maire, seul profil surexpos\u00e9 au burn-out... qui garde son enthousiasme",
        "summary": "L\u2019\u00e9quation marche rarement dans le monde du travail : \u00eatre en constant surmenage... et en m\u00eame temps satisfait. Explications.",
        "link": "https://emploi.lefigaro.fr/carriere-remuneration/ils-sont-pres-de-35-000-en-france-maire-ce-profil-surexpose-au-burn-out-mais-qui-garde-son-enthousiasme-20240925"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart: \u00abLe n\u0153ud coulant de la dette qui va conduire Barnier \u00e0 \u00eatre le premier ministre des hausses d\u2019imp\u00f4ts\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La dette de la France explosera si la France ne r\u00e9duit pas ses d\u00e9ficits. Mais elle peut exploser aussi si elle les r\u00e9duit mal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/bertille-bayart-le-noeud-coulant-de-la-dette-qui-va-conduire-barnier-a-etre-le-premier-ministre-des-hausses-d-impots-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00c0 \u00c9chirolles, les habitants d\u2019un immeuble \u00e9vacu\u00e9s en urgence pour \u00e9chapper au trafic de drogue",
        "summary": "En banlieue grenobloise, les propri\u00e9taires et locataires de 80 appartements ont re\u00e7u l\u2019ordre de partir, en moins de 72 heures. La mairie estime qu\u2019ils sont expos\u00e9s \u00e0 un \u00abdanger de mort permanent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-echirolles-les-habitants-d-un-immeuble-evacues-en-urgence-pour-echapper-au-trafic-de-drogue-20240925"
    },
    {
        "title": "Ench\u00e8res : une pi\u00e8ce d'art m\u00e9di\u00e9vale humoristique mise en vente \u00e0 Lyon pour ses 700 ans",
        "summary": "Contenant des milliers d'enluminures, le Livre d'heures \u00e0 l'usage de Rome, ex\u00e9cut\u00e9 en 1325 dans l'entourage du ma\u00eetre d'alors, Jean Pucelle, va \u00eatre mis aux ench\u00e8res par la maison De Baecque qui l'a estim\u00e9 entre 100.000 et 200.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/encheres-une-piece-d-art-medievale-humoristique-mise-en-vente-a-lyon-pour-ses-700-ans-20240925"
    },
    {
        "title": "Boeing : l\u2019avionneur laisse plus de temps aux gr\u00e9vistes pour examiner sa proposition",
        "summary": "Plus de 33.000 ouvriers dans la r\u00e9gion de Seattle sont en gr\u00e8ve depuis dix jours, dans le cadre de la n\u00e9gociation de leur nouvelle convention collective.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-l-avionneur-laisse-plus-de-temps-aux-grevistes-pour-examiner-sa-proposition-20240925"
    },
    {
        "title": "Inondations en Tha\u00eflande : 125 crocodiles abattus pour \u00e9viter leur \u00e9vasion",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/inondations-en-thailande-125-crocodiles-abattus-pour-eviter-leur-echappement-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Iran menace ma vie\u00bb, Donald Trump fait \u00e9tat de menaces \u00abconcr\u00e8tes\u00bb d'assassinat sur sa personne",
        "summary": "L\u2019entourage de l\u2019ancien pr\u00e9sident et candidat \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre n\u2019a toutefois r\u00e9v\u00e9l\u00e9 aucun d\u00e9tail sur la nature de ces menaces.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/l-equipe-de-campagne-de-trump-fait-etat-de-menaces-concretes-d-assassinat-emanant-de-l-iran-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a viol et viol\u00bb : au proc\u00e8s de Mazan, une strat\u00e9gie de d\u00e9fense p\u00e9rilleuse",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE -&nbsp;La plupart des accus\u00e9s nient avoir abus\u00e9 sexuellement de Gis\u00e8le Pelicot. Ils affirment ne pas avoir eu \u00abl\u2019intention\u00bb de violer la septuag\u00e9naire et d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 dup\u00e9s par son mari. L\u2019un des avocats de la d\u00e9fense est m\u00eame all\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 affirmer qu\u2019il y a \u00abviol et viol\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-y-a-viol-et-viol-au-proces-de-mazan-une-strategie-de-defense-perilleuse-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abDe plus en plus de pompiers professionnels claquent la porte\u00bb : inquiets, les pompiers attendent Bruno Retailleau au tournant",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur se rendra au 130e&nbsp;congr\u00e8s national des sapeurs-pompiers organis\u00e9 \u00e0 M\u00e2con. Un symposium qui se tient sur fond d\u2019inqui\u00e9tude, les soldats du feu redoutant une baisse des moyens financiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-plus-en-plus-de-pompiers-professionnels-claquent-la-porte-inquiets-les-pompiers-attendent-bruno-retailleau-au-tournant-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, les habitants d\u2019une r\u00e9sidence sur le qui-vive apr\u00e8s une s\u00e9rie de cinq incendies en moins d\u2019un mois",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e au Service local de la police judiciaire de Nice. \u00c0 ce stade, aucune interpellation n\u2019a encore eu lieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-les-habitants-d-une-residence-sur-le-qui-vive-apres-une-serie-de-cinq-incendies-en-moins-d-un-mois-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abOn aura des frottements\u00bb : Agn\u00e8s Pannier-Runacher \u00e9voque le \u00abdilemme\u00bb de son retour au gouvernement",
        "summary": "Alors qu\u2019elle martelait ne pas vouloir rempiler et insistait sur le \u00abrenouvellement\u00bb demand\u00e9 par les Fran\u00e7ais, l\u2019ex-ministre du gouvernement Attal a finalement accept\u00e9 le portefeuille de l\u2019\u00c9cologie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-aura-des-frottements-agnes-pannier-runacher-evoque-le-dilemme-de-son-retour-au-gouvernement-20240925"
    },
    {
        "title": "Caroline Ellison, l'ex-petite amie de Sam Bankman-Fried, roi d\u00e9chu des cryptomonnaies, \u00e9cope de deux ans de prison",
        "summary": "Caroline Ellison avait plaid\u00e9 coupable et t\u00e9moign\u00e9 contre son compagnon, elle risquait jusqu\u2019\u00e0 110 ans de prison pour fraude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/caroline-ellison-l-ex-petite-amie-de-sam-bankman-fried-roi-dechu-des-cryptomonnaies-ecope-de-deux-ans-de-prison-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a toujours eu des frictions entre Beauvau et Place Vend\u00f4me\u00bb: l\u2019in\u00e9luctable duel entre Bruno Retailleau et Didier Migaud",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entre un garde des Sceaux socialiste et un \u00abpremier flic\u00bb de droite, la guerre entre police et justice est relanc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-y-a-toujours-eu-des-frictions-entre-beauvau-et-place-vendome-l-ineluctable-duel-entre-bruno-retailleau-et-didier-migaud-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00abLe trafic de drogue doit \u00eatre combattu par le biais d\u2019un levier p\u00e9nal beaucoup plus fort\u00bb, affirme David Lisnard",
        "summary": "Pour le maire LR de Cannes et pr\u00e9sident de l'Association des Maires de France, la lutte contre le trafic de drogues, install\u00e9 dans les villes et zones rurales, doit \u00eatre un chantier urgent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-trafic-de-drogue-doit-etre-combattu-par-le-biais-d-un-levier-penal-beaucoup-plus-fort-affirme-david-lisnard-20240925"
    },
    {
        "title": "Orange annonce se retirer de la Bourse de New York",
        "summary": "Le g\u00e9ant fran\u00e7ais des t\u00e9l\u00e9coms cherche \u00e0 rassurer ses clients et partenaires sur cette mesure qui ne vise qu\u2019\u00e0 \u00abam\u00e9liorer le fonctionnement interne\u00bb de l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/orange-annonce-se-retirer-de-la-bourse-de-new-york-20240925"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la pol\u00e9mique, le nouveau p\u00e9riscolaire au banc d\u2019essai \u00e0 Lyon",
        "summary": "Lanc\u00e9 \u00e0 la rentr\u00e9e apr\u00e8s des semaines de pol\u00e9mique, le nouveau temps p\u00e9riscolaire du soir voulu par la majorit\u00e9 \u00e9cologiste fera l\u2019objet d\u2019un comit\u00e9 de suivi avec les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves, selon l\u2019adjointe en charge de l\u2019\u00c9ducation, St\u00e9phanie L\u00e9ger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/apres-la-polemique-le-nouveau-periscolaire-au-banc-d-essai-a-lyon-20240925"
    },
    {
        "title": "Julian Assange va s\u2019adresser au Conseil de l'Europe \u00e0 Strasbourg",
        "summary": "Le fondateur de WikiLeaks, Julian Assange, est attendu mardi prochain \u00e0 Strasbourg o\u00f9 il doit s'adresser au Conseil de l'Europe, une premi\u00e8re depuis sa sortie de prison au Royaume-Uni en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/julian-assange-va-s-adresser-au-conseil-de-l-europe-a-strasbourg-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine \u00e0 Paris : il faut \u00abfaire \u00e9voluer notre arsenal juridique\u00bb, estime Bruno Retailleau",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur souhaite \u00abtravailler\u00bb avec Didier Migaud, ministre de la Justice, \u00abpour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos compatriotes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meurtre-de-philippine-a-paris-il-faut-faire-evoluer-notre-arsenal-juridique-estime-bruno-retailleau-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abElle m\u00e9rite qu'on lui envoie des poussi\u00e8res d'\u00e9toiles o\u00f9 qu'elle soit dans l'univers\u00bb : Laurence Boccolini boulevers\u00e9e par le meurtre de Philippine",
        "summary": "L\u2019animatrice des \u00abEnfants de la t\u00e9l\u00e9\u00bb sur France 2 a publi\u00e9 un long message \u00e0 la suite de la mort de la jeune \u00e9tudiante de 19 ans dont le corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 samedi au bois de Boulogne (Paris).",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/elle-merite-qu-on-lui-envoie-des-poussieres-d-etoiles-ou-qu-elle-soit-dans-l-univers-laurence-boccolini-bouleversee-par-le-meurtre-de-philippine-20240925"
    },
    {
        "title": "Immigration clandestine : Bruno Retailleau s\u2019attaque \u00e0 la politique de Manuel Valls",
        "summary": "Le nouveau ministre de l\u2019Int\u00e9rieur entend durcir la \u00abcirculaire Valls\u00bb de 2012, qui facilitait la r\u00e9gularisation des travailleurs sans-papiers, et r\u00e9tablir le d\u00e9lit de s\u00e9jour irr\u00e9gulier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/immigration-clandestine-bruno-retailleau-s-attaque-a-la-politique-de-manuel-valls-20240924"
    },
    {
        "title": "Les deux jumelles disparues au Luxembourg retrouv\u00e9es saines et sauves",
        "summary": "Un appel \u00e0 t\u00e9moins avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 pour retrouver Anna et Yuliaa parties en visite familiale le samedi 21 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-deux-jumelles-disparues-au-luxembourg-retrouvees-saines-et-sauves-20240925"
    },
    {
        "title": "L\u2019OMS alerte sur l\u2019utilisation de plus en plus \u00abprobl\u00e9matique\u00bb des r\u00e9seaux sociaux par les jeunes",
        "summary": "11% des adolescents pr\u00e9senteraient des sympt\u00f4mes similaires \u00e0 ceux de l\u2019addiction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-oms-alerte-sur-l-utilisation-de-plus-en-plus-problematique-des-reseaux-sociaux-par-les-jeunes-20240925"
    },
    {
        "title": "Le moral des m\u00e9nages fran\u00e7ais s'am\u00e9liore pour le 3\u00e8me mois cons\u00e9cutif",
        "summary": "Ils sont plus optimistes face \u00e0 leur situation financi\u00e8re, m\u00eame si leur moral reste plus bas que d\u2019habitude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-moral-des-menages-francais-s-ameliore-pour-le-3eme-mois-consecutif-20240925"
    },
    {
        "title": "Affaire Jegou-Auradou : le rapport d\u2019expertise juge \u00abincoh\u00e9rente\u00bb la version de la plaignante",
        "summary": "Le m\u00e9dia argentin Diario Uno s\u2019est procur\u00e9 le rapport d\u2019expertise psychologique et psychiatrique officiel dans lequel la plaignante est accus\u00e9e d\u2019avoir manipul\u00e9 les faits et exag\u00e9r\u00e9 l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/affaire-jegou-auradou-un-rapport-d-experts-juge-incoherente-la-version-de-la-plaignante-20240925"
    },
    {
        "title": "Serge Blanco au Figaro : \u00abLa F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby doit s\u00e9vir sur les d\u00e9bordements des joueurs\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN \u2013 Joueur embl\u00e9matique puis dirigeant influent, l'ancien arri\u00e8re du XV de France livre son analyse sur l'actualit\u00e9 de son sport de pr\u00e9dilection, le rugby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/serge-blanco-au-figaro-la-federation-doit-sevir-sur-les-debordements-des-joueurs-20240925"
    },
    {
        "title": "P\u00e9kin s'oppose \u00abfermement\u00bb aux interdictions am\u00e9ricaines de technologies chinoises",
        "summary": "Le projet de lois d\u00e9voil\u00e9 par le minist\u00e8re am\u00e9ricain porte sur les logiciels et terminaux qui permettent \u00e0 un v\u00e9hicule de communiquer avec l'ext\u00e9rieur, notamment pour l'assistance \u00e0 la conduite et la conduite autonome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/pekin-s-oppose-fermement-aux-interdictions-americaines-de-technologies-chinoises-20240925"
    },
    {
        "title": "Allemagne: crise chez les Verts avec la d\u00e9mission des deux pr\u00e9sidents",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-crise-chez-les-verts-avec-la-demission-des-deux-presidents-20240925"
    },
    {
        "title": "Les failles juridiques d\u00e9nonc\u00e9es apr\u00e8s le meurtre de Philippine, plaignante \u00abincoh\u00e9rente\u00bb dans l\u2019affaire Jegou-Auradou, les jeunes accros aux r\u00e9seaux sociaux... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 25 septembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-failles-juridiques-denoncees-apres-le-meurtre-de-philippine-plaignante-incoherente-dans-l-affaire-jegou-auradou-les-jeunes-accros-aux-reseaux-sociaux-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240925"
    },
    {
        "title": "Taux d'imposition, avantages fiscaux, assurance-vie\u2026 Le cocktail explosif de la Cour des comptes pour r\u00e9former les droits de succession",
        "summary": "Dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi aux d\u00e9put\u00e9s, les Sages de la rue Cambon pr\u00e9conisent de raboter deux niches fiscales profitant aujourd\u2019hui aux contribuables les plus fortun\u00e9s, afin de financer une \u00abbaisse cibl\u00e9e\u00bb des taux d\u2019imposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taux-d-imposition-avantages-fiscaux-assurance-vie-ce-que-contient-le-rapport-de-la-cour-des-comptes-sur-la-reforme-des-droits-de-succession-20240925"
    },
    {
        "title": "Liban : pour atteindre son objectif, \u00abtout est envisageable\u00bb pour Isra\u00ebl, affirme le porte-parole de Tsahal",
        "summary": "Invit\u00e9 de Franceinfo, le porte-parole francophone de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne Olivier Rafowicz a r\u00e9affirm\u00e9 l\u2019objectif de Tsahal de permettre le retour des populations dans le nord du pays, actuellement menac\u00e9es par le Hezbollah au Liban voisin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-pour-atteindre-son-objectif-tout-est-envisageable-pour-israel-affirme-le-porte-parole-de-tsahal-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : un hommage organis\u00e9 dimanche \u00e0 Paris par un collectif \u00abf\u00e9ministe et identitaire\u00bb",
        "summary": "Les militantes du collectif N\u00e9m\u00e9sis appellent \u00e0 un rassemblement dimanche \u00e0 15h, \u00e0 Paris, en hommage \u00e0 l\u2019\u00e9tudiante de 19 ans tu\u00e9e au bois de Boulogne. Le suspect principal est un Marocain vis\u00e9 par une OQTF et d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour viol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-un-hommage-organise-dimanche-a-paris-par-un-collectif-feministe-et-identitaire-20240925"
    },
    {
        "title": "Rappel \u00e0 l\u2019ordre d\u2019Antoine Armand: G\u00e9rard Larcher partage l\u2019avis de Michel Barnier",
        "summary": "Antoine Armand, le ministre de l\u2019\u00c9conomie, a rappel\u00e9 \u00e0 l'ordre par Michel Barnier, a d\u00fb r\u00e9trop\u00e9daler ce mardi face \u00e0 Marine Le Pen qui lui reprochait d'avoir exclu de travailler avec le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rappel-a-l-ordre-d-antoine-armand-gerard-larcher-partage-l-avis-de-michel-barnier-20240925"
    },
    {
        "title": "Des d\u00e9crocheurs du portrait d\u2019Emmanuel Macron rejug\u00e9s au tribunal d\u2019appel de Rennes",
        "summary": "Condamn\u00e9s \u00e0 des amendes de 500 et 800 euros, ces militants ayant agi au nom du climat esp\u00e8rent \u00eatre relax\u00e9s. Ils s\u2019\u00e9taient introduits dans une salle de la mairie d\u2019Ancenis en 2019.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/des-decrocheurs-du-portrait-d-emmanuel-macron-rejuges-au-tribunal-d-appel-de-rennes-20240925"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Moscou estime que \u00abforcer la Russie \u00e0 faire la paix\u00bb serait une \u00aberreur fatale\u00bb",
        "summary": "POINT SUR LA SITUATION -&nbsp;La Russie a par ailleurs d'ores et d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'elle ne participerait pas au deuxi\u00e8me sommet sur la paix en Ukraine voulu par Kiev en fin d'ann\u00e9e",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-moscou-estime-que-forcer-la-russie-a-faire-la-paix-serait-une-erreur-fatale-20240925"
    },
    {
        "title": "Michel Goya: \u00abSi le Hezbollah ne c\u00e8de pas, Isra\u00ebl ne pourra \u00e9viter une invasion terrestre au Liban\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Entre la d\u00e9sescalade et la guerre totale, l\u2019ancien colonel des troupes de marine juge plus que probable une invasion terrestre isra\u00e9lienne au Liban pour repousser le Hezbollah au-del\u00e0 du fleuve Litani, apr\u00e8s les intenses bombardements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/michel-goya-si-le-hezbollah-ne-cede-pas-israel-ne-pourra-pas-eviter-son-invasion-terrestre-20240924"
    },
    {
        "title": "La classe politique fractur\u00e9e apr\u00e8s l\u2019exclusion du RN de l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb par Antoine Armand",
        "summary": "Mardi, le ministre de l\u2019\u00c9conomie Antoine Armand a act\u00e9 l\u2019exclusion du RN de l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb avant de r\u00e9trop\u00e9daler sous la pression de Michel Barnier. Une s\u00e9quence qui a provoqu\u00e9 une pluie de r\u00e9actions de la classe politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-classe-politique-fracturee-apres-l-exclusion-du-rn-de-l-arc-republicain-par-antoine-armand-20240925"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier a-t-il eu raison de recadrer le ministre de l'\u00c9conomie Antoine Armand pour avoir exclu le RN de l'arc r\u00e9publicain ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-a-t-il-eu-raison-de-recadrer-le-ministre-de-l-economie-antoine-armand-pour-avoir-exclu-le-rn-de-l-arc-republicain-20240925"
    },
    {
        "title": "Inondations \u00e0 Cannes : Michel Barnier a appel\u00e9 David Lisnard \u00abpour s'excuser\u00bb des propos de sa ministre de l\u2019Environnement",
        "summary": "Lundi soir, Agn\u00e8s Pannier-Runacher s'est mis \u00e0 dos le maire de Cannes et pr\u00e9sident de l'Association des maires de France apr\u00e8s avoir notamment minimis\u00e9 les inondations qui venaient de frapper la cit\u00e9 du cin\u00e9ma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/inondations-a-cannes-michel-barnier-a-appele-david-lisnard-pour-s-excuser-des-propos-de-sa-ministre-de-l-environnement-20240925"
    },
    {
        "title": "Affaire Jegou-Auradou : \u00abDes \u00e9l\u00e9ments qui ne r\u00e9pondent pas aux crit\u00e8res de cr\u00e9dibilit\u00e9\u00bb, Le Figaro s\u2019est procur\u00e9 le rapport accablant pour la plaignante",
        "summary": "Dans le rapport des experts psychiatriques, la version des faits de la femme argentine qui accuse les deux rugbymen fran\u00e7ais de viol est s\u00e9rieusement remise en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/affaire-jegou-auradou-des-elements-qui-ne-repondent-pas-aux-criteres-de-credibilite-le-figaro-s-est-procure-le-rapport-accablant-pour-la-plaignante-20240925"
    },
    {
        "title": "Nice : d\u00e9c\u00e8s de l\u2019homme qui avait \u00e9t\u00e9 cribl\u00e9 de balles sur fond de trafic de stup\u00e9fiants",
        "summary": "Six personnes sont poursuivies par la justice dans le cadre de cet \u00abhomicide en bande organis\u00e9e\u00bb, le 30 ao\u00fbt, dans un appartement situ\u00e9 dans l\u2019est de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/nice-deces-de-l-homme-qui-avait-ete-crible-de-balles-sur-fond-de-trafic-de-stupefiants-20240925"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : une baisse \u00absignificative\u00bb de la d\u00e9linquance a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e, affirme Laurent Nu\u00f1ez",
        "summary": "Une baisse qui s'explique en partie par la forte pr\u00e9sence des forces de l'ordre dans la capitale. Pour la seule c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture, 45.000 policiers et gendarmes (35.000 en moyenne les autres jours) ont ainsi \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/jo-paris-2024-une-baisse-significative-de-la-delinquance-a-ete-constatee-affirme-laurent-nunez-20240925"
    },
    {
        "title": "Concurrence : Google Cloud porte plainte contre Microsoft aupr\u00e8s de Bruxelles",
        "summary": "Le fournisseur de cloud d\u00e9nonce des pratiques anticoncurrentielles en mati\u00e8re de licences logicielles qui contraignent les entreprises dans leurs choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/concurrence-google-cloud-porte-plainte-contre-microsoft-aupres-de-bruxelles-20240925"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: les chefs kanaks proclament la souverainet\u00e9 sur leurs parties de l\u2019\u00eele",
        "summary": "Le Conseil des grands chefs de&nbsp;Nouvelle-Cal\u00e9donie tenait de lundi \u00e0 mercredi son assembl\u00e9e dans le district de La Roche, sur l'\u00eele de Mar\u00e9, pour la c\u00e9r\u00e9monie de cette institution n\u00e9e en septembre 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-les-chefs-kanaks-proclament-la-souverainete-sur-leurs-parties-de-l-ile-20240925"
    },
    {
        "title": "Tunisie: treize migrants retrouv\u00e9s morts au large des c\u00f4tes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tunisie-treize-migrants-retrouves-morts-au-large-des-cotes-20240925"
    },
    {
        "title": "Basket : Pau dans les veines, anti-Collet, tel p\u00e8re telle fille... Cinq choses \u00e0 savoir sur Freddy Fauthoux, nouveau patron des Bleus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le technicien de 51 ans r\u00e9alise son r\u00eave en prenant, officiellement depuis ce mercredi, la suite de Vincent Collet \u00e0 la t\u00eate de l'\u00e9quipe de France de basket.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-pau-dans-les-veines-anti-collet-tel-pere-telle-fille-cinq-choses-a-savoir-sur-freddy-fauthoux-nouveau-patron-des-bleus-20240925"
    },
    {
        "title": "Arnaques \u00e0 la carte vitale, travail \u00abau noir\u00bb... Longtemps sous-\u00e9valu\u00e9e, la fraude sociale d\u00e9passerait les 13 milliards d\u2019euros",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur cette somme, seuls 2,1 milliards d'euros sont r\u00e9ellement d\u00e9tect\u00e9s et redress\u00e9s par les organismes, soit \u00e0 peine 16 %. Et les fonds recouvr\u00e9s se limitent \u00e0 600 millions.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/arnaques-a-la-carte-vitale-travail-au-noir-longtemps-sous-evaluee-la-fraude-sociale-depasserait-les-13-milliards-d-euros-20240925"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que Draisy, ce futur train \u00e9lectrique de la SNCF qui veut r\u00e9volutionner les dessertes locales ?",
        "summary": "Ce projet ambitieux a pour objectif de redynamiser les \u00ablignes de desserte fine du territoire\u00bb aujourd\u2019hui peu emprunt\u00e9es voire ferm\u00e9es, et ainsi \u00eatre une alternative \u00e0 la voiture individuelle dans les milieux ruraux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-draisy-ce-futur-train-electrique-de-la-sncf-qui-veut-revolutionner-les-dessertes-locales-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine: comment la justice a lib\u00e9r\u00e9 le suspect tout en reconnaissant sa dangerosit\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le Figaro a consult\u00e9 l\u2019ordonnance du juge de la libert\u00e9 et de la d\u00e9tention qui a autoris\u00e9 la sortie de r\u00e9tention de Taha O., tout en reconnaissant un risque de \u00abr\u00e9it\u00e9ration de faits d\u00e9lictueux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-comment-la-justice-a-libere-le-suspect-tout-en-reconnaissant-sa-dangerosite-20240925"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9ficit public \u00abrisque de d\u00e9passer\u00bb les 6% du PIB en 2024, selon le ministre du Budget",
        "summary": "Auditionn\u00e9 devant la Commission des Finances de l'Assembl\u00e9e nationale ce mercredi, Laurent Saint-Martin a par ailleurs annonc\u00e9 qu\u2019il pr\u00e9sentera le projet de budget dans deux semaines\u00bb devant le Parlement, soit le 9 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-deficit-public-risque-de-depasser-les-6-du-pib-en-2024-selon-le-ministre-du-budget-20240925"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : des \u00e9conomies sont possibles \u00absans appauvrir de mani\u00e8re d\u00e9cisive la soci\u00e9t\u00e9\u00bb, estime Pierre Moscovici",
        "summary": "Le premier pr\u00e9sident de la Cour des comptes estime que le gouvernement peut r\u00e9sorber le d\u00e9ficit public fran\u00e7ais, sans pour autant passer par une cure \u00abd'aust\u00e9rit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-des-economies-sont-possibles-sans-appauvrir-de-maniere-decisive-la-societe-estime-pierre-moscovici-20240925"
    },
    {
        "title": "Taxe environnementale, imp\u00f4t sur le patrimoine et sur les grandes fortunes ... Les pr\u00e9conisations de l\u2019OCDE pour ma\u00eetriser la dette",
        "summary": "L\u2019organisation a publi\u00e9 un rapport ce mercredi 25 septembre dans lequel elle sugg\u00e8re aux \u00c9tats d\u2019accro\u00eetre leurs efforts \u00abpour ma\u00eetriser les d\u00e9penses et renforcer les recettes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxe-environnementale-impot-sur-le-patrimoine-et-sur-les-grandes-fortunes-les-preconisations-de-l-ocde-pour-maitriser-la-dette-20240925"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 de violences dans une bo\u00eete de nuit, le rappeur Koba LaD condamn\u00e9 \u00e0 un an d\u2019emprisonnement",
        "summary": "Depuis mi-septembre, l\u2019artiste est \u00e9crou\u00e9 dans une autre affaire. Il \u00e9tait impliqu\u00e9 dans un accident mortel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accuse-de-violences-dans-une-boite-de-nuit-le-rappeur-koba-lad-condamne-a-un-an-d-emprisonnement-20240925"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Notre-Dame-des-Landes, la station Total ne sera pas d\u00e9plac\u00e9e sur une zone humide",
        "summary": "Une station-service d\u00e9j\u00e0 existante va \u00eatre r\u00e9habilit\u00e9e \u00e0 Vigneux-de-Bretagne. Habitants, \u00e9lus LFI et \u00e9cologistes s\u2019\u00e9taient mobilis\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises contre son d\u00e9m\u00e9nagement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-notre-dame-des-landes-la-station-total-ne-sera-pas-deplacee-sur-une-zone-humide-20240925"
    },
    {
        "title": "Robert Bourgi: \u00abLes pr\u00e9sidents africains finan\u00e7aient toute la classe politique fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Ce pilier des relations franco-africaines pendant des d\u00e9cennies sort ses m\u00e9moires. Il y raconte sa vie, et revient notamment sur son cadeau fait \u00e0 Fillon pendant la pr\u00e9sidentielle de 2017 qui a chang\u00e9 l\u2019\u00e9lection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/robert-bourgi-les-presidents-africains-financaient-toute-la-classe-politique-francaise-20240925"
    },
    {
        "title": "Liban : les frappes isra\u00e9liennes r\u00e9veillent le spectre de la guerre de 2006",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tsahal avait conduit une op\u00e9ration militaire terrestre en riposte \u00e0 l\u2019attaque d\u2019une patrouille par le Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-les-frappes-israeliennes-reveillent-le-spectre-de-la-guerre-de-2006-20240924"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : une information judiciaire ouverte pour homicide mais aussi pour viol",
        "summary": "Le juge d'instruction a d\u00e9livr\u00e9 un mandat d'arr\u00eat \u00e0 l'encontre du suspect, Taha O, interpell\u00e9 en Suisse, le 24 septembre. Il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu des services de la justice fran\u00e7aise et \u00e9tait vis\u00e9 par une OQTF.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-une-information-judiciaire-ouverte-pour-homicide-mais-aussi-pour-viol-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Nazaire, des chameaux du cirque Zavatta ont fait irruption dans un boulodrome",
        "summary": "Une petite bande d\u2019animaux a pu profiter du gazon d\u2019un parc nazairien \u00e0 la suite de l\u2019installation non autoris\u00e9e, en d\u00e9but de semaine, d\u2019un cirque en centre-ville. Les circassiens ont finalement d\u00fb se replier sur un autre site mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-saint-nazaire-des-chameaux-du-cirque-zavatta-ont-fait-irruption-dans-un-boulodrome-20240925"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron va rencontrer Joe Biden pour discuter de l\u2019Ukraine et du Proche-Orient",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-macron-va-rencontrer-joe-biden-pour-discuter-de-l-ukraine-et-du-proche-orient-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abLes coll\u00e8gues ont peur\u00bb : un coll\u00e8ge marseillais cribl\u00e9 de balles ferm\u00e9 \u00e0 cause du point de deal \u00e0 proximit\u00e9",
        "summary": "Des enseignants d\u2019un coll\u00e8ge des quartiers nord de Marseille ont exerc\u00e9 leur droit de retrait, mardi, apr\u00e8s la d\u00e9couverte d\u2019impacts de balle au sein de l\u2019\u00e9tablissement qui jouxte un point de deal. L\u2019\u00e9tablissement est ferm\u00e9 depuis plusieurs jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/les-collegues-ont-peur-un-college-marseillais-crible-de-balles-ferme-a-cause-du-point-de-deal-a-proximite-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abPeine non ex\u00e9cut\u00e9e, laissez-passer consulaires, droit europ\u00e9en : l\u2019affaire Philippine conjugue toutes les d\u00e9faillances de notre politique migratoire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Pour l'ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du minist\u00e8re de l'Immigration Patrick Stefanini, le meurtre de Philippine, 19 ans, dans le Bois de Boulogne condense nombre de dysfonctionnements de notre syst\u00e8me.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/peine-non-executees-laissez-passer-consulaires-droit-europeen-l-affaire-philippine-conjugue-toutes-les-defaillances-de-notre-politique-migratoire-20240925"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : une cagnotte ouverte en soutien \u00e0 ses proches",
        "summary": "\u00abLa famille remercie de tout c\u0153ur tous ceux qui lui manifestent de la sollicitude et de la compassion dans ce drame\u00bb, peut-on lire dans la description de la cagnotte qui compte pr\u00e8s de 575 participants ce jour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-une-cagnotte-ouverte-en-soutien-a-ses-proches-20240925"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons de soumission chimique: le s\u00e9nateur Jo\u00ebl Guerriau interrog\u00e9 sur des recherches en ligne suspectes",
        "summary": "L\u2019expertise du t\u00e9l\u00e9phone du s\u00e9nateur a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 des consultations en ligne autour du viol et des drogues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/soupcons-de-soumission-chimique-le-senateur-joel-guerriau-interroge-sur-des-recherches-en-ligne-suspectes-20240925"
    },
    {
        "title": "La famille Schumacher victime d\u2019une tentative de chantage, trois suspects envoy\u00e9s devant les tribunaux",
        "summary": "Trois suspects sont accus\u00e9s par la justice allemande d\u2019avoir tent\u00e9 de soutirer 15 millions d'euros \u00e0 la famille de l\u2019ancien pilote automobile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/la-famille-schumacher-victime-d-une-tentative-de-chantage-trois-suspects-envoyes-devant-les-tribunaux-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00c9thiopie: un accident de bus fait au moins 28 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/ethiopie-un-accident-de-bus-fait-au-moins-28-morts-20240925"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du jeudi 26 septembre : trois d\u00e9partements en vigilance orange pluie-inondation",
        "summary": "Pas de bonnes nouvelles, les pluies sont abondantes sur la plupart du territoire fran\u00e7ais. La temp\u00e9rature reste douce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-jeudi-26-septembre-trois-departements-en-vigilance-orange-pluie-inondation-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a eu la sensation de sauver sa peau\u00bb : \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2019, le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 de Philippine violait une \u00e9tudiante de 23 ans dans une for\u00eat",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE EXCLUSIF - Peu apr\u00e8s son arriv\u00e9e en France, Taha O. a agress\u00e9 une jeune femme \u00e0 Taverny. Fr\u00e9d\u00e9ric Lauze, ancien chef de la police du Val-d\u2019Oise qui a suivi l\u2019enqu\u00eate, se confie au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/elle-a-eu-la-sensation-de-sauver-sa-peau-a-l-ete-2019-le-meurtrier-presume-de-philippine-violait-une-etudiante-de-23-ans-dans-une-foret-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes entr\u00e9s dans une nouvelle phase de la campagne\u00bb: au sud du Liban, Isra\u00ebl brandit la menace d\u2019une op\u00e9ration terrestre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le bras de fer opposant l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu au Hezbollah ne cesse de se durcir. Pour la premi\u00e8re fois, une roquette de la milice chiite a vis\u00e9 Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-entres-dans-une-nouvelle-phase-de-la-campagne-au-sud-du-liban-israel-brandit-la-menace-d-une-operation-terrestre-20240925"
    },
    {
        "title": "La guerre sans cesse recommenc\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl au Liban",
        "summary": "R\u00c9CIT - R\u00e9occupation du Sud ou n\u00e9gociations sans vraiment an\u00e9antir le Hezbollah&nbsp;: l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu n\u2019a que des options peu satisfaisantes face \u00e0 la milice pro-iranienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-guerre-sans-cesse-recommencee-d-israel-au-liban-20240925"
    },
    {
        "title": "Basket : Euro 2025, \u00ab\u00e2ge d'or\u00bb, caract\u00e8re\u2026 Les chantiers de Fauthoux \u00e0 la t\u00eate des Bleus",
        "summary": "ANALYSE \u2013 Successeur de Vincent Collet en \u00e9quipe de France, Freddy Fauthoux, 51 ans, a du pain sur la planche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-euro-2025-age-d-or-caractere-les-chantiers-de-fauthoux-a-la-tete-des-bleus-20240925"
    },
    {
        "title": "Paris : un forcen\u00e9 poignarde un policier dans un appartement situ\u00e9 sur le boulevard Haussmann",
        "summary": "Le forcen\u00e9 a agress\u00e9 \u00e0 deux reprises avec une arme blanche l'un des agents au mollet, avant d'\u00eatre difficilement ma\u00eetris\u00e9 et menott\u00e9. Le policier a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-forcene-poignarde-un-policier-dans-un-appartement-situe-sur-le-boulevard-haussmann-20240925"
    },
    {
        "title": "L'\u00c9tat s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9bloquer 87 nouveaux millions d'euros pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-etat-s-apprete-a-debloquer-87-nouveaux-millions-d-euros-pour-la-nouvelle-caledonie-20240925"
    },
    {
        "title": "\u00abSi aujourd'hui notre niveau de dette est \u00e9lev\u00e9, c'est parce que\u2026\u00bb : Bruno Le Maire en lice pour le prix de la phrase \u00abla plus hilarante de l'ann\u00e9e\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie est en comp\u00e9tition avec d\u2019autres personnalit\u00e9s politiques comme Manon Aubry ou Bruno Retailleau pour recevoir le prix 2024 \u00abPress Club, Humour et Politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-aujourd-hui-notre-niveau-de-dette-est-eleve-c-est-parce-que-bruno-le-maire-en-lice-pour-le-prix-de-la-phrase-la-plus-hilarante-de-l-annee-20240925"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le meurtre de Philippine, le sempiternel d\u00e9fi de la s\u00e9curisation du bois de Boulogne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce poumon vert de 846&nbsp;hectares est tr\u00e8s difficile \u00e0 s\u00e9curiser. La pr\u00e9fecture de police, qui y a fait baisser la d\u00e9linquance, injecte des renforts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/apres-le-meurtre-de-philippine-le-sempiternel-defi-de-la-securisation-du-bois-de-boulogne-20240925"
    }
]