[
    {
        "title": "\u00c0 Koursk, l\u2019entraide et le d\u00e9sarroi des Russes face \u00e0 la perc\u00e9e de l\u2019arm\u00e9e ukrainienne: le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Des milliers de r\u00e9fugi\u00e9s ayant fui l\u2019attaque des Ukrainiens affluent dans la capitale r\u00e9gionale, elle-m\u00eame touch\u00e9e par des tirs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-koursk-l-entraide-et-le-desarroi-des-russes-face-a-la-percee-de-l-armee-ukrainienne-20240813"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l'incursion ukrainienne en territoire russe constitue un v\u00e9ritable affront pour Vladimir Poutine",
        "summary": "ANALYSE - Vladimir Poutine est apparu tr\u00e8s courrouc\u00e9 par l\u2019attaque surprise de Kiev qui suscite en Russie des interrogations sur la d\u00e9fense du pays \u00e0 ses fronti\u00e8res et sur la r\u00e9silience militaire d\u2019un adversaire que l\u2019on croyait affaibli.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-l-incursion-ukrainienne-en-territoire-russe-constitue-un-veritable-affront-pour-vladimir-poutine-20240813"
    },
    {
        "title": "Assomption : Darmanin appelle \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des lieux de culte chr\u00e9tiens, en raison de la menace terroriste \u00abtr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Des forces de l'op\u00e9ration Sentinelle pourront \u00eatre d\u00e9ploy\u00e9es aux abords des lieux des cultes, \u00e0 l\u2019occasion de ce 15 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assomption-darmanin-appelle-a-renforcer-la-securite-des-lieux-de-culte-chretiens-en-raison-de-la-menace-terroriste-tres-elevee-20240813"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a entendu des cris\u00bb : \u00e0 Paris, le choc des voisins apr\u00e8s le meurtre d\u2019une b\u00e9n\u00e9vole des JO",
        "summary": "REPORTAGE - Le corps d'une jeune fille \u00e2g\u00e9e de 21 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 ce mardi matin au sixi\u00e8me \u00e9tage d'un appartement du 18e arrondissement. Un homme pr\u00e9sent dans le logement a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-a-entendu-des-cris-a-paris-le-choc-des-voisins-apres-le-meurtre-d-une-benevole-des-jo-20240813"
    },
    {
        "title": "Une b\u00e9n\u00e9vole des JO de Paris retrouv\u00e9e morte dans un appartement, un suspect plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La jeune fille avait disparu depuis la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux olympiques. Son corps a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert t\u00f4t ce mardi matin dans un appartement du 18e arrondissement de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-benevole-des-jo-de-paris-retrouvee-morte-dans-un-appartement-un-suspect-place-en-garde-a-vue-20240813"
    },
    {
        "title": "Les \u00abubuesques\u00bb permissions de sortie du dangereux braqueur multir\u00e9cidiviste Christophe Khider, en prison jusqu\u2019en 2044",
        "summary": "Consid\u00e9r\u00e9 comme un \u00abroi de l\u2019\u00e9vasion\u00bb, le quinquag\u00e9naire a tent\u00e9 de fuir sa d\u00e9tention \u00e0 plusieurs reprises, en prenant des surveillants en otage ou en faisant exploser des portes blind\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-ubuesques-permissions-de-sortie-du-dangereux-braqueur-multirecidiviste-christophe-khider-en-prison-jusqu-en-2044-20240813"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : les tops/flops de Fenerbah\u00e7e-Lille",
        "summary": "Qualifi\u00e9s sur le gong, les Lillois rejoignent les barrages de Ligue des champions apr\u00e8s un match nul contre Fenerbah\u00e7e, mardi (1-1). Un d\u00e9nouement heureux pour Jonathan David alors qu\u2019en face Mourinho doit d\u00e9j\u00e0 faire face \u00e0 un premier \u00e9chec.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-tops-flops-de-lille-fenerbahce-20240813"
    },
    {
        "title": "Gaza: Joe Biden estime qu'un cessez-le-feu pourrait dissuader l'Iran d'attaquer Isra\u00ebl",
        "summary": "Les discussions pour obtenir une tr\u00eave et la lib\u00e9ration des otages isra\u00e9liens dans le territoire palestinien doivent reprendre jeudi 15 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-joe-biden-estime-qu-un-cessez-le-feu-pourrait-dissuader-l-iran-d-attaquer-israel-20240813"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 la menace iranienne, le mus\u00e9e de Tel-Aviv met ses \u0153uvres \u00e0 l'abri",
        "summary": "Les Picasso, Rembrandt et autres Kandinsky ont pris la direction des sous-sols, certains depuis les premi\u00e8res semaines de la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas d\u00e9clench\u00e9e le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/face-a-la-menace-iranienne-le-musee-de-tel-aviv-met-ses-oeuvres-a-l-abri-20240813"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev revendique le contr\u00f4le de 74 localit\u00e9s en Russie",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les troupes ukrainiennes m\u00e8nent une offensive de grande ampleur depuis une semaine dans la r\u00e9gion russe de Koursk. Kiev affirme contr\u00f4ler 1000 km2 en territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-offensive-ukrainienne-en-territoire-russe-s-arretera-si-moscou-accepte-une-paix-juste-declare-kiev-20240813"
    },
    {
        "title": "Un g\u00e9n\u00e9ral proche de Poutine nomm\u00e9 pour contrer les Ukrainiens dans la r\u00e9gion de Koursk : cette hypoth\u00e8se qui agite les nationalistes russes",
        "summary": "Le r\u00f4le jou\u00e9 par Alexe\u00ef Dioumine, ancien garde du corps du pr\u00e9sident russe, personnage cl\u00e9 de l\u2019annexion de la Crim\u00e9e en 2014, passionne les influents blogueurs militaires russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-general-proche-de-poutine-nomme-pour-contrer-les-ukrainiens-dans-la-region-de-koursk-cette-hypothese-qui-agite-les-nationalistes-russes-20240813"
    },
    {
        "title": "Depuis le d\u00e9but de la guerre, les violences domestiques se multiplient en Ukraine",
        "summary": "Sur les deux premiers mois de l\u2019ann\u00e9e 2024, le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur du pays a enregistr\u00e9 une hausse de 56% des infractions p\u00e9nales li\u00e9es \u00e0 la violence domestique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/depuis-le-debut-de-la-guerre-les-violences-domestiques-se-multiplient-en-ukraine-20240813"
    },
    {
        "title": "Nouvelles digues, marina, reprise en main de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau\u2026 Avis de temp\u00eate sur Port-Grimaud",
        "summary": "Pr\u00e8s de Saint-Tropez, les projets du maire pour cette cit\u00e9 lacustre class\u00e9e site architectural remarquable inqui\u00e8tent les habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/port-grimaud-inquietude-des-proprietaires-sur-le-projet-de-reorganistaion-de-la-ville-20240813"
    },
    {
        "title": "\u00abNous ne sommes pas pass\u00e9s loin de la catastrophe\u00bb : menac\u00e9e d\u2019effondrement, la passerelle de Bir Hakeim ferm\u00e9e \u00e0 Paris",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La passerelle pi\u00e9tonne qui jouxte le pont du m\u00eame nom et qui enjambe l\u2019avenue Kennedy dans le 16e arrondissement est d\u00e9sormais interdite au public \u00aben l'attente de travaux de confortement\u00bb. En 2021, elle avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par un v\u00e9hicule qui l\u2019avait fragilis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nous-ne-sommes-pas-passes-loin-de-la-catastrophe-menacee-d-effondrement-la-passerelle-de-bir-hakeim-fermee-jusqu-a-nouvel-ordre-20240813"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ce: troisi\u00e8me jour de lutte contre l'incendie qui ravage la banlieue d'Ath\u00e8nes",
        "summary": "Environ cent maisons ont subi d'importants d\u00e9g\u00e2ts selon la protection civile grecque. Aliment\u00e9 par des vents violents, le feu s'est transform\u00e9 en un front de flammes de 30 kilom\u00e8tres de long et de plus de 25 m\u00e8tres de haut par endroits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/grece-troisieme-jour-de-lutte-contre-l-incendie-qui-ravage-la-banlieue-d-athenes-20240813"
    },
    {
        "title": "Risque de retard, sc\u00e9narios multiples, crise politique... Le budget navigue \u00e0 vue",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la France est au pied du mur pour r\u00e9tablir ses comptes, l\u2019\u00e9laboration du projet de loi de finances pour 2025 reste dans le brouillard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/risque-de-retard-scenarios-multiples-crise-politique-le-budget-navigue-a-vue-20240813"
    },
    {
        "title": "\u00abBudget 2025: apr\u00e8s les JO, le cruel retour sur terre\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Alors qu'il faut trouver 20 \u00e0 30 milliards d'euros d'\u00e9conomies, qui peut imaginer pouvoir constituer une majorit\u00e9 avec la rigueur budg\u00e9taire pour programme?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/budget-2025-apres-les-jo-le-cruel-retour-sur-terre-20240813"
    },
    {
        "title": "Le Smic \u00e0 1600 euros et l\u2019ISF sont des \u00abhorizons\u00bb, estime Castets, qui veut aller \u00abchercher des accords\u00bb avec les d\u00e9put\u00e9s, hors RN",
        "summary": "Dans une interview, la candidate du Nouveau front populaire \u00e0 Matignon a assur\u00e9 vouloir chercher des accords \u00abavec tout le monde\u00bb - sauf le RN - pour trouver une majorit\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-smic-a-1600-euros-et-l-isf-sont-des-horizons-estime-castets-qui-veut-aller-chercher-des-accords-avec-tous-les-deputes-sauf-ceux-du-rn-20240813"
    },
    {
        "title": "Crottes de souris, mauvaises odeurs, aliments au sol... On a suivi un contr\u00f4le d\u2019hygi\u00e8ne dans un restaurant parisien",
        "summary": "REPORTAGE - Pour les JO, les inspecteurs de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des aliments ont multipli\u00e9 ces derniers mois les contr\u00f4les dans les \u00e9tablissements de Paris. S\u2019ils assurent avoir \u00abassaini le secteur\u00bb, il reste de (tr\u00e8s) mauvais \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/crottes-de-souris-mauvaises-odeurs-aliments-au-sol-on-a-suivi-un-controle-d-hygiene-dans-un-restaurant-parisien-20240813"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du mercredi 14 ao\u00fbt : 38 d\u00e9partements en alerte orange orages ou canicule",
        "summary": "Les temp\u00e9ratures baissent sur l\u2019ensemble du territoire sous l\u2019effet des violents orages de la veille et de la nuit. Il convient de rester prudent, les perturbations orageuses se poursuivant des Pyr\u00e9n\u00e9es jusqu\u2019aux Alpes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-mercredi-14-aout-temperatures-en-baisse-et-violents-orages-20240813"
    },
    {
        "title": "La justice interdit \u00e0 Kennedy de se pr\u00e9senter \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 New York",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-justice-interdit-a-kennedy-de-se-presenter-a-la-presidentielle-a-new-york-20240813"
    },
    {
        "title": "Japon: le premier ministre Fumio Kishida va quitter le pouvoir",
        "summary": "Fumio Kishida, 67 ans, en poste depuis octobre 2021, a vu sa cote de popularit\u00e9 chuter en raison de la forte inflation et d\u2019un scandale financier qui touche son parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-le-premier-ministre-kishida-ne-briguera-pas-un-nouveau-mandat-a-la-tete-du-parti-au-pouvoir-20240814"
    },
    {
        "title": "Russie: l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 dans la r\u00e9gion de Belgorod bombard\u00e9e par l\u2019Ukraine",
        "summary": "Kiev m\u00e8ne depuis le 6 ao\u00fbt une offensive d'envergure dans la r\u00e9gion de Koursk, voisine de celle de Voronej, revendiquant la conqu\u00eate de plus de 1000 km2 de territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-l-etat-d-urgence-decrete-dans-la-region-de-belgorod-20240814"
    },
    {
        "title": "La hausse du co\u00fbt de la vie \u00e9tudiante se poursuit, selon l'Unef",
        "summary": "Selon le syndicat, l\u2019augmentation est de 2,25% pour l'ann\u00e9e universitaire 2024-2025, soit un alourdissement des d\u00e9penses de 482,16 euros par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-hausse-du-cout-de-la-vie-etudiante-se-poursuit-selon-l-unef-20240814"
    },
    {
        "title": "H\u00f4pital public : la fronde des futurs internes face \u00e0 la baisse du nombre de postes ouverts",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Deux p\u00e9titions des candidats \u00e0 l'internat ont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni plus 5000 signatures. Ces \u00e9tudiants de la promotion 2024 d\u00e9noncent une diminution de 1500 postes dans des sp\u00e9cialit\u00e9s dont l'h\u00f4pital a un besoin urgent. Certains sont tent\u00e9s de quitter la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hopital-public-la-fronde-des-futurs-internes-face-a-la-baisse-du-nombre-de-postes-ouverts-20240814"
    },
    {
        "title": "Locations Airbnb, fiscalit\u00e9, logements sociaux... ces mesures qui pourraient faire consensus \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "En immobilier, c\u2019est le flou le plus total en raison de l\u2019instabilit\u00e9 politique. Des experts ont list\u00e9 plusieurs mesures qui pourraient cr\u00e9er une v\u00e9ritable r\u00e9volution si elles \u00e9taient vot\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/locations-airbnb-fiscalite-logements-sociaux-ces-mesures-qui-pourraient-faire-consensus-a-l-assemblee-nationale-20240814"
    },
    {
        "title": "Nantes : d\u00e9mantel\u00e9, un point de deal d\u2019h\u00e9ro\u00efne rena\u00eet... 300 m\u00e8tres plus loin",
        "summary": "Harcel\u00e9s par la police nantaise, les petits trafiquants sautent d\u2019un point de vente \u00e9ph\u00e9m\u00e8re \u00e0 un autre. Les forces de l\u2019ordre vantent une m\u00e9thode qui emp\u00eache l\u2019installation de nouveaux \u00absupermarch\u00e9s\u00bb durables du trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-demantele-un-point-de-deal-d-heroine-renait-300-metres-plus-loin-20240814"
    },
    {
        "title": "Alain Minc: \u00abLa situation politique in\u00e9dite laisse la France sans solution\u2026 ou presque\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Vote de confiance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, recours \u00e0 l\u2019article&amp;nbsp;16, d\u00e9ch\u00e9ance du pr\u00e9sident&amp;nbsp;: l\u2019ancien conseiller politique et essayiste pr\u00e9sente quelques pistes pour sortir de l\u2019impasse dans laquelle la dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale a conduit le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/alain-minc-la-situation-politique-inedite-laisse-la-france-sans-solution-ou-presque-20240814"
    },
    {
        "title": "Le message fort derri\u00e8re la robe d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture des Jeux de Paris",
        "summary": "La maire de Paris misait, le 11 ao\u00fbt, sur une robe d\u2019une ancienne collection de la griffe Dior. Un choix plus fort qu\u2019il n\u2019y para\u00eet pour la soir\u00e9e de cl\u00f4ture des JO de Paris 2024.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/style/news/le-message-fort-derriere-la-robe-d-anne-hidalgo-a-la-ceremonie-de-cloture-des-jeux-de-paris-20240813"
    },
    {
        "title": "\u00abCertains pays ont la culture de la gagne, d'autres de l'excuse\u00bb : Yann Cucherat, ce Lyonnais au c\u0153ur de la r\u00e9ussite fran\u00e7aise aux JO",
        "summary": "ENTRETIEN - Manager de la pr\u00e9paration des Jeux de Paris 2024, l'ancien gymnaste Yann Cucherat, \u00e9lu lyonnais, succ\u00e9dera \u00e0 Claude Onesta le 1er octobre prochain \u00e0 la t\u00eate de la Haute Performance de l'Agence nationale du Sport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/certains-pays-ont-la-culture-de-la-gagne-et-d-autres-celle-de-l-excuse-yann-cucherat-ce-lyonnais-au-coeur-de-la-reussite-francaise-aux-jo-paris-2024-20240814"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Z\u00e9lande: de la drogue retrouv\u00e9e dans des bonbons distribu\u00e9s par une association caritative",
        "summary": "Ces bonbons avaient fait l'objet d'un don anonyme \u00e0 l'organisation caritative de lutte contre la pauvret\u00e9, qui les aurait ensuite distribu\u00e9s par l'interm\u00e9diaire d'une banque alimentaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nouvelle-zelande-de-la-drogue-retrouvee-dans-des-bonbons-distribues-par-une-association-caritative-20240814"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate tropicale Ernesto : la Guadeloupe repasse en vigilance jaune",
        "summary": "Les vents ont provoqu\u00e9 de fortes pr\u00e9cipitations mais sans faire de d\u00e9g\u00e2ts majeurs. La temp\u00eate se dirige dor\u00e9navant vers les \u00celes Vierges britanniques, qu'elle devrait atteindre en fin de soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-tropicale-ernesto-la-guadeloupe-repasse-en-vigilance-jaune-20240814"
    },
    {
        "title": "Afghanistan: les talibans promettent de garder \u00able cap de la loi islamique\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s trois ans d'administration talibane, l'Afghanistan reste l'un des pays les plus pauvres du monde, avec une croissance an\u00e9mique, un ch\u00f4mage massif et une grave crise humanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/afghanistan-les-talibans-promettent-de-garder-le-cap-de-la-loi-islamique-20240814"
    },
    {
        "title": "Brad Pitt et Angelina Jolie se s\u00e9parent : gueule de bois en Provence",
        "summary": "PITT - JOLIE DANS LE VAR, L'HISTOIRE SECR\u00c8TE (4/5) - Chaque jour, Le Figaro raconte la saga de Brad Pitt et Angelina Jolie en Provence. Lors d'un vol Nice-Los Angeles, une violente altercation entre les deux \u00e9poux signe la fin de leur mariage. L'actrice ne se rendra plus jamais \u00e0 Miraval.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/domaines-et-vignerons/l-histoire-secrete-de-brad-pitt-et-angelina-jolie-en-provence-acte-4-la-gueule-de-bois-20240814"
    },
    {
        "title": "Genevi\u00e8ve de&amp;nbsp;Gaulle, une foi mystique \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des camps de concentration nazis",
        "summary": "LUMI\u00c8RES DANS LA NUIT&amp;nbsp;: FIGURES DE LA R\u00c9SISTANCE CHR\u00c9TIENNE (3/7) - La ni\u00e8ce du g\u00e9n\u00e9ral de&amp;nbsp;Gaulle, r\u00e9sistante de la premi\u00e8re heure, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9e au camp de concentration de Ravensbr\u00fcck, une \u00e9preuve qui a d\u00e9termin\u00e9 ses engagements associatifs pour le reste de sa vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/genevieve-de-gaulle-une-foi-mystique-a-l-epreuve-des-camps-de-concentration-nazis-20240814"
    },
    {
        "title": "Plus-values immobili\u00e8res, hauts revenus, billets d'avion... Ces 6 mesures fiscales qui pourraient faire consensus \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Des experts ont \u00e9pluch\u00e9 les programmes des diff\u00e9rentes forces politiques et trouv\u00e9 plusieurs propositions capables de trouver une majorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-values-immobilieres-hauts-revenus-billets-d-avion-ces-6-mesures-fiscales-qui-pourraient-faire-consensus-a-l-assemblee-nationale-20240809"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: le premier satellite espion est op\u00e9rationnel, annonce S\u00e9oul",
        "summary": "Lanc\u00e9 en d\u00e9cembre 2023 de la base californienne de Vandenberg, le satellite peut d\u00e9sormais commencer sa mission de surveillance de la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-premier-satellite-espion-est-operationnel-annonce-seoul-20240814"
    },
    {
        "title": "Aurores bor\u00e9ales, pluie de m\u00e9t\u00e9orites\u2026 Les images spectaculaires de la temp\u00eate solaire \u00e0 travers le monde",
        "summary": "VID\u00c9O - La Terre a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e lundi par une intense temp\u00eate g\u00e9omagn\u00e9tique qui a illumin\u00e9 le ciel de mille feux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/aurores-boreales-pluie-de-meteorites-les-images-spectaculaires-de-la-tempete-solaire-a-travers-le-monde-20240814"
    },
    {
        "title": "Orages en Is\u00e8re : un homme de 78 ans meurt \u00e9lectrocut\u00e9",
        "summary": "Le septuag\u00e9naire est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 alors qu\u2019il r\u00e9activait son panneau \u00e9lectrique qui avait disjonct\u00e9. Le d\u00e9partement, en proie \u00e0 de violents orages et de fortes pluies, a subi plusieurs coupures de courant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/orages-en-isere-un-homme-de-78-ans-meurt-electrocute-20240814"
    },
    {
        "title": "De la \u00abguerre des beignets\u00bb \u00e0 celle des cabanes \u00e0 hu\u00eetres, ces querelles touristiques qui jalonnent l\u2019\u00e9t\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Une kyrielle d\u2019arr\u00eat\u00e9s municipaux ou pr\u00e9fectoraux, parfois totalement loufoques, tentent de prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats des commer\u00e7ants locaux ou de r\u00e9guler la fr\u00e9quentation pour garantir aux visiteurs la meilleure exp\u00e9rience possible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-la-guerre-des-beignets-a-celle-des-cabanes-a-huitres-ces-querelles-touristiques-qui-jalonnent-l-ete-20240814"
    },
    {
        "title": "\u00abCela nous oblige \u00e0 \u00eatre imaginatifs\u00bb: quand les r\u00e9gions se livrent un \u00abcombat d\u2019arri\u00e8re-garde\u00bb pour attirer les citadins en vacances",
        "summary": "Les collectivit\u00e9s travaillent souvent sans se concerter pour lancer leurs campagnes de communication. Il se pourrait qu\u2019elles aient beaucoup \u00e0 gagner en joignant leurs efforts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cela-nous-oblige-a-etre-imaginatifs-quand-les-regions-se-livrent-un-combat-d-arriere-garde-pour-attirer-les-citadins-en-vacances-20240813"
    },
    {
        "title": "Paris 2024 : l\u2019athl\u00e8te tricolore Kounta sous le feu des critiques pour des violents tweets contre Isra\u00ebl et la France",
        "summary": "Des publications relay\u00e9es sur X par le sp\u00e9cialiste du 400 m pr\u00e9sent aux Jeux olympiques de Paris ont \u00e9t\u00e9 exhum\u00e9es mardi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/paris-2024-l-athlete-tricolore-kounta-sous-le-feu-des-critiques-pour-des-violents-tweets-contre-israel-et-la-france-20240814"
    },
    {
        "title": "Ces apparitions controvers\u00e9es de la Vierge qui d\u00e9concertent l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "ENQU\u00caTE - En 1947, un \u00abmessage secret\u00bb issu d\u2019une apparition mariale pr\u00e8s de Rome a pes\u00e9 dans la d\u00e9cision du pape de proclamer le dogme de l\u2019Assomption. Mais ce ph\u00e9nom\u00e8ne, comme beaucoup d\u2019autres, n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 reconnu par le Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-apparitions-controversees-de-la-vierge-qui-deconcertent-l-eglise-20240814"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : disparition inqui\u00e9tante d\u2019un homme de 31 ans pr\u00e8s d\u2019un \u00e9tang",
        "summary": "Un habitant de Marsac-sur-Don s\u2019est volatilis\u00e9 lundi soir, \u00e0 proximit\u00e9 d\u2019un plan d\u2019eau o\u00f9 il avait rejoint ses amis. La brigade fluviale de Nantes doit proc\u00e9der \u00e0 des sondages ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-disparition-inquietante-d-un-homme-de-31-ans-pres-d-un-etang-20240814"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture: Nightcall bat des records sur Shazam",
        "summary": "Interpr\u00e9t\u00e9 par Ang\u00e8le au Stade de France, le titre sign\u00e9 Kavinsky est notamment devenu le son le plus recherch\u00e9 sur l'application de reconnaissance de chansons en une journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/ceremonie-de-cloture-nightcall-bat-des-records-sur-shazam-20240814"
    },
    {
        "title": "N\u00e9gociations commerciales : E.Leclerc sanctionn\u00e9 d'une amende de 38 millions d'euros par la r\u00e9pression des fraudes",
        "summary": "L\u2019enseigne de supermarch\u00e9s n\u2019a pas respect\u00e9 la date butoir pour les n\u00e9gociations avec certains de ses fournisseurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/negociations-commerciales-e-leclerc-sanctionne-d-une-amende-de-38-millions-d-euros-par-la-repression-des-fraudes-20240814"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9cha\u00eenement de violence inou\u00efe\u00bb : un policier hors service agress\u00e9 devant son domicile en Seine-et-Marne",
        "summary": "Les faits ont eu lieu lundi soir \u00e0 Lagny-sur-Marne. Un automobiliste, avec lequel un diff\u00e9rend avait \u00e9clat\u00e9, a suivi le fonctionnaire tout en appelant des \u00abrenforts\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dechainement-de-violence-inouie-un-policier-hors-service-agresse-devant-son-domicile-en-seine-et-marne-20240814"
    },
    {
        "title": "EasyJet annule plus de 200 vols \u00e0 cause d\u2019une gr\u00e8ve de trois jours au Portugal",
        "summary": "Le personnel de cabine bas\u00e9 dans ce pays pr\u00e9voit de d\u00e9brayer pour d\u00e9noncer ses conditions de travail de jeudi \u00e0 samedi, en plein long week-end du 15 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/easyjet-annule-plus-de-200-vols-a-cause-d-une-greve-de-trois-jours-au-portugal-20240814"
    },
    {
        "title": "La mairie \u00e9cologiste de Bordeaux met en place la gratuit\u00e9 des fournitures scolaires pour tous les \u00e9l\u00e8ves de CP",
        "summary": "Ce dispositif, mis en place pour la premi\u00e8re fois dans la ville de Bordeaux, concernera les 2071 enfants qui feront leur rentr\u00e9e en cours pr\u00e9paratoire (CP) au mois de septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-mairie-ecologiste-de-bordeaux-met-en-place-la-gratuite-des-fournitures-scolaires-pour-tous-les-eleves-de-cp-20240814"
    },
    {
        "title": "Un athl\u00e8te fran\u00e7ais dans la tourmente, d\u00e9c\u00e8s d\u2019un homme \u00e9lectrocut\u00e9 en Is\u00e8re, trois ans des talibans en Afghanistan... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 14 ao\u00fbt au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-athlete-francais-dans-la-tourmente-deces-d-un-homme-electrocute-en-isere-trois-ans-des-talibans-en-afghanistan-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240814"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : la boxeuse Imane Khelif porte plainte contre Elon Musk et J.&amp;nbsp;K. Rowling pour cyberharc\u00e8lement",
        "summary": "La boxeuse alg\u00e9rienne, m\u00e9daill\u00e9e d'or aux Jeux de Paris, avait \u00e9t\u00e9 accus\u00e9e d'\u00eatre un homme sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-la-boxeuse-imane-khelif-porte-plainte-contre-elon-musk-et-jk-rowling-pour-cyberharcelement-20240814"
    },
    {
        "title": "Une employ\u00e9e d'autoroute tu\u00e9e \u00e0 un p\u00e9age sur l\u2019A4 en Moselle, le chauffard en fuite",
        "summary": "L\u2019employ\u00e9e de 59 ans venait en aide \u00e0 un motard. Elle a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e par une voiture qui ne s\u2019est pas arr\u00eat\u00e9e au p\u00e9age.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-employee-d-autoroute-tuee-a-un-peage-sur-l-a4-en-moselle-le-chauffard-en-fuite-20240814"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : critiqu\u00e9 pour des tweets violents contre Isra\u00ebl et la France, Muhammad Abdallah Kounta pr\u00e9sente ses excuses",
        "summary": "Sous le feu des critiques pour avoir tweet\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises des messages haineux \u00e0 destination d\u2019Isra\u00ebl et de la France, le sp\u00e9cialiste du 400 m a r\u00e9activ\u00e9 son compte X pour pr\u00e9senter ses excuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-critique-pour-des-tweets-violents-contre-israel-et-la-france-muhammad-abdallah-kounta-presente-ses-excuses-20240814"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques, TikTok, cryptomonnaies... Comment Donald Trump change ses positions pour s'attirer de nouveaux soutiens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le r\u00e9cent ralliement d\u2019Elon Musk et d\u2019autres riches amis dans la tech ont une influence sur les propositions de l\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, aujourd\u2019hui candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/voitures-electriques-tiktok-cryptomonnaies-comment-donald-trump-change-ses-positions-pour-s-attirer-de-nouveaux-soutiens-20240814"
    },
    {
        "title": "Nantes : deux m\u00e8res dissimulaient pour 3500 euros de biens vol\u00e9s dans leurs poussettes",
        "summary": "Rep\u00e9r\u00e9es par un agent de s\u00e9curit\u00e9, les deux voleuses \u00e2g\u00e9es de 20 et 38 ans ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9es en garde \u00e0 vue lundi, apr\u00e8s avoir visit\u00e9 plusieurs boutiques d\u2019un centre commercial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-deux-meres-dissimulaient-pour-3500-euros-de-biens-voles-dans-leurs-poussettes-20240814"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation pousse les familles \u00e0 limiter leurs d\u00e9penses pour la rentr\u00e9e scolaire, selon une association",
        "summary": "Avec la hausse des prix, les m\u00e9nages diminuent leur enveloppe budg\u00e9taire consacr\u00e9e aux fournitures scolaires, constate la Conf\u00e9d\u00e9ration syndicale des familles (CSF).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/l-inflation-pousse-les-familles-a-limiter-leurs-depenses-pour-la-rentree-scolaire-selon-une-association-20240814"
    },
    {
        "title": "Accident entre deux avions militaires en Meurthe et Moselle, les pilotes recherch\u00e9s",
        "summary": "Les deux appareils de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019air se sont \u00e9cras\u00e9s dans le secteur d'Autreville, \u00e0 la limite entre les Vosges et la Meurthe-et-Moselle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accident-entre-deux-avions-militaires-en-meurthe-et-moselle-les-pilotes-recherches-20240814"
    },
    {
        "title": "Gouvernement: le chef des s\u00e9nateurs macronistes s'attend \u00e0 la nomination d\u2019un premier ministre \u00abd\u00e9but septembre\u00bb",
        "summary": "\u00c9cartant l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un gouvernement men\u00e9 par la candidate du NFP Lucie Castets, Fran\u00e7ois Patriat plaide pour une personnalit\u00e9 disposant d'une \u00abautorit\u00e9 morale incontestable\u00bb et d'une \u00abexp\u00e9rience politique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-le-chef-des-senateurs-macronistes-s-attend-a-la-nomination-d-un-premier-ministre-debut-septembre-20240814"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abTel un canard sans t\u00eate, Macron continue \u00e0 courir\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Avec son ex\u00e9cutif bic\u00e9phale, le syst\u00e8me nerveux de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais permet lui aussi de garder une certaine mobilit\u00e9 tout en \u00e9tant amput\u00e9 de son gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-pierre-robin-tel-un-canard-sans-tete-macron-continue-a-courir-20240813"
    },
    {
        "title": "Kalachnikov, fusil \u00e0 pompe, 6 kg d\u2019explosifs... En Seine-Saint-Denis, un v\u00e9ritable arsenal saisi au domicile d\u2019un homme interpell\u00e9 pour menace de mort",
        "summary": "Le suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce mardi \u00e0 Saint-Denis. Sa compagne avait d\u00e9pos\u00e9 plainte apr\u00e8s que ce dernier lui a laiss\u00e9 plusieurs messages vocaux violents et r\u00e9it\u00e9r\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/kalachnikov-fusil-a-pompe-6-kg-d-explosifs-en-seine-saint-denis-un-veritable-arsenal-saisi-au-domicile-d-un-homme-interpelle-pour-menace-de-mort-20240814"
    },
    {
        "title": "Sabotage de Nord Stream: la Pologne confirme avoir re\u00e7u un mandat d'arr\u00eat visant un Ukrainien",
        "summary": "Selon des m\u00e9dias d\u2019outre-Rhin, la justice allemande soup\u00e7onne un certain Volodymyr Z. d'avoir \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9, avec deux autres plongeurs ukrainiens, dans le sabotage du gazoduc en septembre 2022. Il a toutefois quitt\u00e9 le sol polonais, selon le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sabotage-de-nord-stream-la-pologne-confirme-avoir-recu-un-mandat-d-arret-visant-un-ukrainien-20240814"
    },
    {
        "title": "Une \u00eele des Cara\u00efbes gagne des millions \u00absans rien faire\u00bb gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle",
        "summary": "Anguilla, un territoire britannique d\u2019outre-mer, poss\u00e8de comme terminaison Internet le tr\u00e8s convoit\u00e9 \u00ab.ai\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/une-ile-des-caraibes-gagne-des-millions-sans-rien-faire-grace-a-l-intelligence-artificielle-20240814"
    },
    {
        "title": "Dans un village des Alpes-Maritimes, les cam\u00e9ras de surveillance contest\u00e9es devant la justice par le militant C\u00e9dric Herrou",
        "summary": "Le maire Les R\u00e9publicains de Breil-sur-Roya et le d\u00e9fenseur des migrants se sont retrouv\u00e9s au tribunal administratif de Nice pour d\u00e9battre de la vid\u00e9oprotection dans le village.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/dans-un-village-des-alpes-maritimes-les-cameras-de-surveillance-contestees-devant-la-justice-par-cedric-herrou-20240814"
    },
    {
        "title": "M\u00e9gafusion dans l'agroalimentaire : Mars rach\u00e8te Kellanova (Kellog's) pour pr\u00e8s de 36 milliards de dollars",
        "summary": "L\u2019op\u00e9ration est la plus grosse du secteur depuis 2015 et la fusion de Krafts Food et Heinz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/mars-en-pourparlers-pour-racheter-kellanova-le-fabricant-de-pringles-20240806"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: plus de 10.000 proc\u00e9dures pour \u00abdiscr\u00e9dit\u00bb de l'arm\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 ouvertes en Russie depuis 2022",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le m\u00e9dia ind\u00e9pendant Mediazona qui s\u2019est appuy\u00e9 sur les donn\u00e9es des tribunaux, la Russie a \u00e9tendu son arsenal r\u00e9pressif en punissant la diffusion de ce qu'elle juge \u00eatre de \u00abfausses informations\u00bb ou du \u00abdiscr\u00e9dit\u00bb sur l'arm\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-plus-de-10-000-procedures-pour-discredit-de-l-armee-ont-ete-ouvertes-en-russie-depuis-2022-20240814"
    },
    {
        "title": "Les incroyables le\u00e7ons nucl\u00e9aires des cours de yoga de la Marine indienne",
        "summary": "R\u00c9CIT - En \u00e9tudiant les images de s\u00e9ances de yoga sur deux navires militaires indiens, un chercheur de la Federation of the American Scientists a d\u00e9couvert que New Delhi avait retir\u00e9 du service un certain type de missiles nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-incroyables-lecons-nucleaires-des-cours-de-yoga-de-la-marine-indienne-20240814"
    },
    {
        "title": "Gironde : un enfant de 3 ans tombe du quatri\u00e8me \u00e9tage d\u2019un immeuble",
        "summary": "Le petit gar\u00e7on a d\u00fb \u00eatre h\u00e9liport\u00e9 en urgence \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Bordeaux apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 du quatri\u00e8me \u00e9tage d\u2019un immeuble, \u00e0 Libourne, mardi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-enfant-de-3-ans-tombe-du-quatrieme-etage-d-un-immeuble-20240814"
    },
    {
        "title": "Justice des mineurs: les agents de la protection judiciaire de la jeunesse en gr\u00e8ve contre des coupes budg\u00e9taires",
        "summary": "Une vingtaine d'agents se sont rassembl\u00e9s devant la direction centrale de la PJJ \u00e0 Paris pour d\u00e9noncer les \u00e9conomies budg\u00e9taires qui devraient, selon eux, priver d'\u00e9ducateurs de nombreux jeunes et adolescents \u00e0 la rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/justice-des-mineurs-les-agents-de-la-protection-judiciaire-de-la-jeunesse-en-greve-contre-des-coupes-budgetaires-20240814"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord s'appr\u00eate \u00e0 rouvrir ses fronti\u00e8res aux touristes \u00e9trangers",
        "summary": "La dictature de Kim Jong-un va accueillir des voyageurs \u00e0 partir de d\u00e9cembre dans la ville de Samjiyon, dans le nord-est du pays, et peut-\u00eatre dans le reste du pays, ont annonc\u00e9 mercredi les voyagistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/la-coree-du-nord-s-apprete-a-rouvrir-ses-frontieres-aux-touristes-etrangers-20240814"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les fameux bobs des volontaires seront finalement bient\u00f4t mis en vente",
        "summary": "Le Comit\u00e9 olympique a annonc\u00e9 que la tenue des b\u00e9n\u00e9voles sera disponible \u00e0 l\u2019achat dans des braderies apr\u00e8s la fin des Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/jo-paris-2024-les-fameux-bobs-des-volontaires-seront-finalement-bientot-mis-en-vente-20240814"
    },
    {
        "title": "Voiture vol\u00e9e, poubelles br\u00fbl\u00e9es et trams caillass\u00e9s : un parfum d\u2019\u00e9meute dans le quartier Bacalan \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Des \u00e9chauffour\u00e9es ont eu lieu dans la soir\u00e9e du 13 ao\u00fbt \u00e0 Bordeaux dans un quartier excentr\u00e9, entre plusieurs personnes et des policiers de la brigade anticriminalit\u00e9. Un policier a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et deux individus plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/voiture-volee-poubelles-brulees-et-trams-caillasses-un-parfum-d-emeute-dans-le-quartier-bacalan-a-bordeaux-20240814"
    },
    {
        "title": "Allemagne : alertes au sabotage sur deux bases militaires",
        "summary": "L\u2019une d\u2019entre elles a \u00e9t\u00e9 provisoirement ferm\u00e9e, et l\u2019autre plac\u00e9e sous une alerte de s\u00e9curit\u00e9. Un trou a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans la cl\u00f4ture de la caserne de Cologne-Wahn, o\u00f9 les autorit\u00e9s suspectent une tentative de contamination de l\u2019eau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-alertes-au-sabotage-sur-deux-bases-militaires-20240814"
    },
    {
        "title": "Pologne : un prisonnier \u00e9chang\u00e9 avec Moscou inculp\u00e9 pour espionnage",
        "summary": "Pablo Gonzalez, qui est n\u00e9 \u00e0 Moscou mais a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 enfant en Espagne, faisait partie des prisonniers \u00e9chang\u00e9s entre Moscou et l\u2019Occident. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir collabor\u00e9 avec les services de renseignement russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pologne-un-prisonnier-echange-avec-moscou-inculpe-pour-espionnage-20240814"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o du jeudi 15 ao\u00fbt : encore des orages dans le Sud, belle journ\u00e9e d\u2019\u00e9t\u00e9 dans le reste de la France",
        "summary": "La tendance orageuse s\u2019estompe sur une majorit\u00e9 de l\u2019hexagone, annon\u00e7ant une belle journ\u00e9e. Prudence cependant en C\u00f4te d'Azur : de violents orages sont pr\u00e9vus d\u00e8s le d\u00e9but de la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-du-jeudi-15-aout-encore-des-orages-dans-le-sud-belle-journee-d-ete-dans-le-reste-de-la-france-20240814"
    },
    {
        "title": "\u00abIntrusion dans un camping 5 \u00e9toiles\u00bb: que devez-vous faire si votre piscine est squatt\u00e9e ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - L\u2019\u00e9t\u00e9, les intrusions dans les piscines priv\u00e9es se multiplient. Les squatteurs n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 se filmer sur les r\u00e9seaux sociaux. Les propri\u00e9taires sont souvent d\u00e9munis car la loi anti-squats les prot\u00e8ge rarement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/que-devez-vous-faire-si-votre-piscine-est-squatee-20220801"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : les Jeux n\u2019ont pas eu de r\u00e9el effet sur les urgences en \u00cele-de-France",
        "summary": "Le nombre de passages aux urgences a \u00e9t\u00e9 \u00abglobalement inf\u00e9rieur \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'ann\u00e9e derni\u00e8re, notamment dans les douze \u00e9tablissements de premi\u00e8re ligne\u00bb mobilis\u00e9s en plus de ceux de l'AP-HP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jo-paris-2024-les-jeux-n-ont-pas-eu-de-reel-effet-sur-les-urgences-en-ile-de-france-20240814"
    },
    {
        "title": "Le voilier russe Shtandart interdit d'accoster dans le port de Granville avant un festival de vieux gr\u00e9ements",
        "summary": "Le trois-m\u00e2ts de 34 m\u00e8tres de long construit en 1999, r\u00e9plique exacte d'une fr\u00e9gate du tsar Pierre Le Grand, avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 interdit d'acc\u00e8s au port de Brest, o\u00f9 il devait participer aux f\u00eates maritimes d\u00e9but juillet, apr\u00e8s un arr\u00eat\u00e9 du pr\u00e9fet du Finist\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-voilier-russe-shtandart-interdit-d-accoster-dans-le-port-de-granville-avant-un-festival-de-vieux-greements-20240814"
    },
    {
        "title": "La temp\u00eate Ernesto devient un ouragan et s'\u00e9loigne de Porto Rico",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-tempete-ernesto-devient-un-ouragan-et-s-eloigne-de-porto-rico-20240814"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : importante saisie d'armes et 21 arrestations au sein d'un \u00abr\u00e9seau terroriste\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/algerie-importante-saisie-d-armes-et-21-arrestations-au-sein-d-un-reseau-terroriste-20240814"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : les discussions sur une tr\u00eave \u00e0 Gaza pr\u00e9vues ce jeudi au Qatar",
        "summary": "Les nouveaux pourparlers sur un cessez-le-feu auront lieu \u00e0 Doha en pr\u00e9sence du directeur de la CIA et de repr\u00e9sentants \u00e9gyptiens. La participation du Hamas reste incertaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-les-discussions-sur-une-treve-a-gaza-prevues-ce-jeudi-au-qatar-20240814"
    },
    {
        "title": "Hugh Lovatt : \u00abLe nombre de morts \u00e0 Gaza est tr\u00e8s probablement sous-estim\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Alors que le Hamas affirme que les actions militaires isra\u00e9liennes dans le territoire sous blocus ont tu\u00e9 40.000 personnes, le chercheur de l\u2019ECFR, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, d\u00e9crypte la fiabilit\u00e9 de ces chiffres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/hugh-lovatt-le-nombre-de-morts-a-gaza-est-tres-probablement-sous-estime-20240813"
    },
    {
        "title": "Cisjordanie: les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes approuvent la construction d\u2019une nouvelle colonie",
        "summary": "\u00abNous continuerons \u00e0 lutter contre le projet dangereux de cr\u00e9ation d'un \u00c9tat palestinien en cr\u00e9ant des faits sur le terrain\u00bb, a comment\u00e9 le ministre des Finances Bezalel Smotrich, lui-m\u00eame colon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cisjordanie-les-autorites-israeliennes-approuvent-la-construction-d-une-nouvelle-colonie-20240814"
    },
    {
        "title": "Mpox : le plus haut niveau d'alerte sanitaire mondiale d\u00e9clench\u00e9 par l\u2019OMS",
        "summary": "Cette maladie, anciennement connue sous le nom de variole du singe, a \u00e9t\u00e9 recens\u00e9e dans 16 pays africains depuis janvier 2022, avec une augmentation des d\u00e9c\u00e8s de 160% des cas en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/mpox-le-plus-haut-niveau-d-alerte-mondiale-declenche-par-l-oms-20240814"
    },
    {
        "title": "Mpox: les nouveaux variants apparus en Afrique sont-ils une menace pour le reste du monde ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019OMS a d\u00e9clench\u00e9 son plus haut niveau d\u2019alerte sanitaire au niveau mondial, face \u00e0 la r\u00e9surgence de cas de \u00abvariole du singe\u00bb en Afrique. Pourquoi ce rebond \u00e9pid\u00e9mique inqui\u00e8te-t-il&amp;nbsp;?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mpox-les-nouveaux-variants-apparus-en-afrique-sont-ils-une-menace-pour-le-reste-du-monde-20240813"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer : 4 personnes percut\u00e9es par un chauffard en plein Paris",
        "summary": "L\u2019homme, qui roulait \u00e0 contresens, a renvers\u00e9 deux pi\u00e9tons, un cycliste et une personne \u00e0 trottinette dans sa fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/refus-d-obtemperer-4-personnes-percutees-par-un-chauffard-en-plein-paris-20240814"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : le gouvernement a gel\u00e9 10 milliards d'euros de cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/deficit-le-gouvernement-a-gele-10-milliards-d-euros-de-credits-supplementaires-20240814"
    },
    {
        "title": "Villejuif : la femme bless\u00e9e \u00e0 l'arbal\u00e8te hors de danger, d\u00e9tention requise contre trois suspects",
        "summary": "La trentenaire se trouvait entre la vie et la mort. La victime comme les trois personnes en garde \u00e0 vue sont des majeurs prot\u00e9g\u00e9s travaillant dans une structure qui emploie des travailleurs handicap\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/villejuif-une-femme-grievement-blessee-par-une-fleche-tiree-par-une-arbalete-trois-personnes-en-garde-a-vue-20240813"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-Atalanta : Mbapp\u00e9, l'heure des grands d\u00e9buts a sonn\u00e9",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 devrait disputer son premier match avec le Real Madrid ce mercredi, contre l'Atalanta Bergame en Supercoupe d\u2019Europe. La pression est d\u00e9j\u00e0 grande sur les \u00e9paules du Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/real-madrid-atalanta-mbappe-l-heure-des-grands-debuts-a-sonne-20240813"
    },
    {
        "title": "Foot : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre les grands d\u00e9buts de Kylian Mbapp\u00e9 avec le Real Madrid ?",
        "summary": "L\u2019ex-star du PSG va effectuer ses grands d\u00e9buts avec son nouveau club, le Real Madrid, face \u00e0 l\u2019Atalanta en finale de la Supercoupe d\u2019Europe ce mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-les-grands-debuts-de-kylian-mbappe-avec-le-real-madrid-20240814"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Real Madrid-Atalanta Bergame : Kylian Mbapp\u00e9 align\u00e9 en pointe, suivez ses grands d\u00e9buts",
        "summary": "Le champion d\u2019Europe retrouve le vainqueur italien de la C3 \u00e0 Varsovie, pour le compte de la Supercoupe d\u2019Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/super-coupe-d-europe/2024/2441257/real-madrid-atalanta"
    },
    {
        "title": "B\u00e9ziers : un adolescent de 16 ans tu\u00e9 lors d\u2019une agression au couteau, pr\u00e8s d\u2019un centre commercial",
        "summary": "Deux personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es : un homme de 39 ans et un autre de 19 ans, qui avait tent\u00e9 de prendre la fuite. Ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/beziers-un-adolescent-de-16-ans-tue-lors-d-une-agression-au-couteau-pres-d-un-centre-commercial-20240814"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate aux Bal\u00e9ares : neuf Italiens bless\u00e9s lors de l'accident de leur voilier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/tempete-aux-baleares-neuf-italiens-blesses-lors-de-l-accident-de-leur-voilier-20240814"
    },
    {
        "title": "Corse : un cour d'eau pollu\u00e9 au m\u00e9tal \u00e0 cause d\u2019une \u00abd\u00e9faillance\u00bb dans une d\u00e9chetterie",
        "summary": "Parmi les manquements les plus graves, la pr\u00e9fecture pointe \u00abune d\u00e9faillance majeure de l'exploitant concernant le dispositif de retenue des eaux d'extinction\u00bb qui a entra\u00een\u00e9 une \u00abpollution au m\u00e9tal dans le cours d'eau proche, le Ponte Bonellu\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/corse-un-cour-d-eau-pollue-au-metal-a-cause-d-une-defaillance-dans-une-dechetterie-20240814"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : \u00abEn six mois, nous esp\u00e9rons atteindre 1,5 million d'abonn\u00e9s\u00bb, le patron de DAZN s\u2019explique et \u00e9voque un \u00abprix juste\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 \u00e0 L\u2019\u00c9quipe, Shay Segev, le PDG de DAZN qui a obtenu la quasi-majorit\u00e9 des droits de la Ligue 1, s\u2019est expliqu\u00e9 sur son offre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-en-six-mois-nous-esperons-atteindre-1-5-million-d-abonnes-le-patron-de-dazn-s-explique-et-evoque-un-prix-juste-20240814"
    },
    {
        "title": "Foot : un but et d\u00e9j\u00e0 un titre pour Kylian Mbapp\u00e9, qui frappe tr\u00e8s fort avec le Real Madrid",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 a effectu\u00e9 ses d\u00e9buts ce mercredi soir et a remport\u00e9 la finale de la Supercoupe d\u2019Europe face \u00e0 l\u2019Atalanta Bergame (2-0). Et il a brill\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-un-but-et-deja-un-titre-pour-kylian-mbappe-qui-frappe-tres-fort-avec-le-real-madrid-20240814"
    },
    {
        "title": "Foot : le magnifique but pleine lucarne de Kylian Mbapp\u00e9 pour sa premi\u00e8re avec le Real Madrid (vid\u00e9o)",
        "summary": "La superstar fran\u00e7aise a inscrit son premier but avec le Real Madrid ce mercredi soir en finale de Supercoupe d\u2019Europe face \u00e0 l\u2019Atalanta Bergame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-le-magnifique-but-pleine-lucarne-de-kylian-mbappe-pour-sa-premiere-avec-le-real-madrid-video-20240814"
    },
    {
        "title": "Argentine : inculpation de l'ex-pr\u00e9sident Fernandez requise pour \u00abcoups et blessures\u00bb sur son ex-conjointe",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/argentine-inculpation-de-l-ex-president-fernandez-requise-pour-coups-et-blessures-sur-son-ex-conjointe-20240814"
    },
    {
        "title": "Grenoble : un trentenaire \u00e9crou\u00e9 apr\u00e8s la mort d\u2019un jeune en sortie de bo\u00eete de nuit",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-un-trentenaire-ecroue-apres-la-mort-d-un-jeune-en-sortie-de-boite-de-nuit-20240814"
    },
    {
        "title": "Starliner : le sort des astronautes d'une mission de Boeing en p\u00e9ril d\u00e9cid\u00e9 d'ici fin ao\u00fbt",
        "summary": "Butch Wilmore et Suni Williams, qui ont d\u00e9coll\u00e9 en juin pour l\u2019ISS, pourraient passer huit mois dans l\u2019espace, au lieu des huit jours initialement pr\u00e9vus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/starliner-le-sort-des-astronautes-d-une-mission-de-boeing-en-peril-decide-d-ici-fin-aout-20240814"
    }
]