[
    {
        "title": "Inondations en Espagne : \u00abEt d'un seul coup, tout \u00e9tait couvert d'eau et de boue, de branches et de troncs\u00bb",
        "summary": "Les habitants de Letur, petit village de 900 \u00e2mes de la province d'Albacete, \u00e9voquent avec effroi ce moment o\u00f9 \u00abune \u00e9norme vague noire\u00bb a tout emport\u00e9 sur son passage. Ici, six personnes ont disparu mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-et-d-un-seul-coup-tout-etait-couvert-d-eau-et-de-boue-de-branches-et-de-troncs-20241031"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 100 morts, trois jours de deuil national, chaos dans les villages... : ce qu\u2019il faut savoir sur la situation en Espagne",
        "summary": "EN IMAGES - Au moins 95 personnes ont trouv\u00e9 la mort. Depuis mardi soir, le sud-est de l'Espagne est touch\u00e9 par de dramatiques inondations semant le chaos dans de nombreux villages coup\u00e9s du reste du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-inondations-les-plus-dramatiques-depuis-30-ans-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-situation-en-espagne-20241030"
    },
    {
        "title": "Les inondations en Espagne, d\u00e9j\u00e0 l\u2019une des pires catastrophes naturelles en Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le sud de l\u2019Espagne a subi ce jeudi des crues catastrophes qui ont caus\u00e9 au moins la mort de 95 personnes. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, d\u2019autres catastrophes ont marqu\u00e9 le continent europ\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/les-inondations-en-espagne-deja-l-une-des-pires-catastrophes-naturelles-en-europe-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abGoutte froide\u00bb\u00a0: quel est ce ph\u00e9nom\u00e8ne m\u00e9t\u00e9orologique qui a sem\u00e9 le chaos en Espagne\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les inondations d\u00e9vastatrices qui ont co\u00fbt\u00e9 la vie \u00e0 plus de 90&#160;personnes dans le sud-est de l\u2019Espagne ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9es par un ph\u00e9nom\u00e8ne courant, mais d\u2019une rare intensit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/goutte-froide-quel-est-ce-phenomene-meteorologique-qui-a-seme-le-chaos-en-espagne-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump se met en sc\u00e8ne \u00e0 bord d'un camion poubelle",
        "summary": "Le pr\u00e9sident d\u00e9mocrate Joe Biden avait qualifi\u00e9 la veille les partisans de son pr\u00e9d\u00e9cesseur r\u00e9publicain d'\u00abordures\u00bb, avant de se reprendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/trump-se-met-en-scene-a-bord-d-un-camion-poubelle-apres-une-gaffe-de-biden-sur-ses-electeurs-20241031"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des r\u00e9publicains inform\u00e9s et rationnels votent Trump",
        "summary": "ANALYSE - Ils ont beau ne pas go\u00fbter les extravagances du candidat r\u00e9publicain, nombre d\u2019\u00e9lecteurs de droite \u00ab&#160;mod\u00e9r\u00e9s&#160;\u00bb sont pr\u00eats \u00e0 voter pour le milliardaire new-yorkais pour des raisons \u00e9conomiques et par rejet de Kamala Harris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/pourquoi-des-republicains-informes-et-rationnels-votent-trump-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Ciotti annonce soutenir Trump, qui \u00absera plus \u00e0 m\u00eame de r\u00e9gler les conflits au Moyen-Orient et en Ukraine\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 mercredi de Sud Radio, le pr\u00e9sident de l\u2019UDR a consid\u00e9r\u00e9 que \u00ables d\u00e9mocrates ont laiss\u00e9 prosp\u00e9rer le chaos pour leurs int\u00e9r\u00eats.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidentielle-americaine-ciotti-annonce-soutenir-trump-qui-sera-plus-a-meme-de-regler-les-conflits-au-moyen-orient-et-en-ukraine-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l\u2019astronaute Buzz Aldrin, qui a march\u00e9 sur la Lune, appelle \u00e0 voter Donald Trump",
        "summary": "L\u2019homme de 94 ans justifie son soutien au r\u00e9publicain dans une longue publication sur le r\u00e9seau social X, arguant avoir \u00e9t\u00e9 \u00abenthousiasm\u00e9\u00bb par l\u2019int\u00e9r\u00eat de Donald Trump pour \u00abl\u2019exploration spatiale\u00bb, lors de son premier mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/etats-unis-l-astronaute-buzz-aldrin-qui-a-marche-sur-la-lune-appelle-a-voter-donald-trump-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : le camp r\u00e9publicain embarrass\u00e9 par la blague sur Porto Rico, compar\u00e9e \u00e0 \u00abune \u00eele flottante d\u2019ordures\u00bb",
        "summary": "Un humoriste proche de Donald Trump avait qualifi\u00e9 Porto Rico d\u2019\u00ab\u00eele d\u2019ordures flottante\u00bb lors du meeting du candidat r\u00e9publicain \u00e0 New York dimanche dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-le-camp-republicain-embarrasse-par-la-blague-sur-porto-rico-comparee-a-une-ile-flottante-d-ordures-20241030"
    },
    {
        "title": "L\u2019abrogation de la r\u00e9forme des retraites, une folie financi\u00e8re \u00e0 27\u00a0milliards d\u2019euros",
        "summary": "ANALYSE - Le Rassemblement national voudrait proposer ce jeudi aux d\u00e9put\u00e9s de revenir sur le recul de l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal \u00e0 64&#160;ans, un projet \u00e9galement port\u00e9 par la gauche, mais aux cons\u00e9quences vertigineuses pour l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/l-abrogation-de-la-reforme-des-retraites-une-folie-financiere-a-27-milliards-d-euros-20241030"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e\u00a0: la proposition de loi du RN pour abroger la r\u00e9forme des retraites mort-n\u00e9e",
        "summary": "Les amendements visant \u00e0 annuler le report de l\u2019\u00e2ge de d\u00e9part ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s irrecevables par la pr\u00e9sidente du Palais Bourbon, Ya\u00ebl Braun-Pivet, vidant le texte de sa substance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-la-proposition-de-loi-du-rn-pour-abroger-la-reforme-des-retraites-en-danger-20241029"
    },
    {
        "title": "Cotisations, m\u00e9decins retrait\u00e9s, charges patronales... Ces modifications adopt\u00e9es par les d\u00e9put\u00e9s sur le budget de la S\u00e9cu",
        "summary": "Examin\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le projet de loi de finances de la s\u00e9curit\u00e9 sociale comporte plusieurs \u00e9volutions de taille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cotisations-medecins-retraites-charges-patronales-ces-modifications-adoptees-par-les-deputes-sur-le-budget-de-la-secu-20241030"
    },
    {
        "title": "\u00abVous avez des guetteurs \u00e0 tous les coins de rue\u00bb : \u00a0\u00e0 Clermont-Ferrand, les dealers ne se cachent plus",
        "summary": "REPORTAGE - La ville \u00e9tudiante situ\u00e9e au c\u0153ur de l\u2019Auvergne n\u2019est pas \u00e9pargn\u00e9e par la consommation et la vente de stup\u00e9fiants dans diff\u00e9rents quartiers. L\u2019inqui\u00e9tude monte chez les habitants et les commer\u00e7ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vous-avez-des-guetteurs-a-tous-les-coins-de-rue-a-clermont-ferrand-les-dealers-ne-se-cachent-plus-20241030"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : \u00abLa France en \u00e9tat d\u2019overdose\u200a\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les maires ont peur. La justice est d\u00e9bord\u00e9e. Face aux cartels qui d\u00e9fient l'\u00c9tat, la guerre s'annonce longue, tr\u00e8s longue\u2026",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/narcotrafic-la-france-en-etat-d-overdose-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Kamala Harris, la candidate de la joie est devenue celle de la peur",
        "summary": "CHRONIQUE DE CAMPAGNE - Les d\u00e9mocrates sont-ils tomb\u00e9s dans le pi\u00e8ge de la diabolisation de Donald Trump&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-kamala-harris-la-candidate-de-la-joie-est-devenue-celle-de-la-peur-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Arnold Schwarzenegger annonce qu\u2019il votera pour Kamala Harris",
        "summary": "L\u2019acteur se dit d\u00e9sabus\u00e9 par la politique mais trop \u00abfurieux\u00bb face \u00e0 Donald Trump pour rester silencieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-arnold-schwarzenegger-annonce-qu-il-votera-pour-kamala-harris-20241030"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Biden qualifie les partisans de Trump d\u2019\u00abordures\u00bb, Harris prend ses distances",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9agissait aux propos, d\u00e9nonc\u00e9s comme racistes, d'un humoriste, qui s'exprimait lors d'un meeting de Donald Trump \u00e0 New York, comparant Porto Rico \u00e0 une \u00ab\u00eele flottante d'ordures\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-biden-accuse-d-avoir-qualifie-les-partisans-de-trump-d-ordures-20241030"
    },
    {
        "title": "Comment Paris veut cr\u00e9er des \u00abgreniers\u00bb de nourriture pour faire face aux catastrophes du futur",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La mairie pr\u00e9pare un plan pour permettre \u00e0 la ville de garantir un approvisionnement aux Parisiens pendant 100 jours en cas de crise majeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/comment-paris-veut-creer-des-greniers-de-nourriture-pour-faire-face-aux-catastrophes-du-futur-20241030"
    },
    {
        "title": "Le virus de la grippe aviaire d\u00e9tect\u00e9 chez un porc pour la premi\u00e8re fois aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-virus-de-la-grippe-aviaire-detecte-chez-un-porc-pour-la-premiere-fois-aux-etats-unis-20241031"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord tire un missile balistique \u00e0 longue port\u00e9e vers la mer du Japon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-tire-un-missile-balistique-a-longue-portee-vers-la-mer-du-japon-20241031"
    },
    {
        "title": "En Afghanistan, les talibans interdisent d\u00e9sormais aux femmes de se parler entre elles",
        "summary": "Depuis la prise de pouvoir des talibans en 2021, les restrictions envers les femmes ne cessent de se renforcer. D\u00e9sormais, elles ne peuvent plus s\u2019exprimer entre elles, ni \u00eatre entendues des autres femmes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/en-afghanistan-les-talibans-interdisent-desormais-aux-femmes-de-se-parler-entre-elles-20241030"
    },
    {
        "title": "Plus de 43.000 lits d'hospitalisation compl\u00e8te ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s en dix ans",
        "summary": "Ces chiffres sont notamment li\u00e9s aux p\u00e9nuries de personnel et aussi au \u00abvirage ambulatoire\u00bb op\u00e9r\u00e9 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2010.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/plus-de-43-000-lits-d-hospitalisation-complete-ont-ete-fermes-en-dix-ans-20241031"
    },
    {
        "title": "Les oignons de McDonald's, grands responsables des 90 infections aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Ces oignons contamin\u00e9s par la bact\u00e9rie E. coli \u00e9taient fournis par le sous-traitant Taylor Farms. Ce dernier a lanc\u00e9 un rappel volontaire de ce produit, et McDonald's a \u00e9galement indiqu\u00e9 les avoir retir\u00e9s de la vente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-oignons-de-mcdonald-s-grands-responsables-des-90-infections-aux-etats-unis-20241031"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019Ouest parisien, la perspective d\u2019une hausse d\u2019imp\u00f4ts d\u00e9\u00e7oit l\u2019\u00e9lectorat macroniste",
        "summary": "Soulag\u00e9s par la nomination d\u2019un premier ministre de droite au lendemain des l\u00e9gislatives, les \u00e9lecteurs de l\u2019Ouest parisien d\u00e9plorent la hausse de la fiscalit\u00e9 qu\u2019annonce le budget 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dans-l-ouest-parisien-la-perspective-d-une-hausse-d-impots-decoit-l-electorat-macroniste-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abLes bacs \u00e0 fleurs de Collomb en plus cher\u00bb : \u00e0 Lyon, le projet de v\u00e9g\u00e9talisation de Bellecour pas encore d\u00e9voil\u00e9 mais d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cri\u00e9",
        "summary": "Issue du budget participatif, l\u2019exp\u00e9rimentation de v\u00e9g\u00e9talisation de la place Bellecour va bien avoir lieu. Probl\u00e8me, le projet s\u00e9lectionn\u00e9, qui s\u2019articulera principalement autour de grands voiles, ne comporte que tr\u00e8s peu de v\u00e9g\u00e9taux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/les-bacs-a-fleurs-de-collomb-en-plus-cher-a-lyon-le-projet-de-vegetalisation-de-bellecour-pas-encore-devoile-mais-deja-decrie-20241031"
    },
    {
        "title": "Les placements sur le Livret A en perte de vitesse en septembre",
        "summary": "Les \u00e9pargnants ont d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 peine 210 millions d'euros de plus qu'ils n'en ont retir\u00e9s sur leurs Livrets A, soit le pire mois de septembre depuis 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-placements-sur-le-livret-a-en-perte-de-vitesse-en-septembre-20241031"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rard Larcher sur le 49.3 : \u00abIl faut purger les radiateurs\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, retrouvez les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/gerard-larcher-sur-le-49-3-il-faut-purger-les-radiateurs-20241031"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'aurai d\u00fb dire \u00e0 mes parents de placer cet argent sur un compte bancaire\u00bb : ces familles endeuill\u00e9es en proie aux \u00abarnaques obs\u00e8ques\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le secteur des assurances obs\u00e8ques et des prestations fun\u00e9raires ne cesse de gagner du terrain en France. Et face \u00e0 une demande toujours plus forte, certaines entreprises n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 jouer avec les fronti\u00e8res de la r\u00e9glementation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/j-aurai-du-dire-a-mes-parents-de-placer-cet-argent-sur-un-compte-ces-familles-endeuillees-en-proie-aux-arnaques-obseques-20241031"
    }
]