[
    {
        "title": "\u00abJe ne le reconnais plus\u00bb : dans le camp Macron r\u00e8gne une atmosph\u00e8re de fin de r\u00e8gne",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les partisans du chef de l\u2019\u00c9tat ne dig\u00e8rent toujours pas sa dissolution surprise, qui les a plong\u00e9s dans l\u2019inconnu. Au point que certains tournent d\u00e9j\u00e0 la page du macronisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/je-ne-le-reconnais-plus-dans-le-camp-macron-regne-une-atmosphere-de-fin-de-regne-20240617"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abLa dissolution hara-kiri d'Emmanuel Macron\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s du camp pr\u00e9sidentiel subissent l\u2019impopularit\u00e9 et les improvisations permanentes de leur chef, qui a \u00e9parpill\u00e9 le bloc central fa\u00e7on puzzle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-la-dissolution-hara-kiri-d-emmanuel-macron-20240617"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: au nom du \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb, la macronie risque l\u2019effacement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans une centaine de circonscriptions, les candidats du camp Macron ont renonc\u00e9 \u00e0 se pr\u00e9senter pour se ranger derri\u00e8re d\u2019autres candidats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-au-nom-du-front-republicain-la-macronie-risque-l-effacement-20240617"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faudra dire au pr\u00e9sident qu\u2019il ferme sa gueule\u00bb : en campagne, Gabriel Attal vivement interpell\u00e9 par un passant",
        "summary": "En d\u00e9placement ce lundi dans le Val-de-Marne, le premier ministre est venu apporter son soutien au d\u00e9put\u00e9 Renaissance Mathieu Lef\u00e8vre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/il-faudra-dire-au-president-qu-il-ferme-sa-gueule-en-campagne-gabriel-attal-vivement-interpelle-par-un-passant-20240617"
    },
    {
        "title": "\u00abLa seule option raisonnable\u00bb : face au Front populaire et au RN, ces \u00e9lecteurs macronistes entre inqui\u00e9tude et d\u00e9termination",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Alors que Jean-Luc M\u00e9lenchon ou Jordan Bardella pourraient entrer \u00e0 Matignon, la \u00abmont\u00e9e des extr\u00eames\u00bb aiguillonne les \u00e9lecteurs centristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/la-seule-option-raisonnable-face-au-front-populaire-et-au-rn-ces-electeurs-macronistes-entre-inquietude-et-determination-20240617"
    },
    {
        "title": "Pour son premier grand meeting, le Nouveau Front populaire tente de mettre les tensions de c\u00f4t\u00e9",
        "summary": "L\u2019union de la gauche a choisi la ville de Montreuil pour son premier meeting unitaire lundi soir. Sur sc\u00e8ne, ses repr\u00e9sentants n\u2019ont pas souhait\u00e9 s\u2019attarder sur les tensions de cette circonscription. Ici, le d\u00e9put\u00e9 LFI sortant Alexis Corbi\u00e8re a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par une autre candidate Insoumise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/pour-son-premier-grand-meeting-le-nouveau-front-populaire-tente-de-mettre-les-tensions-de-cote-20240617"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : fracture du nez pour Kylian Mbapp\u00e9 qui manquera le reste du premier tour avec les Bleus",
        "summary": "Kylian Mbapp\u00e9 est sorti du terrain avec le visage ensanglant\u00e9 lundi, contre l\u2019Autriche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-en-video-la-sortie-le-nez-en-sang-de-kylian-mbappe-20240617"
    },
    {
        "title": "\u00abPour gouverner, j'ai besoin d'une majorit\u00e9 absolue\u00bb : Jordan Bardella pose ses conditions \u00e0 une entr\u00e9e \u00e0 Matignon",
        "summary": "\u00abQui peut croire qu'on pourra changer le quotidien des Fran\u00e7ais en cohabitation avec une majorit\u00e9 relative ? Personne\u00bb, a affirm\u00e9 lundi le pr\u00e9sident du RN dans une interview au Parisien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/pour-gouverner-j-ai-besoin-d-une-majorite-absolue-jordan-bardella-pose-ses-conditions-a-une-entree-a-matignon-20240617"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - L\u00e9gislatives : retraites, TVA, droit du sol... Bardella d\u00e9taille son programme",
        "summary": "\u00abJe dis aux Fran\u00e7ais: pour nous essayer, il nous faut la majorit\u00e9 absolue\u00bb, a insist\u00e9 celui qui est pressenti pour entrer \u00e0 Matignon en cas de succ\u00e8s du RN aux l\u00e9gislatives des 30 juin et 7 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-legislatives-2024-top-depart-pour-la-campagne-eclair-du-premier-tour-20240617"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : les grandes entreprises alertent contre un \u00abrisque majeur\u00bb de \u00abd\u00e9crochage durable\u00bb de l'\u00e9conomie",
        "summary": "Sans citer nomm\u00e9ment le RN ou le Nouveau front populaire, l\u2019Afep, qui regroupe 117 grands groupes tricolores, se prononce contre les \u00abtentations d'isolement international et de fuite en avant budg\u00e9taire\u00bb, durant les \u00e9lections \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/legislatives-les-grandes-entreprises-alertent-contre-un-risque-majeur-de-decrochage-durable-de-l-economie-20240617"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: un fich\u00e9 S peut-il si\u00e9ger \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Rapha\u00ebl Arnault, un militant d\u2019extr\u00eame gauche fich\u00e9 S, a \u00e9t\u00e9 investi par La France insoumise \u00e0 Avignon pour les \u00e9lections anticip\u00e9es des 30 juin et 7 juillet prochains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-un-fiche-s-peut-il-sieger-a-l-assemblee-nationale-20240617"
    },
    {
        "title": "\u00abB\u00e9mol\u00bb Mbapp\u00e9, \u00abmission accomplie\u00bb, Kant\u00e9 \u00abjamais fatigu\u00e9\u00bb... Les r\u00e9actions des Bleus apr\u00e8s Autriche-France",
        "summary": "Plusieurs Bleus ont r\u00e9pondu aux questions des journalistes lundi, \u00e0 D\u00fcsseldorf, apr\u00e8s Autriche-France (0-1). La blessure de Mbapp\u00e9 a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e. La performance de Kant\u00e9 aussi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/bemol-mbappe-mission-accomplie-kante-jamais-fatigue-les-reactions-des-bleus-apres-autriche-france-20240618"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: fracture du nez confirm\u00e9e, Kylian Mbapp\u00e9 regagne le camp de base de l'\u00e9quipe de France",
        "summary": "Le capitaine des Bleus, qui souffre d\u2019une fracture du nez, rejoint Paderborn d\u00e8s lundi soir apr\u00e8s la victoire contre l\u2019Autriche (0-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-fracture-du-nez-confirmee-kylian-mbappe-regagne-le-camp-de-base-de-l-equipe-de-france-20240618"
    },
    {
        "title": "Poutine assure la Cor\u00e9e du Nord de son \u00absoutien ind\u00e9fectible\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/poutine-assure-la-coree-du-nord-de-son-soutien-indefectible-20240618"
    },
    {
        "title": "Autriche-France : les Bleus lancent bien l'Euro... mais s\u2019inqui\u00e8tent pour Mbapp\u00e9",
        "summary": "Victorieuse de l'Autriche en ouverture de son Euro, l'\u00e9quipe de France (0-1) a laiss\u00e9 entrevoir des promesses qui demandent confirmation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-sans-briller-les-bleus-s-imposent-logiquement-contre-l-autriche-20240617"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus contre l'Autriche : Kant\u00e9 partout, Mbapp\u00e9 d\u00e9cisif\u2026 mais maladroit et touch\u00e9",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux joueurs de l'\u00e9quipe de France apr\u00e8s leur victoire 1-0 sur l'Autriche, lundi, \u00e0 D\u00fcsseldorf, pour leur entr\u00e9e en lice \u00e0 l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-notes-des-bleus-contre-l-autriche-kante-partout-mbappe-decisif-mais-maladroit-et-touche-20240617"
    },
    {
        "title": "Autriche-France : en vid\u00e9o, l\u2019improbable but contre son camp de W\u00f6ber apr\u00e8s un bon travail de Mbapp\u00e9",
        "summary": "Ce lundi soir, les Bleus ont r\u00e9ussi leur entr\u00e9e en lice dans l\u2019Euro 2024 face \u00e0 l\u2019Autriche (1-0). Revivez le seul but de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-autriche-en-video-l-improbable-but-contre-son-camp-d-un-autrichien-apres-un-bon-travail-de-mbappe-20240617"
    },
    {
        "title": "Metz : cinq personnes bless\u00e9es \u00e0 l'arme blanche",
        "summary": "L\u2019attaque, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e aux abords d\u2019une sup\u00e9rette, serait li\u00e9e \u00e0 un r\u00e8glement de comptes entre membres d\u2019une m\u00eame communaut\u00e9 afghane. Les victimes \u00e9taient lundi soir hors de danger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/metz-cinq-personnes-blessees-a-l-arme-blanche-deux-tres-grievement-20240617"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : Netanyahou dissout son cabinet de guerre, d\u00e9clare un responsable isra\u00e9lien",
        "summary": "La d\u00e9cision, largement attendue, fait suite au d\u00e9part du gouvernement de l'ancien g\u00e9n\u00e9ral centriste Benny Gantz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-netanyahou-dissout-son-cabinet-de-guerre-declare-un-responsable-israelien-20240617"
    }
]