[
    {
        "title": "Loi immigration : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, l\u2019Insoumis Bernalicis provoque une \u00abaltercation physique\u00bb et une \u00abgrave\u00bb interruption de s\u00e9ance",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019Insoumis Ugo Bernalicis a cr\u00e9\u00e9 un tr\u00e8s important incident de s\u00e9ance \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, jeudi soir, provocant notamment une \u00abaltercation physique\u00bb avec un autre parlementaire. Le pr\u00e9sident de la commission des lois, Sacha Houli\u00e9, va demander des sanctions contre le d\u00e9put\u00e9 LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-a-l-assemblee-l-insoumis-bernalicis-provoque-une-altercation-physique-et-une-grave-interruption-de-seance-20231130"
    },
    {
        "title": "Travailleurs sans-papiers: la gauche macroniste gagne une manche",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019article 4\u00a0bis, vot\u00e9 par les s\u00e9nateurs en remplacement du d\u00e9cri\u00e9 article 3, a \u00e9t\u00e9 amend\u00e9 par la commission des lois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/travailleurs-sans-papiers-la-gauche-macroniste-gagne-une-manche-20231130"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : les d\u00e9put\u00e9s valident le principe des r\u00e9gularisations de travailleurs sans-papiers sous conditions",
        "summary": "L\u2019article 4 bis, instaur\u00e9 par les s\u00e9nateurs en remplacement du d\u00e9cri\u00e9 article 3, est remplac\u00e9 par une disposition permettant aux pr\u00e9fets d'interrompre la proc\u00e9dure sur des crit\u00e8res pr\u00e9cis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-les-deputes-valident-le-principe-des-regularisations-de-travailleurs-sans-papiers-sous-conditions-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00abOn me pr\u00e9voyait une d\u00e9capitation\u00bb : apr\u00e8s le meurtre de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol, la maire de Romans-sur-Is\u00e8re a re\u00e7u des menaces de mort",
        "summary": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval a notamment re\u00e7u sur les r\u00e9seaux sociaux un message o\u00f9 un individu la pr\u00e9venait qu\u2019il \u00abjonglerait avec son cr\u00e2ne\u00bb, \u00abd\u2019ici un mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/on-me-prevoyait-une-decapitation-apres-le-meurtre-de-thomas-a-crepol-la-maire-de-romans-sur-isere-a-recu-des-menaces-de-mort-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00abLa mort de Thomas est rest\u00e9e un simple fait divers pendant de trop longs jours\u00bb : la maire de Romans-sur-Is\u00e8re se confie au Figaro",
        "summary": "ENTRETIEN - Deux semaines apr\u00e8s le meurtre de Thomas, Marie-H\u00e9l\u00e8ne Thoraval (DVD) appelle \u00e0 la fermet\u00e9 face \u00e0 la bande de jeunes du quartier sensible de la Monnaie, dont sont originaires plusieurs des agresseurs pr\u00e9sum\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-mort-de-thomas-est-restee-un-simple-fait-divers-pendant-de-trop-longs-jours-la-maire-de-romans-sur-isere-se-confie-au-figaro-20231130"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Thomas : \u00abIl n'y a jamais eu de vell\u00e9it\u00e9 de cacher les identit\u00e9s\u00bb des suspects, affirme Olivier V\u00e9ran",
        "summary": "Invit\u00e9 de BFMTV jeudi soir, le porte-parole du gouvernement a indiqu\u00e9 \u00abqu\u2019on ne livre pas \u00e0 la vindicte populaire des noms de personnes, qui sont soup\u00e7onn\u00e9es, sans avoir, ne serait-ce, effectu\u00e9 une garde \u00e0 vue.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/meurtre-de-thomas-il-n-y-a-jamais-eu-de-velleite-de-cacher-les-identites-des-suspects-affirme-olivier-veran-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u200aLa prochaine fois, on calmera ces voyous\u00bb : de Cr\u00e9pol \u00e0 la cit\u00e9 de la Monnaie, ces deux France que tout s\u00e9pare",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pr\u00e8s de deux semaines apr\u00e8s le meurtre de Thomas, dans la \u00abDr\u00f4me des collines\u00bb, la col\u00e8re ne retombe pas contre la cit\u00e9 de la Monnaie de Romans-sur-Is\u00e8re, dont sont originaires plusieurs des suspects.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-prochaine-fois-on-calmera-ces-voyous-de-crepol-a-la-cite-de-la-monnaie-ces-deux-france-que-tout-separe-20231130"
    },
    {
        "title": "Laurence de Charette: \u00abCr\u00e9pol, r\u00e9cup\u00e9ration ou relativisation?\u00bb",
        "summary": "BLOC-NOTES - Le drame de Cr\u00e9pol, cet impensable basculement d'une f\u00eate de campagne dans la barbarie, illustre la banalisation de l'extr\u00eame violence et la faillite du \u00abvivre ensemble\u00bb, analyse la directrice adjointe du Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/laurence-de-charette-crepol-recuperation-ou-relativisation-20231130"
    },
    {
        "title": "Mort de Thomas \u00e0 Cr\u00e9pol : la manifestation \u00e0 l\u2019appel de l\u2019UNI interdite \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Dans un esprit qui se voulait calme et \u00abtranspartisan\u00bb, l\u2019Union nationale interuniversitaire (UNI) avait appel\u00e9 les Bordelais \u00e0 se r\u00e9unir place de la Bourse, vendredi, \u00e0 Bordeaux. Une manifestation interdite ce jeudi par la pr\u00e9fecture de la Gironde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/mort-de-thomas-a-crepol-l-uni-appelle-a-une-manifestation-vendredi-a-bordeaux-20231129"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol : cette v\u00e9rit\u00e9 ordinaire que la France d\u2019en haut ne veut pas entendre",
        "summary": "ANALYSE - Lors de la visite d\u2019Olivier V\u00e9ran \u00e0 Cr\u00e9pol, un habitant a fustig\u00e9 \u00abtous ces gouvernements qui d\u00e9fendent la France des cit\u00e9s contre la France de Thomas, la France rurale\u00bb. Des propos qui tranchent avec le r\u00e9cit qu\u2019une partie du monde m\u00e9diatico-politique aura en vain tent\u00e9 d\u2019imposer apr\u00e8s l\u2019attaque de Cr\u00e9pol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/crepol-cette-verite-ordinaire-que-la-france-d-en-haut-ne-veut-pas-entendre-20231129"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Les six otages isra\u00e9liens lib\u00e9r\u00e9s par le Hamas sont arriv\u00e9s en Isra\u00ebl",
        "summary": "Des binationaux d'Uruguay, du Mexique et de Russie figurent dans le groupe rel\u00e2ch\u00e9 ce jeudi. Deux otages, dont la franco-isra\u00e9lienne Mia Schem, avaient \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-la-treve-est-finalement-prolongee-entre-les-belligerants-20231130"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : ce que l\u2019on sait des huit otages lib\u00e9r\u00e9s ce jeudi soir",
        "summary": "Ces lib\u00e9rations portent \u00e0 110 le nombre d'otages lib\u00e9r\u00e9s, Isra\u00e9liens et \u00e9trangers, soit plus de 45% des quelque 240 personnes s\u00e9questr\u00e9es \u00e0 Gaza depuis leur rapt le 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-qui-sont-les-huit-otages-liberes-ce-jeudi-soir-20231130"
    },
    {
        "title": "Le Hamas revendique l\u2019attentat \u00e0 J\u00e9rusalem et appelle \u00e0 \u00abl\u2019escalade\u00bb",
        "summary": "Trois personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem, ce jeudi, dans une attaque \u00e0 l'arme \u00e0 feu. Les assaillants pr\u00e9sum\u00e9s, deux fr\u00e8res membres du groupe terroriste palestinien et d\u00e9j\u00e0 emprisonn\u00e9s pour terrorisme, ont \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9s, d\u2019apr\u00e8s la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-ce-que-l-on-sait-de-la-fusillade-qui-a-fait-un-mort-et-plusieurs-blesses-a-jerusalem-est-20231130"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella qualifie Dupond-Moretti de \u00abchef de gang\u00bb, qui passe son temps \u00e0 \u00abinsulter le RN\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 de BFMTV jeudi soir, le pr\u00e9sident du RN a consid\u00e9r\u00e9 que le garde des Sceaux \u00abinsulte des gens qui depuis des ann\u00e9es critiquent les d\u00e9rives du laxisme judiciaire.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-qualifie-dupond-moretti-de-chef-de-gang-qui-passe-son-temps-a-insulter-le-rn-20231201"
    },
    {
        "title": "Toulouse-Union Saint-Gilloise : le roc Diarra, le manque de r\u00e9alisme offensif\u2026 Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le TFC et l\u2019Union Saint-Gilloise se sont s\u00e9par\u00e9s sur un score nul et vierge ce jeudi soir (0-0), pour le compte de la cinqui\u00e8me journ\u00e9e de Ligue Europa.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-europa/toulouse-union-saint-gilloise-le-roc-diarra-le-manque-de-realisme-offensif-les-tops-et-les-flops-20231130"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9pol: un d\u00e9put\u00e9 LFI accuse Zemmour de \u00abprovocation \u00e0 la haine raciale\u00bb et saisit la justice",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/crepol-un-depute-lfi-accuse-zemmour-de-provocation-a-la-haine-raciale-et-saisit-la-justice-20231130"
    },
    {
        "title": "Gaza: quels sc\u00e9narios pour l\u2019apr\u00e8s-guerre?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le conflit n\u2019est pas clos, mais d\u00e9j\u00e0 les diplomates s\u2019\u00e9chinent \u00e0 imaginer la future gouvernance de l\u2019enclave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-quels-scenarios-pour-l-apres-guerre-20231130"
    },
    {
        "title": "L\u2019ex-chef du renseignement militaire isra\u00e9lien livre au Figaro son analyse sur la guerre contre le Hamas",
        "summary": "EXCLUSIF - Le g\u00e9n\u00e9ral Amos Yadlin, qui pr\u00e9side aujourd\u2019hui le centre de conseil en strat\u00e9gie Mind Isra\u00ebl, d\u00e9crypte les 50 premiers jours du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-confidences-d-amos-yadlin-ex-chef-du-renseignement-militaire-israelien-la-capacite-de-dissuasion-d-israel-n-a-pas-disparu-20231130"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le FPLP, ce mouvement palestinien marxiste accus\u00e9 de d\u00e9tenir aussi des otages \u00e0 Gaza ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Front populaire de Lib\u00e9ration de la Palestine est un mouvement palestinien historique, aujourd\u2019hui minoritaire dans la bande de Gaza. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme terroriste par les \u00c9tats-Unis et l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qu-est-ce-que-le-fplp-ce-mouvement-palestinien-marxiste-accuse-de-detenir-aussi-des-otages-a-gaza-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00abLes terroristes du Hamas sont l\u00e2ches\u00bb: les frustrations au combat d\u2019un soldat de Tsahal \u00e0 Gaza",
        "summary": "Le Figaro a recueilli le t\u00e9moignage de Moshe, 23 ans, durant une permission de 48 heures. Il raconte les combats et son \u00abpuissant d\u00e9sir de vengeance\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-terroristes-du-hamas-sont-laches-les-frustrations-au-combat-d-un-soldat-de-tsahal-a-gaza-20231129"
    },
    {
        "title": "Selon le \u00abNew York Times\u00bb, Isra\u00ebl avait eu vent des plans du Hamas",
        "summary": "Le renseignement militaire isra\u00e9lien avait mis la main sur un document d'une quarantaine de pages d\u00e9taillant, point par point, une attaque comme celle men\u00e9e le 7 octobre, qui a fait quelque 1.200 morts en Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/selon-le-new-york-times-israel-avait-eu-vent-des-plans-du-hamas-20231201"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Hamas-Isra\u00ebl : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne reprend les combats et estime que le Hamas a viol\u00e9 l\u2019accord sur la tr\u00eave",
        "summary": "La tr\u00eave entr\u00e9e en vigueur le 24 novembre entre Isra\u00ebl et le groupe islamiste palestinien Hamas, au pouvoir dans la bande de Gaza, a expir\u00e9 vendredi matin. Les combats ont repris entre les bellig\u00e9rants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-hamas-israel-tirs-de-roquettes-sur-israel-et-explosions-entendues-a-gaza-alors-que-la-treve-arrive-a-expiration-20231201"
    },
    {
        "title": "Chemi P\u00e9r\u00e8s: \u00abLes Palestiniens doivent accepter l\u2019\u00c9tat d\u00e9mocratique juif qu\u2019ils ont toujours rejet\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le fils de l\u2019ancien premier ministre Shimon P\u00e9r\u00e8s souligne qu\u2019aucun dialogue sur la paix n\u2019aboutira tant que les Palestiniens n\u2019auront pas \u00abfait le choix en tant que peuple\u00bb de \u00abrompre avec la haine\u00bb et la terreur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/chemi-peres-les-palestiniens-doivent-accepter-l-etat-democratique-juif-qu-ils-ont-toujours-rejete-20231130"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl: \u00abLa paix n\u2019est pas pour demain\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Deux camps qui ont jur\u00e9 de se d\u00e9truire mutuellement sont, certes, oblig\u00e9s de n\u00e9gocier une tr\u00eave, ponctu\u00e9e de lib\u00e9rations d\u2019otages. Mais la phase 2 de l\u2019offensive devrait bient\u00f4t commencer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/guerre-hamas-israel-la-paix-n-est-pas-pour-demain-20231130"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a des soir\u00e9es o\u00f9 de la drogue circule\u00bb : la d\u00e9put\u00e9e Caroline Janvier brise le tabou des stup\u00e9fiants et de l\u2019alcool en politique",
        "summary": "Dans des confidences \u00e0 Paris Match ce jeudi, la parlementaire Renaissance r\u00e9plique \u00e0 la suite de l\u2019affaire Jo\u00ebl Guerriau. \u00abIl faut aussi analyser ce ph\u00e9nom\u00e8ne comme un syst\u00e8me, sans rien excuser\u00bb, explique cette ex-consultante dans le secteur m\u00e9dico-social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-y-a-des-soirees-ou-de-la-drogue-circule-la-deputee-caroline-janvier-brise-le-tabou-des-stupefiants-et-de-l-alcool-en-politique-20231130"
    },
    {
        "title": "Paraguay : un haut fonctionnaire destitu\u00e9 pour un accord avec les \u00ab\u00c9tats-Unis de Kailasa\u00bb",
        "summary": "Un haut fonctionnaire paraguayen a \u00e9t\u00e9 d\u00e9mis de ses fonctions pour avoir sign\u00e9 un m\u00e9morandum de coop\u00e9ration pr\u00e9conisant l'ouverture de relations diplomatiques avec un pays... qui n'existe pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/paraguay-un-haut-fonctionnaire-destitue-pour-un-accord-avec-les-etats-unis-de-kailasa-20231201"
    },
    {
        "title": "Le march\u00e9 fran\u00e7ais de l\u2019automobile en progression en novembre avec 152.710 immatriculations",
        "summary": "Le march\u00e9 a rebondi en novembre de 14%, selon la Plateforme automobile (PFA).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/le-marche-francais-de-l-automobile-en-progression-en-novembre-avec-152-710-immatriculations-20231201"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le contrat de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e n'est-il toujours pas sign\u00e9 \u00e0 Bordeaux ?",
        "summary": "Propos\u00e9 \u00e0 la mairie par la pr\u00e9fecture de la Gironde en mars 2021, le document qui vise \u00e0 mieux r\u00e9partir les comp\u00e9tences de s\u00e9curit\u00e9 et de tranquillit\u00e9 entre les diff\u00e9rents organismes publics locaux, n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 malgr\u00e9 une derni\u00e8re version pr\u00e9sent\u00e9e au minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur en juin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pourquoi-le-contrat-de-securite-integre-n-est-il-toujours-pas-signe-a-bordeaux-20231201"
    },
    {
        "title": "Oleg Orlov, militant russe des droits humains : \u00abLa victoire de Poutine en Ukraine signifierait le maintien d'un r\u00e9gime fasciste pour les ann\u00e9es \u00e0 venir\u00bb",
        "summary": "VU D'AILLEURS - Le responsable de l'ONG russe Memorial doute de l'efficacit\u00e9 des sanctions occidentales contre la Russie et affirme qu'il faudra une g\u00e9n\u00e9ration pour vaincre l'imp\u00e9rialisme dans son pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/oleg-orlov-militant-russe-des-droits-humains-la-victoire-de-poutine-en-ukraine-signifierait-le-maintien-d-un-regime-fasciste-pour-les-annees-a-venir-20231130"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident allemand Steinmeier poireaute une demi-heure \u00e0 la porte de son avion avant d\u2019\u00eatre re\u00e7u au Qatar",
        "summary": "Le tapis rouge \u00e9tait d\u00e9roul\u00e9 mercredi pour le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d\u2019Allemagne, venu \u00e0 Doha pour une visite d\u2019\u00c9tat. Mais le sultan al-Muraikhi s\u2019est fait attendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-president-allemand-steinmeier-poireaute-une-demi-heure-a-la-porte-de-son-avion-avant-d-etre-recu-au-qatar-20231130"
    },
    {
        "title": "Cinquante ans de budgets en d\u00e9ficit: un vertige fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le m\u00eame sc\u00e9nario se reproduit fid\u00e8lement de d\u00e9cennie en d\u00e9cennie, mais la situation s\u2019aggrave \u00e0 chaque crise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cinquante-ans-de-budgets-en-deficit-un-vertige-francais-20231201"
    },
    {
        "title": "SMS injurieux, yacht \u00e0 3 millions d\u2019euros, optimisation fiscale... Ce qu\u2019il faut retenir du \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb sur Cyril Hanouna",
        "summary": "Il est pr\u00e9sent\u00e9 comme \u00able nouveau parrain du PAF\u00bb. Ce jeudi, en seconde partie de soir\u00e9e, France 2 a r\u00e9serv\u00e9 un num\u00e9ro sp\u00e9cial du magazine d\u2019investigation \u00e0 l\u2019animateur de C8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/sms-injurieux-yacht-a-3-millions-d-euros-optimisation-fiscale-ce-qu-il-faut-retenir-du-complement-d-enquete-sur-cyril-hanouna-20231201"
    },
    {
        "title": "Guin\u00e9e-Bissau : apr\u00e8s la lib\u00e9ration de deux ministres, des tirs entendus dans la capitale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guinee-bissau-apres-la-liberation-de-deux-ministres-des-tirs-entendus-dans-la-capitale-20231201"
    },
    {
        "title": "R\u00e9fugi\u00e9s palestiniens : un cas insoluble ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pr\u00e8s de 6 millions de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens peuplent le Proche-Orient, sous des statuts qui varient selon leur pays d'accueil, dans une pr\u00e9carit\u00e9 certaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/refugies-palestiniens-un-cas-insoluble-20231201"
    },
    {
        "title": "En \u00cele-de-France, le nombre de m\u00e9nages demandeurs de logement social a pratiquement doubl\u00e9 depuis 2010",
        "summary": "Alors que 76% des Franciliens sont \u00e9ligibles \u00e0 un logement social, \u00abseule une demande sur dix est satisfaite chaque ann\u00e9e\u00bb, indique une \u00e9tude de l'Institut Paris R\u00e9gion (IPR) publi\u00e9e jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/en-ile-de-france-le-nombre-de-menages-demandeurs-de-logement-social-a-pratiquement-double-depuis-2010-20231201"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : une nouvelle attaque nocturne de la Russie, rapporte Kiev",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Des missiles et 25 drones ont attaqu\u00e9 le sud et l\u2019est de l\u2019Ukraine, dont les forces affirment avoir abattu 18 drones et un missile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-une-nouvelle-attaque-nocturne-de-la-russie-rapporte-kiev-20231201"
    },
    {
        "title": "Carburants : essence et gazole se maintiennent autour d\u20191,80 euro le litre",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Tous deux ont cependant perdu dix centimes en quelques semaines gr\u00e2ce aux op\u00e9rations \u00e0 \u00abprix co\u00fbtant\u00bb et \u00e0 la baisse des cours du p\u00e9trole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/avant-le-week-end-le-sp-98-a-son-plus-haut-depuis-le-debut-de-l-annee-20231124"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a plus de Nupes\u00bb : Jean-Luc M\u00e9lenchon enterre officiellement l\u2019alliance de gauche",
        "summary": "Depuis l'attaque du Hamas d\u00e9but octobre et le refus des insoumis de qualifier l'organisation de terroriste, l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la coalition s'\u00e9tait particuli\u00e8rement d\u00e9t\u00e9rior\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-jean-luc-melenchon-il-n-y-a-plus-de-nupes-20231201"
    },
    {
        "title": "Japon : inauguration d'un r\u00e9acteur exp\u00e9rimental \u00e0 fusion nucl\u00e9aire partenaire d'Iter",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/japon-inauguration-d-un-reacteur-experimental-a-fusion-nucleaire-partenaire-d-iter-20231201"
    },
    {
        "title": "Foot : Youcef Atal ne rejouera plus pour l\u2019OGC Nice",
        "summary": "Le joueur qui sera jug\u00e9 le 18 d\u00e9cembre \u00abprovocation \u00e0 la haine \u00e0 raison de la religion\u00bb ne devrait plus porter les couleurs des Aiglons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-youcef-atal-ne-rejouera-plus-pour-l-ogc-nice-20231201"
    },
    {
        "title": "Vladimir, 32 ans : \u00abJ\u2019ai investi dans le village de mon enfance pour louer sur Airbnb\u00bb",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Apr\u00e8s avoir revendu son entreprise, le jeune homme a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019acheter \u00abcl\u00e9 en main\u00bb un appartement dans un des plus beaux villages de France. Une op\u00e9ration potentiellement juteuse, mais qui n\u2019est pas sans risque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vladimir-32-ans-j-ai-investi-dans-le-village-de-mon-enfance-pour-louer-sur-airbnb-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abP\u00e9tard mouill\u00e9\u00bb, \u00abNul, z\u00e9ro\u00bb, \u00abPerte de temps\u00bb : des t\u00e9l\u00e9spectateurs tr\u00e8s d\u00e9\u00e7us par le \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb sur Cyril Hanouna",
        "summary": "REVUE DE POSTS - Depuis la diffusion du reportage sur France 2, les internautes sont nombreux \u00e0 faire part sur X de leur d\u00e9ception de n\u2019avoir rien appris sur le trublion de C8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/petard-mouille-nul-zero-perte-de-temps-des-telespectateurs-tres-decus-par-le-complement-d-enquete-sur-cyril-hanouna-20231201"
    },
    {
        "title": "Audiences : \u00abCompl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate\u00bb signe un record avec le reportage consacr\u00e9 \u00e0 Cyril Hanouna",
        "summary": "Jeudi soir, plus de 3 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs, soit 32,9 % de part d\u2019audience, ont regard\u00e9 l\u2019enqu\u00eate du magazine de France 2 sur le trublion de C8.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/audiences-complement-d-enquete-signe-un-record-avec-le-reportage-consacre-a-cyril-hanouna-20231201"
    },
    {
        "title": "L'Ain suspend la prise en charge des mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers pour plusieurs mois",
        "summary": "Faute de capacit\u00e9s d\u2019accueil et d\u2019encadrement, le d\u00e9partement a annonc\u00e9 suspendre pendant \u00abau moins trois mois\u00bb la prise en charge des mineurs isol\u00e9s \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ain-suspend-la-prise-en-charge-des-mineurs-isoles-etrangers-pour-plusieurs-mois-20231201"
    },
    {
        "title": "PSG : \u00abVous ne savez pas \u00e0 quoi on a d\u00fb faire face \u00e0 Paris !\u00bb, Tuchel vide son sac sur le vestiaire parisien",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion d\u2019une table ronde \u00e0 Munich, l\u2019actuel entra\u00eeneur du Bayern est revenu sur son exp\u00e9rience au PSG et la d\u00e9licate gestion des stars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/psg-vous-ne-savez-pas-a-quoi-on-a-du-faire-face-a-paris-tuchel-vide-son-sac-sur-le-vestiaire-parisien-20231201"
    },
    {
        "title": "Quatre migrants morts au large de Cadix : la police ouvre une enqu\u00eate",
        "summary": "Comme les 23 autres passagers de l\u2019embarcation de fortune, les quatre migrants avaient \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de quitter l\u2019embarcation, d\u2019apr\u00e8s plusieurs m\u00e9dias et des t\u00e9moins sur place.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quatre-migrants-morts-au-large-de-cadix-la-police-ouvre-une-enquete-20231201"
    },
    {
        "title": "Moins de politique, plus de belles histoires : le PDG de Disney veut revenir aux fondamentaux",
        "summary": "Bob Iger appelle ses sc\u00e9naristes \u00e0 divertir le public avant tout. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019image et la valorisation du g\u00e9ant am\u00e9ricain se sont d\u00e9grad\u00e9es \u00e0 force d\u2019\u00e9checs au box office.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/moins-de-politique-plus-de-belles-histoires-le-pdg-de-disney-veut-revenir-aux-fondamentaux-20231201"
    },
    {
        "title": "Sandrine Bonnaire accuse : \u00abc\u2019est la n\u00e9gligence m\u00e9dicale qui a entra\u00een\u00e9 le d\u00e9c\u00e8s de ma m\u00e8re\u00bb",
        "summary": "L\u2019actrice t\u00e9moigne et annonce son intention de porter plainte contre un Ehpad public pour \u00abalerter\u00bb sur la prise en charge des personnes \u00e2g\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/sandrine-bonnaire-accuse-c-est-la-negligence-medicale-qui-a-entraine-le-deces-de-ma-mere-20231201"
    },
    {
        "title": "Madagascar : la victoire du pr\u00e9sident sortant Rajoelina d\u00e9finitivement valid\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/madagascar-la-victoire-du-president-sortant-rajoelina-definitivement-validee-20231201"
    },
    {
        "title": "Le Venezuela consulte sa population dimanche pour annexer les deux tiers de son voisin le Guyana",
        "summary": "Le Guyana, dont la plainte devant la cour internationale de justice doit \u00eatre examin\u00e9e ce vendredi, accuse son voisin d'avoir lanc\u00e9 des pr\u00e9paratifs militaires contre l'Essequibo, r\u00e9gion riche en p\u00e9trole. Le Br\u00e9sil a augment\u00e9 sa pr\u00e9sence militaire \u00e0 sa fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-venezuela-consulte-sa-population-dimanche-pour-annexer-les-deux-tiers-de-son-voisin-le-guyana-20231201"
    },
    {
        "title": "Hauteclocque, Favier, P\u00e9chenard : les anciens patrons du Raid, du GIGN et de la police racontent leurs op\u00e9rations les plus spectaculaires",
        "summary": "ENTRETIEN - Invit\u00e9s \u00e0 d\u00e9battre sur le sens de leur engagement lors de la XXe \u00e9dition des Entretiens de Royaumont, les 1er et 2 d\u00e9cembre, ces trois fonctionnaires d'\u00e9lite t\u00e9moignent de leurs exp\u00e9riences respectives \u00e0 la t\u00eate du GIGN, du Raid et de la direction de la police nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hauteclocque-favier-pechenard-les-anciens-patrons-du-raid-du-gign-et-de-la-police-racontent-leurs-operations-les-plus-spectaculaires-20231201"
    },
    {
        "title": "Les travailleurs sans-papiers des jeux olympiques manifestent pour r\u00e9clamer leur r\u00e9gularisation",
        "summary": "Ils avaient pr\u00e9venu qu\u2019ils ne comptaient pas s\u2019arr\u00eater l\u00e0. Apr\u00e8s avoir occup\u00e9 les lieux en octobre dernier, plusieurs associations de d\u00e9fense des droits des sans-papiers ont d\u00e9cid\u00e9 de remettre le couvert, en occupant ce vendredi l\u2019Arena de la porte de la Chapelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-travailleurs-sans-papiers-des-jeux-olympiques-manifestent-pour-reclamer-leur-regularisation-20231201"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : Oud\u00e9a-Castera veut voir la France dans le \u00abTop 5\u00bb du classement des m\u00e9dailles",
        "summary": "La ministre des Sports a fix\u00e9 comme objectif aux Bleus de figurer dans le Top 5 des nations l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain. Claude Onesta, patron du haut-niveau fran\u00e7ais, a, lui, promis des \u00abr\u00e9sultats exceptionnels\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2024-oudea-castera-veut-voir-la-france-dans-le-top-5-du-classement-des-medailles-20231201"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : la victoire \u00e9lectorale de l'extr\u00eame droite officiellement confirm\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pays-bas-la-victoire-electorale-de-l-extreme-droite-officiellement-confirmee-20231201"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal publie une carte pour pr\u00e9venir les habitants de la bande de Gaza des nouvelles zones de combats",
        "summary": "CARTES \u2013 L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne a fait para\u00eetre sur son site Internet en arabe une carte divisant l\u2019enclave palestinienne en 620 zones. Elle doit l\u2019utiliser pour informer les civils palestiniens des nouveaux lieux des affrontements avec le Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-publie-une-carte-pour-prevenir-les-habitants-de-la-bande-de-gaza-des-nouvelles-zones-de-combats-20231201"
    },
    {
        "title": "Casino : les syndicats d\u00e9posent un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve \u00e0 compter du 5 d\u00e9cembre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/casino-les-syndicats-deposent-un-preavis-de-greve-a-compter-du-5-decembre-20231201"
    },
    {
        "title": "Tennis : Rafael Nadal annonce son grand retour en janvier 2024 \u00e0 Brisbane",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur ses r\u00e9seaux sociaux, l\u2019homme aux 22 titres du Grand Chelem a annonc\u00e9 son retour \u00e0 la comp\u00e9tition en d\u00e9but de saison prochaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-rafael-nadal-annonce-son-retour-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Dupond-Moretti au Figaro : \u00abLa v\u00e9rit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9e, je veux tourner la page\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Au surlendemain de sa relaxe par la CJR qui le jugeait pour \u00abprise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats\u00bb, le garde des Sceaux se confie au Figaro sur ce proc\u00e8s hors normes, sur sa relation avec les magistrats, mais aussi sur le drame de Cr\u00e9pol pour lequel il accuse le RN d\u2019\u00abinstrumentalisation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eric-dupond-moretti-je-vais-inviter-les-syndicats-de-magistrats-car-je-souhaite-que-nous-echangions-20231130"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : feu vert des d\u00e9put\u00e9s \u00e0 une batterie de mesures de \u00abfermet\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont donn\u00e9 leur feu vert \u00e0 un article originel du projet de loi, visant \u00e0 lever les \u00abprotections\u00bb contre l'expulsion d'\u00e9trangers en situation r\u00e9guli\u00e8re via des arr\u00eat\u00e9s minist\u00e9riels, quand ils ont commis certains crimes et d\u00e9lits graves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-feu-vert-des-deputes-a-une-batterie-de-mesures-de-fermete-20231201"
    },
    {
        "title": "Rachat de Direct Energie par Total : l'AMF requiert 1,115 millions d\u2019euros d'amende pour d\u00e9lit d'initi\u00e9",
        "summary": "L\u2019Autorit\u00e9 des march\u00e9s financiers (AMF) \u00e9pingle les 12 investisseurs accus\u00e9s d'avoir pass\u00e9 des ordres d'achat \u00abatypiques\u00bb sur des actions de Direct Energie dans les jours pr\u00e9c\u00e9dant l'annonce de la transaction Direct Energie-Total.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/rachat-de-direct-energie-par-total-l-amf-requiert-1-115-millions-d-euros-d-amende-pour-delit-d-initie-20231201"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : fin de la tr\u00eave, les hostilit\u00e9s ont repris",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La guerre est entr\u00e9e dans son 56e jour depuis l\u2019attaque sanglante men\u00e9e par le Hamas contre Isra\u00ebl le 7 octobre dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-hamas-israel-fin-de-la-treve-les-hostilites-ont-repris-20231201"
    },
    {
        "title": "Production audiovisuelle : appel \u00e0 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale lundi pour les salaires",
        "summary": "Le syndicat CGT des techniciens de la production audiovisuelle juge la proposition de hausse des salaires formul\u00e9e \u00abind\u00e9cente\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/production-audiovisuelle-appel-a-une-greve-generale-lundi-pour-les-salaires-20231201"
    },
    {
        "title": "Le grand retour des ovnis : les observations troublantes de la Nasa\u2026 et les r\u00e9ponses de la science",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Aux \u00c9tats-Unis, l'arm\u00e9e a admis, apr\u00e8s des ann\u00e9es de silence total, l'existence de nombreux \u00abph\u00e9nom\u00e8nes a\u00e9riens non identifi\u00e9s\u00bb (PANs). D'autres t\u00e9moignages venus de diff\u00e9rents endroits du globe terrestre corroborent les observations de la Nasa. Et les scientifiques s'interrogent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/le-grand-retour-des-ovnis-les-observations-troublantes-de-la-nasa-et-les-reponses-de-la-science-20231201"
    },
    {
        "title": "Le fr\u00e8re d\u2019un des terroristes du Bataclan interpell\u00e9 et d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Il s\u2019agit de Karim Mohamed-Aggad, le fr\u00e8re de Foued Mohamed-Aggad, qui a particip\u00e9 en novembre 2015 \u00e0 l\u2019attaque terroriste du Bataclan. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 ce vendredi 1er d\u00e9cembre en Alsace et a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en instance d\u2019expulsion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-frere-d-un-des-terroristes-du-bataclan-interpelle-et-dechu-de-la-nationalite-francaise-20231201"
    },
    {
        "title": "\u00abTa gueule, toi l\u00e0-haut !\u00bb : quand le d\u00e9sordre envahit l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Ugo Bernalicis a \u00e9cop\u00e9 d'un rappel \u00e0 l'ordre avec inscription au proc\u00e8s-verbal pour son comportement en commission des lois ce jeudi. Il s\u2019agit de la 91e sanction prononc\u00e9e depuis le d\u00e9but de la l\u00e9gislature, la plus indisciplin\u00e9e de la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ta-gueule-toi-la-haut-quand-le-desordre-envahit-l-assemblee-nationale-20230405"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu : Elisabeth Borne d\u00e9clenche un nouveau 49.3 pour une adoption d\u00e9finitive du texte",
        "summary": "C\u2019est le vingti\u00e8me recours au 49.3 par le gouvernement depuis le d\u00e9but du second quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-de-la-secu-elisabeth-borne-declenche-un-nouveau-49-3-pour-une-adoption-definitive-du-texte-20231201"
    },
    {
        "title": "COP28 : Emmanuel Macron appelle les pays du G7 \u00e0 mettre fin au charbon avant 2030",
        "summary": "La poursuite des investissements en faveur du charbon est \u00abune vraie absurdit\u00e9\u00bb au regard de l'objectif de lutte contre le r\u00e9chauffement climatique, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0 la tribune de la COP28.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/cop28-emmanuel-macron-appelle-les-pays-du-g7-a-mettre-fin-au-charbon-avant-2030-20231201"
    },
    {
        "title": "Cambriolage de l'entrep\u00f4t du plasticien Anselm Kiefer, qui estime le pr\u00e9judice \u00e0 plus d\u2019un million d\u2019euros",
        "summary": "Plusieurs cambriolages ont d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par le pass\u00e9 les ateliers d'Anselm Kiefer, cherchant g\u00e9n\u00e9ralement davantage \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer du m\u00e9tal pour le revendre que pour la valeur artistique de ses \u0153uvres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/arts-expositions/cambriolage-de-l-entrepot-du-plasticien-anselm-kiefer-qui-estime-le-prejudice-a-plus-d-un-million-d-euros-20231201"
    },
    {
        "title": "Soudan du Sud : au moins 594 civils tu\u00e9s dans des violences entre ao\u00fbt et d\u00e9cembre 2022",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/soudan-du-sud-au-moins-594-civils-tues-dans-des-violences-entre-aout-et-decembre-2022-20231201"
    },
    {
        "title": "LGV Bordeaux-Toulouse : dix \u00e9lus de tous bords \u00e9mettent \u00abde s\u00e9rieux doutes\u00bb sur la cr\u00e9ation d\u2019une troisi\u00e8me voie",
        "summary": "Plusieurs parlementaires s\u2019interrogent sur l\u2019utilit\u00e9 des am\u00e9nagements ferroviaires pr\u00e9vus dans le cadre du Grand projet ferroviaire du Sud-Ouest et demandent un moratoire afin d\u2019\u00e9tablir avec certitude leur utilit\u00e9 pour les usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/lgv-bordeaux-toulouse-dix-elus-de-tous-bords-emettent-de-serieux-doutes-sur-la-creation-d-une-troisieme-voie-20231201"
    },
    {
        "title": "S\u00e9bastien Thoen : \u00abMerci patron de me reprendre, de me virer, de me garder, de me faire confiance\u2026\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - De retour sur Canal+ trois ans apr\u00e8s son retentissant licenciement, l'humoriste de 46 ans nous explique les raisons de ce revirement de situation et parle de ses nouvelles \u00e9missions dont... \u00abMerci patron !\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/sebastien-thoen-merci-patron-de-me-reprendre-de-me-virer-de-me-garder-de-me-faire-confiance-20231201"
    }
]