[
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais leur troph\u00e9e\u00bb : les otages isra\u00e9liens du Hamas racontent leur calvaire",
        "summary": "R\u00c9CIT - Leur parole est rare mais elle p\u00e8se lourd, car ils ont v\u00e9cu l\u2019enfer. Sit\u00f4t la libert\u00e9 retrouv\u00e9e, ils s\u2019engagent pour tenter de sauver ceux qui restent aux mains du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-etais-leur-trophee-les-otages-israeliens-du-hamas-racontent-leur-calvaire-20250321"
    },
    {
        "title": "Gaza : deux Fran\u00e7ais \u00abs\u00e9rieusement bless\u00e9s\u00bb par des frappes sur des b\u00e2timents de l\u2019ONU",
        "summary": "\u00abJe souhaite que toute la lumi\u00e8re puisse \u00eatre faite, qu\u2019une enqu\u00eate puisse \u00eatre diligent\u00e9e, que les responsabilit\u00e9s puissent \u00eatre \u00e9tablies tr\u00e8s clairement\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res, Jean-No\u00ebl Barrot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gaza-deux-francais-serieusement-blesses-dans-des-frappes-sur-des-batiments-de-l-onu-20250321"
    },
    {
        "title": "Gaza : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle les habitants du sud de la ville \u00e0 \u00e9vacuer avant une frappe",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le ministre isra\u00e9lien de la D\u00e9fense a menac\u00e9 d\u2019annexer des parties de Gaza si le Hamas ne lib\u00e8re pas la soixantaine d\u2019otages isra\u00e9liens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-etend-son-operation-au-sol-le-president-israelien-se-dit-trouble-20250321"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abOtages isra\u00e9liens du Hamas, le combat des survivants\u00bb",
        "summary": "Il reste 59 otages \u00e0 Gaza, dont 24 pr\u00e9sum\u00e9s vivants. Mardi, l\u2019ordre de Benyamin Netanyahou de reprendre les combats dans l\u2019enclave palestinienne a jet\u00e9 une ombre sur leur sort, car ils sont les derni\u00e8res cartes du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-otages-israeliens-du-hamas-le-combat-des-survivants-20250321"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des ge\u00f4liers de Daech : le terroriste Mehdi Nemmouche condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Mehdi Nemmouche a s\u00e9questr\u00e9 des journalistes et humanitaires occidentaux en 2013 en Syrie pour l\u2019\u00c9tat islamique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/proces-des-geoliers-de-daech-le-terroriste-mehdi-nemmouche-condamne-a-la-perpetuite-20250321"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tranges cadeaux de Gabriel Attal pour remplir sa salle... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etranges-cadeaux-de-gabriel-attal-pour-remplir-sa-salle-les-indiscrets-du-figaro-20250321"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00abindign\u00e9\u00bb apr\u00e8s la publication d\u2019une \u00abcaricature grossophobe\u00bb dans Le T\u00e9l\u00e9gramme",
        "summary": "Le leader insoumis a manifest\u00e9 son m\u00e9contentement sur son compte X apr\u00e8s la publication d\u2019une caricature qui, selon lui, cible express\u00e9ment son physique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jean-luc-melenchon-indigne-apres-la-publication-d-une-caricature-grossophobe-dans-le-telegramme-20250321"
    },
    {
        "title": "Caricature de Cyril Hanouna : La France insoumise condamn\u00e9e pour atteinte au \u00abdroit \u00e0 l'image\u00bb",
        "summary": "Le parti d\u2019extr\u00eame gauche a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce vendredi \u00e0 verser 3500 euros d\u2019amende \u00e0 l\u2019animateur de t\u00e9l\u00e9vision.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/caricature-de-cyril-hanouna-la-france-insoumise-condamnee-pour-atteinte-au-droit-a-l-image-20250321"
    },
    {
        "title": "Albert Zennou: \u00abLFI, la \u201cbuzzocratie\u201d au service de la strat\u00e9gie du scandale permanent\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019affaire de l\u2019affiche Hanouna a montr\u00e9 que La\u00a0France insoumise cherche \u00e0 toujours cliver davantage et ne veut jamais reconna\u00eetre la moindre erreur. Il en irait de l\u2019infaillibilit\u00e9 de son leader.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/albert-zennou-lfi-la-buzzocratie-au-service-de-la-strategie-du-scandale-permanent-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me fiche de ce qu\u2019ils pensent\u00bb: l\u2019autorit\u00e9 des juges dans le viseur de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En mena\u00e7ant de destituer un juge f\u00e9d\u00e9ral oppos\u00e9 \u00e0 une mesure d\u2019expulsion d\u2019immigr\u00e9s clandestins, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a entam\u00e9 une \u00e9preuve de force avec le pouvoir judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-me-fiche-de-ce-qu-ils-pensent-l-autorite-des-juges-dans-le-viseur-de-donald-trump-20250321"
    },
    {
        "title": "Argent \u00abgaspill\u00e9\u00bb, politiques \u00abwoke\u00bb... Donald Trump signe un d\u00e9cret pour \u00e9liminer le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident entend d\u00e9vitaliser cette institution en appliquant, sans doute, les m\u00eames m\u00e9thodes qu\u2019\u00e0 l\u2019Agence internationale du d\u00e9veloppement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argent-gaspille-politiques-woke-donald-trump-signe-un-decret-pour-eliminer-le-ministere-de-l-education-20250321"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : Oleg Gordievsky, c\u00e9l\u00e8bre transfuge du KGB, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 86 ans",
        "summary": "Ancien colonel du KGB ayant rejoint les services secrets britanniques en 1985 apr\u00e8s avoir servi comme agent double, Oleg Gordievsky avait \u00e9t\u00e9 fait Compagnon de l\u2019ordre de St Michel et St George par la reine Elizabeth II.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-oleg-gordievsky-celebre-transfuge-du-kgb-est-decede-a-l-age-de-86-ans-20250321"
    },
    {
        "title": "Italie : envahie par des millions de petits moucherons, une ville baln\u00e9aire toscane veut d\u00e9clarer l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence",
        "summary": "Ces insectes ont envahi la ville c\u00f4ti\u00e8re d\u2019Orbetello, au sud de la Toscane. Ses habitants affirment ne \u00abplus pouvoir se balader en plein air\u00bb et demandent \u00e0 la r\u00e9gion d\u2019agir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/italie-envahie-par-des-millions-de-petits-moucherons-une-ville-balneaire-toscane-veut-declarer-l-etat-d-urgence-20250321"
    },
    {
        "title": "Grenoble : six personnes, dont une femme, mises en examen pour trafic de stup\u00e9fiants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/grenoble-six-personnes-dont-une-femme-mises-en-examen-pour-trafic-de-stupefiants-20250321"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine\u00a0: \u00abIl y aura bient\u00f4t un cessez-le-feu plein et entier\u00bb, assure Donald Trump",
        "summary": "L\u2019Ukraine et la Russie ont \u00e9chang\u00e9 de nouvelles frappes et accusations vendredi, \u00e0 quelques jours de pourparlers sous l\u2019\u00e9gide des \u00c9tats-Unis portant sur un moratoire limit\u00e9 \u00e0 certaines attaques a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-annonce-un-sommet-le-27-mars-a-paris-avec-zelensky-et-des-allies-de-kiev-20250321"
    },
    {
        "title": "Chars, avions de combat, missiles... Comment la Pologne a pu financer un effort de r\u00e9armement aussi colossal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Varsovie d\u00e9tiendra bient\u00f4t la premi\u00e8re arm\u00e9e europ\u00e9enne. Tr\u00e8s peu endett\u00e9, le pays a budg\u00e9t\u00e9 ces d\u00e9penses sans sabrer dans ses autres politiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chars-avions-de-chasse-missiles-comment-la-pologne-a-pu-financer-un-effort-de-rearmement-aussi-colossal-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00abUne man\u0153uvre d\u2019intimidation\u00bb: en Mer Baltique, la Russie teste la volont\u00e9 de la France et de l\u2019Otan",
        "summary": "Un avion de surveillance maritime fran\u00e7ais ATL2 a \u00e9t\u00e9 \u00abillumin\u00e9\u00bb mercredi par une \u00abunit\u00e9\u00bb russe, a rapport\u00e9 l\u2019\u00e9tat-major.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-manoeuvre-d-intimidation-en-mer-baltique-la-russie-teste-la-volonte-de-la-france-et-de-l-otan-20250321"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019\u00e9tait probablement pas assez ob\u00e9issant\u00bb : pourquoi l\u2019\u00c9lys\u00e9e a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9barquer le patron d\u2019EDF",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s deux ans et demi de relations houleuses, Emmanuel Macron a pris la d\u00e9cision radicale de d\u00e9barquer Luc R\u00e9mont et a d\u00e9sign\u00e9 Bernard Fontana.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/il-n-etait-probablement-pas-assez-obeissant-pourquoi-l-elysee-a-decide-de-debarquer-le-patron-d-edf-20250321"
    },
    {
        "title": "Qui est Bernard Fontana, pressenti pour \u00eatre le nouveau patron d\u2019EDF ?",
        "summary": "Le nom de ce polytechnicien de 64 ans, actuel directeur g\u00e9n\u00e9ral de Framatome, a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 vendredi par l\u2019Elys\u00e9e pour succ\u00e9der \u00e0 Luc R\u00e9mont.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/qui-est-bernard-fontana-pressenti-pour-etre-le-nouveau-patron-d-edf-20250321"
    },
    {
        "title": "EDF : les d\u00e9fis qui attendent Bernard Fontana",
        "summary": "En choisissant l\u2019actuel patron de Framatome, le gouvernement a fix\u00e9 clairement ses priorit\u00e9s\u00a0: le chantier du nouveau nucl\u00e9aire, avec la construction de 6 EPR\u00a02.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bernard-fontana-un-industriel-pour-la-presidence-d-edf-20250321"
    },
    {
        "title": "Dynamiter les Bleus et enflammer le Stade de France : ces 7 Bleus que Deschamps doit (re)lancer",
        "summary": "Dans l\u2019obligation d\u2019inverser la tendance dimanche apr\u00e8s la d\u00e9faite en quart de finale aller de la Ligue des nations face \u00e0 la Croatie (2-0), l\u2019\u00e9quipe de France doit se servir d\u2019un r\u00e9servoir cons\u00e9quent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/dynamiter-les-bleus-et-enflammer-le-stade-de-france-ces-7-bleus-que-deschamps-doit-relancer-20250322"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : Pogacar, un ambitieux au pied de Milan-San Remo",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne slov\u00e8ne se mesure \u00e0 l\u2019une des rares courses qui lui r\u00e9siste : la \u00abClassicissima\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-pogacar-un-ambitieux-au-pied-de-milan-san-remo-20250322"
    }
]