[
    {
        "title": "De Nice \u00e0 Noum\u00e9a, le spectre de l\u2019autod\u00e9fense inqui\u00e8te les autorit\u00e9s",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors qu\u2019en Nouvelle-Cal\u00e9donie, le chef de l\u2019\u00c9tat a mis en garde contre la tentation de se faire justice soi-m\u00eame, le patron du syndicat des commissaires estime que bien des quartiers de France marchent sur \u00abune corde raide\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-nice-a-noumea-le-spectre-de-l-autodefense-inquiete-les-autorites-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : apr\u00e8s son d\u00e9bat face \u00e0 Attal, Bardella franchit un nouveau record... D\u00e9couvrez le sondage du Figaro du 27 mai",
        "summary": "L'\u00e9cart n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut entre l'eurod\u00e9put\u00e9 nationaliste et sa concurrence macroniste Val\u00e9rie Hayer, selon le \u00abrolling\u00bb Ifop-Fiducial pour Le Figaro, LCI, Sud Radio publi\u00e9 ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-apres-son-debat-face-a-attal-bardella-franchit-un-nouveau-record-decouvrez-le-sondage-du-figaro-du-27-mai-20240527"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u00e2chez-moi un peu les baskets\u00bb : le haut score du RN dans les sondages cr\u00e9e des tensions entre Glucksmann et Aubry",
        "summary": "L\u2019insoumise a consid\u00e9r\u00e9 qu\u2019\u00abon ne lutte pas contre l'extr\u00eame droite en ne remettant pas en cause l\u2019aust\u00e9rit\u00e9\u00bb, lors du d\u00e9bat organis\u00e9 lundi soir sur BFMTV entre les huit principales t\u00eates de liste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/lachez-moi-un-peu-les-baskets-le-haut-score-du-rn-dans-les-sondages-cree-des-tensions-entre-glucksmann-et-aubry-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : le gouvernement entre dans l\u2019enfer de la p\u00e9riode de r\u00e9serve",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 moins de deux semaines du scrutin, les ministres doivent se plier \u00e0 certaines r\u00e8gles particuli\u00e8rement exigeantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-le-gouvernement-entre-dans-l-enfer-de-la-periode-de-reserve-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : \u00c9douard Philippe fait entendre ses diff\u00e9rences avec Emmanuel Macron",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre multiplie les marques d\u2019ind\u00e9pendance vis-\u00e0-vis du chef de l\u2019\u00c9tat, en lui mettant la pression sur le dossier cal\u00e9donien et en critiquant sa proposition de d\u00e9bat avec Marine Le Pen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-edouard-philippe-fait-entendre-ses-differences-avec-emmanuel-macron-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : pour qui voter le 9 juin ? Comparez les programmes des candidats",
        "summary": "\u00c9conomie, immigration, \u00e9cologie, d\u00e9fense... Gr\u00e2ce aux r\u00e9ponses fournies par les huit principales t\u00eates de liste \u00e0 une s\u00e9rie de questions th\u00e9matiques, Le Figaro vous aide \u00e0 d\u00e9terminer qui incarne le mieux vos id\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-pour-qui-voter-le-9-juin-comparez-les-programmes-des-candidats-20240526"
    },
    {
        "title": "Paris : environ 10.000 personnes pour d\u00e9noncer les derniers bombardements \u00e0 Rafah",
        "summary": "Une foule compacte s'est rassembl\u00e9e \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres de l'ambassade d'Isra\u00ebl aux cris de \u00abnous sommes tous des enfants de Gaza\u00bb, \u00abvive la lutte du peuple palestinien\u00bb ou \u00abfree Gaza\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-des-centaines-de-personnes-pour-denoncer-les-derniers-bombardements-a-rafah-20240527"
    },
    {
        "title": "Gaza : r\u00e9union d'urgence \u00e0 huis clos du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU mardi",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La r\u00e9union, \u00e0 huis clos, a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9e par l'Alg\u00e9rie, membre non permanent du Conseil, ont pr\u00e9cis\u00e9 plusieurs de ces sources \u00e0 l'AFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-israel-a-l-intention-de-relancer-cette-semaine-les-negociations-selon-un-responsable-israelien-20240525"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard: \u00abLa CPI, bou\u00e9e de sauvetage de Netanyahou\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Plut\u00f4t critiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Netanyahou, l\u2019\u00e9crasante majorit\u00e9 des Isra\u00e9liens font d\u00e9sormais bloc autour de leur premier ministre depuis que le procureur de la CPI a r\u00e9clam\u00e9 son arrestation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-la-cpi-bouee-de-sauvetage-de-netanyahou-20240527"
    },
    {
        "title": "Gaza : ce que l\u2019on sait du bombardement isra\u00e9lien qui a fait 45 morts \u00e0 Rafah",
        "summary": "Isra\u00ebl a d\u00e9clar\u00e9 qu\u2019il allait \u00abexaminer les faits\u00bb concernant une frappe de Tsahal qui a cibl\u00e9 deux responsables du Hamas et provoqu\u00e9 la mort de 45 personnes dans un camp \u00e0 Rafah, qualifiant la situation de \u00abgrave\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-ce-que-l-on-sait-du-bombardement-israelien-qui-a-fait-40-morts-a-rafah-20240527"
    },
    {
        "title": "Ces 40 milliards d\u2019imp\u00f4ts locaux que les m\u00e9nages n\u2019ont pas eus \u00e0 payer",
        "summary": "Du fait de la suppression de la taxe d\u2019habitation sur leur r\u00e9sidence principale, la fiscalit\u00e9 locale sur les particuliers a baiss\u00e9 de 22% en moyenne depuis 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ces-40-milliards-d-impots-locaux-que-les-menages-n-ont-pas-eus-a-payer-20240527"
    },
    {
        "title": "Crainte d'un nouvel \u00e9boulement en Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e, 7.900 personnes \u00e9vacu\u00e9es",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crainte-d-un-nouvel-eboulement-en-papouasie-nouvelle-guinee-7-900-personnes-evacuees-20240528"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : \u00abJ\u2019ai d\u00e9gag\u00e9 beaucoup de calme\u00bb, savoure Monfils",
        "summary": "Vainqueur de Thiago Seyboth Wild lundi au premier tour, le Fran\u00e7ais de 37 ans \u00e9tait heureux d\u2019avoir r\u00e9ussi bien jouer en session de nuit sur le court central.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-j-ai-degage-beaucoup-de-calme-savoure-monfils-20240528"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a reviendrait \u00e0 l\u00e9gitimer le Hamas\u00bb : Bardella juge \u00abimpossible\u00bb la reconnaissance d\u2019un \u00c9tat palestinien",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la guerre entre Isra\u00ebl et le Hamas lors du d\u00e9bat organis\u00e9 par BFMTV lundi, le pr\u00e9sident du RN s\u2019est dit \u00ab\u00e9c\u0153ur\u00e9 de voir des mouvements politiques qui consid\u00e8rent le Hamas comme un mouvement de r\u00e9sistance\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/ca-reviendrait-a-legitimer-le-hamas-bardella-juge-impossible-la-reconnaissance-d-un-etat-palestinien-20240528"
    },
    {
        "title": "\u00abR\u00e9veillons-nous\u00bb: \u00e0 Dresde, Emmanuel Macron met en garde contre l\u2019extr\u00eame droite",
        "summary": "REPORTAGE - Devant une assistance compos\u00e9e de nombreux Est-Europ\u00e9ens, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a aussi soulign\u00e9 l\u2019importance de b\u00e2tir une d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/reveillons-nous-a-dresde-emmanuel-macron-met-en-garde-contre-l-extreme-droite-20240527"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : les autorit\u00e9s s\u2019attendent \u00e0 une hausse de la d\u00e9linquance \u00e0 Paris",
        "summary": "Parmi les d\u00e9lits attendus, des cyberattaques, des \u00abvols \u00e0 la tire\u00bb, des infractions li\u00e9es \u00e0 l\u2019alcool, des \u00abfaits de violence, peut-\u00eatre des agressions sexuelles\u00bb, a \u00e9num\u00e9r\u00e9 la procureure de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-les-autorites-s-attendent-a-une-hausse-de-la-delinquance-a-paris-20240527"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance \u00abd'un \u00c9tat palestinien\u00bb soutenue par le num\u00e9ro 2 de la liste macroniste aux europ\u00e9ennes",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 ou non pour la France de reconna\u00eetre l\u2019\u00c9tat de la Palestine, Bernard Guetta a r\u00e9pondu positivement, pr\u00f4nant une reconnaissance \u00abdans le principe\u00bb de l\u2019existence de l\u2019\u00c9tat, \u00abavant m\u00eame que les fronti\u00e8res n'en soient d\u00e9finies\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-reconnaissance-d-un-etat-palestinien-soutenue-par-le-numero-2-de-la-liste-macroniste-aux-europeennes-20240527"
    },
    {
        "title": "La reconnaissance d\u2019un \u00c9tat de Palestine aujourd'hui repr\u00e9senterait \u00abun grand danger\u00bb, estime Bellamy",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, t\u00eate de liste LR aux \u00e9lections, met en garde contre le risque de \u00abdonner raison \u00e0 ceux qui ont d\u00e9clench\u00e9 l'attentat terroriste du 7 octobre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/la-reconnaissance-d-un-etat-de-palestine-aujourd-hui-representerait-un-grand-danger-estime-bellamy-20240527"
    },
    {
        "title": "Le Pen et Bardella rendent hommage \u00e0 la R\u00e9sistance, la gauche et la macronie vent debout",
        "summary": "En cette Journ\u00e9e nationale de la r\u00e9sistance, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s RN a salu\u00e9 lundi les \u00absoldats de l'ombre qui ont permis par leur engagement et leur sacrifice de sauver l'honneur d'une nation.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-pen-et-bardella-rendent-hommage-a-la-resistance-la-gauche-et-la-macronie-vent-debout-20240527"
    },
    {
        "title": "Pistes cyclables \u00e0 Paris: les dix fautes de la mairie",
        "summary": "Anne Hidalgo s'enorgueillit des plus de 1000 kilom\u00e8tres d'am\u00e9nagements cyclables (dont environ 350 kilom\u00e8tres de pistes) r\u00e9alis\u00e9s dans la capitale. Pourtant, la circulation \u00e0 v\u00e9lo est loin d'y \u00eatre de tout repos. Revue de d\u00e9tails de tous les dangers et d\u00e9sagr\u00e9ments qui guettent les cyclistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pistes-cyclables-a-paris-les-dix-fautes-de-la-mairie-20240528"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Bordeaux, un chantier \u00e0 100 millions d\u2019euros pour transformer la gare Saint-Jean en \u00abgrande gare europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "Carrefour strat\u00e9gique des mobilit\u00e9s, le p\u00f4le d\u2019\u00e9change multimodal de la gare de Bordeaux Saint-Jean va faire l\u2019objet d\u2019un important chantier de r\u00e9novation d\u2019ici 2030.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/a-bordeaux-un-chantier-a-100-millions-d-euros-pour-transformer-la-gare-saint-jean-en-grande-gare-europeenne-20240528"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : le programme, les Fran\u00e7ais en lice, le joueur \u00e0 suivre et le chiffre du mardi 28 mai",
        "summary": "Djokovic et Ruud, les finalistes de la derni\u00e8re \u00e9dition, sont au programme ce mardi. Comme neuf Fran\u00e7ais, dont Cazaux, Cornet et Mpetshi Perricard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-programme-les-francais-en-lice-le-joueur-a-suivre-et-le-chiffre-du-mardi-28-mai-20240528"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00abEurope vuln\u00e9rable\u00bb : le constat alarmant sur Schengen, espace de libre circulation... pour les migrants",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une note passionnante, l'observatoire de l'immigration et de la d\u00e9mographie propose de limiter la libre circulation dans Schengen aux seuls Europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/europe-vulnerable-le-constat-alarmant-sur-schengen-espace-de-libre-circulation-pour-les-migrants-20240528"
    },
    {
        "title": "Comment \u00e9viter les litiges familiaux en anticipant sa succession",
        "summary": "NOS CONSEILS - La donation-partage permet de distribuer soi-m\u00eame son patrimoine de son vivant, et ainsi de pr\u00e9venir les litiges entre h\u00e9ritiers. Les r\u00e8gles \u00e0 suivre pour anticiper sans risquer de se d\u00e9poss\u00e9der trop t\u00f4t de son patrimoine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/comment-eviter-les-litiges-familiaux-en-anticipant-sa-succession-20240528"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Russie : ces myst\u00e9rieux points oranges apparus au large du pont de Kertch en Crim\u00e9e",
        "summary": "Des images satellites consultables en ligne montrent l\u2019apparition, d\u00e9but mai, de taches oranges au large de ce pont strat\u00e9gique pour Moscou, d\u00e9j\u00e0 vis\u00e9 par des attaques depuis l\u2019invasion de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-construit-un-systeme-de-protection-maritime-au-large-du-pont-de-kertch-en-crimee-20240527"
    },
    {
        "title": "L\u2019inqui\u00e9tante prolif\u00e9ration des escrocs qui proposent de truquer votre compteur Linky pour faire \u00abau moins 60% d'\u00e9conomies\u00bb",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Ils sont de plus en plus nombreux sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 proposer une manipulation qui permet de r\u00e9duire drastiquement la facture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Pour comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne et ses risques, Le Figaro est entr\u00e9 en contact avec ceux qui jouent avec le feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/l-inquietante-proliferation-des-escrocs-qui-proposent-de-truquer-votre-compteur-linky-pour-faire-au-moins-60-d-economies-20240528"
    },
    {
        "title": "\u00abIls se prom\u00e8nent dans les couloirs avec des machettes\u00bb : \u00e0 Marseille, des propri\u00e9taires tentent de r\u00e9cup\u00e9rer leur r\u00e9sidence squatt\u00e9e",
        "summary": "REPORTAGE - Une cinquantaine d\u2019appartements de cette ancienne r\u00e9sidence \u00e9tudiante sont occup\u00e9s par des sans-papiers ou des trafiquants de drogue qui y imposent leur loi, au grand dam de l\u2019association des copropri\u00e9taires qui lutte pour faire d\u00e9guerpir les contrevenants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ils-se-promenent-dans-les-couloirs-avec-des-machettes-a-marseille-des-proprietaires-tentent-de-recuperer-leur-residence-squattee-20240528"
    },
    {
        "title": "\u00abNe venez pas, annulez tout\u00bb : ces influenceurs qui veulent dissuader les touristes de venir \u00e0 Paris pour les JO",
        "summary": "Dans des vid\u00e9os vues parfois par des dizaines de milliers de personnes, ils mettent en garde contre tous les probl\u00e8mes qui pourraient venir g\u00e2cher la f\u00eate cet \u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ne-venez-pas-annulez-tout-ces-influenceurs-qui-veulent-dissuader-les-touristes-de-venir-a-paris-pour-les-jo-20240527"
    },
    {
        "title": "Festival de Cannes : six associations portent plainte contre Marion Mar\u00e9chal pour injure transphobe",
        "summary": "Apr\u00e8s les propos de la t\u00eate de liste Reconqu\u00eate aux \u00e9lections europ\u00e9ennes sur l'actrice transgenre prim\u00e9e Karla Sof\u00eda Gasc\u00f3n, plusieurs collectifs de d\u00e9fense des droits LGBT ont d\u00e9pos\u00e9 plainte, reprochant la n\u00e9gation de \u00abl'existence m\u00eame des personnes transgenres, ainsi que les violences et les discriminations dont ces personnes sont victimes au quotidien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/festival-de-cannes-six-associations-portent-plainte-contre-marion-marechal-pour-injure-transphobe-20240527"
    },
    {
        "title": "Moins de voitures, plus verts et plus s\u00fbrs: les Champs-\u00c9lys\u00e9es de demain selon un rapport de 150 propositions",
        "summary": "EN IMAGES - Apr\u00e8s cinq ans de travail, une \u00e9tude a trac\u00e9 un grand projet pour \u00abr\u00e9enchanter\u00bb la \u00abplus belle avenue du monde\u00bb. SI les propositions sont s\u00e9duisantes, reste \u00e0 savoir qui financera les 250 millions d\u2019euros n\u00e9cessaires pour mettre en \u0153uvre ces am\u00e9nagements.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/paris-les-champs-elysees-devront-etre-davantage-pietons-pour-retrouver-leur-attractivite-selon-une-etude-20240527"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Tsahal effectue de nouvelles frappes \u00e0 Rafah",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Malgr\u00e9 les condamnations internationales apr\u00e8s le bombardement d\u2019un camp de d\u00e9plac\u00e9s qui a fait 45 morts, les frappes se sont poursuivies dans la nuit. Le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU se r\u00e9unit en urgence ce mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 la demande de l'Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-effectue-de-nouvelles-frappes-a-rafah-20240528"
    },
    {
        "title": "Frigo partag\u00e9, potagers collectifs... La mairie de Bordeaux lance un appel \u00e0 des projets citoyens \u00e9colos",
        "summary": "Pour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la mairie de Bordeaux lance un appel aux Bordelais afin qu\u2019ils pr\u00e9sentent les am\u00e9liorations citoyennes qu\u2019ils veulent voir se r\u00e9aliser dans leurs quartiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/frigo-partage-potagers-collectifs-la-mairie-de-bordeaux-lance-un-appel-a-des-projets-citoyens-ecolos-20240528"
    },
    {
        "title": "Grenoble: le \u00abtueur de DRH\u00bb bient\u00f4t fix\u00e9 sur son sort",
        "summary": "L'homme de 49 ans, rejug\u00e9 depuis le 13 mai pour avoir abattu de sang-froid trois personnes et manqu\u00e9 une quatri\u00e8me en janvier 2021, a refus\u00e9 cat\u00e9goriquement de compara\u00eetre devant la cour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-le-tueur-de-drh-bientot-fixe-sur-son-sort-20240528"
    },
    {
        "title": "Flamme olympique: condamn\u00e9 pour apologie du terrorisme, il viole la mesure d'entrave et \u00e9cope... d\u2019une simple amende",
        "summary": "Le parquet avait requis cinq \u00e0 six mois de prison ferme, \u00e0 purger sous bracelet \u00e9lectronique, contre ce jeune homme \u00e2g\u00e9 de 23 ans, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour propos pro-djihadistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/flamme-olympique-condamne-pour-apologie-du-terrorisme-il-viole-la-mesure-d-entrave-et-ecope-d-une-simple-amende-20240528"
    },
    {
        "title": "Comment les chocs g\u00e9opolitiques provoquent des mutations dans les partis populistes europ\u00e9ens",
        "summary": "ANALYSE - L'av\u00e8nement d'un monde de plus en plus hostile et l'effritement de la confiance en les gouvernements nationaux poussent les peuples europ\u00e9ens, et les partis jadis eurosceptiques, \u00e0 pr\u00f4ner une Union forte et protectrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-chocs-geopolitiques-provoquent-des-mutations-dans-les-partis-populistes-europeens-20240527"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: Giorgia Meloni tr\u00e8s prudente face \u00e0 l\u2019envie d\u2019union de Marine Le\u00a0Pen",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au d\u00e9but de sa campagne, Jordan Bardella, pr\u00e9sident du RN et t\u00eate de liste, imaginait d\u00e9j\u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un grand intergroupe nationaliste, sur le mod\u00e8le de la Nupes \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-giorgia-meloni-tres-prudente-face-a-l-envie-d-union-de-marine-le-pen-20240527"
    },
    {
        "title": "Enfants trans : le S\u00e9nat examine une proposition de loi pour encadrer les changements de genre",
        "summary": "Le texte, d\u00e9pos\u00e9 par les s\u00e9nateurs LR, pr\u00e9voit notamment l\u2019interdiction de la chirurgie de r\u00e9assignation de genre et restreint la prescription de bloqueurs de pubert\u00e9 aux mineurs qui souhaitent changer de genre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enfants-trans-le-senat-examine-une-proposition-de-loi-pour-encadrer-les-changements-de-genre-20240528"
    }
]