[
    {
        "title": "Bipeurs libanais, cheval de Troie hongrois... Comment Isra\u00ebl a pi\u00e9g\u00e9 deux fois le Hezbollah",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs ann\u00e9es de pr\u00e9paration ont permis l\u2019op\u00e9ration qui a sem\u00e9 le chaos au sein du Hezbollah libanais mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bipeurs-libanais-cheval-de-troie-hongrois-comment-israel-a-piege-deux-fois-le-hezbollah-20240919"
    },
    {
        "title": "Pascal Bruckner : \u00abIsra\u00ebl, quand la ruse l\u2019emporte sur la force\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La sophistication des assassinats cibl\u00e9s du Hezbollah par les services isra\u00e9liens, au moyen de bipeurs et de talkies-walkies, contraste avec la brutalit\u00e9 des bombardements \u00e0 Gaza, dont les co\u00fbts humains sont trop importants, estime le philosophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pascal-bruckner-israel-quand-la-ruse-l-emporte-sur-la-force-20240919"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier surmonte les tensions avec la macronie et finalise son gouvernement",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le nouveau premier ministre a propos\u00e9 jeudi au pr\u00e9sident une \u00e9quipe de 38 ministres, domin\u00e9e par une alliance in\u00e9dite entre les macronistes et la droite LR. Le camp Macron devrait garder les Affaires \u00e9trang\u00e8res et Bercy, quand l\u2019Int\u00e9rieur doit \u00e9choir au patron des s\u00e9nateurs LR, Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-surmonte-les-tensions-avec-la-macronie-et-finalise-son-gouvernement-20240919"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Le nouveau gouvernement sera pr\u00e9sent\u00e9 \u00abavant dimanche\u00bb, selon Matignon",
        "summary": "Michel Barnier a pr\u00e9sent\u00e9 ce soir au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique un gouvernement de 38 ministres. Laurent Wauquiez a refus\u00e9 le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-michel-barnier-assure-etre-dans-l-ultime-ligne-droite-en-vue-de-la-formation-d-un-gouvernement-20240919"
    },
    {
        "title": "\u00abArnaque\u00bb, \u00abplat avari\u00e9\u00bb, \u00abm\u00e9pris des urnes\u00bb... La gauche et le RN en col\u00e8re contre l\u2019\u00e9bauche du gouvernement Barnier",
        "summary": "Alors qu\u2019une s\u00e9rie de noms a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e jeudi, \u00e0 l\u2019issue de l\u2019entrevue entre le premier ministre et les forces politiques du centre et de droite, les oppositions d\u00e9plorent le manque de renouvellement de la liste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/arnaque-plat-avarie-mepris-des-urnes-la-gauche-et-le-rn-en-colere-contre-l-ebauche-du-gouvernement-barnier-20240919"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier face aux grands p\u00e9rils et aux petits calculs",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Alors que le nouveau gouvernement devrait bient\u00f4t \u00eatre annonc\u00e9, le premier ministre sait qu\u2019il doit maintenant compter avec l'hostilit\u00e9 sournoise du camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/michel-barnier-face-aux-grands-perils-et-aux-petits-calculs-20240919"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abDe la dramaturgie au compromis de la formation d'un gouvernement\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - L'enjeu d\u00e9sormais pour Michel Barnier est que le courage et l'audace ne soient pas sacrifi\u00e9s sur l'autel d'un \u00e9quilibre politique construit au forceps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-de-la-dramaturgie-au-compromis-de-la-formation-d-un-gouvernement-20240919"
    },
    {
        "title": "En perte de vitesse, Nike change de patron",
        "summary": "Son PDG John Donahoe doit \u00eatre remplac\u00e9 \u00e0 partir de mi-octobre par un ancien responsable du groupe, Elliott Hill. L\u2019\u00e9quipementier am\u00e9ricain traverse une passe difficile, avec un repli de ses ventes depuis plusieurs trimestres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/en-perte-de-vitesse-nike-change-de-patron-20240920"
    },
    {
        "title": "PS5 : pour f\u00eater ses 30 ans, Playstation annonce des consoles en \u00e9dition (tr\u00e8s) limit\u00e9e",
        "summary": "La PS5 Pro, future console de Sony, sera limit\u00e9e \u00e0 seulement 12.300 exemplaires dans le monde. Le prix des packs propos\u00e9s n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ps5-pour-feter-ses-30-ans-playstation-annonce-des-consoles-en-edition-tres-limitee-20240919"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier doit-il reprendre des ministres du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-doit-il-reprendre-des-ministres-du-precedent-gouvernement-20240919"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aimerais prendre la perp\u00e9tuit\u00e9\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, le \u00abdisciple\u00bb de Dominique Pelicot et le fant\u00f4me de l\u2019inceste",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Auditionn\u00e9 mercredi, Jean-Pierre Mar\u00e9chal est l\u2019un des 50 accus\u00e9s, mais lui n\u2019a jamais accept\u00e9 de violer la femme de Dominique Pelicot. Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 livrer sa propre \u00e9pouse \u00e0 cet homme dans lequel il retrouvait la figure de son \u00abp\u00e8re\u00bb incestueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-aimerais-prendre-la-perpetuite-au-proces-des-viols-de-mazan-le-disciple-de-dominique-pelicot-et-le-fantome-de-l-inceste-20240919"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : \u00abApr\u00e8s tout, personne n\u2019est mort\u00bb, estime le maire",
        "summary": "Interrog\u00e9 par la BBC, Louis Bonnet a estim\u00e9 que \u00abl\u2019affaire aurait pu \u00eatre plus grave\u00bb, \u00e9tant donn\u00e9 que \u00abpersonne n\u2019est mort\u00bb. Face \u00e0 la pol\u00e9mique, l\u2019\u00e9dile DVD est revenu en partie sur ses propos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-apres-tout-personne-n-est-mort-estime-le-maire-20240919"
    },
    {
        "title": "L'homme d'affaires \u00e9gyptien Mohamed Al-Fayed accus\u00e9 de viol par des anciennes employ\u00e9es",
        "summary": "L\u2019ancien propri\u00e9taire du magasin de luxe londonien Harrods est accus\u00e9 de viol et d\u2019agressions sexuelles. Une enqu\u00eate avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 ouverte en 2015 pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-homme-d-affaires-egyptien-mohamed-al-fayed-accuse-de-viol-par-des-anciennes-employees-20240919"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Liban : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne m\u00e8ne de nouveaux raids a\u00e9riens, une centaine de cibles frapp\u00e9es",
        "summary": "Le chef du Hezbollah Hassan Nasrallah a menac\u00e9 dans la journ\u00e9e Isra\u00ebl d\u2019un \u00abterrible ch\u00e2timent\u00bb, apr\u00e8s les explosions meurtri\u00e8res d\u2019appareils de transmission \u00e0 travers le Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-explosions-des-talkies-walkies-du-hezbollah-au-liban-ce-que-l-on-sait-de-cette-nouvelle-attaque-20240919"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl offrirait une sortie au chef du Hamas en \u00e9change du retour des otages, selon des m\u00e9dias",
        "summary": "L'\u00c9tat h\u00e9breu serait pr\u00eat \u00e0 garantir la sortie de Yahya Sinwar en toute s\u00e9curit\u00e9 du territoire palestinien. Un plan aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'alli\u00e9 am\u00e9ricain, qui devrait le transmettre \u00e0 des responsables arabes non identifi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-a-gaza-israel-offrirait-une-sortie-au-chef-du-hamas-en-echange-du-retour-des-otages-selon-des-medias-20240919"
    },
    {
        "title": "D\u00e9fense, \u00e9cole, sant\u00e9\u2026 Qui sont les gagnants et les perdants des orientations du budget 2025&nbsp;?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un document de Bercy d\u00e9taille les plafonds arr\u00eat\u00e9s, \u00e0 date, pour chaque mission de l\u2019\u00c9tat l\u2019an prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/defense-ecole-sante-qui-sont-les-gagnants-et-les-perdants-des-orientations-du-budget-2025-20240919"
    },
    {
        "title": "Sondage: trois Fran\u00e7ais sur quatre oppos\u00e9s \u00e0 une hausse des imp\u00f4ts",
        "summary": "Paradoxe du sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro, les sympathisants de Macron sont les moins hostiles \u00e0 une augmentation de la fiscalit\u00e9 alors que le camp du pr\u00e9sident en a fait une ligne rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/trois-francais-sur-quatre-opposes-a-une-hausse-des-impots-20240919"
    },
    {
        "title": "Budget : quels sont les principaux postes de d\u00e9pense de l\u2019\u00c9tat ?",
        "summary": "Le gouvernement Barnier, quand il sera form\u00e9, devra en urgence s\u2019atteler au dossier du budget 2025, avec des \u00e9conomies \u00e0 r\u00e9aliser d\u2019urgence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-quels-sont-les-principaux-postes-de-depense-de-l-etat-20240919"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Monaco fait tomber Barcelone",
        "summary": "En sup\u00e9riorit\u00e9 num\u00e9rique 80 minutes, le club de la Principaut\u00e9 a su infliger au club catalan sa premi\u00e8re d\u00e9faite de la saison (2-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-monaco-fait-tomber-barcelone-20240919"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier n\u2019envisage pas de \u00abhausse d'imp\u00f4ts sur les classes moyennes\u00bb, selon Gabriel Attal",
        "summary": "Cet engagement sur la fiscalit\u00e9 est \u00abvital pour nous\u00bb, a insist\u00e9 l\u2019ancien premier ministre aux d\u00e9put\u00e9s macronistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/michel-barnier-n-envisage-pas-de-hausse-d-impots-sur-les-classes-moyennes-selon-gabriel-attal-20240919"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que la flat tax, cet imp\u00f4t qui pourrait \u00eatre alourdi pour renflouer les caisses de l\u2019\u00c9tat ?",
        "summary": "Un rel\u00e8vement du taux de ce \u00abpr\u00e9l\u00e8vement forfaitaire unique\u00bb, instaur\u00e9 en 2018 par Emmanuel Macron, pourrait faire partie des leviers \u00e0 la disposition du futur gouvernement pour renflouer les caisses de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-la-flat-tax-cet-impot-qui-pourrait-etre-alourdi-pour-renflouer-les-caisses-de-l-etat-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va tra\u00eener ce boulet jusqu\u2019en 2045\u00bb : le tr\u00e8s cher stade V\u00e9lodrome co\u00fbte des millions \u00e0 la ville de Marseille",
        "summary": "Dans un rapport qui sera officiellement pr\u00e9sent\u00e9 ce vendredi au prochain conseil municipal, la chambre r\u00e9gionale des comptes d\u00e9plore la facture tr\u00e8s sal\u00e9e pour le contribuable de la r\u00e9novation et de la gestion du stade V\u00e9lodrome, propri\u00e9t\u00e9 de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/on-va-trainer-ce-boulet-jusqu-en-2045-le-tres-cher-stade-velodrome-coute-des-millions-a-la-ville-de-marseille-20240920"
    },
    {
        "title": "Ain: un grand-p\u00e8re jug\u00e9 pour inceste apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une bo\u00eete aux lettres \u00abPapillons\u00bb",
        "summary": "Les faits, viols et agressions sexuelles, auraient dur\u00e9 deux ans avant que l\u2019enfant de dix ans glisse un mot dans la bo\u00eete aux lettres de son \u00e9cole. Deux cousines de la fillette seraient \u00e9galement des victimes de leur grand-p\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ain-un-grand-pere-juge-pour-inceste-apres-avoir-ete-identifie-grace-a-une-boite-aux-lettres-papillons-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abIl deviendra premier ministre dans les prochains mois\u00bb&nbsp;: comment Bernard Cazeneuve se tient pr\u00eat pour Matignon",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que son nom \u00e9tait \u00e9voqu\u00e9 pour le poste, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Michel Barnier. En cas de censure, Emmanuel Macron pourrait \u00e0 nouveau se tourner vers l\u2019ancien socialiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-deviendra-premier-ministre-dans-les-prochains-mois-comment-bernard-cazeneuve-se-tient-pret-pour-matignon-20240919"
    },
    {
        "title": "Rennes : un automobiliste refusant d\u2019obtemp\u00e9rer fuit la police en abandonnant ses deux enfants dans la voiture",
        "summary": "Les enfants, \u00e2g\u00e9s de 3 et 4 ans, ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par les autorit\u00e9s. L\u2019homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, alors qu\u2019il circulait sans permis ni assurance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rennes-un-automobiliste-refusant-d-obtemperer-fuit-la-police-en-abandonnant-ses-deux-enfants-dans-la-voiture-20240919"
    },
    {
        "title": "Le plan d'urgence de nos experts pour le nouveau gouvernement de Michel Barnier",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9conomie, justice, \u00e9ducation, s\u00e9curit\u00e9, immigration, \u00e9cologie\u2026 Quelles mesures pour la France ?&nbsp;Michel-\u00c9douard Leclerc, Agn\u00e8s Verdier-Molini\u00e9 ou encore Patrick Stefanini d\u00e9voilent au Figaro leurs recommandations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-plan-d-urgence-de-nos-experts-pour-le-nouveau-gouvernement-de-michel-barnier-20240920"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement Barnier : Mathilde Panot d\u00e9nonce une \u00abextr\u00eame droitisation\u00bb de la macronie",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s sa nomination, le premier ministre Michel Barnier s'appr\u00eate \u00e0 pr\u00e9senter aux Fran\u00e7ais la composition de son gouvernement, qui devrait compter 38 membres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-gouvernement-barnier-le-premier-ministre-promet-enfin-une-annonce-imminente-20240920"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Ursula von der Leyen \u00e0 Kiev pour \u00e9voquer le \u00absoutien\u00bb europ\u00e9en \u00e0 l'approche de l'hiver",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne est \u00e0 Kiev, alors que le syst\u00e8me ukrainien \u00e9nerg\u00e9tique est endommag\u00e9 par les frappes russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-ursula-von-der-leyen-a-kiev-pour-evoquer-le-soutien-europeen-a-l-approche-de-l-hiver-20240920"
    },
    {
        "title": "Toulouse : un enfant gri\u00e8vement bless\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9 avec de la soude caustique",
        "summary": "Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s mercredi en fin de journ\u00e9e dans un parc \u00e0 Toulouse. Le petit gar\u00e7on \u00e2g\u00e9 de deux ans est hors de danger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/toulouse-un-enfant-grievement-blesse-apres-avoir-ete-brule-avec-de-la-soude-caustique-20240920"
    },
    {
        "title": "Bipeurs du Hezbollah: le parquet de Ta\u00efwan confirme deux auditions contre des employ\u00e9s de Gold Apollo",
        "summary": "Le New York Times a affirm\u00e9 que les bipeurs qui ont explos\u00e9 mardi, tuant des responsables du Hezbollah, avaient \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 ta\u00efwanaise Gold Apollo. Une information d\u00e9mentie par l\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bipeurs-du-hezbollah-le-parquet-de-taiwan-confirme-deux-auditions-contre-des-employes-de-gold-apollo-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abLa communaut\u00e9 va dispara\u00eetre\u00bb : dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, la vie sous les missiles du Hezbollah",
        "summary": "REPORTAGE - La milice chiite met Isra\u00ebl sous une pression croissante. La r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e mais des Isra\u00e9liens vivent encore l\u00e0, dans la peur. Juifs religieux ou B\u00e9douins, agriculteurs, Druzes ou kibboutzim: Le Figaro est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-communaute-va-disparaitre-dans-le-nord-d-israel-la-vie-sous-les-missiles-du-hezbollah-20240920"
    },
    {
        "title": "Attaque massive au Liban : Hassan Nasrallah promet un \u00abch\u00e2timent en temps et en heure\u00bb",
        "summary": "Dans un discours t\u00e9l\u00e9vis\u00e9, le chef du Hezbollah a d\u00e9nonc\u00e9, jeudi, un coup \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb port\u00e9 \u00e0 sa milice par Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-massive-au-liban-hassan-nasrallah-promet-un-chatiment-en-temps-et-en-heure-20240919"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a quelques ann\u00e9es, elle nous avait d\u00e9j\u00e0 chass\u00e9s des voies sur berge\u00bb : \u00e0 Paris, l\u2019ent\u00eatante croisade \u00abantivoiture\u00bb d\u2019Anne Hidalgo",
        "summary": "R\u00c9CIT - Port\u00e9e par la r\u00e9ussite des JO, la maire de Paris entend abaisser \u00e0 50&nbsp;km/h la vitesse sur le p\u00e9riph\u00e9rique d\u00e8s le 1er&nbsp;octobre. Une d\u00e9cision fortement contest\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-y-a-quelques-annees-elle-nous-avait-deja-chasses-des-voies-sur-berge-a-paris-l-entetante-croisade-antivoiture-d-anne-hidalgo-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons toutes les chances de gagner\u00bb: Anne Hidalgo laisse planer le doute sur sa candidature aux municipales",
        "summary": "La maire socialiste de Paris pourrait repartir en campagne pour la troisi\u00e8me fois en 2026 apr\u00e8s son faible score (1,7%) \u00e0 la derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-avons-toutes-les-chances-de-gagner-anne-hidalgo-laisse-planer-le-doute-sur-sa-candidature-aux-municipales-20240919"
    },
    {
        "title": "Selon Amnesty International, l\u2019Inde doit cesser de harceler les ONG",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/selon-amnesty-international-l-inde-doit-cesser-de-harceler-les-ong-20240920"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Mathilde Panot d\u00e9nonce une \u00abextr\u00eame droitisation\u00bb de la macronie",
        "summary": "Invit\u00e9e sur TF1, la cheffe des d\u00e9put\u00e9s insoumis a critiqu\u00e9 les positions conservatrices de plusieurs potentiels ministres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-gouvernement-mathilde-panot-denonce-une-extreme-droitisation-de-la-macronie-20240920"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes, un coll\u00e8ge rural exp\u00e9rimente les toilettes mixtes... pour am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "Filles et gar\u00e7ons de ce coll\u00e8ge utilisent depuis la rentr\u00e9e les m\u00eames lieux de commodit\u00e9s. Ce dispositif vise \u00e0 am\u00e9liorer le bien-\u00eatre des \u00e9l\u00e8ves dans cet espace o\u00f9 bon nombre d\u2019entre eux ne se sentent pas en s\u00e9curit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/moins-d-insecurite-et-plus-d-egalite-un-college-rural-de-loire-atlantique-experimente-les-toilettes-mixtes-20240920"
    },
    {
        "title": "Faites-vous partie des contribuables qui paient d\u00e9j\u00e0 le plus d\u2019imp\u00f4ts ?",
        "summary": "SIMULATEUR - Alors que la menace d\u2019une nouvelle hausse des pr\u00e9l\u00e8vements p\u00e8se sur les plus ais\u00e9s, il est bon de savoir o\u00f9 vous vous situez parmi les Fran\u00e7ais. Le Figaro a mis au point un outil qui vous permet de le savoir en un clin d\u2019\u0153il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/faites-vous-partie-des-contribuables-qui-paient-deja-le-plus-d-impots-20240920"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : \u00abIl faut absolument sauvegarder\u00bb les moyens des forces de l\u2019ordre, plaide G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a publi\u00e9 une longue lettre adress\u00e9e aux forces de l\u2019ordre o\u00f9 il demande la p\u00e9rennisation des quinze milliards d\u2019euros obtenus sous son autorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-il-faut-absolument-sauvegarder-les-moyens-des-forces-de-l-ordre-plaide-gerald-darmanin-20240920"
    },
    {
        "title": "Hong Kong : nouvelle condamnation pour \u00abs\u00e9dition\u00bb en raison de publications sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/hong-kong-nouvelle-condamnation-pour-sedition-en-raison-de-publications-sur-les-reseaux-sociaux-20240920"
    },
    {
        "title": "Le climat des affaires poursuit son redressement en septembre",
        "summary": "L'indicateur s'\u00e9tablit \u00e0 98, se rapprochant ainsi de sa moyenne de longue p\u00e9riode, selon l\u2019Insee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/france-le-climat-des-affaires-poursuit-son-redressement-en-septembre-20240920"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez a-t-il eu raison de refuser d\u2019entrer au gouvernement ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-a-t-il-eu-raison-de-refuser-d-entrer-au-gouvernement-20240920"
    },
    {
        "title": "Un b\u00e9b\u00e9 d\u2019un an et demi meurt chez sa nounou au nord de Lyon",
        "summary": "La petite fille \u00e9tait d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e des secours, vendredi 13 septembre, dans des circonstances qui doivent \u00eatre \u00e9claircies par l\u2019enqu\u00eate de gendarmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-bebe-d-un-an-et-demi-meurt-chez-sa-nounou-au-nord-de-lyon-20240920"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: une nouvelle nuit agit\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de 2 Kanaks mercredi",
        "summary": "Jeudi soir, l\u2019agglom\u00e9ration de Noum\u00e9a a connu un regain de tension dans les mobilisations ind\u00e9pendantistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-une-nouvelle-nuit-agitee-apres-le-deces-de-2-kanaks-mercredi-20240920"
    },
    {
        "title": "Taylor Swift, Bruce Springsteen, Lady Gaga... Quand l\u2019IA manipule l\u2019image des artistes dans la campagne am\u00e9ricaine",
        "summary": "Des dizaines de faux messages ou de photos truqu\u00e9es impliquant des stars am\u00e9ricaines fleurissent sur les r\u00e9seaux, et principalement sur X, pour influencer les \u00e9lecteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/taylor-swift-bruce-springsteen-lady-gaga-quand-l-ia-manipule-l-image-des-artistes-dans-la-campagne-americaine-20240920"
    },
    {
        "title": "Ces 5 conseils valid\u00e9s par la science pour enfin se \u00abd\u00e9fatiguer\u00bb",
        "summary": "Se reposer ne suffit pas pour combattre la fatigue et retrouver l'\u00e9nergie. Dans leur livre D\u00e9fatiguez-vous, trois scientifiques livrent des solutions concr\u00e8tes pour enfin sortir du brouillard.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/forme-detente/ces-5-conseils-valides-par-la-science-pour-enfin-se-defatiguer-20240920"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00e9ducation et l\u2019hygi\u00e8ne de vie nous prot\u00e8gent de la maladie d\u2019Alzheimer",
        "summary": "Si cette maladie neurod\u00e9g\u00e9n\u00e9rative est en partie g\u00e9n\u00e9tique, son apparition est aussi tr\u00e8s influenc\u00e9e par les modes de vie et la sant\u00e9 cardiovasculaire, explique le Dr Nicolas Villain, neurologue.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/comment-l-education-et-l-hygiene-de-vie-nous-protegent-de-la-maladie-d-alzheimer-20240920"
    },
    {
        "title": "Darmanin rend hommage aux forces de l\u2019ordre, la Russie aurait ancipit\u00e9 l\u2019incursion \u00e0 Koursk, la Nouvelle-Cal\u00e9donie toujours sous tension... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 20 septembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/darmanin-rend-hommage-aux-forces-de-l-ordre-la-russie-aurait-ancipite-l-incursion-a-koursk-la-nouvelle-caledonie-toujours-sous-tension-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240920"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : la Cour constitutionnelle maintient la peine de mort",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-la-cour-constitutionnelle-maintient-la-peine-de-mort-20240920"
    },
    {
        "title": "Villeneuve-Loubet : un chauffard fonce dans une voiture de police apr\u00e8s un refus d\u2019obtemp\u00e9rer",
        "summary": "Par chance, personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. Les agents ont juste eu le temps de quitter leur v\u00e9hicule avant que le suspect ne le percute de plein fouet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/villeneuve-loubet-un-chauffard-fonce-dans-une-voiture-de-police-apres-un-refus-d-obtemperer-20240920"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le Hezbollah lance plusieurs dizaines de missiles contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "La tension ne cesse de monter entre Isra\u00ebl et le Hezbollah depuis l\u2019explosion de bipeurs puis de talkies-walkies de l\u2019organisation islamiste mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-hezbollah-lance-plusieurs-dizaines-de-missiles-contre-l-etat-hebreu-20240920"
    },
    {
        "title": "Mohamed Al-Fayed, ex-propri\u00e9taire de Harrods, accus\u00e9 de violences sexuelles par 37 femmes",
        "summary": "Les avocats des plaignantes vont intenter une action au civil contre le grand magasin pour manquement \u00ababject\u00bb \u00e0 la responsabilit\u00e9 d'entreprise. Mohamed Al-Fayed est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en ao\u00fbt 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mohamed-al-fayed-ex-proprietaire-de-harrods-accuse-de-violences-sexuelles-par-37-femmes-20240920"
    },
    {
        "title": "Trois individus mis en examen en lien avec une vaste escroquerie aux plaques d\u2019immatriculation mon\u00e9gasques",
        "summary": "L\u2019int\u00e9r\u00eat de la man\u0153uvre consistait notamment \u00e0 \u00e9luder le malus \u00e9cologique \u00e0 l'\u00e9tranger et s\u2019assurer une certaine impunit\u00e9 en mati\u00e8re d'infractions routi\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/trois-individus-mis-en-examen-en-lien-avec-une-vaste-escroquerie-aux-plaques-d-immatriculation-monegasques-20240920"
    }
]