[
    {
        "title": "Jordan Bardella, le \u00ab\u00a0plan B\u00a0\u00bb qui aimait trop la droite\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident du RN, candidat de secours en cas d\u2019emp\u00eachement de Marine Le\u00a0Pen \u00e0 la prochaine pr\u00e9sidentielle, se dit clairement \u00ab\u00a0de droite\u00a0\u00bb, quitte \u00e0 perturber son propre parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-le-plan-b-qui-aimait-trop-la-droite-20250530"
    },
    {
        "title": "Le \u00ab\u00a0ticket\u00a0\u00bb pr\u00e9sidentiel, cet objet politique non identifi\u00e9 dans la Ve\u00a0R\u00e9publique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains pr\u00e9tendants \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e annoncent d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019avance l\u2019identit\u00e9 de leur premier ministre en cas de victoire, d\u00e9construisant le mythe gaullien de l\u2019homme providentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-ticket-presidentiel-cet-objet-politique-non-identifie-dans-la-ve-republique-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abIls veulent nous foutre dehors parce qu\u2019on est des blancs\u00bb : en Nouvelle-Cal\u00e9donie, Marine Le Pen confront\u00e9e \u00e0 la col\u00e8re des loyalistes",
        "summary": "REPORTAGE - La pr\u00e9sidente du Rassemblement national \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale a \u00e9t\u00e9 vivement chahut\u00e9e par des habitants du Mont-Dore Sud, une commune touch\u00e9e par les \u00e9meutes de l\u2019an dernier. Sa proposition d\u2019un quatri\u00e8me r\u00e9f\u00e9rendum dans \u00ab trente ou quarante ans\u00bb a provoqu\u00e9 le courroux de ces militants loyalistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ils-veulent-nous-foutre-dehors-parce-qu-on-est-des-blancs-en-nouvelle-caledonie-marine-le-pen-confrontee-a-la-colere-des-loyalistes-20250530"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky accuse Moscou de refuser d'envoyer son \u00abm\u00e9morandum\u00bb exposant ses exigences pour un accord de paix",
        "summary": "Les efforts diplomatiques pour mettre fin \u00e0 l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine s\u2019intensifient, mais butent sur la d\u00e9fiance entre Moscou et Kiev. Le pr\u00e9sident ukrainien a accus\u00e9 son homologue de \u00abfaire tout ce qu\u2019il peut pour qu\u2019une prochaine r\u00e9union potentielle n\u2019apporte aucun r\u00e9sultat\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-accuse-moscou-de-refuser-d-envoyer-son-memorandum-exposant-ses-exigences-pour-un-accord-de-paix-20250530"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : le Kremlin \u00e9carte l'id\u00e9e d'une rencontre Poutine-Zelensky-Trump-Erdogan",
        "summary": "Le porte-parole du Kremlin, Dmitri Peskov, a aussi affirm\u00e9 que la Russie enverrait une d\u00e9l\u00e9gation qui sera \u00abpr\u00eate\u00bb pour de nouveaux pourparlers avec l\u2019Ukraine ce lundi \u00e0 Istanbul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-kremlin-ecarte-l-idee-d-une-rencontre-poutine-zelensky-trump-erdogan-20250530"
    },
    {
        "title": "Chantage, argent, jeux vid\u00e9o... Comment les services russes recrutent des adolescents ukrainiens",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Moscou enr\u00f4le ces jeunes pour mener des op\u00e9rations de propagande et de sabotage, et les utilise comme de simples pions dans sa guerre contre Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chantage-argent-jeux-videos-comment-les-services-russes-recrutent-des-adolescents-ukrainiens-pour-les-sacrifier-20250529"
    },
    {
        "title": "\u00abMerci Elon\u00bb : Donald Trump salue chaleureusement le patron de Tesla, qui quitte la t\u00eate du Doge",
        "summary": "Le milliardaire a de son c\u00f4t\u00e9 r\u00e9pondu qu\u2019il allait continuer \u00e0 \u00eatre \u00abun ami et un conseiller\u00bb du pr\u00e9sident, et qu\u2019il avait \u00abh\u00e2te\u00bb de revenir \u00e0 la Maison-Blanche, un \u00ablieu magnifique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/merci-elon-donald-trump-salue-chaleureusement-le-patron-de-tesla-qui-quitte-la-tete-du-doge-20250530"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Elon Musk est apparu avec un \u0153il au beurre noir \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse d\u00e9di\u00e9e \u00e0 son d\u00e9part de l\u2019agence gouvernementale Doge, le milliardaire est apparu aux c\u00f4t\u00e9s de Donald Trump avec une blessure \u00e0 l\u2019\u0153il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-elon-musk-est-apparu-avec-un-oeil-au-beurre-noir-a-la-maison-blanche-20250530"
    },
    {
        "title": "Elon Musk consommerait un cocktail de k\u00e9tamine, ecstasy et champignons hallucinog\u00e8nes",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s le New York Times, l\u2019addiction de l\u2019homme le plus riche du monde serait telle que sa consommation quotidienne provoquerait des effets secondaires sur sa vessie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elon-musk-consommerait-un-cocktail-de-ketamine-ecstasy-et-champignons-hallucinogenes-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abIls vont bien\u00bb : Donald Trump r\u00e9agit sur la \u00abchamaillerie\u00bb de Brigitte et Emmanuel Macron",
        "summary": "Le couple pr\u00e9sidentiel avait \u00e9t\u00e9 film\u00e9 \u00e0 la sortie de leur avion, sur le tarmac de l\u2019a\u00e9roport de Hano\u00ef, dans des images devenues virales. Emmanuel Macron avait ni\u00e9 toute \u00absc\u00e8ne de m\u00e9nage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-vont-bien-donald-trump-reagit-sur-la-chamaillerie-de-brigitte-et-emmanuel-macron-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abIl aime ceux qui ont la gagne\u00bb\u00a0: entre Sarkozy et Retailleau, un rapprochement strat\u00e9gique au nom du pragmatisme politique",
        "summary": "R\u00c9CIT - Bien qu\u2019ils n\u2019aient jamais \u00e9t\u00e9, particuli\u00e8rement proches, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur et l\u2019ex-chef de l\u2019\u00c9tat multiplient les \u00e9changes et pensent l\u2019avenir de la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-aime-ceux-qui-ont-la-gagne-entre-sarkozy-et-retailleau-un-rapprochement-strategique-au-nom-du-pragmatisme-politique-20250530"
    },
    {
        "title": "Trump poursuit sa croisade culturelle, renvoie la directrice de la National Portrait Gallery",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain reproche \u00e0 Kim Sajet, \u00e0 la t\u00eate de l\u2019institution washingtonienne, d\u2019\u00eatre \u00abune fervente partisane de la diversit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-poursuit-sa-croisade-culturelle-renvoie-la-directrice-de-la-national-portrait-gallery-20250531"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : vainqueur dans la douleur de Dzumhur, Alcaraz se fait un peu peur",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir laiss\u00e9 un set au deuxi\u00e8me tour face \u00e0 Marozsan. Le tenant du titre a encore perdu une manche en route ce vendredi soir contre Damir Dzumhur \u00a0(6-1, 6-3, 4-6, 6-4) se compliquant la vie, alors qu\u2019il semblait s\u2019acheminer vers un succ\u00e8s tranquille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-vainqueur-dans-la-douleur-de-dzumhur-alcaraz-se-fait-un-peu-peur-20250530"
    },
    {
        "title": "Joe Biden prend la parole pour la premi\u00e8re fois depuis l\u2019annonce de son cancer de la prostate",
        "summary": "L\u2019annonce de son cancer a raviv\u00e9 les sp\u00e9culations, aliment\u00e9es par son successeur Donald Trump et le camp r\u00e9publicain, autour d\u2019une possible dissimulation de l\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 d\u00e9clinant du d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-affirme-se-sentir-bien-apres-l-annonce-de-son-cancer-20250530"
    },
    {
        "title": "Gaza : Isra\u00ebl somme le Hamas de choisir entre accepter la proposition am\u00e9ricaine sur les otages ou \u00ab\u00eatre an\u00e9anti\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res avait accus\u00e9 un peu plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e le pr\u00e9sident fran\u00e7ais d\u2019\u00eatre en \u00abcroisade contre l\u2019\u00c9tat juif\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/direct-israel-palestine-macron-france-etat-juif-20250530"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : Isra\u00ebl accuse Emmanuel Macron d'\u00eatre en \u00abcroisade contre l'\u00c9tat juif\u00bb",
        "summary": "Le minist\u00e8re isra\u00e9lien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a \u00e9trill\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident fran\u00e7ais, tandis qu\u2019au m\u00eame moment le minist\u00e8re de la D\u00e9fense critiquait \u00abMacron et ses amis\u00bb qui veulent reconna\u00eetre un \u00c9tat palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflits-au-proche-orient-israel-accuse-emmanuel-macron-d-etre-en-croisade-contre-l-etat-juif-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abLe papier sera jet\u00e9 \u00e0 la poubelle de l\u2019histoire\u00bb : la col\u00e8re d\u2019un ministre isra\u00e9lien contre \u00abMacron et ses amis\u00bb",
        "summary": "\u00abC\u2019est [...] un message clair [au pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel] Macron et \u00e0 ses amis : ils reconna\u00eetront un \u00c9tat palestinien sur le papier, et nous construirons ici l\u2019\u00c9tat juif isra\u00e9lien sur le terrain\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Isra\u00ebl Katz.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-papier-sera-jete-a-la-poubelle-de-l-histoire-la-colere-d-un-ministre-israelien-contre-macron-et-ses-amis-20250530"
    },
    {
        "title": "L\u2019id\u00e9e radicale d\u2019\u00c9douard Philippe sur la formation des magistrats... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-idee-radicale-d-edouard-philippe-sur-la-formation-des-magistrats-les-indiscrets-du-figaro-20250530"
    },
    {
        "title": "L\u2019agence S&P laisse la note de la France et sa perspective n\u00e9gative inchang\u00e9es",
        "summary": "La France garde sa note AA-, ainsi que sa perspective n\u00e9gative, qui avait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e lors de la derni\u00e8re \u00e9valuation de l\u2019agence de notation fin f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-agence-s-p-laisse-la-note-de-la-france-et-sa-perspective-negative-inchangees-20250530"
    },
    {
        "title": "Trump annonce vouloir doubler la surtaxe sur l'acier et l\u2019aluminium import\u00e9s, pour la passer \u00e0 50%",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a pr\u00e9cis\u00e9 vendredi que la mesure entrerait en vigueur le 4 juin et concernerait \u00e9galement les d\u00e9riv\u00e9s comme les canettes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/trump-annonce-vouloir-doubler-la-surtaxe-sur-l-acier-importe-pour-la-passer-a-50-20250531"
    },
    {
        "title": "Washington accuse la Chine de se pr\u00e9parer \u00e0 \u00abutiliser la force\u00bb en Asie-Pacifique",
        "summary": "Le chef du Pentagone a exhort\u00e9 samedi ses alli\u00e9s dans la r\u00e9gion \u00e0 augmenter leurs d\u00e9penses de d\u00e9fense, alors que P\u00e9kin \u00abs\u2019entra\u00eene tous les jours\u00bb en vue d\u2019une invasion de Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-se-prepare-a-utiliser-la-force-en-asie-pacifique-20250531"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : premi\u00e8re, compo, Ballon d\u2019or\u2026 Cinq questions avant la grande finale",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Tout ce qu\u2019il faut savoir avant la finale de Ligue des champions entre le Paris-SG et l\u2019Inter Milan, ce samedi, \u00e0 Munich.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-premiere-compo-ballon-d-or-cinq-questions-avant-la-grande-finale-20250531"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : sacrifice, collectif, go\u00fbt de l\u2019effort\u2026 l\u2019affiche de cette finale est d\u00e9j\u00e0 une ode au football",
        "summary": "HUMEUR - La bataille attendue entre Parisiens et Milanais promet spectacle et suspense samedi soir en finale de Ligue des champions. Avec deux \u00e9quipes qui font du bien au football.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ne-pas-valider-psg-inter-sacrifice-collectif-gout-de-l-effort-cette-finale-est-deja-une-ode-aufootball-20250531"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan\u00a0: histoire, gouvernance, budget\u2026 Le jeu des sept diff\u00e9rences",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Deux grandes maisons europ\u00e9ennes vont croiser le fer samedi \u00e0 Munich en finale de Ligue des champions. Deux clubs diff\u00e9rents sur bien des points.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-histoire-gouvernance-budget-le-jeu-des-sept-differences-20250531"
    },
    {
        "title": "D\u00c9BAT VID\u00c9O - La France doit-elle \u00eatre derri\u00e8re le PSG pour sa finale contre l\u2019Inter de Milan?",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain devrait-il pouvoir compter sur le soutien de tous les supporters de l\u2019Hexagone? Nos journalistes Baptiste Desprez et Christophe Remise en d\u00e9battent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/debat-video-la-france-doit-elle-etre-derriere-le-psg-pour-sa-finale-contre-l-inter-de-milan-20250531"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : deux Bleues pour un 8e, Sinner et Djokovic en piste\u2026 Tout ce qu\u2019il faut savoir sur la 7e journ\u00e9e",
        "summary": "Le duel entre Lo\u00efs Boisson et Elsa Jacquemot, Sinner et Djokovic pour confirmer\u2026 Gros plan sur la 7e journ\u00e9e ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-le-grand-defi-d-arthur-fils-deux-bleues-pour-un-8e-tout-ce-qu-il-faut-savoir-sur-la-7e-journee-20250531"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros\u00a0: Boisson-Jacquemot, l\u2019inattendu duel qui r\u00e9veille le tennis fran\u00e7ais",
        "summary": "Deux Fran\u00e7aises de 22\u00a0ans se feront face sur le court Simonne-Mathieu, ce samedi, avec les 8es de finale dans le viseur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-boisson-jacquemot-l-inattendu-duel-qui-reveille-le-tennis-francais-20250530"
    },
    {
        "title": "Roland-Garros : bless\u00e9, Arthur Fils d\u00e9clare forfait pour le troisi\u00e8me tour",
        "summary": "\u00abEn raison d\u2019une blessure\u00bb, selon la FFT, Arthur Fils est contraint de se retirer du tournoi. Il devait affronter Andrey Rublev au 3e tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/roland-garros/roland-garros-arthur-fils-declare-forfait-20250530"
    },
    {
        "title": "Troupeau d\u00e9cim\u00e9, amaigrissement des b\u00eates... Dans les fermes, les \u00e9leveurs d\u00e9noncent les effets alarmants des \u00e9oliennes",
        "summary": "Face \u00e0 la multiplication de cas troublants, une s\u00e9natrice de l\u2019Eure interpelle le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/troupeau-decime-amaigrissement-des-betes-dans-les-fermes-les-eleveurs-denoncent-les-effets-alarmants-des-eoliennes-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00abAucun propri\u00e9taire ne peut se dire \u00e0 l\u2019abri\u00bb : sur terre ou en mer, ces projets \u00e9oliens qui r\u00e9voltent les amoureux du patrimoine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Des plages du D\u00e9barquement \u00e0 la roche de Solutr\u00e9, p\u00e9titions et recours judiciaires se multiplient pour tenter d\u2019emp\u00eacher leur installation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/aucun-proprietaire-ne-peut-se-dire-a-l-abri-sur-terre-ou-en-mer-ces-projets-eoliens-qui-revoltent-les-amoureux-du-patrimoine-20250530"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Laurence de Charette : \u00abLes mauvais vents des \u00e9oliennes\u00bb",
        "summary": "\u00c0 travers la France, les affairistes de l\u2019\u00e9olienne convoitent aujourd\u2019hui des implantations de plus en plus extravagantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-de-laurence-de-charette-les-mauvais-vents-des-eoliennes-20250530"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : la Cour supr\u00eame autorise Trump \u00e0 r\u00e9voquer le statut l\u00e9gal d'un demi-million d'immigr\u00e9s",
        "summary": "Un programme sp\u00e9cial institu\u00e9 par Biden qui permettait aux ressortissants de quatre pays de rester sur le sol am\u00e9ricain pendant deux ans a \u00e9t\u00e9 suspendu par la Cour supr\u00eame le temps qu\u2019une cour d\u2019appel se prononce sur le fond.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-la-cour-supreme-autorise-trump-a-revoquer-le-statut-legal-d-un-demi-million-d-immigres-20250531"
    },
    {
        "title": "Droits de douane : Tokyo annonce des progr\u00e8s dans les discussions avec Washington",
        "summary": "Les deux parties sont convenues de tenir de nouvelles discussions en vue d\u2019un accord avant le sommet du G7 en juin au Canada, selon Tokyo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-tokyo-annonce-des-progres-dans-les-discussions-avec-washington-20250531"
    },
    {
        "title": "\u00abActe de responsabilit\u00e9\u00bb : L\u00e9on XIV renouvelle sa carte d'identit\u00e9 p\u00e9ruvienne au Vatican",
        "summary": "N\u00e9 \u00e0 Chicago, Robert Francis Prevost est Am\u00e9ricain mais il a aussi acquis la nationalit\u00e9 p\u00e9ruvienne en 2015, alors qu\u2019il \u00e9tait \u00e9v\u00eaque de Chiclayo, dans le nord du P\u00e9rou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/acte-de-responsabilite-leon-xiv-renouvelle-sa-carte-d-identite-peruvienne-au-vatican-20250531"
    },
    {
        "title": "La plage de vos vacances est-elle labellis\u00e9e \u00abPavillon bleu\u00bb en 2025 ? La r\u00e9ponse en cartes et avec notre moteur de recherche",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Cette ann\u00e9e, 388 plages et 104 ports de plaisance ont obtenu cette prestigieuse distinction, attestant du respect de crit\u00e8res stricts en mati\u00e8re de qualit\u00e9 de l\u2019eau, de gestion environnementale et d\u2019am\u00e9nagement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/la-plage-de-vos-vacances-est-elle-labellisee-pavillon-bleu-en-2025-la-reponse-en-cartes-et-avec-notre-moteur-de-recherche-20250531"
    },
    {
        "title": "Namibie : un lion tue un touriste dans un lodge de safari",
        "summary": "La victime campait dans un complexe de tentes de luxe situ\u00e9 dans une r\u00e9gion recul\u00e9e du nord-ouest du pays lorsque l\u2019incident s\u2019est produit, t\u00f4t le matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-lion-tue-un-touriste-dans-un-lodge-de-safari-en-namibie-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan\u00a0: dernier des Mohicans, Marquinhos a soif de triomphe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Un sacre ce samedi, contre l\u2019Inter, aurait encore plus de valeur pour le capitaine parisien, lui qui a tout connu depuis 2013 au PSG.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-marquinhos-le-dernier-des-mohicans-a-soif-de-triomphe-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : sourires puis s\u00e9rieux, NAK aux premi\u00e8res loges\u2026 Le Figaro a suivi le dernier entra\u00eenement parisien avant la finale",
        "summary": "Les champions de France ont travaill\u00e9 pendant une heure devant les yeux des journalistes vendredi, \u00e0 l\u2019Allianz Arena, \u00e0 la veille de la finale de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-sourires-puis-serieux-nak-aux-premieres-loges-le-figaro-a-suivi-le-dernier-entrainement-parisien-avant-la-finale-20250530"
    },
    {
        "title": "PSG-Inter Milan : 90\u00a0minutes pour entrer dans la l\u00e9gende",
        "summary": "Le Paris Saint-Germain affronte l\u2019Inter Milan ce samedi (21\u00a0h), \u00e0 l\u2019Allianz Arena de Munich, en finale de la Ligue des champions. Un rendez-vous avec l\u2019histoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-inter-milan-90-minutes-pour-entrer-dans-la-legende-20250530"
    },
    {
        "title": "Palmar\u00e8s 2025 : ces villes o\u00f9 il fait bon acheter son premier logement",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce classement du Figaro immobilier analyse 753 communes de plus de 10.000 habitants (hors \u00cele-de-France) en examinant 50 crit\u00e8res. Voici les communes offrant le meilleur m\u00e9lange de dynamisme \u00e9conomique, d\u2019accessibilit\u00e9 en termes de prix avec le confort et la qualit\u00e9 de vie n\u00e9cessaires pour un premier achat immobilier.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/palmares-2025-ces-villes-ou-il-fait-bon-acheter-son-premier-logement-20250531"
    },
    {
        "title": "Palmar\u00e8s 2025 des villes d\u2019\u00cele-de-France o\u00f9 acheter son premier logement sans se tromper",
        "summary": "EXCLUSIF - Ce classement du Figaro immobilier analyse 264 communes d\u2019\u00cele-de-France de plus de 10.000 habitants en examinant 50 crit\u00e8res. Voici les communes offrant le meilleur m\u00e9lange de dynamisme \u00e9conomique, d\u2019accessibilit\u00e9 en termes de prix avec le confort et la qualit\u00e9 de vie n\u00e9cessaires pour un premier achat immobilier.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/palmares-2025-des-villes-d-ile-de-france-ou-acheter-son-premier-logement-sans-se-tromper-20250531"
    },
    {
        "title": "Immobilier : pourquoi le march\u00e9 va devoir s\u2019appuyer sur les jeunes acheteurs pour red\u00e9coller",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le point bas du march\u00e9 semble d\u00e9sormais pass\u00e9. Pas d\u2019emballement pour autant, la reprise reste timide dans l\u2019ancien et les blocages subsistent dans le neuf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/immobilier-pourquoi-le-marche-va-devoir-s-appuyer-les-jeunes-acheteurs-pour-redecoller-20250530"
    },
    {
        "title": "Luis Fernandez au Figaro avant PSG-Inter Milan\u00a0: \u00abJe suis tomb\u00e9 amoureux de cette \u00e9quipe\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Entra\u00eeneur de l\u2019\u00e9quipe parisienne laur\u00e9ate de la Coupe des Coupes en 1996, Luis Fernandez livre son \u00e9clairage avant la finale de C1 entre le PSG et l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/luis-fernandez-au-figaro-avant-psg-inter-milan-je-suis-tombe-amoureux-de-cette-equipe-20250531"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions: les trains Paris-Munich bond\u00e9s samedi matin",
        "summary": "Avant le grand soir et la finale de Ligue des champions entre le PSG et l\u2019Inter Milan samedi soir, de nombreux supporters parisiens sont partis de Gare de l\u2019Est dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-les-trains-paris-munich-bondes-samedi-matin-20250531"
    },
    {
        "title": "Ench\u00e8res : La Dame de l'Orient de Tretchikoff pulv\u00e9rise le record mondial du peintre",
        "summary": "Lors d\u2019une mise en vente organis\u00e9e le 27 mai \u00e0 Johannesburg, le tableau du ma\u00eetre sud-africain a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 1,7 million de dollars, d\u00e9tr\u00f4nant son \u0153uvre Jeune Chinoise qui s\u2019\u00e9tait envol\u00e9e \u00e0 plus 1,5 million de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/encheres-la-dame-de-l-orient-de-tretchikoff-pulverise-le-record-mondial-du-peintre-20250531"
    },
    {
        "title": "L'Iran consid\u00e8re l'arme nucl\u00e9aire comme \u00abinacceptable\u00bb, dit son chef de la diplomatie",
        "summary": "Sur fond de pourparlers entre Iran et \u00c9tats-Unis sur le nucl\u00e9aire, Abbas Araghchi, le chef de la diplomatie iranienne, a jug\u00e9 que les armes nucl\u00e9aires sont \u00abun type d\u2019armes inacceptable\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-iran-considere-l-arme-nucleaire-comme-inacceptable-dit-son-chef-de-la-diplomatie-20250531"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les stars t\u00e9l\u00e9 portent-elles toutes du Lacoste \u00e0 Roland-Garros ?",
        "summary": "VU A LA T\u00c9L\u00c9 - C\u2019est le logo omnipr\u00e9sent du tournoi de tennis. Mais si les joueurs l\u2019arborent sur les courts, ils ne sont pas les seuls \u00e0 porter fi\u00e8rement la marque au crocodile.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/pourquoi-les-stars-tele-portent-elles-toutes-du-lacoste-a-roland-garros-20250531"
    }
]