[
    {
        "title": "Attentat de Moscou : la Russie \u00abesp\u00e8re que les services secrets fran\u00e7ais ne sont pas derri\u00e8re\u00bb l\u2019attaque",
        "summary": "Lors d\u2019un rare entretien t\u00e9l\u00e9phonique avec son homologue fran\u00e7ais, Sergue\u00ef Cho\u00efgou a persist\u00e9 \u00e0 accuser l\u2019Ukraine d\u2019\u00eatre derri\u00e8re l\u2019attentat qui a vis\u00e9 une salle de concert de la banlieue moscovite, le 22 mars dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-la-russie-espere-que-les-services-secrets-francais-ne-sont-pas-derriere-20240403"
    },
    {
        "title": "Lutte antiterroriste : la France et la Russie reprennent contact",
        "summary": "Le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu s'est entretenu pendant une heure jeudi avec son homologue russe Sergue\u00ef Cho\u00efgou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lutte-antiterroriste-la-france-et-la-russie-reprennent-contact-20240403"
    },
    {
        "title": "Motion de censure: pourquoi l\u2019initiative des R\u00e9publicains pourrait faire tomber le gouvernement",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans l\u2019entourage d\u2019Emmanuel Macron, on sait la menace s\u00e9rieuse, depuis qu\u2019un sondage confidentiel a fuit\u00e9 il y a trois semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motion-de-censure-pourquoi-l-initiative-des-republicains-pourrait-faire-tomber-le-gouvernement-20240403"
    },
    {
        "title": "Brandissant la menace de la censure, la droite place l\u2019ex\u00e9cutif sous \u00e9troite surveillance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 l\u2019\u00e9tat pr\u00e9occupant des finances publiques, LR se dit pr\u00eat \u00e0 sanctionner le gouvernement, plut\u00f4t au lendemain des europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/brandissant-la-menace-de-la-censure-la-droite-place-l-executif-sous-etroite-surveillance-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe vis\u00e9 par une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire du Parquet national financier",
        "summary": "Des perquisitions \u00e9taient en cours ce mercredi \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville du Havre et au si\u00e8ge de la communaut\u00e9 urbaine dans le cadre d'une enqu\u00eate ouverte pour \u00abprise ill\u00e9gale d'int\u00e9r\u00eats, d\u00e9tournement de fonds publics, favoritisme et harc\u00e8lement moral\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/edouard-philippe-vise-par-une-enquete-preliminaire-du-parquet-national-financier-des-perquisitions-en-cours-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abLes scientifiques cherchent de l\u2019ADN\u00bb : le directeur de l\u2019IRCGN se confie au Figaro sur les ossements d\u2019\u00c9mile",
        "summary": "ENTRETIEN - Au Haut-Vernet, une \u00e9quipe de l\u2019institut de recherche criminelle de la gendarmerie \u00e9tudie avec minutie le lieu et les ossements du gar\u00e7on, retrouv\u00e9s samedi. Le g\u00e9n\u00e9ral de brigade Fran\u00e7ois Heulard raconte comment leur travail s\u2019organise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/les-scientifiques-cherchent-de-l-adn-le-directeur-de-l-ircgn-se-confie-au-figaro-sur-les-ossements-d-emile-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abSon sourire est plus fort que la violence de la mort\u00bb : le recteur du sanctuaire fr\u00e9quent\u00e9 par la famille d'\u00c9mile \u00abtouch\u00e9 par leur dignit\u00e9\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Ex-vicaire g\u00e9n\u00e9ral du dioc\u00e8se d'Aix-en-Provence, Michel Desplanches est aujourd\u2019hui recteur du sanctuaire de Notre-Dame du Laus (Hautes-Alpes), situ\u00e9 \u00e0 une cinquantaine de kilom\u00e8tres du Vernet, que la famille du petit \u00c9mile a fr\u00e9quent\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/son-sourire-est-plus-fort-que-la-violence-de-la-mort-le-recteur-du-sanctuaire-frequente-par-la-famille-d-emile-touche-par-leur-dignite-20240403"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes 2024 : \u00abConstern\u00e9e\u00bb, Hayer menace de ne pas participer au second d\u00e9bat si Bardella ne s\u2019y rend pas",
        "summary": "Invit\u00e9e mercredi soir du \u00abPlayBook Paris Election\u00bb de Politico et du think tank Europa Nova, la t\u00eate de liste de la macronie aux europ\u00e9ennes demande \u00abun peu de respect\u00bb \u00e0 son concurrent nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/europeennes-2024-consternee-hayer-menace-de-ne-pas-participer-au-second-debat-si-bardella-ne-s-y-rend-pas-20240403"
    },
    {
        "title": "Face aux d\u00e9put\u00e9s d\u2019opposition, Gabriel Attal tient le choc mais reste flou",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 ses promesses de ne surtout pas augmenter la fiscalit\u00e9, le premier ministre laisse la porte de la taxation des superprofits entrouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-aux-deputes-d-opposition-gabriel-attal-tient-le-choc-mais-reste-flou-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00c9nerg\u00e9ticiens, autoroutes, rachat d\u2019actions... Ces \u00abrentes\u00bb que Gabriel Attal est tent\u00e9 de taxer",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gabriel Attal n\u2019a pour l\u2019instant trac\u00e9 qu\u2019une ligne rouge autour des \u00abFran\u00e7ais qui travaillent\u00bb et de \u00ableur \u00e9pargne\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/energeticiens-autoroutes-rachat-d-actions-ces-rentes-que-le-premier-ministre-est-tente-de-taxer-20240403"
    },
    {
        "title": "Taxation des rentes: le gouvernement tente de rassurer les d\u00e9tenteurs d\u2019assurances-vie et de livrets A",
        "summary": "Apr\u00e8s l\u2019annonce de futures propositions \u00absur la taxation des rentes\u00bb par Gabriel Attal, le gouvernement a assur\u00e9 ne pas vouloir \u00abalourdir la pression fiscale\u00bb qui p\u00e8se d\u00e9j\u00e0 sur les Fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/taxation-des-rentes-le-gouvernement-tente-de-rassurer-les-detenteurs-d-assurances-vie-et-de-livrets-a-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abFiscalit\u00e9 : quand c'est flou...\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La chasse aux rentiers, suppos\u00e9s s'enrichir en dormant, est ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/fiscalite-quand-c-est-flou-20240403"
    },
    {
        "title": "Iran: 853 ex\u00e9cutions en 2023, Amnesty d\u00e9nonce un bilan \u00abeffroyable\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/iran-853-executions-en-2023-amnesty-denonce-un-bilan-effroyable-20240404"
    },
    {
        "title": "PSG-Rennes : \u00abJ'ai tout aim\u00e9\u00bb, savoure Luis Enrique",
        "summary": "Le coach parisien fait le point apr\u00e8s la victoire 1-0 face \u00e0 Rennes, mercredi, en demi-finale de Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/psg-rennes-j-ai-tout-aime-luis-enrique-ravi-de-la-prestation-des-parisiens-en-demi-finale-20240403"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Rennes : Mbapp\u00e9 d\u00e9cisif, Mandanda a tout essay\u00e9",
        "summary": "D\u00e9couvrez les notes attribu\u00e9es aux acteurs apr\u00e8s la qualification parisienne pour la finale de Coupe de France face \u00e0 Rennes (1-0), mercredi, au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/les-notes-de-psg-rennes-mbappe-decisif-mandanda-a-tout-essaye-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 une \u00ab taxation des rentes \u00bb, comme le sugg\u00e8re Gabriel Attal ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-une-taxation-des-rentes-comme-le-suggere-gabriel-attal-20240403"
    },
    {
        "title": "Mort de Shanon, 13 ans, dans l\u2019Oise : apr\u00e8s la stupeur, le temps des questions",
        "summary": "Cette adolescente de 13 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e mercredi dernier. Elle aurait \u00e9t\u00e9 viol\u00e9e trois semaines plus t\u00f4t au domicile d\u2019une amie dans des circonstances qui restent \u00e0 \u00e9claircir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-shanon-13-ans-dans-l-oise-apres-la-stupeur-le-temps-des-questions-20240403"
    },
    {
        "title": "La r\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite appel\u00e9e \u00e0 se g\u00e9n\u00e9raliser dans la fonction publique",
        "summary": "Stanislas Guerini a annonc\u00e9 vouloir \u00abmettre davantage de m\u00e9rite \u00e0 tous les \u00e9tages dans la fonction publique\u00bb. Une notion qui fait grogner les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/la-remuneration-au-merite-appelee-a-se-generaliser-dans-la-fonction-publique-20240403"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les entreprises fran\u00e7aises se convertissent \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Plus individuels ou conditionn\u00e9s \u00e0 la performance, ces coups de pouce salariaux ne cessent de se d\u00e9velopper.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pourquoi-les-entreprises-francaises-se-convertissent-a-la-remuneration-au-merite-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abBien s\u00fbr qu\u2019il a des qualit\u00e9s\u00bb : Nicolas Sarkozy per\u00e7oit un potentiel pr\u00e9sidentiel chez Gabriel Attal",
        "summary": "En marge d\u2019une s\u00e9ance de d\u00e9dicaces ce mercredi, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, qui refuse \u00abde distribuer les bons et les mauvais points\u00bb, a jug\u00e9 que le premier ministre \u00abessaye de faire au mieux\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bien-sur-qu-il-a-des-qualites-nicolas-sarkozy-percoit-un-potentiel-presidentiel-chez-gabriel-attal-20240403"
    },
    {
        "title": "PSG-Rennes : \u00abIl faut reconna\u00eetre la sup\u00e9riorit\u00e9 de Paris\u00bb, souffle Mandanda",
        "summary": "Le portier rennais a fait durer le suspense mercredi, face au PSG, mais \u00e7a n\u2019a pas suffi (1-0). Il livre son sentiment.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/psg-rennes-il-faut-reconnaitre-la-superiorite-de-paris-souffle-mandanda-20240404"
    },
    {
        "title": "Iran: trois membres de forces de l'ordre tu\u00e9s dans des \u00abattaques terroristes\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/iran-trois-morts-dans-l-attaque-terroriste-d-un-commissariat-20240404"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes: derri\u00e8re la dynamique Glucksmann, la bataille de ligne au PS",
        "summary": "Les trois courants du parti socialiste revendiquent leur proximit\u00e9 id\u00e9ologique avec la t\u00eate de liste et voient dans les bons sondages la validation de leur strat\u00e9gie respective.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-derriere-la-dynamique-glucksmann-la-bataille-de-ligne-au-ps-20240404"
    },
    {
        "title": "\u00c0 la poursuite de son r\u00eave am\u00e9ricain, le fran\u00e7ais Pigment l\u00e8ve 145 millions de dollars",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Pour son troisi\u00e8me tour de table en moins de 18 mois, la soci\u00e9t\u00e9 fait aussi entrer le fonds de Sheryl Sandberg \u00e0 son capital.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/a-la-poursuite-de-son-reve-americain-le-francais-pigment-leve-145-millions-de-dollars-20240404"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 6 secoue le nord-est du Japon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-seisme-de-magnitude-6-0-secoue-le-nord-est-du-japon-20240404"
    },
    {
        "title": "L'or bat un nouveau record historique, d\u00e9passant 2.300 dollars l'once",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-or-bat-un-nouveau-record-historique-depassant-2-300-dollars-l-once-20240404"
    },
    {
        "title": "\u00abCette commission est une farce\u00bb: temp\u00eate politique et m\u00e9diatique autour de la commission d\u2019enqu\u00eate TNT",
        "summary": "Son pr\u00e9sident, le d\u00e9put\u00e9 Quentin Bataillon, est sous le feu des critiques depuis son passage chez Cyril Hanouna, o\u00f9 il a critiqu\u00e9 l\u2019attitude durant les auditions du pr\u00e9sentateur de Quotidien, Yann Barth\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/cette-commission-est-une-farce-tempete-politique-et-mediatique-autour-de-la-commission-d-enquete-tnt-20240403"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n'est pas ici qu'on imagine un meurtre\u00bb : stupeur apr\u00e8s la mort d\u2019un homme tu\u00e9 \u00e0 mains nues en Loire-Atlantique",
        "summary": "REPORTAGE - Dans la commune de Sainte-Pazanne, les proches et les habitants s\u2019interrogent sur les motifs ayant conduit trois individus \u00e0 s\u2019acharner sur ce trentenaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/ce-n-est-pas-ici-qu-on-imagine-un-meurtre-stupeur-apres-la-mort-d-un-homme-tue-a-mains-nues-en-loire-atlantique-20240404"
    },
    {
        "title": "PSG-Rennes : le duel Mbapp\u00e9/Mandanda, Marquinhos d\u00e9licieux, Omari totalement hors de lui\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste au Parc des Princes, mercredi, lors de PSG-Rennes (1-0) en Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/psg-rennes-le-duel-mbappe-mandanda-marquinhos-delicieux-des-bretons-sans-folie-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20240404"
    },
    {
        "title": "Le Cr\u00e9dit Mutuel va \u00e9lire un nouveau pr\u00e9sident, Daniel Baal pressenti pour succ\u00e9der \u00e0 Nicolas Th\u00e9ry",
        "summary": "Le groupe devrait annoncer ce jeudi 4 avril le nom de son nouveau pr\u00e9sident. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Alliance f\u00e9d\u00e9rale du Cr\u00e9dit Mutuel devrait en reprendre les r\u00eanes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-credit-mutuel-va-elire-un-nouveau-president-daniel-baal-pressenti-pour-succeder-a-nicolas-thery-20240404"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je suis arrogant, vous le dites\u00bb : Yann Barth\u00e8s r\u00e9plique \u00e0 la pr\u00e9sence de Quentin Bataillon dans \u00abTPMP\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce soir dans \u00abQuotidien\u00bb, le journaliste n\u2019a pas manqu\u00e9 d\u2019\u00e9gratigner le pr\u00e9sident de la commission d'enqu\u00eate sur les fr\u00e9quences TNT apr\u00e8s son interview dans \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb men\u00e9 par Cyril Hanouna la veille.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/si-je-suis-arrogant-vous-le-dites-yann-barthes-replique-a-la-presence-de-quentin-bataillon-dans-tpmp-20240403"
    },
    {
        "title": "Rh\u00f4ne : une nouvelle brigade de gendarmes des transports en commun dans 243 communes autour de Lyon",
        "summary": "La pr\u00e9f\u00e8te du Rh\u00f4ne, Fabienne Buccio, a install\u00e9 mercredi matin la nouvelle brigade des transports en commun, qui arpentent toutes les lignes de la zone gendarmerie du d\u00e9partement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/rhone-une-nouvelle-brigade-de-gendarmes-des-transports-en-commun-dans-243-communes-autour-de-lyon-20240404"
    },
    {
        "title": "En \u00cele-de-France, les transports en commun sont davantage pl\u00e9biscit\u00e9s que la voiture, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Utilis\u00e9s aussi bien par les Parisiens que par les habitants de la petite couronne, ils sont le premier mode de transport pour aller travailler dans la r\u00e9gion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-ile-de-france-les-transports-en-commun-sont-davantage-plebiscites-que-la-voiture-selon-une-etude-20240404"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 dans les \u00e9coles : r\u00e9union \u00e0 Beauvau pour identifier les \u00e9tablissements \u00e0 risques",
        "summary": "Gabriel Attal avait annonc\u00e9 fin mars l'organisation de cette r\u00e9union sur la s\u00e9curisation de \u00ab150 \u00e0 200\u00bb \u00e9tablissements qualifi\u00e9s de \u00abplus particuli\u00e8rement \u00e0 risque\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/securite-dans-les-ecoles-reunion-a-beauvau-pour-identifier-les-etablissements-a-risques-20240404"
    },
    {
        "title": "La Baule, Noirmoutier\u2026 La c\u00f4te lig\u00e9rienne face au risque de submersion et d\u2019\u00e9rosion du littoral",
        "summary": "Une \u00e9tude projette un repli du PIB des Pays de la Loire de 6,4% \u00e0 l\u2019horizon 2100 en raison des cons\u00e9quences sur l\u2019\u00e9conomie de l\u2019\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer. Les politiques publiques demeurent balbutiantes au sujet des relocalisations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/la-baule-noirmoutier-la-cote-ligerienne-face-au-risque-de-submersion-et-d-erosion-du-littoral-20240404"
    },
    {
        "title": "MeToo : \u00abQue l'on passe de d\u00e9nonciations individuelles \u00e0 la prise de conscience du sexisme syst\u00e9mique\u00bb, esp\u00e8re Sandrine Rousseau",
        "summary": "Invit\u00e9e de France 2, la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste est revenue sur le d\u00e9part d\u2019EELV de l\u2019ancien secr\u00e9taire national du parti, Julien Bayou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/metoo-que-l-on-passe-de-denonciations-individuelles-a-la-prise-de-conscience-du-sexisme-systemique-espere-sandrine-rousseau-20240404"
    },
    {
        "title": "Tarifs m\u00e9dicaux : l\u2019Assurance-maladie annonce le report des n\u00e9gociations avec les syndicats initialement pr\u00e9vues ce jeudi",
        "summary": "Deux syndicats, l\u2019Avenir Sp\u00e9 Le Bloc et l'UFML-S, ont annonc\u00e9 suspendre leur participation. En r\u00e9action, le directeur g\u00e9n\u00e9ral de la CNAM a report\u00e9 les pourparlers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/tarifs-medicaux-l-assurance-maladie-annonce-le-report-des-negociations-avec-les-syndicats-initialement-prevues-ce-jeudi-20240404"
    },
    {
        "title": "Canada : notre palmar\u00e8s 2024 des meilleures universit\u00e9s pour les \u00e9tudiants fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - Qualit\u00e9 des enseignements, co\u00fbt de la scolarit\u00e9 et de l'h\u00e9bergement... D\u00e9couvrez les \u00e9tablissements au Qu\u00e9bec et dans le reste du Canada qui sont les plus accueillants, abordables et r\u00e9put\u00e9s pour les \u00e9tudiants venus de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/notre-palmares-des-meilleures-universites-au-quebec-et-dans-le-reste-du-canada-20240403"
    },
    {
        "title": "Coll\u00e9gienne agress\u00e9e \u00e0 Montpellier : trois mineurs interpell\u00e9s, la victime auditionn\u00e9e ce jeudi",
        "summary": "Les trois suspects seront entendus du chef de tentative de meurtre sur mineur de moins de 15 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/collegienne-agressee-a-montpellier-trois-mineurs-interpelles-la-victime-auditionnee-ce-jeudi-20240404"
    },
    {
        "title": "Attentat de Moscou: une instrumentalisation \u00abd\u00e9l\u00e9t\u00e8re et intol\u00e9rable\u00bb du Kremlin, selon Le Drian",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-Yves le Drian est revenu sur les propos de Sergue\u00ef Cho\u00efgou, qui \u00abesp\u00e8re que les services secrets fran\u00e7ais ne sont pas derri\u00e8re\u00bb l'attentat de Moscou.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attentat-de-moscou-une-instrumentalisation-deletere-et-intolerable-du-kremlin-selon-le-drian-20240404"
    },
    {
        "title": "Baiser forc\u00e9 : Luis Rubiales assure ne pas avoir exerc\u00e9 de pression sur Jenni Hermoso",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration espagnole de football a ni\u00e9 toute coercition lors d\u2019un entretien accord\u00e9 sur la chaine La Sexta.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/baiser-force-luis-rubiales-assure-ne-pas-avoir-exerce-de-pression-sur-jenni-hermoso-20240404"
    }
]