[
    {
        "title": "Le triomphe des rebelles en Syrie rebat les cartes de la menace islamiste en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La situation du pays apr\u00e8s la chute du r\u00e9gime de Bachar el-Assad fait craindre des retours incontr\u00f4l\u00e9s dans l\u2019Hexagone et un regain du terrorisme endog\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-triomphe-des-rebelles-en-syrie-rebat-les-cartes-de-la-menace-islamiste-en-france-20241210"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Syrie : un haut responsable russe confirme qu\u2019Assad est en Russie",
        "summary": "Le dictateur syrien a pris la fuite, avec sa famille, apr\u00e8s la chute de son r\u00e9gime. Les agences russes ont annonc\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 Moscou, une information pas confirm\u00e9e par le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-syrie-israel-a-detruit-les-principales-installations-militaires-du-pays-selon-une-ong-20241210"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re l\u2019offensive islamiste en Syrie, le risque migratoire se profile",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si Paris suspend provisoirement l\u2019instruction des demandes d\u2019asile des ressortissants syriens, le flux de migrants venus de M\u00e9sopotamie est loin d\u2019\u00eatre tari.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/derriere-l-offensive-islamiste-en-syrie-le-risque-migratoire-se-profile-20241210"
    },
    {
        "title": "Chute de Bachar el-Assad : qui est Mohammad al-Bachir, le chef du gouvernement transitoire en Syrie ?",
        "summary": "PORTRAIT - Cet ing\u00e9nieur et homme politique syrien, pr\u00e9sident du gouvernement de salut syrien dans les territoires contr\u00f4l\u00e9s par le groupe HTS depuis janvier 2024, aura pour mission de former un nouveau gouvernement et de g\u00e9rer la phase de transition syrienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chute-de-bachar-el-assad-qui-est-mohammad-al-bachir-le-chef-du-gouvernement-transitoire-en-syrie-20241210"
    },
    {
        "title": "Cacophonie entre pays europ\u00e9ens sur le sort des r\u00e9fugi\u00e9s syriens",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dix d\u2019entre eux ont gel\u00e9 les proc\u00e9dures d\u2019examen des demandes d\u2019asile. Des politiques plaident pour des retours vers la Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cacophonie-entre-pays-europeens-sur-le-sort-des-refugies-syriens-20241210"
    },
    {
        "title": "Les pays europ\u00e9ens doivent-ils encourager le retour des r\u00e9fugi\u00e9s syriens dans leur pays ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-pays-europeens-doivent-ils-encourager-le-retour-des-refugies-syriens-dans-leur-pays-20241210"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : New York fermera l\u2019un de ses plus grands refuges pour migrants d\u2019ici le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2025",
        "summary": "La ville new-yorkaise va fermer ce centre qui peut accueillir jusqu\u2019\u00e0 2000 personnes. Au total, 25 refuges de la m\u00e9galopole am\u00e9ricaine ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s, ou sont en cours de fermeture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-new-york-fermera-l-un-de-ses-plus-grands-refuges-pour-migrants-d-ici-le-debut-de-l-annee-2025-20241210"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le conte de f\u00e9es continue pour Brest, tombeur du PSV et qui verra (au moins) les barrages",
        "summary": "Les Brestois occupent la 5e place au classement apr\u00e8s leur succ\u00e8s contre Eindhoven, ce mardi, \u00e0 Guingamp, lors de la 6e journ\u00e9e. Ils sont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9s pour les barrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-conte-de-fees-continue-pour-brest-tombeur-du-psv-20241210"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le Real perd Mbapp\u00e9 mais gagne \u00e0 Bergame, le Bayern cartonne et l\u2019Inter chute",
        "summary": "D\u00e9but de la sixi\u00e8me journ\u00e9e de C1 ce mardi, avec notamment les succ\u00e8s du Real et du Bayern mais aussi la premi\u00e8re d\u00e9faite de la saison pour l\u2019Inter Milan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-perd-mbappe-mais-gagne-a-bergame-le-bayern-cartonne-et-l-inter-chute-20241210"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement renvers\u00e9 : Macron a dit aux chefs de partis \u00absa volont\u00e9 de ne pas dissoudre l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00bb d\u2019ici 2027",
        "summary": "Emmanuel Macron a constat\u00e9 \u00abune unanimit\u00e9 des forces politiques pour ne plus d\u00e9pendre du RN\u00bb, selon son entourage, cit\u00e9 par l\u2019AFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-gouvernement-renverse-olivier-faure-exhorte-emmanuel-macron-a-se-mettre-en-retrait-20241210"
    },
    {
        "title": "Premier ministre dans les 48 heures, accord de non-censure\u00a0: les coulisses de la rencontre entre Emmanuel Macron et les forces politiques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le chef de l\u2019\u00c9tat a r\u00e9uni, mardi, l\u2019ensemble des forces politiques, sauf le RN et LFI. Il a promis la nomination d\u2019un premier ministre rapidement, qui sera charg\u00e9 de reprendre les n\u00e9gociations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-dans-les-48-heures-accord-de-non-censure-les-coulisses-de-la-rencontre-entre-emmanuel-macron-et-les-forces-politiques-20241210"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : Fran\u00e7ois Hollande \u00abne regrette pas\u00bb d\u2019avoir vot\u00e9 la censure, estimant qu\u2019elle a \u00abclarifi\u00e9 la situation politique\u00bb",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s la chute de Michel Barnier, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique juge que le texte de rejet contre le gouvernement portait aussi bien sur \u00ables conditions de nomination\u00bb du Savoyard que sur \u00able fond\u00bb du budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-francois-hollande-ne-regrette-pas-d-avoir-vote-la-censure-estimant-qu-elle-a-clarifie-la-situation-politique-20241210"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Il faut se pr\u00e9parer et agir vite\u00a0\u00bb\u00a0: Jean-Luc M\u00e9lenchon pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0 une pr\u00e9sidentielle anticip\u00e9e",
        "summary": "Le chef de LFI se r\u00e9jouit que les appels \u00e0 la d\u00e9mission du pr\u00e9sident s\u2019\u00e9tendent au-del\u00e0 des rangs Insoumis, y compris \u00ab&#160;dans sa majorit\u00e9&#160;\u00bb, assure-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-faut-se-preparer-et-agir-vite-jean-luc-melenchon-prepare-deja-une-presidentielle-anticipee-20241210"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce qu\u2019un \u00abpacte de non-censure\u00bb, cette proposition qui \u00e9merge au centre et \u00e0 gauche pour redonner le pouvoir au Parlement ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019issue de la r\u00e9union entre Emmanuel Macron et les chefs de partis mardi, Laurent Wauquiez s\u2019est dit en faveur de la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abpacte de non-agression\u00bb, afin de b\u00e2tir une coalition et de lutter contre l\u2019instabilit\u00e9 politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qu-est-ce-qu-un-pacte-de-non-censure-cette-proposition-qui-emerge-au-centre-et-a-gauche-pour-redonner-le-pouvoir-au-parlement-20241205"
    },
    {
        "title": "Disparition de Morgane : l\u2019adolescente retrouv\u00e9e vivante \u00e0 Coutances, un homme plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "La coll\u00e9gienne de 13 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e vivante apr\u00e8s l\u2019annonce de sa disparition le 25 novembre \u00e0 Pabu dans les C\u00f4tes-d\u2019Armor. Elle \u00e9tait h\u00e9berg\u00e9e \u00e0 Rennes par un homme \u00e2g\u00e9 de 21 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-morgane-l-adolescente-retrouvee-vivante-a-la-rochelle-20241210"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais \u00e0 Marrakech : le palmar\u00e8s des quartiers o\u00f9 s\u2019installer selon les experts de l\u2019immobilier",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons sond\u00e9 neuf professionnels de l\u2019immobilier sp\u00e9cialistes de la client\u00e8le \u00e9trang\u00e8re \u00e0 Marrakech. D\u00e9couvrez, selon eux, o\u00f9 les Fran\u00e7ais doivent prospecter pour l\u2019achat d\u2019un riad, d\u2019une villa ou d\u2019un appartement dans la vibrante cit\u00e9 imp\u00e9riale marocaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/notre-palmares-des-quartiers-ou-acheter-un-pied-a-terre-a-marrakech-20241208"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : le PSG retrouve le sourire \u00e0 Salzbourg et se donne le droit d\u2019esp\u00e9rer",
        "summary": "Les joueurs de Luis Enrique grimpent dans le Top 24 \u00e0 la faveur de leur succ\u00e8s en Autriche, ce mardi, lors de la sixi\u00e8me journ\u00e9e de C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-psg-retrouve-le-sourire-a-salzbourg-et-se-donne-le-droit-d-esperer-20241210"
    },
    {
        "title": "Salzbourg-PSG : Hakimi et Nuno Mendes toutes ailes dehors, Ramos et Dou\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s, Barcola maladroit\u2026 Les tops et les flops",
        "summary": "Ultra-dominateur, le PSG a empoch\u00e9 un succ\u00e8s capital sur la pelouse de Salzbourg (0-3), ce mardi, lors de la 6e journ\u00e9e de Ligue des champions. Retrouvez les tops et les flops de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/salzbourg-psg-hakimi-et-nuno-mendes-toutes-ailes-dehors-ramos-et-doue-liberes-barcola-maladroit-les-tops-et-les-flops-20241211"
    },
    {
        "title": "Brest-PSV : Bizot h\u00e9ro\u00efque, des Bretons irr\u00e9sistibles, encore un bless\u00e9... Les tops et flops",
        "summary": "Brest s\u2019est offert un nouvel exploit en Ligue des champions face au PSV (1-0) gr\u00e2ce \u00e0 un gardien h\u00e9ro\u00efque et des joueurs irr\u00e9ductibles. Retrouvez les tops et flops de la rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/brest-psv-bizot-heroique-des-bretons-irresistibles-mais-decimes-les-tops-et-flops-20241210"
    },
    {
        "title": "La justice de New York s'oppose \u00e0 l'annulation de condamnations de Trump",
        "summary": "Dans le cas de sa condamnation p\u00e9nale au printemps dans&#160;l\u2019affaire \u00abStormy Daniels\u00bb, les procureurs new-yorkais ont sugg\u00e9r\u00e9 un gel de la proc\u00e9dure jusqu\u2019\u00e0 la fin du second mandat, en janvier 2029.&#160;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-justice-de-new-york-s-oppose-a-l-annulation-de-condamnations-de-trump-20241211"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan dit avoir d\u00e9tect\u00e9 53 avions militaires chinois et 19 bateaux autour de l'\u00eele",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-dit-avoir-detecte-53-avions-militaires-chinois-et-19-bateaux-autour-de-l-ile-20241211"
    },
    {
        "title": "Polyn\u00e9sie: plusieurs centaines de touristes bloqu\u00e9s par une gr\u00e8ve des fonctionnaires",
        "summary": "Selon la principale compagnie inter\u00eele de Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise, Air Tahiti, quelque 250 vols ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s, touchant 4.200 passagers, dont 800 touristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/polynesie-plusieurs-centaines-de-touristes-bloques-par-une-greve-des-fonctionnaires-20241211"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Mbapp\u00e9 sort sur blessure, Ancelotti rassurant (vid\u00e9o)",
        "summary": "L\u2019attaquant international fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 \u00e0 la 35e minute de jeu lors de la rencontre qui opposait \u00abson\u00bb Real Madrid \u00e0 l\u2019Atalanta Bergame, ce mardi, en Italie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-touche-lors-de-atalanta-real-mbappe-sort-sur-blessure-20241210"
    },
    {
        "title": "Cinq hommes jug\u00e9s pour des violences contre des supporters isra\u00e9liens \u00e0 Amsterdam",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cinq-hommes-juges-pour-des-violences-contre-des-supporters-israeliens-a-amsterdam-20241211"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: perquisition au bureau pr\u00e9sidentiel, l\u2019ex-ministre de la D\u00e9fense tente de se suicider",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-la-police-dit-avoir-perquisitionne-le-bureau-du-president-apres-le-fiasco-de-sa-loi-martiale-20241211"
    },
    {
        "title": "L'agresseur d'une juge am\u00e9ricaine condamn\u00e9 \u00e0 des dizaines d'ann\u00e9es de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-agresseur-d-une-juge-americaine-condamne-a-des-dizaines-d-annees-de-prison-20241211"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve SNCF reconductible \u00e0 partir du 11 d\u00e9cembre : d\u00e9couvrez les pr\u00e9visions de circulation des trains",
        "summary": "L\u2019intersyndicale a appel\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve qui menace les voyages des Fran\u00e7ais pour les f\u00eates de fin d\u2019ann\u00e9e. La SNCF a publi\u00e9 ses pr\u00e9visions pour jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-sncf-reconductible-a-partir-du-11-decembre-a-quelles-perturbations-faut-il-s-attendre-20241210"
    },
    {
        "title": "Salaires, temps de travail... Les cheminots fran\u00e7ais mieux lotis que tous leurs homologues",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux syndicats de la SNCF appellent \u00e0 la gr\u00e8ve \u00e0 partir de ce mercredi soir. Un nouvel \u00e9pisode de mobilisation au nom de la d\u00e9fense d\u2019avantages acquis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/salaires-temps-de-travail-les-cheminots-francais-mieux-lotis-que-tous-leurs-homologues-20241210"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de fraudes\u00bb : Benyamin Netanyahou interrog\u00e9 lors de son proc\u00e8s pour corruption",
        "summary": "\u00c0 l\u2019ext\u00e9rieur du tribunal de Tel-Aviv, des partisans du premier ministre scandaient \u00abNetanyahou, le peuple te soutient\u00bb, tandis que des opposants criaient \u00abBibi en prison\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-benyamin-netanyahou-interroge-lors-de-son-proces-pour-corruption-20241210"
    },
    {
        "title": "La grippe aviaire, \u00ab\u00e0 une mutation\u00bb d\u2019une transmission entre humains",
        "summary": "Selon des recherches publi\u00e9es dans la revue \u00abScience\u00bb, la version de la grippe aviaire infectant les vaches am\u00e9ricaines n\u2019est plus qu\u2019\u00e0 une mutation d\u2019une propagation plus ais\u00e9e parmi les humains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-grippe-aviaire-a-une-mutation-d-une-transmission-entre-humains-20241211"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la motion de censure, le sondage pr\u00e9sidentiel choc",
        "summary": "EXCLUSIF - Malgr\u00e9 le vote de la motion de censure, si la pr\u00e9sidentielle avait lieu demain, Marine Le Pen verrait son score du premier tour progresser encore et l\u2019\u00e9cart se creuser face \u00e0 ses adversaires \u00c9douard Philippe ou Gabriel Attal. La gauche serait toujours absente du second tour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-motion-de-censure-le-sondage-presidentiel-choc-20241211"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau premier ministre : Emmanuel Macron promet un successeur \u00e0 Michel Barnier dans les 48 heures",
        "summary": "Un dernier Conseil des ministres puis un nouveau chef du gouvernement: Emmanuel Macron a promis de nommer d\u2019ici jeudi, et potentiellement d\u00e8s mercredi, le successeur de Michel Barnier \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-emmanuel-macron-promet-un-successeur-a-michel-barnier-dans-les-48-heures-20241211"
    },
    {
        "title": "Syrie : l\u2019\u00c9tat islamique attend le chaos et pr\u00e9pare son retour",
        "summary": "Le groupe terroriste se pr\u00e9sente en alternative extr\u00e9miste \u00e0 un gouvernement islamiste dirig\u00e9 par les rebelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-etat-islamique-attend-le-chaos-et-prepare-son-retour-20241210"
    },
    {
        "title": "\u00abUn grade sup\u00e9rieur dans la violence\u00bb : apr\u00e8s l\u2019assassinat d\u2019un jeune de 19 ans, Saint-Nazaire dans l\u2019engrenage du narcotrafic",
        "summary": "L\u2019assassinat lundi d\u2019un jeune de 19 ans, tu\u00e9 chez lui par un commando arm\u00e9, jette une lumi\u00e8re crue sur la mont\u00e9e en puissance des trafiquants de drogue au sein du port industriel, en proie depuis le d\u00e9but de l\u2019automne \u00e0 une s\u00e9rie de coups de feu et de r\u00e8glements de compte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-grade-superieur-dans-la-violence-apres-l-assassinat-d-un-jeune-de-19-ans-saint-nazaire-dans-l-engrenage-du-narcotrafic-20241211"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s 2025 du Figaro des meilleures \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs",
        "summary": "Le Figaro \u00c9tudiant\u200apublie ses deux palmar\u00e8s des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs, le post-pr\u00e9pa, et le post-bac.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/decouvrez-le-palmares-2025-du-figaro-des-meilleures-ecoles-d-ingenieurs-20241211/"
    },
    {
        "title": "Les secrets de l\u2019excellence \u00e0 l\u2019Insa Lyon, premi\u00e8re \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieurs post-bac fran\u00e7aise",
        "summary": "REPORTAGE - Fond\u00e9e en 1957, l\u2019\u00e9cole veut former des \u00abing\u00e9nieurs humanistes\u00bb et, chose rare, compte presque 40% de filles.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/les-secrets-de-l-excellence-a-l-insa-lyon-premiere-ecole-d-ingenieurs-post-bac-francaise-20241211/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai compris que mes efforts ne seraient pas r\u00e9compens\u00e9s\u00bb : ces fausses promotions qui tournent \u00e0 la d\u00e9sillusion",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le \u00abquiet hiring\u00bb, ou l\u2019art de remplacer en interne des salari\u00e9s sur le d\u00e9part, fait parfois des d\u00e9\u00e7us. Car derri\u00e8re cette d\u00e9marche qui se veut vertueuse peut se cacher certains pi\u00e8ges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/j-ai-compris-que-mes-efforts-ne-seraient-pas-recompenses-ces-fausses-promotions-qui-tournent-a-la-desillusion-20241211"
    },
    {
        "title": "Marseille : accus\u00e9 d\u2019avoir per\u00e7u \u00e0 titre personnel des dons de fid\u00e8les, un rabbin jug\u00e9 pour abus de confiance",
        "summary": "Un rabbin marseillais est accus\u00e9 d\u2019avoir per\u00e7u sur son compte des centaines de milliers d\u2019euros de dons, dont une partie a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e \u00e0 ses enfants. Il plaidera ce mercredi la relaxe, arguant \u00abune mauvaise gestion financi\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-accuse-d-avoir-percu-a-titre-personnel-des-dons-de-fideles-un-rabbin-juge-pour-abus-de-confiance-20241211"
    },
    {
        "title": "Titres de s\u00e9jour : le D\u00e9fenseur des droits d\u00e9nonce les difficult\u00e9s provoqu\u00e9es par la d\u00e9mat\u00e9rialisation",
        "summary": "Plusieurs dysfonctionnements informatiques emp\u00eachent les \u00e9trangers d\u2019accomplir leurs d\u00e9marches et notamment d\u2019obtenir des rendez-vous.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/titres-de-sejour-le-defenseur-des-droits-denonce-les-difficultes-provoquees-par-la-dematerialisation-20241211"
    },
    {
        "title": "Autorisation du glyphosate jusqu'en 2033 : des ONG europ\u00e9ennes contestent la d\u00e9cision devant la justice de l\u2019UE",
        "summary": "Ces ONG accusent la Commission europ\u00e9enne d\u2019avoir \u00abmanqu\u00e9 \u00e0 son devoir de protection de la sant\u00e9 publique\u00bb, en ayant prolong\u00e9 pour dix ans l\u2019autorisation du glyphosate le 28 novembre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/autorisation-du-glyphosate-jusqu-en-2033-des-ong-europeennes-contestent-la-decision-devant-la-justice-de-l-ue-20241211"
    },
    {
        "title": "Bertille Bayart\u00a0: \u00abLe co\u00fbt exorbitant d\u2019une majorit\u00e9 de non-censure\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Paradoxe&#160;: la censure vot\u00e9e au nom de la rupture va accoucher d\u2019un nouvel \u00aben m\u00eame temps\u00bb budg\u00e9taire, autrement dit d\u2019un \u00abquoi qu\u2019il en co\u00fbte\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bertille-bayart-le-cout-exorbitant-d-une-majorite-de-non-censure-20241211"
    },
    {
        "title": "Pour Donald Trump, la \u00abpriorit\u00e9\u00bb est de r\u00e9soudre la guerre en Ukraine",
        "summary": "Dans un entretien au magazine Paris Match publi\u00e9 ce mercredi, le pr\u00e9sident \u00e9lu estime que \u00able Moyen-Orient est aussi une grande priorit\u00e9, mais (...) c\u2019est une situation moins difficile \u00e0 g\u00e9rer que l\u2019Ukraine et la Russie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pour-donald-trump-la-priorite-est-de-resoudre-la-guerre-en-ukraine-20241211"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : les n\u00e9gociations de paix pourraient d\u00e9buter cet hiver, selon le premier ministre polonais",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le chef du gouvernement a aussi annonc\u00e9 la venue d\u2019Emmanuel Macron, jeudi, pour faire le point apr\u00e8s ses rencontres avec Trump et Zelensky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-trois-morts-dans-des-frappes-russes-dans-l-est-et-le-sud-du-pays-20241210"
    },
    {
        "title": "Comment soigner un rhume: les vrais rem\u00e8des\u2026 et ceux \u00e0 \u00e9viter",
        "summary": "\u00c0 compter de ce mercredi, l\u2019ordonnance sera obligatoire pour certains m\u00e9dicaments \u00abanti-rhume\u00bb. Si de nombreux autres rem\u00e8des sont propos\u00e9s en pharmacie, rares sont ceux vraiment efficaces. Revue de d\u00e9tails.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/comment-soigner-un-rhume-les-vrais-remedes-et-ceux-a-eviter-20241211"
    },
    {
        "title": "Argentine: Milei souhaite un trait\u00e9 de libre-\u00e9change avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Un tel trait\u00e9 \u00abaurait d\u00fb \u00eatre conclu il y a 19 ans\u00bb a poursuivi le pr\u00e9sident argentin, ajoutant que \u00abtoute cette croissance nous a \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9e par la simple signature d\u2019un groupe de bureaucrates\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/argentine-milei-souhaite-un-traite-de-libre-echange-avec-les-etats-unis-20241211"
    },
    {
        "title": "Noblesse sicilienne, jet-set... \u00c0 Monaco, un collier de perles fines et diamants vendus 1,3 million d\u2019euros aux ench\u00e8res",
        "summary": "Ce bijou d\u2019exception faisait partie d\u2019une collection de 375 lots confi\u00e9s aux soins de la soci\u00e9t\u00e9 mon\u00e9gasque Accademia Fine Art et mis aux ench\u00e8res \u00e0 l\u2019h\u00f4tel Fairmont, dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/noblesse-sicilienne-jet-set-a-monaco-un-collier-de-perles-fines-et-diamants-vendus-1-3-million-d-euros-aux-encheres-20241211"
    },
    {
        "title": "Menace djihadiste sur la France : l\u2019alerte d\u2019anciens combattants fran\u00e7ais engag\u00e9s aupr\u00e8s des Kurdes",
        "summary": "TRIBUNE - Six Fran\u00e7ais ayant combattu aupr\u00e8s des forces kurdes en Syrie \u00e9crivent une lettre ouverte pour alerter sur les menaces que font peser sur la France les bouleversements que conna\u00eet actuellement la Syrie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/menace-djihadiste-sur-la-france-l-alerte-d-anciens-combattants-francais-engages-aupres-des-kurdes-20241211"
    },
    {
        "title": "Inditex, propri\u00e9taire de Zara, a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice record au troisi\u00e8me trimestre",
        "summary": "Le succ\u00e8s de la marque s\u2019explique par le \u00abdynamisme\u00bb de ses ventes, \u00abtant dans ses boutiques que sur Internet\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/inditex-proprietaire-de-zara-a-degage-un-benefice-record-au-troisieme-trimestre-20241211"
    },
    {
        "title": "Gaza: l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU se prononce sur un projet de r\u00e9solution r\u00e9clamant un cessez-le-feu \u00abinconditionnel\u00bb sur le territoire",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le texte r\u00e9clame ainsi \u00abun cessez-le-feu imm\u00e9diat, inconditionnel et permanent\u00bb ainsi que \u00abla lib\u00e9ration imm\u00e9diate et inconditionnelle de tous les otages\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gaza-l-assemblee-generale-de-l-onu-se-prononce-sur-un-projet-de-resolution-reclamant-un-cessez-le-feu-inconditionnel-sur-le-territoire-20241211"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: la police entrav\u00e9e dans sa perquisition des bureaux du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol",
        "summary": "Yoon Suk Yeol a sid\u00e9r\u00e9 le pays en imposant la loi martiale par surprise dans la nuit du 3 au 4 d\u00e9cembre, avant d\u2019\u00eatre oblig\u00e9 de l\u2019abroger six heures plus tard sous la pression du Parlement et de la rue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-la-police-entravee-dans-sa-perquisition-des-bureaux-du-president-yoon-suk-yeol-20241211"
    },
    {
        "title": "\u00abIls font tout pour nous tranquilliser\u00bb : \u00e0 Alep, les rebelles du HTS donnent des gages aux \u00e9v\u00eaques chr\u00e9tiens",
        "summary": "Les nouveaux ma\u00eetres de la ville, tomb\u00e9e d\u00e8s les premiers jours de l\u2019offensive, ont r\u00e9uni les neuf \u00e9v\u00eaques chr\u00e9tiens ce lundi pour leur adresser un discours rassurant, rapporte l\u2019un des participants au Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-font-tout-pour-nous-tranquilliser-a-alep-les-rebelles-du-hts-donnent-des-gages-aux-eveques-chretiens-20241211"
    },
    {
        "title": "Syrie : le Kremlin dit vouloir une situation \u00abstabilis\u00e9e le plus vite possible\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Anthony Blinken sera en Turquie vendredi pour discuter de la situation apr\u00e8s le renversement de Bachar el-Assad.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-blinken-en-turquie-vendredi-pour-evoquer-la-situation-du-pays-20241211"
    },
    {
        "title": "Syrie : dans les minist\u00e8res vides de Damas, les rebelles face au d\u00e9fi de la reconstruction",
        "summary": "REPORTAGE - Les hommes du Hayat Tahrir al-Cham vont devoir reb\u00e2tir un pays exsangue apr\u00e8s treize ans de guerre civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-dans-les-ministeres-vides-de-damas-les-rebelles-face-au-defi-de-la-reconstruction-20241211"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la chute de Bachar el-Assad, que va devenir le Kurdistan syrien ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Largement financ\u00e9 par les \u00c9tats-Unis pour combattre l\u2019\u00c9tat islamique pendant la guerre, les Forces d\u00e9mocratiques syriennes (FDS), domin\u00e9es par les Kurdes du YPG, affrontent aujourd\u2019hui les suppl\u00e9tifs de la Turquie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-chute-de-bachar-el-assad-que-va-devenir-le-kurdistan-syrien-20241211"
    },
    {
        "title": "La France insoumise et le Parti socialiste \u00e0 couteaux tir\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La rupture est act\u00e9e entre les deux principales composantes du Nouveau Front populaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-gauche-se-divise-sur-l-apres-barnier-20241205"
    },
    {
        "title": "EDF revoit (encore) \u00e0 la hausse ses estimations de production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire",
        "summary": "La \u00abtr\u00e8s bonne performance\u00bb du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais explique cette nouvelle r\u00e9vision des pr\u00e9visions de production de l'\u2019\u00e9lectricien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/edf-revoit-encore-a-la-hausse-ses-estimations-de-production-d-electricite-nucleaire-20241211"
    },
    {
        "title": "D\u00e9marches administratives des entreprises : le gouvernement acte la fin des alternatives au guichet unique",
        "summary": "Apr\u00e8s des dysfonctionnements, le gouvernement avait d\u00e9cid\u00e9 en 2023 la r\u00e9ouverture d\u2019Infogreffe, qui g\u00e9rait auparavant les immatriculations d\u2019entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/demarches-administratives-des-entreprises-le-gouvernement-acte-la-fin-des-alternatives-au-guichet-unique-20241211"
    },
    {
        "title": "PSG : un cambriolage au domicile de Lucas Hern\u00e1ndez, emp\u00each\u00e9 par son chien",
        "summary": "LE SCAN SPORT - A quelques heures de la rencontre face \u00e0 Salzbourg, le domicile de Lucas Hern\u00e1ndez a subi une tentative de cambriolage alors que sa femme \u00e9tait pr\u00e9sente.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-un-cambriolage-au-domicile-de-lucas-hernandez-empeche-par-son-chien-20241211"
    },
    {
        "title": "Br\u00fblures, suffocation, choc \u00e9lectrique... Un d\u00e9guisement de licorne rose gonflable rappel\u00e9",
        "summary": "Le produit faisait encourir de multiples risques \u00e0 son utilisateur. Il fait d\u00e9sormais l\u2019objet d\u2019un rappel conso.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/brulures-suffocation-choc-electrique-un-deguisement-de-licorne-rose-gonflable-rappele-20241211"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il nommer un premier ministre de droite ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-doit-il-nommer-un-premier-ministre-de-droite-20241211"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 \u00e0 Marseille : Renaud Muselier propose sa candidature dans les 6e et 8e arrondissements",
        "summary": "Dans un courrier, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur se dit pr\u00eat \u00e0 \u00eatre t\u00eate liste de la droite pour les dans le 6e et 8e arrondissements, secteur historique de Jean-Claude Gaudin, o\u00f9 Martine Vassal avait perdu en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/municipales-2026-a-marseille-renaud-muselier-propose-sa-candidature-dans-les-6e-et-8e-arrondissements-20241211"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai eu peur, oui\u00bb : Eddy Merckx revient sur sa chute et son op\u00e9ration",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au quotidien Het Laatste Nieuws, l\u2019ancienne gloire du cyclisme est revenue sur sa lourde chute et son op\u00e9ration qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00absans encombre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/j-ai-eu-peur-oui-eddy-merckx-revient-sur-sa-chute-et-son-operation-20241211"
    },
    {
        "title": "La censure du gouvernement risque d\u2019entra\u00eener la fermeture des clubs de jeux parisiens d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e",
        "summary": "Les sept clubs de jeux de la capitale devaient b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une ann\u00e9e d\u2019exp\u00e9rimentation suppl\u00e9mentaire. Mais avec la situation politique actuelle du pays, rien n\u2019est moins s\u00fbr. 1500 emplois directs sont menac\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-censure-du-gouvernement-risque-d-entrainer-la-fermeture-des-clubs-de-jeux-parisiens-d-ici-la-fin-de-l-annee-20241211"
    },
    {
        "title": "3 solutions pour investir dans les entreprises \u00e0 fort potentiel, sans passer par la Bourse",
        "summary": "BIEN INVESTIR EN 2025. D\u00e9sormais obligatoires dans la gestion des plans d\u2019\u00e9pargne retraite et de l\u2019assurance vie, les fonds d\u2019investissement dans le non cot\u00e9 offrent des performances all\u00e9chantes, en contrepartie d\u2019un risque \u00e9lev\u00e9 et d\u2019une \u00e9pargne bloqu\u00e9e peu liquide. Pour les particuliers, plusieurs v\u00e9hicules permettent d\u2019y acc\u00e9der facilement.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/placements-bancaires/3-solutions-pour-investir-dans-les-entreprises-a-fort-potentiel-sans-passer-par-la-bourse-20241211"
    },
    {
        "title": "Budget\u00a0: ce que contient vraiment la \u00abloi sp\u00e9ciale\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le gouvernement d\u00e9missionnaire s\u2019active pour pr\u00e9senter dans les temps ce texte qui doit permettre d\u2019\u00e9viter la paralysie budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-ce-que-contient-vraiment-la-loi-speciale-20241209"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est \u00e0 peine le prix d\u2019une entr\u00e9e\u00bb : faut-il augmenter la valeur des tickets-restaurant ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les plus de 5 millions de salari\u00e9s qui b\u00e9n\u00e9ficient de cette aide au d\u00e9jeuner n\u2019ont que 8,75 euros par jour en moyenne, dont une partie pay\u00e9e de leur poche. Trop peu, estiment-ils, pour se nourrir \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/c-est-a-peine-le-prix-d-une-entree-faut-il-augmenter-la-valeur-des-tickets-restaurant-20241211"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl : \u00abAvec un gouvernement centriste de coalition, nous ach\u00e8terions la non-censure au prix de la paralysie\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Le rassemblement par Emmanuel Macron des diff\u00e9rents partis politiques de l\u2019\u00abarc r\u00e9publicain\u00bb en vue de la constitution du nouveau gouvernement pourrait bien \u00e9chouer \u00e0 accoucher d\u2019un budget, analyse l\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-avec-un-gouvernement-centriste-de-coalition-nous-acheterions-la-non-censure-au-prix-de-la-paralysie-20241211"
    },
    {
        "title": "Condamn\u00e9 pour d\u00e9tournement de fonds, le patron de la droite lyonnaise va devoir d\u00e9missionner",
        "summary": "Le chef de file de la droite \u00e0 la m\u00e9tropole de Lyon et maire de la commune de Caluire-et-Cuire, Philippe Cochet (LR), a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 ce mercredi \u00e0 un an de prison ferme et cinq ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 avec ex\u00e9cution provisoire pour d\u00e9tournements de fonds publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/condamne-pour-detournement-de-fonds-le-patron-de-la-droite-lyonnaise-va-devoir-demissionner-20241211"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Victorine : Ludovic Bertin fait appel de sa condamnation \u00e0 la r\u00e9clusion criminelle \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9",
        "summary": "Vendredi, le jeune homme de 29 ans a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable du meurtre de Victorine Dartois en Is\u00e8re en 2020. Le proc\u00e8s en appel devrait se tenir en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-victorine-ludovic-bertin-fait-appel-de-sa-condamnation-a-la-reclusion-criminelle-a-perpetuite-20241211"
    },
    {
        "title": "Les Black Eyed Peas vont donner un concert au ch\u00e2teau de Chambord",
        "summary": "Apr\u00e8s Sting&#160;en 2022, Imagine Dragons en 2023 et David Guetta en 2024, le groupe am\u00e9ricain se produira au ch\u00e2teau de Chambord le 22 juin 2025. La billetterie ouvre samedi 14 d\u00e9cembre, \u00e0 10 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-black-eyed-peas-vont-donner-un-concert-au-chateau-de-chambord-20241211"
    },
    {
        "title": "Avignon : une jeune femme de 24 ans retrouv\u00e9e morte \u00e9trangl\u00e9e \u00e0 son domicile",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte avec le bas du corps d\u00e9nud\u00e9 mardi 10 d\u00e9cembre. Une enqu\u00eate pour meurtre avec actes de torture et de barbarie en bande organis\u00e9e a \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/avignon-une-jeune-femme-de-24-ans-retrouvee-morte-etranglee-a-son-domicile-20241211"
    },
    {
        "title": "Syrie: le tombeau du p\u00e8re de Bachar el-Assad incendi\u00e9 et tra\u00een\u00e9 hors de son mausol\u00e9e",
        "summary": "Situ\u00e9 dans un mausol\u00e9e de la r\u00e9gion alaouite de Lattaqui\u00e9, le tombeau de l\u2019ancien pr\u00e9sident Hafez el-Assad a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit par les rebelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-le-tombeau-du-pere-de-bachar-el-assad-incendie-et-traine-hors-de-son-mausolee-20241211"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : une centaine de tracteurs bloque une partie de l\u2019A16 pr\u00e8s du tunnel de la Manche",
        "summary": "200 autres v\u00e9hicules agricoles bloquent aussi le centre de Dijon. Ils protestent contre la ratification de l\u2019accord avec le Mercosur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-une-centaine-de-tracteurs-bloque-une-partie-de-l-a16-pres-du-tunnel-de-la-manche-20241211"
    },
    {
        "title": "Nantes : le GIGN met un coup d\u2019arr\u00eat \u00e0 une bande de cambrioleurs qui visait des personnes \u00e2g\u00e9es",
        "summary": "Cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es le 6 d\u00e9cembre, apr\u00e8s une vague de cambriolages violents en Loire-Atlantique et dans le Morbihan. Trois d\u2019entre eux \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 connus de la justice et en \u00e9tat de r\u00e9cidive.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-le-gign-met-un-coup-d-arret-a-une-bande-de-cambrioleurs-qui-visait-des-personnes-agees-20241211"
    }
]