[
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme, wokisme, crise de gouvernance... Sciences Po Paris dans l\u2019engrenage des d\u00e9rives et des scandales",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que le directeur a d\u00e9missionn\u00e9 mercredi, renvoy\u00e9 devant la justice pour des violences conjugales, des \u00e9tudiants pro-Palestine cr\u00e9aient mardi une forte pol\u00e9mique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/antisemitisme-wokisme-crise-de-gouvernance-sciences-po-paris-dans-l-engrenage-des-derives-et-des-scandales-20240313"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pro-palestinienne \u00e0 Sciences Po : le gouvernement va saisir la justice, annonce Gabriel Attal",
        "summary": "L'Union des \u00e9tudiants juifs de France a affirm\u00e9 que des jeunes appartenant \u00e0 l'association ont \u00e9t\u00e9 \u00abpris \u00e0 partie comme juifs et sionistes\u00bb, ce mardi 12 mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/antisemitisme-macron-denonce-des-propos-parfaitement-intolerables-apres-une-mobilisation-pro-palestine-a-sciences-po-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abLa\u00efcit\u00e9: refuser l'inacceptable\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Entre peur et indiff\u00e9rence, cr\u00e9dulit\u00e9 et obsession de la tol\u00e9rance, nous avons laiss\u00e9 faire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/laicite-refuser-l-inacceptable-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00abMe refuser l'entr\u00e9e d'une telle r\u00e9union, c'est de l'antis\u00e9mitisme\u00bb : l\u2019\u00e9tudiante refoul\u00e9e \u00e0 Sciences-Po t\u00e9moigne",
        "summary": "Se pr\u00e9sentant sous le nom de Rachel, la jeune femme de 20 ans raconte au Parisien ce qu'il s'est pass\u00e9 lors de cette journ\u00e9e de blocage du campus parisien par des \u00e9tudiants militants pour la cause palestinienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/me-refuser-l-entree-d-une-telle-reunion-c-est-de-l-antisemitisme-l-etudiante-refoulee-a-sciences-po-temoigne-20240313"
    },
    {
        "title": "Faut-il prendre des sanctions contre les militants pro-Gaza qui ont interdit l\u2019acc\u00e8s de Sciences Po aux \u00e9tudiants de l\u2019UEJF ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/faut-il-prendre-des-sanctions-contre-les-militants-pro-gaza-qui-ont-interdit-l-acces-de-sciences-po-aux-etudiants-de-l-uejf-20240313"
    },
    {
        "title": "Une proche d\u2019\u00c9douard Philippe met le feu \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e en associant le RN \u00e0 une proposition de loi transpartisane",
        "summary": "INFO LE FIGARO - La Nupes et une partie du camp Macron accusent Na\u00efma Moutchou de \u00abfaute grave\u00bb. Malgr\u00e9 les d\u00e9fections, la vice-pr\u00e9sidente Horizons du Palais Bourbon entend maintenir son texte de lutte contre les nuisances a\u00e9riennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-proche-d-edouard-philippe-met-le-feu-a-l-assemblee-en-associant-le-rn-a-une-proposition-de-loi-transpartisane-20240313"
    },
    {
        "title": "Les notes de PSG-Nice : le ticket gagnant Mbapp\u00e9-Ruiz, l'\u00e9nergie de Mendes, le courage de Bulka",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9, les notes apr\u00e8s la qualification parisienne face \u00e0 Nice mercredi, en Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/les-notes-de-psg-nice-le-ticket-gagnant-mbappe-ruiz-l-energie-de-mendes-le-courage-de-bulka-20240313"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'Atletico Madrid \u00e9limine l'Inter Milan aux tirs au but et rejoint les quarts",
        "summary": "Battu \u00e0 l\u2019aller par l\u2019Inter Milan, l\u2019Atl\u00e9tico Madrid a renvers\u00e9 la situation lors du 8e de finale retour de Ligue des champions ce mercredi, au bout de la s\u00e9ance de tirs au but.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-atletico-madrid-elimine-l-inter-milan-aux-tirs-au-but-et-rejoint-les-quarts-20240313"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer : un jeune homme d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s une collision avec une voiture de police",
        "summary": "Le jeune homme, n\u00e9 en 2005, roulait en scooter \u00e0 Aubervilliers, en Seine-Saint-Denis, et a percut\u00e9 une voiture de police qui arrivait face \u00e0 lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/refus-d-obtemperer-un-jeune-homme-decede-apres-une-collision-avec-une-voiture-de-police-20240313"
    },
    {
        "title": "La la\u00efcit\u00e9 est en danger dans notre pays selon huit Fran\u00e7ais sur dix",
        "summary": "SONDAGE EXCLUSIF - D\u2019apr\u00e8s une \u00e9tude Odoxa-Backbone Consulting pour Le Figaro, les Fran\u00e7ais jugent la la\u00efcit\u00e9 bafou\u00e9e dans l\u2019espace public et \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-huit-francais-sur-dix-la-laicite-est-en-danger-dans-notre-pays-20240313"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe prise de vertige devant les bouleversements g\u00e9opolitiques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La guerre en Ukraine a remis en cause les \u00e9quilibres. Sur le Vieux Continent, les pays de l\u2019Est, notamment, b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une nouvelle place, plus centrale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-europe-prise-de-vertige-devant-les-bouleversements-geopolitiques-20240313"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ais et maths au coll\u00e8ge : le groupe de niveau sera \u00abla r\u00e8gle\u00bb, la classe \u00abl'exception\u00bb, affirme Attal",
        "summary": "Le premier ministre a \u00e9galement promis, dans une interview \u00e0 l\u2019AFP, la mise en place de \u00abcellules d\u2019appui p\u00e9dagogiques\u00bb pour aider les professeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/francais-et-maths-au-college-le-groupe-de-niveau-sera-la-regle-la-classe-l-exception-affirme-attal-20240313"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : l\u2019homme qui vivait dans un \u00abpoumon de fer\u00bb est mort \u00e0 78 ans",
        "summary": "Atteint de la poliomy\u00e9lite depuis l\u2019\u00e2ge de 6 ans, Paul Alexander \u00e9tait contraint de vivre dans une machine m\u00e9tallique qui lui permettait de respirer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/etats-unis-l-homme-qui-vivait-dans-un-poumon-de-fer-est-mort-a-78-ans-20240313"
    },
    {
        "title": "Pays-Bas : Geert Wilders annonce qu'il ne sera pas premier ministre",
        "summary": "Le dirigeant n\u00e9erlandais a d\u00e9clar\u00e9 sur X (anciennement twitter) : \u00abJe ne peux devenir premier ministre que si TOUS les partis de la coalition me soutiennent. Ce n'\u00e9tait pas le cas\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pays-bas-geert-wilders-annonce-qu-il-ne-sera-pas-premier-ministre-20240313"
    },
    {
        "title": "Coupe de France : le PSG \u00e9limine Nice sans trembler et se hisse en demi-finale",
        "summary": "Les Parisiens ont dispos\u00e9 de l'OGC Nice ce mercredi, au Parc des Princes, lors du dernier quart de finale de la Coupe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-le-psg-elimine-nice-sans-trembler-et-se-hisse-en-demi-finale-20240313"
    },
    {
        "title": "PSG-Nice : Mbapp\u00e9 frappe encore, la b\u00e9vue de Bulka... Tous les buts en vid\u00e9o",
        "summary": "D\u00e9couvrez en images les buts du quart de finale de Coupe de France remport\u00e9 par le PSG face \u00e0 l\u2019OGC Nice mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/psg-nice-mbappe-frappe-encore-la-bevue-de-bulka-tous-les-buts-en-video-20240313"
    },
    {
        "title": "+ 541% : l\u2019immigration ill\u00e9gale en Europe par la route d\u2019Afrique de l\u2019Ouest explose",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Selon l\u2019agence Frontex, cet axe devient la principale porte des entr\u00e9es irr\u00e9guli\u00e8res dans l\u2019Union europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/541-l-immigration-illegale-en-europe-par-la-route-d-afrique-de-l-ouest-explose-20240313"
    },
    {
        "title": "Mobilisation pro-palestinienne \u00e0 Sciences po : Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e9voque un \u00abincident d\u00e9risoire\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre principal de la prestigieuse \u00e9cole a \u00e9t\u00e9 envahi mardi matin par une centaine d\u2019\u00e9tudiants, rassembl\u00e9s pour d\u00e9noncer la situation \u00e0 Gaza, une jeune femme juive a \u00e9t\u00e9 la cible de propos accusatoires et interdite d\u2019entr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mobilisation-pro-palestinienne-a-sciences-po-jean-luc-melenchon-evoque-un-incident-derisoire-20240313"
    },
    {
        "title": "Coupe de France: \u00abLe PSG n'est pas une ONG, mais un club de foot\u00bb, mart\u00e8le Luis Enrique au sujet de son turnover",
        "summary": "Le coach parisien revient sur la victoire face \u00e0 Nice mercredi, en quarts de Coupe de France, lui qui a vu \u00abla meilleure demi-heure\u00bb de son \u00e9quipe depuis le d\u00e9but de la saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/coupe-de-france/coupe-de-france-le-psg-n-est-pas-une-ong-mais-un-club-de-foot-martele-luis-enrique-au-sujet-de-son-turnover-20240314"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019heure de l\u2019explication",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Invit\u00e9 de TF1 et de France\u00a02 ce jeudi, le chef de l\u2019\u00c9tat doit pr\u00e9ciser ses propos sur l\u2019\u00e9ventuel envoi de troupes au sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-a-l-heure-de-l-explication-20240313"
    },
    {
        "title": "Accord de s\u00e9curit\u00e9 avec l\u2019Ukraine : le S\u00e9nat approuve \u00e0 son tour le texte",
        "summary": "L'immense majorit\u00e9 des s\u00e9nateurs Les R\u00e9publicains, premi\u00e8re force politique au Palais du Luxembourg, ont vot\u00e9 pour, malgr\u00e9 six oppositions et quatre abstentions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accord-de-securite-entre-paris-et-kiev-le-senat-apporte-un-large-soutien-au-texte-20240313"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : aucun signe que la Russie se pr\u00e9pare \u00e0 utiliser une arme nucl\u00e9aire, selon la Maison-Blanche",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Vladimir Poutine avait affirm\u00e9 \u00eatre pr\u00eat \u00e0 d\u00e9ployer des armes nucl\u00e9aires si la souverainet\u00e9 de la Russie \u00e9tait menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-plusieurs-blesses-lors-de-l-attaque-d-une-raffinerie-de-petrole-par-un-drone-20240313"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : un ancien prisonnier ukrainien accuse la Russie et la Tch\u00e9tch\u00e9nie d\u2019organiser un trafic de d\u00e9tenus",
        "summary": "En s\u2019appuyant sur le t\u00e9moignage de l\u2019ancien prisonnier Viatcheslav Levytskiy, le Times a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019existence d\u2019un march\u00e9 noir dans lequel la Tch\u00e9tch\u00e9nie ach\u00e8terait des prisonniers ukrainiens aux Russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-un-ancien-prisonnier-ukrainien-accuse-la-russie-et-la-tchetchenie-d-organiser-un-trafic-de-detenus-20240313"
    },
    {
        "title": "Foot : Mbapp\u00e9 priv\u00e9 des JO 2024... par le Real Madrid ?",
        "summary": "\u00c0 en croire les indiscr\u00e9tions de L'\u00c9quipe, la tendance n'est pas \u00e0 une pr\u00e9sence de l'attaquant de 25 ans aux JO 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-mbappe-prive-de-la-fete-20240314"
    },
    {
        "title": "Michel Goya : \u00e0 Gaza, \u00abun cessez-le-feu serait une victoire du Hamas\u00bb face \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abL\u2019humiliation des adversaires ne peut que secr\u00e9ter des vengeurs et des nouveaux combattants\u00bb, estime l\u2019ancien colonel des troupes de marine, qui publie ce jeudi un nouvel essai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/michel-goya-a-gaza-un-cessez-le-feu-serait-une-victoire-du-hamas-face-a-israel-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait ing\u00e9rable\u00bb : la commune de Marignane \u00abd\u00e9bord\u00e9e\u00bb par des centaines de cochons sauvages",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis quinze ans, la ville de Marignane, pr\u00e8s de Marseille, fait face \u00e0 une prolif\u00e9ration de cochons sauvages qui errent dans la ville, notamment pr\u00e8s d\u2019une zone commerciale. La mairie a euthanasi\u00e9 une partie des 600 cochons, et la fondation Brigitte Bardot est intervenue pour en sauver environ 200.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-etait-ingerable-la-commune-de-marignane-debordee-par-des-centaines-de-cochons-sauvages-20240314"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : l'\u00e9pouvantail City, \u00abMbapp\u00e9ico\u00bb, la bonne pioche Dortmund\u2026 Quel tirage pour le PSG ?",
        "summary": "Les derniers 8es de finale ont livr\u00e9 leur verdict et on conna\u00eet les sept adversaires potentiels du PSG en quarts de finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-l-epouvantail-city-mbappeico-la-bonne-pioche-dortmund-quel-tirage-pour-le-psg-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Hunter Biden jug\u00e9 pour d\u00e9tention ill\u00e9gale d'arme \u00e0 partir du 3 juin",
        "summary": "Le fils de Joe Biden est accus\u00e9 d'avoir menti en remplissant des formulaires pour l'acquisition d'une arme \u00e0 feu en 2018, dans lesquels il niait l'addiction \u00e0 la drogue qu'il a reconnue par la suite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-hunter-biden-juge-pour-detention-illegale-d-arme-a-partir-du-3-juin-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abFaites-vous entendre\u00bb, lance aux utilisateurs am\u00e9ricains le PDG de TikTok, menac\u00e9 d\u2019interdiction aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Selon une proposition de loi vot\u00e9e mercredi, le r\u00e9seau social s'expose \u00e0 une interdiction s'il ne coupe pas les liens avec sa maison m\u00e8re, ByteDance, et plus largement avec la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/faites-vous-entendre-lance-aux-utilisateurs-americains-le-pdg-de-tiktok-menace-d-interdiction-aux-etats-unis-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abFast fashion\u00bb : l\u2019Assembl\u00e9e nationale pr\u00eate \u00e0 s\u00e9vir ce jeudi contre la mode \u00e9ph\u00e9m\u00e8re",
        "summary": "La proposition de loi du groupe Horizons, soutenue par le gouvernement, pr\u00e9voit un \u00abmalus\u00bb environnemental et une interdiction de la publicit\u00e9 pour la vente de ces v\u00eatements \u00e0 prix cass\u00e9s, le plus souvent import\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/fast-fashion-l-assemblee-nationale-prete-a-sevir-ce-jeudi-contre-la-mode-ephemere-20240314"
    },
    {
        "title": "Vingt ans apr\u00e8s la loi de 2004, la la\u00efcit\u00e9 toujours menac\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Abaya, voile, enseignement contest\u00e9, menaces de mort\u2026 Les atteintes ne cessent de remettre en cause le cadre l\u00e9gislatif en vigueur depuis le 15 mars 2004.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vingt-ans-apres-la-loi-de-2004-la-laicite-toujours-menacee-20240314"
    },
    {
        "title": "Luc Ferry: \u00abPourquoi la loi de 2004 s\u2019imposait\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale au moment de l\u2019adoption de la loi il y a tout juste vingt ans, Luc Ferry revient sur la gen\u00e8se de cette mesure et d\u00e9fend un texte \u00e9quilibr\u00e9 qui visait \u00e0 emp\u00eacher que le communautarisme ne s\u2019installe \u00e0 l\u2019\u00e9cole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/luc-ferry-pourquoi-la-loi-de-2004-s-imposait-20240314"
    },
    {
        "title": "Antis\u00e9mitisme \u00e0 Sciences Po: \u00abIl est temps d\u2019agir concr\u00e8tement contre le wokisme dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Apr\u00e8s l\u2019occupation d\u2019un amphith\u00e9\u00e2tre par des \u00e9tudiants propalestiniens qui en ont barr\u00e9 l\u2019entr\u00e9e \u00e0 une \u00e9tudiante juive, la sociologue Nathalie Heinich* demande \u00e0 la ministre et aux responsables administratifs d\u2019avoir le courage de mettre fin \u00e0 ces d\u00e9rives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/antisemitisme-a-sciences-po-il-est-temps-d-agir-concretement-contre-le-wokisme-dans-l-enseignement-superieur-20240313"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : des profs chantent contre Gabriel Attal, la vid\u00e9o devient virale",
        "summary": "Oppos\u00e9 \u00e0 l\u2019instauration de groupes de niveaux au coll\u00e8ge \u00e0 la rentr\u00e9e 2024, un groupe d\u2019enseignants s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 l\u2019exercice de la chanson contestataire, en reprenant un air d\u2019Anne Sylvestre. Le clip a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9 plus de 25.000 fois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-des-profs-chantent-contre-gabriel-attal-la-video-devient-virale-20240314"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis rest\u00e9 pour mes \u00e9quipes\u00bb : entre blues et euphorie, le d\u00e9licat passage de relais des entrepreneurs qui vendent leur start-up",
        "summary": "ENQU\u00caTE - C\u00e9der son affaire est un moment difficile et charg\u00e9 en \u00e9motion. Nouveau statut, nouvelle organisation, nouveaux objectifs, le r\u00eave se transforme parfois en calvaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/je-suis-reste-pour-mes-equipes-entre-blues-et-euphorie-le-delicat-passage-de-relais-des-entrepreneurs-qui-vendent-leur-start-up-20240314"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande: l'ex-premier ministre Thaksin Shinawatra apparait publiquement",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/thailande-l-ex-premier-ministre-thaksin-shinawatra-apparait-publiquement-20240314"
    },
    {
        "title": "Assurance auto : ce qui change avec la suppression de la vignette verte sur le pare-brise au 1er avril",
        "summary": "\u00c0 compter de cette date, les automobilistes ne devront plus afficher la fameuse carte de l\u2019assurance sur leur v\u00e9hicule.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/assurance-auto-ce-qui-change-avec-la-suppression-de-la-vignette-verte-sur-le-pare-brise-au-1er-avril-20240314"
    },
    {
        "title": "SpaceX: apr\u00e8s deux \u00e9checs, nouvelle tentative de d\u00e9collage pour la m\u00e9gafus\u00e9e Starship d\u2019Elon Musk",
        "summary": "Ce test orbital crucial vise \u00e0 d\u00e9montrer la capacit\u00e9 de Starship \u00e0 effectuer des missions futures, notamment la colonisation de Mars et le d\u00e9ploiement de satellites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/spacex-apres-deux-echecs-nouvelle-tentative-de-decollage-pour-la-megafusee-starship-d-elon-musk-20240314"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    }
]