[
    {
        "title": "\u00abSentiment de submersion\u00bb : les mots de la discorde entre Fran\u00e7ois Bayrou et le PS avant le budget",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sans renier sa position de la veille, le premier ministre a nuanc\u00e9 mercredi son constat sur \u00able sentiment de submersion\u00bb migratoire. Sans convaincre dans l\u2019imm\u00e9diat les socialistes de reprendre les n\u00e9gociations budg\u00e9taires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sentiment-de-submersion-les-mots-de-la-discorde-entre-francois-bayrou-et-le-ps-avant-le-budget-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00abSubmersion\u00bb migratoire : les chiffres qui donnent raison \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou",
        "summary": "TRIBUNE - Si le choix du mot \u00absubmersion\u00bb rel\u00e8ve d\u2019une dimension subjective, le caract\u00e8re radicalement in\u00e9dit de la situation migratoire qui est d\u00e9sormais celle de notre pays est irr\u00e9cusable, d\u00e9montre Nicolas Pouvreau-Monti, directeur de l\u2019Observatoire de l\u2019immigration et de la d\u00e9mographie, chiffres \u00e0 l\u2019appui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/submersion-migratoire-les-chiffres-qui-donnent-raison-a-francois-bayrou-20250129"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : PSG, Manchester City, Brest... qui sont les barragistes ?",
        "summary": "Seize \u00e9quipes vont s\u2019affronter dans des matchs aller/retour pour rallier les 8es de finale de la C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-psg-manchester-city-brest-qui-sont-les-barragistes-20250129"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Liverpool, Bar\u00e7a, Lille... Qui sont les huit qualifi\u00e9s en 8e de finale ?",
        "summary": "Derri\u00e8re le leader Liverpool, sept autres \u00e9quipes ont assur\u00e9 leur qualification directe pour les 8es de finale de la C1 dont Lille, seul club fran\u00e7ais dans le Top 8.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-liverpool-barca-lille-qui-sont-les-huit-qualifies-en-8es-20250129"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : en d\u00e9monstration \u00e0 Stuttgart, Demb\u00e9l\u00e9 et le PSG filent en barrages",
        "summary": "Emmen\u00e9s par un Ousmane Demb\u00e9l\u00e9 en feu, les Parisiens n\u2019ont pas trembl\u00e9 \u00e0 Stuttgart. Une balade qui leur permet de valider leur billet pour les barrages. Mission accomplie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/ligue-des-champions-le-psg-ecrase-stuttgart-et-file-en-barrages-20250129"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG \u00e0 Stuttgart : Demb\u00e9l\u00e9 en feu, Barcola inspir\u00e9",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs parisiens apr\u00e8s leur d\u00e9monstration \u00e0 Stuttgart ce mercredi, en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-a-stuttgart-dembele-en-feu-barcola-dans-le-ton-20250129"
    },
    {
        "title": "Brest-Real Madrid : pas d\u2019exploit breton mais une belle soir\u00e9e\u2026 et l\u2019aventure continue",
        "summary": "Dans la fournaise du Roudourou, les Brestois ont logiquement c\u00e9d\u00e9 face au Real Madrid (0-3) mercredi soir. En barrages, le SB29 d\u00e9fiera le Paris SG ou Benfica.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-le-real-madrid-douche-brest-qualifie-pour-les-barrages-20250129"
    },
    {
        "title": "Les notes de Brest-Real Madrid : Chardonnet fragile, Ajorque vaillant, Mbapp\u00e9 m\u00e9diocre",
        "summary": "Balay\u00e9s par le Real Madrid (0-3) mercredi soir, les Bretons ont subi la loi lors de la 8e et derni\u00e8re journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-de-brest-real-madrid-chardonnet-fragile-ajorque-vaillant-mbappe-mediocre-20250129"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, charges, normes... Quand les grands patrons fran\u00e7ais se r\u00e9voltent",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - Les dirigeants d\u2019entreprises sont de plus en plus nombreux \u00e0 alerter publiquement sur les cons\u00e9quences de l\u2019instabilit\u00e9 politique et du chaos budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fiscalite-charges-normes-quand-les-grands-patrons-francais-se-revoltent-20250129"
    },
    {
        "title": "\u00ab Les politiques semblent vivre dans une r\u00e9alit\u00e9 parall\u00e8le\u00bb: les patrons en panne de relais au gouvernement et \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "Alors que Trump \u00e9tait entour\u00e9 des grands dirigeants de la tech lors de son intronisation, en France, les chefs d\u2019entreprises peinent \u00e0 faire entendre leur voix. Depuis la dissolution, tous les gouvernements se focalisent sur l\u2019adoption du budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-politiques-semblent-vivre-dans-une-realite-parallele-les-patrons-en-panne-de-relais-au-gouvernement-et-a-l-assemblee-20250129"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que la surtaxe d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, la mesure dans le viseur de Bernard Arnault?",
        "summary": "Le milliardaire a fustig\u00e9 ce mardi 28 janvier la mesure avanc\u00e9e par le gouvernement pour \u00e9conomiser 8 milliards d\u2019euros, selon les chiffres de Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-la-surtaxe-d-impot-sur-les-societes-la-mesure-dans-le-viseur-de-bernard-arnault-20250129"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abChefs d\u2019entreprise contre technocrates, la guerre des deux mondes\u00bb",
        "summary": "Il faut entendre la r\u00e9cente r\u00e9volte des patrons fran\u00e7ais les plus embl\u00e9matiques comme un ultime appel au ressaisissement adress\u00e9 \u00e0 une Europe qui perd pied et \u00e0 une France qui perd la raison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-chefs-d-entreprise-contre-technocrates-la-guerre-des-deux-mondes-20250129"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, charges, normes : approuvez-vous la col\u00e8re des grands patrons ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/fiscalite-charges-normes-approuvez-vous-la-colere-des-grands-patrons-20250129"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen dit avoir \u00abh\u00e2te\u00bb d\u2019arriver au pouvoir",
        "summary": "Pour sa premi\u00e8re interview t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e depuis le d\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Le Pen, la \u00abcandidate naturelle\u00bb du RN a laiss\u00e9 planer la menace d\u2019une censure du gouvernement de Fran\u00e7ois Bayrou et r\u00e9serv\u00e9 ses attaques contre le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur Bruno Retailleau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marine-le-pen-dit-avoir-hate-d-arriver-au-pouvoir-20250129"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Ivo : l\u2019Ille-et-Vilaine, le Morbihan et la Loire-Atlantique plac\u00e9s jeudi en alerte rouge crues, Redon attend le pic",
        "summary": "EN IMAGES - La d\u00e9pression Ivo a provoqu\u00e9 de nouvelles inondations dans les trois d\u00e9partements de Bretagne et du Grand Ouest. Aucune victime n\u2019est toutefois \u00e0 d\u00e9plorer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-ivo-l-ille-et-vilaine-le-morbihan-et-la-loire-atlantique-places-jeudi-en-alerte-rouge-crues-redon-attend-le-pic-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abAh putain !\u00bb : le Brestois Pierre Lees-Melou d\u00e9pit\u00e9 \u00e0 l\u2019id\u00e9e de peut-\u00eatre retrouver le PSG en barrages",
        "summary": "D\u00e8s la fin de la rencontre, le milieu de terrain brestois a eu une mauvaise surprise en d\u00e9couvrant que son \u00e9quipe pourrait affronter Paris en barrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ah-putain-lees-melou-brest-depite-de-retrouver-le-psg-en-barrages-20250130"
    },
    {
        "title": "\u00abIl nous manque beaucoup de choses pour gagner la Ligue des champions\u00bb : \u00c9ric Roy fier et frustr\u00e9 apr\u00e8s Brest-Real Madrid",
        "summary": "Le coach brestois, fier mais d\u00e9\u00e7u, a r\u00e9pondu aux m\u00e9dias apr\u00e8s la d\u00e9faite de Brest contre le Real Madrid (0-3) lors de la 8e journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/il-nous-manque-beaucoup-de-choses-pour-gagner-la-ligue-des-champions-eric-roy-fier-et-frustre-apres-brest-real-madrid-20250130"
    },
    {
        "title": "Sans emploi, int\u00e9r\u00eat pour le Hamas : l\u2019inqui\u00e9tant profil de Mehdi B., qui a tent\u00e9 de commettre un massacre dans un supermarch\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sous les cris d\u2019\u00abAllah akbar\u00bb, le trentenaire a poignard\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises \u00e0 la gorge le client d\u2019un supermarch\u00e9 \u00e0 Apt, dans le Vaucluse. Il a finalement \u00e9t\u00e9 mis en examen pour un motif terroriste, ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sans-emploi-interet-pour-le-hamas-et-la-litterature-salafiste-l-inquietant-profil-de-mehdi-b-qui-a-tente-de-commettre-un-massacre-dans-un-supermarche-20250130"
    },
    {
        "title": "Comment la convoitise de Donald Trump bouscule le jeu entre le Groenland et le Danemark",
        "summary": "REPORTAGE - Les vis\u00e9es du pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur l\u2019immense \u00eele ont d\u00e9j\u00e0 modifi\u00e9 les rapports parfois tendus entre Copenhague et son ancienne colonie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-la-convoitise-de-donald-trump-bouscule-le-jeu-entre-le-groenland-et-le-danemark-20250129"
    },
    {
        "title": "Groenland convoit\u00e9 par Donald Trump : la premi\u00e8re ministre danoise rallie le soutien de ses alli\u00e9s europ\u00e9ens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La possibilit\u00e9 d\u2019envoyer des troupes sur place pour prot\u00e9ger le territoire qui d\u00e9pend du Danemark d\u2019une attaque am\u00e9ricaine a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e, notamment par la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/groenland-convoite-par-donald-trump-la-premiere-ministre-danoise-rallie-le-soutien-de-ses-allies-europeens-20250129"
    }
]