[
    {
        "title": "\u00abJe ne le vois pas comme un violeur\u00bb : au proc\u00e8s de Mazan, les femmes des accus\u00e9s d\u00e9crivent des maris et des p\u00e8res \u00abexemplaires\u00bb, \u00abhonn\u00eates\u00bb et \u00abbons\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Entre incompr\u00e9hension et att\u00e9nuation des faits, les compagnes des 50 hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le Pelicot persistent \u00e0 les soutenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-ne-le-vois-pas-comme-un-violeur-au-proces-de-mazan-les-femmes-des-accuses-decrivent-des-maris-et-des-peres-exemplaires-honnetes-et-bons-20241024"
    },
    {
        "title": "J.K. Rowling affiche son soutien \u00e0 Gis\u00e8le Pelicot : \u00abJe n\u2019ai pas de mots pour lui dire mon admiration\u00bb&nbsp;",
        "summary": "La cr\u00e9atrice de la saga Harry Potter a tenu \u00e0 saluer le courage de Gis\u00e8le Pelicot , drogu\u00e9e par son mari puis viol\u00e9e durant dix ans par plus de 50 hommes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/j-k-rowling-affiche-son-soutien-a-gisele-pelicot-je-n-ai-pas-de-mots-pour-lui-dire-mon-admiration-20241024"
    },
    {
        "title": "Mazan : Gis\u00e8le Pelicot affronte avec courage la d\u00e9licate question d'une possible s\u00e9lection \u00abraciale\u00bb et \u00absociale\u00bb des hommes choisis par son ex-mari",
        "summary": "COMPTE RENDU D'AUDIENCE - Ce mercredi 23 octobre, la septuag\u00e9naire s'est exprim\u00e9e pour la deuxi\u00e8me fois et a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9e sur les ressorts possibles de la \u00abvolont\u00e9 d'humilier\u00bb de son ex-\u00e9poux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mazan-gisele-affronte-avec-courage-la-delicate-question-d-une-possible-selection-raciale-et-sociale-des-hommes-choisis-par-son-ex-mari-20241023"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, \u00abexit tax\u00bb, pension alimentaire... Ces modifications apport\u00e9es par les d\u00e9put\u00e9s au projet de budget 2025",
        "summary": "Alors que le projet de loi de finances est d\u00e9sormais examin\u00e9 dans l\u2019h\u00e9micycle, Le Figaro fait le point sur les amendements vot\u00e9s par les \u00e9lus jusqu\u2019ici.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-exit-tax-pension-alimentaire-ces-modifications-apportees-par-les-deputes-au-projet-de-budget-2025-20241024"
    },
    {
        "title": "Navette parlementaire, 49.3 : les diff\u00e9rents sc\u00e9narios pour l\u2019adoption du budget \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que les d\u00e9bats budg\u00e9taires ont d\u00e9but\u00e9 depuis lundi soir, plusieurs sc\u00e9narios sont envisag\u00e9s par l\u2019ex\u00e9cutif pour faire adopter son projet de loi de finances pour 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/navette-parlementaire-49-3-les-differents-scenarios-pour-l-adoption-du-budget-a-l-assemblee-20241024"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu : psychologues, biologistes, radiologues... La commission poursuit l\u2019examen de la copie du gouvernement",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont notamment repouss\u00e9 les baisses de tarifs des radiologues et des biologistes, serr\u00e9 la vis sur les taxis m\u00e9dicalis\u00e9s et durci le plafonnement des r\u00e9mun\u00e9rations pour l'int\u00e9rim param\u00e9dical.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-de-la-secu-psychologues-biologistes-radiologues-la-commission-poursuit-l-examen-de-la-copie-du-gouvernement-20241024"
    },
    {
        "title": "La crise d\u00e9mocratique s\u2019est amplifi\u00e9e en France depuis la dissolution",
        "summary": "SONDAGE - Au rythme des \u00e9lections, et tandis que la popularit\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron est en chute, le foss\u00e9 continue de se creuser entre les Fran\u00e7ais et la classe politique. Selon notre enqu\u00eate Odoxa-Backbone, 82&nbsp;% d\u2019entre eux ont d\u00e9sormais une mauvaise image des partis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-crise-democratique-s-est-amplifiee-en-france-depuis-la-dissolution-20241024"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abLes Fran\u00e7ais attendent un sursaut, mais la politique est nue\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Hant\u00e9s par la crainte de perdre leur patrimoine mat\u00e9riel et immat\u00e9riel, ils jugent leurs \u00e9lus impuissants \u00e0 r\u00e9pondre aux trois grandes demandes majoritaires : pouvoir d\u2019achat, ordre public, immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-les-francais-attendent-un-sursaut-mais-la-politique-est-nue-20241024"
    },
    {
        "title": "\u00abElle a vrill\u00e9\u00bb : comment Zineb El Rhazoui est pass\u00e9e d\u2019ic\u00f4ne la\u00efque \u00e0 avocate du Hamas",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Devenue le porte-\u00e9tendard du combat contre l\u2019islamisme apr\u00e8s les attentats de 2015, la journaliste franco-marocaine d\u00e9fend d\u00e9sormais ouvertement les pogroms contre Isra\u00ebl. L\u2019ex de Charlie Hebdo fait l\u2019objet d\u2019une enqu\u00eate pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/elle-a-vrille-comment-zineb-el-rhazoui-est-passee-d-icone-laique-a-avocate-du-hamas-20241024"
    },
    {
        "title": "La Russie aurait aid\u00e9 les Houthis \u00e0 attaquer des navires marchands occidentaux",
        "summary": "Selon le \u00abWall Street Journal\u00bb, les rebelles y\u00e9m\u00e9nites ont pu utiliser des donn\u00e9es de satellites russes, transmises par des interm\u00e9diaires iraniens, pour cibler des bateaux en Mer Rouge avec des missiles balistiques et des drones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-a-aide-les-houthis-a-attaquer-des-navires-marchands-occidentaux-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Bruce Springsteen chante pour Harris et attaque Trump, qui veut \u00eatre un \u00abtyran\u00bb",
        "summary": "Voix de l'Am\u00e9rique ouvri\u00e8re et d\u00e9class\u00e9e, le \u00abBoss\u00bb est l'une des nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s ralli\u00e9es par les d\u00e9mocrates pour mobiliser les \u00e9lecteurs \u00e0 moins de deux semaines d'un scrutin extr\u00eamement serr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/bruce-springsteen-chante-pour-harris-et-attaque-trump-qui-veut-etre-un-tyran-20241025"
    },
    {
        "title": "Biden va pr\u00e9senter des excuses historiques pour la maltraitance d'enfants am\u00e9rindiens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/biden-va-presenter-des-excuses-historiques-pour-la-maltraitance-d-enfants-amerindiens-20241025"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : un d\u00e9put\u00e9 NFP appelle \u00e0 ne plus utiliser l\u2019expression \u00abtravail au noir\u00bb sous pr\u00e9texte de racisme",
        "summary": "Refusant la surutilisation du mot \u00abnoir\u00bb dans les expressions de la langue fran\u00e7aise, trop connot\u00e9 \u00abn\u00e9gativement\u00bb, Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot s\u2019est dit ce jeudi plut\u00f4t partisan de la formulation \u00abtravail dissimul\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-un-depute-nfp-appelle-a-ne-plus-utiliser-l-expression-travail-au-noir-sous-pretexte-de-racisme-20241025"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Vladimir Poutine ne d\u00e9ment pas le d\u00e9ploiement de soldats nord-cor\u00e9ens en Russie",
        "summary": "POINT SUR LA SITUATION - Le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, Antonio Guterres, a appel\u00e9 ce jeudi \u00e0 une \u00abpaix juste\u00bb en Ukraine lors du Sommet des Brics qui se tient en Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-seoul-ne-restera-pas-les-bras-croises-face-au-deploiement-de-troupes-nord-coreennes-en-russie-20241024"
    },
    {
        "title": "Auchan met en vente sa filiale en Russie, deux ans et demi apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre en Ukraine",
        "summary": "Le distributeur n\u2019arrive plus \u00e0 encaisser l\u2019impact des sanctions europ\u00e9ennes contre Moscou. Il a s\u00e9lectionn\u00e9 deux candidats \u00e0 la reprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/auchan-met-en-vente-sa-filiale-en-russie-20241024"
    },
    {
        "title": "Mpox: le nouveau variant se transmet surtout entre humains",
        "summary": "Les \u00e9pid\u00e9mies r\u00e9centes semblent li\u00e9es \u00e0 des contaminations d'une personne \u00e0 l'autre, en particulier \u00e0 l'occasion de rapports sexuels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mpox-le-nouveau-variant-se-transmet-surtout-entre-humains-20241024"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se demandait dans quel \u00e9tat on allait les retrouver\u00bb: la folle op\u00e9ration de sauvetage de deux femmes alpinistes par des militaires fran\u00e7ais dans l\u2019Himalaya",
        "summary": "R\u00c9CIT - Bloqu\u00e9es sur une paroi \u00e0 6000 m\u00e8tres d\u2019altitude et en grand danger, une Britannique et une Am\u00e9ricaine ont \u00e9t\u00e9 secourues par trois soldats de Chamonix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/on-se-demandait-dans-quel-etat-on-allait-les-retrouver-la-folle-operation-de-sauvetage-de-deux-femmes-alpinistes-par-des-militaires-francais-dans-l-himalaya-20241024"
    },
    {
        "title": "Charles III a-t-il vraiment bu un narcotique lors de sa visite \u00e0 Samoa ?",
        "summary": "Le souverain britannique et son \u00e9pouse sont en ce moment \u00e0 Samoa dans le cadre de leur tourn\u00e9e dans les Commonwealth. C\u2019est l\u00e0 que le roi s\u2019est pli\u00e9 \u00e0 la plus pure tradition samoane.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/charles-iii-a-t-il-vraiment-bu-un-narcotique-lors-de-sa-visite-a-samoa-20241024"
    },
    {
        "title": "Cyril Hanouna assure qu\u2019il reste chez Canal+ et travaille au lancement d'une offre multim\u00e9dia",
        "summary": "L\u2019animateur vedette de TPMP a d\u00e9clar\u00e9 ce jeudi soir qu\u2019il souhaitait lancer d\u2019ici le mois de mars un nouveau m\u00e9dia m\u00ealant t\u00e9l\u00e9vision, plateforme digitale et presse papier, au sein du groupe Canal+.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/cyril-hanouna-assure-qu-il-reste-chez-canal-et-travaille-au-lancement-d-une-offre-multimedia-20241024"
    },
    {
        "title": "La justice am\u00e9ricaine ouverte \u00e0 la lib\u00e9ration conditionnelle de deux fr\u00e8res qui avaient assassin\u00e9 leurs parents",
        "summary": "Erik et Lyle Menendez avaient justifi\u00e9 leur passage \u00e0 l\u2019acte en affirmant avoir \u00e9t\u00e9 viol\u00e9s pendant des ann\u00e9es par leur p\u00e8re. Ils ont fait l\u2019objet d\u2019une s\u00e9rie sur Netflix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-justice-americaine-ouverte-a-la-liberation-conditionnelle-de-deux-freres-qui-avaient-assassine-leurs-parents-20241025"
    },
    {
        "title": "La Poste tourne la page de la fonction publique en se dotant de CSE",
        "summary": "Bien que toujours d\u00e9tenu par des capitaux publics, le groupe change de mod\u00e8le de dialogue social pour se calquer sur le secteur priv\u00e9, rappelant que 72% de ses salari\u00e9s ne sont pas fonctionnaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-poste-tourne-la-page-de-la-fonction-publique-en-se-dotant-de-cse-20241025"
    },
    {
        "title": "Fermeture d\u2019\u00e9tablissements, baisse des recettes fiscales... Le maire de La Baule s\u2019inqui\u00e8te de la l\u00e9galisation des casinos en ligne",
        "summary": "Dans la cit\u00e9 baln\u00e9aire de Loire-Atlantique, le produit des jeux a rapport\u00e9 plus de 1,8 million d\u2019euros en 2023 \u00e0 la collectivit\u00e9. Un chiffre qui pourrait diminuer en cas de nouvelle loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/fermeture-d-etablissements-baisse-des-recettes-fiscales-le-maire-de-la-baule-s-inquiete-de-la-legalisation-des-casinos-en-ligne-20241025"
    },
    {
        "title": "Difficult\u00e9s financi\u00e8res, proc\u00e9dures devant la justice, condamnation... La descente aux enfers se poursuit pour Oussama Ammar",
        "summary": "L\u2019entrepreneur, accus\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds par ses anciens associ\u00e9s de l\u2019incubateur The Family, avait investi plusieurs millions d\u2019euros dans le complexe h\u00f4telier \u00abLe Domaine d\u2019Ablon\u00bb. Le tribunal a prononc\u00e9 la liquidation de l\u2019une des soci\u00e9t\u00e9s qui d\u00e9tient le domaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/difficultes-financieres-procedures-devant-la-justice-condamnation-la-descente-aux-enfers-se-poursuit-pour-oussama-ammar-20241025"
    },
    {
        "title": "Pourquoi des \u00abmilliers\u00bb de soldats nord-cor\u00e9ens ne changeraient pas le cours de la guerre en Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u2019abord mentionn\u00e9e par les Ukrainiens et les Sud-Cor\u00e9ens, l\u2019hypoth\u00e8se de la formation militaire de Nord-Cor\u00e9ens en Russie se renforce, avec d\u00e9sormais des d\u00e9clarations am\u00e9ricaines en ce sens. Quelles cons\u00e9quences op\u00e9rationnelles une telle escalade pourrait-elle avoir ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-des-milliers-de-soldats-nord-coreens-ne-changeraient-pas-le-cours-de-la-guerre-en-ukraine-20241025"
    },
    {
        "title": "NBA : d\u00e9buts maladroits pour Wembanyama avec les Spurs de San Antonio",
        "summary": "Ce jeudi soir, Victor Wembanyama a mal d\u00e9but\u00e9 sa deuxi\u00e8me saison en NBA avec notamment un manque de r\u00e9ussite dans son jeu. Les Spurs se sont inclin\u00e9s par Dallas (120-109).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-debuts-maladroits-pour-wembanyama-avec-les-spurs-de-san-antonio-20241025"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Bordeaux, les habitants peuvent rallumer eux-m\u00eames les lampadaires de leur ville la nuit avec leur t\u00e9l\u00e9phone",
        "summary": "Eysines est la premi\u00e8re commune du d\u00e9partement \u00e0 mettre en place le dispositif \u00abJ\u2019allume ma rue\u00bb, permettant aux habitants d\u2019allumer l\u2019\u00e9clairage public avec leur smartphone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pres-de-bordeaux-les-habitants-peuvent-rallumer-eux-memes-les-lampadaires-de-leur-ville-la-nuit-avec-leur-telephone-20241025"
    },
    {
        "title": "Bison Fut\u00e9 pr\u00e9voit une circulation \u00abdifficile\u00bb ce vendredi de chass\u00e9-crois\u00e9 des vacances de la Toussaint",
        "summary": "Le trafic sera m\u00eame \u00abtr\u00e8s difficile\u00bb en \u00cele-de-France dans le sens des d\u00e9parts, et restera charg\u00e9 samedi. Dans le reste du pays, les routes devraient \u00eatre plus calmes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bison-fute-prevoit-une-circulation-difficile-ce-vendredi-de-chasse-croise-des-vacances-de-la-toussaint-20241025"
    },
    {
        "title": "Le Wall Street Journal accuse Elon Musk de collusion avec la Russie",
        "summary": "Le milliardaire est un fervent soutien de l\u2019Ukraine. Il a mis, d\u00e8s les premiers jours de l\u2019invasion, son r\u00e9seau satellitaire StarLink au service de Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-wall-street-journal-accuse-elon-musk-de-collusion-avec-la-russie-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abDes propos odieux\u00bb : en Gironde, le pamphlet d'un corbeau contre une \u00e9lue suscite l\u2019indignation g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Le maire de la commune de Saint-Macaire et sa deuxi\u00e8me adjointe, qui est vis\u00e9e par ce texte, ont port\u00e9 plainte. Une enqu\u00eate est ouverte pour retrouver l\u2019auteur de cette diatribe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/des-propos-odieux-en-gironde-le-pamphlet-d-un-corbeau-contre-une-elue-suscite-l-indignation-generale-20241025"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : la d\u00e9put\u00e9e LR V\u00e9ronique Louwagie r\u00e9fute toute \u00abobstruction\u00bb de la part de la droite",
        "summary": "La vice-pr\u00e9sidente de la commission des Finances est favorable au recours \u00e0 l\u2019article 49.3 en cas de \u00abmatraquage fiscal\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-la-deputee-lr-veronique-louwagie-refute-toute-obstruction-de-la-part-de-la-droite-20241025"
    },
    {
        "title": "Les man\u0153uvres de Donald Trump aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 musulmane pourraient co\u00fbter l'\u00e9lection \u00e0 Harris",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certaines minorit\u00e9s traditionnellement acquises aux D\u00e9mocrates se d\u00e9tournent de la candidate \u00e0 la Maison-Blanche. Des voix pr\u00e9cieuses dans des \u00c9tats cl\u00e9s qui pourraient r\u00e9p\u00e9ter le sc\u00e9nario de 2016 et faire basculer l'\u00e9lection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-manoeuvres-de-donald-trump-aupres-de-la-communaute-musulmane-pourraient-couter-l-election-a-harris-20241025"
    },
    {
        "title": "Haro sur les d\u00e9rives autoritaires et \u00abdangereuses\u00bb de Donald Trump",
        "summary": "Kamala Harris a repris mercredi le terme de \u00abfasciste\u00bb employ\u00e9 par d\u2019anciens proches collaborateurs du candidat r\u00e9publicain alors qu\u2019il \u00e9tait \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haro-sur-les-derives-autoritaires-et-dangereuses-de-donald-trump-20241024"
    },
    {
        "title": "J-11 : Trump ou Harris ? D\u00e9couvrez les r\u00e9sultats des derniers sondages de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "SONDAGES \u2013 Les deux pr\u00e9tendants \u00e0 la Maison-Blanche sont dans un mouchoir de poche, selon les derni\u00e8res enqu\u00eates d\u2019opinion. La dynamique semble cependant \u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019ex-pr\u00e9sident r\u00e9publicain, qui a refait une partie de son retard sur la candidate d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/en-direct-a-un-mois-du-scrutin-donald-trump-et-kamala-harris-toujours-au-coude-a-coude-dans-les-sondages-20241009"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Musk, l\u2019homme le plus riche du monde, au service du candidat milliardaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s avoir annonc\u00e9 son soutien \u00e0 l\u2019ancien pr\u00e9sident r\u00e9publicain l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier, le magnat de la tech s\u2019implique d\u00e9sormais personnellement dans sa campagne \u00e9lectorale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-musk-l-homme-le-plus-riche-du-monde-au-service-du-candidat-milliardaire-20241025"
    },
    {
        "title": "Enl\u00e8vement de Santiago : deux complices pr\u00e9sum\u00e9s des parents mis en examen pour \u00abenl\u00e8vement\u00bb et \u00abs\u00e9questration\u00bb",
        "summary": "Ces hommes, dont l\u2019un mineur, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en d\u00e9tention provisoire. En garde \u00e0 vue, ils avaient reconnu avoir aid\u00e9 le couple dans sa fuite vers la Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/enlevement-de-santiago-deux-complices-presumes-des-parents-mis-en-examen-pour-enlevement-et-sequestration-20241025"
    },
    {
        "title": "Malades psychiatriques \u00e0 la rue, enfants sans abris\u2026 Nantes face \u00e0 la recrudescence de la marginalit\u00e9",
        "summary": "Un gymnase municipal a \u00e9t\u00e9 occup\u00e9, ce jeudi, par quelque 50 personnes sans abri, dont une moiti\u00e9 de mineurs, exactement une semaine apr\u00e8s l\u2019inauguration par la maire socialiste d\u2019une st\u00e8le \u00abdu refus de la mis\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/malades-psychiatriques-a-la-rue-enfants-sans-abris-nantes-face-a-la-recrudescence-de-la-marginalite-20241025"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique : l'objectif de 1,5\u00b0C est \u00abbient\u00f4t mort\u00bb, met en garde l\u2019ONU",
        "summary": "Selon le nouveau rapport du Programme des Nations unies pour l'environnement (PNUE), les politiques de r\u00e9duction des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre mises en place actuellement entra\u00eeneraient un r\u00e9chauffement \u00abcatastrophique\u00bb de 3,1 \u00b0C au cours du si\u00e8cle par rapport \u00e0 l'\u00e8re-pr\u00e9industrielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/rechauffement-climatique-l-objectif-de-1-50c-est-bientot-mort-alerte-l-onu-20241025"
    },
    {
        "title": "Des fauteuils dor\u00e9s qui co\u00fbtent \u00abun pognon de dingue\u00bb: les bonnes planques de la R\u00e9publique",
        "summary": "ENQU\u00caTE - \u00c0 l'heure o\u00f9 la France peine \u00e0 r\u00e9sorber son d\u00e9ficit budg\u00e9taire, la chasse aux structures inutiles est ouverte: commissions consultatives, comit\u00e9s Th\u00e9odule, op\u00e9rateurs de l'\u00c9tat et autres organismes d'administration centrale\u2026 constituent un v\u00e9ritable \u00c9tat dans l'\u00c9tat aux missions parfois obscures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/des-fauteuils-dores-qui-coutent-un-pognon-de-dingue-les-bonnes-planques-de-la-republique-20241025"
    },
    {
        "title": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales : un adolescent de 14 ans tu\u00e9, ses parents interpell\u00e9s dans le Val-d'Oise",
        "summary": "Le beau-p\u00e8re et la m\u00e8re de l'adolescent ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s \u00e0 Bezons dans le Val-d'Oise o\u00f9 ils avaient pris la fuite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pyrenees-orientales-un-adolescent-de-14-ans-tue-ses-parents-interpelles-dans-le-val-d-oise-20241025"
    },
    {
        "title": "L\u2019ANSES alerte sur le potentiel canc\u00e9rig\u00e8ne de l\u2019exposition \u00abaux \u00e9missions de fritures \u00e0 hautes temp\u00e9ratures\u00bb",
        "summary": "\u00abUn nombre important de travailleurs est potentiellement concern\u00e9 avec, d'apr\u00e8s l'Insee, plus de 1.400.000 personnes salari\u00e9es dans les secteurs de la restauration ou de l'industrie agroalimentaire en France fin 2021\u00bb, pr\u00e9cise l'Agence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-anses-alerte-sur-le-potentiel-cancerigene-de-l-exposition-aux-emissions-de-friture-a-hautes-temperatures-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abUn tramway nomm\u00e9 d\u00e9vastation\u00bb : \u00e0 Lisbonne, les riverains bout\u00e9s hors des trams par les touristes",
        "summary": "Face \u00e0 l'afflux toujours plus massif de touristes, des voix s'\u00e9l\u00e8vent parmi la population locale, qui ne trouve plus sa place dans les fameux tramways jaunes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/un-tramway-nomme-devastation-a-lisbonne-les-riverains-boutes-hors-des-trams-par-les-touristes-20241025"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient: Isra\u00ebl envoie des n\u00e9gociateurs \u00e0 Doha, le Hamas ouvert \u00e0 une tr\u00eave conditionnelle",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Isra\u00ebl a annonc\u00e9 l'envoi d'une d\u00e9l\u00e9gation au Qatar pour n\u00e9gocier un accord impliquant une lib\u00e9ration des otages. Dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi, trois journalistes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans des frappes sur la banlieue sud de Beyrouth.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-israel-envoie-des-negociateurs-a-doha-le-hamas-ouvert-a-une-treve-conditionnelle-20241025"
    },
    {
        "title": "Au Liban, la solitude des chr\u00e9tiens de Rmeich, pris au pi\u00e8ge entre le Hezbollah et Isra\u00ebl",
        "summary": "REPORTAGE - Coup\u00e9s du monde, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de rester dans leur village et pr\u00eachent la paix malgr\u00e9 la guerre qui fait rage autour d\u2019eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-liban-la-solitude-des-chretiens-de-rmeich-pris-au-piege-entre-le-hezbollah-et-israel-20241024"
    },
    {
        "title": "Conf\u00e9rence sur le Liban : plus de 800 millions de dollars d'aide humanitaire, annonce le chef de la diplomatie fran\u00e7aise",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a annonc\u00e9 que la France allait d\u00e9bloquer 100 millions d'euros pour le Liban, ajoutant que \u00abla guerre doit cesser au plus vite\u00bb entre Isra\u00ebl et le Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conference-sur-le-liban-la-france-va-debloquer-100-millions-d-euros-annonce-emmanuel-macron-20241024"
    },
    {
        "title": "Des pluies diluviennes se sont abattues dans les d\u00e9partements du Gard et du Var",
        "summary": "Le pr\u00e9fet du Var a activ\u00e9 ce matin le centre op\u00e9rationnel d\u00e9partemental et a appel\u00e9 \u00e0 la vigilance des riverains lors de tout d\u00e9placement et \u00e0 proximit\u00e9 des cours d'eau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/des-pluies-diluviennes-se-sont-abattues-dans-les-departements-du-gard-et-du-var-20241025"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries dans le Var : 80 enfants \u00e9vacu\u00e9s et deux personnes bloqu\u00e9es dans une voiture",
        "summary": "De fortes pluies se sont abattues sur le Var, en vigilance orange. Des enfants d\u2019un accueil de loisirs ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s \u00e0 Vidauban, o\u00f9 se concentrent les difficult\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/intemperies-dans-le-var-80-enfants-evacues-et-deux-personnes-bloquees-dans-une-voiture-20241025"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les inondations, la m\u00e9tropole de Lyon demande un soutien financier de l'\u00c9tat pour r\u00e9parer les d\u00e9g\u00e2ts",
        "summary": "Bruno Bernard, le pr\u00e9sident de la m\u00e9tropole de Lyon, a appel\u00e9 \u00e0 un soutien de l\u2019\u00c9tat apr\u00e8s les crues qui ont touch\u00e9 le Rh\u00f4ne la semaine derni\u00e8re et caus\u00e9 des \u00abd\u00e9g\u00e2ts consid\u00e9rables\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/apres-les-inondations-la-metropole-de-lyon-demande-un-soutien-financier-de-l-etat-pour-reparer-les-degats-20241025"
    },
    {
        "title": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse: \u00abJ\u2019ai un principe: pas un euro pour les adversaires de la R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France revendique d\u2019avoir diminu\u00e9 de 20% les d\u00e9penses de fonctionnement de la collectivit\u00e9 depuis son \u00e9lection, en 2015. En combattant \u00ables conservatismes, les droits pr\u00e9tendument acquis pour toujours et la peur du changement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/valerie-pecresse-j-ai-un-principe-pas-un-euro-pour-les-adversaires-de-la-republique-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Poitiers, des plaques de rues du centre-ville rebaptis\u00e9es aux noms de leaders du Hamas",
        "summary": "Parmi les noms affich\u00e9s au coin des rues figurait celui d\u2019Ahmed Yassine, le fondateur historique du mouvement islamiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/a-poitiers-des-plaques-de-rues-du-centre-ville-rebaptisees-aux-noms-de-leaders-du-hamas-20241025"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le recours de l\u2019\u00c9tat aux cabinets de conseil s\u2019est effondr\u00e9 depuis l\u2019affaire McKinsey",
        "summary": "2828 cabinets ont re\u00e7u des commandes de l'\u00c9tat entre d\u00e9but 2022 et fin 2023, selon un document budg\u00e9taire. Les d\u00e9penses engag\u00e9es ont chut\u00e9 de pr\u00e8s de 73% en deux ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-le-recours-de-l-etat-aux-cabinets-de-conseil-s-est-effondre-depuis-l-affaire-mckinsey-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, une statue de Jeanne d\u2019Arc \u00e0 170.000 euros d\u00e9voil\u00e9e lors de l\u2019inauguration d\u2019un parking",
        "summary": "Cette sculpture tout en bronze et bient\u00f4t dor\u00e9e \u00e0 l\u2019or fin fut \u00e0 l\u2019origine d\u2019une pol\u00e9mique il y a quelques mois sur l\u2019atelier retenu pour sa r\u00e9alisation. Un signalement au procureur pour des soup\u00e7ons de favoritisme avait conduit \u00e0 l\u2019ouverture d\u2019une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-une-statue-de-jeanne-d-arc-a-170-000-euros-devoilee-lors-de-l-inauguration-d-un-parking-20241025"
    },
    {
        "title": "Pluies diluviennes dans le Gard et le Var, enl\u00e8vement de Santiago, Elon Musk proche du Kremlin...Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 25 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pluies-diluviennes-dans-le-gard-et-le-var-enlevement-de-santiago-elon-musk-proche-du-kremlin-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne d\u00e9fend pas une civilisation en semant la barbarie\u00bb : les propos d\u2019Emmanuel Macron sur Isra\u00ebl font pol\u00e9mique",
        "summary": "Le CRIF et plusieurs responsables politiques ont critiqu\u00e9 la d\u00e9claration du chef de l\u2019\u00c9tat, lui reprochant de mettre sur un m\u00eame pied d\u2019\u00e9galit\u00e9 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et des organisations terroristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-ne-defend-pas-une-civilisation-en-semant-la-barbarie-les-propos-d-emmanuel-macron-sur-israel-font-polemique-20241025"
    },
    {
        "title": "Les d\u00e9put\u00e9s rejettent \u00e0 l'unanimit\u00e9 en commission le projet de budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "La commission des Affaires sociales avait d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 cette semaine plusieurs mesures-cl\u00e9s du projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale (PLFSS), notamment la refonte des cotisations patronales et le gel des pensions de retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-deputes-rejettent-a-l-unanimite-en-commission-le-projet-de-budget-de-la-securite-sociale-20241025"
    },
    {
        "title": "XV de France : \u00abC'est exceptionnel\u00bb, Galthi\u00e9 encense Dupont, de retour en Bleu, et ferme la porte \u00e0 Jaminet",
        "summary": "\u00c0 l\u2019approche de la tourn\u00e9e de novembre contre le Japon, la Nouvelle-Z\u00e9lande et l\u2019Argentine, le s\u00e9lectionneur des Bleus \u00e9voque le retour de son demi de m\u00eal\u00e9e star. Et les autres affaires qui ont secou\u00e9 le rugby fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/xv-de-france/xv-de-france-c-est-exceptionnel-galthie-encense-dupont-de-retour-en-bleu-et-ferme-la-porte-a-jaminet-20241025"
    },
    {
        "title": "Refus d\u2019obtemp\u00e9rer \u00e0 180km/h sur le p\u00e9riph\u00e9rique nantais : un conducteur de 13 ans interpell\u00e9",
        "summary": "L\u2019adolescent, au volant de l\u2019Audi TT de sa grand-m\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 stopp\u00e9 dans son \u00e9lan, apr\u00e8s avoir percut\u00e9 un terre-plein central.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/refus-d-obtemperer-a-180km-h-sur-le-peripherique-nantais-un-conducteur-de-13-ans-interpelle-20241025"
    },
    {
        "title": "Budget : l'Assembl\u00e9e vote en faveur d\u2019un nouvel imp\u00f4t sur le patrimoine des milliardaires",
        "summary": "Propos\u00e9 via un amendement au PLF, ce nouvel imp\u00f4t irait taxer 2% de la fraction sup\u00e9rieure de patrimoine d'un foyer qui d\u00e9passerait le milliard d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-l-assemblee-vote-en-faveur-du-nouvel-impot-de-lfi-sur-le-patrimoine-des-milliardaires-20241025"
    },
    {
        "title": "Conflit Mbapp\u00e9/PSG : la LFP demande au club de payer les 55 M\u20ac, Paris refuse et esp\u00e8re toujours que \u00abla parole donn\u00e9e sera respect\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La Commission Nationale Paritaire d'Appel a confirm\u00e9 ce vendredi la d\u00e9cision de la Commission juridique du 13 septembre dernier. Le PSG reste n\u00e9anmoins sur sa ligne et refuse de payer les 55 M\u20ac r\u00e9clam\u00e9s par son ancien joueur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/conflit-mbappe-psg-la-lfp-ordonne-au-club-parisien-de-verser-55-millions-d-euros-au-joueur-20241025"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : l\u2019adolescente n\u2019est pas morte par asphyxie au moyen d\u2019un sac plastique, rectifie le parquet",
        "summary": "Alors que les obs\u00e8ques de l\u2019adolescente se tiendront ce vendredi, le minist\u00e8re public a fait savoir que toute conclusion sur les causes de la mort de la jeune fille reste \u00abpr\u00e9matur\u00e9e \u00e0 ce stade\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-lina-l-adolescente-n-est-pas-morte-par-asphyxie-au-moyen-d-un-sac-plastique-rectifie-le-parquet-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abMusk, le nouveau Crassus ? De Rome \u00e0 Washington, le renouveau du triumvirat\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - L\u2019alliance que forment Donald Trump, J. D. Vance et Elon Musk rappelle les triumvirats romains, analyse la professeur de fran\u00e7ais Oph\u00e9lie Roque. Mais ceux-ci se terminent toujours mal pour deux des membres du trio, poursuit-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/musk-le-nouveau-crassus-de-rome-a-washington-le-renouveau-du-triumvirat-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abHumiliation\u00bb : la col\u00e8re de Zelensky contre le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, \u00abpersona non grata\u00bb \u00e0 Kiev",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le pr\u00e9sident ukrainien refuse de recevoir le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ONU, coupable selon Kiev d\u2019avoir rencontr\u00e9 le pr\u00e9sident russe jeudi 24 octobre en marge du sommet des Brics \u00e0 Kazan",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-pourquoi-zelensky-refuse-de-recevoir-le-secretaire-general-de-l-onu-a-kiev-20241025"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en G\u00e9orgie: la Russie d\u00e9nonce des tentatives d'ing\u00e9rence occidentale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/legislatives-en-georgie-la-russie-denonce-des-tentatives-d-ingerence-occidentale-20241025"
    },
    {
        "title": "Seine-Maritime : pour contrer la d\u00e9linquance des mineurs, un maire fait payer aux familles les incivilit\u00e9s de leurs enfants",
        "summary": "Dans la commune de Cl\u00e9on (76), les familles d\u2019enfants qui ont vandalis\u00e9 du mat\u00e9riel ou des b\u00e2timents municipaux seront somm\u00e9s de rembourser les d\u00e9gradations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/seine-maritime-pour-contrer-la-delinquance-des-mineurs-un-maire-fait-payer-aux-familles-les-incivilites-de-leurs-enfants-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abImp\u00f4t Zucman\u00bb : cette \u00e9nigmatique taxe adopt\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e nationale qui vise le patrimoine des plus fortun\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un \u00e9conomiste fran\u00e7ais propose d\u2019instaurer une norme internationale minimale pour taxer les plus riches. Un discours qui a s\u00e9duit les d\u00e9put\u00e9s, favorables \u00e0 cet amendement soumis par le NFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impot-zucman-cette-taxe-enigmatique-que-veut-mettre-en-place-le-nouveau-front-populaire-20240710"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, baisse des taux : \u00eates-vous inquiet pour votre \u00e9pargne ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/impots-baisse-des-taux-etes-vous-inquiet-pour-vous-epargne-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne me suis pas roul\u00e9 par terre pour \u00eatre premier ministre\u00bb, confie Michel Barnier",
        "summary": "\u00abJ'\u00e9tais pr\u00eat, mais je n'\u00e9tais pas demandeur. Mais je suis pr\u00eat \u00e0 servir et \u00e0 utiliser tout ce que j'ai appris depuis le d\u00e9but de mon engagement politique (...), en \u00e9tant attentif, parfois, en me faisant engueuler aussi. Bien s\u00fbr, je me fais engueuler!\u00bb, a poursuivi le chef du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-me-suis-pas-roule-par-terre-pour-etre-premier-ministre-confie-michel-barnier-20241025"
    },
    {
        "title": "Marseille : un suspect interpell\u00e9 apr\u00e8s l\u2019agression de policiers \u00e0 La Castellane",
        "summary": "Plusieurs policiers ont \u00e9t\u00e9 agress\u00e9s \u00e0 la cit\u00e9 de La Castellane dans les quartiers nord de Marseille, vitrine de l\u2019op\u00e9ration \u00abPlace nette XXL\u00bb contre le trafic de drogue. Un homme a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dans le cadre de cette enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-suspect-interpelle-apres-l-agression-de-policiers-a-la-castellane-20241025"
    },
    {
        "title": "Russie : quatre bless\u00e9s apr\u00e8s une attaque au couteau \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, un suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-quatre-blesses-apres-une-attaque-au-couteau-a-saint-petersbourg-un-suspect-arrete-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abGilet jaune\u00bb \u00e9borgn\u00e9 en novembre 2019: proc\u00e8s criminel ordonn\u00e9 contre un agent de police",
        "summary": "Le policier est accus\u00e9 d'avoir \u00abvolontairement effectu\u00e9 un tir ne respectant pas le r\u00e8glement en vigueur, car tir\u00e9 de fa\u00e7on \u00e9vidente trop bas, en dessous des 30\u00b0 minimum requis\u00bb, soit un tir tendu, \u00e9crit la magistrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/gilet-jaune-eborgne-en-novembre-2019-proces-criminel-ordonne-contre-un-agent-de-police-20241025"
    },
    {
        "title": "Laurence de&nbsp;Charette: \u00abLa haine des riches, une pathologie fran\u00e7aise\u00bb",
        "summary": "LE BLOC-NOTES - De nombreux auteurs se sont pench\u00e9s sur cette d\u00e9testation irrationnelle et insensible aux arguments \u00e9conomiques, dont notre pays est sp\u00e9cialiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/laurence-de-charette-la-haine-des-riches-une-pathologie-francaise-20241025"
    },
    {
        "title": "Lauric Henneton : \u00abKamala Harris ne semble pas creuser l'\u00e9cart avec Trump, ce qui est pr\u00e9occupant pour elle\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine juge que les r\u00e9cents scandales qui \u00e9claboussent Donald Trump ne devraient pas provoquer un basculement du vote des \u00e9lecteurs ind\u00e9cis sur Kamala Harris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lauric-henneton-kamala-harris-ne-semble-pas-creuser-l-ecart-avec-trump-ce-qui-est-preoccupant-pour-elle-20241025"
    },
    {
        "title": "3 experts \u00e9valuent les impacts sur la Bourse d\u2019une victoire de Trump ou de Harris",
        "summary": "Le 5 novembre prochain, le nom du futur pr\u00e9sident am\u00e9ricain sera probablement d\u00e9voil\u00e9. En Bourse, quels sont les secteurs qui pourraient en profiter, ou \u00e0 l\u2019inverse en p\u00e2tir?",
        "link": "https://bourse.lefigaro.fr/actu-conseils/3-experts-evaluent-les-impacts-sur-la-bourse-d-une-victoire-de-trump-ou-de-harris-20241025"
    },
    {
        "title": "Vacances de la Toussaint : 1,3 million de personnes vont prendre le train ce week-end",
        "summary": "SNCF Voyageurs a mis en place un \u00abdispositif particulier pour les jours de grands d\u00e9parts\u00bb avec notamment la mise en place d'une \u00e9quipe de 1000 collaborateurs mobilis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/vacances-de-la-toussaint-1-3-million-de-personnes-vont-prendre-le-train-ce-week-end-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais sous la contrainte de Monsieur Pelicot, j\u2019ex\u00e9cutais\u00bb: au proc\u00e8s des viols de Mazan, l\u2019accus\u00e9 Gr\u00e9gory S. face aux vid\u00e9os",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Jeudi 24 octobre, cinq des 50 coaccus\u00e9s ont r\u00e9pondu aux questions de la cour criminelle du Vaucluse. Parmi eux, Gr\u00e9gory S., d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 sept reprises pour d\u2019autres faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-etais-sous-la-contrainte-de-monsieur-pelicot-j-executais-au-proces-des-viols-de-mazan-l-accuse-gregory-s-face-aux-videos-20241025"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: un \u00abincident \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9\u00bb prive tout le territoire d\u2019\u00e9lectricit\u00e9",
        "summary": "Cet incident intervient dans un contexte de conflit social entre la CGT et la direction d\u2019EDF. La compagnie d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ne sait pas encore quand le d\u00e9marrage va reprendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guadeloupe-un-incident-electrique-generalise-prive-tout-le-territoire-d-electricite-20241025"
    },
    {
        "title": "Comment la politique de l\u2019emploi a accentu\u00e9 l\u2019\u00e9mergence d\u2019une France \u00e0 deux vitesses",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Paris et quelques grandes m\u00e9tropoles accaparent la quasi-totalit\u00e9 des entreprises innovantes et des profils qualifi\u00e9s. Loin de limiter le ph\u00e9nom\u00e8ne, les politiques nationales l\u2019ont souvent accentu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/comment-la-politique-de-l-emploi-a-accentue-l-emergence-d-une-france-a-deux-vitesses-20241025"
    },
    {
        "title": "Catastrophes naturelles: le fonds Barnier va \u00eatre port\u00e9 \u00e0 300 millions d'euros en 2025",
        "summary": "Celui-ci a financ\u00e9 environ 700 op\u00e9rations de pr\u00e9vention pour un montant moyen annuel de plus de 170 millions d'euros entre 2009 et 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/catastrophes-naturelles-le-fonds-barnier-va-etre-porte-a-300-millions-d-euros-en-2025-20241025"
    },
    {
        "title": "Irlande du nord : un \u00abpr\u00e9dateur en ligne\u00bb condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 vie apr\u00e8s le suicide d\u2019une fillette de 12 ans",
        "summary": "L\u2019homme de 26 ans a reconnu 185 accusations contre lui. Il est la premi\u00e8re personne \u00e0 \u00eatre condamn\u00e9 pour homicide alors que sa victime vivait dans un autre pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/irlande-du-nord-un-predateur-en-ligne-condamne-a-la-prison-a-vie-apres-le-suicide-d-une-fillette-de-12-ans-20241025"
    },
    {
        "title": "Des \u00abactions concr\u00e8tes et progressives\u00bb : dans le Rh\u00f4ne sinistr\u00e9, Michel Barnier pr\u00e9sente le 3e plan national d'adaptation au changement climatique",
        "summary": "Dans la ville d'Eveux, le Premier ministre a d\u00e9voil\u00e9 avec six mois de retard la strat\u00e9gie pr\u00e9vue pour faire face \u00e0 un r\u00e9chauffement de +4\u00b0C en 2100. Le document doit maintenant faire l'objet de deux mois de concertation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/des-actions-concretes-et-progressives-dans-le-rhone-sinistre-michel-barnier-presente-le-3e-plan-national-d-adaptation-au-changement-climatique-20241025"
    },
    {
        "title": "Budget : Sandrine Rousseau esquisse un bras d\u2019honneur en direction des d\u00e9put\u00e9s RN, avant de s\u2019excuser",
        "summary": "En plein d\u00e9bat sur le budget ce vendredi, l\u2019\u00e9cologiste a eu un geste d\u00e9plac\u00e9 en direction des bancs du RN qui c\u00e9l\u00e9braient l\u2019adoption d\u2019un de leurs amendements. Un d\u00e9rapage que la d\u00e9put\u00e9e a fini par reconna\u00eetre et dont elle s\u2019est excus\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-sandrine-rousseau-esquisse-un-bras-d-honneur-en-direction-des-deputes-rn-avant-de-s-excuser-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00ab C'est cela l'impens\u00e9 colonialiste \u00bb : quand Sandrine Rousseau s\u2019en prend \u00e0... l\u2019\u00e9mission \u00abP\u00e9kin Express\u00bb",
        "summary": "\u00c0 travers une publication partag\u00e9e sur X ce vendredi, la d\u00e9put\u00e9e \u00e9colo a cherch\u00e9 \u00e0 mettre en lumi\u00e8re les actions du groupe fran\u00e7ais TotalEnergies en cours en Afrique de l\u2019Est.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-cela-l-impense-colonialiste-quand-sandrine-rousseau-s-en-prend-a-l-emission-pekin-express-20241025"
    },
    {
        "title": "Venue du RN S\u00e9bastien Chenu pr\u00e8s de Nantes : la contre-manifestation de l\u2019ultragauche samedi interdite",
        "summary": "Redoutant la venue de 150 \u00e0 200 \u00abantifas\u00bb samedi pour troubler la r\u00e9union publique, la pr\u00e9fecture de Loire-Atlantique et la mairie de Vertou ont pris des dispositions sp\u00e9cifiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/venue-du-rn-sebastien-chenu-pres-de-nantes-la-contre-manifestation-de-l-ultragauche-interdite-20241025"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : un Am\u00e9ricain nie les accusations d\u2019agression sexuelle sur une fillette fran\u00e7aise",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/royaume-uni-un-americain-nie-les-accusations-d-agression-sexuelle-sur-une-fillette-francaise-20241025"
    },
    {
        "title": "Affaire Andy Kerbrat : l\u2019opposition d\u00e9nonce le \u00absilence assourdissant\u00bb de la maire de Nantes",
        "summary": "Johanna Rolland n\u2019a pas r\u00e9agi \u00e0 l\u2019affaire du d\u00e9put\u00e9 LFI de Loire-Atlantique, pris en flagrant d\u00e9lit d\u2019achat drogue \u00e0 Paris. Des \u00e9lus locaux macronistes et de droite s\u2019en offusquent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/affaire-andy-kerbrat-l-opposition-denonce-le-silence-assourdissant-de-la-maire-de-nantes-20241025"
    },
    {
        "title": "Les portables interdits dans les \u00e9coles et les coll\u00e8ges \u00abau plus tard\u00bb \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2025, souhaite le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9",
        "summary": "Quelque 180 coll\u00e8ges en France exp\u00e9rimentent d\u00e9j\u00e0 une \u00abpause num\u00e9rique\u00bb depuis la rentr\u00e9e de septembre. Le ministre Alexandre Portier plaide pour sa g\u00e9n\u00e9ralisation, compte tenu de \u00abl\u2019urgence nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-portables-interdits-dans-les-ecoles-et-les-colleges-au-plus-tard-a-la-rentree-scolaire-2025-souhaite-le-ministre-delegue-20241025"
    },
    {
        "title": "Des milliers d\u2019\u0153ufs rappel\u00e9s pour un risque de salmonellose",
        "summary": "Le gouvernement annonce vendredi 25 octobre le rappel de centaines de bo\u00eetes vendues ou distribu\u00e9es dans toute la France ces derni\u00e8res semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/des-milliers-d-oeufs-rappeles-pour-un-risque-de-salmonellose-20241025"
    },
    {
        "title": "Fnac Darty annonce le succ\u00e8s de son offre publique d'achat sur l'italien Unieuro",
        "summary": "Le groupe fran\u00e7ais, qui d\u00e9tient d\u00e9sormais 71,5% du capital d'Unieuro, rouvrira l'offre entre le 4 et le 8 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fnac-darty-annonce-le-succes-de-son-offre-publique-d-achat-sur-l-italien-unieuro-20241025"
    },
    {
        "title": "Pour \u00abl\u2019ind\u00e9pendance\u00bb, contre les \u00abb\u00e9k\u00e9s\u00bb et multir\u00e9cidiviste: Rodrigue Petitot, figure trouble de la contestation en Martinique",
        "summary": "PORTRAIT - Le fondateur du RPPRAC, qui vivait jusqu\u2019alors entre les Antilles et la m\u00e9tropole o\u00f9 il a cumul\u00e9 les peines de prison, mobilise depuis d\u00e9but septembre les manifestants contre la vie ch\u00e8re dans l\u2019\u00eele fran\u00e7aise en proie aux pillages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-l-independance-contre-les-bekes-et-multirecidiviste-rodrigue-petitot-figure-trouble-de-la-contestation-en-martinique-20241025"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Eminem, Beyonc\u00e9 attendue en meeting pour soutenir Kamala Harris",
        "summary": "La candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la Maison Blanche tiendra un meeting vendredi soir \u00e0 Houston, au c\u0153ur du Texas r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/apres-emiinem-beyonce-attendue-en-meeting-pour-soutenir-kamala-harris-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abMonsieur le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, acceptez la demande de naturalisation de Paul Watson\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le militant \u00e9cologiste, menac\u00e9 d\u2019extradition vers le Japon, a demand\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Pour les acad\u00e9miciens Jean-Luc Marion, Erik Orsenna et Jean-Marie Rouart, il y va de l\u2019honneur de la France d\u2019accueillir ce grand d\u00e9fenseur de l\u2019environnement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/monsieur-le-president-de-la-republique-acceptez-la-demande-de-naturalisation-de-paul-watson-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne r\u00e9pare pas une injustice en en commettant une autre\u00bb : Pauline Desmonts, compagne de Nicolas Bedos, r\u00e9agit \u00e0 sa condamnation",
        "summary": "La communicante a pris la parole sur Instagram pour d\u00e9noncer la condamnation de son compagnon pour agressions sexuelles.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/on-ne-repare-pas-une-injustice-en-en-commettant-une-autre-pauline-desmonts-compagne-de-nicolas-bedos-reagit-a-sa-condamnation-20241025"
    },
    {
        "title": "Assurance-vie, actions, livrets, immobilier\u2026 Comment bien placer son \u00e9pargne \u00e0 l'heure o\u00f9 les taux baissent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La diminution des taux directeur de la BCE bouscule compl\u00e8tement les placements. Le Figaro vous d\u00e9voile la meilleure strat\u00e9gie pour en profiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/assurance-vie-actions-livrets-immobilier-comment-bien-placer-son-epargne-a-l-heure-ou-les-taux-baissent-20241025"
    },
    {
        "title": "La contre-attaque de Le Maire, les ambitions contrari\u00e9es d'Attal, Faure et le \u00abp\u00e9ril Brun\u00bb... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&nbsp;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-ambitions-contrariees-d-attal-olvier-faure-et-le-peril-brun-les-indiscrets-du-figaro-20241025"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9ditorial du Figaro : \u00abLFI Comedy Club, un spectacle consternant\u00bb",
        "summary": "En quelques ann\u00e9es, la troupe de Jean-Luc M\u00e9lenchon aura activement particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9civilisation de la politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-lfi-comedy-club-un-spectacle-consternant-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les infections \u00e0 cause de hamburgers McDonald's se multiplient",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-les-infections-a-cause-de-hamburgers-mcdonald-s-se-multiplient-20241025"
    },
    {
        "title": "Salle refus\u00e9e au RN : la bataille judiciaire s\u2019engage \u00e0 Marmande",
        "summary": "Jo\u00ebl Hocquelet (PS) a refus\u00e9 mi-septembre de louer une salle de sa commune au Rassemblement national, qui a port\u00e9 plainte. L\u2019\u00e9dile assume cette d\u00e9cision, tout en \u00e9tant conscient de la \u00abfragilit\u00e9 juridique\u00bb de sa d\u00e9marche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-maire-de-marmande-a-t-il-le-droit-de-refuser-de-louer-une-salle-pour-un-meeting-de-jordan-bardella-20241025"
    },
    {
        "title": "Cette ville fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \u00abdestination de l'ann\u00e9e\u00bb devant Chiang Mai et Pondich\u00e9ry",
        "summary": "Cette ville serait la destination id\u00e9ale pour un week-end, selon un c\u00e9l\u00e8bre guide de voyage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/cette-ville-francaise-a-ete-elue-destination-de-l-annee-devant-chiang-mai-et-pondichery-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abRodrigue Petitot, c\u2019est notre Nelson Mandela\u00bb : nouvelle manifestation contre la vie ch\u00e8re en Martinique",
        "summary": "REPORTAGE - Une nouvelle marche, a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e ce vendredi par le leader du RPPRAC. L\u2019ambiance \u00e9tait bon enfant mais d\u00e9sormais toutes les nuits, des bandes pillent les magasins, incendient les commerces et bloquent la circulation en montant des barrages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rodrigue-petitot-c-est-notre-nelson-mandela-nouvelle-manifestation-contre-la-vie-chere-en-martinique-20241025"
    },
    {
        "title": "March\u00e9 d\u2019esclaves, extermination, viols... La m\u00e9canique g\u00e9nocidaire de Daech d\u00e9voil\u00e9e par la justice fran\u00e7aise",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sabri Essid, demi-fr\u00e8re de Mohammed Merah et figure francophone de l\u2019\u00c9tat islamique, sera jug\u00e9 par d\u00e9faut pour g\u00e9nocide et crimes contre l\u2019humanit\u00e9 pour avoir pris part \u00e0 la pers\u00e9cution et \u00e0 l\u2019asservissement syst\u00e9matiques de la communaut\u00e9 yazidie en Irak \u00e0 partir de 2014.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/marche-d-esclaves-extermination-viols-la-mecanique-genocidaire-de-daech-devoilee-par-la-justice-francaise-20241025"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: \u00e0 Gaza, une situation \u00abpire qu\u2019apocalyptique\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dans le nord de l\u2019enclave, les civils subissent \u00e0 nouveau bombardements isra\u00e9liens, combats de rue et famine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-a-gaza-une-situation-pire-qu-apocalyptique-20241025"
    }
]