[
    {
        "title": "Gouvernement: Macron impose ses choix \u00e0 Attal et reprend les commandes de l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident a d\u00e9cid\u00e9 tous les grands choix du remaniement, en particulier le d\u00e9bauchage de Dati.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-macron-impose-ses-choix-a-attal-et-reprend-les-commandes-de-l-executif-20240112"
    },
    {
        "title": "F\u00e2ch\u00e9 par le nouveau gouvernement, Fran\u00e7ois Bayrou pr\u00eat \u00e0 \u00abune forme de r\u00e9sistance\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - En coulisses, les repr\u00e9sentants des courants du camp Macron mettent la pression sur le pouvoir ex\u00e9cutif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fache-par-le-nouveau-gouvernement-francois-bayrou-pret-a-une-forme-de-resistance-20240112"
    },
    {
        "title": "Affaire Jubillar: ces propos intrigants d\u2019un ancien cod\u00e9tenu de C\u00e9dric qui pourraient relancer l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que l\u2019instruction est termin\u00e9e, de nouvelles investigations pourraient avoir lieu afin de v\u00e9rifier les all\u00e9gations d\u2019un ancien cod\u00e9tenu de C\u00e9dric Jubillar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-jubillar-ces-propos-intrigants-d-un-ancien-codetenu-de-cedric-qui-pourraient-relancer-l-enquete-20240112"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Todd: \u00abNous assistons \u00e0 la chute finale de l\u2019Occident\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans son dernier livre, l'historien et anthropologue diagnostique La D\u00e9faite de l'Occident. Dans La Chute finale, paru en 1976, l\u2019auteur avait pr\u00e9dit avec justesse l\u2019effondrement de l\u2019Union sovi\u00e9tique. Il faut esp\u00e9rer que, cette fois, le \u00abproph\u00e8te\u00bb Todd se trompe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/emmanuel-todd-nous-assistons-a-la-chute-finale-de-l-occident-20240112"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Sunak et Zelensky annoncent un accord de s\u00e9curit\u00e9 \u00absans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb entre leurs pays",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les deux dirigeants ont annonc\u00e9 ce vendredi la signature d'un accord de s\u00e9curit\u00e9 d'une dur\u00e9e de dix ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-rishi-sunak-se-rend-a-kiev-pour-annoncer-de-nouvelles-aides-militaires-20240112"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : St\u00e9phane S\u00e9journ\u00e9 est en route pour Kiev",
        "summary": "Le nouveau chef de la diplomatie fran\u00e7aise doit rencontrer Volodymyr Zelensky. La rencontre avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue initialement avec Catherine Colonna, qui a quitt\u00e9 son poste \u00e0 l\u2019occasion du remaniement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-stephane-sejourne-est-en-route-pour-kiev-20240112"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Patrick Vieira pense que Strasbourg aurait m\u00e9rit\u00e9 de gagner",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur alsacien regrettait en partie le match nul conc\u00e9d\u00e9 \u00e0 Marseille ce vendredi (1-1).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-patrick-vieira-pense-que-strasbourg-aurait-merite-de-gagner-20240112"
    },
    {
        "title": "Trump condamn\u00e9 \u00e0 payer pr\u00e8s de 400.000 dollars de frais d'avocat au \u00abNew York Times\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/trump-condamne-a-payer-pres-de-400-000-dollars-de-frais-d-avocat-au-new-york-times-20240112"
    },
    {
        "title": "Six passagers du vol d\u2019Alaska Airlines portent plainte contre Boeing",
        "summary": "Ils ont \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9 une proposition de recours collectif contre le constructeur du 737 MAX afin d\u2019obtenir une indemnisation pour l\u2019ensemble des passagers en raison de blessures qu\u2019ils disent avoir subies lors de l'incident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/six-passagers-du-vol-d-alaska-airlines-portent-plainte-contre-boeing-20240112"
    },
    {
        "title": "Corse: derri\u00e8re la manifestation \u00abantiracailles\u00bb, l\u2019ombre des identitaires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le jeune mouvement nationaliste Palatinu a appel\u00e9 \u00e0 la mobilisation contre l\u2019ins\u00e9curit\u00e9, ce samedi \u00e0 Bastia.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/corse-derriere-la-manifestation-antiracailles-l-ombre-des-identitaires-20240112"
    },
    {
        "title": "Corse: les nationalistes veulent ma\u00eetriser les flux migratoires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans leur viseur, l\u2019immigration en provenance du continent, responsable de tous les maux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/corse-les-nationalistes-veulent-maitriser-les-flux-migratoires-20240112"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Biden dit que le chef du Pentagone a fait une erreur de jugement en lui taisant son hospitalisation",
        "summary": "Interrog\u00e9 par la presse, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa confiance en Lloyd Austin, tout en conc\u00e9dant que ce dernier avait fait une erreur en manquant de le pr\u00e9venir de ses probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-biden-dit-que-le-chef-du-pentagone-a-fait-une-erreur-de-jugement-en-lui-taisant-son-hospitalisation-20240112"
    },
    {
        "title": "Voyage \u00e0 Ta\u00efwan, citadelle assi\u00e9g\u00e9e et divis\u00e9e, prise en \u00e9tau dans l\u2019affrontement \u00a0entre la Chine et les \u00c9tats-unis",
        "summary": "REPORTAGE - \u00c0 la veille de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle du 13\u00a0janvier, cruciale pour l\u2019avenir des relations avec P\u00e9kin, l\u2019\u00eele est prise en tenailles entre les ambitions des deux g\u00e9ants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/voyage-a-taiwan-citadelle-assiegee-et-divisee-prise-en-etau-dans-l-affrontement-entre-la-chine-et-les-etats-unis-20240112"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection \u00e0 Ta\u00efwan : \u00abl\u2019option militaire est tr\u00e8s risqu\u00e9e pour la Chine\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Tandis que Ta\u00efwan vote ce samedi pour \u00e9lire son nouveau pr\u00e9sident, Xi Jinping a renouvel\u00e9 sa volont\u00e9 d\u2019annexer l\u2019\u00eele, dans une attitude bien plus belliqueuse que par le pass\u00e9, observe Marc Julienne, sp\u00e9cialiste de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/election-a-taiwan-l-annexion-militaire-par-la-chine-est-tres-risquee-20240112"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron r\u00e9unira lundi les parlementaires de la majorit\u00e9 en pr\u00e9sence du gouvernement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a demand\u00e9 \u00e0 ses ministres d'\u00eatre des \u00abr\u00e9volutionnaires\u00bb et pas des \u00abgestionnaires\u00bb vendredi en r\u00e9unissant pour la premi\u00e8re fois le gouvernement de Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-premier-conseil-des-ministres-ce-vendredi-pour-le-gouvernement-attal-20240112"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abUn appel si souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d\u2019Emmanuel Macron \u00e0 devenir r\u00e9volutionnaires\u00bb",
        "summary": "CONTREPOINT - Le pr\u00e9sident essaye de ranimer la flamme originelle du macronisme\u00a0; le macronisme fondateur, vainqueur et s\u00e9ducteur de la conqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-un-appel-si-souvent-repete-d-emmanuel-macron-a-devenir-revolutionnaires-20240112"
    },
    {
        "title": "Remaniement : la liste compl\u00e8te des ministres du gouvernement Attal",
        "summary": "La composition du gouvernement a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e ce jeudi soir. La plus grosse surprise est l\u2019arriv\u00e9e de Rachida Dati au minist\u00e8re de la Culture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-liste-complete-du-gouvernement-attal-20240111"
    },
    {
        "title": "Le nouveau premier ministre Gabriel Attal s\u2019appr\u00eate \u00e0 jouer son propre r\u00f4le \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision",
        "summary": "De premier ministre \u00e0 com\u00e9dien, il n\u2019y a qu\u2019un pas ? Visiblement, c\u2019est le cas pour le nouveau locataire de Matignon tout juste \u00e2g\u00e9 de 34 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/le-nouveau-premier-ministre-gabriel-attal-s-apprete-a-jouer-son-propre-role-a-la-television-20240112"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abGouvernement Attal, un air de \u2018\u2019macronzy\u2019\u2019\u00bb",
        "summary": "Emmanuel Macron dit vouloir revenir aux sources, \u00e0 l\u2019esprit de 2017. On ne peut s\u2019emp\u00eacher pourtant de penser que 2024 a des airs de 2007.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-gouvernement-attal-un-air-de-macronzy-20240112"
    },
    {
        "title": "Blinken a demand\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin de \u00abmaintenir la paix et la stabilit\u00e9 dans le d\u00e9troit de Ta\u00efwan\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/blinken-a-demande-a-pekin-de-maintenir-la-paix-et-la-stabilite-dans-le-detroit-de-taiwan-20240113"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan: le r\u00e9seau social chinois Weibo bloque un hashtag li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-le-reseau-social-chinois-weibo-bloque-un-hashtag-lie-a-la-presidentielle-20240113"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis m\u00e8nent de nouvelles frappes contre les Houthis au Y\u00e9men",
        "summary": "Washington entend d\u00e9grader la capacit\u00e9 des rebelles \u00e0 frapper les navires commerciaux croisant en mer Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-menent-de-nouvelles-frappes-contre-les-houthis-au-yemen-20240113"
    },
    {
        "title": "\u00abPilonner \u00e0 tous les \u00e9tages\u00bb : dans le sud de Marseille, la brigade des stup\u00e9fiants harc\u00e8le les trafiquants de drogue",
        "summary": "Compos\u00e9e d\u2019une dizaine d\u2019enqu\u00eateurs judiciaires, cette nouvelle unit\u00e9 de police affiche de nombreuses r\u00e9ussites en mati\u00e8re de saisies de stup\u00e9fiants et d\u2019interpellations dans les cit\u00e9s des quartiers sud de Marseille, gangren\u00e9es par le trafic de drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/pilonner-a-tous-les-etages-dans-le-sud-de-marseille-la-brigade-des-stupefiants-harcele-les-trafiquants-de-drogue-20240113"
    },
    {
        "title": "Esclavage: lancement des travaux du m\u00e9morial de Gor\u00e9e par le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais",
        "summary": "Macky Sall a annonc\u00e9, samedi 6 janvier, le lancement du projet initi\u00e9, il y a plus de 30 ans, par des intellectuels, des artistes et \u00e9crivains noirs de tous les continents, en partenariat avec l'\u00c9tat du S\u00e9n\u00e9gal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/esclavage-lancement-des-travaux-du-memorial-de-goree-par-le-president-senegalais-20240113"
    },
    {
        "title": "Colombie: au moins 18 morts dans un glissement de terrain",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-au-moins-18-morts-dans-un-glissement-de-terrain-20240113"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men: les rebelles houthistes menacent les \u00c9tats-Unis de repr\u00e9sailles",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s des frappes am\u00e9ricaines men\u00e9es vendredi et samedi, la population y\u00e9m\u00e9nite craint une escalade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yemen-les-rebelles-houthistes-menacent-les-etats-unis-de-represailles-20240112"
    },
    {
        "title": "Frappes a\u00e9riennes contre les Houthis au Y\u00e9men : tout comprendre \u00e0 la riposte des \u00c9tats-Unis et du Royaume-Uni",
        "summary": "INFOGRAPHIE - Les \u00c9tats-Unis et la Royaume-Uni ont men\u00e9 vendredi et samedi des dizaines de frappes a\u00e9riennes contre les Houthis, en repr\u00e9sailles des attaques r\u00e9p\u00e9t\u00e9es des rebelles y\u00e9m\u00e9nites contre des navires commerciaux en mer Rouge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-aeriennes-contre-les-houthis-au-yemen-tout-comprendre-a-la-riposte-des-etats-unis-et-du-royaume-uni-20240112"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : qui sont les Houthis, frapp\u00e9s par les \u00c9tats-Unis et leurs alli\u00e9s en mer Rouge ?",
        "summary": "Pour la seconde fois en deux jours, la coalition \u00abGardiens de la prosp\u00e9rit\u00e9\u00bb a attaqu\u00e9 dans la nuit de samedi le territoire y\u00e9m\u00e9nite, sanctuaire du mouvement houthi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/yemen-qui-sont-les-houthis-frappes-par-les-etats-unis-et-leurs-allies-en-mer-rouge-20240112"
    },
    {
        "title": "La ministre de l\u2019\u00c9ducation assume scolariser ses enfants dans le priv\u00e9",
        "summary": "Les trois enfants d\u2019Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra sont inscrits au coll\u00e8ge Stanislas, dans le 6e arrondissement de Paris.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/la-ministre-de-l-education-explique-pourquoi-ses-enfants-sont-scolarises-dans-le-prive-20240112/"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation nationale: un minist\u00e8re pour deux",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - C\u2019est un tandem intrins\u00e8quement d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 qui s\u2019installe. Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra appliquera sagement la feuille de route \u00e9ducative \u00e9crite par le pr\u00e9sident. Et sera surveill\u00e9e de pr\u00e8s par le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/education-nationale-un-ministere-pour-deux-20240112"
    },
    {
        "title": "Attal - Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra : mais qui est le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale ?",
        "summary": "ANALYSE - En plus des Sports, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra h\u00e9rite de l\u2019\u00c9ducation. Alors que les syndicats d\u00e9noncent un \u00abm\u00e9pris\u00bb, le premier ministre assure avec force qu\u2019il gardera la main.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/demain/societe/gabriel-attal-amelie-oudea-castera-mais-qui-est-le-ministre-de-l-education-nationale-20240112"
    },
    {
        "title": "Entre Les R\u00e9publicains et Nicolas Sarkozy, le foss\u00e9 se creuse encore un peu plus",
        "summary": "R\u00c9CIT - Chez LR, rares sont ceux \u00e0 imaginer Rachida Dati avoir os\u00e9 rejoindre le gouvernement Attal sans l\u2019aval de son mentor.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-les-republicains-et-nicolas-sarkozy-le-fosse-se-creuse-encore-un-peu-plus-20240113"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : le Kuomintang, un parti \u00e0 la relation historiquement ambivalente avec la Chine",
        "summary": "L\u2019actuel principal parti d'opposition a, depuis sa cr\u00e9ation en 1912, entretenu des relations tant\u00f4t \u00e9troites, tant\u00f4t distantes avec son voisin chinois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-le-kuomintang-un-parti-a-la-relation-historiquement-ambivalente-avec-la-chine-20240113"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections \u00e0 Ta\u00efwan : la Chine d\u00e9verse sa propagande sur Tik Tok",
        "summary": "\u00c0 la veille d'un scrutin pr\u00e9sidentiel crucial pour l'\u00eele, le r\u00e9gime chinois utiliser la plateforme Tik Tok pour cibler les jeunes Ta\u00efwanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elections-a-taiwan-la-chine-deverse-sa-propagande-sur-les-reseaux-sociaux-20240112"
    },
    {
        "title": "\u00c9lections \u00e0 Ta\u00efwan : l\u2019\u00eele vote ce samedi pour \u00e9lire son prochain pr\u00e9sident, sous la menace de la Chine",
        "summary": "Les files d\u2019attente s\u2019allongent devant les bureaux de votes ouverts ce samedi matin sur l\u2019\u00eele. Des millions de ta\u00efwanais sont appel\u00e9s \u00e0 \u00e9lire le successeur de la pr\u00e9sidente sortante, Tsai Ing-wen, qui clame que l'\u00eele est de facto ind\u00e9pendante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/elections-a-taiwan-l-ile-vote-ce-samedi-pour-elire-son-prochain-president-sous-la-menace-de-la-chine-20240113"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : que disent les sondages avant l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Le Figaro a analys\u00e9 une centaine d\u2019enqu\u00eates d\u2019opinion men\u00e9es sur l\u2019\u00eele, alors que les \u00e9lections pr\u00e9sidentielle et l\u00e9gislatives se tiennent ce samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-que-disent-les-sondages-avant-l-election-presidentielle-20240111"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ta\u00efwan, un scrutin pr\u00e9sidentiel au coude-\u00e0-coude",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dauphin de la pr\u00e9sidente Tsai Ing-wen, en faveur d\u2019une ligne dure envers P\u00e9kin, est talonn\u00e9 par celui du Kuomintang.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-taiwan-un-scrutin-presidentiel-au-coude-a-coude-20240112"
    },
    {
        "title": "Que fait ce fleuron de la marine p\u00e9ruvienne en escale \u00e0 Nice ?",
        "summary": "EN IMAGES - Construit en 2016 en hommage \u00e0 une mythique corvette du m\u00eame nom, ce quatre-m\u00e2ts voyage depuis juin dernier \u00e0 travers le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/que-fait-ce-fleuron-de-la-marine-peruvienne-en-escale-a-nice-20240113"
    },
    {
        "title": "Chine : un accident dans une mine de charbon fait au moins 10 morts",
        "summary": "Si la s\u00e9curit\u00e9 dans les mines chinoises s\u2019est am\u00e9lior\u00e9e, ces accidents mortels restent fr\u00e9quents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-un-accident-dans-une-mine-de-charbon-fait-au-moins-10-morts-20240113"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : vague de froid \u00abdangereuse\u00bb dans l\u2019Iowa en pleine primaire r\u00e9publicaine",
        "summary": "Une grande partie du pays est frapp\u00e9e ces derniers jours par de fortes intemp\u00e9ries de pluie et de neige apport\u00e9es par une temp\u00eate hivernale qui a fait plusieurs morts et priv\u00e9 des centaines de milliers de foyers d'\u00e9lectricit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-vague-de-froid-dangereuse-dans-l-iowa-en-pleine-primaire-republicaine-20240112"
    },
    {
        "title": "Enfants scolaris\u00e9s dans le priv\u00e9 : Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Cast\u00e9ra inaugure la premi\u00e8re pol\u00e9mique de l\u2019\u00e8re Attal",
        "summary": "En assumant de scolariser ses enfants au coll\u00e8ge-lyc\u00e9e Stanislas, la nouvelle ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale a d\u00e9clench\u00e9 la fureur de la gauche et des syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/enfants-scolarises-dans-le-prive-amelie-oudea-castera-inaugure-la-premiere-polemique-de-l-ere-attal-20240113"
    },
    {
        "title": "Baby Yoda va avoir son propre film au sein de l\u2019univers Star Wars",
        "summary": "Le petit alien vert aux grandes oreilles, appartenant \u00e0 la m\u00eame esp\u00e8ce que le grand ma\u00eetre Yoda, fait craquer les fans de l'univers Star Wars depuis la s\u00e9rie The Mandalorian diffus\u00e9 sur Disney+. Le r\u00e9alisateur Jon Favreau souhaite lui d\u00e9dier un long-m\u00e9trage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/sur-grand-ecran-il-arrive-baby-yoda-va-avoir-son-propre-film-au-sein-de-l-univers-star-wars-20240113"
    },
    {
        "title": "NBA : Wembanyama brille, les Spurs encha\u00eenent enfin",
        "summary": "Sous l\u2019impulsion de son prodige fran\u00e7ais, San Antonio a battu Charlotte (135-99) vendredi soir. D\u00e9couvrez tous les r\u00e9sultats de la nuit en NBA.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-wembanyama-brille-les-spurs-enchainent-enfin-20240113"
    },
    {
        "title": "Premier d\u00e9placement de Catherine Vautrin, attendue \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Dijon avec Gabriel Attal",
        "summary": "La nouvelle ministre du Travail, de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s se rend cet apr\u00e8s-midi au CHU de Dijon. C\u2019est d\u00e9j\u00e0 le quatri\u00e8me d\u00e9placement de Gabriel Attal en tant que premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/premier-deplacement-de-catherine-vautrin-attendue-a-l-hopital-de-dijon-avec-gabriel-attal-20240113"
    },
    {
        "title": "Dakar : Loeb sur courant alternatif, Van Beveren bien plac\u00e9... Le point sur la course \u00e0 mi-parcours",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine pied au plancher, les pilotes du Dakar 2024 s\u2019accordent une journ\u00e9e de repos bien m\u00e9rit\u00e9e \u00e0 Ryad, en Arabie saoudite. L\u2019occasion de faire le point sur la course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/dakar-loeb-sur-courant-alternatif-van-beveren-bien-place-le-point-sur-la-course-a-mi-parcours-20240113"
    },
    {
        "title": "Deux membres de l'US Navy port\u00e9s disparus au large de la Somalie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-membres-de-l-us-navy-portes-disparus-au-large-de-la-somalie-20240113"
    },
    {
        "title": "Petite amie, coach, clone d\u2019influenceur... Demain, allons-nous tous parler avec des IA?",
        "summary": "ENQU\u00caTE- Les progr\u00e8s des mod\u00e8les de langage nourrissent une multitude de services de personnages virtuels qui posent des d\u00e9bats \u00e9thiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/petite-amie-coach-clone-d-influenceur-demain-allons-nous-tous-parler-avec-des-ia-20240112"
    },
    {
        "title": "Jumping international de Bordeaux : la 49e \u00e9dition se d\u00e9roulera en f\u00e9vrier",
        "summary": "Salon du cheval, comp\u00e9titions internationales, spectacle du Cadre noir de Saumur... Le Jumping international de Bordeaux se tiendra au Parc des expositions du jeudi 1er au dimanche 4 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/jumping-international-de-bordeaux-la-49e-edition-se-deroulera-en-fevrier-20240113"
    },
    {
        "title": "Arch\u00e9ologie : La d\u00e9couverte d\u2019un tr\u00e9sor vieux de 9.000 ans \u00abpourrait changer l\u2019histoire du Br\u00e9sil\u00bb",
        "summary": "Depuis la d\u00e9couverte d\u2019ossements humains sur un terrain de la ville c\u00f4ti\u00e8re de S\u00e3o Luis au Br\u00e9sil, des arch\u00e9ologues ratissent plus de six hectares depuis quatre ans. Pr\u00e8s de 100.000 objets anciens ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s mais la plus grosse partie du tr\u00e9sor est encore sous terre selon les sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/archeologie-la-decouverte-d-un-tresor-vieux-de-9-000-ans-pourrait-changer-l-histoire-du-bresil-20240113"
    }
]