[
    {
        "title": "EN DIRECT - Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : le gouvernement isra\u00e9lien approuve l\u2019accord de tr\u00eave avec le Hamas",
        "summary": "Cette d\u00e9cision qui \u00e9tait tr\u00e8s attendue devrait permettre de mettre un terme \u00e0 plus de 15 mois de guerre entre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu et le groupe terroriste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-cessez-le-feu-a-gaza-israel-confirme-un-accord-avec-le-hamas-sur-la-liberation-des-otages-trump-assure-que-la-treve-n-aurait-jamais-eu-lieu-sans-lui-20250117"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : 60% des b\u00e2timents sont endommag\u00e9s ou d\u00e9truits dans l\u2019enclave palestinienne",
        "summary": "CARTES \u2013 172.000 des 287.000 b\u00e2timents de la bande de Gaza ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s ou d\u00e9truits, selon deux chercheurs am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-60-des-batiments-sont-endommages-ou-detruits-dans-l-enclave-palestinienne-20250117"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : le ministre Ben Gvir annonce qu'il quittera le gouvernement si la tr\u00eave \u00abirresponsable\u00bb avec le Hamas est adopt\u00e9e",
        "summary": "\u00abSi cet accord irresponsable est approuv\u00e9 et mis en \u0153uvre, le parti Force juive ne fera plus partie du gouvernement\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le ministre lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse \u00e0 J\u00e9rusalem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-itamar-ben-gvir-dit-qu-il-quittera-le-gouvernement-si-la-treve-irresponsable-avec-le-hamas-est-adoptee-20250116"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 l\u2019efficacit\u00e9 \u00e0 la morale\u00bb: les le\u00e7ons militaires de la guerre isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le conflit a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par sa violence, par le recours \u00e0 la technologie mais aussi par la r\u00e9silience de la soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ils-ont-prefere-l-efficacite-a-la-morale-les-lecons-militaires-de-la-guerre-israelienne-a-gaza-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn essaie de trouver des raisons de se rassurer\u00bb: le retour de Donald Trump provoque un effet de souffle sur le monde",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si une grande partie de la plan\u00e8te aborde la nouvelle \u00e8re avec optimisme, l\u2019Europe l\u2019accueille avec anxi\u00e9t\u00e9, ayant le plus \u00e0 perdre dans la mutation de l\u2019ordre international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/on-essaie-de-trouver-des-raisons-de-se-rassurer-le-retour-de-donald-trump-provoque-un-effet-de-souffle-sur-le-monde-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abDes temps difficiles s\u2019annoncent\u00bb: pourquoi Berlin craint de redevenir le \u00abpunching-ball\u00bb de l\u2019Am\u00e9rique en Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les responsables allemands se croient mieux pr\u00e9par\u00e9s que leurs voisins europ\u00e9ens au retour de Donald Trump \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-temps-difficiles-s-annoncent-pourquoi-berlin-craint-de-redevenir-le-punching-ball-de-l-amerique-en-europe-20250117"
    },
    {
        "title": "Sous pression de Trump, l'UE renforce son partenariat commercial avec le Mexique",
        "summary": "\u00abAujourd\u2019hui, l\u2019Europe et le Mexique font un grand pas en avant dans leur partenariat\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/sous-pression-de-trump-l-ue-renforce-son-partenariat-commercial-avec-le-mexique-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00abOn nous frappait pour chasser Satan\u00bb : le sid\u00e9rant t\u00e9moignage de Sophie, victime de la secte Shincheonji",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - La jeune femme a v\u00e9cu un enfer au sein de cette sulfureuse \u00e9glise d\u2019inspiration \u00e9vang\u00e9lique, surveill\u00e9e de pr\u00e8s par les autorit\u00e9s en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-nous-frappait-pour-chasser-satan-le-siderant-temoignage-de-sophie-victime-de-la-secte-shincheonji-20250117"
    },
    {
        "title": "La Colombie suspend les n\u00e9gociations de paix avec l\u2019ELN apr\u00e8s deux journ\u00e9es meurtri\u00e8res",
        "summary": "La gu\u00e9rilla de l\u2019Arm\u00e9e de lib\u00e9ration nationale est impliqu\u00e9e dans la mort de pr\u00e8s de 40 personnes en deux jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/colombie-neuf-morts-dans-des-combats-avec-les-rebelles-de-l-eln-20250118"
    },
    {
        "title": "Incendies \u00e0 Los Angeles : certaines habitations br\u00fblaient depuis 40 minutes lorsque l\u2019ordre d\u2019\u00e9vacuer a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9",
        "summary": "D\u2019apr\u00e8s une analyse de l\u2019agence de presse am\u00e9ricaine Associated Press, l\u2019ordre d\u2019\u00e9vacuation a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis bien apr\u00e8s les premiers incendies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-a-los-angeles-certaines-habitations-brulaient-depuis-40-minutes-lorsque-l-ordre-d-evacuer-a-ete-donne-20250117"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : mal embarqu\u00e9, Lille renverse Nice et reste invincible",
        "summary": "Invaincus depuis le 17 septembre 2024 toutes comp\u00e9titions confondues, les Dogues ont renvers\u00e9 les Aiglons ce vendredi soir (2-1) et grimpent sur le podium.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-mal-embarque-lille-renverse-nice-et-reste-invincible-20250117"
    },
    {
        "title": "Avec le pass Culture, on peut aller \u00e0 l\u2019escape game... mais pas au Puy du Fou",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e (apparent\u00e9e RN) Anne Sicard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mercredi que le parc \u00e0 th\u00e8me vend\u00e9en est exclu du pass Culture. Un rapport de la Cour des comptes a montr\u00e9 pourtant que le dispositif pouvait financer des divertissements autrement moins culturels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/avec-le-pass-culture-on-peut-aller-a-l-escape-game-mais-pas-au-puy-du-fou-20250117"
    },
    {
        "title": "La promotion de la L\u00e9gion d\u2019honneur victime de la censure... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&#160;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-promotion-de-la-legion-d-honneur-victime-de-la-censure-les-indiscrets-du-figaro-20250117"
    },
    {
        "title": "Terrorgram, la n\u00e9buleuse de supr\u00e9macistes blancs qui s\u2019inspire de l\u2019\u00c9tat islamique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce r\u00e9seau \u00abacc\u00e9l\u00e9rationniste\u00bb produit sa propre propagande en ligne, en distribuant \u00e0 ses fid\u00e8les des magazines incitant \u00e0 la guerre civile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/terrorgram-la-nebuleuse-de-supremacistes-blancs-qui-s-inspire-de-l-etat-islamique-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2022 : Sandrine Rousseau entendue comme suspecte dans l\u2019enqu\u00eate sur sa domiciliation \u00e0 Paris",
        "summary": "Une enqu\u00eate avait \u00e9t\u00e9 ouverte l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re apr\u00e8s la plainte de la militante Europe \u00c9cologie-Les Verts (EELV) Claire Monod contre l\u2019inscription sur les listes \u00e9lectorales \u00e0 Paris de l\u2019\u00e9cologiste Sandrine Rousseau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-2022-sandrine-rousseau-entendue-comme-suspecte-dans-l-enquete-sur-sa-domiciliation-a-paris-20250117"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses de sant\u00e9, fonctionnaires, logement\u2026 Les concessions de Bayrou au PS effacent plus de 2\u00a0milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour convaincre les socialistes de ne pas voter la censure, le premier ministre a renonc\u00e9 \u00e0 plusieurs mesures qui figuraient dans le projet de budget de Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/depenses-de-sante-fonctionnaires-logement-les-concessions-de-bayrou-au-ps-effacent-plus-de-2-milliards-d-euros-d-economies-20250117"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Ga\u00ebtan de Cap\u00e8le: \u00abTr\u00e8s cher PS\u00bb",
        "summary": "Soucieux de ne pas voir les socialistes s\u2019associer \u00e0 une motion de censure, Fran\u00e7ois Bayrou a ouvert en grand le carnet de ch\u00e8ques de l\u2019\u00c9tat. Pour le Dry January des finances publiques, on repassera\u200a!",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/l-editorial-de-gaetan-de-capele-tres-cher-ps-20250117"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous les concessions de Fran\u00e7ois Bayrou pour obtenir la non-censure du PS ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/approuvez-vous-les-concessions-de-francois-bayrou-pour-obtenir-la-non-censure-du-ps-20250117"
    },
    {
        "title": "\u00c0 bout de forces, l\u2019Ukraine refuse de rendre les armes et veut convaincre Trump de la secourir",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les Ukrainiens esp\u00e8rent que le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis leur donnera les moyens d\u2019arracher \u00e0 la Russie une paix juste et durable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-bout-de-forces-l-ukraine-refuse-de-rendre-les-armes-et-veut-convaincre-trump-de-la-secourir-20250117"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quel bilan en 2024 et quelles perspectives en 2025 ?",
        "summary": "VID\u00c9O - La Russie a conquis 8 villes et 3500 km2 en Ukraine l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e, tandis que se profile la perspective de n\u00e9gociations. En cartes, Le Figaro fait le point sur la situation politique et militaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-quel-bilan-en-2024-et-quelles-perspectives-en-2025-20250117"
    },
    {
        "title": "Deux vastes op\u00e9rations d\u2019arrestations d\u2019immigrants pr\u00e9vues le lendemain de l\u2019investiture de Trump",
        "summary": "Selon les m\u00e9dias locaux, les villes cibl\u00e9es pour ces op\u00e9rations \u00abcoup de poing\u00bb seraient Chicago et New York, deux villes d\u00e9mocrates qui ont le statut de ville sanctuaire pour les migrants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-importantes-operations-d-arrestations-de-migrants-prevues-le-lendemain-de-l-investiture-de-trump-20250118"
    },
    {
        "title": "Subventions am\u00e9ricaines de 590 millions \u00e0 Moderna pour d\u00e9velopper de nouveaux vaccins \u00e0 ARN messager",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/subventions-americaines-de-590-millions-a-moderna-pour-developper-de-nouveaux-vaccins-a-arn-messager-20250118"
    },
    {
        "title": "Cannes : suspendue, une m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste continue d\u2019exercer, privant ses patients du remboursement des frais m\u00e9dicaux",
        "summary": "Suspendue trois mois dans le cadre d\u2019un conflit avec son associ\u00e9, Myriam D. encourt \u00e0 pr\u00e9sent la radiation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cannes-suspendue-une-generaliste-continue-d-exercer-privant-ses-patients-du-remboursement-des-frais-medicaux-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0D\u00e9tails anatomiques et po\u00e9sie lascive\u00a0\u00bb\u00a0: une vingtaine de dessins de nus sign\u00e9s Yves Saint Laurent mis aux ench\u00e8res",
        "summary": "La vente se d\u00e9roulera en ligne du 21 au 30 janvier, p\u00e9riode qui co\u00efncide avec la Fashion Week masculine de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/details-anatomiques-et-poesie-lascive-une-vingtaine-de-dessins-de-nus-signes-yves-saint-laurent-mis-aux-encheres-20250118"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : \u00abRegarder les premiers, c\u2019est se faire du mal pour rien\u00bb, qui sont les trois marins qui n\u2019ont toujours pas franchi le cap Horn ?",
        "summary": "Manuel Cousin, Fabrice Amedeo et Denis van Wenbergh esp\u00e8rent passer la pointe sud du continent am\u00e9ricain avec quasiment un mois de retard sur Yoann Richomme qui l\u2019avait franchi la veille de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-regarder-les-premiers-c-est-se-faire-du-mal-pour-rien-qui-sont-les-trois-marins-decroches-qui-n-ont-toujours-pas-franchi-le-cap-horn-20250118"
    },
    {
        "title": "La Corse en vigilance orange pluies-inondations samedi soir",
        "summary": "La d\u00e9pression Gabri qui s\u2019abattra sur les fa\u00e7ades sud et est de l\u2019\u00eele de Beaut\u00e9 annonce une pluie froide et r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 partir de samedi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-corse-en-vigilance-orange-pluies-inondations-samedi-soir-20250118"
    },
    {
        "title": "Mercato : Kvaratskhelia officialis\u00e9 au PSG, la prolongation XXL d\u2019Haaland avec City...Les dossiers chauds du jour",
        "summary": "Tout ce qu\u2019il faut savoir sur l\u2019actualit\u00e9 des transferts de ce samedi 18 janvier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-kvaratskhelia-a-passe-sa-visite-medicale-avec-le-psg-la-prolongation-xxl-d-haaland-avec-city-les-dossiers-chauds-20250118"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : Monfils, Swiatek, Lys... ce qu\u2019il faut retenir de la nuit \u00e0 Melbourne",
        "summary": "L\u2019\u00e9ternel Ga\u00ebl Monfils a fait sensation face \u00e0 Taylor Fritz. La Polonaise Iga Swiatek a impressionn\u00e9 et la rep\u00each\u00e9e Eva Lys a poursuivi son r\u00eave \u00e9veill\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-monfils-swiatek-lys-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-nuit-a-melbourne-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a affaire \u00e0 des escrocs\u00bb : quatre mois apr\u00e8s les JO, la d\u00e9sillusion des propri\u00e9taires des appartements insalubres du Village des m\u00e9dias",
        "summary": "REPORTAGE - Moisissures, vitres cass\u00e9es, volets roulants dysfonctionnels, trous dans les murs\u2026 Les nouveaux heureux propri\u00e9taires des appartements qui ont accueilli les journalistes l\u2019\u00e9t\u00e9 dernier ont d\u00e9couvert avec stup\u00e9faction l\u2019\u00e9tat d\u00e9grad\u00e9 de leur bien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-a-affaire-a-des-escrocs-quatre-mois-apres-les-jo-la-desillusion-des-proprietaires-des-appartements-insalubres-du-village-des-medias-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019invite \u00e0 choisir la vie et le combat, sans en avoir honte\u00bb : harc\u00e8lement, fatwa, silence des f\u00e9ministes\u2026 5 ans apr\u00e8s l\u2019affaire, Mila se confie",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Il y a cinq ans, Mila, 16 ans, recevait des milliers de messages haineux et de menaces de mort pour avoir vertement critiqu\u00e9 l\u2019islam sur les r\u00e9seaux sociaux. Plus offensive que jamais, la jeune femme n\u2019a pas cess\u00e9 le combat, au contraire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/j-invite-a-choisir-la-vie-et-le-combat-sans-en-avoir-honte-harcelement-fatwa-silence-des-feministes-5-ans-apres-l-affaire-mila-se-confie-20250117"
    },
    {
        "title": "Sur Facebook, ces groupes de \u00ab\u00a0mums\u00a0\u00bb qui r\u00e9inventent la vie de quartier",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Sur le r\u00e9seau social, des m\u00e8res de famille r\u00e9unies par arrondissement, ville ou r\u00e9gion partagent leurs bons plans, ach\u00e8tent ou vendent d\u2019occasion des objets divers et se livrent sur des sujets intimes en toute confiance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sur-facebook-ces-groupes-de-mums-qui-reinventent-la-vie-de-quartier-20250118"
    },
    {
        "title": "Dans six mois, o\u00f9 sera-t-il possible de se baigner dans la Seine et dans la Marne ?",
        "summary": "CARTES - Avec l\u2019ouverture de 32 sites de baignade dans la Seine et la Marne d\u00e8s juillet prochain, l\u2019\u00cele-de-France amorce un tournant \u00e9cologique et culturel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-six-mois-ou-sera-t-il-possible-de-se-baigner-dans-la-seine-et-dans-la-marne-20250118"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : Isra\u00ebl va lib\u00e9rer 737 prisonniers palestiniens lors de la premi\u00e8re phase de l\u2019accord",
        "summary": "L\u2019accord de tr\u00eave entre Isra\u00ebl et le Hamas, dont le gouvernement isra\u00e9lien a donn\u00e9 samedi le feu vert final, doit entrer en vigueur dimanche \u00e0 6h30. Il pr\u00e9voit la lib\u00e9ration de premiers otages isra\u00e9liens en \u00e9change de d\u00e9tenus palestiniens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-israel-va-liberer-737-prisonniers-palestiniens-lors-de-la-premiere-phase-de-l-accord-20250118"
    },
    {
        "title": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture de Donald Trump se d\u00e9roulera \u00e0 l'int\u00e9rieur du Capitole \u00e0 cause du froid",
        "summary": "Le pr\u00e9sident \u00e9lu Donald Trump a annonc\u00e9 qu\u2019\u00abun vent arctique balaie le pays\u00bb et la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture sera donc d\u00e9plac\u00e9e \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du Capitole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ceremonie-d-investiture-le-discours-de-donald-trump-deplace-a-l-interieur-du-capitole-en-raison-du-froid-20250117"
    },
    {
        "title": "Bad Bunny chantera chez lui \u00e0 Porto Rico apr\u00e8s la sortie d\u2019un album d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ses racines",
        "summary": "La star mondiale du reggaeton a annonc\u00e9 une tourn\u00e9e de 21 dates sur son \u00eele natale. Les neuf premiers concerts seront r\u00e9serv\u00e9s en priorit\u00e9 \u00e0 ses fans portoricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/bad-bunny-chantera-chez-lui-a-porto-rico-apres-la-sortie-d-un-album-dedie-a-ses-racines-20250118"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : fin de l\u2019aventure pour Moutet domin\u00e9 par la r\u00e9v\u00e9lation Tien",
        "summary": "L\u2019Am\u00e9ricain de 19 ans, Leraner Tien, tombeur de Medvedev au 2e tour, a confirm\u00e9 face au Fran\u00e7ais, battu (7-6, 6-3, 6-3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-fin-de-l-aventure-pour-moutet-domine-par-la-revelation-tien-20250118"
    },
    {
        "title": "Moyen-Orient : des explosions et sir\u00e8nes entendues \u00e0 J\u00e9rusalem",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce dans un communiqu\u00e9 que des sir\u00e8nes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9es dans le centre d\u2019Isra\u00ebl apr\u00e8s un projectile lanc\u00e9 du Y\u00e9men.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/moyen-orient-des-explosions-et-sirenes-entendues-a-jerusalem-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est mon premier achat de l\u2019ann\u00e9e\u00bb : \u00e0 l\u2019heure du tout-num\u00e9rique, l\u2019agenda papier fait de la r\u00e9sistance",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - \u00c0 rebours des avanc\u00e9es technologiques de leur temps, nombre de Fran\u00e7ais pr\u00e9f\u00e8rent rester fid\u00e8les \u00e0 leurs carnets de notes, calendriers cartonn\u00e9s et autres petits calepins plut\u00f4t que de passer \u00e0 l\u2019agenda \u00e9lectronique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-mon-premier-achat-de-l-annee-a-l-heure-du-tout-numerique-l-agenda-papier-fait-de-la-resistance-20250118"
    },
    {
        "title": "Incivilit\u00e9s des parents, agressions des arbitres... En Gironde, les supporteurs de basket amateur priv\u00e9s de matchs ce week-end",
        "summary": "En Gironde, les rencontres de niveau d\u00e9partemental sont le th\u00e9\u00e2tre de comportements inappropri\u00e9s des spectateurs, \u00e0 commencer par les parents. Les 320 matchs du week-end se disputeront donc dans les conditions d\u2019un huis clos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/incivilites-des-parents-agressions-des-arbitres-en-gironde-les-supporteurs-de-basket-amateur-prives-de-matchs-ce-week-end-20250118"
    },
    {
        "title": "Ukraine : une attaque russe tue quatre personnes \u00e0 Kiev, annonce l'administration militaire locale",
        "summary": "Le maire Vitali Klitschko avait plus t\u00f4t fait \u00e9tat d\u2019une \u00abmenace de missile balistique\u00bb sur la capitale. Un incendie s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans un b\u00e2timent non-r\u00e9sidentiel du district Shevchenkivsky, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-une-attaque-russe-tue-quatre-personnes-a-kiev-annonce-l-administration-militaire-locale-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde veut \u00eatre mon copain\u00bb: la co\u00fbteuse r\u00e9conciliation des milliardaires avec Donald Trump",
        "summary": "Les patrons de la Tech, nagu\u00e8re en froid avec le r\u00e9publicain, font amende honorable. Le comit\u00e9 d\u2019organisation des c\u00e9r\u00e9monies d\u2019investiture a lev\u00e9 quelque 200 millions de dollars, record absolu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tout-le-monde-veut-etre-mon-copain-la-couteuse-reconciliation-des-milliardaires-avec-donald-trump-20250118"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : tie-break parfait, danse de la victoire... Le r\u00e9sum\u00e9 vid\u00e9o du \u00abgros match\u00bb sign\u00e9 Ga\u00ebl Monfils",
        "summary": "Tombeur de Taylor Fritz ce samedi \u00e0 Melbourne, le Fran\u00e7ais a remport\u00e9, \u00e0 38 ans, l\u2019une des plus belles victoires de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-tie-break-parfait-danse-de-la-victoire-le-resume-video-du-gros-match-signe-gael-monfils-20250118"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e : le corps d'une femme d\u00e9couvert \u00e0 Lu\u00e7on, suspicion d'un meurtre conjugal",
        "summary": "Le cadavre d\u2019une femme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 \u00e0 Lu\u00e7on, en Vend\u00e9e, a indiqu\u00e9 samedi \u00e0 l\u2019AFP le parquet de la Roche-sur-Yon. Une source au sein de la gendarmerie a pr\u00e9cis\u00e9 que le compagnon aurait avou\u00e9 le meurtre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vendee-le-corps-d-une-femme-decouvert-a-lucon-suspicion-d-un-meurtre-conjugal-20250118"
    },
    {
        "title": "Colmar: deux bless\u00e9s dans l'incendie d'un foyer social",
        "summary": "Le feu s\u2019est d\u00e9clar\u00e9 dans la chambre de l\u2019un des r\u00e9sidents du centre d\u2019h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociale Tjibaou de l\u2019association Espoir \u00e0 Colmar (Haut-Rhin), avant de se propager rapidement aux combles et au toit, ont indiqu\u00e9 les pompiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/colmar-deux-blesses-dans-l-incendie-d-un-foyer-social-20250118"
    },
    {
        "title": "Agression au couteau d\u2019une joggeuse dans le Gard : un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Samedi dernier, une quadrag\u00e9naire avait \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e au couteau alors qu\u2019elle courait dans un parc \u00e0 Verg\u00e8ze, pr\u00e8s de N\u00eemes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/agression-au-couteau-d-une-joggeuse-dans-le-gard-un-suspect-interpelle-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abUn outil destin\u00e9 \u00e0 attaquer la d\u00e9mocratie\u00bb : la r\u00e9gion Grand Est quitte X, le r\u00e9seau social d\u2019Elon Musk",
        "summary": "\u00abOn ne peut pas se laisser manipuler par des outils de communications aux mains de personnes peu scrupuleuses de la v\u00e9rit\u00e9, des droits, des libert\u00e9s\u00bb, a cingl\u00e9 le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Grand Est, Franck Leroy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-outil-destine-a-attaquer-la-democratie-la-region-grand-est-quitte-x-le-reseau-social-d-elon-musk-20250118"
    },
    {
        "title": "Des \u00ab\u00a0pierres solaires\u00a0\u00bb, grav\u00e9es au n\u00e9olithique, pour conjurer un changement climatique majeur",
        "summary": "Des arch\u00e9ologues danois ont mis au jour un d\u00e9p\u00f4t unique de petites pierres repr\u00e9sentants l\u2019astre solaire et datant de presque cinq mille ans. Elles semblent avoir \u00e9t\u00e9 con\u00e7ues \u00e0 une \u00e9poque marqu\u00e9e par une \u00e9ruption volcanique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/des-pierres-solaires-gravees-au-neolithique-pour-conjurer-un-changement-climatique-majeur-20250118"
    },
    {
        "title": "Le journal du mercato : Nuno Mendes parti pour rester au PSG, Marmoush fait ses adieux \u00e0 Francfort",
        "summary": "L\u2019avenir de Nuno Mendes \u00e0 Paris, Omar Marmoush quitte Francfort, le d\u00e9part de Randal Kolo Muani \u00e0 la Juventus repouss\u00e9... Retrouvez toutes les infos mercato de ce samedi 18 janvier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/le-journal-du-mercato-nuno-mendes-parti-pour-rester-au-psg-le-pret-de-kolo-muani-a-la-juventus-retarde-20250118"
    },
    {
        "title": "Iran : deux juges de la Cour supr\u00eame assassin\u00e9s dans leur bureau \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran",
        "summary": "Les deux juges iraniens ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s samedi par un homme arm\u00e9 qui s\u2019est suicid\u00e9, a annonc\u00e9 l\u2019agence officielle de l\u2019Autorit\u00e9 judiciaire Mizan Online.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/iran-deux-juges-assassines-devant-la-cour-supreme-a-teheran-20250118"
    },
    {
        "title": "L\u2019Op\u00e9ra de Kiev aux avant-postes de la \u00abguerre culturelle\u00bb avec Moscou, le r\u00e9cit de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial",
        "summary": "REPORTAGE - Les artistes de l\u2019Op\u00e9ra national ukrainien se battent \u00e0 leur fa\u00e7on, pour d\u00e9fendre leur pays face \u00e0 l\u2019agression russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-opera-de-kiev-aux-avant-postes-de-la-guerre-culturelle-avec-moscou-le-recit-de-notre-envoye-special-20250118"
    },
    {
        "title": "La charcuterie suspect\u00e9e d\u2019augmenter le risque de d\u00e9mence",
        "summary": "Une \u00e9tude qui a suivi plus de 100&#160;000 personnes sur quatre d\u00e9cennies a identifi\u00e9 que les plus gros mangeurs de charcuterie avaient un risque de d\u00e9mence accru de 13&#160;%.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/nutrition-aliments/la-charcuterie-suspectee-d-augmenter-le-risque-de-demence-20250118"
    },
    {
        "title": "Le programme \u00e9conomique de Donald Trump risque-t-il de provoquer un retour de l\u2019inflation ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les promesses du pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu pourraient replonger les \u00c9tats-Unis dans une crise inflationniste, alertent des \u00e9conomistes. Avec le risque d\u2019embarquer l\u2019Europe avec eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-programme-economique-de-donald-trump-risque-t-il-de-provoquer-un-retour-de-l-inflation-20241108"
    },
    {
        "title": "Accord de tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Hamas affirme qu\u2019Isra\u00ebl a \u00e9chou\u00e9 dans ses buts de guerre \u00abagressifs\u00bb",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le mouvement terroriste d\u00e9clare qu\u2019Isra\u00ebl \u00abn\u2019est seulement parvenu \u00e0 commettre des crimes de guerre qui d\u00e9shonorent l\u2019humanit\u00e9\u00bb, la veille du d\u00e9but d\u2019une tr\u00eave de six semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/accord-de-treve-a-gaza-le-hamas-affirme-qu-israel-a-echoue-dans-ses-buts-de-guerre-agressifs-20250118"
    },
    {
        "title": "Meloni, Milei, Zemmour... Des invit\u00e9s inhabituels, pour une investiture de Donald Trump sous abri",
        "summary": "Des temp\u00e9ratures glaciaires vont perturber les c\u00e9r\u00e9monies \u00e0 Washington. Rompant avec la tradition, la fine fleur de la droite nationaliste et populiste a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/meloni-milei-zemmour-des-invites-inhabituels-pour-une-investiture-de-donald-trump-sous-abri-20250118"
    },
    {
        "title": "L'ancienne eurod\u00e9put\u00e9e belge Marie Arena inculp\u00e9e dans le cadre du Qatargate",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ancienne-eurodeputee-belge-marie-arena-inculpee-dans-le-cadre-du-qatargate-20250118"
    },
    {
        "title": "Gard : un couple arr\u00eat\u00e9 pour avoir vol\u00e9 durant plusieurs mois dans le tronc d\u2019une \u00e9glise",
        "summary": "Ils sont accus\u00e9s d\u2019avoir vol\u00e9 l\u2019\u00e9glise du Grau-du-roi \u00e0 de nombreuses reprises depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2024. Le pr\u00e9judice pourrait s\u2019\u00e9lever \u00e0 plusieurs milliers d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gard-un-couple-arrete-pour-avoir-vole-durant-plusieurs-mois-dans-le-tronc-d-une-eglise-20250118"
    },
    {
        "title": "Le fondateur de Telegram, Pavel Durov, a reconnu devant les juges \u00abla gravit\u00e9 des faits\u00bb reproch\u00e9s \u00e0 la messagerie",
        "summary": "Le milliardaire, mis en examen, s\u2019est dit \u00ab\u00e0 titre personnel, d\u00e9go\u00fbt\u00e9\u00bb par les multiples infractions commises sur son application, qu\u2019il estime \u00abmauvaises pour la soci\u00e9t\u00e9 et les affaires\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-fondateur-de-telegram-pavel-durov-a-reconnu-devant-les-juges-la-gravite-des-faits-reproches-a-la-messagerie-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abBonne exp\u00e9rience\u00bb, \u00abplat signature\u00bb, \u00abon va partir sur\u00bb... Ces expressions qui nous insupportent au restaurant",
        "summary": "Le meilleur des repas peut \u00eatre g\u00e2ch\u00e9 par une pr\u00e9sentation ind\u00e9licate. Floril\u00e8ge des pires formules de serveurs, ma\u00eetres d\u2019h\u00f4tel et sommeliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/bonne-experience-plat-signature-on-va-partir-sur-ces-expressions-qui-nous-insupportent-au-restaurant-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Coquerel pr\u00e9vient de possibles \u00abcons\u00e9quences\u00bb si les socialistes ne votent pas la prochaine motion de censure",
        "summary": "\u00abLa confiance est \u00e9branl\u00e9e\u00bb entre les \u00e9lus socialistes et les autres d\u00e9put\u00e9s du NFP, a estim\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 LFI, qui d\u00e9nonce \u00abune entorse au programme\u00bb du groupe parlementaire, apr\u00e8s le refus du PS de voter la motion de censure cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-coquerel-previent-de-possibles-consequences-si-les-socialistes-ne-votent-pas-la-prochaine-motion-de-censure-20250118"
    },
    {
        "title": "Toulouse: un homme avec une arme non l\u00e9tale arr\u00eat\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence pour les 10 ans de l\u2019attentat contre Charlie Hebdo",
        "summary": "Le profil du suspect interpell\u00e9 n\u2019est \u00abpas sp\u00e9cialement \u00e0 risque\u00bb, selon une source polici\u00e8re. La suite de la conf\u00e9rence s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sans incident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/toulouse-un-homme-avec-une-arme-non-letale-arrete-lors-d-une-conference-pour-les-10-ans-de-l-attentat-contre-charlie-hebdo-20250118"
    },
    {
        "title": "Jean-Luc M\u00e9lenchon n'est pas \u00able chef\u00bb du Nouveau Front populaire, tacle Olivier Faure",
        "summary": "\u00abSi \u00e0 chaque d\u00e9saccord, il organise une purge comme il a d\u00e9j\u00e0 pu le faire dans son propre parti, il finira tout seul\u00bb, a point\u00e9 le premier secr\u00e9taire du Parti socialiste dans un entretien \u00e0 La D\u00e9p\u00eache.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jean-luc-melenchon-n-est-pas-le-chef-du-nouveau-front-populaire-tacle-olivier-faure-20250118"
    },
    {
        "title": "Salvador : les images de la saisie record de 4,3 tonnes de coca\u00efne par les autorit\u00e9s du pays",
        "summary": "Les autorit\u00e9s salvadoriennes ont annonc\u00e9 la saisie d\u2019une impressionnante cargaison de coca\u00efne, pour une valeur de cent millions d\u2019euros, \u00e0 bord de quatre bateaux dans les eaux internationales de l\u2019oc\u00e9an Pacifique, le 12 janvier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/salvador-les-images-de-la-saisie-record-de-4-3-tonnes-de-cocaine-par-les-autorites-du-pays-20250118"
    },
    {
        "title": "Espagne : de \u00abnombreux bless\u00e9s\u00bb dans un accident de t\u00e9l\u00e9si\u00e8ge",
        "summary": "L\u2019accident, survenu dans la station de ski d\u2019Ast\u00fan, en Aragon, a fait une trentaine de bless\u00e9s l\u00e9gers et au moins neuf dans un \u00e9tat grave, selon les m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/espagne-de-nombreux-blesses-dans-un-accident-de-telesiege-20250118"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics, le ministre des Transports Philippe Tabarot d\u00e9nonce \u00abun buzz m\u00e9diatique\u00bb",
        "summary": "\u00abC\u2019est tr\u00e8s injuste, parce que c\u2019est une situation qui existe depuis quatre ann\u00e9es\u00bb, s\u2019est d\u00e9fendu ce samedi le s\u00e9nateur LR des Alpes-Maritimes. L\u2019enqu\u00eate qui le vise a \u00e9t\u00e9 ouverte \u00e0 la suite d\u2019un signalement de la Haute autorit\u00e9 pour la transparence de la vie publique (HATVP) en juillet 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/soupconne-de-detournement-de-fonds-publics-le-ministre-des-transports-philippe-tabarot-denonce-un-buzz-mediatique-20250118"
    },
    {
        "title": "Croatie : d\u00e9mission du vice-premier ministre apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o le montrant tirer avec une arme",
        "summary": "Dans la vid\u00e9o Josip Dabro est assis sur le si\u00e8ge passager d\u2019une voiture et tire des coups de feu dans le noir, dans une zone qui semble habit\u00e9e. Il a affirm\u00e9 qu\u2019il s\u2019agissait de cartouches \u00e0 blanc et que la vid\u00e9o avait \u00e9t\u00e9 film\u00e9e il y a quelques ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/croatie-demission-du-vice-premier-ministre-apres-la-diffusion-d-une-video-le-montrant-tirer-avec-une-arme-20250118"
    },
    {
        "title": "Le recensement de la population va pour la premi\u00e8re fois d\u00e9compter les binationaux en France, une petite r\u00e9volution",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La campagne annuelle de recensement ouverte le 16 janvier demande aux r\u00e9sidents sur le territoire fran\u00e7ais s\u2019ils disposent de plusieurs nationalit\u00e9s. On en conna\u00eetra les r\u00e9sultats d\u00e9but 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-recensement-de-la-population-va-pour-la-premiere-fois-decompter-les-binationaux-en-france-une-petite-revolution-20250118"
    },
    {
        "title": "Le cas de conscience de la classe politique sur X : \u00abOn a nourri la b\u00eate\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le patron du r\u00e9seau social et alli\u00e9 de Donald Trump, Elon Musk, s\u2019appr\u00eate \u00e0 faire son entr\u00e9e \u00e0 la Maison-Blanche, une dizaine de d\u00e9put\u00e9s de gauche ont annonc\u00e9 leurs d\u00e9parts de la plateforme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-cas-de-conscience-de-la-classe-politique-sur-x-on-a-nourri-la-bete-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne quitterai pas X\u00bb : Benjamin Haddad explique son choix de rester sur la plateforme d\u2019Elon Musk",
        "summary": "Alors que les appels \u00e0 quitter le r\u00e9seau social se multiplient en France, le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l\u2019Europe justifie son choix en se disant \u00abdu c\u00f4t\u00e9 du pluralisme et de la libert\u00e9 d\u2019expression\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-ne-quitterai-pas-x-benjamin-haddad-explique-son-choix-de-rester-sur-la-plateforme-d-elon-musk-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Los Angeles, la recherche de victimes se poursuit alors que les incendies ont fait au moins 27 morts",
        "summary": "Des dizaines de personnes sont toujours port\u00e9es disparues, plus de dix jours apr\u00e8s le d\u00e9clenchement de plusieurs feux de for\u00eat. Les pompiers tentent encore de ma\u00eetriser les deux brasiers de Pacific Palisades et Altadena.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-los-angeles-la-recherche-de-victimes-se-poursuit-alors-que-les-incendies-ont-fait-au-moins-27-morts-20250118"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : \u00e9trill\u00e9 en Afrique du Sud, le Stade Fran\u00e7ais sort par la toute petite porte",
        "summary": "Avec une \u00e9quipe remani\u00e9e, les Parisiens ont (logiquement) pris l\u2019eau sur la pelouse des Bulls, ce samedi, \u00e0 Pretoria.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-etrille-en-afrique-du-sud-le-stade-francais-sort-par-la-petite-porte-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est horrible mais n\u2019oublions pas tout ce qu\u2019il a fait\u00bb : Bernard Kouchner r\u00e9agit (avec v\u00e9h\u00e9mence) aux accusations contre l\u2019abb\u00e9 Pierre",
        "summary": "VID\u00c9O - Face \u00e0 Aur\u00e9lie Casse dans \u00abC l\u2019hebdo\u00bb, l\u2019ancien ministre a donn\u00e9 son point de vue sur les rapports qui ternissent gravement la r\u00e9putation du religieux.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-horrible-mais-n-oublions-pas-tout-ce-qu-il-a-fait-bernard-kouchner-reagit-avec-vehemence-aux-accusations-contre-l-abbe-pierre-20250118"
    },
    {
        "title": "Affaire de l\u2019Abb\u00e9 Pierre\u00a0: quelles pourraient \u00eatre les suites judiciaires?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s une troisi\u00e8me salve de t\u00e9moignages r\u00e9v\u00e9l\u00e9s par le cabinet Ega\u00e9, portant \u00e0 33 le nombre de victimes d\u00e9clar\u00e9es dont un mineur, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France a demand\u00e9 vendredi \u00e0 la justice d\u2019ouvrir une enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/affaire-de-l-abbe-pierre-quelles-pourraient-etre-les-suites-judiciaires-20250117"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Lens-PSG : un choc \u00e0 Bollaert pour Paris avant Manchester City",
        "summary": "Confortable leader, le Paris Saint-Germain a rendez-vous sur la pelouse du RC Lens (7e), ce samedi (17h), quatre jours avant le sommet en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/ligue-1/2024/2448558/lens-paris-sg"
    },
    {
        "title": "Que devient Choupette Lagerfeld\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Chatte h\u00e9riti\u00e8re, chatte millionnaire, chatte star plan\u00e9taire\u2026 Alors que la derni\u00e8re vente aux ench\u00e8res d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la succession de Karl Lagerfeld commence le 21 janvier chez Sotheby\u2019s, Le Figaro a pris des nouvelles du \u00ab&#160;coup de foudre de sa vie&#160;\u00bb et r\u00e9tablit la v\u00e9rit\u00e9 sur l\u2019animal-\u00e9g\u00e9rie de 13&#160;ans aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/style/que-devient-choupette-lagerfeld-20250118"
    },
    {
        "title": "Le vice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale Roland Lescure annonce quitter le r\u00e9seau social X",
        "summary": "Le macroniste historique indique dans&#160;Le Parisien qu\u2019il va \u00abfermer (son) compte sur ce r\u00e9seau social\u00bb, et lance \u00abun appel transpartisan\u00bb \u00e0 faire de m\u00eame, invoquant une \u00abresponsabilit\u00e9 collective\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-vice-president-de-l-assemblee-nationale-roland-lescure-annonce-quitter-le-reseau-social-x-20250118"
    },
    {
        "title": "Tennis : victime des incendies de Los Angeles, une ancienne l\u00e9gende se fait d\u00e9rober ses troph\u00e9es",
        "summary": "Pam Shriver a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un vol, dans l\u2019h\u00f4tel o\u00f9 elle s\u00e9journait apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 victime des terribles incendies de Los Angeles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-victime-des-incendies-de-los-angeles-une-ancienne-legende-se-fait-derober-ses-trophees-20250118"
    },
    {
        "title": "Paris: une alerte \u00e0 la bombe \u00e0 la suite d\u2019un appel malveillant, dispositif termin\u00e9",
        "summary": "Un p\u00e9rim\u00e8tre de s\u00e9curit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 mis en place entre 13h30 et 15h30 afin de proc\u00e9der \u00e0 une lev\u00e9e de doute.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-alerte-a-la-bombe-a-la-suite-d-un-appel-malveillant-dispositif-termine-20250118"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement am\u00e9ricain sanctionne des compagnies a\u00e9riennes trop souvent en retard",
        "summary": "Le minist\u00e8re des Transports am\u00e9ricain a annonc\u00e9 cette semaine attaquer en justice Southwest Airlines, \u00abpour avoir exploit\u00e9 ill\u00e9galement plusieurs vols avec des retards chroniques et perturb\u00e9 les voyages des passagers\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-gouvernement-americain-sanctionne-des-compagnies-aeriennes-trop-souvent-en-retard-20250118"
    },
    {
        "title": "Ces 20 pinots noirs alsaciens capables de rivaliser avec de grands bourgognes, mais \u00e0 prix abordables",
        "summary": "NOTRE S\u00c9LECTION - L\u2019Alsace est d\u00e9sormais capable de produire de tr\u00e8s grands vins rouges \u00e0 base de pinot noir. La preuve avec ces 20 cuv\u00e9es, pour certaines \u00e0 prix d\u00e9risoires au vu de la qualit\u00e9.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/ces-20-pinots-noirs-alsaciens-capables-de-rivaliser-avec-de-grands-bourgognes-mais-a-prix-abordables-20250118"
    },
    {
        "title": "En Afrique du Sud, le calvaire de milliers d\u2019orpailleurs pris au pi\u00e8ge dans une mine d\u00e9saffect\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pr\u00e8s de 2000 chercheurs d\u2019or ill\u00e9gaux se sont retrouv\u00e9s coinc\u00e9s par la police qui entendait le s arr\u00eater. Le face-\u00e0-face a tourn\u00e9 \u00e0 la crise humanitaire, faisant des dizaines de morts, ainsi qu\u2019au scandale politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-afrique-du-sud-le-calvaire-de-milliers-d-orpailleurs-pris-au-piege-dans-une-mine-desaffectee-20250118"
    },
    {
        "title": "Les profils Instagram abandonnent leur embl\u00e9matique format carr\u00e9",
        "summary": "Les grilles de profils afficheront d\u00e9sormais les contenus sous forme de rectangles verticaux. Un changement d\u00e9ploy\u00e9 \u00abau cours du week-end\u00bb, a fait savoir le responsable du r\u00e9seau social.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/les-profils-instagram-abandonnent-leur-emblematique-format-carre-20250118"
    },
    {
        "title": "Au fond d\u2019un puits de 50 m\u00e8tres, une nouvelle station de m\u00e9tro monumentale ouvre ce samedi au sud de Paris",
        "summary": "REPORTAGE - Avec ses 32 escalators, sa profondeur abyssale et ses murs en b\u00e9ton d\u2019un m\u00e8tre d\u2019\u00e9paisseur, la gare de Villejuif - Gustave Roussy, futur n\u0153ud de correspondance du Grand Paris Express entre les lignes 14 et 15, est inaugur\u00e9e ce 18 janvier. Visite de chantier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/au-fond-d-un-puits-de-50-metres-une-nouvelle-station-de-metro-monumentale-bientot-en-service-au-sud-de-paris-20241222"
    },
    {
        "title": "Cessez-le-feu \u00e0 Gaza : l\u2019inqui\u00e9tant profil de certains terroristes palestiniens qu\u2019Isra\u00ebl s\u2019appr\u00eate \u00e0 lib\u00e9rer",
        "summary": "En vertu de l\u2019accord de cessez-le-feu qui entrera en vigueur dimanche, les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes vont rel\u00e2cher plus de 700 prisonniers palestiniens. Parmi eux, des terroristes condamn\u00e9s \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 et responsables de plusieurs dizaines de morts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cessez-le-feu-a-gaza-l-inquietant-profil-de-certains-terroristes-palestiniens-qu-israel-s-apprete-a-liberer-20250118"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Barcola d\u00e9livre le PSG face \u00e0 Lens, \u00e0 quatre jours du choc face \u00e0 City",
        "summary": "Bradley Barcola a d\u00e9livr\u00e9 les Parisiens en fin de partie face \u00e0 Lens (1-2). Une victoire qui donne confiance \u00e0 quatre jours du match face \u00e0 Manchester City en Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-barcola-delivre-le-psg-face-a-lens-a-quatre-jours-du-choc-face-a-city-20250118"
    },
    {
        "title": "Chevaux, chiens, chats...Les animaux tentent d\u2019\u00e9chapper aux flammes dans les incendies de Los Angeles",
        "summary": "Un grand nombre de centres ont accueilli les animaux en d\u00e9tresse, qui erraient dans les d\u00e9combres ou avaient fui leur maison en feu. Car tous les propri\u00e9taires n\u2019ont pu \u00e9vacuer avec leurs animaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chevaux-chiens-chats-les-animaux-tentent-d-echapper-aux-flammes-dans-les-incendies-de-los-angeles-20250118"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : \u00e0 l\u2019issue d\u2019une ultime action dantesque pour s\u2019imposer face \u00e0 Bristol, Clermont se rapproche des 8es de finale",
        "summary": "Au bout d\u2019un immense combat, l\u2019ASM s\u2019est impos\u00e9e face \u00e0 Bristol (33-26) ce samedi, au stade Marcel-Michelin, et peut fortement envisager les 8es de finale de la comp\u00e9tition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-clermont-se-qualifie-in-extremis-face-a-bristol-et-rejoint-les-8es-de-finale-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais devoir d\u00e9m\u00e9nager\u00bb : Louis Boyard annonce porter plainte, une nouvelle fois, contre Cyril Hanouna",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9s dans un proc\u00e8s, le d\u00e9put\u00e9 de La France Insoumise et l\u2019animateur de \u00abTouche pas \u00e0 mon poste ne semblent pas vouloir enterrer la hache de guerre.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-vais-devoir-demenager-louis-boyard-annonce-porter-plainte-une-nouvelle-fois-contre-cyril-hanouna-20250118"
    },
    {
        "title": "Fr\u00e9d\u00e9ric Douet : \u00abNon M. Lombard, votre priorit\u00e9 n\u2019est pas le r\u00e9chauffement climatique mais le r\u00e9tablissement des comptes publics\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Pour le professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rouen-Normandie Fr\u00e9d\u00e9ric Douet, le ministre de l\u2019\u00e9conomie, des finances et de la souverainet\u00e9 industrielle et num\u00e9rique, l\u2019\u00c9tat doit se recentrer sur ses missions essentielles, qu\u2019il peine d\u00e9j\u00e0 \u00e0 accomplir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/non-m-lombard-votre-priorite-n-est-pas-le-rechauffement-climatique-mais-le-retablissement-des-comptes-publics-20250118"
    },
    {
        "title": "L'Iran d\u00e9voile un d\u00e9p\u00f4t souterrain de navires \u00abcapables de frapper des destroyers am\u00e9ricains\u00bb",
        "summary": "Les images de la t\u00e9l\u00e9vision d\u2019\u00c9tat montrent des dizaines de petits bateaux \u00e9quip\u00e9s de mitrailleuses et de missiles, entrepos\u00e9s dans des galeries souterraines sinueuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-iran-devoile-un-depot-souterrain-de-navires-capables-de-frapper-des-destroyers-americains-20250118"
    },
    {
        "title": "Br\u00e9sil : Bolsonaro esp\u00e8re que Trump va l'aider \u00e0 annuler sa \u00abdisqualification politique\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident br\u00e9silien a dit avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019investiture du pr\u00e9sident Trump, dont il se dit admirateur, mais la Cour supr\u00eame br\u00e9silienne ne l\u2019a pas autoris\u00e9 \u00e0 quitter le pays, \u00e9voquant \u00abune possibilit\u00e9 de tentative de fuite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bresil-bolsonaro-espere-que-trump-va-l-aider-a-annuler-sa-disqualification-politique-20250118"
    },
    {
        "title": "Immigration\u00a0: Fran\u00e7ois Bayrou ou l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 culturelle qui ne veut pas dire son nom",
        "summary": "CHRONIQUE - Lors de sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale prononc\u00e9e mardi \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale, le premier ministre a abord\u00e9 le sujet d\u2019une fa\u00e7on qu\u2019un politique de droite affich\u00e9e n\u2019aurait pas reni\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/immigration-francois-bayrou-ou-l-insecurite-culturelle-qui-ne-veut-pas-dire-son-nom-20250117"
    },
    {
        "title": "Le Puy du Fou exclu du pass Culture : Rachida Dati a demand\u00e9 une nouvelle \u00e9tude du dossier",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e apparent\u00e9e RN Anne Sicard a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette semaine que le parc \u00e0 th\u00e8me vend\u00e9en n\u2019\u00e9tait pas \u00e9ligible au pass Culture. La ministre de la Culture s\u2019est saisie de l\u2019affaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-puy-du-fou-exclu-du-pass-culture-rachida-dati-a-demande-une-nouvelle-etude-du-dossier-20250118"
    },
    {
        "title": "Paris : un homme retranch\u00e9 chez lui tire sur la police qui a \u00abripost\u00e9\u00bb",
        "summary": "Les policiers sont intervenus au domicile d\u2019un homme apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t d\u2019une plainte pour violences commises par ex-conjoint.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/paris-un-homme-retranche-chez-lui-tire-sur-la-police-qui-a-riposte-20250118"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : La Rochelle qualifi\u00e9e en 8es de finale malgr\u00e9 une d\u00e9route \u00e0 Tr\u00e9vise",
        "summary": "Le Stade Rochelais s\u2019est tristement inclin\u00e9 face \u00e0 Tr\u00e9vise ce samedi (32-25) mais se qualifie tout de m\u00eame en 8es de finale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-la-rochelle-qualifiee-en-8es-de-finale-malgre-une-deroute-a-trevise-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la descente aux enfers\u00bb : la fille de la victime du faux Brad Pitt t\u00e9moigne avec \u00e9motion en exclusivit\u00e9 sur M6",
        "summary": "L\u2019affaire fait le buzz depuis pr\u00e8s d\u2019une semaine. Anne, une Fran\u00e7aise de 53 ans, a \u00e9t\u00e9 arnaqu\u00e9 de plus de 800.000 euros par des escrocs s\u2019\u00e9tant fait passer pour l\u2019acteur. Apr\u00e8s la haine et les moqueries subies sur les r\u00e9seaux sociaux, sa fille a tenu \u00e0 s\u2019exprimer dans \u00abLa Grande Semaine\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-la-descente-aux-enfers-la-fille-de-la-victime-du-faux-brad-pitt-temoigne-avec-emotion-en-exclusivite-sur-m6-20250118"
    },
    {
        "title": "Arnaque au faux Brad Pitt : une enqu\u00eate pour escroquerie ouverte \u00e0 La R\u00e9union",
        "summary": "Le 12 janvier sur TF1, les t\u00e9l\u00e9spectateurs ont d\u00e9couvert les d\u00e9boires d\u2019une Fran\u00e7aise \u00e0 qui des cybercriminels ont soutir\u00e9 830.000 euros en se faisant passer pour l\u2019acteur.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/arnaque-au-faux-brad-pitt-une-enquete-pour-escroquerie-ouverte-a-la-reunion-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00abOn les a retrouv\u00e9s\u00bb : l\u2019avocate de la victime du faux Brad Pitt affirme dans \u00abC \u00e0 vous\u00bb que les escrocs sont au Nigeria",
        "summary": "Me Laur\u00e8ne Hanna s\u2019est associ\u00e9e \u00e0 un hacker repenti pour retrouver la trace de ceux qui ont abus\u00e9 de la confiance de la d\u00e9coratrice d\u2019int\u00e9rieur de 53 ans.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/on-les-a-retrouves-l-avocate-de-la-victime-du-faux-brad-pitt-affirme-dans-c-a-vous-que-les-escrocs-sont-au-nigeria-20250117"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : rassemblement \u00e0 Paris pour les otages, entre \u00absoulagement\u00bb et \u00abangoisse\u00bb",
        "summary": "\u00c0 la veille de la tr\u00eave n\u00e9goci\u00e9e entre Isra\u00ebl et le Hamas, un grand rassemblement appelant la lib\u00e9ration des otages \u00e9tait organis\u00e9 ce samedi \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/treve-a-gaza-rassemblement-a-paris-pour-les-otages-entre-soulagement-et-angoisse-20250118"
    },
    {
        "title": "\u00c9douard Philippe juge que les Fran\u00e7ais ont \u00abune part de responsabilit\u00e9 dans l\u2019ind\u00e9termination actuelle\u00bb",
        "summary": "Dans un entretien fleuve accord\u00e9 au Parisien, l\u2019ancien premier ministre revient sur l\u2019instabilit\u00e9 politique actuelle. Et juge que les Fran\u00e7ais y ont particip\u00e9 en ne donnant \u00ab\u00e0 personne de majorit\u00e9\u00bb lors des l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/edouard-philippe-juge-que-les-francais-ont-une-part-de-responsabilite-dans-l-indetermination-actuelle-20250118"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : la d\u00e9tention du pr\u00e9sident prolong\u00e9e, des manifestants en col\u00e8re p\u00e9n\u00e8trent dans le tribunal",
        "summary": "La justice sud-cor\u00e9enne a prolong\u00e9 dimanche la d\u00e9tention du pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol pour une dur\u00e9e maximale de 20 jours, ce qui a suscit\u00e9 la col\u00e8re de ses partisans, dont certains ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans le tribunal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-la-detention-du-president-prolongee-des-manifestants-penetrent-dans-le-tribunal-20250118"
    }
]