[
    {
        "title": "\u00abNous sommes de la chair \u00e0 canon\u00bb\u00a0: ces mercenaires chinois \u00e0 l\u2019\u00e9preuve de la guerre en Ukraine",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs centaines de Chinois combattraient avec les forces russes, et une poign\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Kiev, selon des t\u00e9moignages r\u00e9colt\u00e9s par une documentariste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-sommes-de-la-chair-a-canon-ces-mercenaires-chinois-a-l-epreuve-de-la-guerre-en-ukraine-20250418"
    },
    {
        "title": "JD Vance, vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur tous les fronts du trumpisme",
        "summary": "PORTRAIT - Le vice-pr\u00e9sident occupe dans la nouvelle Administration un r\u00f4le plus actif que beaucoup de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs, porte-parole du mouvement Maga en m\u00eame temps qu\u2019il fait la synth\u00e8se entre ses diff\u00e9rents courants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jd-vance-vice-president-americain-sur-tous-les-fronts-du-trumpisme-20250418"
    },
    {
        "title": "D\u00e9bats polaris\u00e9s, faux sondages, chatbots... La France, cible num\u00e9ro un de la propagande prorusse",
        "summary": "DFRLAb et CheckFirst, organisations sp\u00e9cialis\u00e9es dans les manipulations en ligne, d\u00e9crivent dans des rapports parus jeudi et vendredi comment la galaxie \u00abPravda\u00bb m\u00e8ne une campagne d\u2019influence num\u00e9rique pour d\u00e9stabiliser le soutien fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/debats-polarises-faux-sondages-chatbots-la-france-cible-numero-un-de-la-propagande-prorusse-20250418"
    },
    {
        "title": "Subventions de l\u2019UE : la liste non exhaustive des organisations promouvant l\u2019islam radical financ\u00e9es par l\u2019Europe",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Depuis une dizaine d\u2019ann\u00e9es, la Commission europ\u00e9enne et les \u00c9tats membres accordent sans sourciller de tr\u00e8s nombreux financements \u00e0 des organisations controvers\u00e9es. Une situation longtemps d\u00e9nonc\u00e9e par la s\u00e9natrice UDI Nathalie Goulet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/subventions-de-l-ue-la-liste-non-exhaustive-des-organisations-promouvant-l-islam-radical-financees-par-l-europe-20250418"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle 2027\u00a0: \u00c9douard Philippe-Gabriel Attal, la bataille de l\u2019apr\u00e8s-Macron a commenc\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tout en se m\u00e9nageant, les deux ex-premiers ministres tiennent \u00e0 se diff\u00e9rencier, sans primaire, pour que l\u2019un d\u2019eux s\u2019impose comme candidat unique du \u00ab\u00a0bloc central\u00a0\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/presidentielles/presidentielle-2027-edouard-philippe-gabriel-attal-la-bataille-de-l-apres-macron-a-commence-20250418"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard\u00a0: \u00abPour la pr\u00e9sidentielle 2027, d\u00e9finir l\u2019apr\u00e8s-macronisme, le v\u00e9ritable enjeu\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Apr\u00e8s deux mandats d\u2019Emmanuel Macron, se pose la question de l\u2019avenir de son camp politique. Parmi les pr\u00e9tendants \u00e0 la rel\u00e8ve, \u00c9douard Philippe et Gabriel Attal devront trouver un positionnement clair en vue d\u2019une probable confrontation avec le RN en 2027.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-pour-la-presidentielle-2027-definir-l-apres-macronisme-le-veritable-enjeu-20250418"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen officiellement d\u00e9chue de son mandat de conseill\u00e8re d\u00e9partementale, apr\u00e8s sa condamnation \u00e0 5 ans d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9",
        "summary": "En vertu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel, Marine Le Pen a conserv\u00e9, en revanche, son mandat de d\u00e9put\u00e9e du Pas-de-Calais, mais ne pourra pas se repr\u00e9senter si des l\u00e9gislatives anticip\u00e9es sont convoqu\u00e9es apr\u00e8s une nouvelle dissolution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/marine-le-pen-officiellement-dechue-de-son-mandat-de-conseillere-departementale-apres-sa-condamnation-a-5-ans-d-ineligibilite-20250418"
    },
    {
        "title": "Mandats locaux, nationaux et europ\u00e9ens : quelles cons\u00e9quences pour les \u00e9lus du RN condamn\u00e9s \u00e0 des peines d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 ?",
        "summary": "Six cadres du Rassemblement national titulaires d\u2019un ou plusieurs mandats \u00e9lectifs ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 des peines d\u2019in\u00e9ligibilit\u00e9 par le tribunal de Paris, lundi 31 mars. Une d\u00e9cision qui touche aussi leurs fonctions actuelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mandats-locaux-nationaux-et-europeens-quelles-sont-les-consequences-pour-les-elus-du-rn-condamnes-a-des-peines-d-ineligibilite-20250331"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump dit que les \u00c9tats-Unis passeront \u00e0 autre chose \u00abtr\u00e8s bient\u00f4t\u00bb si un accord n\u2019est pas conclu",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019optimisme du vice-pr\u00e9sident contraste avec l\u2019impatience manifeste vendredi du secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain, Marco Rubio, \u00e0 l\u2019issue de r\u00e9unions organis\u00e9es la veille avec les Ukrainiens et les Europ\u00e9ens \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-deux-morts-et-des-dizaines-de-blesses-apres-des-frappes-russes-sur-kharkiv-et-soumy-20250418"
    },
    {
        "title": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo : au moins 148 personnes d\u00e9c\u00e8dent apr\u00e8s l\u2019incendie d\u2019un bateau",
        "summary": "Le feu se serait d\u00e9clar\u00e9 alors qu\u2019une femme \u00e0 bord du navire, le HB Kongolo, cuisinait. De nombreux passagers se sont jet\u00e9s dans les eaux du fleuve Congo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/republique-democratique-du-congo-au-moins-148-personnes-decedent-apres-l-incendie-d-un-bateau-20250418"
    },
    {
        "title": "Covid-19: la th\u00e8se de la fuite d\u2019un laboratoire chinois d\u00e9sormais d\u00e9fendue par le site de la Maison-Blanche",
        "summary": "Des agences am\u00e9ricaines comme le FBI ou le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9nergie soutiennent cette th\u00e8se \u00e0 divers degr\u00e9s de certitude, bien que la question de l\u2019origine du virus demeure un myst\u00e8re encore d\u00e9battu par les scientifiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/covid-19-la-these-de-la-fuite-d-un-laboratoire-chinois-desormais-defendue-par-le-site-de-la-maison-blanche-20250418"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : le Stade rennais arrache la victoire dans le derby face au FC Nantes",
        "summary": "Les Rouge et Noir l\u2019ont emport\u00e9 (2-1) \u00e0 domicile, ce vendredi soir, face aux Canaris, en ouverture de la 30e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-le-stade-rennais-arrache-la-victoire-dans-le-derby-face-au-fc-nantes-20250418"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous le choix des \u00c9tats-Unis de prendre leurs distances avec la guerre en Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-le-choix-des-etats-unis-de-prendre-leurs-distances-avec-la-guerre-en-ukraine-20250418"
    },
    {
        "title": "Week-end de P\u00e2ques : un vendredi \u00abrouge\u00bb sur les routes fran\u00e7aises, l\u2019A7 encore congestionn\u00e9e dans la soir\u00e9e",
        "summary": "\u00abLe week-end de P\u00e2ques sera le plus circul\u00e9 de toutes les vacances scolaires de printemps\u00bb, pr\u00e9vient le site le Bison Fut\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bison-fute-prevoit-un-week-end-de-paques-complique-sur-les-routes-francaises-20250416"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont besoin de silence, de c\u0153ur \u00e0 c\u0153ur avec Dieu\u00bb\u00a0: cette vague de jeunes fid\u00e8les qui d\u00e9ferle sur l\u2019\u00c9glise",
        "summary": "REPORTAGE - Le car\u00eame, qui conduit \u00e0 la f\u00eate de P\u00e2ques, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 partout dans le pays un engouement inattendu pour la foi catholique de la part de jeunes pourtant \u00e9loign\u00e9s de la religion. Enqu\u00eate sur ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 Lourdes, o\u00f9 13.500 participants du Frat \u00e9taient r\u00e9unis cette semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-ont-besoin-de-silence-de-coeur-a-coeur-avec-dieu-cette-vague-de-jeunes-fideles-qui-deferle-sur-l-eglise-20250418"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019\u00c9tienne de Montety: \u00abLes bapt\u00eames de P\u00e2ques, le fruit d\u2019une rencontre\u00bb",
        "summary": "Un proche, une coll\u00e8gue, un pr\u00eatre leur a montr\u00e9, par le simple minist\u00e8re de l\u2019amiti\u00e9, le visage d\u2019une foi vivante. Ils seront 17.000, samedi, au cours de la veill\u00e9e pascale, \u00e0 entrer pleinement dans l\u2019\u00c9glise catholique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/l-editorial-d-etienne-de-montety-les-baptemes-de-paques-le-fruit-d-une-rencontre-20250418"
    },
    {
        "title": "Cette ministre pr\u00eate \u00e0 partir \u00e0 Saint-Pierre-et-Miquelon... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -\u00a0Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cette-ministre-prete-a-partir-a-saint-pierre-et-miquelon-les-indiscrets-du-figaro-20250418"
    },
    {
        "title": "Eaux contamin\u00e9es: Perrier vacille un peu plus",
        "summary": "De nouvelles anomalies d\u00e9cel\u00e9es en dehors des forages font monter la pression d\u2019un cran sur Nestl\u00e9 Waters.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/eaux-contaminees-perrier-vacille-un-peu-plus-20250418"
    },
    {
        "title": "Dans les centres de r\u00e9tention administrative, ces associations de d\u00e9fense des droits des migrants qui co\u00fbtent tr\u00e8s cher au contribuable",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pointant du doigt un syst\u00e8me schizophr\u00e9nique, o\u00f9 les Fran\u00e7ais paient d\u2019un c\u00f4t\u00e9 des policiers pour proc\u00e9der aux expulsions et de l\u2019autre des associations qui \u0153uvrent pour les emp\u00eacher, une s\u00e9natrice plaide pour une nouvelle assistance juridique plus neutre et moins co\u00fbteuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-les-centres-de-retention-administrative-ces-associations-de-defense-des-droits-des-migrants-qui-coutent-tres-cher-au-contribuable-20250418"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump interrompu par le malaise d\u2019une jeune fille \u00e0 la Maison-Blanche",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain r\u00e9pondait aux questions de la presse dans le Bureau ovale vendredi lorsque la jeune fille a fait un malaise. Les services de communication am\u00e9ricains assurent que la jeune fille \u00abva bien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-donald-trump-interrompu-par-le-malaise-d-une-jeune-fille-a-la-maison-blanche-20250418"
    }
]