[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Kristi Noem, une trumpiste de choc pour tenter d\u2019amadouer l\u2019\u00e9lectorat f\u00e9minin",
        "summary": "PORTRAIT - \u00c0 la veille de l\u2019\u00e9lection, la gouverneur du Dakota du Sud monte au cr\u00e9neau pour tenter de contrer les accusations de misogynie formul\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre du candidat r\u00e9publicain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-kristi-noem-une-trumpiste-de-choc-pour-tenter-d-amadouer-l-electorat-feminin-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : \u00abNous sommes en t\u00eate dans les sept \u00c9tats cl\u00e9s\u00bb, fanfaronne Donald Trump",
        "summary": "Selon l'agr\u00e9gateur de sondages du Figaro, le candidat r\u00e9publicain n\u2019a qu\u2019une tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re avance dans certains \u00abswing states\u00bb sur sa rivale d\u00e9mocrate Kamala Harris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-nous-sommes-en-tete-dans-les-sept-etats-cles-fanfaronne-donald-trump-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : o\u00f9 est pass\u00e9e Ivanka Trump, la \u00abfille pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e\u00bb du candidat r\u00e9publicain et grande absente de la campagne ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le scrutin du 5 novembre s\u2019annonce extr\u00eamement serr\u00e9, celle qui fut une pi\u00e8ce ma\u00eetresse des campagnes de Donald Trump en 2016 et en 2020 est absente et mutique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-presidentielle-americaine-ou-est-passee-ivanka-trump-la-fille-preferee-du-candidat-republicain-et-grande-absente-de-la-campagne-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00abObjet lumineux\u00bb au Soudan : Air France suspend ses survols de la mer Rouge jusqu'\u00e0 nouvel ordre",
        "summary": "Deux vols de la compagnie fran\u00e7aise ont fait demi-tour apr\u00e8s le signalement d\u2019un \u00abobjet lumineux\u00bb non identifi\u00e9 au-dessus du Soudan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/objet-lumineux-au-soudan-air-france-suspend-ses-survols-de-la-mer-rouge-jusqu-a-nouvel-ordre-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation, Justice... Apr\u00e8s les imp\u00f4ts, les d\u00e9put\u00e9s lanc\u00e9s dans la foire aux d\u00e9penses",
        "summary": "Les \u00e9lus de la commission des finances \u00ab&#160;se font plaisir&#160;\u00bb avec des initiatives souvent propos\u00e9es par la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/cantine-et-fournitures-scolaires-gratuites-5000-fonctionnaires-en-plus-a-la-justice-repas-etudiant-a-1-euro-les-deputes-lances-dans-la-foire-aux-depenses-20241103"
    },
    {
        "title": "Budget: le ministre de l'\u00c9conomie veut \u00abatt\u00e9nuer\u00bb la hausse pr\u00e9vue de cotisations sur les bas salaires",
        "summary": "Le ministre de l'\u00c9conomie et des Finances Antoine Armand souhaite att\u00e9nuer la hausse des cotisations patronales sur les bas salaires en \u00e9change \u00abd'autres efforts\u00bb, pouvant porter sur la dur\u00e9e du travail qui reste insuffisante en France, selon lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/budget-le-ministre-de-l-economie-veut-attenuer-la-hausse-prevue-de-cotisations-sur-les-bas-salaires-20241103"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty: l\u2019engrenage islamiste au c\u0153ur du proc\u00e8s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Huit accus\u00e9s vont \u00eatre jug\u00e9s \u00e0 partir de lundi jusqu\u2019au 20 d\u00e9cembre dont deux pour complicit\u00e9 d\u2019assassinat terroriste et les six autres pour association de malfaiteurs terroriste criminelle. Au centre des d\u00e9bats : l\u2019escalade qui, en dix jours, a conduit \u00e0 la d\u00e9capitation d\u2019un professeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assassinat-de-samuel-paty-l-engrenage-islamiste-au-coeur-du-proces-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Assassinat de Samuel Paty : le d\u00e9ni en proc\u00e8s\u00a0\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Les enqu\u00eates soulignent, aujourd'hui, les failles institutionnelles qui ont accompagn\u00e9 la trag\u00e9die.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/assassinat-de-samuel-paty-le-deni-en-proces-20241103"
    },
    {
        "title": "Assassinat de Samuel Paty: la plainte contre l\u2019\u00c9tat toujours \u00e0 l\u2019instruction",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9pos\u00e9e par les parents et les s\u0153urs de Samuel Paty en 2022, pour \u00abnon-emp\u00eachement de crime\u00bb et \u00abnon-assistance \u00e0 personne en p\u00e9ril\u00bb, elle vise des services des minist\u00e8res de l\u2019Int\u00e9rieur et de l\u2019\u00c9ducation nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/assassinat-de-samuel-paty-la-plainte-contre-l-etat-toujours-a-l-instruction-20241103"
    },
    {
        "title": "Nantes-Marseille : la r\u00e9ponse de Greenwood, les errements de Kondogbia... Les tops et flops",
        "summary": "L'OM s'est impos\u00e9 d'une courte t\u00eate \u00e0 Nantes en cl\u00f4ture de la 10e journ\u00e9e de Ligue 1 (1-2). Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/nantes-marseille-la-reponse-de-greenwood-les-errements-de-kondogbia-les-tops-et-flops-20241103"
    },
    {
        "title": "No\u00ebl Le Gra\u00ebt accus\u00e9 de harc\u00e8lement moral et sexuel : la proc\u00e9dure class\u00e9e sans suite",
        "summary": "La proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e sans suite le 17 octobre dernier pour infraction insuffisamment caract\u00e9ris\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/noel-le-graet-accuse-de-harcelement-moral-et-sexuel-la-procedure-classee-sans-suite-20241103"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : l\u2019alerte r\u00e9trograd\u00e9e en orange, les classes seront ferm\u00e9es lundi \u00e0 Valence",
        "summary": "L\u2019alerte \u00abrouge\u00bb avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e en fin d\u2019apr\u00e8s-midi ce dimanche. Elle a finalement \u00e9t\u00e9 r\u00e9trograd\u00e9e en cat\u00e9gorie orange peu apr\u00e8s 21h00, mais la mairie de Valence a d\u00e9cid\u00e9 la fermeture des classes lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-nouvelle-alerte-rouge-a-valence-les-habitants-appeles-a-rentrer-chez-eux-20241103"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : aucune victime fran\u00e7aise \u00ab\u00e0 ce jour\u00bb, affirme le porte-parole du Quai d\u2019Orsay",
        "summary": "Au moins 213 personnes ont p\u00e9ri et les recherches se poursuivent pour retrouver les disparus. \u00abNous sommes vigilants et nous suivons de pr\u00e8s la situation\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Christophe Lemoine sur BFMTV ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-aucune-victime-francaise-a-ce-jour-affirme-le-porte-parole-du-quai-d-orsay-20241103"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne: le roi chahut\u00e9 par les victimes en col\u00e8re",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le souverain espagnol, qui avait accompagn\u00e9 le premier ministre Pedro Sanchez dans la r\u00e9gion sinistr\u00e9e de Valence, a d\u00fb \u00e9courter sa visite apr\u00e8s des sc\u00e8nes de protestation in\u00e9dites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inondations-en-espagne-le-roi-attendu-sur-place-de-nouvelles-pluies-prevues-20241103"
    },
    {
        "title": "Inondations en Espagne : insult\u00e9e par des riverains et recouverte de boue, la reine Letizia en larmes parmi la foule",
        "summary": "L\u2019\u00e9pouse du roi Felipe VI l\u2019accompagnait, ce dimanche, sur les lieux des inondations \u00e0 Paiporta, dans la r\u00e9gion de Valence. Sur place, elle aussi s\u2019est fait malmener, recevant toutes sortes d\u2019injures et des projectiles de boue.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/inondations-en-espagne-insultee-par-des-riverains-et-recouverte-de-boue-la-reine-letizia-en-larmes-face-aux-cameras-20241103"
    },
    {
        "title": "En Ard\u00e8che, la mort de Nicolas, cet autre \u00ab\u00a0dommage collat\u00e9ral gratuit\u00a0\u00bb",
        "summary": "Dans le m\u00eame club de rugby que Thomas, qui avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9pol, le jeune homme a \u00e9t\u00e9 abattu jeudi devant une bo\u00eete de nuit pr\u00e8s de Valence. La piste de repr\u00e9sailles d\u2019un f\u00eatard \u00e9conduit est privil\u00e9gi\u00e9e par les enqu\u00eateurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-du-rugbyman-nicolas-pres-de-valence-la-piste-de-la-vengeance-d-un-fetard-econduit-privilegiee-20241103"
    },
    {
        "title": "Drogue : le d\u00e9put\u00e9 macroniste Karl Olive veut envoyer l'arm\u00e9e dans certains quartiers pour cr\u00e9er un \u00ab\u00e9lectrochoc\u00bb",
        "summary": "Les militaires pourraient \u00abd\u00e9busquer des planques d'armes\u00bb, explique ce dimanche l\u2019\u00e9lu, qui \u00e9voque les villes de Marseille ou Poitiers, o\u00f9 un adolescent de 15 ans a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/face-au-narcotrafic-le-depute-macroniste-karl-olive-veut-envoyer-l-armee-dans-certains-quartiers-pour-creer-un-electrochoc-20241103"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c2me g\u00e9n\u00e9reuse\u00bb et \u00abvaleurs de camaraderie\u00bb : qui \u00e9tait Nicolas, le jeune rugbyman tu\u00e9 dans une fusillade pr\u00e8s de Valence ?",
        "summary": "PORTRAIT - Les proches du jeune homme de 22 ans, mort d\u2019une balle dans la t\u00eate \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019une discoth\u00e8que en Ard\u00e8che le soir d\u2019Halloween, sont sid\u00e9r\u00e9s de la disparition aussi violente que subite de leur camarade, excellent rugbyman et ami g\u00e9n\u00e9reux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ame-genereuse-et-valeurs-de-camaraderie-qui-etait-nicolas-le-jeune-rugbyman-tue-dans-une-fusillade-pres-de-valence-20241103"
    },
    {
        "title": "Mort de Nicolas dans une fusillade pr\u00e8s de Valence : Retailleau appelle \u00e0 un \u00abr\u00e9armement l\u00e9gislatif\u00bb",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a r\u00e9agi ce dimanche \u00e0 la mort du jeune rugbyman de 22 ans originaire de Romans-sur-Is\u00e8re, tu\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e d\u2019une discoth\u00e8que en Ard\u00e8che le 1er novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mort-de-nicolas-dans-une-fusillade-pres-de-valence-retailleau-appelle-a-un-rearmement-legislatif-20241103"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Moldavie : Macron f\u00e9licite Sandu et salue le \u00abtriomphe\u00bb de la d\u00e9mocratie",
        "summary": "Emmanuel Macron et la pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne, Ursula von der Leyen, ont f\u00e9licit\u00e9 la pr\u00e9sidente sortante pour sa r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la t\u00eate de la Moldavie face aux ing\u00e9rences russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-en-moldavie-macron-felicite-sandu-et-salue-le-triomphe-de-la-democratie-20241104"
    },
    {
        "title": "Bolivie : l'ex-pr\u00e9sident Morales accuse le gouvernement d'ignorer sa proposition de dialogue",
        "summary": "Deux jours apr\u00e8s avoir entam\u00e9 une gr\u00e8ve de la faim pour exiger un dialogue avec le gouvernement du pr\u00e9sident Arce, Evo Morales, dont l\u2019ambition est de revenir au pouvoir, d\u00e9nonce \u00abune pers\u00e9cution totale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bolivie-l-ex-president-morales-accuse-le-gouvernement-d-ignorer-sa-proposition-de-dialogue-20241104"
    }
]