[
    {
        "title": "Devant la Cour de Justice de la R\u00e9publique, \u00c9ric Dupond-Moretti d\u00e9nonce une \u00abinfamie\u00bb",
        "summary": "COMPTE-RENDU D\u2019AUDIENCE - Aussi offensif et solennel que le garde des Sceaux, le procureur g\u00e9n\u00e9ral R\u00e9my Heitz a donn\u00e9 le ton de l'accusation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-infamie-devant-la-cour-de-justice-de-la-republique-dupond-moretti-promet-de-se-defendre-fermement-20231106"
    },
    {
        "title": "Ces affaires qui ont conduit \u00c9ric Dupond-Moretti \u00e0 compara\u00eetre devant la CJR",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le garde des Sceaux compara\u00eet \u00e0 partir de lundi devant la Cour de justice de la R\u00e9publique, seule habilit\u00e9e \u00e0 juger des crimes et d\u00e9lits des membres du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-affaires-qui-ont-conduit-eric-dupond-moretti-a-comparaitre-devant-la-cjr-20231105"
    },
    {
        "title": "Avant \u00c9ric Dupond-Moretti, ces dix ministres qui ont comparu devant la Cour de justice de la R\u00e9publique",
        "summary": "Laurent Fabius, \u00c9douard Balladur, S\u00e9gol\u00e8ne Royal... La Cour de justice de la R\u00e9publique a vu d\u00e9filer nombre de ministres et secr\u00e9taires d\u2019\u00c9tat depuis sa cr\u00e9ation en 1993.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avant-eric-dupond-moretti-ces-dix-ministres-qui-ont-comparu-devant-la-cour-de-justice-de-la-republique-20231106"
    },
    {
        "title": "\u00abChaque matin, j'ai la boule au ventre\u00bb: comment le PGE est devenu un fardeau pour les petits patrons",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - 67% des chefs des tr\u00e8s petites entreprises ayant un pr\u00eat garanti par l'\u00c9tat \u00e0 rembourser baissent leur propre salaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/chaque-matin-j-ai-la-boule-au-ventre-comment-le-pge-est-devenu-un-fardeau-pour-les-petits-patrons-20231106"
    },
    {
        "title": "Menaces d\u2019actions violentes, propagande de Daech : un mineur de 16 ans mis en examen pour association de malfaiteurs terroriste",
        "summary": "Interpell\u00e9 dans le Nord, ce jeune homme a publi\u00e9 des messages \u00e0 la gloire de l\u2019\u00c9tat islamique sur les r\u00e9seaux sociaux. Des indices sur un passage \u00e0 l\u2019acte ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/menaces-d-actions-violentes-propagande-de-daech-un-mineur-de-16-ans-mis-en-examen-pour-association-de-malfaiteurs-terroriste-20231106"
    },
    {
        "title": "Airbnb : l'Italie ordonne la saisie de 779 millions d'euros pour \u00e9vasion fiscale",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/airbnb-l-italie-ordonne-la-saisie-de-779-millions-d-euros-pour-evasion-fiscale-20231106"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9tecter des situations de harc\u00e8lement\u00bb : Gabriel Attal annonce une plateforme pour les parents en janvier 2024",
        "summary": "L'annonce, faite \u00e0 Brut, intervient apr\u00e8s les r\u00e9v\u00e9lations intimes du ministre de l'\u00c9ducation nationale dimanche soir sur TF1. Il y indiquait avoir \u00e9t\u00e9 victime de harc\u00e8lement scolaire, \u00e9tant plus jeune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/detecter-des-situations-de-harcelement-gabriel-attal-annonce-une-plateforme-pour-les-parents-en-janvier-2024-20231106"
    },
    {
        "title": "Ciotti exhorte Macron \u00e0 organiser rapidement un \u00abhommage\u00bb pour les victimes fran\u00e7aises du Hamas",
        "summary": "La pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique avait annonc\u00e9 fin octobre l\u2019organisation d\u2019un hommage \u00abdans les prochaines semaines\u00bb, sans donner de date pr\u00e9cise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ciotti-exhorte-macron-a-organiser-rapidement-un-hommage-pour-les-victimes-francaises-du-hamas-20231106"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Netanyahou exclut un \u00abcessez-le-feu g\u00e9n\u00e9ral\u00bb \u00e0 Gaza sans la lib\u00e9ration des otages",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien a estim\u00e9 dans un entretien \u00e0 la cha\u00eene am\u00e9ricaine ABC qu'un cessez-le-feu \u00abentraverait l'effort de guerre\u00bb. Il a \u00e9galement expliqu\u00e9 que pendant \u00abune p\u00e9riode ind\u00e9termin\u00e9e\u00bb apr\u00e8s la guerre, Isra\u00ebl conserverait \u00abla responsabilit\u00e9 globale de la s\u00e9curit\u00e9\u00bb \u00e0 Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/conflit-hamas-israel-de-violents-combats-font-rage-a-gaza-20231106"
    },
    {
        "title": "Yoann Conte, \u00e0 Veyrier-du-Lac, sacr\u00e9 cuisinier de l\u2019ann\u00e9e par le Gault&amp;Millau",
        "summary": "Le guide jaune pr\u00e9sentait ses laur\u00e9ats de l\u2019ann\u00e9e, lundi soir, au pavillon d'Armenonville, \u00e0 Paris. Le chef install\u00e9 au bord du lac d\u2019Annecy remporte la cat\u00e9gorie phare, devant J\u00e9r\u00f4me Banctel, Olivier Bellin et Olivier Couvin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/le-gault-millau-devoile-son-palmares-2024-20231106"
    },
    {
        "title": "Maladie de Parkinson: un implant sur la moelle \u00e9pini\u00e8re permet \u00e0 un Fran\u00e7ais de remarcher",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Initialement d\u00e9velopp\u00e9 pour les personnes parapl\u00e9giques, ce dispositif permet \u00e0 Marc, un sexag\u00e9naire originaire de Bordeaux, de marcher \u00e0 nouveau normalement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/grace-a-un-implant-sur-la-moelle-epiniere-un-malade-de-parkinson-remarche-sans-accroc-20231106"
    },
    {
        "title": "Disparition de Delphine Jubillar : le parquet requiert le renvoi de son mari, C\u00e9dric, devant les assises",
        "summary": "Le corps de Delphine Jubillar, disparue dans la nuit du 15 au 16 d\u00e9cembre 2020, n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9. Son mari est le seul suspect.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/disparition-de-delphine-jubillar-le-parquet-requiert-le-renvoi-de-son-mari-cedric-devant-les-assises-20231106"
    },
    {
        "title": "L\u2019empire de Donald Trump devant les juges",
        "summary": "R\u00c9CIT - L\u2019ex-pr\u00e9sident est dop\u00e9 dans les sondages par chaque comparution, mais sa fortune est menac\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-empire-de-donald-trump-devant-les-juges-20231106"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine dans l\u2019impasse apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive",
        "summary": "ANALYSE - \u00c0 Kiev, les autorit\u00e9s se pr\u00e9parent \u00e0 subir les bombardements russes de l\u2019hiver et redoutent que l\u2019aide militaire occidentale finisse par se tarir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-dans-l-impasse-apres-l-echec-de-la-contre-offensive-20231106"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Zelensky annonce \u00abla destruction\u00bb d'un important navire russe en mer Noire",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Dans le m\u00eame temps, Robotyne, dont la lib\u00e9ration fin ao\u00fbt avait marqu\u00e9 une perc\u00e9e de la contre-offensive ukrainienne, est pris d\u2019assaut par les forces russes qui tentent de reprendre leurs positions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-accuse-moscou-d-une-nouvelle-attaque-nocturne-de-missiles-et-de-drones-20231106"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine mise \u00e0 fond sur la guerre d\u2019usure et mobilise l\u2019\u00e9conomie",
        "summary": "ANALYSE - Moscou clame pouvoir la remporter, sur le terrain, mais aussi dans les capitales europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaine si une lassitude croissante conduisait celles-ci \u00e0 r\u00e9duire leur aide militaire \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-mise-sur-une-guerre-d-usure-20231106"
    },
    {
        "title": "Ukraine : \u00abCe n'est pas le moment pour des \u00e9lections\u00bb, mart\u00e8le Volodymyr Zelensky",
        "summary": "\u00abNous devons nous rassembler, ne pas nous diviser, ne pas nous disperser dans des querelles ou d'autres priorit\u00e9s\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident ukrainien, alors que la guerre contre la Russie fait toujours rage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-ce-n-est-pas-le-moment-pour-des-elections-martele-volodymyr-zelensky-20231106"
    },
    {
        "title": "\u00abUkraine: le prix de la d\u00e9faite\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Pour Kiev, la guerre n\u2019est pas perdue mais l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive rebat les cartes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/ukraine-le-prix-de-la-defaite-20231106"
    },
    {
        "title": "Les confidences d\u2019un policier d\u2019\u00e9lite de la BRI : \u00abAu Bataclan, aucun de nous n'aurait voulu \u00eatre ailleurs\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Regard bleu acier. Mots cisel\u00e9s. Un chef de groupe op\u00e9rationnel de la brigade de recherche et d'intervention publie dix \u200anouvelles inspir\u00e9es d'op\u00e9rations v\u00e9cues. Rencontre au 36 quai des Orf\u00e8vres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-bataclan-nous-etions-la-ou-nous-devions-etre-aucun-de-nous-n-aurait-voulu-etre-ailleurs-20231027"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a voulu tuer mon fils\u00bb : une m\u00e8re alerte sur l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0 Bordeaux apr\u00e8s l\u2019agression de son enfant",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGE - Un adolescent de 16 ans a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 en pleine journ\u00e9e, dans le centre-ville de Bordeaux, alors qu\u2019il se baladait tranquillement avec sa petite amie, vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/on-a-voulu-tuer-mon-fils-une-mere-alerte-sur-l-insecurite-a-bordeaux-apres-l-agression-de-son-enfant-20231106"
    }
]