[
    {
        "title": "Liban : une frappe isra\u00e9lienne fait 12 morts, dont le chef de la force Al-Radwan, unit\u00e9 d'\u00e9lite du Hezbollah",
        "summary": "Ibrahim Aqil a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 ce vendredi dans une frappe sur la banlieue sud de Beyrouth, ainsi qu\u2019une dizaine d\u2019autres commandants du Hezbollah selon l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Il avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 mardi par l\u2019explosion de son bipeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-le-chef-de-la-force-al-radwan-unite-d-elite-du-hezbollah-aurait-ete-tue-par-une-frappe-israelienne-20240920"
    },
    {
        "title": "Le Hezbollah aurait distribu\u00e9 \u00e0 ses membres des bipeurs, dont certains pi\u00e9g\u00e9s, quelques heures avant les explosions",
        "summary": "Deux sources s\u00e9curitaires ont indiqu\u00e9 \u00e0 Reuters que la milice chiite \u00e9tait convaincue de la s\u00fbret\u00e9 des appareils, malgr\u00e9 une v\u00e9rification qui \u00e9tait encore en cours du kit de marque Gold Apollo.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hezbollah-aurait-distribue-a-ses-membres-des-bipeurs-dont-certains-pieges-quelques-heures-avant-les-explosions-20240920"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : le Hezbollah lance plusieurs dizaines de missiles contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu",
        "summary": "La tension ne cesse de monter entre Isra\u00ebl et le Hezbollah depuis l\u2019explosion de bipeurs puis de talkies-walkies de l\u2019organisation islamiste mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-le-hezbollah-lance-plusieurs-dizaines-de-missiles-contre-l-etat-hebreu-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abLa communaut\u00e9 va dispara\u00eetre\u00bb : dans le nord d\u2019Isra\u00ebl, la vie sous les missiles du Hezbollah",
        "summary": "REPORTAGE - La milice chiite met Isra\u00ebl sous une pression croissante. La r\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e mais des Isra\u00e9liens vivent encore l\u00e0, dans la peur. Juifs religieux ou B\u00e9douins, agriculteurs, Druzes ou kibboutzim: Le Figaro est all\u00e9 \u00e0 leur rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-communaute-va-disparaitre-dans-le-nord-d-israel-la-vie-sous-les-missiles-du-hezbollah-20240920"
    },
    {
        "title": "G\u00e9rald Darmanin, quatre ans \u00e0 Beauvau et les yeux sur l\u2019apr\u00e8s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ambitieux quadrag\u00e9naire, au bilan contrast\u00e9, se projette dans un r\u00f4le cl\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gerald-darmanin-quatre-ans-a-beauvau-et-les-yeux-sur-l-apres-20240920"
    },
    {
        "title": "Les macronistes s'imposent dans le gouvernement Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s plusieurs jours d'intenses discussions, le chef de l'\u00c9tat et le premier ministre esp\u00e8rent d\u00e9voiler leur nouvelle \u00e9quipe ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-macronistes-s-imposent-dans-le-gouvernement-barnier-20240920"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : l'immigration, enjeu d\u00e9cisif",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Le bloc macroniste, fig\u00e9 sur ce sujet dans les ann\u00e9es 1980, continue de camper tr\u00e8s \u00e0 gauche des gauches allemande, danoise, britannique. Le nouveau premier ministre devra s'en affranchir et d\u00e9cider enfin qui peut entrer, qui doit sortir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/gouvernement-barnier-l-immigration-enjeu-decisif-20240920"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan : les vid\u00e9os d\u2019une avocate de la d\u00e9fense font pol\u00e9mique sur les r\u00e9seaux sociaux",
        "summary": "Conseil de deux accus\u00e9s, l'avocate de la d\u00e9fense Nadia El Bouroumi s\u2019exprime r\u00e9guli\u00e8rement sur ses r\u00e9seaux sociaux \u00e0 propos du proc\u00e8s en cours, suscitant la col\u00e8re du grand public pour son ton d\u00e9sinvolte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/viols-de-mazan-les-videos-d-une-avocate-de-la-defense-font-polemique-sur-les-reseaux-sociaux-20240920"
    },
    {
        "title": "Viols de Mazan : la victime qui a port\u00e9 plainte contre Dominique Pelicot, apr\u00e8s qu\u2019il a film\u00e9 sous les jupes de femmes, s\u2019exprime",
        "summary": "Dominique Pelicot a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en septembre 2020 dans un supermarch\u00e9 de Carpentras, apr\u00e8s avoir film\u00e9 sous les jupes de quatre femmes, dont Nathalie, qui t\u00e9moigne pour la premi\u00e8re fois sur BFMTV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/viols-de-mazan-la-victime-qui-a-porte-plainte-contre-dominique-pelicot-apres-avoir-filme-sous-les-jupes-de-femmes-s-exprime-20240920"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019aimerais prendre la perp\u00e9tuit\u00e9\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, le \u00abdisciple\u00bb de Dominique Pelicot et le fant\u00f4me de l\u2019inceste",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Auditionn\u00e9 mercredi, Jean-Pierre M. est l\u2019un des 50 accus\u00e9s, mais lui n\u2019a jamais accept\u00e9 de violer la femme de Dominique Pelicot. Il a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 livrer sa propre \u00e9pouse \u00e0 cet homme dans lequel il retrouvait la figure de son \u00abp\u00e8re\u00bb incestueux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-aimerais-prendre-la-perpetuite-au-proces-des-viols-de-mazan-le-disciple-de-dominique-pelicot-et-le-fantome-de-l-inceste-20240919"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : \u00abApr\u00e8s tout, personne n\u2019est mort\u00bb, estime le maire",
        "summary": "Interrog\u00e9 par la BBC, Louis Bonnet a estim\u00e9 que \u00abl\u2019affaire aurait pu \u00eatre plus grave\u00bb, \u00e9tant donn\u00e9 que \u00abpersonne n\u2019est mort\u00bb. Face \u00e0 la pol\u00e9mique, l\u2019\u00e9dile DVD est revenu en partie sur ses propos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-apres-tout-personne-n-est-mort-estime-le-maire-20240919"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: la G\u00e9orgie d\u00e9cide un comptage manuel des voix controvers\u00e9",
        "summary": "Dans un \u00c9tat o\u00f9 seulement 12.000 voix s\u00e9paraient les deux candidats en 2020, les R\u00e9publicains \u00e0 l\u2019origine de cette r\u00e8gle sont soup\u00e7onn\u00e9s de vouloir \u00absemer le chaos dans le processus \u00e9lectoral\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-la-georgie-decide-un-comptage-manuel-des-voix-controverse-20240921"
    },
    {
        "title": "Le soldat am\u00e9ricain qui a fui en Cor\u00e9e du Nord condamn\u00e9 pour d\u00e9sertion",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/le-soldat-americain-qui-a-fui-en-coree-du-nord-condamne-pour-desertion-20240921"
    },
    {
        "title": "Qualcomm envisage de racheter Intel, d\u2019apr\u00e8s le Wall Street Journal",
        "summary": "Intel, qui a un temps \u00e9t\u00e9 l'entreprise de semi-conducteurs la plus valoris\u00e9e au monde, a vu la valeur de ses actions chuter d'environ 60% depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/qualcomm-envisage-de-racheter-intel-d-apres-le-wall-street-journal-20240921"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : ces cinq questions au c\u0153ur de l\u2019enqu\u00eate",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La disparition de l\u2019adolescente, qui n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e depuis le 23 septembre 2023, reste encore tr\u00e8s largement inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-lina-ces-cinq-questions-au-coeur-de-l-enquete-20240920"
    },
    {
        "title": "Dalloyau, Fauchon, H\u00e9diard, Len\u00f4tre : la mal\u00e9diction des traiteurs de luxe fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Symboles d'une excellence \u00e0 la fran\u00e7aise, on a longtemps cru ces traiteurs de luxe indestructibles. Au contraire, ils p\u00e9riclitent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/dalloyau-fauchon-hediard-lenotre-pourquoi-ces-fleurons-de-la-gastronomie-francaise-ont-perdu-leur-aura-20240920"
    },
    {
        "title": "Intel, la chute sans fin de l\u2019ex-ic\u00f4ne am\u00e9ricaine des microprocesseurs",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le fabricant de puces am\u00e9ricain vit la p\u00e9riode la plus troubl\u00e9e de son histoire. Virage rat\u00e9 de l\u2019IA, concurrence dans le PC, perte de leadership technologique\u2026 Son PDG, Pat Gelsinger, est sous pression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/intel-la-chute-sans-fin-de-l-ex-icone-americaine-des-microprocesseurs-20240917"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es du patrimoine : ces cinq \u00abcath\u00e9drales de la mer\u00bb \u00e0 explorer absolument",
        "summary": "NOTRE S\u00c9LECTION - Les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine ont pour th\u00e8me cette ann\u00e9e le \u00abPatrimoine des itin\u00e9raires, des r\u00e9seaux et des connexions\u00bb et le \u00ab\u200aPatrimoine maritime\u200a\u00bb. Voici quelques navires \u00e0 visiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/journees-du-patrimoine-cinq-cathedrales-de-la-mer-a-explorer-20240920"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine: ces chantiers qui sont dans l\u2019incertitude",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que se tiennent ce week-end les Journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine, les propri\u00e9taires et les entreprises craignent un tour de vis budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/theatre/journees-europeennes-du-patrimoine-ces-chantiers-qui-sont-dans-l-incertitude-20240920"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es du patrimoine 2024 : insolites, embl\u00e9matiques\u2026 5 entreprises \u00e0 d\u00e9couvrir ce week-end",
        "summary": "Ce samedi et ce dimanche, des usines, ateliers et si\u00e8ges d\u2019entreprises ouvrent gratuitement leurs portes au public, parfois pour la premi\u00e8re fois. Du g\u00e9ant de la beaut\u00e9 L\u2019Or\u00e9al \u00e0 la maison de cognac Hennessy, Le Figaro en a s\u00e9lectionn\u00e9 pour vous cinq d\u2019entre eux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/journees-du-patrimoine-2024-insolites-emblematiques-5-entreprises-a-decouvrir-ce-week-end-20240920"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es du patrimoine : ces lieux que vous allez pouvoir visiter pour la premi\u00e8re fois",
        "summary": "S\u00c9LECTION - Ces 21 et 22 septembre, de nombreux lieux ouvriront pour la premi\u00e8re fois au grand public. L\u2019occasion de faire le plein de d\u00e9couvertes culturelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/journees-du-patrimoine-ces-lieux-ouvrent-pour-la-premiere-fois-cette-annee-20240920"
    },
    {
        "title": "Martinique: interdiction partielle de manifester dans quatre communes dont Fort-de-France",
        "summary": "Les tensions, qui sont vives depuis plusieurs jours, s'inscrivent dans un contexte de mouvement contre la vie ch\u00e8re lanc\u00e9 d\u00e9but septembre en Martinique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/martinique-interdiction-partielle-de-manifester-dans-quatre-communes-dont-fort-de-france-20240921"
    },
    {
        "title": "Dans la baie de Cannes, la mythique prison de l\u2019homme au masque de fer retenue pour le Loto du patrimoine",
        "summary": "REPORTAGE - C\u2019est en fait tout le fort royal de l\u2019\u00eele Sainte-Marguerite qui a s\u00e9duit la mission St\u00e9phane Bern pour cette \u00e9dition 2024. Il s\u2019agit du seul projet s\u00e9lectionn\u00e9 dans les Alpes-Maritimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/dans-la-baie-de-cannes-la-mythique-prison-de-l-homme-au-masque-de-fer-retenue-pour-le-loto-du-patrimoine-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abUne fois que le coup d'envoi est donn\u00e9, j'ai d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9\u00bb : r\u00e9cit des voyageurs du ballon rond, adepte du \u00abgroundhopping\u00bb aux quatre coins du monde",
        "summary": "RECIT - Chaque week-end, des amateurs de football du monde entier \u00e9cument toujours plus de stades par passion pour le groundhopping. T\u00e9moignages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/une-fois-que-le-coup-d-envoi-est-donne-j-ai-deja-gagne-recit-des-voyageurs-du-ballon-rond-adepte-du-groundhopping-aux-quatre-coins-du-monde-20240921"
    },
    {
        "title": "Le droit de la guerre interdit de \u00abpi\u00e9ger\u00bb des objets civils, insiste l'ONU",
        "summary": "Le Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme, a demand\u00e9 une enqu\u00eate \u00abind\u00e9pendante, rigoureuse et transparente\u00bb apr\u00e8s l\u2019explosion de bipeurs et talkies-walkies utilis\u00e9s par des combattants du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-droit-de-la-guerre-interdit-de-pieger-des-objets-civils-insiste-l-onu-20240921"
    },
    {
        "title": "Paratriathlon : dor\u00e9 \u00e0 Paris, Alexis Hanquinquant en t\u00eate d\u2019affiche de l\u2019Euro \u00e0 la maison",
        "summary": "Double champion paralympique depuis son titre \u00e0 Paris, le Normand vise une nouvelle m\u00e9daille d\u2019or devant son public \u00e0 Vichy dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/paratriathlon-dore-a-paris-alexis-hanquinquant-en-tete-d-affiche-de-l-euro-a-la-maison-20240921"
    },
    {
        "title": "Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9: \u00abGouvernement Barnier, le dernier spasme d\u2019une classe politique agonisante ?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le gouvernement de Michel Barnier devrait \u00eatre une version remani\u00e9e de l\u2019ancien, sans que ne s\u2019y greffent des \u00e9l\u00e9ments trop \u00abconservateurs\u00bb. Une classe politique en fin de parcours qui parvient, encore, \u00e0 se maintenir aux affaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/mathieu-bock-cote-gouvernement-barnier-le-dernier-spasme-d-une-classe-politique-agonisante-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont cr\u00e9\u00e9 un march\u00e9 qui n'existait pas\u00bb : Picard, un quinquag\u00e9naire qui a boulevers\u00e9 les habitudes des Fran\u00e7ais",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le roi des surgel\u00e9s f\u00eate cette ann\u00e9e les 50 ans de l\u2019ouverture de son premier magasin \u00e0 Paris. Retour sur l\u2019histoire et les secrets de la r\u00e9ussite de l\u2019entreprise, qui nous a ouvert les portes de son si\u00e8ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ils-ont-cree-un-marche-qui-n-existait-pas-picard-un-quinquagenaire-qui-a-bouleverse-les-habitudes-des-francais-20240921"
    },
    {
        "title": "Bipeurs libanais, cheval de Troie hongrois... Comment Isra\u00ebl a pi\u00e9g\u00e9 deux fois le Hezbollah",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs ann\u00e9es de pr\u00e9paration ont permis l\u2019op\u00e9ration qui a sem\u00e9 le chaos au sein du Hezbollah libanais mardi et mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bipeurs-libanais-cheval-de-troie-hongrois-comment-israel-a-piege-deux-fois-le-hezbollah-20240919"
    },
    {
        "title": "Gironde : ces 5 lieux insolites \u00e0 d\u00e9couvrir ce week-end lors des journ\u00e9es du patrimoine",
        "summary": "\u00c0 l\u2019occasion des journ\u00e9es du patrimoine des samedi 21 et dimanche 22 septembre, plusieurs entreprises et lieux insolites sont accessibles aux plus curieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-ces-5-lieux-insolites-a-decouvrir-ce-week-end-lors-des-journees-du-patrimoine-20240921"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie dit avoir abattu plus d'une centaine de drones ukrainiens",
        "summary": "Moscou a r\u00e9cemment annonc\u00e9 que son arm\u00e9e interceptait presque quotidiennement des drones ukrainiens lanc\u00e9s par Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-dit-avoir-abattu-plus-d-une-centaine-de-drones-ukrainiens-20240921"
    },
    {
        "title": "Liban : le Hezbollah annonce la mort d'un deuxi\u00e8me commandant dans la frappe isra\u00e9lienne \u00e0 Beyrouth",
        "summary": "Le parti islamiste chiite avait d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 la mort d\u2019Ibrahim Aqil, haut commandant militaire du Hezbollah, chef de la Force al-Radwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-le-hezbollah-annonce-la-mort-d-un-deuxieme-commandant-dans-la-frappe-israelienne-a-beyrouth-20240921"
    },
    {
        "title": "Japon : plus de 60.000 \u00e9vacuations en raison d'inondations, un disparu",
        "summary": "L'Agence m\u00e9t\u00e9orologique japonaise a plac\u00e9 le d\u00e9partement d'Ishikawa en alerte maximale, mettant en garde contre des dangers \u00abmortels\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-plus-de-60-000-evacuations-en-raison-d-inondations-un-disparu-20240921"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement Barnier : l\u2019ex\u00e9cutif mise sur une annonce dans les prochaines heures",
        "summary": "Alors que G\u00e9rald Darmanin a annonc\u00e9 hier son d\u00e9part de Beauvau, Michel Barnier m\u00e8ne les derni\u00e8res tractations pour composer son gouvernement qui doit \u00eatre annonc\u00e9 avant dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-remaniement-michel-barnier-bruno-retailleau-gerald-darmanin-20240921"
    },
    {
        "title": "Les plus belles \u00e9coles \u00e0 visiter lors des Journ\u00e9es du patrimoine 2024 \u00e0 Paris",
        "summary": "Ne ratez pas la visite du bureau du ministre de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur dans l\u2019ancienne Ecole polytechnique.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/etudes/journees-du-patrimoine-2024-visitez-les-plus-beaux-etablissements-scolaires-de-paris-et-sa-banlieue-20240901/"
    },
    {
        "title": "Les Oscars \u00e9tudiants seront organis\u00e9s \u00e0 Londres, une premi\u00e8re",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie de la 51e \u00e9dition des Oscars \u00e9tudiants se tiendra enti\u00e8rement hors des \u00c9tats-Unis. L\u2019\u00e9v\u00e9nement, in\u00e9dit, aura lieu le 14 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-oscars-etudiants-seront-organises-a-londres-une-premiere-20240921"
    },
    {
        "title": "Journ\u00e9es du Patrimoine : peut-on r\u00eaver de devenir ch\u00e2telain ?",
        "summary": "En ce week-end des Journ\u00e9es du Patrimoine 2024, de nombreux ch\u00e2teaux priv\u00e9s ouvrent exceptionnellement leurs portes au public. De quoi susciter des vocations chez leurs visiteurs. D\u2019autant que certaines de ces propri\u00e9t\u00e9s sont accessibles pour le prix d\u2019un studio parisien.",
        "link": "https://leparticulier.lefigaro.fr/jcms/c_111571/immobilier/journees-du-patrimoine-peut-on-rever-de-devenir-chatelain-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abC'\u00e9tait sans doute pr\u00e9somptueux de ma part de vouloir sauver Cama\u00efeu\u00bb, reconna\u00eet Michel Ohayon",
        "summary": "\u00abLa bo\u00eete \u00e9tait mal en point [...]. Cama\u00efeu, on n'a pu leur donner que deux ans de sursis\u00bb, a regrett\u00e9 l\u2019homme d\u2019affaires, dans un entretien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-etait-sans-doute-presomptueux-de-ma-part-de-vouloir-sauver-camaieu-reconnait-michel-ohayon-20240921"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve EDF en Guadeloupe : les n\u00e9gociations interrompues, mais un autre moteur remis en service",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/greve-edf-en-guadeloupe-les-negociations-interrompues-mais-un-autre-moteur-remis-en-service-20240921"
    },
    {
        "title": "\u00abVous \u00eates jaloux !\u00bb : l\u2019interdiction de la p\u00e2te \u00e0 tartiner El Mordjene en Europe laisse un go\u00fbt amer en Alg\u00e9rie",
        "summary": "R\u00c9CIT - L'entreprise Cebon ne comprend pas pourquoi son produit star, export\u00e9 depuis 2022, est soudain banni de l'UE. Les autorit\u00e9s alg\u00e9riennes n'ont pas r\u00e9agi, mais de nombreux Alg\u00e9riens d\u00e9noncent une \u00abinjustice\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-algerie-le-blocage-de-la-pate-el-mordjene-est-un-coup-de-la-concurrence-20240920"
    },
    {
        "title": "Autonomie, performances, prix... Nos palmar\u00e8s 2024 des meilleures voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons class\u00e9 les 54 mod\u00e8les de voitures 100% \u00e9lectriques les plus abordables du march\u00e9 fran\u00e7ais, \u00e0 moins de 40.000 euros, selon leurs performances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/autonomie-performances-prix-nos-palmares-2024-des-meilleures-voitures-electriques-20240921"
    },
    {
        "title": "Extinction Rebellion et Stop croisi\u00e8res ont men\u00e9 une action de blocage dans le port de Marseille",
        "summary": "Les activistes ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9log\u00e9s par la gendarmerie maritime qui a confirm\u00e9 \u00e0 l'AFP ce blocage \u00abpar une dizaine de kayakistes\u00bb au petit matin puis la r\u00e9ouverture du port vers 9h.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/extinction-rebellion-et-stop-croisieres-ont-mene-une-action-de-blocage-dans-le-port-de-marseille-20240921"
    },
    {
        "title": "Rugby Championship : en vid\u00e9o, le r\u00e9sume du (court) succ\u00e8s des All Blacks sur l\u2019Australie",
        "summary": "Samedi, la Nouvelle-Z\u00e9lande s\u2019est impos\u00e9e d'une courte t\u00eate contre les Wallabies (28-31) \u00e0 Sydney. D\u00e9couvrez les meilleurs moments de la rencontre en vid\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-championship-en-video-le-resume-du-court-succes-des-all-blacks-sur-l-australie-20240921"
    },
    {
        "title": "Ces quatre sc\u00e9narios d\u2019un soutien accru des Occidentaux \u00e0 l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Occidentaux refusent toujours d\u2019autoriser Kiev \u00e0 frapper le territoire russe en profondeur, alors que l\u2019arm\u00e9e ukrainienne recule dans le Donbass.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tirs-en-russie-zone-d-exclusion-aerienne-deploiement-de-troupes-ces-pistes-pour-mieux-aider-l-ukraine-20240921"
    },
    {
        "title": "Couteau \u00e0 manche en ivoire, cendrier en main de gorille... Ces objets interdits devenus tr\u00e8s encombrants pour leurs propri\u00e9taires",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - De nombreux particuliers poss\u00e8dent, en toute ill\u00e9galit\u00e9 et sans le savoir, certains objets issus d\u2019animaux prot\u00e9g\u00e9s. L'Office fran\u00e7ais de la biodiversit\u00e9, dont les contr\u00f4les font parfois pol\u00e9mique, m\u00e8ne des campagnes de sensibilisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/couteau-a-manche-en-ivoire-cendrier-en-main-de-gorille-ces-objets-interdits-devenus-tres-encombrants-pour-leurs-proprietaires-20240921"
    },
    {
        "title": "30 vins du monde exceptionnels tout juste commercialis\u00e9s sur le march\u00e9 fran\u00e7ais",
        "summary": "Comme tous les ans \u00e0 cette \u00e9poque, une vague importante de vins \u00e9trangers de prestige, en rouge comme en blanc, est nouvellement commercialis\u00e9e par des n\u00e9gociants bordelais. Voici notre palmar\u00e8s.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/tops-selections-vins-spiritueux/30-vins-du-monde-exceptionnels-tout-juste-commercialises-sur-le-marche-francais-20240921"
    },
    {
        "title": "Dans Lib\u00e9ration, 200 hommes signent une tribune contre la \u00abdomination masculine\u00bb",
        "summary": "Le texte est une feuille de route en neuf points destin\u00e9e aux hommes qui refusent de participer au patriarcat et sont d\u2019accord pour \u00abperdre leurs privil\u00e8ges\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-liberation-200-hommes-signent-une-tribune-contre-la-domination-masculine-20240921"
    }
]