[
    {
        "title": "EN DIRECT - Liban : Isra\u00ebl m\u00e8ne un raid sur le sud de Beyrouth",
        "summary": "L'agence de presse nationale libanaise Ani a fait \u00e9tat t\u00f4t dimanche d'un raid isra\u00e9lien sur la banlieue sud de Beyrouth, un fief du Hezbollah. Peu avant, l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne avait appel\u00e9 \u00e0 \u00e9vacuer les zones vis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-israel-dit-avoir-frappe-des-sites-de-fabrication-de-missiles-en-iran-20241026"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les frappes contre des cibles militaires pr\u00e8s de T\u00e9h\u00e9ran, Isra\u00ebl et l'Iran d\u00e9sormais en guerre ouverte",
        "summary": "ANALYSE - Attendue depuis des semaines, l'attaque isra\u00e9lienne contre l'Iran marque un tournant dans le conflit entre les deux pays. Il ne se joue plus dans l'ombre. En limitant sa r\u00e9ponse mais en neutralisant la d\u00e9fense a\u00e9rienne de l'Iran, Isra\u00ebl adresse un message clair : la prochaine frappe sera plus d\u00e9vastatrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-les-frappes-de-samedi-israel-et-l-iran-desormais-en-guerre-ouverte-20241026"
    },
    {
        "title": "Frappes contre l\u2019Iran : ce que l'on sait de l\u2019attaque isra\u00e9lienne",
        "summary": "Isra\u00ebl \u00aba attaqu\u00e9 des centres militaires dans les provinces de T\u00e9h\u00e9ran et celles du Khouzestan (sud-ouest) et d'Ilam (ouest)\u00bb, limitrophes de l'Irak, \u00abdans le cadre d'une op\u00e9ration g\u00e9n\u00e9ratrice de tensions\u00bb, ont indiqu\u00e9 dans un communiqu\u00e9 les forces de d\u00e9fenses a\u00e9riennes iraniennes. Tsahal indique que les raids ont pris fin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/frappes-contre-l-iran-ce-que-l-on-sait-de-l-attaque-israelienne-20241026"
    },
    {
        "title": "Renaud Girard : \u00abQuelle strat\u00e9gie, imm\u00e9diate et future, pour Isra\u00ebl&nbsp;?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Pour le moment, Isra\u00ebl poursuit une strat\u00e9gie strictement s\u00e9curitaire. Mais si, \u00e0 moyen terme, Netanyahou ne parvient pas \u00e0 proposer un r\u00e8glement cr\u00e9dible de la question palestinienne, son pays n\u2019aura engrang\u00e9 aucune vraie avanc\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/renaud-girard-quelle-strategie-immediate-et-future-pour-israel-20241014"
    },
    {
        "title": "Budget : les d\u00e9put\u00e9s \u00e9chouent \u00e0 boucler les d\u00e9bats dans les temps, le vote de l\u2019Assembl\u00e9e tr\u00e8s probablement report\u00e9",
        "summary": "Apr\u00e8s une semaine de d\u00e9bats, dans la nuit de samedi, les d\u00e9put\u00e9s ne sont pas parvenus \u00e0 terminer les plus de 1500 amendements restants. Le vote solennel pr\u00e9vu mardi apr\u00e8s-midi sera tr\u00e8s probablement report\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-les-deputes-echouent-a-boucler-les-debats-dans-les-temps-le-vote-de-l-assemblee-tres-probablement-reporte-20241027"
    },
    {
        "title": "Budget: l'Assembl\u00e9e rejette l'alourdissement du malus pour les voitures essence et diesel",
        "summary": "Le gouvernement voulait alourdir le malus \u00e9cologique sur la quasi-totalit\u00e9 des v\u00e9hicules essence et diesel d\u00e8s le 1er janvier 2025. Cette mesure a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e \u00e0 128 voix, principalement venues des \u00e9lus RN, ciottistes, LR, socialistes et communistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-l-assemblee-rejette-l-alourdissement-du-malus-pour-les-voitures-essence-et-diesel-20241026"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier veut changer la France \u00abavec un plan de r\u00e9formes \u00e0 cinq ans\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre annonce qu'il pr\u00e9sentera ce \u00abplan d'action\u00bb dans la continuit\u00e9 de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale \u00abdans quelques semaines\u00bb, selon des propos tenus au Parisien publi\u00e9s samedi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-veut-changer-la-france-avec-un-plan-de-reformes-a-cinq-ans-20241026"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avions des vies de moines soldats\u00bb: Robert Broussard, les confessions d'un policier inoxydable",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pour tous, l'ex-commissaire Broussard est le tombeur de Mesrine. Mais sa carri\u00e8re va bien au-del\u00e0 d'une confrontation avec \u00ab\u200al'ennemi public num\u00e9ro un\u200a\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-avions-des-vies-de-moines-soldats-robert-broussard-les-confessions-d-un-policier-inoxydable-20241026"
    },
    {
        "title": "Secrets d\u2019h\u00e9ritage : \u00abJ'ai compris tout de suite que quelque chose n'allait pas\u00bb",
        "summary": "Des stratag\u00e8mes pr\u00e9par\u00e9s de longue date, des h\u00e9ritiers qui soudain se manifestent, et comment faire face. Cette semaine, Marie-Caroline, M\u00e9lodie et leur p\u00e8re Patrice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/secrets-d-heritage-j-ai-compris-tout-de-suite-que-quelque-chose-n-allait-pas-20241026"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: Michelle Obama fait part de sa \u00abpeur r\u00e9elle\u00bb face au danger Trump",
        "summary": "Soutien ind\u00e9fectible de Kamala Harris, l\u2019ex-Premi\u00e8re dame estime que les sondages sont \u00abtrop serr\u00e9s\u00bb \u00e0 son go\u00fbt et redoute un retour \u00e0 la Maison blanche de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-michelle-obama-fait-part-de-sa-peur-reelle-face-au-danger-trump-20241027"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine: des m\u00e9dias am\u00e9ricains renoncent \u00e0 prendre parti pour un candidat",
        "summary": "Alors que les m\u00e9dias am\u00e9ricains apportent traditionnellement leur soutien aux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle depuis plus de cent ans, beaucoup renoncent d\u00e9sormais \u00e0 prendre position.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-des-medias-americains-renoncent-a-prendre-parti-pour-un-candidat-20241027"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-FC Barcelone : Lewandowski plane, Yamal magistral, Mbapp\u00e9 \u00abhors-jeu\u00bb... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - Le FC Barcelone a humili\u00e9 le Real Madrid (0-4) samedi soir \u00e0 Santiago-Bernab\u00e9u pour le compte de la 11e journ\u00e9e de Liga. Les Catalans accroissent leur avance en t\u00eate du championnat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-fc-barcelone-lewandowski-plane-yamal-magistral-mbappe-hors-jeu-les-tops-et-les-flops-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abLe monde est petit\u00bb: au proc\u00e8s des viols de Mazan, le gardien de prison Quentin H. interrog\u00e9 sur ses liens avec les autres accus\u00e9s",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Ce vendredi 25 septembre, l\u2019ancien surveillant p\u00e9nitentiaire Quentin H., qui reconna\u00eet les faits, a \u00e9t\u00e9 questionn\u00e9 sur ses \u00e9changes avec d\u2019autres hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le Pelicot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-monde-est-petit-au-proces-des-viols-de-la-mazan-le-gardien-de-prison-quentin-h-interroge-sur-ses-liens-avec-les-autres-accuses-20241026"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : l'Ordre des m\u00e9decins appelle \u00e0 rembourser les tests de d\u00e9pistage de soumission chimique",
        "summary": "Le co\u00fbt des \u00abtests et analyses\u00bb permettant de d\u00e9tecter ces substances peut \u00abatteindre 1000 euros\u00bb, assure le Cnom, qui souhaite alerter sur \u00abla gravit\u00e9 et l'urgence\u00bb de ce \u00abprobl\u00e8me de sant\u00e9 publique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-l-ordre-des-medecins-appelle-a-rembourser-les-tests-de-depistage-de-soumission-chimique-20241026"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019\u00e9tais sous la contrainte de Monsieur Pelicot, j\u2019ex\u00e9cutais\u00bb: au proc\u00e8s des viols de Mazan, l\u2019accus\u00e9 Gr\u00e9gory S. face aux vid\u00e9os",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Jeudi 24 octobre, cinq des 50 coaccus\u00e9s ont r\u00e9pondu aux questions de la cour criminelle du Vaucluse. Parmi eux, Gr\u00e9gory S., d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 \u00e0 sept reprises pour d\u2019autres faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-etais-sous-la-contrainte-de-monsieur-pelicot-j-executais-au-proces-des-viols-de-mazan-l-accuse-gregory-s-face-aux-videos-20241025"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne le vois pas comme un violeur\u00bb : au proc\u00e8s de Mazan, les femmes des accus\u00e9s d\u00e9crivent des maris et des p\u00e8res \u00abexemplaires\u00bb, \u00abhonn\u00eates\u00bb et \u00abbons\u00bb",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Entre incompr\u00e9hension et att\u00e9nuation des faits, les compagnes des 50 hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 Gis\u00e8le Pelicot persistent \u00e0 les soutenir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/je-ne-le-vois-pas-comme-un-violeur-au-proces-de-mazan-les-femmes-des-accuses-decrivent-des-maris-et-des-peres-exemplaires-honnetes-et-bons-20241024"
    },
    {
        "title": "Heure d\u2019\u00e9t\u00e9 ou heure d\u2019hiver: laquelle est meilleure pour la sant\u00e9?",
        "summary": "Dans la nuit du samedi 26 au dimanche 27 octobre 2024, nous passerons de 3 heures \u00e0 2 heures du matin. Ce sera le passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver. Heure d\u2019\u00e9t\u00e9 ou heure d\u2019hiver, laquelle est meilleure pour la sant\u00e9? Nos r\u00e9ponses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/2019/03/29/01008-20190329ARTFIG00132-l-heure-d-ete-est-mauvaise-pour-la-sante.php"
    },
    {
        "title": "Changement d\u2019heure&nbsp;: la France passe \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver",
        "summary": "Le passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver aura lieu dans la nuit du samedi 26 au dimanche 27 octobre 2024. De quoi dormir une heure de plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/changement-d-heure-la-france-passe-a-l-heure-d-ete-dans-la-nuit-de-samedi-a-dimanche-20220325"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n'a pas bu de vin, nous...\u00bb : au restaurant, le casse-t\u00eate des bons comptes qui font les bons amis",
        "summary": "L'ADDITION, S'IL VOUS PLA\u00ceT - \u00c0 l\u2019heure du caf\u00e9 ou du dernier verre, un petit malaise peut s\u2019inviter autour de la table. Et le sympathique d\u00eener entre copains laisser des souvenirs amers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/on-n-a-pas-bu-de-vin-nous-au-restaurant-le-casse-tete-des-bons-comptes-qui-font-les-bons-amis-20241026"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives en G\u00e9orgie: vers une victoire du pouvoir, l'opposition d\u00e9nonce des \u00ab\u00e9lections vol\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Au terme d\u2019une journ\u00e9e d\u2019\u00e9lections cruciales pour l'avenir de la G\u00e9orgie, des r\u00e9sultats partiels indiquent une victoire pour le parti au pouvoir accus\u00e9 de d\u00e9rive autoritaire prorusse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/legislatives-en-georgie-l-opposition-pro-europeenne-donnee-en-tete-20241026"
    },
    {
        "title": "Les cinq nouveaut\u00e9s qui vont guider la nouvelle gouvernance de l'\u00c9glise catholique",
        "summary": "356 \u00e9v\u00eaques et la\u00efcs ont vot\u00e9 samedi au Vatican des propositions donnant plus de responsabilit\u00e9s aux la\u00efcs et ouvrant \u00e0 une d\u00e9centralisation in\u00e9dite des d\u00e9cisions eccl\u00e9siales, mesures aussit\u00f4t accept\u00e9es par le pape Fran\u00e7ois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-cinq-nouveautes-qui-vont-guider-la-nouvelle-gouvernance-de-l-eglise-catholique-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abBlack out\u00bb en Guadeloupe: un retour \u00e0 la normale pr\u00e9vu \u00abdurant le week-end\u00bb",
        "summary": "Une coupure g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e affecte l\u2019archipel depuis vendredi \u00ab\u00e0 la suite de l'arr\u00eat ill\u00e9gal\u00bb des moteurs de la centrale EDF-PEI de Jarry. Le fournisseur d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 a annonc\u00e9 avoir r\u00e9tabli le courant de \u00ab178.200 clients\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/black-out-en-guadeloupe-un-retour-a-la-normale-prevu-durant-le-week-end-20241027"
    },
    {
        "title": "La Chine condamne la vente de missiles sol-air am\u00e9ricains \u00e0 Ta\u00efwan",
        "summary": "Si les \u00c9tats-Unis ne reconnaissent pas Ta\u00efwan comme un \u00c9tat et consid\u00e8rent la Chine comme seul gouvernement l\u00e9gitime, ils apportent n\u00e9anmoins \u00e0 Taipei une aide militaire importante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-condamne-la-vente-de-missiles-sol-air-americains-a-taiwan-20241027"
    },
    {
        "title": "Bulgarie : un vote tendu dans un chaos favorable \u00e0 l'extr\u00eame droite prorusse",
        "summary": "Les Bulgares vont voter ce dimanche aux \u00e9lections anticip\u00e9es pour \u00e9lire le Parlement, alors que les nationalistes prorusses de Vazrajdane (Renaissance) s'installent durablement dans le paysage politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/bulgarie-un-vote-tendu-dans-un-chaos-favorable-a-l-extreme-droite-prorusse-20241027"
    },
    {
        "title": "Un billet \u00e0 5 euros pour acc\u00e9der \u00e0 Notre-Dame permettrait-il vraiment de \u00absauver toutes les \u00e9glises de France\u00bb ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l\u2019origine de cette proposition, la ministre de la Culture Rachida Dati affirme que cette mon\u00e9tarisation permettrait de r\u00e9cup\u00e9rer 75 millions d\u2019euros par an. Une estimation qui repose sur un certain nombre d\u2019hypoth\u00e8ses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/un-billet-a-5-euros-pour-acceder-a-notre-dame-permettrait-il-vraiment-de-sauver-toutes-les-eglises-de-france-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous sentons vol\u00e9s\u00bb : ces bons conseils pour se prot\u00e9ger contre les faillites de constructeurs de maisons",
        "summary": "NOS CONSEILS - En plein d\u00e9sarroi, des propri\u00e9taires de maison ont vu leur r\u00eave virer au cauchemar, apr\u00e8s la faillite du constructeur. Pensez \u00e0 bien lire votre contrat !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/nous-nous-sentons-voles-ces-bons-conseils-pour-se-proteger-contre-les-faillites-de-constructeurs-de-maisons-20241027"
    },
    {
        "title": "Du moulu Jacques Vabre aux capsules L'Or, plong\u00e9e au c\u0153ur de la plus grande usine de caf\u00e9 de France",
        "summary": "REPORTAGE - Chaque ann\u00e9e, 35.000 tonnes de caf\u00e9 sont transform\u00e9es et conditionn\u00e9es dans cette usine hypermoderne du groupe hollandais JDE Peet\u2019s, d\u2019o\u00f9 sortent notamment les capsules L\u2019Or et les sachets de moulu Jacques Vabre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/du-moulu-jacques-vabre-aux-capsules-l-or-plongee-au-coeur-de-la-plus-grande-usine-de-cafe-de-france-20241027"
    },
    {
        "title": "Quand Herg\u00e9 faisait de \u00ab&nbsp;l'anticommunisme primaire&nbsp;\u00bb",
        "summary": "Les \u00e9ditions Moulinsart ont publi\u00e9 le 16 octobre le premier tome de la s\u00e9rie Les Coulisses d'une \u0153uvre, consacr\u00e9 aux origines de Tintin au pays des soviets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bd/quand-herge-faisait-de-l-anticommunisme-primaire-20241027"
    },
    {
        "title": "Coupe du monde : L\u00e9on Marchand savoure un peu de normalit\u00e9 en Asie",
        "summary": "Le quadruple champion olympique dit \u00abs\u2019\u00e9clater\u00bb en Asie o\u00f9 son relatif anonymat lui permet de souffler avant les Championnats du monde \u00e0 Budapest, qui auront lieu du 10 au 15 d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/coupe-du-monde-leon-marchand-savoure-un-peu-de-normalite-en-asie-20241027"
    },
    {
        "title": "Le CESE: bienvenue au \u00abClub Med de la R\u00e9publique\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Le Conseil \u00e9conomique, social et environnemental procure des indemnit\u00e9s confortables, dans des locaux somptueux, sans imposer \u00e0 ses membres aucune obligation en termes de production.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/le-cese-bienvenue-au-club-med-de-la-republique-20241027"
    },
    {
        "title": "Il incarne la r\u00e9ussite et les \u00e9checs de la recherche publique : le CNRS, paradis des sciences \u00abmolles\u00bb qui co\u00fbte cher, tr\u00e8s cher",
        "summary": "ANALYSE - Le statut garanti \u00e0 vie et l'entre-soi dans la distribution des postes et des financements encouragent le pantouflage et favorisent le militantisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-incarne-la-reussite-et-les-echecs-de-la-recherche-publique-le-cnrs-paradis-des-sciences-molles-qui-coute-cher-tres-cher-20241026"
    },
    {
        "title": "Qui sont les 50 plus grands joueurs de l'OM ? L\u2019ouvrage qui tente de r\u00e9pondre \u00e0 la question",
        "summary": "Dans un livre au titre explicite \u00ab les 50 meilleurs joueurs de l'OM \u00bb, notre confr\u00e8re Fabrice Lamperti dresse la liste des l\u00e9gendes qui ont marqu\u00e9 le club olympien. Avec des choix qui plairont... ou non.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/qui-sont-les-50-plus-grands-joueurs-de-l-om-l-ouvrage-qui-tente-de-repondre-a-la-question-20241027"
    },
    {
        "title": "Impitoyable, le Bar\u00e7a humilie le Real Madrid de Mbapp\u00e9 sur sa pelouse et frappe un grand coup en Liga",
        "summary": "Sans piti\u00e9 en seconde p\u00e9riode, le Bar\u00e7a terrasse son rival madril\u00e8ne (4-0), qui a rat\u00e9 trop d\u2019occasions \u00e0 l\u2019image de Kylian Mbapp\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/impitoyable-le-barca-humilie-le-real-madrid-sur-sa-pelouse-et-frappe-un-grand-coup-en-liga-20241026"
    },
    {
        "title": "Real Madrid-FC Barcelone : revivez l\u2019\u00e9crasante victoire du Bar\u00e7a dans le Clasico",
        "summary": "Le FC Barcelone a balay\u00e9 le Real Madrid (0-4) samedi soir au Bernabeu et prend six points d\u2019avance en t\u00eate de la Liga.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/live/liga/2024/2445113/real-madrid-barcelone"
    },
    {
        "title": "Christophe Dechavanne : \u00abJ\u2019ai rencontr\u00e9 Ayrton Senna, c\u2019\u00e9tait un chevalier\u00bb",
        "summary": "L\u2019animateur de t\u00e9l\u00e9vision est aussi un pilote \u00e9m\u00e9rite et un passionn\u00e9 de Formule 1. Il raconte son amour de l\u2019automobile et pour le pilote br\u00e9silien qui reste, 30 ans apr\u00e8s sa mort, son idole.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/christophe-dechavanne-j-ai-rencontre-ayrton-senna-c-etait-un-chevalier-20241027"
    },
    {
        "title": "Du pire au meilleur, nous avons class\u00e9 tous les circuits de Formule 1 de la saison 2024",
        "summary": "La Formule 1 entre dans son sprint final aussi excitant qu\u2019ind\u00e9cis. Place ce week-end au Grand Prix de Mexico. D\u00e9couvrez aussi les 23 autres pistes programm\u00e9es cette saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-du-pire-au-meilleur-nous-avons-classe-les-24-circuits-de-la-saison-2024-20240302"
    },
    {
        "title": "Formule 1 : Sainz s\u2019empare de la pole au Mexique, devant Verstappen et Norris",
        "summary": "Le pilote espagnol de Ferrari s\u2019\u00e9lancera en premi\u00e8re ligne, dimanche, sur le circuit de Mexico.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/formule-1/formule-1-sainz-s-empare-de-la-pole-au-mexique-devant-verstappen-et-norris-20241027"
    },
    {
        "title": "Chauss\u00e9es inond\u00e9es, crue, victimes h\u00e9litreuill\u00e9es\u2026 les images impressionnantes des pluies diluviennes qui touchent le sud de la France",
        "summary": "Une nouvelle nuit d\u2019intemp\u00e9ries a touch\u00e9 le Var, qui reste en vigilance orange crues ce dimanche. Les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques sont plus calmes dans le reste du sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/chaussees-inondees-crue-victimes-helitreuillees-les-images-impressionnantes-des-pluies-diluviennes-qui-touchent-le-sud-de-la-france-20241027"
    },
    {
        "title": "Budget de la S\u00e9cu: vers une taxe sur les sucres ?",
        "summary": "La ministre de la Sant\u00e9 Genevi\u00e8ve Darrieussecq s'est dite favorable \u00e0 une taxation des sucres transform\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/budget-de-la-secu-vers-une-taxe-sur-les-sucres-20241027"
    },
    {
        "title": "Ils sont surnomm\u00e9s les \u00abCuls br\u00fbl\u00e9s\u00bb depuis plusieurs si\u00e8cles : en Lorraine, les habitants d\u2019Olley aux urnes pour se choisir un nouveau nom",
        "summary": "Un appel \u00e0 contributions a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 afin que les habitants proposent des gentil\u00e9s. Les 200 habitants doivent choisir l'un des huit termes retenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ils-sont-surnommes-les-culs-brules-depuis-plusieurs-siecles-en-lorraine-les-habitants-d-olley-aux-urnes-pour-se-choisir-un-nouveau-nom-20241027"
    },
    {
        "title": "Dans l\u2019atelier de ce luthier lyonnais pris\u00e9 des plus grands violonistes mondiaux",
        "summary": "REPORTAGE - Install\u00e9 \u00e0 Lyon, David L\u00e9onard Wiedmer produit des violons et alto pour les plus grands solistes mondiaux. Une cons\u00e9cration pour cet artisan qui cherche \u00e0 retrouver l\u2019\u00e9motion des grands instruments de l\u2019\u00e9poque baroque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/dans-l-atelier-de-ce-luthier-lyonnais-prise-des-plus-grands-violonistes-mondiaux-20241027"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u0153uvre inachev\u00e9e du \u00abGaudi br\u00e9silien\u00bb pareille \u00e0 un ch\u00e2teau dans une favela de S\u00e3o Paulo",
        "summary": "Surnomm\u00e9 Castelinho par les habitants de Paraisopolis au Br\u00e9sil, la cr\u00e9ation de Estevao Silva da Concei\u00e7ao, est devenu une attraction touristique pour sa ressemblance, accidentelle, avec les inspirations architecturales du grand Antoni Gaudi \u00e0 Barcelone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/l-oeuvre-inachevee-du-gaudi-bresilien-pareille-a-un-chateau-dans-une-favela-de-sao-paulo-20241027"
    },
    {
        "title": "Pourquoi loger gratuitement un enfant majeur peut menacer son h\u00e9ritage",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pr\u00eater un logement pendant plusieurs ann\u00e9es \u00e0 un enfant majeur peut lui co\u00fbter cher au d\u00e9c\u00e8s de ses parents, si ses fr\u00e8res et s\u0153urs se sentent l\u00e9s\u00e9s. Les sommes en jeu peuvent tr\u00e8s vite grimper.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/pourquoi-loger-gratuitement-un-enfant-majeur-peut-menacer-son-heritage-20241025"
    },
    {
        "title": "Pas-de-Calais : un migrant meurt en tentant de traverser la Manche",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pas-de-calais-un-migrant-meurt-en-tentant-de-traverser-la-manche-20241027"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : un camion percute une station de bus et provoque \u00abdes dizaines de bless\u00e9s\u00bb selon les secours",
        "summary": "Le camion a percut\u00e9 une station de bus sur un boulevard de Ramat Asharon, dans le centre d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-un-camion-percute-une-station-de-bus-et-provoque-des-dizaines-de-blesses-selon-les-secours-20241027"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie annonce avoir abattu une cinquantaine de drones ukrainiens",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-annonce-avoir-abattu-une-cinquantaine-de-drones-ukrainiens-20241027"
    },
    {
        "title": "Avons-nous vraiment tous besoin de prendre de la vitamine D ?",
        "summary": "NOS CONSEILS SANT\u00c9 - Des millions d\u2019ampoules sont vendues chaque ann\u00e9e, et on la pare de toutes les vertus. Mais le manque de vitamine D menace-t-il vraiment l\u2019ensemble de la population ?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/avons-nous-vraiment-tous-besoin-de-prendre-de-la-vitamine-d-20240117"
    },
    {
        "title": "\u00abCette \u00e9lection peut basculer d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre\u00bb: la Pennsylvanie, \u00e9tat cl\u00e9 de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine",
        "summary": "REPORTAGE - Chacun dans leur registre, Kamala Harris et Donald Trump multiplient les meetings dans cet \u00c9tat qui peut d\u00e9cider de la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cette-election-peut-basculer-d-un-cote-ou-de-l-autre-la-pennsylvanie-etat-cle-de-la-presidentielle-americaine-20241017"
    },
    {
        "title": "Budget : Le Figaro en immersion dans les coulisses des d\u00e9bats nocturnes de l\u2019Assembl\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Tensions, fous rires, coups politiques... La semaine qui vient de s\u2019achever a \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de multiples sc\u00e8nes pass\u00e9es hors radar.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-le-figaro-en-immersion-dans-les-coulisses-des-debats-nocturnes-de-l-assemblee-20241027"
    },
    {
        "title": "Rennes : un enfant de cinq ans bless\u00e9 par balle \u00e0 la t\u00eate, son pronostic vital engag\u00e9",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 en urgence au centre hospitalier de Rennes samedi soir. Le v\u00e9hicule o\u00f9 il se trouvait a \u00e9t\u00e9 la cible de tirs d'arme \u00e0 feu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rennes-un-enfant-de-cinq-ans-blesse-par-balle-a-la-tete-son-pronostic-vital-engage-20241027"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle oubli\u00e9e de l'auteur de Dracula retrouv\u00e9e \u00e0 Dublin, 130 ans apr\u00e8s sa publication",
        "summary": "Retrouv\u00e9 par un admirateur de Bram Stoker, le r\u00e9cit publi\u00e9 en 1890 et racontant l\u2019histoire d\u2019un marin assassin\u00e9, n\u2019a encore jamais \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 dans les biographies de l\u2019auteur de Dracula.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/une-nouvelle-oubliee-de-l-auteur-de-dracula-retrouvee-a-dublin-130-ans-apres-sa-publication-20241027"
    },
    {
        "title": "Le Petit Prince: un tapuscrit annot\u00e9 par Saint-Exup\u00e9ry en vente \u00e0 Abu Dhabi",
        "summary": "Un tel objet est extr\u00eamement rare sur le march\u00e9 des livres anciens, peu habitu\u00e9 \u00e0 jongler avec des chiffres d\u00e9passant le million de dollars. Estim\u00e9 \u00e0 1,14 million d'euros, il sera vendu lors de la Foire d'Art d'Abu Dhabi qui s'ouvre le 20 novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/encheres/le-petit-prince-un-tapuscrit-annote-par-saint-exupery-en-vente-a-abu-dhabi-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est dans le viseur de Bernabeu\u00bb, \u00abun cataclysme\u00bb... Mbapp\u00e9 au c\u0153ur des critiques apr\u00e8s le naufrage du Real Madrid",
        "summary": "L\u2019attaquant fran\u00e7ais, qui a pourtant eu des occasions de marquer, est point\u00e9 du doigt par la presse apr\u00e8s la claque inflig\u00e9e par le Bar\u00e7a.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/il-est-dans-le-viseur-de-bernabeu-un-cataclysme-mbappe-au-coeur-des-critiques-apres-le-naufrage-du-real-madrid-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abSadique\u00bb et \u00abpervers\u00bb, l'un des graphistes fran\u00e7ais de Ratatouille et des Indestructibles commandait des shows sexuels d'enfants en Asie",
        "summary": "EXCLUSIF - Un animateur fran\u00e7ais, cr\u00e9ateur r\u00e9current pour les studios Pixar et Disney, est renvoy\u00e9 devant la justice ce mardi pour avoir commandit\u00e9 des viols de fillettes en \u00ablive streaming\u00bb aux Philippines. Son proc\u00e8s se tiendra fin octobre \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/sadique-et-pervers-l-un-des-graphistes-francais-de-ratatouille-et-des-indestructibles-commandait-des-shows-sexuels-d-enfants-en-asie-20241010"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la proposition de taxer les sucres ajout\u00e9s aux aliments industriels ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/approuvez-vous-la-proposition-de-taxer-les-sucres-ajoutes-aux-aliments-industriels-20241027"
    },
    {
        "title": "Budget : les d\u00e9bats reprendront mardi 5 novembre \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "Les d\u00e9put\u00e9s ont interrompu ce samedi soir leurs d\u00e9bats sans \u00eatre all\u00e9s au bout de l'examen du projet de loi, apr\u00e8s six jours d'\u00e9changes houleux sur la partie recettes du budget 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-les-debats-reprendront-mardi-5-novembre-a-l-assemblee-nationale-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abNous sommes dans une impasse totale\u00bb : le cri d\u2019alarme des d\u00e9partements",
        "summary": "Le chef de file des d\u00e9partements Fran\u00e7ois Sauvadet demande au Premier ministre Michel Barnier de \u00abrenoncer\u00bb aux importantes \u00e9conomies pr\u00e9vues dans le budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-sommes-dans-une-impasse-totale-le-cri-d-alarme-des-departements-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est le combat de David contre Goliath\u00bb : attaqu\u00e9 par les \u00e9lus et les h\u00f4teliers, Airbnb se pr\u00e9pare \u00e0 la quinzaine de tous les dangers",
        "summary": "RECIT - Le parlement examine une proposition de loi qui pourrait limiter l\u2019essor des plateformes de location saisonni\u00e8re. Pour le leader am\u00e9ricain du secteur, ce serait la fin d\u2019une \u00e9poque. Retour sur dix ans de bras de fer et d\u2019op\u00e9rations s\u00e9duction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/c-est-le-combat-de-david-contre-goliath-attaque-par-les-elus-et-les-hoteliers-airbnb-se-prepare-a-la-quinzaine-de-tous-les-dangers-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne faut pas faire d\u2019erreurs\u00bb: l\u2019ex\u00e9cutif renonce \u00e0 l\u00e9gif\u00e9rer sur les casinos en ligne dans l'imm\u00e9diat",
        "summary": "Le gouvernement, qui pr\u00e9voyait d\u2019autoriser par ordonnance les casinos en ligne en France, fait finalement marche arri\u00e8re, de crainte de p\u00e9naliser \u00abun certain nombre d\u2019acteurs\u00bb, \u00e0 commencer par les casinos physiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-ne-faut-pas-faire-d-erreurs-l-executif-renonce-a-legiferer-sur-les-casinos-en-ligne-dans-l-immediat-20241027"
    },
    {
        "title": "Real Madrid : le club condamne les insultes racistes envers les Barcelonais Yamal et Bald\u00e9",
        "summary": "Des insultes racistes ont \u00e9t\u00e9 entendues dans le stade Santiago Bernabeu lors du choc face au FC Barcelone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/real-madrid-le-club-condamne-les-insultes-racistes-envers-les-barcelonais-yamal-et-balde-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'avais pas le droit de rester dans le pays\u00bb : Elon Musk a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en travaillant ill\u00e9galement aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Devenu l\u2019un des principaux soutiens de Donald Trump, le PDG de Tesla et de SpaceX a lanc\u00e9 sa carri\u00e8re d\u2019entrepreneur apr\u00e8s avoir abandonn\u00e9 ses \u00e9tudes \u00e0 Stanford. Ill\u00e9galement et sans visa de travail, selon le \u00abWashington Post\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-n-avais-pas-le-droit-de-rester-legalement-dans-le-pays-elon-musk-a-commence-sa-carriere-en-travaillant-illegalement-aux-etats-unis-20241027"
    },
    {
        "title": "Mis en cause par une dizaine de mineurs en Franche-Comt\u00e9, un homme mis en examen pour p\u00e9dophilie apr\u00e8s son extradition du Chili",
        "summary": "Les faits, qui se seraient d\u00e9roul\u00e9s dans un village de quelque 400 habitants dans le Jura, remontent entre 2015 et 2023, selon la procureure de la R\u00e9publique de Lons-le-Saunier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/mis-en-cause-par-une-dizaine-de-mineurs-en-franche-comte-entre-2015-et-2023-un-homme-mis-en-examen-pour-pedophilie-apres-son-extradition-du-chili-20241027"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s l\u2019attaque contre l'Iran, Isra\u00ebl bombarde le Hezbollah et le Hamas",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Les bombardements se poursuivent dans la bande de Gaza ce dimanche. Un camion a percut\u00e9 une station de bus causant une vingtaine de bless\u00e9s et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne appelle \u00e0 \u00e9vacuer des villages dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-l-attaque-contre-l-iran-israel-bombarde-le-hezbollah-et-le-hamas-20241027"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois en six ans, le prince William prononce le nom du prince Harry en public",
        "summary": "En conflit avec son cadet depuis des ann\u00e9es, l'h\u00e9ritier du tr\u00f4ne fait cependant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce dernier dans le documentaire Prince William : We Can End Homelessness, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le magazine People, le samedi 26 octobre.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/pour-la-premiere-fois-en-six-ans-le-prince-william-prononce-le-nom-du-prince-harry-en-public-20241027"
    },
    {
        "title": "Faire payer l\u2019entr\u00e9e de Notre-Dame de Paris : Bayrou pense que \u00abc\u2019est une mauvaise id\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 sur BFM, le pr\u00e9sident du MoDem a affirm\u00e9 ne pas \u00eatre favorable \u00e0 la proposition de la ministre de la Culture, Rachida Dati.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/rendre-l-entree-a-notre-dame-de-paris-payante-bayrou-pense-que-c-est-une-mauvaise-idee-20241027"
    },
    {
        "title": "Top 14 : \u00abPas un seul de tes soldats ne peut te piffrer\u00bb, l\u2019ancien Clermontois Marvin O\u2019Connor insulte Christophe Urios",
        "summary": "LE SCAN SPORT - L\u2019ancien Jaunard entre 2021 et 2024 s\u2019en est violemment pris \u00e0 l\u2019actuel entra\u00eeneur sur le r\u00e9seau social apr\u00e8s la lourde d\u00e9faite \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/top-14-pas-un-seul-de-tes-soldats-ne-peut-te-piffrer-l-ancien-clermontois-marvin-o-connor-insulte-christophe-urios-20241027"
    },
    {
        "title": "Japon : le parti au pouvoir perd sa majorit\u00e9 aux l\u00e9gislatives, sa coalition en suspens",
        "summary": "Les premi\u00e8res projections de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision publique NHK, bas\u00e9es sur des sondages sortie des urnes, attribuent au PLD entre 153 et 219 si\u00e8ges. Loin des 233 si\u00e8ges requis pour la majorit\u00e9 absolue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-le-parti-au-pouvoir-perd-sa-majorite-aux-legislatives-sa-coalition-en-suspens-20241027"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : Roland Lescure d\u00e9nonce une \u00aballiance des contraires\u00bb entre le RN et le NFP",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche du \u00abGrand Jury\u00bb RTL-Le Figaro-M6-Public S\u00e9nat, le vice-pr\u00e9sident macroniste de l\u2019Assembl\u00e9e a regrett\u00e9 l\u2019existence de \u00abtrois blocs irr\u00e9conciliables\u00bb dans l\u2019H\u00e9micycle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-roland-lescure-denonce-une-alliance-des-contraires-entre-le-rn-et-le-nfp-20241027"
    },
    {
        "title": "Tennis de table : F\u00e9lix Lebrun en finale \u00e0 Montpellier en surclassant le n\u00b02 mondial Lin Shidong",
        "summary": "Le Fran\u00e7ais affrontera \u00e0 17h00 le Japonais Tomokazu Harimoto&nbsp;apr\u00e8s une \u00e9crasante victoire contre le Chinois (14-12, 11-9, 11-9, 11-3).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/autres-sports/tennis-de-table-felix-lebrun-en-finale-a-montpellier-en-surclassant-le-n02-mondial-lin-shidong-20241027"
    },
    {
        "title": "Allemagne : une adolescente de 13 ans tue sa petite s\u0153ur de sept ans",
        "summary": "Selon plusieurs m\u00e9dias allemands, les blessures ont \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9es \u00e0 la fillette \u00e0 l'arme blanche. Les raisons de cet acte ne sont pas encore connues.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/allemagne-une-adolescente-de-13-ans-tue-sa-petite-soeur-de-sept-ans-20241027"
    },
    {
        "title": "\u00abDonald Trump continue de nier les faits\u00bb : en vid\u00e9o, Leonardo DiCaprio appelle \u00e0 voter Kamala Harris",
        "summary": "Dans une s\u00e9quence publi\u00e9e sur son compte Instagram, le vendredi 25 octobre, l'acteur a fustig\u00e9 l'inaction de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain en mati\u00e8re d'\u00e9cologie. Il a en outre appel\u00e9 ses concitoyens \u00e0 donner leur voix \u00e0 Kamala Harris.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/donald-trump-continue-de-nier-les-faits-en-video-leonardo-dicaprio-appelle-a-voter-kamala-harris-20241027"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la justice est-elle cl\u00e9mente avec les d\u00e9linquants ordinaires et impitoyable avec Nicolas Bedos ?",
        "summary": "TRIBUNE - La condamnation de l\u2019acteur \u00e0 un an de prison, dont six mois ferme, pour des faits d\u2019agression sexuelle, tranche avec la faiblesse d\u2019autres verdicts pour des crimes et d\u00e9lits bien plus graves, estime l\u2019essayiste C\u00e9line Pina.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/pourquoi-la-justice-est-elle-clemente-avec-les-delinquants-ordinaires-et-impitoyable-avec-nicolas-bedos-20241027"
    },
    {
        "title": "Is\u00e8re : pronostic vital engag\u00e9 pour un enfant de 8 ans apr\u00e8s une chute du 4e \u00e9tage, son fr\u00e8re de 26 ans en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Les faits sont survenus dimanche matin \u00e0 Villefontaine, \u00e0 l'ouest de Bourgoin-Jallieu. Un examen psychiatrique a \u00e9t\u00e9 requis \u00e0 l'encontre du fr\u00e8re a\u00een\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/isere-pronostic-vital-engage-pour-un-enfant-de-8-ans-apres-une-chute-du-4e-etage-son-frere-de-26-ans-en-garde-a-vue-20241027"
    },
    {
        "title": "Par nostalgie, par frime, par flemme... Pourquoi sommes-nous tellement attach\u00e9s aux objets&nbsp;?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Ils nous rappellent des souvenirs ou nous valorisent aux yeux des autres, nous rattachent au monde et nous permettent de nous en cacher. Au risque de nous emp\u00eacher d\u2019avancer&nbsp;?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/par-nostalgie-par-frime-par-flemme-sommes-nous-trop-attaches-aux-objets-20241022"
    },
    {
        "title": "Quand on ne sait pas quoi dire \u00e0 propos d'un vin : 5 techniques pour improviser sans se ridiculiser",
        "summary": "Face \u00e0 l\u2019exercice d\u00e9licat de la d\u00e9gustation, alors que les vrais amateurs affichent un air de bourdon bienheureux pr\u00eat \u00e0 en d\u00e9coudre, le n\u00e9ophyte que vous \u00eates aura l\u2019impression d\u2019\u00eatre sur le point de courir un 100 m\u00e8tres haies avec une jambe en mousse. Voici cinq techniques pour savoir improviser, sans risquer de se ridiculiser.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/podcasts/quand-on-ne-sait-pas-quoi-dire-a-propos-d-un-vin-5-techniques-pour-improviser-sans-se-ridiculiser-20241027"
    }
]