[
    {
        "title": "Transidentit\u00e9 des mineurs: le rapport des s\u00e9nateurs LR qui sonne l\u2019alarme",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00e9lus dressent un constat alarmant sur la prise en charge m\u00e9dicale des jeunes en questionnement de genre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/transidentite-des-mineurs-le-rapport-des-senateurs-lr-qui-sonne-l-alarme-20240318"
    },
    {
        "title": "Transition de genre: l\u2019Angleterre met fin aux prescriptions des bloqueurs de pubert\u00e9 pour les mineurs",
        "summary": "Confront\u00e9 \u00e0 une explosion des consultations, le service de sant\u00e9 britannique limite l\u2019octroi de ces produits emp\u00eachant la lib\u00e9ration des hormones.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/transition-de-genre-l-angleterre-met-fin-aux-prescriptions-des-bloqueurs-de-puberte-pour-les-mineurs-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abTransidentit\u00e9 des mineurs: confusion des genres\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La question de la \u00abtransition\u00bb, marginale au d\u00e9but du nouveau si\u00e8cle, n'a cess\u00e9 d'augmenter, nourrie par un arsenal de propositions exp\u00e9rimentales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/transidentite-des-mineurs-confusion-des-genres-20240318"
    },
    {
        "title": "Changement de sexe : faut-il interdire les bloqueurs de pubert\u00e9 pour les mineurs ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/changement-de-sexe-faut-il-interdire-les-bloqueurs-de-puberte-pour-les-mineurs-20240318"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin 2024: Le Gabriel et La Table du Castellet d\u00e9crochent trois \u00e9toiles",
        "summary": "J\u00e9r\u00f4me Banctel, \u00e0 l\u2019h\u00f4tel La R\u00e9serve (Paris) et Fabien Ferr\u00e9 (Le Castellet, Var) ont re\u00e7u la distinction supr\u00eame, ce lundi, \u00e0 Tours, aux c\u00f4t\u00e9s de 60 autres restaurants \u00e9toil\u00e9s dans toute la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/guide-michelin-2024-le-gabriel-et-la-table-du-castellet-decrochent-trois-etoiles-20240318"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin 2024: talents oubli\u00e9s, opacit\u00e9 absolue\u2026 Un mill\u00e9sime qui transpire plus que jamais le consensus mou",
        "summary": "ANALYSE - Seule surprise dans la s\u00e9lection d\u00e9voil\u00e9e lundi \u00e0 Tours, qui oublie d\u2019innombrables talents: la cons\u00e9cration \u00e9clair au Castellet de Fabien Ferr\u00e9, 35\u00a0ans, chef \u00e0 part enti\u00e8re depuis un an seulement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/guide-michelin-2024-talents-oublies-opacite-absolue-un-millesime-qui-transpire-plus-que-jamais-le-consensus-mou-20240318"
    },
    {
        "title": "Qui sont J\u00e9r\u00f4me Banctel et Fabien Ferr\u00e9, les nouveaux 3-\u00e9toiles Michelin ?",
        "summary": "Les chefs du Gabriel, \u00e0 Paris, et de La Table du Castellet, dans le Var, ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s par le Guide rouge ce lundi \u00e0 Tours. Retour sur leurs parcours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/qui-sont-jerome-banctel-et-fabien-ferre-les-nouveaux-3-etoiles-michelin-20240318"
    },
    {
        "title": "Les 35 restaurants pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s du Figaro dans toute la France",
        "summary": "LA S\u00c9LECTION DU FIGARO - Avant la c\u00e9r\u00e9monie du Guide Michelin, ce lundi, \u00e0 Tours, nos critiques d\u00e9livrent leurs propres \u00e9toiles dans toute la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/les-35-restaurants-preferes-du-figaro-dans-toute-la-france-20240316"
    },
    {
        "title": "Le RER C et la gare d\u2019Austerlitz touch\u00e9s par une panne pendant pr\u00e8s de deux heures",
        "summary": "Des passagers d\u2019un train bloqu\u00e9 se sont retrouv\u00e9s sur les voies. En cause, la panne \u00e9lectrique d\u2019un poste d\u2019aiguillage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-rer-c-et-la-gare-d-austerlitz-touches-par-une-panne-pendant-pres-de-deux-heures-20240318"
    },
    {
        "title": "D\u00e9c\u00e8s de Jean-Marie Borzeix, ancien directeur de France Culture",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deces-de-jean-marie-borzeix-ancien-directeur-de-france-culture-20240318"
    },
    {
        "title": "Biden veut encourager la recherche sur la sant\u00e9 des femmes",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/biden-veut-encourager-la-recherche-sur-la-sante-des-femmes-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abCoucou papa\u00bb, \u00abcoucou maman\u00bb : ces nouveaux SMS d\u2019escrocs qui cherchent \u00e0 d\u00e9pouiller les parents",
        "summary": "Cette arnaque, g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9labor\u00e9e depuis l\u2019Afrique, consiste \u00e0 faire croire \u00e0 un parent que l'un de ses enfants n'a plus acc\u00e8s \u00e0 son t\u00e9l\u00e9phone. Le malfrat au bout du fil r\u00e9clame de l\u2019argent \u00e0 sa victime, via des coupons pr\u00e9pay\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/coucou-papa-coucou-maman-ces-nouveaux-sms-d-escrocs-qui-cherchent-a-depouiller-les-parents-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019\u00c9ducation nationale, Nicole Belloubet \u00e9vacue les \u00abgroupes de niveau\u00bb de Gabriel Attal",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Charg\u00e9e de mettre en \u0153uvre le \u00abchoc des savoirs\u00bb, la ministre lutte pied \u00e0 pied pour imposer sa vision.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-education-nationale-nicole-belloubet-evacue-les-groupes-de-niveau-de-gabriel-attal-20240318"
    },
    {
        "title": "Guerre Hamas-Isra\u00ebl : le num\u00e9ro 3 du Hamas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 lors d'une op\u00e9ration isra\u00e9lienne",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La Maison-Blanche a annonc\u00e9 que Marwan Issa a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 la semaine derni\u00e8re lors d\u2019une op\u00e9ration de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-mene-une-operation-a-al-shifa-le-plus-grand-hopital-de-gaza-20240318"
    },
    {
        "title": "Bernard-Henri L\u00e9vy: \u00abPas une terre, sur cette plan\u00e8te, qui soit un abri pour les Juifs, voil\u00e0 ce qu\u2019\u00e9nonce le 7 octobre\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans son nouvel essai, dont Le Figaro d\u00e9voile les bonnes feuilles, le philosophe fait l\u2019anatomie de la trag\u00e9die du 7 octobre. Plus qu\u2019un nouvel \u00e9pisode sanglant du conflit isra\u00e9lo-arabe, il y voit un pogrom sans pr\u00e9c\u00e9dent depuis la Shoah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/bernard-henri-levy-pas-une-terre-sur-cette-planete-qui-soit-un-abri-pour-les-juifs-voila-ce-qu-enonce-le-7-octobre-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abOn va changer de braquet pour tuer la pieuvre\u00bb: \u00e0 Marseille, une op\u00e9ration \u00abPlace Nette XXL\u00bb pour reprendre la ville aux narcotrafiquants",
        "summary": "REPORTAGE - Au total, 4000 policiers vont y \u00eatre mobilis\u00e9s par semaine pour \u00e9viter que les dealers ne s'y r\u00e9installent. Pr\u00e8s de 170 objectifs ont \u00e9t\u00e9 cibl\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/on-va-changer-de-braquet-pour-tuer-la-pieuvre-a-marseille-une-operation-place-nette-xxl-pour-reprendre-la-ville-aux-narcotrafiquants-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abCela fait dix ans que l'on tire la sonnette d'alarme\u00bb: des cit\u00e9s au Vieux-Port de Marseille, des habitants entre col\u00e8re et r\u00e9signation",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Rester ou partir ? Les habitants sont tiraill\u00e9s face \u00e0 la multiplication de fusillades partout en ville, y compris dans des quartiers plut\u00f4t tranquilles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/cela-fait-dix-ans-que-l-on-tire-la-sonnette-d-alarme-des-cites-au-vieux-port-des-habitants-entre-colere-et-resignation-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00abNous d\u00e9fendre face \u00e0 une ali\u00e9nation\u00bb : raill\u00e9e apr\u00e8s avoir propos\u00e9 de \u00abrationner Internet\u00bb, Najat Vallaud-Belkacem d\u00e9fend sa tribune au Figaro",
        "summary": "L\u2019ancienne ministre a imagin\u00e9 \u00e0 titre d\u2019exemple une restriction de l\u2019utilisation d\u2019Internet \u00e0 \u00abtrois gigas par semaine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nous-defendre-face-a-une-alienation-raillee-pour-avoir-propose-de-rationner-internet-najat-vallaud-belkacem-defend-sa-tribune-au-figaro-20240318"
    },
    {
        "title": "Najat Vallaud-Belkacem : \u00abLib\u00e9rons-nous des \u00e9crans, rationnons internet !\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - L'ancienne ministre de l'\u00c9ducation nationale propose de rationner internet, en accordant par exemple un nombre limit\u00e9 de gigas \u00e0 utiliser quotidiennement. Face \u00e0 la pollution num\u00e9rique, une telle mesure serait profond\u00e9ment progressiste, argumente-t-elle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/najat-vallaud-belkacem-liberons-nous-des-ecrans-rationnons-internet-20240318"
    },
    {
        "title": "Biden recevra les dirigeants du Japon et des Philippines en avril pour contrer la Chine",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/biden-recevra-les-dirigeants-du-japon-et-des-philippines-en-avril-pour-contrer-la-chine-20240319"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti : les gangs gagnent encore du terrain face \u00e0 la police",
        "summary": "Le dernier quartier de Port-au-Prince qui conservait un semblant de normalit\u00e9, P\u00e9tion-Ville, semble \u00eatre devenu le nouvel objectif des gangs arm\u00e9s. 15 corps ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s cribl\u00e9s de balles dans une des principales art\u00e8res de la ville lundi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/haiti-les-gangs-gagnent-encore-du-terrain-face-a-la-police-20240319"
    },
    {
        "title": "Moldavie, Afrique, Syrie... Les autres fronts de Vladimir Poutine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 dans d\u2019autres conflits et pourrait provoquer de nouvelles guerres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/moldavie-afrique-syrie-les-autres-fronts-de-vladimir-poutine-20240317"
    },
    {
        "title": "D\u2019un scooter vol\u00e9 \u00e0 une rixe mortelle, comment la spirale guerri\u00e8re entre bandes rivales a conduit au meurtre d\u2019Henry, \u00e0 Paris",
        "summary": "R\u00c9CIT - Six ans apr\u00e8s le meurtre de cet adolescent, huit individus comparaissent devant les assises des mineurs de Paris, \u00e0 partir de ce mardi. L\u2019\u00e9pisode, d\u2019une grande violence, avait jet\u00e9 une lumi\u00e8re crue sur les rixes \u00e0 l\u2019Est de la capitale, entre des jeunes de quartiers s\u00e9par\u00e9s par un simple boulevard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/d-un-scooter-vole-a-une-rixe-mortelle-comment-la-spirale-guerriere-entre-bandes-rivales-a-conduit-au-meurtre-d-henry-a-paris-20240319"
    },
    {
        "title": "La Banque du Japon rel\u00e8ve son taux directeur pour la premi\u00e8re fois depuis 2007",
        "summary": "La BoJ \u00e9tait la derni\u00e8re banque centrale au monde \u00e0 appliquer un taux n\u00e9gatif, apr\u00e8s la fin de cette exp\u00e9rience en Europe en 2022.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-banque-du-japon-releve-son-taux-directeur-pour-la-premiere-fois-depuis-2007-20240319"
    },
    {
        "title": "\u00abLes agents publics ne doivent pas payer les \u00e9conomies budg\u00e9taires\u00bb : pourquoi les fonctionnaires sont en gr\u00e8ve",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tous les fonctionnaires sont appel\u00e9s \u00e0 se mobiliser ce mardi pour obtenir des hausses de r\u00e9mun\u00e9ration, alors qu\u2019aucune revalorisation salariale n\u2019est pr\u00e9vue dans la fonction publique en 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/les-agents-publics-ne-doivent-pas-payer-les-economies-budgetaires-pourquoi-les-fonctionnaires-sont-en-greve-20240318"
    },
    {
        "title": "\u00c9coles, mairies, infirmiers... \u00c0 quelles perturbations s\u2019attendre pour la gr\u00e8ve de ce mardi 19 mars ?",
        "summary": "L\u2019intersyndicale de la fonction publique appelle l\u2019ensemble des agents de l\u2019\u00c9tat \u00e0 d\u00e9brayer pour demander des hausses de salaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/ecoles-mairies-infirmiers-a-quelles-perturbations-s-attendre-pour-la-greve-de-ce-mardi-19-mars-20240318"
    },
    {
        "title": "En Loire-Atlantique, les profs font gr\u00e8ve trois jours de plus et esp\u00e8rent donner des id\u00e9es aux autres d\u00e9partements",
        "summary": "Le personnel de l\u2019\u00c9ducation nationale est appel\u00e9 \u00e0 prolonger la mobilisation au-del\u00e0 du mardi 19 mars, pour mieux se faire entendre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/en-loire-atlantique-les-profs-font-greve-trois-jours-de-plus-et-esperent-donner-des-idees-aux-autres-departements-20240319"
    },
    {
        "title": "Guerre \u00e0 Gaza : Biden somme Isra\u00ebl d'envoyer une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 Washington pour tenter d'\u00e9viter une op\u00e9ration \u00e0 Rafah",
        "summary": "Cette sommation est l'une des plus claires tentatives de Joe Biden de freiner Isra\u00ebl, qui envisage une offensive terrestre majeure de son arm\u00e9e \u00e0 Rafah, o\u00f9 plus d'un million de civils palestiniens sont r\u00e9fugi\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-a-gaza-biden-somme-israel-d-envoyer-une-delegation-a-washington-pour-tenter-d-eviter-une-operation-a-rafah-20240319"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abDerri\u00e8re la bataille des mots perdue par Gabriel Attal\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En parlant de \u00abgroupes de niveau\u00bb lorsqu\u2019il \u00e9tait au minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale, le premier ministre voulait jouer l\u2019opinion, quitte \u00e0 froisser les syndicats. Nicole Belloubet, elle, entend soigner les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-derriere-la-bataille-des-mots-perdue-par-le-premier-ministre-20240318"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : des lance-roquettes \u00abde tr\u00e8s grande taille\u00bb tir\u00e9s sous la supervision de Kim Jong Un",
        "summary": "Ces exercices nord-cor\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9s quelques jours apr\u00e8s la fin d'importants exercices militaires am\u00e9ricano-sud-cor\u00e9ens, et alors que le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken \u00e9tait \u00e0 S\u00e9oul.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-nord-des-lance-roquettes-de-tres-grande-taille-tires-sous-la-supervision-de-kim-jong-un-20240319"
    },
    {
        "title": "La\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole : 20 ans apr\u00e8s la loi de 2004, le mod\u00e8le fran\u00e7ais fait-il figure d'exception en Europe ?",
        "summary": "Alors que la loi de 2004 sur le port de signes religieux dans les \u00e9tablissements scolaires f\u00eatait ses 20 ans le 15 mars, Le Figaro revient sur les diff\u00e9rentes visions de la la\u00efcit\u00e9 scolaire en France et en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/laicite-a-l-ecole-20-ans-apres-la-loi-de-2004-le-modele-francais-fait-il-figure-d-exception-en-europe-20240319"
    },
    {
        "title": "\u00abD\u00e9sol\u00e9e Michel, ce temps-l\u00e0 est fini\u00bb : Sandrine Rousseau r\u00e9pond \u00e0 Sardou apr\u00e8s une blague sur le consentement en plein concert",
        "summary": "Le chanteur de 77 ans, qui donnait ce week-end ses derni\u00e8res repr\u00e9sentations parisiennes, a voulu faire un trait d\u2019humour, samedi soir, pour mieux introduire son tube Je vais t\u2019aimer. \u00c0 cette occasion, il a ironiquement d\u00e9dicac\u00e9 la chanson, sortie en 1976, \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/desole-michel-ce-temps-la-est-fini-sandrine-rousseau-repond-a-sardou-apres-une-blague-sur-le-consentement-en-plein-concert-20240318"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Normandie : notre palmar\u00e8s des villes et villages o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire face \u00e0 la mer",
        "summary": "EXCLUSIF - Loisirs, attractivit\u00e9, immobilier, commerces, fiscalit\u00e9, environnement\u2026 Le Figaro a compar\u00e9 101 communes de Seine-Maritime, de la Manche et du Calvados, pour savoir o\u00f9 investir dans un pied-\u00e0-terre pr\u00e8s de la plage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/normandie-les-villes-et-villages-ou-acheter-une-residence-secondaire-au-bord-de-la-mer-20240319"
    },
    {
        "title": "Une exp\u00e9rience unique d\u2019Albert Einstein d\u00e9couverte dans les r\u00e9serves d\u2019un mus\u00e9e pr\u00e8s de Lyon",
        "summary": "Deux membres du mus\u00e9e Amp\u00e8re ont d\u00e9couvert apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de recherches un objet unique ayant servi \u00e0 Albert Einstein pour r\u00e9aliser une exp\u00e9rience du physicien lyonnais Andr\u00e9-Marie Amp\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/une-experience-unique-d-albert-einstein-decouverte-dans-les-reserves-d-un-musee-pres-de-lyon-20240319"
    },
    {
        "title": "Les trois quarts des aliments industriels, m\u00eame sal\u00e9s, contiennent du sucre ajout\u00e9",
        "summary": "Une \u00e9tude de l\u2019Anses sur la composition de 50.000 produits a point\u00e9 une baisse de l\u2019utilisation de produits sucrants depuis 2008, m\u00eame si cela n\u2019\u00e9quivaut pas forc\u00e9ment \u00e0 des aliments moins sucr\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-trois-quarts-des-aliments-industriels-meme-sales-contiennent-du-sucre-ajoute-20240319"
    },
    {
        "title": "Guide Michelin : ces restaurants fran\u00e7ais aur\u00e9ol\u00e9s d'une \u00e9toile verte vont nous faire voyager",
        "summary": "C'est le palmar\u00e8s gastronomique le plus attendu de l'ann\u00e9e. Pour ce mill\u00e9sime 2024, le \u00abRouge\u00bb a r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 travers la France 9 restaurants par une \u00e9toile verte de la durabilit\u00e9. De l'Aude \u00e0 l'Indre-et-Loire en passant par les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, tester ces tables donnent \u00e9galement l'occasion de (re)d\u00e9couvrir nos belles r\u00e9gions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/guide-michelin-ces-restaurants-francais-aureoles-d-une-etoile-verte-vont-nous-faire-voyager-20240319"
    },
    {
        "title": "Airbus jette l'\u00e9ponge dans le dossier Atos",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L'avionneur renonce \u00e0 reprendre les activit\u00e9s cybers\u00e9curit\u00e9 et big data d'Atos. Le groupe est plus que jamais dans une situation critique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/airbus-jette-l-eponge-dans-le-dossier-atos-20240319"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9e de financer le \u00abg\u00e9nocide\u00bb \u00e0 Gaza sur une affiche, Val\u00e9rie P\u00e9cresse souhaite porter plainte pour diffamation",
        "summary": "L\u2019entourage de la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France d\u00e9nonce \u00abune infamie et une cible dans le dos\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/accusee-de-financer-le-genocide-a-gaza-sur-une-affiche-valerie-pecresse-souhaite-porter-plainte-pour-diffamation-20240319"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis d\u00e9truisent des drones et des missiles antinavire houthis au Y\u00e9men",
        "summary": "Sept missiles antinavire, trois drones, et trois conteneurs de stockage d'armes pr\u00e9sentant une menace pour les navires marchands et les bateaux de guerre am\u00e9ricains ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truits, a annonc\u00e9 l\u2019arm\u00e9e am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-detruisent-des-drones-et-des-missiles-antinavire-houthis-au-yemen-20240319"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis confirment leur engagement \u00e0 d\u00e9fendre les Philippines contre les app\u00e9tits chinois",
        "summary": "En visite \u00e0 Manille, le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain Antony Blinken a rappel\u00e9 la volont\u00e9 des \u00c9tats-Unis de prot\u00e9ger les voies navigables en mer de Chine m\u00e9ridionale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-confirment-leur-engagement-a-defendre-les-philippines-contre-les-appetits-chinois-20240319"
    },
    {
        "title": "Vitres bris\u00e9es, voitures et cypr\u00e8s br\u00fbl\u00e9s : dans un quartier chic de Nice, la piste d\u2019un pyromane fou cr\u00e9e l\u2019angoisse",
        "summary": "Depuis plusieurs semaines, des v\u00e9hicules et des arbres sont incendi\u00e9s dans le quartier chic et tranquille de Cimiez. La piste d\u2019un individu d\u00e9rang\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de ces d\u00e9gradations para\u00eet la plus cr\u00e9dible \u00e0 ce stade.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/vitres-brisees-voitures-et-cypres-brules-dans-un-quartier-chic-de-nice-la-piste-d-un-pyromane-fou-cree-l-angoisse-20240319"
    },
    {
        "title": "\u00abBusiness classe\u00bb : ces codes intemporels dont d\u00e9pendent votre \u00e9l\u00e9gance et votre r\u00e9ussite professionnelle",
        "summary": "Ma\u00eetrisez-vous le \u00absavoir-\u00eatre\u00bb pour r\u00e9ussir dans le monde du travail ? Voici des codes indispensables qui sont valables peu importe le secteur professionnel et le m\u00e9tier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/business-classe-ces-codes-intemporels-dont-dependent-votre-elegance-et-votre-reussite-professionnelle-20240317"
    },
    {
        "title": "Hauts-de-Seine, Yvelines : le palmar\u00e8s des villes o\u00f9 fonder une famille \u00e0 l\u2019ouest de Paris",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c9coles, culture, sports, nature, s\u00e9curit\u00e9, immobilier... Parmi 158 communes, d\u00e9couvrez quelles sont celles qui offrent la meilleure qualit\u00e9 de vie pour \u00e9lever vos enfants proche de la nature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/hauts-de-seine-yvelines-le-palmares-des-villes-ou-fonder-une-famille-a-l-ouest-de-paris-20240219"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9latonine est-elle vraiment une solution pour mieux dormir?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Les personnes qui prennent cette \u00abhormone du sommeil\u00bb sont de plus en plus nombreuses. Mais quel b\u00e9n\u00e9fice peut-on vraiment en attendre ?",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/mieux-etre/la-melatonine-est-elle-vraiment-une-solution-pour-mieux-dormir-20240316"
    },
    {
        "title": "\u00abPour eux, mon village est une souillarde\u00bb : entre p\u00e8re et fils, l\u2019impossible transmission de la maison de famille",
        "summary": "MAIS \u00c0 MON \u00c9POQUE\u2026 Dans le Berry, Philippe, 71 ans, habite la m\u00eame maison que ses anc\u00eatres depuis deux si\u00e8cles. Ses trois fils, dont deux expatri\u00e9s, ne la reprendront pas. Dans ce nouvel \u00e9pisode de la s\u00e9rie sur les fractures g\u00e9n\u00e9rationnelles, Le Figaro s'int\u00e9resse \u00e0 l\u2019attachement \u00e0 la terre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-eux-mon-village-est-une-souillarde-entre-pere-et-fils-l-impossible-transmission-de-la-maison-de-famille-20240316"
    },
    {
        "title": "Ces cuv\u00e9es sur lesquelles tout amateur de grands vins blancs devrait miser, \u00e0 moins de 30 euros",
        "summary": "NOS CONSEILS - Si l'id\u00e9e de voir un jour le Muscadet au niveau d\u2019un grand bourgogne peut pr\u00eater \u00e0 sourire, elle n'est plus saugrenue. Nombre d'experts s'accordent \u00e0 dire que des cuv\u00e9es atteignent aujourd'hui des sommets, sans envol\u00e9e des prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/gastronomie/le-muscadet-est-le-nouveau-montrachet-ces-cuvees-sur-lesquelles-tout-amateur-de-grands-vins-blancs-devrait-miser-a-moins-de-30-euros-20240315"
    },
    {
        "title": "\u00abCette maison semblait parfaite\u00bb : comment les vices cach\u00e9s ont transform\u00e9 la vie d\u2019\u00c9milie et Arnaud, 40 et 46 ans, en enfer",
        "summary": "TOI, MON TOIT - Coups de c\u0153ur, projets plus ou moins fous, gal\u00e8res et plus-values... Dans cette s\u00e9rie, les Fran\u00e7ais racontent au Figaro leurs aventures immobili\u00e8res. Ce couple de quadrag\u00e9naires a engag\u00e9 un bras de fer avec l\u2019ancien propri\u00e9taire, qui leur a cach\u00e9 des malfa\u00e7ons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/cette-maison-semblait-parfaite-comment-les-vices-caches-ont-transforme-la-vie-d-emilie-et-arnaud-40-et-46-ans-en-enfer-20240114"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s ses \u00e9checs initiaux, le commandement russe a tir\u00e9 les le\u00e7ons de la guerre en Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019arm\u00e9e russe a progressivement cherch\u00e9 \u00e0 corriger les erreurs commises dans la conduite de son \u00abop\u00e9ration sp\u00e9ciale\u00bb. Un effort qui explique aussi l\u2019\u00e9chec de la contre-offensive ukrainienne l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-ses-echecs-initiaux-le-commandement-russe-a-tire-les-lecons-de-la-guerre-20240318"
    },
    {
        "title": "Poutine f\u00eate sur la place Rouge sa r\u00e9\u00e9lection pr\u00e9sent\u00e9e comme un soutien \u00e0 l\u2019invasion de l\u2019Ukraine",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l\u2019issue d\u2019un processus \u00e9lectoral verrouill\u00e9 par ses forces de s\u00e9curit\u00e9, et dont avait \u00e9t\u00e9 exclu tout concurrent s\u00e9rieux, le chef du Kremlin a salu\u00e9 lundi soir le \u00abretour \u00e0 la patrie\u00bb des territoires ukrainiens annex\u00e9s, avant de d\u00e9fier une nouvelle fois l\u2019Occident.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/poutine-fete-sur-la-place-rouge-sa-reelection-presentee-comme-un-soutien-a-l-invasion-de-l-ukraine-20240318"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: \u00ab100%\u00bb de la population de Gaza subit une \u00abins\u00e9curit\u00e9 alimentaire grave\u00bb, d\u00e9plore Blinken",
        "summary": "\u00abC'est la premi\u00e8re fois qu'une population enti\u00e8re est ainsi class\u00e9e\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le secr\u00e9taire d'\u00c9tat am\u00e9ricain aux Philippines, alors que l\u2019ONU a averti lundi que plus de 1,1 million des Gazaouis se trouvait dans une situation proche de la famine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-100-de-la-population-de-gaza-subit-une-insecurite-alimentaire-grave-deplore-blinken-20240319"
    },
    {
        "title": "Elon Musk estime que sa consommation de k\u00e9tamine est b\u00e9n\u00e9fique aux investisseurs",
        "summary": "Face aux inqui\u00e9tudes d'investisseurs relay\u00e9es dans des m\u00e9dias am\u00e9ricains, le magnat de 52 ans a confirm\u00e9 qu'il prenait cet anesth\u00e9siant pour traiter son \u00ab\u00e9tat d'esprit n\u00e9gatif\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/elon-musk-estime-que-sa-consommation-de-ketamine-est-benefique-aux-investisseurs-20240319"
    },
    {
        "title": "Pas un match rat\u00e9 depuis 2017, \u00e0 quoi ressemblaient les Bleus sans Griezmann ?",
        "summary": "Touch\u00e9 \u00e0 la cheville, l\u2019homme aux 127 s\u00e9lections va manquer un match des Bleus pour la premi\u00e8re fois depuis 2017, une p\u00e9riode dont il ne reste presque aucun rescap\u00e9 dans l\u2019\u00e9quipe de France actuelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-l-equipe-de-france-la-derniere-fois-que-griezmann-manquait-un-match-en-2017-20240319"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic: Emmanuel Macron en visite surprise \u00e0 Marseille au lendemain de l'op\u00e9ration \u00abPlace nette XXL\u00bb",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat a salu\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e une \u00abune op\u00e9ration sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb. Il a rejoint sur place le ministre de l'Int\u00e9rieur et le garde des Sceaux pour constater les effets du coup de filet de la veille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/narcotrafic-emmanuel-macron-en-visite-surprise-a-marseille-au-lendemain-de-l-operation-place-nette-xxl-20240319"
    },
    {
        "title": "Le sacre de Vladimir Poutine oppose l\u2019Occident d\u00e9mocratique aux r\u00e9gimes illib\u00e9raux",
        "summary": "ANALYSE - Bien que le r\u00e9sultat global de l\u2019\u00e9lection russe, fabriqu\u00e9e et falsifi\u00e9e, ait \u00e9t\u00e9 connu \u00e0 l\u2019avance, il est un r\u00e9v\u00e9lateur du soutien au r\u00e9gime \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur et \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-sacre-de-vladimir-poutine-oppose-l-occident-democratique-aux-regimes-illiberaux-20240318"
    },
    {
        "title": "Europ\u00e9ennes : la piste du g\u00e9n\u00e9ral Christophe Gomart, pressenti pour la 3e place sur la liste des R\u00e9publicains",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019ancien patron du renseignement militaire fran\u00e7ais pourrait bien se lancer dans l\u2019aventure europ\u00e9enne \u00e0 droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/europeennes-la-piste-du-general-christophe-gomart-pressenti-pour-la-3e-place-sur-la-liste-des-republicains-20240319"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron veut relancer le projet europ\u00e9en d\u2019union des march\u00e9s de capitaux pour financer les entreprises",
        "summary": "L'\u00c9tat veut mobiliser la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts, via un programme d'investissements de 500 millions d'euros qui servira \u00e0 prendre des parts dans des fonds d'investissement pla\u00e7ant de l'argent dans les PME et ETI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-veut-relancer-le-projet-europeen-d-union-des-marches-de-capitaux-pour-financer-les-entreprises-20240319"
    },
    {
        "title": "Griezmann forfait, les Bleus perdent leur cerveau... Quelles solutions pour Deschamps ?",
        "summary": "Contraint de renoncer pour une blessure \u00e0 la cheville, le meilleur passeur de l'histoire de l'\u00e9quipe de France laisse un grand vide pour cette s\u00e9quence de mars. Un (bon) casse-t\u00eate pour Deschamps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/griezmann-forfait-les-bleus-perdent-leur-cerveau-quelles-solutions-pour-deschamps-20240319"
    },
    {
        "title": "Qui sont les responsables du Hamas et comment sont-ils organis\u00e9s ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 La Maison-Blanche a confirm\u00e9 la mort de Marwan Issa apr\u00e8s une frappe a\u00e9rienne isra\u00e9lienne la semaine derni\u00e8re \u00e0 Nuseirat, dans le centre de la bande de Gaza. Il \u00e9tait le chef adjoint de la branche arm\u00e9e du Hamas, responsable des attaques du 7 octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quel-est-l-organigramme-du-hamas-20240104"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019union des march\u00e9s de capitaux, qu\u2019Emmanuel Macron veut relancer pour l\u2019Europe?",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais s'appuie sur une proposition de loi, pr\u00e9sent\u00e9e d\u00e9but mars par le d\u00e9put\u00e9 Renaissance Alexandre Holroyd, sur l'attractivit\u00e9 de la place financi\u00e8re de Paris, et pr\u00e9sente de nouvelles mesures pour \u00abfaciliter le financement de march\u00e9\u00bb des entreprises fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-l-union-des-marches-de-capitaux-que-bruno-le-maire-veut-relancer-pour-l-europe-20240319"
    },
    {
        "title": "Trafic de drogue : pensez-vous que l\u2019\u00c9tat peut reprendre en main la situation \u00e0 Marseille ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/trafic-de-drogue-pensez-vous-que-l-etat-peut-reprendre-en-main-la-situation-a-marseille-20240319"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Vladimir Poutine pr\u00eat \u00e0 discuter d\u2019une tr\u00eave olympique en Ukraine",
        "summary": "Un cessez-le-feu \u00absera demand\u00e9\u00bb \u00e0 la Russie pendant les Jeux olympiques de Paris 2024, a affirm\u00e9, samedi, Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jo-paris-2024-vladimir-poutine-pret-a-discuter-d-une-treve-olympique-en-ukraine-20240319"
    },
    {
        "title": "Thibaud Flament au Figaro : \u00abJ'ai trouv\u00e9 les critiques sur le XV de France pr\u00e9cipit\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Rappel\u00e9 pour les deux derniers matchs du Tournoi, le deuxi\u00e8me-ligne toulousain raconte comment les Bleus se sont remis sur la bonne voie. Et assure que la victoire contre l'Angleterre solde l'\u00e9chec de la Coupe du monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/thibaud-flament-au-figaro-j-ai-trouve-les-critiques-sur-le-xv-de-france-precipitees-20240319"
    },
    {
        "title": "Macron en visite surprise \u00e0 Marseille, marche silencieuse \u00e0 La Courneuve, \u00abins\u00e9curit\u00e9 alimentaire grave\u00bb \u00e0 Gaza... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 19 mars au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/macron-en-visite-surprise-a-marseille-marche-silencieuse-a-la-courneuve-insecurite-alimentaire-grave-a-gaza-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240319"
    },
    {
        "title": "Plusieurs grosses cylindr\u00e9es flash\u00e9es \u00e0 des vitesses folles autour de Lyon",
        "summary": "Les gendarmes de la r\u00e9gion lyonnaise ont interpell\u00e9 des conducteurs en grand exc\u00e8s de vitesse ce week-end, sur les routes du Beaujolais notamment. L\u2019un d\u2019entre eux, au volant d\u2019une Porsche, \u00e9tait lanc\u00e9 \u00e0 178 km/h sur une route de campagne limit\u00e9e \u00e0 80.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/plusieurs-grosses-cylindrees-flashees-a-des-vitesses-folles-autour-de-lyon-20240319"
    },
    {
        "title": "Cyberharc\u00e8lement de Magali Berdah : 28 pr\u00e9venus condamn\u00e9s, dont 14 \u00e0 de la prison ferme",
        "summary": "La moiti\u00e9 des cyberharceleurs a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 des peines de prison avec sursis et l\u2019autre moiti\u00e9 \u00e0 des peines allant jusqu\u2019\u00e0 12 mois de prison ferme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cyberharcelement-de-magali-berdah-28-prevenus-condamnes-dont-14-a-de-la-prison-ferme-20240319"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration anti-drogue: un important dispositif de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 Marseille autour de la visite surprise de Macron",
        "summary": "Deux semaines apr\u00e8s le cri d'alarme de magistrats marseillais demandant un \u00abplan Marshall\u00bb pour sauver la cit\u00e9 phoc\u00e9enne du narcotrafic qui la gangr\u00e8ne, Emmanuel Macron \u00e9tait en visite surprise \u00e0 Marseille ce mardi 19 mars pour une op\u00e9ration \u00abplace nette sans pr\u00e9c\u00e9dent\u00bb contre la drogue.",
        "link": "https://video.lefigaro.fr/figaro/video/operation-anti-drogue-un-important-dispositif-de-securite-deploye-a-marseille-autour-de-la-visite-surprise-de-macron/"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, un ouvrier d\u00e9c\u00e8de apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 heurt\u00e9 par une bouteille de gaz tomb\u00e9e du 7e \u00e9tage",
        "summary": "L\u2019objet est tomb\u00e9 d\u2019un immeuble en chantier et a tu\u00e9 sur le coup un employ\u00e9 d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de recouvrement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-un-ouvrier-decede-apres-avoir-ete-heurte-par-une-bouteille-de-gaz-tombee-du-7e-etage-20240319"
    },
    {
        "title": "L\u2019amiral Alexandre Mo\u00efsse\u00efev prend officiellement la t\u00eate de la flotte russe",
        "summary": "Il remplace Nikola\u00ef Evmenov au poste de commandant de la flotte russe. Les premi\u00e8res rumeurs parues le 10 mars sur ce remaniement n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9es par le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-amiral-alexandre-moisseiev-prend-officiellement-la-tete-de-la-flotte-russe-20240319"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: la Russie pr\u00e9voit l'\u00e9vacuation de 9000 enfants de villages frontaliers",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le gouverneur de la r\u00e9gion russe de Belgorod a indiqu\u00e9 qu'en une semaine, 16 personnes avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 98 bless\u00e9es dans les bombardements ukrainiens de ces derniers jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-prevoit-l-evacuation-de-9000-enfants-de-villages-frontaliers-20240319"
    }
]