[
    {
        "title": "Narcotrafic : Bruno Retailleau d\u00e9voile sa strat\u00e9gie des \u00abvilles s\u00e9curit\u00e9 renforc\u00e9e\u00bb",
        "summary": "EXCLUSIF - Dans une circulaire adress\u00e9e jeudi aux pr\u00e9fets, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur d\u00e9cline la m\u00e9thode pour \u00e9radiquer en profondeur les r\u00e9seaux de stup\u00e9fiants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/narcotrafic-bruno-retailleau-devoile-sa-strategie-des-villes-securite-renforcee-20250213"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic \u00e0 Marseille : cinq et six ans de prison ferme pour avoir pass\u00e9 \u00e0 tabac et s\u00e9questr\u00e9 un gar\u00e7on de 15 ans",
        "summary": "L\u2019un \u00e9tait entendu comme \u00abpatron\u00bb et l\u2019autre \u00abg\u00e9rant\u00bb du r\u00e9seau de vente de stup\u00e9fiants de la cit\u00e9 du Parc Kalliste \u00e0 Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/narcotrafic-a-marseille-cinq-et-six-ans-prison-ferme-pour-avoir-passe-a-tabac-et-sequestre-un-garcon-de-15-ans-20250213"
    },
    {
        "title": "L\u2019ancien premier ministre Jean Castex en garde \u00e0 vue pour d\u00e9tournements de fonds publics",
        "summary": "L\u2019actuel PDG de la RATP a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue ce jeudi matin \u00e0 Montpellier dans le cadre d\u2019une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour faux, usage de faux et d\u00e9tournement de fonds publics, avant d\u2019\u00eatre rel\u00e2ch\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-ancien-premier-ministre-jean-castex-place-en-garde-a-vue-pour-detournement-de-fonds-publics-20250213"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l\u2019Europe mise sur la touche par le plan de paix de Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les alli\u00e9s europ\u00e9ens de l\u2019Otan examinent comment prendre en charge la part \u00ab\u00e9crasante\u00bb du fardeau de l\u2019aide \u00e0 l\u2019Ukraine et de la s\u00e9curit\u00e9 du continent pour r\u00e9pondre \u00e0 Washington.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-europe-mise-sur-la-touche-par-le-plan-de-paix-de-donald-trump-20250213"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Trump annonce une r\u00e9union \u00e0 Munich entre de \u00abhauts responsables\u00bb de Russie, d\u2019Ukraine et des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "La Russie et les \u00c9tats-Unis vont commencer \u00abimm\u00e9diatement\u00bb \u00e0 n\u00e9gocier en vue de mettre fin au conflit, a affirm\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9 mercredi Donald Trump sur son r\u00e9seau Truth Social, en vantant une conversation \u00abtr\u00e8s productive\u00bb avec son homologue russe Vladimir Poutine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-trump-et-poutine-conviennent-de-negociations-immediates-sur-l-ukraine-une-rencontre-prevue-en-arabie-saoudite-20250213"
    },
    {
        "title": "Donald Trump souhaite organiser un sommet avec Xi Jinping et Vladimir Poutine quand \u00ables choses se seront calm\u00e9es\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre entretenu avec son homologue russe au sujet de la guerre en Ukraine, Donald Trump souhaite d\u00e9sormais convier la Chine pour \u00e9voquer les questions de d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-souhaite-organiser-un-sommet-avec-xi-jinping-et-poutine-quand-les-choses-se-seront-calmees-20250213"
    },
    {
        "title": "Donald Trump ou la tentation du t\u00eate-\u00e0-t\u00eate avec Vladimir Poutine pour abandonner l\u2019Ukraine",
        "summary": "ANALYSE - Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain cherche un \u00ab\u00a0deal\u00a0\u00bb sur le dos des Ukrainiens et sur celui des Europ\u00e9ens. Un sc\u00e9nario catastrophe qui brise l\u2019unit\u00e9 des alli\u00e9s et l\u2019isolement diplomatique de la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-ou-la-tentation-du-tete-a-tete-avec-vladimir-poutine-pour-abandonner-l-ukraine-20250213"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Volodymyr Zelensky sanctionne son rival politique et provoque des protestations",
        "summary": "Ces sanctions interdisent notamment \u00e0 M. Porochenko de quitter l\u2019Ukraine et d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 ses biens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-volodymyr-zelensky-sanctionne-son-rival-politique-et-provoque-des-protestations-20250213"
    },
    {
        "title": "Alexander Vinnik, lib\u00e9r\u00e9 en \u00e9change d'un Am\u00e9ricain, a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 la Russie",
        "summary": "Le Russe, expert en informatique, \u00e9tait emprisonn\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, notamment pour usurpation d\u2019identit\u00e9, complicit\u00e9 de trafic de drogue et blanchiment d\u2019argent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/alexander-vinnik-libere-en-echange-d-un-americain-a-ete-remis-a-la-russie-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous choqu\u00e9 que Trump et Poutine n\u00e9gocient directement le sort de l\u2019Ukraine ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etes-vous-choque-que-trump-et-poutine-negocient-directement-le-sort-de-l-ukraine-20250213"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis vont vendre \u00e0 l'Inde des avions de combat F-35",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-annonce-que-les-etats-unis-vont-vendre-a-l-inde-des-avions-de-combat-f-35-20250214"
    },
    {
        "title": "L'organisateur de l'exposition qui montrait une \u0153uvre avec Emmanuel Macron d\u00e9capit\u00e9 entendu par la police",
        "summary": "Apr\u00e8s la plainte contre X d\u00e9pos\u00e9e par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l\u2019auteur de cette repr\u00e9sentation a r\u00e9pondu aux enqu\u00eateurs. Il explique qu\u2019il souhaitait \u00abjuste peindre la col\u00e8re d\u2019un Guadeloup\u00e9en\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/l-organisateur-de-l-exposition-qui-montrait-une-oeuvre-avec-emmanuel-macron-decapite-entendu-par-la-police-20250214"
    },
    {
        "title": "Trois hommes mis en examen apr\u00e8s une tentative d'enl\u00e8vement dans l'Oise",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trois-hommes-mis-en-examen-apres-une-tentative-d-enlevement-dans-l-oise-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abOtages palestiniens\u00bb, \u00abGaza \u201cC\u00f4te d\u2019Azur\u201d, et si c\u2019\u00e9tait possible?\u00bb : le directeur de l\u2019info de France T\u00e9l\u00e9visions s\u2019explique apr\u00e8s les d\u00e9rapages sur Franceinfo",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Alexandre Kara reconna\u00eet un \u00abd\u00e9rapage \u00e9ditorial\u00bb. Laurent Delpech, le patron de la cha\u00eene d\u2019information en continu du service public, s\u2019est mis en retrait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/otages-palestiniens-gaza-cote-d-azur-et-si-c-etait-possible-le-directeur-de-l-info-de-france-televisions-s-explique-apres-les-derapages-sur-franceinfo-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est le grand jour\u00bb : les \u00c9tats-Unis vont imposer des droits de douane r\u00e9ciproques, annonce Donald Trump",
        "summary": "Un acte qui marque le d\u00e9but d\u2019une nouvelle escalade dans la guerre commerciale ouverte contre les partenaires \u00e9conomiques des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-est-le-grand-jour-donald-trump-va-signer-ce-jeudi-le-decret-sur-les-droits-de-douane-reciproques-20250213"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que les droits de douane r\u00e9ciproques, cette nouvelle arme que Donald Trump va d\u00e9gainer ?",
        "summary": "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 l\u2019instauration de droits de douane r\u00e9ciproques, ce jeudi. Un dispositif lourd de cons\u00e9quences pour le commerce mondial.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-les-droits-de-douane-reciproques-cette-nouvelle-arme-que-donald-trump-va-degainer-20250213"
    },
    {
        "title": "Guerre commerciale : quels sont les produits fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 tax\u00e9s par les \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES \u2013 Si Donald Trump a impos\u00e9 des droits de douane \u00e0 la Chine, l\u2019Union europ\u00e9enne et donc la France, restent dans l\u2019expectative. Mais de nombreux produits tricolores subissent d\u00e9j\u00e0 les \u00abtariffs\u00bb outre-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/guerre-commerciale-quels-sont-les-produits-francais-deja-taxes-par-les-etats-unis-20250207"
    },
    {
        "title": "\u00abNe fais pas comme les m\u00e9cr\u00e9ants\u00bb : ces islamistes qui exigent de ne pas f\u00eater les anniversaires, le Nouvel an ou la Saint-Valentin",
        "summary": "ENQU\u00caTE - De nombreux Fran\u00e7ais d\u2019origine maghr\u00e9bine sont sous la pression de musulmans int\u00e9gristes, qui consid\u00e8rent que c\u00e9l\u00e9brer les f\u00eates \u00aboccidentales\u00bb rel\u00e8ve notamment du \u00abshirk\u00bb, un p\u00e9ch\u00e9 mortel en islam.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ne-fais-pas-comme-les-mecreants-ces-islamistes-qui-exigent-de-ne-pas-feter-les-anniversaires-le-nouvel-an-ou-la-saint-valentin-20250213"
    },
    {
        "title": "Wauquiez-Retailleau : \u00abOn va se diriger vers la 105e guerre des chefs\u00bb, raille Jordan Bardella",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi soir de France 5, le pr\u00e9sident du Rassemblement national observe que le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est \u00absinc\u00e8re\u00bb mais \u00abcondamn\u00e9 \u00e0 \u00eatre le ministre de la parole\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/wauquiez-retailleau-on-va-se-diriger-vers-la-105e-guerre-des-chefs-raille-jordan-bardella-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abLe calme avant la temp\u00eate\u00bb: chez Les R\u00e9publicains, un comit\u00e9 strat\u00e9gique \u00e0 \u00abfleurets mouchet\u00e9s\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la campagne interne pour la pr\u00e9sidence du parti vient de s\u2019engager, la droite s\u2019est r\u00e9unie jeudi matin, sans d\u00e9finir la date du congr\u00e8s qui \u00e9lira son nouveau patron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-calme-avant-la-tempete-chez-les-republicains-un-comite-strategique-a-fleurets-mouchetes-20250213"
    },
    {
        "title": "Kanye West et Bianca Censori envisageraient de divorcer",
        "summary": "Moins de deux semaines apr\u00e8s leur apparition pol\u00e9mique sur le tapis rouge des Grammy Awards, o\u00f9 la jeune femme \u00e9tait apparue tr\u00e8s d\u00e9nud\u00e9e, le couple aurait demand\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment l\u2019avis d\u2019un avocat pour divorcer, selon TMZ.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/kanye-west-et-bianca-censori-envisageraient-de-divorcer-20250214"
    },
    {
        "title": "Deux meurtriers ex\u00e9cut\u00e9s en Floride et au Texas",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/deux-meurtriers-executes-en-floride-et-au-texas-20250214"
    },
    {
        "title": "Laurent Wauquiez au Figaro : \u00abJe suis candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - D\u00e9sireux d\u2019\u00e9viter une nouvelle \u00abguerre des chefs\u00bb dans son camp, le patron des d\u00e9put\u00e9s LR estime que \u00abla France a besoin d\u2019un ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 temps plein\u00bb, alors que Bruno Retailleau vient lui aussi de se lancer dans la course.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-wauquiez-au-figaro-je-suis-candidat-a-la-presidence-des-republicains-20250213"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains : l\u2019hypoth\u00e8se fragile d\u2019une troisi\u00e8me voie pour prot\u00e9ger le parti d\u2019une nouvelle \u00abguerre des chefs\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pour \u00e9viter aux R\u00e9publicains les cons\u00e9quences d\u2019une rivalit\u00e9 entre Laurent Wauquiez et Bruno Retailleau, certains \u00e9lus poussent en faveur d\u2019une candidature alternative. Le nom de l\u2019ex-premier ministre Michel Barnier est cit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-des-republicains-l-hypothese-fragile-d-une-troisieme-voie-pour-proteger-le-parti-d-une-nouvelle-guerre-des-chefs-20250213"
    },
    {
        "title": "Annulation de l\u2019OQTF de \u00abDoualemn\u00bb: enqu\u00eate ouverte apr\u00e8s des menaces visant les magistrats du tribunal administratif",
        "summary": "\u00abLa police judiciaire de Melun a \u00e9t\u00e9 saisie des investigations (pour) cyberharc\u00e8lement, menaces de mort \u00e0 l\u2019encontre d\u2019un magistrat, provocation publique \u00e0 commettre un crime\u00bb, a d\u00e9taill\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/annulation-de-l-oqtf-de-doualemn-enquete-ouverte-apres-des-menaces-visant-les-magistrats-du-tribunal-administratif-20250213"
    },
    {
        "title": "Les fans d\u2019histoire et de champs de bataille cherchent l\u2019amour dans un mus\u00e9e de Stockholm",
        "summary": "Le mus\u00e9e de l\u2019Armurerie royale a convi\u00e9 une trentaine de c\u00e9libataires en qu\u00eate de l\u2019\u00e2me s\u0153ur pour une \u00ab\u00a0soir\u00e9e rencontre\u00a0\u00bb avec \u00e9p\u00e9es, bi\u00e8res et odeur de cadavre au menu...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/les-fans-d-histoire-et-de-champs-de-bataille-cherchent-l-amour-dans-un-musee-de-stockholm-20250214"
    },
    {
        "title": "Son avenir apr\u00e8s les Bleus, Zidane, Mbapp\u00e9\u2026 Les v\u00e9rit\u00e9s de Didier Deschamps au Figaro",
        "summary": "ENTRETIEN - Le s\u00e9lectionneur de l\u2019\u00e9quipe de France sort du silence apr\u00e8s l\u2019annonce de son d\u00e9part des Bleus en 2026. Et se livre sur les (nombreux) sujets d\u2019actualit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/son-avenir-apres-les-bleus-zidane-mbappe-les-verites-de-didier-deschamps-au-figaro-20250213"
    },
    {
        "title": "Moyennant 5 millions de dollars, Bianca Censori serait sur le point de divorcer de Kanye West",
        "summary": "Ce jeudi 13 f\u00e9vrier, le Daily Mail vient d\u2019annoncer qu\u2019apr\u00e8s deux ans de mariage, le rappeur scandaleux et son \u00e9pouse apparue nue aux Grammy Awards se seraient s\u00e9par\u00e9s.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/moyennant-5-millions-de-dollars-bianca-censori-serait-sur-le-point-de-divorcer-de-kanye-west-20250213"
    },
    {
        "title": "Saint-Valentin : nos 5 recettes sucr\u00e9es les mieux not\u00e9es pour bien terminer un d\u00eener romantique",
        "summary": "Un g\u00e2teau \u00e0 la silhouette de c\u0153ur, des verrines chocolat et passion, une mousse au champagne\u2026 On se retrousse les manches pour la Saint-Valentin avec ces 5 desserts les mieux not\u00e9s du carnet de recettes de Madame Figaro.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/actu-cuisine/saint-valentin-nos-5-recettes-sucrees-les-mieux-notees-pour-bien-terminer-un-diner-romantique-20250213"
    },
    {
        "title": "45 id\u00e9es cadeaux pour g\u00e2ter une fan de beaut\u00e9 \u00e0 la Saint-Valentin 2025",
        "summary": "Parfums envo\u00fbtants, cr\u00e8mes d\u2019exception, accessoires capillaires pr\u00e9cieux, \u00e9ditions limit\u00e9es au design romantique... Notre s\u00e9lection de produits de beaut\u00e9 les plus s\u00e9duisants \u00e0 offrir aux femmes ch\u00e8res \u00e0 nos c\u0153urs.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/beaute/42-idees-cadeaux-pour-gater-une-fan-de-beaute-a-la-saint-valentin-2025-20250205"
    },
    {
        "title": "Saint-Valentin : notre menu sp\u00e9cial \u00e0 partager \u00e0 deux",
        "summary": "Surprendre, s\u00e9duire, partager\u2026 Toutes les raisons sont bonnes pour se retrousser les manches et mitonner un menu romantique en ce 14 f\u00e9vrier 2025. Entr\u00e9e, plat, dessert... nos id\u00e9es pour sortir des clich\u00e9s.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/cuisine/idees-recettes/saint-valentin-notre-menu-special-a-partager-a-deux-20250211"
    },
    {
        "title": "Saint-Valentin 2025 : 15 pendentifs rouge passion pour d\u00e9clarer sa flamme",
        "summary": "Grenat, rubellite, rubis\u2026 le rouge souffle la passion et propose un \u00e9clatant jeu de s\u00e9duction pour la f\u00eate des amoureux.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bijoux-et-montres/saint-valentin-2025-15-pendentifs-rouges-pour-declarer-sa-passion-20250210"
    },
    {
        "title": "\u00abLa rose de Saint-Valentin n\u2019est plus produite chez nous\u00bb: le combat des horticulteurs pour d\u00e9fendre la fleur fran\u00e7aise",
        "summary": "REPORTAGE - Entre normes sanitaires et prix de l\u2019\u00e9nergie, la production \u00abmade in France\u00bb tente de s\u2019adapter pour faire face \u00e0 une concurrence internationale f\u00e9roce.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/la-rose-de-saint-valentin-n-est-plus-produite-chez-nous-le-combat-des-horticulteurs-pour-defendre-la-fleur-francaise-20250213"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Zelensky attendu \u00e0 Munich o\u00f9 il doit rencontrer le vice-pr\u00e9sident am\u00e9ricain J.D. Vance",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien, sous pression maximale de Washington pour n\u00e9gocier avec la Russie de Vladimir Poutine, assiste \u00e0 la Conf\u00e9rence de Munich sur la s\u00e9curit\u00e9, rendez-vous diplomatique qui se tient ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-zelensky-attendu-a-munich-ou-il-doit-rencontrer-le-vice-president-americain-j-d-vance-20250214"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abDonald Trump, la paix sans les Ukrainiens\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis a adopt\u00e9 la logique pr\u00e9datrice de Vladimir Poutine dans laquelle la souverainet\u00e9 des grandes puissances prime sur celle de leurs voisins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-donald-trump-la-paix-sans-les-ukrainiens-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abQuelque chose doit changer en Allemagne\u00bb: \u00e0 dix jours des \u00e9lections, Munich frapp\u00e9e par un attentat islamiste",
        "summary": "R\u00c9CIT - Perp\u00e9tr\u00e9 en pleine campagne \u00e9lectorale \u00e0 la veille de la conf\u00e9rence sur la s\u00e9curit\u00e9, qui se tient dans la capitale bavaroise, il s\u2019agit du cinqui\u00e8me crime terroriste commis en Allemagne en l\u2019espace de sept mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quelque-chose-doit-changer-en-allemagne-a-dix-jours-des-elections-munich-frappee-par-un-attentat-islamiste-20250213"
    },
    {
        "title": "Qui est Fahrad N., cet Afghan de 24 ans suspect\u00e9 d\u2019\u00eatre l\u2019auteur de l\u2019attaque \u00e0 la voiture b\u00e9lier en Allemagne ?",
        "summary": "Le conducteur de la mini Cooper qui a fonc\u00e9 sur la foule \u00e0 Munich, blessant 28 personnes dont plusieurs gri\u00e8vement, \u00e9tait connu des services de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-fahrad-n-cet-afghan-de-24-ans-suspecte-d-etre-l-auteur-de-l-attaque-a-la-voiture-belier-en-allemagne-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 deux pas d\u2019un commissariat\u00bb de Marseille, les armes \u00e0 feu circulent sous le manteau de jeunes sicarios",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le trafic d\u2019armes profite \u00e0 de nombreux jeunes malfaiteurs employ\u00e9s par des organisations criminelles pour intimider des rivaux ou recourir \u00e0 l\u2019extorsion. Un ph\u00e9nom\u00e8ne troublant que tentent d\u2019endiguer les autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-deux-pas-d-un-commissariat-de-marseille-les-armes-a-feu-circulent-sous-le-manteau-de-jeunes-sicarios-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait \u00e7a ou la faillite\u00bb: face aux cyberattaques, le grand tabou du paiement des ran\u00e7ons dans les entreprises",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Alors que les attaques par ran\u00e7ongiciels se font de plus en plus pressantes, les autorit\u00e9s recommandent de ne jamais payer la ran\u00e7on. Dans les faits, les entrepreneurs font face \u00e0 un dilemme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/c-etait-ca-ou-la-faillite-face-aux-cyberattaques-l-epineux-tabou-du-paiement-des-rancons-dans-les-entreprises-20250214"
    },
    {
        "title": "Fukushima : l\u2019op\u00e9rateur a d\u00e9but\u00e9 le d\u00e9mant\u00e8lement des r\u00e9servoirs d'eau trait\u00e9e de la centrale nucl\u00e9aire",
        "summary": "Ces r\u00e9servoirs ont servi \u00e0 stocker plus d\u2019un million de litres d\u2019eau contamin\u00e9e apr\u00e8s l\u2019accident en 2011. Leur retrait va lib\u00e9rer de l\u2019espace pour stocker des d\u00e9bris radioactifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fukushima-l-operateur-a-debute-le-demantelement-des-reservoirs-d-eau-traitee-de-la-centrale-nucleaire-20250214"
    },
    {
        "title": "En voie d\u2019abolition aux \u00c9tats-Unis, \u00abla th\u00e9orie du genre\u00bb divise encore l\u2019Europe",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump a fait de la binarit\u00e9 des sexes sa politique officielle, \u00e9radiquant l\u2019\u00abid\u00e9ologie du genre\u00bb de son Administration et de ses \u00e9coles, certains pays europ\u00e9ens estiment au contraire devoir la d\u00e9fendre co\u00fbte que co\u00fbte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/en-voie-d-abolition-aux-etats-unis-la-theorie-du-genre-divise-encore-l-europe-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abTout ce qui s\u2019est pass\u00e9 depuis dix ans aurait pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9\u00bb: le regret nucl\u00e9aire des Ukrainiens",
        "summary": "REPORTAGE - Dans l\u2019ex-base nucl\u00e9aire sovi\u00e9tique de Pervoma\u00efsk comme dans le reste du pays, les Ukrainiens nourrissent d\u2019amers regrets face \u00e0 l\u2019abandon en 1994 de leur arsenal atomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tout-ce-qui-s-est-passe-depuis-dix-ans-aurait-pu-etre-evite-le-regret-nucleaire-des-ukrainiens-20250214"
    },
    {
        "title": "Saint-Valentin : les bouquets de fleurs \u00abmassivement contamin\u00e9s par des pesticides\u00bb",
        "summary": "L\u2019association de consommateurs UFC-Que Choisir a test\u00e9 en laboratoire une quinzaine de bouquets et relev\u00e9 plusieurs dizaines de substances, dont certaines interdites en Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/saint-valentin-les-bouquets-de-fleurs-massivement-contamines-par-des-pesticides-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Saint-Rapha\u00ebl, le maire instaure une lev\u00e9e de drapeau et une Marseillaise dans les centres de loisirs",
        "summary": "L\u2019\u00e9lu varois Fr\u00e9d\u00e9ric Masquelier (LR) a \u00e9galement \u00e9crit \u00e0 la ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale et au rectorat pour demander une exp\u00e9rimentation de cette c\u00e9r\u00e9monie patriotique dans les \u00e9coles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-saint-raphael-le-maire-instaure-une-levee-de-drapeau-et-une-marseillaise-dans-les-centres-de-loisirs-20250214"
    },
    {
        "title": "Indon\u00e9sie : quand un orang-outan sauvage se perd dans une mine \u00e0 ciel ouvert",
        "summary": "VIDEO - Un orang-outan sauvage s\u2019est perdu dans une mine \u00e0 ciel ouvert fin janvier sur l\u2019\u00eele de Born\u00e9o. La derni\u00e8re grande for\u00eat tropicale d\u2019Asie est menac\u00e9e par la construction de la nouvelle capitale du pays, Nusantara.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/indonesie-quand-un-orang-outan-sauvage-se-perd-dans-une-mine-a-ciel-ouvert-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00c9tienne Campion : \u00abPour qualifier Emmanuel Macron, ses proches me disent que le mot toxique est le bon\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Charg\u00e9 de couvrir l\u2019actualit\u00e9 intellectuelle et politique pour Marianne, le journaliste publie Le pr\u00e9sident toxique (Robert Laffont). Une biographie \u00e9v\u00e8nement pour laquelle il a interrog\u00e9 100 personnalit\u00e9s afin de percer \u00e0 jour \u00able v\u00e9ritable Emmanuel Macron\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/etienne-campion-macron-une-personnalite-dont-l-influence-d-abord-bienfaisante-devient-insidieusement-nocive-20250213"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : \u00abDans 2-3 ans nous ne vivrons peut-\u00eatre plus dans un continent en paix\u00bb, alerte Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "Invit\u00e9 sur RTL, le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en a appel\u00e9 les dirigeants europ\u00e9ens \u00e0 emprunter 500 milliards d\u2019euros pour financer la d\u00e9fense europ\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-dans-2-3-ans-nous-ne-vivrons-peut-etre-plus-dans-un-continent-en-paix-alerte-raphael-glucksmann-20250214"
    },
    {
        "title": "Marseille : le d\u00e9put\u00e9 LFI S\u00e9bastien Delogu condamn\u00e9 \u00e0 5000 euros d\u2019amende pour des violences",
        "summary": "Six mois de prison avec sursis et 1000 euros d\u2019amende avaient \u00e9t\u00e9 requis \u00e0 l\u2019encontre du d\u00e9put\u00e9 des quartiers nord de Marseille, suspect\u00e9 d\u2019avoir agress\u00e9 un proviseur adjoint et une CPE \u00e0 coups de pied lors d\u2019un blocus lyc\u00e9en.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-sebastien-delogu-condamne-a-5000-euros-d-amende-pour-des-violences-20250214"
    },
    {
        "title": "Immigration : le maire d\u00e9mocrate de New York souhaite davantage collaborer avec Trump",
        "summary": "Eric Adams se dit pr\u00eat \u00e0 ouvrir les portes de la plus grande prison de la ville, Rickers Island, aux agents f\u00e9d\u00e9raux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/new-york-le-maire-democrate-souhaite-davantage-collaborer-avec-trump-en-matiere-d-immigration-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai trouv\u00e9 le serveur tr\u00e8s beau\u00bb : ils ont rencontr\u00e9 l\u2019amour en voyage",
        "summary": "Vous \u00eates en voyage et c\u00e9libataire en ce jour de Saint-Valentin ? Ouvrez l\u2019\u0153il, vous avez toutes vos chances de trouver l\u2019\u00e2me s\u0153ur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/j-ai-trouve-le-serveur-tres-beau-ils-ont-rencontre-l-amour-en-voyage-20250214"
    },
    {
        "title": "Quels sont les vins les plus adapt\u00e9s \u00e0 un d\u00eener de Saint-Valentin selon Chat GPT ?",
        "summary": "Alors que se tenait mardi le sommet sur l\u2019intelligence artificielle \u00e0 Paris, voici les recommandations du ma\u00eetre du genre pour une s\u00e9lection de vins sp\u00e9ciale Saint-Valentin.",
        "link": "https://avis-vin.lefigaro.fr/accords-mets-vins/quels-sont-les-vins-les-plus-adaptes-a-un-diner-de-saint-valentin-selon-chat-gpt-20250214"
    },
    {
        "title": "Le laur\u00e9at du prix Goncourt 2024, Kamel Daoud, assign\u00e9 par Sa\u00e2da Arbane qui d\u00e9nonce le vol de son histoire",
        "summary": "L\u2019\u00e9crivain a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 en justice jeudi 13 f\u00e9vrier pour non-respect de la vie priv\u00e9e par Sa\u00e2da Arbane, une femme alg\u00e9rienne qui l\u2019accuse d\u2019avoir vol\u00e9 son histoire devenue trame du prix Goncourt 2024, Houris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/le-laureat-du-prix-goncourt-2024-kamel-daoud-assigne-par-saada-arbane-qui-denonce-le-vol-de-son-histoire-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, l\u2019ouverture d\u2019un PMU \u00abpremium\u00bb en centre-ville redore l\u2019image du bar de quartier",
        "summary": "D\u00e9sireuse de se r\u00e9implanter dans les centres urbains, la marque a ouvert \u00e0 Lyon son premier PMU \u00abpremium\u00bb, dans le quartier de la Croix-Rousse. Cinq autres bars de ce type devraient s\u2019installer dans l\u2019agglom\u00e9ration dans les ann\u00e9es \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-l-ouverture-d-un-pmu-premium-en-centre-ville-redore-l-image-du-bar-de-quartier-20250214"
    },
    {
        "title": "S\u00e9curit\u00e9 : \u00abLe laxisme est du c\u00f4t\u00e9 des ministres de l\u2019Int\u00e9rieur successifs depuis Sarkozy\u00bb, affirme \u00c9ric Piolle",
        "summary": "Le maire de Grenoble, invit\u00e9 sur RMC ce vendredi matin, a redit l\u2019indiff\u00e9rence que lui inspirent les critiques ciblant sa politique s\u00e9curitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/securite-le-laxisme-est-du-cote-des-ministres-de-l-interieur-successifs-depuis-sarkozy-affirme-eric-piolle-20250214"
    },
    {
        "title": "Des touristes envoy\u00e9s par erreur dans les favelas : \u00e0 Rio, suivre le GPS peut \u00eatre fatal",
        "summary": "Revenir d\u2019une visite, prendre un Uber ou suivre Google Maps et se retrouver au milieu d\u2019un \u00e9change de tirs. L\u2019accident est de plus en plus fr\u00e9quent dans la capitale br\u00e9silienne, o\u00f9 la guerre des gangs s\u2019est intensifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/des-touristes-envoyes-par-erreur-dans-les-favelas-a-rio-suivre-le-gps-peut-etre-fatal-20250214"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois hospitalis\u00e9 pour une bronchite",
        "summary": "Le Pape qui souffre de cette bronchite depuis la semaine derni\u00e8re a \u00e9t\u00e9 admis \u00e0 l\u2019h\u00f4pital de Rome.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-hospitalise-pour-une-bronchite-20250214"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron juge \u00abcaduque\u00bb la r\u00e8gle europ\u00e9enne du d\u00e9ficit \u00e0 3%",
        "summary": "Alors que le d\u00e9ficit public de la France a atteint deux fois le plafond europ\u00e9en en 2024, le pr\u00e9sident estime dans un entretien au Financial Times que les pays de l\u2019UE doivent pouvoir d\u00e9penser plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/emmanuel-macron-juge-caduque-la-regle-europeenne-du-deficit-a-3-20250214"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Kiev accuse la Russie d'avoir frapp\u00e9 Tchernobyl",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a indiqu\u00e9 qu\u2019un incendie a \u00e9t\u00e9 \u00ab\u00e9teint\u00bb et que \u00able niveau de radiations n\u2019a pas augment\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-kiev-accuse-la-russie-d-avoir-frappe-tchernobyl-20250214"
    },
    {
        "title": "Lyon : un employ\u00e9 vole pour 65.000 euros de t\u00e9l\u00e9phones portables en quatre mois",
        "summary": "Un homme de 50 ans travaillant pour une soci\u00e9t\u00e9 de restauration au sein d\u2019une autre entreprise a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-un-employe-vole-pour-65-000-euros-de-telephones-portables-en-quatre-mois-20250214"
    },
    {
        "title": "JO 2030 : le jour o\u00f9 Edgar Grospiron est entr\u00e9 dans la l\u00e9gende des sports d\u2019hiver fran\u00e7ais",
        "summary": "VID\u00c9O - Le Fran\u00e7ais demeurera \u00e0 jamais le premier champion olympique de l\u2019histoire en ski de bosses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2030-le-jour-ou-edgar-grospiron-est-entre-dans-la-legende-des-sports-d-hiver-francais-video-20250213"
    },
    {
        "title": "JO 2030 : le Minist\u00e8re des Sports confirme la d\u00e9signation d\u2019Edgar Grospiron \u00e0 la pr\u00e9sidence du COJOP",
        "summary": "L\u2019ancien champion olympique de ski de bosse en 1992 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 ce jeudi soir comme rempla\u00e7ant de Martin Fourcade au poste de pr\u00e9sident du comit\u00e9 d\u2019organisation des Jeux olympiques d\u2019hiver 2030 dans les Alpes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2030-le-ministere-des-sports-confirme-la-designation-d-edgar-grospiron-a-la-presidence-du-cojop-20250213"
    },
    {
        "title": "L\u2019amour avec les robots ? La \u00absextech\u00bb se heurte au mur des tabous",
        "summary": "Les entrepreneurs du secteur peinent \u00e0 lever des fonds face \u00e0 la mauvaise image de leur industrie. Ils plaident au contraire pour une r\u00e9volution \u00e9mancipatrice de l\u2019intime, qui pourrait aider \u00e0 soigner les troubles sexuels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-amour-avec-les-robots-la-sextech-se-heurte-au-mur-des-tabous-20250214"
    },
    {
        "title": "JO 2030 : apr\u00e8s le choix d\u2019Edgar Grospiron, Renaud Muselier se dit \u00abtr\u00e8s confiant pour la suite\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN \u2013 Edgar Grospiron, Teddy Riner, Martin Fourcade\u2026. Le Pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur s\u2019est confi\u00e9 sur le processus de d\u00e9signation du futur pr\u00e9sident du Comit\u00e9 d\u2019organisation des JO 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-2030-apres-le-choix-d-edgar-grospiron-renaud-muselier-se-dit-tres-confiant-pour-la-suite-20250214"
    },
    {
        "title": "\u00abArtificiel\u00bb, \u00abessouffl\u00e9\u00bb, \u00abpartenariat\u00bb... Les mots de la semaine du Figaro",
        "summary": "LE DERNIER MOT - Aper\u00e7u de l\u2019actualit\u00e9 \u00e9coul\u00e9e en quelques lettres bien senties par \u00c9tienne de Montety, directeur adjoint de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/langue-francaise/artificiel-essouffle-partenariat-les-mots-de-la-semaine-du-figaro-20250214"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois hospitalis\u00e9, frappes russes sur Tchernobyl, Delogu condamn\u00e9 pour violences... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce mercredi 12 f\u00e9vrier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pape-francois-hospitalise-frappes-russes-sur-tchernobyl-delogu-condamne-pour-violences-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250214"
    },
    {
        "title": "Forest Automobile, la success-story de la voiture \u00abmade in Hauts-de-France\u00bb tourne au vinaigre",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Forest Automobile, une soci\u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2022 dans l\u2019Aisne, fait face \u00e0 de s\u00e9rieuses difficult\u00e9s. Elle est actuellement confront\u00e9e \u00e0 des plaintes de clients m\u00e9contents, des probl\u00e8mes d\u2019homologation et une enqu\u00eate de la r\u00e9pression des fraudes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/forest-automobile-la-success-story-de-la-voiture-made-in-hauts-de-france-tourne-au-vinaigre-20250214"
    },
    {
        "title": "Lille-Flandres, le dimanche : ces gares o\u00f9 vous avez le plus de chances d\u2019avoir un \u00abcrush\u00bb",
        "summary": "En cette Saint-Valentin, il est temps de monter \u00e0 bord. D\u2019apr\u00e8s un r\u00e9cent sondage, les gares figureraient parmi les lieux les plus propices aux rencontres. Et en particulier, dans une certaine ville du Nord, en fin de semaine...",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lille-flandres-le-dimanche-ces-gares-ou-vous-avez-le-plus-de-chances-d-avoir-un-crush-20250214"
    }
]