[
    {
        "title": "Escalade entre l\u2019Iran et Isra\u00ebl : la course contre la montre de la diplomatie pour \u00e9viter une guerre r\u00e9gionale",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les \u00c9tats-Unis tentaient, mardi, d\u2019arracher la retenue de l\u2019Iran en \u00e9change d\u2019un arr\u00eat des combats dans la bande de Gaza.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/escalade-entre-l-iran-et-israel-la-course-contre-la-montre-de-la-diplomatie-pour-eviter-une-guerre-regionale-20240806"
    },
    {
        "title": "Le Hamas d\u00e9signe son chef \u00e0 Gaza, Yahya Sinwar, comme nouveau dirigeant du mouvement islamiste",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Une semaine apr\u00e8s l'assassinat d\u2019Isma\u00efl Haniyeh, le Hamas a annonc\u00e9 mardi soir que Yahya Sinwar avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme le nouveau chef politique du mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-derniere-personne-portee-disparue-apres-l-attaque-terroriste-du-7-octobre-est-morte-20240806"
    },
    {
        "title": "Qui est Yahya Sinwar, ennemi num\u00e9ro un d\u2019Isra\u00ebl et nouveau chef politique du Hamas?",
        "summary": "PORTRAIT - Ce militant radical et pragmatique, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 mardi soir comme le nouveau dirigeant politique du mouvement palestinien, une semaine apr\u00e8s l\u2019assassinat \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran de son pr\u00e9d\u00e9cesseur Isma\u00efl Haniyeh.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-yahya-sinwar-ennemi-numero-un-d-israel-et-chef-du-hamas-a-gaza-20231110"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : deux m\u00e9dailles au surf, les handballeuses et les basketteurs fran\u00e7ais brillent, le r\u00e9sum\u00e9 de la journ\u00e9e de mardi",
        "summary": "Au petit matin, Kauli Vaast et Johanne Defay ont apport\u00e9 deux nouvelles m\u00e9dailles \u00e0 la France. Alice Finot a termin\u00e9 au pied du podium \u00e0 l\u2019issue d\u2019une superbe course au 3000m steeple.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-sacre-en-surf-kauli-vaast-permet-a-la-france-de-repasser-3e-au-tableau-des-medailles-20240806"
    },
    {
        "title": "JO - Boxe : l'Alg\u00e9rienne Imane Khelif, au c\u0153ur d\u2019une controverse sur son hyperandrog\u00e9nie, qualifi\u00e9e en finale",
        "summary": "La boxeuse alg\u00e9rienne Imane Khelif, victorieuse aux points de la Tha\u00eflandaise Janjaem Suwannapheng mardi, combattra pour la m\u00e9daille d\u2019or aux JO de Paris dans la cat\u00e9gorie des -66kg.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-boxe-l-algerienne-imane-khelif-remporte-sa-demi-finale-et-combattra-pour-l-or-20240806"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Athl\u00e9tisme : \u00abSi je courais sous les 9 minutes...\u00bb Quand Alice Finot demande son compagnon en mariage apr\u00e8s son record d'Europe",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Juste apr\u00e8s sa 4e place lors de la finale du 3.000m steeple, la Fran\u00e7aise s'est dirig\u00e9e vers les tribunes pour demander la main de celui qui partage sa vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-si-je-courais-sous-les-9-minutes-quand-alice-finot-demande-son-compagnon-en-mariage-apres-son-record-d-europe-20240806"
    },
    {
        "title": "JO \u2013 Handball (F) : les Bleues sous le choc du bouillant stade Pierre-Mauroy",
        "summary": "En quart de finale, ce mardi, les championnes olympiques ont d\u00e9couvert la d\u00e9mesure et la ferveur de l'enceinte lilloise. Un moment unique dans leur carri\u00e8re qui les pousse encore plus \u00e0 vouloir aller jusqu'au bout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-handball-f-les-bleues-sous-le-choc-du-bouillant-stade-pierre-mauroy-20240806"
    },
    {
        "title": "JO - Basket : Cordinier et Yabusele donnent le ton, Wembanyama in\u00e9gal\u2026 Les notes des Bleus apr\u00e8s France-Canada",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9 ? Les notes des joueurs de l'\u00e9quipe de France de basket apr\u00e8s leur victoire 82-73 sur le Canada, mardi, \u00e0 Paris, en quarts de finale des Jeux olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-cordinier-et-yabusele-donnent-le-ton-wembanyama-inegal-les-notes-des-bleus-apres-france-canada-20240806"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : des militants pro-chr\u00e9tiens interpell\u00e9s, apr\u00e8s avoir d\u00e9nonc\u00e9 la parodie de la C\u00e8ne dans un bus",
        "summary": "Un collectif faisait circuler ces derniers jours dans la capitale un bus floqu\u00e9 du slogan \u00abStop attacks on christians\u00bb. Les militants ont \u00e9t\u00e9 rel\u00e2ch\u00e9s pour \u00abproc\u00e9dure irr\u00e9guli\u00e8re\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/jo-paris-2024-des-militants-pro-chretiens-interpelles-apres-avoir-denonce-la-parodie-de-la-cene-dans-un-bus-20240806"
    },
    {
        "title": "\u00abDire qui je suis\u00bb : Lucie Castets, candidate du NFP pour Matignon, fait son coming out",
        "summary": "Dans des confidences accord\u00e9es \u00e0 Paris Match, la haute fonctionnaire r\u00e9v\u00e8le \u00eatre mari\u00e9e \u00e0 une femme et m\u00e8re d\u2019un enfant en bas \u00e2ge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/dire-qui-je-suis-lucie-castets-candidate-du-nfp-pour-matignon-fait-son-coming-out-20240807"
    },
    {
        "title": "Blinken presse l'Iran et Isra\u00ebl d'\u00e9viter \u00abl'escalade\u00bb vers un \u00abconflit\u00bb au Proche-Orient",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/blinken-presse-l-iran-et-israel-d-eviter-l-escalade-vers-un-conflit-au-proche-orient-20240807"
    },
    {
        "title": "Venezuela: 24 morts dans les violences post-\u00e9lectorales",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-24-morts-dans-les-violences-post-electorales-20240807"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c0 chaque image, je m\u2019en mords les doigts\u00bb : ces Parisiens qui regrettent d\u2019avoir fui la capitale pendant les JO",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES -&amp;nbsp;Ils pensaient bien faire en \u00e9chappant \u00e0 l'afflux de touristes et aux probl\u00e8mes dans les transports pendant les Jeux. Mais la ferveur qui a gagn\u00e9 Paris leur fait regretter ce choix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-chaque-image-je-m-en-mords-les-doigts-ces-parisiens-qui-regrettent-d-avoir-fui-la-capitale-pendant-les-jo-20240806"
    },
    {
        "title": "\u00abPr\u00e8s de 100 \u00e9toiles filantes chaque heure\u00bb : les Pers\u00e9ides s\u2019annoncent \u00e9tincelantes lors des veill\u00e9es ao\u00fbtiennes",
        "summary": "Observables depuis fin juillet, les Pers\u00e9ides seront accompagn\u00e9es cette ann\u00e9e par des veill\u00e9es orchestr\u00e9es par 350 clubs, associations et collectivit\u00e9s territoriales \u00e0 partir du 9 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pres-de-100-etoiles-filantes-chaque-heure-les-perseides-s-annoncent-etincelantes-lors-des-veillees-aoutiennes-20240806"
    },
    {
        "title": "Philippe Mani\u00e8re: \u00abIl faut se pr\u00e9parer au retour de l'ISF, et c'est catastrophique\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Alors que la gauche et le RN appellent de leurs v\u0153ux le r\u00e9tablissement d\u2019un imp\u00f4t sur la fortune, le chef d\u2019entreprise alerte sur les dangers d\u2019une telle mesure&amp;nbsp;: en plus d\u2019inciter les plus riches \u00e0 l\u2019exil fiscal, elle pousserait les patrons \u00e0 prendre de mauvaises d\u00e9cisions dans la gestion de leurs entreprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/philippe-maniere-il-faut-se-preparer-au-retour-de-l-isf-et-c-est-catastrophique-20240806"
    },
    {
        "title": "Vice-pr\u00e9sidence des \u00c9tats-Unis: qui est Tim Waltz, ce \u00abgars\u00bb de la classe moyenne au c\u00f4t\u00e9 de Kamala Harris ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - La candidate d\u00e9mocrate a d\u00e9sign\u00e9 mardi comme colistier le gouverneur du Minnesota, qui aura pour mission de disputer \u00e0 Donald Trump l\u2019\u00e9lectorat blanc du Midwest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vice-presidence-des-etats-unis-qui-est-tim-waltz-ce-gars-de-la-classe-moyenne-au-cote-de-kamala-harris-20240806"
    },
    {
        "title": "Kamala Harris se dit \u00abfi\u00e8re\u00bb d'avoir choisi Tim Walz comme colistier, le camp Trump d\u00e9nonce un \u00abdangereux gauchiste\u00bb",
        "summary": "La candidate du parti d\u00e9mocrate Kamala Harris a choisi le gouverneur du Minnesota comme colistier. Une annonce qui n\u2019a pas tard\u00e9 \u00e0 \u00eatre vivement critiqu\u00e9e par le camp r\u00e9publicain, et salu\u00e9e par le camp d\u00e9mocrate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-l-equipe-de-campagne-de-trump-qualifie-tim-waltz-de-dangereux-gauchiste-20240806"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl accus\u00e9 de \u00ab&amp;nbsp;torture syst\u00e9matique&amp;nbsp;\u00bb contre des d\u00e9tenus palestiniens",
        "summary": "Une soixantaine de d\u00e9tenus sont morts en d\u00e9tention depuis les massacres du 7&amp;nbsp;octobre, selon un rapport publi\u00e9 par l\u2019ONG B\u2019Tselem.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-accuse-de-torture-systematique-contre-des-detenus-palestiniens-20240806"
    },
    {
        "title": "Bangladesh: le prix Nobel Yunus va diriger un gouvernement int\u00e9rimaire",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - \u00c0 84 ans, cet \u00e9conomiste et entrepreneur est une figure de la soci\u00e9t\u00e9 civile et de l'opposition. Il d\u00e9clarait il y a quelques heures pouvoir \u00abconduire le gouvernement\u00bb si \u00ables circonstances l'exigent\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bangladesh-le-responsable-des-etudiants-protestataires-souhaite-que-muhammad-yunus-dirige-le-gouvernement-interimaire-20240806"
    },
    {
        "title": "\u00c0 peine nomm\u00e9, le colistier de Kamala Harris sonne la charge contre Donald Trump",
        "summary": "Le \u00abticket\u00bb d\u00e9mocrate a tenu son premier meeting de campagne mardi soir dans l'\u00c9tat clef de Pennsylvanie devant une salle comble.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/a-peine-nomme-le-colistier-de-kamala-harris-sonne-la-charge-contre-donald-trump-20240807"
    },
    {
        "title": "Le d\u00e9collage d'astronautes vers l'ISS repouss\u00e9 \u00e0 cause de probl\u00e8mes sur un vaisseau de Boeing",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-decollage-d-astronautes-vers-l-iss-repousse-a-cause-de-problemes-sur-un-vaisseau-de-boeing-20240807"
    },
    {
        "title": "Washington dit avoir d\u00e9jou\u00e9 une attaque destin\u00e9e \u00e0 venger la mort d'un g\u00e9n\u00e9ral iranien",
        "summary": "Ressortissant pakistanais li\u00e9 \u00e0 l'Iran, Asif Merchant a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et est poursuivi pour \u00abmeurtre au moyen de tueurs \u00e0 gage\u00bb, a annonc\u00e9 mardi le FBI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/washington-dit-avoir-dejoue-une-attaque-destinee-a-venger-la-mort-d-un-general-iranien-20240806"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : hand, boxe, basket, athl\u00e9tisme... Le programme de ce mercredi 7 ao\u00fbt",
        "summary": "PROGRAMME - D\u00e9couvrez les \u00e9preuves \u00e0 ne pas manquer de cette douzi\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-hand-boxe-basket-athletisme-le-programme-des-jo-ce-mercredi-7-aout-20240807"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Oumiha, Gros, Z\u00e9z\u00e9... Le programme des Fran\u00e7ais ce mercredi 7 ao\u00fbt",
        "summary": "PROGRAMME - Retrouvez les horaires et les \u00e9preuves des Fran\u00e7ais \u00e0 suivre de cette douzi\u00e8me journ\u00e9e des Jeux olympiques de Paris 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-oumiha-gros-zeze-le-programme-des-francais-ce-mercredi-7-aout-20240807"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est comme une provocation\u00bb : en Provence, un maire refuse l'installation d'une antenne-relais au pied de la cha\u00eene des C\u00f4tes",
        "summary": "L\u2019antenne, qui mesure 26 m\u00e8tres de haut, pourrait \u00eatre install\u00e9e sur un terrain priv\u00e9 de Lambesc situ\u00e9 en bordure d\u2019un massif prot\u00e9g\u00e9. Son maire et ses habitants refusent de voir la construction g\u00e2cher le paysage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-est-comme-une-provocation-en-provence-un-maire-refuse-l-installation-d-une-antenne-relais-au-pied-de-la-chaine-des-cotes-20240807"
    },
    {
        "title": "JO - Basket : Les choix forts de Collet, Cordinier en feu, les VIP de la honte\u2026 Coups de c\u0153ur et coups de griffe apr\u00e8s France-Canada",
        "summary": "Au-del\u00e0 du r\u00e9sultat final, d\u00e9couvrez ce qui a retenu l'attention de notre journaliste, mardi, \u00e0 Bercy, pour le quart de finale entre les Bleus et le Canada (82-73).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-basket-les-choix-forts-de-collet-cordinier-en-feu-les-vip-de-la-honte-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-apres-france-canada-20240807"
    },
    {
        "title": "\u00abEncore plus beau que les Jeux olympiques\u00bb : ces Fran\u00e7ais qui font le choix des Paralympiques pour prolonger la fi\u00e8vre des JO",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Enthousiasm\u00e9s par la ferveur des Jeux ou convertis de longue date aux para-sports, de nombreux Fran\u00e7ais ont pris leurs billets pour assister aux \u00e9preuves paralympiques. Pour eux, c\u2019est la promesse \u00abde continuer la f\u00eate mais \u00e0 moindre co\u00fbt.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/encore-plus-beau-que-les-jeux-olympiques-ces-francais-qui-font-le-choix-des-paralympiques-pour-prolonger-la-fievre-des-jo-20240807"
    },
    {
        "title": "\u00abOn n\u2019est plus \u00e0 l\u2019abri de rien\u00bb : \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, la prochaine dissolution est d\u00e9j\u00e0 dans toutes les t\u00eates",
        "summary": "Sans gouvernement ni majorit\u00e9, l\u2019ombre de nouvelles l\u00e9gislatives dans un an plane dans les esprits des d\u00e9put\u00e9s fra\u00eechement \u00e9lus et des candidats battus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-n-est-plus-a-l-abri-de-rien-a-l-assemblee-la-prochaine-dissolution-est-deja-dans-toutes-les-tetes-20240807"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - JO Paris 2024 : la foule d\u00e9j\u00e0 au rendez-vous pour le relais mixte au Trocad\u00e9ro, r\u00e9veil attendu des Fran\u00e7ais apr\u00e8s une journ\u00e9e de disette",
        "summary": "C\u2019est reparti pour une nouvelle journ\u00e9e des JO de Paris 2024. Le jeune Cyrian Ravet entre en piste en Taekwondo comme Tual et Samba-Mayela en athl\u00e9tisme. Les Tricolores Bouyer et Bisch disputent, eux, une demi-finale de plongeon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-jo-paris-2024-suivez-les-debuts-du-taekwondo-et-les-entrees-en-lice-de-samba-mayela-et-tual-en-athletisme-20240807"
    },
    {
        "title": "Donald Trump annonce \u00abune grande interview\u00bb avec Elon Musk lundi",
        "summary": "L\u2019ex-pr\u00e9sident am\u00e9ricain a annonc\u00e9 sur son r\u00e9seau Truth Social qu\u2019il s\u2019entretiendrait dans la nuit de lundi \u00e0 mardi avec le patron de Tesla, qui soutient officiellement sa candidature.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-annonce-une-grande-interview-avec-elon-musk-lundi-20240807"
    },
    {
        "title": "La nomination de Xavier Bertrand \u00e0 Matignon serait une \u00ababerration\u00bb, fustige Lucie Castets",
        "summary": "La candidate du NFP au poste de premier ministre s\u2019insurge contre une possible nomination du pr\u00e9sident des Hauts-de-France \u00e0 Matignon, y voyant un d\u00e9ni de d\u00e9mocratie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-nomination-de-xavier-bertrand-a-matignon-serait-une-aberration-fustige-lucie-castets-20240807"
    },
    {
        "title": "R\u00e9chauffement climatique ou pr\u00e9sence ancienne ? \u00c0 Lyon, les cigales s'invitent en ville",
        "summary": "Insecte symbole du sud de la France, la cigale fait entendre son chant \u00e0 Lyon depuis quelques ann\u00e9es. Simple effet du r\u00e9chauffement climatique ou pr\u00e9sence plus ancienne ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/rechauffement-climatique-ou-presence-ancienne-a-lyon-les-cigales-s-invitent-en-ville-20240807"
    },
    {
        "title": "Matignon : \u00abXavier Bertrand est pr\u00eat \u00e0 relever le d\u00e9fi\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident, LR, de la r\u00e9gion des Hauts-de-France, se tient pr\u00eat pour Matignon. Ce tenant d'une droite \u00e9quilibr\u00e9e entre justice sociale et ordre r\u00e9publicain a battu le RN deux fois dans sa r\u00e9gion. Mais rien ne dit que le chef de l'\u00c9tat ait envie d'une cohabitation avec lui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/xavier-bertrand-a-matignon-je-suis-pret-a-relever-le-defi-20240806"
    },
    {
        "title": "Remaniement : ce qu\u2019Emmanuel Macron a en t\u00eate pour sortir de l\u2019impasse politique apr\u00e8s les JO",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le fort de Br\u00e9gan\u00e7on, le chef de l\u2019\u00c9tat affine son plan pour Matignon. Un \u0153il sur les Jeux olympiques, un autre sur la suite de son quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/remaniement-ce-qu-emmanuel-macron-a-en-tete-pour-sortir-de-l-impasse-politique-apres-les-jo-20240805"
    },
    {
        "title": "Franck Piccard, de la descente aux montagnes russes de l\u2019entrepreneur",
        "summary": "LA VIE D'APR\u00c8S DES M\u00c9DAILL\u00c9S OLYMPIQUES (2/5) - Le Savoyard triple m\u00e9daill\u00e9 olympique a construit il y a plus de trente ans un h\u00f4tel dans sa station des Saisies. Il g\u00e8re d\u00e9sormais six magasins de ski.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/franck-piccard-de-la-descente-aux-montagnes-russes-de-l-entrepreneur-20240807"
    },
    {
        "title": "La balance commerciale s'am\u00e9liore mais reste dans le rouge, \u00e0 62 milliards d\u2019euros",
        "summary": "Le d\u00e9ficit du commerce ext\u00e9rieur s'est \u00e9tabli \u00e0 62,6 milliards d'euros au premier semestre 2023 pour les biens contre 114,8 milliards un an plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-balance-commerciale-s-ameliore-mais-reste-dans-le-rouge-a-62-milliards-d-euros-20240807"
    },
    {
        "title": "Logements, transports... O\u00f9 en est l\u2019artificialisation des sols en Gironde ?",
        "summary": "La pr\u00e9fecture de la Gironde a mis \u00e0 disposition les chiffres de l\u2019artificialisation dans le d\u00e9partement, donnant \u00e0 voir les enjeux qui attendent les collectivit\u00e9s pour pr\u00e9server les sols.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/logements-transports-ou-en-est-l-artificialisation-des-sols-en-gironde-20240807"
    },
    {
        "title": "JO: record, drame familial, \u00abg\u00e9ant d'Herradura\u00bb... Qui est Mijain Lopez, lutteur de l\u00e9gende 5 fois champion olympique ?",
        "summary": "PORTRAIT - Le lutteur cubain est devenu le premier athl\u00e8te \u00e0 remporter cinq m\u00e9dailles d\u2019or lors de cinq olympiades cons\u00e9cutives dans la m\u00eame \u00e9preuve. Un homme hors du commun.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-lutte-boxe-record-drame-familial-qui-est-mijain-lopez-lutteur-de-legende-5-fois-champion-olympique-20240807"
    },
    {
        "title": "Comment les think-tanks conservateurs am\u00e9ricains tentent de pr\u00e9parer Trump 2",
        "summary": "VOYAGE SUR LA PLAN\u00c8TE TRUMP (3/6) - La Heritage Foundation s\u2019est lanc\u00e9e, avec plus d\u2019une centaine d\u2019institutions, dans la pr\u00e9paration d\u2019une seconde pr\u00e9sidence trumpienne sous le titre de \u00abProjet 2025\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-les-think-tanks-conservateurs-americains-tentent-de-preparer-trump-2-20240807"
    },
    {
        "title": "Donald Trump s\u00e8me le doute sur l\u2019engagement am\u00e9ricain \u00e0 d\u00e9fendre Ta\u00efwan face \u00e0 la Chine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le candidat r\u00e9publicain a exhort\u00e9 Ta\u00efpei \u00e0 \u00ab&amp;nbsp;payer&amp;nbsp;\u00bb pour sa d\u00e9fense, attisant l\u2019incertitude sur sa volont\u00e9, s\u2019il revenait \u00e0 la Maison-Blanche, de prot\u00e9ger l\u2019\u00eele d\u2019une invasion de la Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-seme-le-doute-sur-l-engagement-americain-a-defendre-taiwan-face-a-la-chine-20240806"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Ta\u00efwan, la crainte d\u2019\u00eatre l\u00e2ch\u00e9 par les \u00c9tats-Unis en cas de victoire de Donald Trump",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le candidat r\u00e9publicain a r\u00e9cemment sem\u00e9 le doute sur l\u2019engagement de son pays \u00e0 d\u00e9fendre l\u2019\u00eele rebelle en cas d\u2019attaque chinoise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-taiwan-la-crainte-d-etre-lache-par-les-etats-unis-en-cas-de-victoire-de-donald-trump-20240806"
    },
    {
        "title": "Lina : les recherches reprennent \u00e0 plus de 130 kilom\u00e8tres du lieu de la disparition de l\u2019adolescente",
        "summary": "Apr\u00e8s trois jours d'interruption, les op\u00e9rations de recherche de l\u2019adolescente de 15 ans, disparue en septembre 2023, ont repris ce mercredi en Haute-Sa\u00f4ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lina-les-recherches-reprennent-a-plus-de-130-kilometres-du-lieu-de-la-disparition-de-l-adolescente-20240807"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : en bronze sur le 200 m, Brown d\u00e9die sa m\u00e9daille aux \u00abfemmes souffrant d'endom\u00e9triose\u00bb",
        "summary": "Brittany Brown a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze. Une distinction qu\u2019elle a d\u00e9di\u00e9e aux femmes qui souffrent d\u2019endom\u00e9triose.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-en-bronze-sur-le-200-m-brown-dedie-sa-medaille-aux-femmes-souffrant-d-endometriose-20240807"
    },
    {
        "title": "Lloyd Austin veut un proc\u00e8s pour le \u00abcerveau\u00bb des attentats du 11 septembre",
        "summary": "Khalid Cheikh Mohammed, \u00abcerveau\u00bb autoproclam\u00e9 des attaques, avait accept\u00e9 un accord cens\u00e9 lui \u00e9viter la peine capitale. Celui-ci a rapidement \u00e9t\u00e9 r\u00e9voqu\u00e9 par le Pentagone apr\u00e8s une lev\u00e9e de boucliers des familles de victimes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/lloyd-austin-veut-un-proces-pour-le-cerveau-des-attentats-du-11-septembre-20240807"
    },
    {
        "title": "La \u00abgentillesse des Parisiens\u00bb, les transports \u00absuper\u00bb mais trop chers... Le Figaro a demand\u00e9 aux touristes \u00e9trangers ce qu\u2019ils pensent de Paris pendant les JO",
        "summary": "REPORTAGE - Loin de l'image du Parisien r\u00e2leur et d\u00e9sagr\u00e9able, d'une ville sale, les visiteurs internationaux saluent une capitale m\u00e9tamorphos\u00e9e par les Jeux. M\u00eame s\u2019il demeure pour eux un petit point noir : les prix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-gentillesse-des-parisiens-les-transports-super-mais-trop-chers-le-figaro-a-demande-aux-touristes-etrangers-ce-qu-ils-pensent-de-paris-pendant-les-jo-20240807"
    },
    {
        "title": "Une femme sous curatelle disparue depuis une semaine recherch\u00e9e en Gironde",
        "summary": "La gendarmerie de la Gironde a lanc\u00e9 une alerte pour la disparition inqui\u00e9tante d\u2019Aur\u00e9lie Cnops, mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/une-femme-sous-curatelle-disparue-depuis-une-semaine-recherchee-en-gironde-20240807"
    },
    {
        "title": "JO - Athl\u00e9tisme : en vid\u00e9o, la grosse chute d\u2019une Australienne au 100m haies",
        "summary": "L\u2019hurdleuse australienne a chut\u00e9 en percutant une haie lors des s\u00e9ries du 100 m haies, mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-athletisme-la-grosse-chute-d-une-australienne-au-100-m-haies-en-video-20240807"
    },
    {
        "title": "Revendus, fondus, export\u00e9s... Que deviennent les bijoux en or vol\u00e9s \u00e0 l\u2019arrach\u00e9 ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le cours du pr\u00e9cieux m\u00e9tal ne cesse de s\u2019envoler, les bracelets et cha\u00eenes attirent de viles convoitises. Durant les JO, touristes et sportifs en font l\u2019am\u00e8re exp\u00e9rience.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/revendus-fondus-exportes-que-deviennent-les-bijoux-en-or-voles-a-l-arrache-20240806"
    },
    {
        "title": "Pensez-vous qu\u2019il y aura une nouvelle dissolution de l\u2019Assembl\u00e9e nationale l\u2019\u00e9t\u00e9 prochain ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pensez-vous-qu-il-y-aura-une-nouvelle-dissolution-de-l-assemblee-nationale-l-ete-prochain-20240807"
    },
    {
        "title": "L'auteur du premier attentat djihadiste en prison d\u00e9chu de la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise",
        "summary": "Bilal Taghi a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en 2019 \u00e0 vingt-huit ans de r\u00e9clusion pour avoir tent\u00e9 d'assassiner deux surveillants de la prison d'Osny.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-auteur-du-premier-attentat-jihadiste-en-prison-dechu-de-la-nationalite-francaise-20240807"
    },
    {
        "title": "JO : l'Espagne inaugure le palmar\u00e8s du relais mixte de marche avec la mani\u00e8re",
        "summary": "Le duo espagnol a fait la course en t\u00eate en \u00e9vitant les p\u00e9nalit\u00e9s pour s\u2019offrir le titre sur cette nouvelle \u00e9preuve, mercredi. Le marathon de marche en relais mixte remplace le 50 km masculin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-l-espagne-inaugure-le-palmares-du-relais-mixte-de-marche-avec-la-maniere-20240807"
    },
    {
        "title": "\u00abOn s'est fait compl\u00e8tement avoir sur Airbnb\u00bb: une influenceuse d\u00e9couvre que l\u2019appartement avec vue sur mer est... une cave",
        "summary": "VID\u00c9O - Le propri\u00e9taire d\u2019un Airbnb a coll\u00e9 un poster d\u00e9voilant une \u00abvue sur mer\u00bb \u00e0 la fen\u00eatre de la chambre. Une influenceuse qui a lou\u00e9 l\u2019appartement a partag\u00e9 la supercherie sur TikTok.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/on-s-est-fait-completement-avoir-sur-airbnb-une-influenceuse-decouvre-que-l-appartement-avec-vue-sur-mer-est-une-cave-20240807"
    },
    {
        "title": "Teddy Riner brandit un drapeau ind\u00e9pendantiste \u00e0 son arriv\u00e9e en Guadeloupe",
        "summary": "VID\u00c9O - Le quintuple champion olympique de judo a agit\u00e9 le drapeau des ind\u00e9pendantistes de l'Union populaire pour la lib\u00e9ration de la Guadeloupe \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Pointe-\u00e0-Pitre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/teddy-riner-brandit-un-drapeau-independantiste-a-son-arrivee-en-guadeloupe-20240807"
    },
    {
        "title": "Projet d\u2019attentat contre des militaires, d\u00e9part en Syrie : deux djihadistes lyonnais d\u00e9chus de leur nationalit\u00e9",
        "summary": "Deux d\u00e9cisions de d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019encontre de deux hommes originaires de la r\u00e9gion lyonnaise qui voulaient rejoindre la zone irako-syrienne dans les ann\u00e9es 2010.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/projet-d-attentat-contre-des-militaires-depart-en-syrie-deux-djihadistes-lyonnais-dechus-de-leur-nationalite-20240807"
    },
    {
        "title": "Les secrets musicaux des Jeux olympiques de Paris, la plus grande discoth\u00e8que du monde",
        "summary": "De la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture aux \u00e9preuves, une playlist de 4000 morceaux a \u00e9t\u00e9 concoct\u00e9e pour transformer la ville et les stades en karaok\u00e9 permanent ou en dance floor.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/les-secrets-musicaux-des-jeux-olympiques-de-paris-la-plus-grande-discotheque-du-monde-20240807"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : le plan de protection de l\u2019atmosph\u00e8re \u00e9largi \u00e0 108 communes",
        "summary": "Bas\u00e9 sur un diagnostic complet de la qualit\u00e9 de l\u2019air, ce plan de protection int\u00e8gre 31 actions \u00e0 mener pour lutter contre la pollution de l\u2019air dans l\u2019agglom\u00e9ration bordelaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-le-plan-de-protection-de-l-atmosphere-elargi-a-108-communes-20240807"
    },
    {
        "title": "Cha\u00eene de d\u00e9contamination, menace bact\u00e9riologique : les pompiers du sud de la France en alerte pendant les JO",
        "summary": "EN IMAGES - Une soixantaine de soldats du feu venus des Bouches-du-Rh\u00f4ne, de l\u2019H\u00e9rault ou encore du Vaucluse sont sp\u00e9cialement mobilis\u00e9s pr\u00e8s de Marseille autour d\u2019une cellule faisant face aux risques radiologiques et chimiques pendant les \u00e9preuves olympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/chaine-de-decontamination-menace-bacteriologique-les-pompiers-du-sud-de-la-france-en-alerte-pendant-les-jo-20240807"
    },
    {
        "title": "L'agresseur de la premi\u00e8re ministre danoise condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de prison et \u00e0 l'expulsion",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-agresseur-de-la-premiere-ministre-danoise-condamne-a-4-mois-de-prison-et-a-l-expulsion-20240807"
    },
    {
        "title": "Contre les vols de bagages dans les trains, cette astuce (valid\u00e9e par la SNCF) rencontre un succ\u00e8s chez les voyageurs",
        "summary": "Face \u00e0 la recrudescence des vols en p\u00e9riode estivale, les passagers ferroviaires redoublent de pr\u00e9caution et trouvent des parades pour \u00e9viter que leurs effets personnels finissent entre de mauvaises mains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/conseils/contre-les-vols-de-bagages-dans-les-trains-cette-astuce-validee-par-la-sncf-rencontre-un-succes-chez-les-voyageurs-20240806"
    },
    {
        "title": "Chutes et final chaotique sur le 5000m, Hidalgo souhaite r\u00e9utiliser les statues de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, reprise des recherches de Lina... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mercredi 7 ao\u00fbt au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/chutes-et-final-chaotique-sur-le-5000m-hidalgo-souhaite-reutiliser-les-statues-de-la-ceremonie-d-ouverture-reprise-des-recherches-de-lina-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240807"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : Anne Hidalgo veut installer les statues de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture dans le quartier de La Chapelle",
        "summary": "La maire de Paris s\u2019est f\u00e9licit\u00e9e ce mercredi sur RFI de la transformation de ce quartier populaire du 18e arrondissement, o\u00f9 elle veut installer les statues de femmes c\u00e9l\u00e8bres qui avaient \u00e9merg\u00e9 de la Seine dans le tableau \u00abSororit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-anne-hidalgo-veut-installer-les-statues-de-la-ceremonie-d-ouverture-dans-le-quartier-de-la-chapelle-20240807"
    }
]