[
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Macron et Trump soulignent leur objectif commun de parvenir \u00e0 la paix",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors de sa visite, lundi \u00e0 Washington, Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a insist\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 de garanties am\u00e9ricaines \u00e0 un \u00e9ventuel accord de paix, mais sans obtenir d\u2019engagement ferme de son homologue am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-emmanuel-macron-tente-de-convaincre-donald-trump-de-ne-pas-abandonner-kiev-20250224"
    },
    {
        "title": "Troupes europ\u00e9ennes en Ukraine, pourparlers de paix, Otan... Ce qu\u2019il faut retenir de la conf\u00e9rence de presse d\u2019Emmanuel Macron et Donald Trump",
        "summary": "Les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et fran\u00e7ais se rencontraient lundi, jour du troisi\u00e8me anniversaire de l\u2019invasion russe de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/troupes-europeennes-en-ukraine-pourparlers-de-paix-otan-ce-qu-il-faut-retenir-de-la-conference-de-presse-d-emmanuel-macron-et-donald-trump-20250224"
    },
    {
        "title": "Volodymyr Zelensky devient une \u00abfigure toxique\u00bb en Ukraine, estime Vladimir Poutine",
        "summary": "Le dirigeant russe s\u2019est exprim\u00e9 ce lundi en m\u00eame temps que ces homologues fran\u00e7ais et am\u00e9ricains, en conf\u00e9rence de presse commune \u00e0 la Maison-Blanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/volodymyr-zelensky-devient-une-figure-toxique-en-ukraine-estime-vladimir-poutine-20250224"
    },
    {
        "title": "Vladimir Poutine se dit favorable \u00e0 des investissements am\u00e9ricains dans les minerais des territoires occup\u00e9s d'Ukraine",
        "summary": "Le pr\u00e9sident russe s\u2019est dit pr\u00eat \u00e0 travailler avec des partenaires, \u00aby compris Am\u00e9ricains\u00bb, dans les \u00abnouvelles r\u00e9gions\u00bb russes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/vladimir-poutine-se-dit-favorable-a-des-investissements-americains-dans-les-minerais-des-territoires-occupes-d-ukraine-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019ONU, les \u00c9tats-Unis votent avec la Russie, refusant de soutenir l\u2019Ukraine",
        "summary": "La r\u00e9solution \u00abdemande instamment qu\u2019il soit mis fin au conflit dans les plus brefs d\u00e9lais et plaide pour une paix durable\u00bb, sans r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 territoriale du pays. Les pays de l\u2019UE se sont abstenus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-le-conseil-de-securite-de-l-onu-adopte-le-texte-americain-avec-le-soutien-russe-20250224"
    },
    {
        "title": "Aversion pour Zelensky, hostilit\u00e9 envers l\u2019UE et l\u2019Otan... Le grand retournement d\u2019alliance de Donald Trump en faveur de la Russie",
        "summary": "ANALYSE - En se rapprochant du parti de la Russie dans le conflit ukrainien, Donald Trump amorce un complet bouleversement de la position strat\u00e9gique am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aversion-pour-zelensky-hostilite-envers-l-ue-et-l-otan-le-grand-retournement-d-alliance-de-donald-trump-en-faveur-de-la-russie-20250224"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abNous voulons un deal rapide mais pas un accord fragile\u00bb, annonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron et Donald Trump ont donn\u00e9 une conf\u00e9rence de presse, \u00e0 l\u2019issue d\u2019un entretien \u00e0 la Maison Blanche ce lundi. Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais s\u2019est dit \u00abconvaincu qu\u2019il y avait un chemin\u00bb avec son homologue am\u00e9ricain pour mettre fin \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-va-faire-des-propositions-a-trump-sur-la-paix-et-veut-conjurer-la-menace-russe-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019Europe a-t-elle raison de continuer \u00e0 soutenir Zelensky ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-europe-a-t-elle-raison-de-continuer-a-soutenir-zelensky-20250224"
    },
    {
        "title": "Jordan Bardella (RN) a d\u00e9missionn\u00e9 du conseil r\u00e9gional d\u2019\u00cele-de-France",
        "summary": "Depuis quelques ann\u00e9es, le patron du RN ne touchait d\u00e9j\u00e0 plus la r\u00e9mun\u00e9ration, de pr\u00e8s de 3000 euros, attenante \u00e0 son mandat local.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/jordan-bardella-rn-a-demissionne-du-conseil-regional-d-ile-de-france-20250224"
    },
    {
        "title": "Le narcotrafiquant Mohamed Amra fait appel de sa remise aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises, appel jug\u00e9 irrecevable par la Roumanie",
        "summary": "Le trafiquant de drogue a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi \u00e0 Bucarest apr\u00e8s neuf mois de cavale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/le-narcotrafiquant-mohamed-amra-fait-appel-de-sa-remise-aux-autorites-francaises-appel-juge-irrecevable-par-la-roumanie-20250224"
    },
    {
        "title": "Basket : au buzzer, Okobo offre la victoire aux Bleus face \u00e0 la Bosnie",
        "summary": "Qualifi\u00e9s pour l\u2019Euro 2025 depuis leur victoire en Croatie, vendredi dernier, les joueurs de Freddy Fauthoux ont dispos\u00e9 de la Bosnie-Herz\u00e9govine ce lundi, \u00e0 Orl\u00e9ans. Ils terminent ces qualifications invaincus (6 victoires).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-au-buzzer-okobo-offre-la-victoire-aux-bleus-face-a-la-bosnie-20250224"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra et ses complices\u00a0: derri\u00e8re la sanglante cavale, l\u2019ombre d\u2019une \u00ab\u00a0organisation criminelle d\u00e9termin\u00e9e\u00a0\u00bb",
        "summary": "Au total, 25 membres pr\u00e9sum\u00e9s du r\u00e9seau qui a permis \u00e0 Amra de s\u2019\u00e9vader, puis de dispara\u00eetre, ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. Le criminel s\u2019\u00e9tait aussi allou\u00e9 les services d\u2019un Albanais et d\u2019un Fran\u00e7ais pour s\u2019installer \u00e0 Bucarest incognito, \u00e0 partir du 8\u00a0f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-une-quinzaine-de-nouvelles-interpellations-20250224"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra et de ses complices : les deux jours haletants de traque qui ont mis fin \u00e0 la cavale de l\u2019ennemi public num\u00e9ro un",
        "summary": "R\u00c9CIT - Neuf mois apr\u00e8s sa sanglante \u00e9vasion au p\u00e9age d\u2019Incarville, Mohamed Amra a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Bucarest, o\u00f9 il comptait s\u00e9journer un certain temps pour y subir une op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique. Et ainsi dispara\u00eetre d\u00e9finitivement des radars des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-et-de-ses-complices-les-deux-jours-haletants-de-traque-qui-ont-mis-fin-a-la-cavale-de-l-ennemi-public-n01-20250223"
    },
    {
        "title": "Arrestation de Mohamed Amra : le criminel s\u2019\u00e9tait rendu \u00e0 Bucarest pour y subir une op\u00e9ration de chirurgie esth\u00e9tique",
        "summary": "Mohamed Amra avait lou\u00e9 un appartement au nord de Bucarest, dans le quartier p\u00e9riph\u00e9rique de Voluntari, et comptait devenir m\u00e9connaissable pour dispara\u00eetre d\u00e9finitivement des radars des autorit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/arrestation-de-mohamed-amra-le-criminel-s-etait-rendu-a-bucarest-pour-y-subir-une-operation-de-chirurgie-esthetique-20250223"
    },
    {
        "title": "Retraites : le gouvernement tente de peser sur le \u00abconclave\u00bb malgr\u00e9 son engagement de rester \u00e0 l\u2019\u00e9cart",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les repr\u00e9sentants des travailleurs et du patronat ont jusqu\u2019\u00e0 d\u00e9but juin pour proposer des pistes de r\u00e9forme du syst\u00e8me. L\u2019ex\u00e9cutif, qui affirme ne pas vouloir interf\u00e9rer dans les discussions, multiplie les appels du pied.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-le-gouvernement-tente-de-peser-sur-le-conclave-malgre-son-engagement-de-rester-a-l-ecart-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abCela cr\u00e9e de la confusion\u00bb : Sandrine Rousseau attend une issue politique \u00e0 l'affaire Bayou",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9, la d\u00e9put\u00e9e \u00e9cologiste, qui avait m\u00e9diatis\u00e9 les accusations contre Julien Bayou, consid\u00e8re que \u00able classement sans suite\u00bb de la proc\u00e9dure judiciaire \u00abfait de lui un pr\u00e9sum\u00e9 innocent des faits vis\u00e9s par ces plaintes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/cela-cree-de-la-confusion-sandrine-rousseau-attend-une-issue-politique-a-l-affaire-bayou-20250224"
    },
    {
        "title": "OQTF : Fran\u00e7ois Bayrou hausse le ton face \u00e0 Alger",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a annonc\u00e9 vouloir \u00abpr\u00e9parer\u00bb et \u00abprendre des d\u00e9cisions\u00bb pour mieux coordonner \u00abdans les jours qui viennent\u00bb la r\u00e9ponse de Paris alors que l\u2019ex\u00e9cutif expose ses divergences face au pouvoir alg\u00e9rien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/oqtf-francois-bayrou-hausse-le-ton-face-a-alger-20250224"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019expulsion des Alg\u00e9riens sous OQTF vire au casse-t\u00eate",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Leurs retours forc\u00e9s repr\u00e9sentaient en 2024 une moyenne de six expulsions par jour. La crise entre Paris et Alger r\u00e9duit encore ce maigre flux, alors qu\u2019ils repr\u00e9sentent le plus important contingent d\u2019ill\u00e9gaux en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-l-expulsion-des-algeriens-sous-oqtf-vire-au-casse-tete-20250224"
    },
    {
        "title": "Un juge rejette le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l'agence AP contre l'administration Trump, sans statuer sur le fond",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-juge-rejette-le-refere-de-l-agence-ap-contre-l-administration-trump-sans-statuer-sur-le-fond-20250225"
    },
    {
        "title": "\u00abBon vivant, serviable et bon p\u00e8re\u00bb, qui \u00e9tait Lino Sousa Loureiro, la victime de l\u2019attaque terroriste \u00e0 Mulhouse\u00a0?",
        "summary": "Lino Sousa Loureiro, un Portugais \u00e2g\u00e9 de 69\u00a0ans, a tragiquement perdu la vie apr\u00e8s l\u2019attaque survenue \u00e0 Mulhouse le 22\u00a0f\u00e9vrier. Amis et famille pleurent la disparition de cet homme tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 de la communaut\u00e9 portugaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/bon-vivant-serviable-et-bon-pere-qui-etait-lino-sousa-loureiro-la-victime-de-l-attaque-terroriste-a-mulhouse-20250224"
    },
    {
        "title": "Attentat de Mulhouse : Brahim Abdessemed s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9 sur ses victimes",
        "summary": "Le fichier des personnes signal\u00e9es pour radicalisation violente compte des centaines de profils proches de celui du terroriste de Mulhouse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attentat-de-mulhouse-brahim-abdessemed-s-est-dechaine-sur-ses-victimes-20250224"
    },
    {
        "title": "Alg\u00e9rie : De Villepin d\u00e9nonce la \u00absurench\u00e8re\u00bb de Retailleau, le ministre \u00abs\u2019en fiche comme de sa premi\u00e8re chemise\u00bb",
        "summary": "Alors que l\u2019ancien premier ministre a ouvertement critiqu\u00e9 la rh\u00e9torique du ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019Alger apr\u00e8s l\u2019attaque de Mulhouse, le premier flic de France n\u2019entend pas att\u00e9nuer son discours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/algerie-dominique-de-villepin-denonce-la-surenchere-de-bruno-retailleau-le-ministre-s-en-fiche-comme-de-sa-premiere-chemise-20250224"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard : \u00abLa France doit sortir du pi\u00e8ge alg\u00e9rien\u00bb",
        "summary": "Une page doit \u00eatre tourn\u00e9e pour que notre pays cesse de se ridiculiser en \u00e9talant son impuissance face \u00e0 un r\u00e9gime parano\u00efaque qui vit sur la \u00ab\u200amartyrologie\u200a\u00bb de son pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-la-france-doit-sortir-du-piege-algerien-20250224"
    },
    {
        "title": "Un Alg\u00e9rien de 18 ans recherch\u00e9 par Interpol pour le meurtre d'un jeune fran\u00e7ais",
        "summary": "La victime, retrouv\u00e9e morte \u00e0 son domicile le 9 f\u00e9vrier dernier \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 25 ans, \u00e9tait employ\u00e9e dans une discoth\u00e8que de Saint-\u00c9tienne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/un-algerien-de-18-ans-recherche-par-interpol-pour-le-meurtre-d-un-jeune-francais-20250224"
    },
    {
        "title": "Droits de douane: Emmanuel Macron \u00abesp\u00e8re avoir convaincu\u00bb Trump d'\u00e9pargner l'UE",
        "summary": "En visite lundi \u00e0 la Maison-Blanche, le chef de l\u2019\u00c9tat a tent\u00e9 d\u2019adoucir l\u2019humeur de son homologue vis-\u00e0-vis du bloc europ\u00e9en. \u00abNotre volont\u00e9 c\u2019est qu\u2019il y ait une concurrence juste\u00bb, \u00ab\u00e9quitable\u00bb, entre \u00abnos industries\u00bb, a-t-il plaid\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/droits-de-douane-macron-espere-avoir-convaincu-trump-d-epargner-l-ue-20250225"
    },
    {
        "title": "L'effondrement d'un pont en Cor\u00e9e du Sud fait deux morts et cinq bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-effondrement-d-un-pont-en-coree-du-sud-fait-deux-morts-et-cinq-blesses-20250225"
    },
    {
        "title": "Trump demande la reprise de la construction de l'ol\u00e9oduc Keystone XL abandonn\u00e9 sous Biden",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/trump-demande-la-reprise-de-la-construction-de-l-oleoduc-keystone-xl-abandonne-sous-biden-20250225"
    },
    {
        "title": "Automobile : les voitures hybrides d\u00e9passent \u00e0 nouveau les mod\u00e8les \u00e0 essence en Europe",
        "summary": "Les immatriculations de ces mod\u00e8les dot\u00e9s de moteurs \u00e0 essence et de petits moteurs \u00e9lectriques ont repr\u00e9sent\u00e9 34,9% du march\u00e9 au mois de janvier 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/automobile-les-voitures-hybrides-depassent-a-nouveau-les-modeles-a-essence-en-europe-20250225"
    },
    {
        "title": "Saint-Rapha\u00ebl : deux bateaux prennent feu simultan\u00e9ment dans le port, la piste criminelle envisag\u00e9e",
        "summary": "L\u2019intervention de 20 pompiers et de sept engins a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire dimanche soir pour \u00e9teindre ce double incendie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/saint-raphael-deux-bateaux-prennent-feu-simultanement-dans-le-port-la-piste-criminelle-envisagee-20250225"
    },
    {
        "title": "Fraude sociale : comment une conductrice de taxi du Var a soutir\u00e9 2,3 millions d\u2019euros \u00e0 la S\u00e9cu",
        "summary": "R\u00c9CIT - Pendant cinq ans, une cheffe d\u2019entreprise du Var a frauduleusement empoch\u00e9 des remboursements de l\u2019assurance maladie, utilis\u00e9s notamment pour financer une salle de sport et un appartement pour sa fille. Elle est jug\u00e9e ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/fraude-sociale-comment-une-conductrice-de-taxi-du-var-a-soutire-2-3-millions-d-euros-a-la-secu-20250225"
    },
    {
        "title": "Accus\u00e9 d\u2019islamophobie, complotisme et climatoscepticisme, Le Point d\u00e9clare la guerre \u00e0 Wikip\u00e9dia",
        "summary": "R\u00c9CIT - Ces derniers jours, l\u2019encyclop\u00e9die en ligne am\u00e9ricaine aliment\u00e9e par des contributeurs b\u00e9n\u00e9voles, consid\u00e8re que le magazine ne \u00abserait pas une source fiable\u00bb. Remont\u00e9, celui-ci l\u2019accuse en retour de \u00abmachine \u00e0 calomnier\u00bb et lui a adress\u00e9 une mise en demeure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/accuse-d-islamophobie-complotisme-et-climatoscepticisme-le-point-declare-la-guerre-a-wikipedia-20250225"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est une fa\u00e7on de parler\u00bb : au tribunal, les explications \u00abpeu limpides\u00bb des influenceurs alg\u00e9riens pour se d\u00e9douaner",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Jug\u00e9 \u00e0 Brest pour \u00ab\u00a0apologie d\u2019un acte de terrorisme\u00a0\u00bb, Youcef Aziria alias \u00ab\u00a0Zazou Youssef\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 18\u00a0mois de prison ferme. \u00c0 Montpellier, Boualem Naman dit \u00ab\u00a0Doualemn\u00a0\u00bb conna\u00eetra son sort le 6\u00a0mars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-une-facon-de-parler-au-tribunal-les-explications-peu-limpides-des-influenceurs-algeriens-pour-se-dedouaner-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abFaisons de l\u2019argent, des milliers de milliards d\u2019argent\u00bb : et si Zelensky avait raison ?",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE- Le 24 f\u00e9vrier 2022, l\u2019Ukraine \u00e9tait envahie par la Russie. Trois ans plus tard, les entreprises europ\u00e9ennes, et en particulier fran\u00e7aises, doivent prendre leur part \u00e0 la reconstruction du pays, estime la r\u00e9alisatrice franco-ukrainienne Masha Kondakova.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/faisons-de-l-argent-des-milliers-de-milliards-d-argent-et-si-zelensky-avait-raison-20250224"
    },
    {
        "title": "\u00abSoyons fiers que nous ayons contribu\u00e9 \u00e0 changer le monde\u00bb: Viktor Orban galvanis\u00e9 par ses amis Vladimir Poutine et Donald Trump",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00abL\u2019Ukraine \u2013 ou ce qu\u2019il en reste \u2013 redeviendra une zone tampon. Elle ne sera pas membre de l\u2019Otan\u00a0\u00bb, s\u2019est satisfait le premier ministre Viktor Orban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-avons-une-chance-de-nous-evader-de-la-forteresse-assiegee-viktor-orban-galvanise-par-ses-amis-vladimir-poutine-et-donald-trump-20250225"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Macron pense qu\u2019une \u00abtr\u00eave\u00bb est possible dans les \u00absemaines \u00e0 venir\u00bb, alerte a\u00e9rienne \u00e0 Kiev",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Le chef de l\u2019\u00c9tat a essay\u00e9 lundi \u00e0 Washington d\u2019infl\u00e9chir la position de son homologue am\u00e9ricain Donald Trump sur l\u2019Ukraine. Les deux hommes se sont accord\u00e9s sur l\u2019imminence d\u2019une tr\u00eave.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-macron-pense-qu-une-treve-est-possible-dans-les-semaines-a-venir-alerte-aerienne-a-kiev-20250225"
    },
    {
        "title": "Venezuela : la mort en prison d'un quatri\u00e8me leader en quatre mois d\u00e9nonc\u00e9e par l\u2019opposition",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/venezuela-la-mort-en-prison-d-un-quatrieme-leader-en-quatre-mois-denoncee-par-l-opposition-20250225"
    },
    {
        "title": "Lyon : dans les restaurants de la capitale de la gastronomie, le \u00abfait maison\u00bb fait d\u00e9bat",
        "summary": "54% des \u00e9tablissements contr\u00f4l\u00e9s en 2024 sur la mention \u00abfait maison\u00bb \u00e9taient en infraction selon la pr\u00e9fecture du Rh\u00f4ne. Une mention particuli\u00e8rement encadr\u00e9e par la loi que la profession aimerait voir \u00e9voluer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-dans-la-capitale-de-la-gastronomie-le-fait-maison-fait-debat-20250225"
    },
    {
        "title": "Florian Grill: \u00ab\u00a0Sans aide financi\u00e8re de l\u2019\u00c9tat, la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de rugby d\u00e9posera le bilan\u00bb",
        "summary": "Avec 75\u00a0millions d\u2019euros de d\u00e9ficit, dont 57 li\u00e9s \u00e0 la Coupe du monde, le pr\u00e9sident de la FFR pr\u00e9vient\u00a0: sans aide de l\u2019\u00c9tat, il sera oblig\u00e9 de mettre la cl\u00e9 sous la porte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/florian-grill-sans-aide-financiere-de-l-etat-la-federation-francaise-de-rugby-deposera-le-bilan-20250225"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est un vrai casse-t\u00eate\u00bb : touristes et voyageurs d\u2019un jour d\u00e9concert\u00e9s par le nouveau ticket de m\u00e9tro parisien",
        "summary": "REPORTAGE - Les tickets en carton doivent dispara\u00eetre d\u2019ici fin 2025 dans la Ville Lumi\u00e8re. Mais la transition ne se fait pas sans heurts, laissant bon nombre de voyageurs sur le carreau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/nouveau-ticket-de-metro-les-voyageurs-y-comprennent-ils-quelque-chose-20250225"
    },
    {
        "title": "Unilever : D\u00e9part surprise du patron, moins de deux ans apr\u00e8s sa nomination",
        "summary": "Hein Schumacher, PDG du propri\u00e9taire d\u2019Axe, Dove et des glaces Magnum quitte l\u2019entreprise, \u00abd\u2019un commun accord\u00bb avec le conseil d\u2019administration. Il laissera les r\u00eanes du g\u00e9ant anglais le 31 mai au directeur financier Fernando Fernandez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/depart-surprise-du-patron-d-unilever-hein-schumacher-20250225"
    },
    {
        "title": "Dans un \u00e9tat critique, le pape Fran\u00e7ois \u00abs'est bien repos\u00e9\u00bb durant la nuit, indique le Vatican",
        "summary": "L\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 du chef de l\u2019\u00c9glise catholique, hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier, s\u2019est brutalement d\u00e9grad\u00e9 samedi avec \u00abune crise asthmatique prolong\u00e9e\u00bb et des probl\u00e8mes h\u00e9matologiques ayant requis \u00abune transfusion sanguine\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dans-un-etat-critique-le-pape-francois-s-est-bien-repose-durant-la-nuit-indique-le-vatican-20250225"
    },
    {
        "title": "Russie : un habitant condamn\u00e9 \u00e0 16 ans de prison pour avoir coop\u00e9r\u00e9 avec l'Ukraine et pr\u00e9par\u00e9 des attentats",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-un-habitant-condamne-a-16-ans-de-prison-pour-avoir-coopere-avec-l-ukraine-et-prepare-des-attentats-20250225"
    },
    {
        "title": "Disparition du vol MH370 : la Malaisie annonce la reprise des recherches pour retrouver l'avion",
        "summary": "Le ministre des Transports malaisien a salu\u00e9 \u00able volontarisme d\u2019Ocean Infinity \u00e0 d\u00e9ployer ses navires\u00bb pour reprendre les recherches du Boeing 777 disparu des radars le 8 mars 2014 avec 239 personnes \u00e0 son bord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/disparition-du-vol-mh370-la-malaisie-annonce-la-reprise-des-recherches-pour-retrouver-l-avion-20250225"
    },
    {
        "title": "RDC : le procureur de la CPI \u00e0 Kinshasa pour enqu\u00eater sur les violences dans le Nord-Kivu",
        "summary": "Karim Khan est arriv\u00e9 \u00e0 Kinshasa lundi soir o\u00f9 il doit rencontrer le pr\u00e9sident congolais F\u00e9lix Tshisekedi. La CPI veut documenter les crimes commis dans le Nord-Kivu, o\u00f9 les habitants signalent des exactions des rebelles comme des forces arm\u00e9es congolaises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/rdc-le-procureur-de-la-cpi-a-kinshasa-pour-enqueter-sur-les-violences-dans-le-nord-kivu-20250225"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 ses tweets pol\u00e9miques, Karla Sofia Gasc\u00f3n devrait \u00eatre pr\u00e9sente aux Oscars",
        "summary": "Selon Variety, Netflix accepte de payer les frais de d\u00e9placement de l\u2019actrice d\u2019Emilia P\u00e9rez pour assister \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie se d\u00e9roulant dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, \u00e0 Hollywood.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/ceremonie-cesar/malgre-ses-tweets-polemiques-karla-sofia-gascon-devrait-etre-presente-aux-oscars-20250225"
    },
    {
        "title": "Florian Grill\u00a0: \u00abLa soci\u00e9t\u00e9 se porterait mieux avec plus de rugby\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Malgr\u00e9 les r\u00e9centes affaires, l\u2019image du rugby n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 aussi bonne en France. \u00c0 la grande satisfaction du pr\u00e9sident de la FFR.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/florian-grill-la-societe-se-porterait-mieux-avec-plus-de-rugby-20250225"
    },
    {
        "title": "Moteurs PureTech : Stellantis rappelle 68.000 voitures \u00e0 cause d\u2019un risque d\u2019incendie",
        "summary": "Le d\u00e9faut sur les buses provoque \u00abdu bruit, et dans les cas les pires, le capteur du moteur peut \u00eatre endommag\u00e9 avec un risque de projection d\u2019huile sur le pot d\u2019\u00e9chappement, qui peut conduire \u00e0 de la fum\u00e9e ou un d\u00e9part de feu\u00bb, pr\u00e9cise le groupe automobile.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/moteurs-puretech-stellantis-rappelle-68-000-voitures-a-cause-d-un-risque-d-incendie-20250225"
    },
    {
        "title": "\u00abLa voiture s\u2019est arr\u00eat\u00e9e net sur l\u2019autoroute\u00bb : le moteur PureTech de Stellantis, cauchemar des automobilistes",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Les moteurs install\u00e9s pendant des ann\u00e9es dans des v\u00e9hicules des marques du groupe, dont Peugeot et Citro\u00ebn, connaissent de nombreuses pannes. Ce mardi, Stellantis a d\u2019ailleurs rappel\u00e9 68.000 v\u00e9hicules en raison d\u2019un risque d\u2019incendie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/la-voiture-s-est-arretee-net-sur-l-autoroute-le-moteur-puretech-de-stellantis-cauchemar-des-automobilistes-20241220"
    },
    {
        "title": "Affaire Mohamed Amra : l\u2019extradition du narcotrafiquant attendue \u00abdans les prochaines heures\u00bb",
        "summary": "\u00abNous sommes tout \u00e0 fait confiants dans l\u2019id\u00e9e que Mohamed Amra pourra \u00eatre remis dans les jours prochains\u00bb, avait assur\u00e9 plus t\u00f4t la procureur de Paris, Laure Beccuau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-mohamed-amra-une-extradition-extremement-rapide-est-attendue-par-la-procureur-de-paris-20250225"
    },
    {
        "title": "Affaire Bayou : \u00abJe n\u2019en ai pas dormi pendant des nuits\u00bb, raconte Marine Tondelier",
        "summary": "Invit\u00e9e sur Franceinfo, la secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes a confi\u00e9 ses \u00abregrets\u00bb quant au traitement de cette affaire par son parti.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/affaire-bayou-je-n-en-ai-pas-dormi-pendant-des-nuits-raconte-marine-tondelier-20250225"
    },
    {
        "title": "\u00abTrois mois pour discuter\u00bb : le coup d'envoi des n\u00e9gociations sur les retraites sera donn\u00e9 ce jeudi",
        "summary": "Jusqu\u2019\u00e0 fin mai au moins, les syndicats et le patronat se r\u00e9uniront chaque semaine pour tenter d\u2019amender la tr\u00e8s impopulaire r\u00e9forme, dont la mesure phare d\u00e9cale progressivement l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de d\u00e9part de 62 \u00e0 64 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/trois-mois-pour-discuter-le-coup-d-envoi-des-negociations-sur-les-retraites-sera-donne-ce-jeudi-20250225"
    },
    {
        "title": "Taxe sur les billets d\u2019avion : Transavia va faire payer \u00e0 ses passagers un suppl\u00e9ment sur des places d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9es",
        "summary": "La compagnie \u00e0 bas co\u00fbts, filiale d\u2019Air France-KLM, a choisi de r\u00e9percuter la hausse de la taxe de solidarit\u00e9 sur les billets d\u2019avion, y compris sur ceux d\u00e9j\u00e0 vendus. Les clients vont devoir payer pour pouvoir embarquer. Dans le cas contraire, l\u2019entreprise \u00abse r\u00e9serve le droit de refuser le voyage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/taxe-sur-les-billets-d-avion-transavia-va-faire-payer-a-ses-passagers-un-supplement-sur-des-places-deja-achetees-20250225"
    },
    {
        "title": "Ligue\u00a01\u00a0: pneus crev\u00e9s pour l'arbitre d'Auxerre-Marseille, une enqu\u00eate ouverte",
        "summary": "L\u2019arbitre J\u00e9r\u00e9my Stinat, vivement critiqu\u00e9 par les dirigeants de l\u2019OM dont le pr\u00e9sident Pablo Longoria, a retrouv\u00e9 les pneus de ses v\u00e9hicules crev\u00e9s chez lui dans les Landes. Il a port\u00e9 plainte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-pneus-creves-pour-l-arbitre-d-auxerre-marseille-une-enquete-ouverte-20250225"
    },
    {
        "title": "Municipales 2026 : \u00e0 Paris, le PS veut repousser la primaire entre R\u00e9mi F\u00e9raud et Emmanuel Gr\u00e9goire",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Sur fond de guerre fratricide pour la succession d\u2019Anne Hidalgo \u00e0 l\u2019H\u00f4tel de Ville, la f\u00e9d\u00e9ration locale s\u2019appr\u00eate \u00e0 demander une d\u00e9rogation afin de reporter le scrutin interne pr\u00e9vu le 3 avril.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/municipales-2026-a-paris-le-ps-veut-repousser-la-primaire-entre-remi-feraud-et-emmanuel-gregoire-20250225"
    },
    {
        "title": "Comment vendre son logement vite et bien\u00a0?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Avec la baisse des prix et des taux, le contexte est propice aux projets immobiliers. Si vous devez d\u2019abord vendre votre logement, mettez toutes les chances de votre c\u00f4t\u00e9 pour r\u00e9ussir votre transaction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/comment-vendre-son-logement-vite-et-bien-20250221"
    }
]