[
    {
        "title": "\u00abTa\u00efwan ne reculera pas et ne c\u00e9dera pas \u00bb : la tension monte entre la Chine et Ta\u00efwan",
        "summary": "Alors que la Chine a d\u00e9ploy\u00e9 des avions et des navires pour encercler Ta\u00efwan, le minist\u00e8re de la D\u00e9fense ta\u00efwanais a annonc\u00e9 avoir \u00abd\u00e9ploy\u00e9 les forces ad\u00e9quates\u00bb pour se d\u00e9fendre. L\u2019\u00eele d\u00e9plore des \u00abprovocations flagrantes\u00bb pouvant compromettre gravement la paix et la stabilit\u00e9 r\u00e9gionales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-tension-monte-dangereusement-entre-la-chine-et-taiwan-20241014"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tensions au Liban: 4 morts et plus de 60 bless\u00e9s dans une attaque revendiqu\u00e9e par le Hezbollah en Isra\u00ebl",
        "summary": "La formation pro-iranienne a annonc\u00e9 dimanche avoir lanc\u00e9 des drones explosifs contre une position militaire pr\u00e8s de Ha\u00effa, la plus grande ville du nord d'Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-tensions-au-liban-des-combats-au-corps-a-corps-entre-le-hezbollah-et-les-soldats-israeliens-20241013"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis vont d\u00e9ployer un syst\u00e8me antimissiles avec des soldats en Isra\u00ebl",
        "summary": "Alors qu\u2019Isra\u00ebl pr\u00e9pare sa r\u00e9ponse apr\u00e8s l\u2019attaque de l\u2019Iran, son alli\u00e9 am\u00e9ricain aide l\u2019\u00e9tat h\u00e9breu \u00e0 renforcer sa d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-vont-deployer-un-systeme-antimissiles-avec-des-soldats-en-israel-20241013"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient: Emmanuel Macron fait \u00e0 nouveau pression sur Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour la deuxi\u00e8me fois en une semaine, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a appel\u00e9 \u00e0 cesser les exportations d\u2019armes \u00e0 l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu. Mais son manque de critiques du Hezbollah suscite des interrogations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proche-orient-emmanuel-macron-fait-a-nouveau-pression-sur-israel-20241013"
    },
    {
        "title": "Au Liban, les Casques bleus accusent Isra\u00ebl d\u2019\u00eatre \u00abentr\u00e9 de force\u00bb dans une de ses positions, Isra\u00ebl minimise",
        "summary": "La Finul a d\u00e9nonc\u00e9 dimanche l\u2019incursion de deux chars Merkava isra\u00e9liens, d\u00e9truisant \u00able portail principal\u00bb et stationnant \u00abenviron 45 minutes\u00bb. L\u2019ONU a rappel\u00e9 que les attaques \u00abcontre des soldats du maintien de la paix\u00bb peuvent \u00abconstituer un crime de guerre\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/au-liban-les-casques-bleus-accusent-israel-d-etre-entre-de-force-dans-une-de-ses-positions-israel-minimise-20241013"
    },
    {
        "title": "Avichay Adraee, la voix arabe de l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne crainte des Libanais",
        "summary": "Le porte-parole arabophone de Tsahal est tr\u00e8s \u00e9cout\u00e9 depuis le d\u00e9but de l\u2019op\u00e9ration isra\u00e9lienne au Liban. Ses annonces, qui participent de la guerre psychologique men\u00e9e par l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu, permettent aussi aux civils de fuir les bombardements \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avichay-adraee-la-voix-arabe-de-l-armee-israelienne-crainte-des-libanais-20241013"
    },
    {
        "title": "Un homme arr\u00eat\u00e9 avec des armes en marge d'un meeting de Donald Trump en Californie",
        "summary": "Le suspect, un habitant de Las Vegas de 49 ans, \u00e9tait \u00aben possession d'un fusil, d'un pistolet charg\u00e9, et d'un chargeur \u00e0 haute capacit\u00e9\u00bb dans sa voiture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/un-homme-arrete-avec-des-armes-en-marge-d-un-meeting-de-donald-trump-en-californie-20241013"
    },
    {
        "title": "Enfance idyllique, mannequinat, \u00abcroqueuse de diamants\u00bb... La vie r\u00eav\u00e9e de Melania Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Dans ses M\u00e9moires, l\u2019ex et peut-\u00eatre future First Lady enjolive son existence sans se livrer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mannequinat-vie-princiere-croqueuse-de-diamants-la-vie-revee-de-melania-trump-20241013"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Harris accuse Trump de dissimulation sur son bilan m\u00e9dical",
        "summary": "\u00abIl est inapte \u00e0 exercer ce mandat\u00bb, a-t-elle affirm\u00e9. Un diagnostic qui contraste avec le rapport m\u00e9dical publi\u00e9 par la Maison-Blanche, concluant que Kamala Harris, 59 ans, a \u00abla r\u00e9sistance physique et mentale n\u00e9cessaire pour remplir les devoirs de la pr\u00e9sidence\u00bb des \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-harris-accuse-trump-de-dissimulation-sur-son-bilan-medical-20241013"
    },
    {
        "title": "Attal et Borne pr\u00e9parent leur duel pour prendre la t\u00eate de Renaissance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Gabriel Attal va bient\u00f4t d\u00e9clarer sa candidature pour devenir patron du parti pr\u00e9sidentiel. D\u00e9j\u00e0 en lice, \u00c9lisabeth Borne refuse de se retirer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attal-et-borne-s-affrontent-pour-prendre-la-tete-de-renaissance-20241013"
    },
    {
        "title": "Autour d\u2019Emmanuel Macron, le retour du carr\u00e9 des macronistes historiques",
        "summary": "R\u00c9CIT - Richard Ferrand, Stanislas Guerini, Julien Denormandie, Philippe Grangeon&nbsp;: sur fond de lutte d\u2019influence face \u00e0 Gabriel Attal, bient\u00f4t en lice pour prendre le parti pr\u00e9sidentiel, les premiers compagnons de route du chef de l\u2019\u00c9tat ont discr\u00e8tement repris du service, malgr\u00e9 leur retrait de la politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/autour-d-emmanuel-macron-le-retour-du-carre-des-macronistes-historiques-20241013"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : une probable \u00abtroisi\u00e8me tentative d'assassinat\u00bb contre Trump emp\u00each\u00e9e",
        "summary": "Un homme a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi pour possession ill\u00e9gale d\u2019armes pr\u00e8s d\u2019un meeting de Donald Trump en Californie. Les autorit\u00e9s ont estim\u00e9 lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse qu\u2019une troisi\u00e8me tentative d\u2019assassinat contre l\u2019ex-pr\u00e9sident - en l'espace de 4 mois - avait s\u00fbrement \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-une-probable-troisieme-tentative-d-assassinat-contre-trump-empechee-20241014"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois, l'extr\u00eame droite belge conquiert une ville en Flandre",
        "summary": "Avec 47,4% des voix, Guy D'haeseleer et ses colistiers disposent d\u2019une majorit\u00e9 absolue de si\u00e8ges au conseil communal de Ninove, ville de 40.000 habitants \u00e0 l\u2019ouest de Bruxelles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/pour-la-premiere-fois-l-extreme-droite-belge-conquiert-une-ville-en-flandre-20241013"
    },
    {
        "title": "Attal offre un retour en gr\u00e2ce \u00e0 Cop\u00e9, la gauche nostalgique des ann\u00e9es Darmanin... Les indiscrets du Figaro",
        "summary": "CONFIDENTIELS -&nbsp;Chaque semaine, la r\u00e9daction emm\u00e8ne ses lecteurs dans les coulisses de la vie politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/attal-offre-un-retour-en-grace-a-cope-la-gauche-nostalgique-des-annees-darmanin-les-indiscrets-du-figaro-20241013"
    },
    {
        "title": "Fermetures d'usines, amendes de l\u2019Union europ\u00e9enne\u2026 La grande bascule vers l\u2019\u00e9lectrique \u00e9branle le monde de l\u2019automobile",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que s\u2019ouvre lundi le Mondial de l\u2019auto \u00e0 Paris, l\u2019inqui\u00e9tude s\u2019est empar\u00e9e des constructeurs et des \u00e9quipementiers. Les clients ne sont plus au rendez-vous et la r\u00e9glementation europ\u00e9enne sur les \u00e9missions de CO2 menace leur rentabilit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fermetures-d-usines-amende-de-l-union-europeenne-la-grande-bascule-vers-l-electrique-ebranle-le-monde-de-l-automobile-20241013"
    },
    {
        "title": "DeLorean, Batmobile... Dans les coulisses de l\u2019arriv\u00e9e de voitures iconiques du cin\u00e9ma au Mondial de l\u2019Auto",
        "summary": "Pour sa 90e \u00e9dition, qui d\u00e9marre ce lundi, le salon automobile parisien pr\u00e9sentera dans l\u2019un de ses halls une exposition baptis\u00e9e \u00abPop Culture\u00bb, o\u00f9 seront expos\u00e9s 25 v\u00e9hicules mythiques du 7e art.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/delorean-batmobile-dans-les-coulisses-de-l-arrivee-de-voitures-iconiques-du-cinema-au-mondial-de-l-auto-20241013"
    },
    {
        "title": "\u00abAttention au trompe-l\u2019\u0153il\u00bb: la f\u00eate du Mondial de l\u2019auto ne peut faire oublier l\u2019inqui\u00e9tude des industriels",
        "summary": "ENTRETIEN - Mathieu Flonneau est historien des mobilit\u00e9s et de l\u2019automobilisme et enseignant chercheur \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Paris I. Il alerte sur le fait que l\u2019\u00e9lectrification perturbe l\u2019\u00e9quilibre social dans les territoires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/attention-au-trompe-l-oeil-la-fete-du-mondial-de-l-auto-ne-peut-faire-oublier-l-inquietude-des-industriels-20241013"
    },
    {
        "title": "Voitures \u00e9lectriques: \u00abL'autodestruction de l'automobile europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Entre la conversion \u00e0 marche forc\u00e9e au tout-\u00e9lectrique et le raz de mar\u00e9e chinois, le secteur traverse un trou d'air vertigineux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/voitures-electriques-l-autodestruction-de-l-automobile-europeenne-20241013"
    },
    {
        "title": "Coups de pied, chaises lanc\u00e9es en classe... une directrice d'\u00e9cole porte plainte contre un \u00e9l\u00e8ve de 8 ans",
        "summary": "Le jeune gar\u00e7on, connu au sein de l\u2019\u00e9cole Ren\u00e9-Bry, \u00e0 Tr\u00e9lon (Hauts-de-France) pour son comportement agressif, poursuit sa scolarit\u00e9 dans l\u2019\u00e9tablissement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/coups-de-pied-chaises-lancees-en-classe-une-directrice-d-ecole-porte-plainte-contre-un-eleve-de-8-ans-20241013"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Harris peine \u00e0 convaincre les \u00e9lecteurs noirs et latino-am\u00e9ricains",
        "summary": "Un sondage du New York Times accorde \u00e0 la vice-pr\u00e9sidente moins de 60% des intentions de vote dans la communaut\u00e9 hispanique, alors qu\u2019elle doit encore faire ses preuves aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9lectorat afro-am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-harris-peine-a-convaincre-les-electeurs-noirs-et-latino-americains-20241014"
    },
    {
        "title": "Abb\u00e9 Pierre : les archives de l'\u00c9glise dressent le portrait d\u2019un \u00abgrand malade mental\u00bb",
        "summary": "Devant l'\u00e9motion provoqu\u00e9e par les r\u00e9v\u00e9lations d'agressions sexuelles commises par l'abb\u00e9 Pierre, la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques de France (CEF) a ouvert l'acc\u00e8s aux documents, sans attendre le d\u00e9lai de 75 ans apr\u00e8s sa mort en 2007.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/abbe-pierre-les-archives-de-l-eglise-dressent-le-portrait-d-un-grand-malade-mental-20241014"
    },
    {
        "title": "ESCP Business School va se transformer en profondeur gr\u00e2ce \u00e0 OpenAI",
        "summary": "L\u2019\u00e9cole de commerce ESCP va utiliser la plateforme de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine pour adapter ses m\u00e9thodes d\u2019enseignement et ses processus administratifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/escp-business-school-va-se-transformer-en-profondeur-grace-a-openai-20241014"
    },
    {
        "title": "Soup\u00e7ons d\u2019emplois fictifs du RN : l'heure du premier interrogatoire de Marine Le Pen a sonn\u00e9",
        "summary": "La leader du Rassemblement national sera \u00e0 son tour interrog\u00e9e ce lundi au proc\u00e8s des emplois fictifs des assistants parlementaires du RN qui a d\u00e9but\u00e9 le 30 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/soupcons-d-emplois-fictifs-du-rn-l-heure-du-premier-interrogatoire-de-marine-le-pen-a-sonne-20241014"
    },
    {
        "title": "Stellantis: Carlos Tavares n'\u00e9carte pas des fermetures d'usines",
        "summary": "Le dirigeant du groupe automobile pointe du doigt les usines chinoises qui pourraient contraindre les acteurs europ\u00e9ens \u00e0 fermer leurs sites de production.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/stellantis-carlos-tavares-n-ecarte-pas-des-fermetures-d-usines-20241014"
    },
    {
        "title": "Produites en Turquie puis export\u00e9es \u00e0 Marseille : comment les pi\u00e8ces automobiles de contrefa\u00e7on inondent l\u2019Hexagone",
        "summary": "R\u00c9CIT - Plusieurs dizaines de milliers d\u2019exemplaires de ces copies fabriqu\u00e9es au Maghreb ont \u00e9t\u00e9 intercept\u00e9es par les douanes de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne, avant d'\u00eatre \u00e9coul\u00e9es en France. Elles \u00e9quipent un tr\u00e8s grand nombre de v\u00e9hicules, souvent \u00e0 l\u2019insu de leurs propri\u00e9taires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/produites-en-turquie-puis-exportees-a-marseille-comment-les-pieces-automobiles-de-contrefacon-inondent-l-hexagone-20241014"
    },
    {
        "title": "Dupont voit triple, le feuilleton Mbapp\u00e9 continue, la supr\u00e9matie Pogacar, la d\u00e9b\u00e2cle de La Rochelle... Les tops et flops du week-end",
        "summary": "DIAPORAMA - Antoine Dupont, Kylian Mbapp\u00e9, Tadej Pogacar, record du monde au marathon de Chicago... Retrouvez ce qui a retenu l'attention de la r\u00e9daction du Figaro ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/dupont-voit-triple-pour-son-retour-le-feuilleton-mbappe-continu-la-suprematie-pogacar-la-debacle-de-la-rochelle-record-du-monde-les-tops-et-flops-du-week-end-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019\u00e9cole, les attentats et les hommages passent, l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 demeure",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si la \u00abprotection fonctionnelle\u00bb est d\u00e9sormais attribu\u00e9e quasi automatiquement, en cas de menace envers un enseignant, la s\u00e9curisation des \u00e9tablissements, elle, n\u2019a que tr\u00e8s peu \u00e9volu\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-l-ecole-les-attentats-et-les-hommages-passent-l-insecurite-demeure-20241013"
    },
    {
        "title": "\u00abVous auriez eu \u00e0 apprendre de lui\u00bb : la s\u0153ur de Samuel Paty revient sur ses \u00e9changes avec Emmanuel Macron",
        "summary": "Dans le portrait d\u2019Audrey Crespo-Mara diffus\u00e9 dans l\u2019\u00e9mission \u00abSept \u00e0 Huit\u00bb, la s\u0153ur de l\u2019enseignant assassin\u00e9 par un islamiste radicalis\u00e9 regrette l\u2019absence de r\u00e9ponse de l\u2019\u00c9tat. Elle souhaiterait faire reconna\u00eetre la responsabilit\u00e9 de la France dans cet assassinat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vous-auriez-eu-a-apprendre-de-lui-la-soeur-de-samuel-paty-revient-sur-ses-echanges-avec-emmanuel-macron-20241013"
    },
    {
        "title": "Quatre ans apr\u00e8s la mort de Samuel Paty, son coll\u00e8ge de Conflans s\u2019appr\u00eate \u00e0 prendre son nom",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s la s\u00e9ance du conseil d\u00e9partemental des Yvelines du 18&nbsp;octobre, le coll\u00e8ge du Bois-d\u2019Aulne devrait \u00eatre rebaptis\u00e9 du nom du professeur assassin\u00e9 par un terroriste islamiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quatre-ans-apres-la-mort-de-samuel-paty-son-college-de-conflans-s-apprete-a-prendre-son-nom-20241013"
    },
    {
        "title": "Samuel Paty&nbsp;: apr\u00e8s le proc\u00e8s des mineurs, le proc\u00e8s des adultes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE- Huit personnes seront jug\u00e9es par la cour d\u2019assises sp\u00e9ciale de Paris du 4&nbsp;novembre au 20&nbsp;d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/samuel-paty-apres-le-proces-des-mineurs-le-proces-des-adultes-20241013"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les assassinats de Samuel Paty et Dominique Bernard, avez-vous le sentiment que les atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 ont recul\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/apres-les-assassinats-de-samuel-paty-et-dominique-bernard-avez-vous-le-sentiment-que-les-atteintes-a-la-laicite-ont-recule-a-l-ecole-20241013"
    },
    {
        "title": "Martinique: les \u00e9coles restent ferm\u00e9es ce lundi",
        "summary": "Malgr\u00e9 une \u00e9volution favorable de la situation s\u00e9curitaire, l\u2019acad\u00e9mie de Martinique annonce que les cours se poursuivront en distanciel ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/martinique-les-ecoles-restent-fermees-ce-lundi-20241014"
    },
    {
        "title": "Conflits au Proche-Orient : le Hezbollah menace Isra\u00ebl de nouvelles attaques, apr\u00e8s celle meurtri\u00e8re pr\u00e8s de Ha\u00effa",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Une frappe de drones visant une position militaire isra\u00e9lienne au sud de Ha\u00effa a tu\u00e9 quatre soldats isra\u00e9liens et bless\u00e9 plus de 60 personnes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/conflits-au-proche-orient-le-hezbollah-menace-israel-de-nouvelles-attaques-apres-celle-meurtriere-pres-de-haifa-20241014"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 14 octobre: apr\u00e8s le temps ensoleill\u00e9, la pluie fait son retour",
        "summary": "Pour ce lundi, la situation est contrast\u00e9e entre le nord et le sud. Des perturbations touchent l'extr\u00eame nord du pays, alors qu\u2019une grande douceur entoure le sud-ouest.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-14-octobre-apres-le-temps-ensoleille-la-pluie-fait-son-retour-20241014"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi: \u00abP\u00e9ages pour pi\u00e9tons, taxe sur l\u2019argent de poche\u2026 Ces imp\u00f4ts que nous n\u2019avons pas encore essay\u00e9s\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque semaine, pour Le&nbsp;Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Aujourd\u2019hui, il imagine une liste de nouvelles mesures fiscales pens\u00e9e par le NFP pour combler le d\u00e9ficit public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/samuel-fitoussi-peages-pour-pietons-taxe-sur-l-argent-de-poche-ces-impots-que-nous-n-avons-pas-encore-essayes-20241014"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe combat inachev\u00e9 de l\u2019\u00e9cole contre les pressions islamistes\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - La premi\u00e8re arme de l\u2019\u00e9cole reste celle des savoirs et plus qu'avec des mots incantatoires sur la la\u00efcit\u00e9, la ministre de l\u2019\u00e9ducation nationale, Anne Genetet est attendue sur une mise en \u0153uvre effective du \u00abchoc de savoir&nbsp;\u00bb, promis il y a un an par Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guillaume-tabard-le-combat-inacheve-de-l-ecole-contre-les-pressions-islamistes-20241014"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : G\u00e9rald Darmanin soutient Michel Barnier mais veut \u00abdemander aux Fran\u00e7ais de travailler davantage\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, devenu d\u00e9put\u00e9 du Nord, propose de r\u00e9former l\u2019assurance ch\u00f4mage et souhaite allonger le temps de travail, notamment en supprimant un jour f\u00e9ri\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-gerald-darmanin-soutient-michel-barnier-mais-veut-demander-aux-francais-de-travailler-davantage-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abLe budget de Michel Barnier sous le regard de l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - La formidable plong\u00e9e de l\u2019\u00e9conomiste Jean-Marc Daniel dans les le\u00e7ons du pass\u00e9 offre aux lecteurs une lumi\u00e8re in\u00e9dite sur les d\u00e9fis d\u2019aujourd\u2019hui.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-budget-de-michel-barnier-sous-le-regard-de-l-histoire-20241013"
    },
    {
        "title": "Hausse des budgets de l\u2019\u00c9lys\u00e9e et du Parlement : \u00abPas compr\u00e9hensible pour nos concitoyens\u00bb, raille Antoine Armand",
        "summary": "Invit\u00e9 dimanche soir de BFMTV, le ministre de l\u2019\u00c9conomie a consid\u00e9r\u00e9 que \u00abl\u2019exemplarit\u00e9 doit s\u2019appliquer \u00e0 tous\u00bb. Mais laisse les parlementaires ajuster le montant final des cr\u00e9dits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/hausse-des-budgets-de-l-elysee-et-du-parlement-pas-comprehensible-pour-nos-concitoyens-raille-antoine-armand-20241013"
    },
    {
        "title": "Pour les nouveaux v\u00e9los en libre-service \u00e0 Bordeaux, les d\u00e9boires s\u2019accumulent",
        "summary": "La m\u00e9tropole de Bordeaux a d\u00e9cid\u00e9 de remplacer la totalit\u00e9 des v\u00e9los en libre-service de l\u2019agglom\u00e9ration cette ann\u00e9e, avec un r\u00e9sultat pour l\u2019instant particuli\u00e8rement d\u00e9sastreux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pour-les-nouveaux-velos-en-libre-service-a-bordeaux-les-deboires-s-accumulent-20241014"
    },
    {
        "title": "Une nouvelle loi immigration \u00abne me semble pas totalement prioritaire\u00bb, d\u00e9clare Gabriel Attal",
        "summary": "Le chef de file des d\u00e9put\u00e9s macronistes a d\u00e9fendu le bilan du camp pr\u00e9sidentiel, \u00e0 l\u2019origine de la loi immigration adopt\u00e9e en janvier dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-nouvelle-loi-immigration-ne-me-semble-pas-totalement-prioritaire-declare-gabriel-attal-20241014"
    },
    {
        "title": "Justice : Didier Migaud menace de quitter le gouvernement sans am\u00e9lioration du budget",
        "summary": "Alors que le budget 2025 du minist\u00e8re de la Justice doit \u00eatre rabot\u00e9 de 500 millions d\u2019euros, le garde des Sceaux assure avoir obtenu \u00abdes assurances\u00bb de la part du premier ministre, Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/justice-didier-migaud-menace-de-quitter-le-gouvernement-sans-amelioration-du-budget-20241014"
    },
    {
        "title": "Famille d'accueil: 19 personnes jug\u00e9es \u00e0 Ch\u00e2teauroux pour des violences sur mineurs",
        "summary": "De 2010 \u00e0 2017, des dizaines d'enfants ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es par l'Aide sociale \u00e0 l'enfance (ASE) du Nord \u00e0 une structure d'accueil situ\u00e9e dans l'Indre, qui ne disposait pas de l'agr\u00e9ment n\u00e9cessaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/famille-d-accueil-19-personnes-jugees-a-chateauroux-pour-des-violences-sur-mineurs-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation : les demandes de protection fonctionnelle pour les enseignants en forte hausse, selon une \u00e9tude",
        "summary": "Les derniers chiffres du minist\u00e8re de l\u2019\u00c9ducation nationale montrent une augmentation du nombre de demandes et d\u2019octrois de protection fonctionnelle, depuis l\u2019assassinat de Samuel Paty en 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-les-demandes-de-protection-fonctionnelle-pour-les-enseignants-en-forte-hausse-selon-une-etude-20241014"
    },
    {
        "title": "Cavaillon: deux hommes mis en examen pour l'incendie criminel de v\u00e9hicules de police",
        "summary": "Les deux suspects, \u00e2g\u00e9s de 19 et 24 ans et originaires de la r\u00e9gion parisienne, ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s le 9 octobre. L\u2019incendie s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 alors qu\u2019une op\u00e9ration antidrogue \u00e9tait en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cavaillon-deux-hommes-mis-en-examen-pour-l-incendie-criminel-de-vehicules-de-police-20241014"
    },
    {
        "title": "Doliprane : le gouvernement fait pression pour obtenir des engagements sur l\u2019emploi et l\u2019approvisionnement des Fran\u00e7ais",
        "summary": "Les ministres de l\u2019\u00c9conomie et de l\u2019Industrie sont ce lundi matin sur le site de production de Sanofi \u00e0 Lisieux. Le laboratoire souhaite le c\u00e9der \u00e0 un fonds am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/doliprane-le-gouvernement-fait-pression-pour-obtenir-des-engagements-sur-l-emploi-et-l-approvisionnement-des-francais-20241014"
    },
    {
        "title": "Vente du Doliprane par Sanofi : le ministre de l\u2019\u00c9conomie ne s\u2019interdit pas de bloquer l\u2019op\u00e9ration",
        "summary": "Antoine Armand se rendra lundi matin sur le site de production du m\u00e9dicament \u00e0 Lisieux (Calvados) aux c\u00f4t\u00e9s de son coll\u00e8gue de l\u2019Industrie, Marc Ferracci.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/vente-du-doliprane-par-sanofi-le-ministre-de-l-economie-se-rendra-sur-le-site-de-production-a-lisieux-20241013"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : Jordan Bardella craint une dissonance entre \u00ables discours\u00bb et \u00ables actes\u00bb du gouvernement",
        "summary": "Le pr\u00e9sident du Rassemblement national attend de \u00abregarder concr\u00e8tement\u00bb le contenu de la nouvelle loi immigration d\u00e9voil\u00e9e dimanche par le gouvernement avant d\u2019apporter son soutien ou son opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-jordan-bardella-craint-une-dissonance-entre-les-discours-et-les-actes-du-gouvernement-20241014"
    },
    {
        "title": "LGV Bordeaux-Toulouse : perquisition dans le camp des opposants apr\u00e8s la d\u00e9gradation d\u2019une voiture de police",
        "summary": "Ce week-end, entre 800 et 1500 personnes se sont r\u00e9unies \u00e0 Lerm-et-Musset (Gironde), pour protester contre ce projet ferroviaire, dans un climat tendu avec la gendarmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/lgv-bordeaux-toulouse-perquisition-sur-le-camp-des-opposants-apres-la-degradation-d-une-voiture-de-police-20241014"
    },
    {
        "title": "Quand l\u2019ancien grand directeur d\u2019\u00e9quipe cycliste Cyrille Guimard sous-entend qu\u2019Antoine Dupont serait... dop\u00e9",
        "summary": "LE SCAN SPORT - Dans une publication post\u00e9e ce dimanche sur le r\u00e9seau social X, Cyrille Guimard (77 ans) a compar\u00e9 le cycliste Pogacar au rugbyman Dupont et laisse sous-entendre que ce dernier serait dop\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/quand-l-ancien-grand-directeur-d-equipe-cycliste-cyrille-guimard-sous-entend-qu-antoine-dupont-serait-dope-20241014"
    },
    {
        "title": "Mondial de l\u2019automobile: Stellantis avec quatre labels europ\u00e9ens",
        "summary": "Seuls Alfa Romeo, Citro\u00ebn, Fiat et Peugeot ont eu le feu vert pour exposer \u00e0\u00a0Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/mondial-de-l-automobile-stellantis-avec-quatre-labels-europeens-20241014"
    },
    {
        "title": "Autonomie, performances, prix... Nos palmar\u00e8s 2024 des meilleures voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "EXCLUSIF - Nous avons class\u00e9 les 54 mod\u00e8les de voitures 100% \u00e9lectriques les plus abordables du march\u00e9 fran\u00e7ais, \u00e0 moins de 40.000 euros, selon leurs performances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/autonomie-performances-prix-nos-palmares-2024-des-meilleures-voitures-electriques-20240921"
    },
    {
        "title": "Le Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie d\u00e9cern\u00e9 \u00e0 Daron Acemoglu, Simon Johnson et James A. Robinson",
        "summary": "Les trois \u00e9conomistes succ\u00e8dent \u00e0 l'Am\u00e9ricaine Claudia Goldin, prim\u00e9e en 2023. Ils sont r\u00e9compens\u00e9s pour leurs travaux sur le r\u00f4le des institutions dans la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-nobel-d-economie-decerne-a-daron-acemoglu-simon-johnson-et-james-a-robinson-pour-leurs-travaux-sur-le-role-des-institutions-dans-la-prosperite-economique-20241014"
    },
    {
        "title": "Cette \u00abarme\u00bb que Bercy veut d\u00e9gainer pour contr\u00f4ler la vente du Doliprane",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le contr\u00f4le des Investissements \u00c9trangers en France est une proc\u00e9dure visant \u00e0 prot\u00e9ger les int\u00e9r\u00eats de la Nation des app\u00e9tits des groupes extra-europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/biogaran-cette-arme-que-bercy-pourrait-degainer-pour-bloquer-la-vente-du-laboratoire-a-une-firme-indienne-20240418"
    },
    {
        "title": "Trois policiers bless\u00e9s par un chauffard qui refuse d\u2019obtemp\u00e9rer pr\u00e8s de Lyon, leur voiture d\u00e9truite",
        "summary": "La voiture de police a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s violemment heurt\u00e9e par un chauffard refusant d'obtemp\u00e9rer autour de 1h30 du matin ce lundi \u00e0 Rillieux-la-Pape, en banlieue nord de Lyon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/trois-policiers-blesses-par-un-chauffard-qui-refuse-d-obtemperer-pres-de-lyon-leur-voiture-detruite-20241014"
    },
    {
        "title": "Prix Nobel d\u2019\u00e9conomie, pol\u00e9mique Doliprane, Migaud menace de quitter le gouvernement... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 14 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/prix-nobel-d-economie-polemique-doliprane-migaud-menace-de-quitter-le-gouvernement-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241014"
    },
    {
        "title": "Union europ\u00e9enne: la loi sur les travailleurs des plateformes d\u00e9finitivement adopt\u00e9e",
        "summary": "Le texte pr\u00e9voit notamment de requalifier comme salari\u00e9s de nombreuses personnes travaillant aujourd'hui sous statut d'ind\u00e9pendants comme chauffeur de v\u00e9hicule ou livreur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/union-europeenne-la-loi-sur-les-travailleurs-des-plateformes-definitivement-adoptee-20241014"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie : le berceau de l'industrie mondiale du nickel ferme ses portes",
        "summary": "D\u00e9vast\u00e9e par les exactions li\u00e9es en marge de la mobilisation contre le d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral d\u00e9but mai, la Soci\u00e9t\u00e9 Le Nickel va \u00abmettre en sommeil\u00bb son centre minier de Thio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/nouvelle-caledonie-le-berceau-de-l-industrie-mondiale-du-nickel-ferme-ses-portes-20241014"
    },
    {
        "title": "Paris : une octog\u00e9naire victime d'une tentative d'\u00e9gorgement dans son appartement",
        "summary": "La victime de 88 ans a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte gisant dans une mare de sang, dans son logement du 18e arrondissement. Une enqu\u00eate en flagrance pour tentative d'homicide volontaire a \u00e9t\u00e9 ouverte par le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-une-octogenaire-victime-d-une-tentative-d-egorgement-dans-son-appartement-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abUn des myst\u00e8res les mieux gard\u00e9s d\u2019Internet\u00bb : la qu\u00eate sans fin pour retrouver Satoshi Nakamoto, le cr\u00e9ateur du bitcoin",
        "summary": "R\u00c9CIT - Mythe ou r\u00e9alit\u00e9 ? Le c\u00e9l\u00e8bre inventeur de la reine des cryptomonnaies n\u2019a plus donn\u00e9 signe de vie depuis 2010. Mais un documentaire am\u00e9ricain diffus\u00e9 cette semaine pr\u00e9tend d\u00e9voiler sa v\u00e9ritable identit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/un-des-mysteres-les-mieux-gardes-d-internet-la-quete-sans-fin-pour-retrouver-satoshi-nakamoto-le-createur-du-bitcoin-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abIl faut faire des voitures \u00e0 cheval, on marche sur la t\u00eate\u00bb: la col\u00e8re des constructeurs face au durcissement du malus auto",
        "summary": "La mesure annonc\u00e9e dans le projet de loi de finances jeudi 10 octobre doit rapporter 500 millions d'euros d'\u00e9conomies en 2025 selon Bercy.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-faut-faire-des-voitures-a-cheval-on-marche-sur-la-tete-la-colere-des-constructeurs-face-au-durcissement-du-malus-auto-20241014"
    },
    {
        "title": "Spotify s\u2019associe aux g\u00e9ants de l\u2019\u00e9dition fran\u00e7aise pour lancer ce lundi son offre de livres audio",
        "summary": "EXCLUSIF - David Kaefer, responsable produit du num\u00e9ro un mondial du streaming musical, d\u00e9taille aupr\u00e8s du Figaro cette offre, qui enrichit son abonnement. Elle comprendra 15.000 livres en fran\u00e7ais venus des catalogues d\u2019Hachette, Editis ou Madrigall.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/spotify-s-associe-aux-geants-de-l-edition-francaise-pour-lancer-ce-lundi-son-offre-de-livres-audio-20241014"
    },
    {
        "title": "Affluence record et \u00abtourismophobie\u00bb : Barcelone ne sait plus quoi faire pour endiguer l\u2019afflux de visiteurs \u00e9trangers",
        "summary": "Avec 170.000 visiteurs par jour, le tourisme repr\u00e9sente 13,5% du PIB de la capitale catalane. Dimanche, plusieurs milliers de personnes ont encore protest\u00e9 contre l'organisation de la Coupe de l'America.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/affluence-record-et-tourismophobie-barcelone-ne-sait-plus-quoi-faire-pour-endiguer-l-afflux-de-visiteurs-etrangers-20241014"
    },
    {
        "title": "Allemagne : un ancien agent de la Stasi condamn\u00e9 50 ans apr\u00e8s la chute du Mur",
        "summary": "Ce lundi 14 octobre, la justice allemande a condamn\u00e9 \u00e0 dix ans de prison un ex-agent de la Stasi pour le meurtre d\u2019un Polonais qui fuyait la RDA communiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-un-ancien-agent-de-la-stasi-condamne-50-ans-apres-la-chute-du-mur-20241014"
    },
    {
        "title": "Nantes : deux individus suspect\u00e9s de vouloir livrer des t\u00e9l\u00e9phones et de la drogue par drone \u00e0 des prisonniers",
        "summary": "Interpell\u00e9s pr\u00e8s de la maison d\u2019arr\u00eat de Nantes-Carquefou, ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-deux-individus-suspectes-de-vouloir-livrer-des-telephones-et-de-la-drogue-par-drone-a-des-prisonniers-20241014"
    },
    {
        "title": "Anne de&nbsp;Guign\u00e9&nbsp;: \u00abLes retrait\u00e9s fran\u00e7ais champions de l\u2019exil fiscal\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - En 2008, Lisbonne a concoct\u00e9 un paquet fiscal particuli\u00e8rement attractif pour les \u00e9trangers. Quelques ann\u00e9es plus tard, le Portugal comptait huit fois plus de r\u00e9sidents retrait\u00e9s fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-les-retraites-francais-champions-de-l-exil-fiscal-20241013"
    },
    {
        "title": "Nantes : depuis quatre jours, des coups de feu presque quotidiens",
        "summary": "Samedi, deux individus ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s par balle dans le quartier sensible de Botti\u00e8re, pendant que des tirs r\u00e9sonnaient \u00e0 Bellevue. La semaine derni\u00e8re, des incidents du m\u00eame ordre avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9clat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-depuis-quatre-jours-des-coups-de-feu-presque-quotidiens-20241014"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que le syst\u00e8me anti-missiles THAAD, que les \u00c9tats-Unis vont d\u00e9ployer en Isra\u00ebl ?",
        "summary": "FOCUS - Le Pentagone a annonc\u00e9 l\u2019envoi d\u2019une batterie antia\u00e9rienne en Isra\u00ebl, pour lutter contre la menace balistique iranienne. Elle apporte une compl\u00e9mentarit\u00e9 au d\u00f4me de fer h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qu-est-ce-que-le-systeme-anti-missiles-thaad-que-les-etats-unis-vont-deployer-en-israel-20241014"
    },
    {
        "title": "4\u200aL, Twingo\u2026 Renault fait revivre ses mod\u00e8les de l\u00e9gende",
        "summary": "La firme au losange a cr\u00e9\u00e9 une gamme distincte faisant revivre des gloires du pass\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/4-l-twingo-renault-fait-revivre-ses-modeles-de-legende-20241014"
    },
    {
        "title": "Mondial de l\u2019automobile: un avant-go\u00fbt de 2035 sur les stands du salon",
        "summary": "Dans une large majorit\u00e9, les constructeurs ont fait le choix de mettre en avant leurs mod\u00e8les \u00e9lectriques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/mondial-de-lautomobile-un-avant-gout-de-2035-sur-les-stands-du-salon-20241014"
    },
    {
        "title": "Peugeot Inception, un avant-go\u00fbt des sochaliennes de demain",
        "summary": "Signe d'une amorce de changement, ce n'est pas autour d'une silhouette de SUV mais de berline, consid\u00e9r\u00e9e comme la plus efficiente, que s'exprime le dernier coup d'\u00e9clat du Lion.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/peugeot-inception-un-avant-gout-des-sochaliennes-de-demain-20241014"
    },
    {
        "title": "Belgique-France : les Bleus ont pris l\u2019avion pour rejoindre Bruxelles, ville situ\u00e9e \u00e0 1h30 de Paris en train",
        "summary": "Alors qu\u2019elle avait pris le train en juin pour se rendre \u00e0 Metz, l\u2019\u00e9quipe de France a eu recours \u00e0 l\u2019avion pour rejoindre Bruxelles, ville pourtant desservie en train.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/belgique-france-les-bleus-ont-pris-l-avion-pour-rejoindre-bruxelles-ville-situee-a-1h30-en-train-20241014"
    },
    {
        "title": "Russie : trois ans et trois mois de prison requis par la procureur contre le Fran\u00e7ais Laurent Vinatier",
        "summary": "L\u2019homme est accus\u00e9 de ne pas s\u2019\u00eatre enregistr\u00e9 en tant qu\u2019agent de l\u2019\u00e9tranger.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-trois-ans-et-trois-mois-de-prison-requis-par-la-procureur-contre-le-francais-laurent-vinatier-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abPlongeon de la mort\u00bb: un Fran\u00e7ais bat le record du monde avec une chute de 44 m\u00e8tres",
        "summary": "VID\u00c9O - Un Fran\u00e7ais a battu le record du monde du \u00abplongeon de la mort\u00bb en effectuant un saut de 44 m de haut en Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/plongeon-de-la-mort-un-francais-bat-le-record-du-monde-avec-une-chute-de-44-metres-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abAffiche\u00bb internationale, Deschamps le chimiste, vir\u00e9e nocturne de Mbapp\u00e9... 5 questions sur Belgique-France",
        "summary": "En d\u00e9placement \u00e0 Bruxelles lundi soir en Ligue des nations, les Bleus ont tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 s'imposer pour s'offrir un peu de tranquillit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/affiche-internationale-deschamps-le-chimiste-viree-nocturne-de-mbappe-5-questions-sur-belgique-france-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est \u00e0 lui de prendre le pouvoir\u00bb: enfin le grand soir de Marcus Thuram en Bleu ?",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019attaquant de 27&nbsp;ans, d\u00e9cisif et brillant en Italie, titulaire lundi soir contre la Belgique, doit passer un cap en \u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/c-est-a-lui-de-prendre-le-pouvoir-enfin-le-grand-soir-de-marcus-thuram-en-bleu-20241013"
    },
    {
        "title": "Belgique-France: et si on voyait un beau match de football ?",
        "summary": "Dans un contexte lourd et parfois morose, l\u2019\u00e9quipe de France ferait plaisir \u00e0 ses supporters en s\u2019imposant avec la mani\u00e8re en Belgique lundi soir en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/belgique-france-et-si-on-voyait-un-beau-match-de-football-20241013"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : quatre personnes interpell\u00e9es dans le cadre d\u2019un trafic d\u2019\u0153uvres d\u2019art",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Plusieurs \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9rob\u00e9s dans un entrep\u00f4t \u00e0 Vallauris entre ao\u00fbt et septembre. Le pr\u00e9judice est estim\u00e9 \u00e0 plus d'un million d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-quatre-personnes-interpellees-dans-le-cadre-d-un-trafic-d-oeuvres-d-art-20241014"
    },
    {
        "title": "Fiat 500, DS3, T-Cross... Quels nouveaux mod\u00e8les de voitures seraient concern\u00e9s par le durcissement du malus voulu par le gouvernement ?",
        "summary": "Le projet de loi de finances (PLF), pr\u00e9sent\u00e9 jeudi par le gouvernement, pr\u00e9voit d\u2019alourdir la taxe environnementale qui toucherait d\u00e9sormais 80 % des v\u00e9hicules.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/fiat-500-ds3-t-cross-quels-nouveaux-modeles-de-voitures-seraient-concernes-par-le-durcissement-du-malus-voulu-le-gouvernement-20241012"
    },
    {
        "title": "Cancers de la peau: des conseils de pr\u00e9vention qu\u2019il est urgent de suivre",
        "summary": "Depuis trente\u00a0ans, le nombre de m\u00e9lanomes, qui est le plus grave des cancers de la peau, a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par 5. En 2023, 17.992 nouveaux cas ont \u00e9t\u00e9 diagnostiqu\u00e9s en France.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/article/cancers-de-la-peau-des-conseils-de-prevention-qu-il-est-urgent-de-suivre/"
    },
    {
        "title": "Paris : Anne Hidalgo d\u00e9baptise l\u2019avenue Bugeaud pour la renommer Hubert-Germain",
        "summary": "Il s\u2019agit du cinqui\u00e8me lieu d\u00e9baptis\u00e9 depuis 2001 dans la capitale. Le dernier compagnon de la lib\u00e9ration prend la place d\u2019une figure de la colonisation de l\u2019Alg\u00e9rie au XIX\u00e8me si\u00e8cle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/paris-anne-hidalgo-debaptise-l-avenue-bugeaud-pour-la-renommer-hubert-germain-20241014"
    },
    {
        "title": "Un robot \u00e0 la baguette d\u2019un orchestre symphonique en Allemagne",
        "summary": "Les musiciens de l\u2019orchestre symphonique de Dresde ont jou\u00e9 dimanche sous la direction de trois bras articul\u00e9s con\u00e7us en collaboration avec l\u2019universit\u00e9 technique locale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/un-robot-a-la-baguette-d-un-orchestre-symphonique-en-allemagne-20241014"
    },
    {
        "title": "Deux hommes arr\u00eat\u00e9s apr\u00e8s des vols de Rolex \u00e0 l\u2019arrach\u00e9 \u00e0 Bordeaux",
        "summary": "Deux suspects vivant dans un squat ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s le 11 octobre. Ils sont accus\u00e9s de plusieurs vols et tentatives de vols de montres Rolex \u00e0 Bordeaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/deux-hommes-arretes-apres-des-vols-de-rolex-a-l-arrache-a-bordeaux-20241014"
    },
    {
        "title": "\u00abMa petite s\u0153ur pourrait faire mieux\u00bb : Tim Walz, le colistier de Kamala Harris, moqu\u00e9 apr\u00e8s avoir pein\u00e9 \u00e0 recharger son fusil de chasse",
        "summary": "Samedi 12 octobre, le colistier de Kamala Harris \u00e0 la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine a invit\u00e9 la presse am\u00e9ricaine pour une partie de chasse au faisan afin de c\u00e9l\u00e9brer l\u2019ouverture de cette derni\u00e8re dans le Minnesota, \u00e9tat dont il est le gouverneur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ma-petite-soeur-pourrait-faire-mieux-tim-walz-moque-apres-avoir-peine-a-recharger-son-fusil-de-chasse-20241014"
    },
    {
        "title": "Doliprane: Emmanuel Macron affirme que le gouvernement a \u00ables instruments pour garantir\u00bb l'approvisionnement de la France",
        "summary": "\u00abOn s'est battu pour que le Doliprane soit reproduit en France et qu'on reproduise des mol\u00e9cules et des m\u00e9dicaments qui sont indispensables\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le chef de l'\u00c9tat en marge d'un d\u00e9placement au Mondial de l'auto \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/doliprane-emmanuel-macron-affirme-que-le-gouvernement-a-les-instruments-pour-garantir-l-approvisionnement-de-la-france-20241014"
    },
    {
        "title": "Nevers : un homme potentiellement li\u00e9 au trafic de drogue tu\u00e9 par balle",
        "summary": "Huit personnes ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9es et plac\u00e9es en garde \u00e0 vue dans le cadre de l\u2019enqu\u00eate.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/nevers-un-homme-potentiellement-lie-au-trafic-de-drogue-tue-par-balle-20241014"
    },
    {
        "title": "Incident raciste, supporter \u00e0 l\u2019h\u00f4pital et insultes : comment le match de foot des streamers a tourn\u00e9 au fiasco",
        "summary": "Malgr\u00e9 un carton d\u2019audience sur la plateforme Twitch samedi, l\u2019\u00e9v\u00e8nement mettant aux prises des cr\u00e9ateurs de contenus espagnols et fran\u00e7ais a tourn\u00e9 au vinaigre du c\u00f4t\u00e9 de Madrid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/incident-raciste-supporter-a-l-hopital-et-insultes-comment-le-match-de-foot-des-streamers-a-tourne-au-fiasco-20241014"
    }
]