[
    {
        "title": "\u00abUn premier ministre formidable\u00bb: Emmanuel Macron et \u00c9douard Philippe font bonne figure au Havre",
        "summary": "Le pr\u00e9sident et son ancien premier ministre ont particip\u00e9 jeudi \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des 80 ans de la lib\u00e9ration de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/un-premier-ministre-formidable-emmanuel-macron-et-edouard-philippe-font-bonne-figure-au-havre-20240912"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Macron \u00e9voque une \u00ab\u00e8re nouvelle au Parlement\u00bb et appelle \u00e0 des \u00abcompromis\u00bb entre forces politiques",
        "summary": "Lors d'une visite comm\u00e9morative au Havre aux c\u00f4t\u00e9s d'\u00c9douard Philippe, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a notamment montr\u00e9 des signes d'ouverture sur la question du changement du mode de scrutin, alors que plusieurs familles politiques r\u00e9clament la mise en place de la proportionnelle aux l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-michel-barnier-attendu-par-les-republicains-a-annecy-20240912"
    },
    {
        "title": "Les deux tiers des Fran\u00e7ais invitent Macron \u00e0 laisser Barnier gouverner",
        "summary": "SONDAGE - Alors qu\u2019Emmanuel Macron a nomm\u00e9 Michel Barnier \u00e0 Matignon apr\u00e8s un mois et demi de tractations, 54% des Fran\u00e7ais estiment que ce choix \u00abne correspond pas\u00bb \u00e0 leurs attentes selon un sondage Odoxa-Backbone pour Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/les-deux-tiers-des-francais-invitent-macron-a-laisser-barnier-gouverner-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Annecy, LR accueille Michel Barnier \u00e0 bras ouverts",
        "summary": "REPORTAGE - Prudente et exigeante dans un premier temps, la droite a finalement laiss\u00e9 son enthousiasme s\u2019exprimer jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-annecy-lr-accueille-barnier-a-bras-ouverts-20240912"
    },
    {
        "title": "Nouveau gouvernement : Michel Barnier promet qu\u2019il sera \u00ab\u00e9quilibr\u00e9, repr\u00e9sentatif, pluriel\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre s\u2019exprimait depuis sa terre d\u2019\u00e9lection en Savoie o\u00f9 il rencontrera sa famille politique ce jeudi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouveau-gouvernement-michel-barnier-promet-qu-il-sera-equilibre-representatif-pluriel-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abDe 10 \u00e0 15% d'augmentation\u00bb: ces profils qui vont b\u00e9n\u00e9ficier des plus fortes hausses de salaire en 2025",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de fortes hausses, le dynamisme des salaires devrait s\u2019estomper en 2025. Mais pas pour tout le monde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/de-10-a-15-d-augmentation-ces-profils-qui-vont-beneficier-des-plus-fortes-hausses-de-salaire-en-2025-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai travers\u00e9 plusieurs cercles de l'enfer\u00bb: apr\u00e8s plus de deux ans au goulag, les confidences au Figaro de l'opposant num\u00e9ro un \u00e0 Poutine",
        "summary": "ENTRETIEN - Vladimir Kara-Mourza et sa femme, Evguenia Kara-Mourza, se sont confi\u00e9s, un mois apr\u00e8s la lib\u00e9ration du c\u00e9l\u00e8bre dissident russe et son expulsion du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/j-ai-traverse-plusieurs-cercles-de-l-enfer-apres-plus-de-deux-ans-au-goulag-les-confidences-au-figaro-de-l-opposant-numero-un-a-poutine-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c9quateur: nouvel assassinat d'une directrice de prison",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/equateur-nouvel-assassinat-d-une-directrice-de-prison-20240913"
    },
    {
        "title": "Un tribunal annule l'interdiction quasi totale de l'avortement dans le Dakota du Nord",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-tribunal-annule-l-interdiction-quasi-totale-de-l-avortement-dans-le-dakota-du-nord-20240913"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine : Donald Trump refuse un autre d\u00e9bat face \u00e0 Kamala Harris",
        "summary": "\u00abIl n'y aura pas de troisi\u00e8me d\u00e9bat !\u00bb a \u00e9crit le r\u00e9publicain sur son r\u00e9seau social Truth Social. Il avait \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 un d\u00e9bat contre le pr\u00e9sident Joe Biden en juin dernier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/presidentielle-americaine-donald-trump-annonce-refuser-un-autre-debat-face-a-kamala-harris-20240912"
    },
    {
        "title": "Avec Kamala Harris comme avec Donald Trump, l\u2019\u00e9lection am\u00e9ricaine ne joue pas en faveur des int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens",
        "summary": "ANALYSE - Entre l\u2019impr\u00e9visibilit\u00e9 de l\u2019un et l\u2019impr\u00e9cision de l\u2019autre, l\u2019Ukraine et ses alli\u00e9s craignent un d\u00e9sengagement am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avec-kamala-harris-comme-avec-donald-trump-l-election-americaine-ne-joue-pas-en-faveur-des-interets-europeens-20240912"
    },
    {
        "title": "La folle th\u00e9orie sur les boucles d'oreilles en perles de Kamala Harris qui court depuis le d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
        "summary": "Depuis l'\u00e9change t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 entre la vice-pr\u00e9sidente et Donald Trump, organis\u00e9 le mardi 10 septembre, les boucles d'oreilles arbor\u00e9es par la candidate sont au c\u0153ur d'\u00e9tranges - et infond\u00e9es - sp\u00e9culations.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-folle-theorie-sur-les-boucles-d-oreilles-en-perles-de-kamala-harris-qui-court-depuis-le-debat-presidentiel-20240912"
    },
    {
        "title": "Trop d\u00e9pendante de P\u00e9kin, l'Allemagne peine \u00e0 s'extirper du pi\u00e8ge chinois",
        "summary": "\u00c0 contre-courant du reste de l\u2019Europe, et malgr\u00e9 les difficult\u00e9s, les grands industriels allemands encourag\u00e9s par P\u00e9kin investissent encore plus en Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/trop-dependante-de-pekin-l-allemagne-peine-a-s-extirper-du-piege-chinois-20240912"
    },
    {
        "title": "Premi\u00e8re sortie priv\u00e9e dans l\u2019espace: d\u00e9cryptage d\u2019un exploit, mais avec des imperfections",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le milliardaire Jared Isaacman et l\u2019ing\u00e9nieur de SpaceX Sarah Gillis ont chacun fait une tr\u00e8s courte excursion au sommet de la capsule Dragon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/premiere-sortie-privee-dans-l-espace-decryptage-d-un-exploit-mais-avec-des-imperfections-20240912"
    },
    {
        "title": "SpaceX: retrouvez en int\u00e9gralit\u00e9 les images spectaculaires de la premi\u00e8re sortie spatiale priv\u00e9e de l\u2019Histoire",
        "summary": "VID\u00c9O - SpaceX a marqu\u00e9 un tournant dans l'histoire de la conqu\u00eate spatiale ce jeudi avec la premi\u00e8re sortie priv\u00e9e. Deux membres d\u2019\u00e9quipage non-professionnels sont sortis dans l\u2019espace \u00e9quip\u00e9s de combinaison reli\u00e9es par des cordons \u00e0 la capsule pour les fournir en oxyg\u00e8ne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/spacex-retrouvez-en-integralite-les-images-spectaculaires-de-la-premiere-sortie-spatiale-privee-de-l-histoire-20240912"
    },
    {
        "title": "Accident mortel dans le Val-de-Marne : le rappeur Koba LaD plac\u00e9 en garde \u00e0 vue",
        "summary": "Le rappeur de 24 ans \u00e9tait au volant mardi soir sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants quand son v\u00e9hicule, une berline sportive de luxe, est arriv\u00e9 \u00ab\u00e0 pleine vitesse\u00bb sur une bretelle de sortie sur l'autoroute A86 et a percut\u00e9 un poids lourd qui stationnait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-mortel-dans-le-val-de-marne-le-rappeur-koba-lad-etait-sous-l-emprise-de-stupefiants-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abQuand on est plus \u00e0 gauche, on est avec un gouvernement plus \u00e0 droite\u00bb : Hollande \u00e9reinte la direction du PS",
        "summary": "Invit\u00e9 jeudi de France 5, l\u2019ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est revenu sur les conditions qui ont abouti \u00e0 la non-nomination de son \u00abami\u00bb Bernard Cazeneuve \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/quand-on-est-plus-a-gauche-on-est-avec-un-gouvernement-plus-a-droite-hollande-ereinte-la-direction-du-ps-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019inqui\u00e9tant bilan \u00e9conomique, budg\u00e9taire et social de la politique d\u2019immigration en France\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Le directeur de l\u2019Observatoire de l\u2019immigration et de la d\u00e9mographie dresse un bilan comparatif des chiffres de l\u2019immigration en Europe. Les migrants accueillis en France sont moins int\u00e9gr\u00e9s aussi bien culturellement que sur le march\u00e9 du travail, souligne-t-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-inquietant-bilan-economique-budgetaire-et-social-de-la-politique-d-immigration-en-france-20240912"
    },
    {
        "title": "L'\u00e9pave d'un navire fran\u00e7ais du XIXe si\u00e8cle retrouv\u00e9e au fond de l'Atlantique",
        "summary": "\u00abLe Lyonnais\u00bb, un navire \u00e0 vapeur fran\u00e7ais qui reliait New York au Havre, a sombr\u00e9 en novembre 1856 apr\u00e8s une collision avec un bateau \u00e0 voile am\u00e9ricain. 114 personnes p\u00e9rirent lors du naufrage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/l-epave-d-un-navire-francais-du-xixe-siecle-retrouvee-au-fond-de-l-atlantique-20240912"
    },
    {
        "title": "Le ministre chinois de la D\u00e9fense appelle \u00e0 des \u00abn\u00e9gociations\u00bb pour mettre fin aux guerres en Ukraine et \u00e0 Gaza",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-ministre-chinois-de-la-defense-appelle-a-des-negociations-pour-mettre-fin-aux-guerres-en-ukraine-et-a-gaza-20240913"
    },
    {
        "title": "Le Venezuela rappelle son ambassadrice en Espagne pour consultations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-venezuela-rappelle-son-ambassadrice-en-espagne-pour-consultations-20240913"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord publie pour la premi\u00e8re fois des images d'une installation d'uranium enrichi",
        "summary": "Le dirigeant nord-cor\u00e9en Kim Jong-un a \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train d'inspecter des rang\u00e9es de centrifugeuses \u00e0 grande vitesse dans un lieu inconnu. Celles-ci produisent de l'uranium hautement enrichi, n\u00e9cessaire \u00e0 la fabrication d'ogives nucl\u00e9aires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-publie-pour-la-premiere-fois-des-images-d-une-installation-d-uranium-enrichi-20240913"
    },
    {
        "title": "Fillette de 3 ans frapp\u00e9e par une institutrice : \u00abC\u2019est un dossier tristement banal\u00bb, d\u00e9plore l\u2019avocat de l\u2019enseignante",
        "summary": "ENTRETIEN - Accus\u00e9e en d\u00e9but de semaine d\u2019avoir frapp\u00e9 une \u00e9l\u00e8ve de trois ans dans une \u00e9cole maternelle du XVe arrondissement de Paris, l\u2019institutrice est toujours en \u00e9tat de choc, selon son avocat. Il prend la parole dans Le Figaro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/fillette-de-3-ans-frappee-par-une-institutrice-c-est-un-dossier-tristement-banal-deplore-l-avocat-de-l-enseignante-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00abIl pensera \u00e0 2027\u00bb: avec Michel Barnier \u00e0 Matignon, la droite est de retour",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La nomination de Michel Barnier \u00e0 Matignon marque le retour de la droite au pouvoir. S\u2019il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 le premier choix d\u2019Emmanuel Macron, l\u2019ancien ministre a su s\u2019imposer au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-pensera-a-2027-avec-michel-barnier-a-matignon-la-droite-est-de-retour-20240913"
    },
    {
        "title": "Boeing : les salari\u00e9s votent une gr\u00e8ve massive, malgr\u00e9 l\u2019accord propos\u00e9 par la direction",
        "summary": "Les machinistes des usines de Seattle, qui r\u00e9clamaient 40% de hausse de salaires sur la dur\u00e9e de la nouvelle convention collective, n\u2019ont pas jug\u00e9 satisfaisante la proposition arrach\u00e9e par leur syndicat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/boeing-les-salaries-votent-une-greve-massive-malgre-l-accord-propose-par-la-direction-20240913"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe : apr\u00e8s des \u00abd\u00e9faillances comptables\u00bb, la r\u00e9gie de l\u2019eau voit ses subventions suspendues",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/guadeloupe-apres-des-defaillances-comptables-la-regie-de-l-eau-voit-ses-subventions-suspendues-20240913"
    },
    {
        "title": "La s\u00e9rie de fermetures des bureaux de poste se poursuit \u00e0 Lyon, des \u00e9lus se mobilisent",
        "summary": "La fermeture annonc\u00e9e du bureau de poste de Jean Mac\u00e9, en plein c\u0153ur du 7e arrondissement, renverra les usagers deux kilom\u00e8tres plus au sud, alors que la troisi\u00e8me ville de France s'appr\u00eate \u00e0 perdre pr\u00e8s d'un quart de ses guichets en six ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/la-serie-de-fermetures-des-bureaux-de-poste-se-poursuit-a-lyon-des-elus-se-mobilisent-20240913"
    },
    {
        "title": "Liban: trois personnes tu\u00e9es, dont un enfant, dans une frappe isra\u00e9lienne selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9",
        "summary": "L'agence de presse libanaise ANI a pr\u00e9cis\u00e9 que l'attaque avait cibl\u00e9 deux motos et qu'une \u00abvoiture qui passait par l\u00e0\u00bb avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-trois-personnes-tuees-dont-un-enfant-dans-une-frappe-israelienne-selon-le-ministere-de-la-sante-20240913"
    },
    {
        "title": "Int\u00e9grale, partielle, d\u00e9partementale\u2026 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e, 50 nuances de proportionnelle",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 Fran\u00e7ois Bayrou en passant par le Rassemblement national et la gauche, chacun a une id\u00e9e diff\u00e9rente de ce que devrait \u00eatre un scrutin l\u00e9gislatif \u00e0 la proportionnelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/integrale-partielle-departementale-a-l-assemblee-50-nuances-de-proportionnelle-20240913"
    },
    {
        "title": "Proportionnelle\u200a\u200a: la pression monte sur l\u2019ex\u00e9cutif",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 l'Assembl\u00e9e nationale, o\u00f9 aucune majorit\u00e9 claire ne se d\u00e9gage, les d\u00e9put\u00e9s veulent rouvrir le d\u00e9bat sur le mode de scrutin pour le faire \u00e9voluer d'ici aux prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proportionnelle-la-pression-monte-sur-l-executif-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abAvec un scrutin proportionnel, le RN se serait pas assur\u00e9 d\u2019avoir une majorit\u00e9 absolue \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "STORY - Marine Le Pen s'est dite favorable \u00e0 la proportionnelle aux l\u00e9gislatives. Elle assurerait, selon elle, une majorit\u00e9 absolue au Rassemblement National. Paul C\u00e9bille, analyste en sondages, affirme au contraire que, si le RN arriverait en t\u00eate, il n\u2019aurait cependant pas de majorit\u00e9 absolue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/avec-un-scrutin-proportionnel-le-rn-se-serait-pas-assure-davoir-une-majorite-absolue-a-lassemblee-17238"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection \u00e0 la proportionnelle : \u00abLes trompe-l\u2019\u0153il d\u2019un mode de scrutin\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Changer le mode de scrutin en r\u00e9action au r\u00e9sultat de la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9lection ne pr\u00e9serve pas des surprises de la suivante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/election-a-la-proportionnelle-les-trompe-l-oeil-d-un-mode-de-scrutin-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 l\u2019instauration de la proportionnelle aux \u00e9lections l\u00e9gislatives ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-l-instauration-de-la-proportionnelle-aux-elections-legislatives-20240912"
    },
    {
        "title": "Andr\u00e9 Vallini: \u00abLa proportionnelle, un rem\u00e8de pour notre d\u00e9mocratie\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - La crise de repr\u00e9sentativit\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale est aggrav\u00e9e par le mode de scrutin des l\u00e9gislatives, analyse l\u2019ancien ministre. Afin d\u2019apaiser notre vie politique, il serait temps de mener une r\u00e9forme pour instaurer la proportionnelle d\u00e9partementale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/andre-vallini-la-proportionnelle-un-remede-pour-notre-democratie-20240913"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Gouvernement Barnier : Macron \u00abfavorable\u00bb \u00e0 une r\u00e9flexion autour de la proportionnelle",
        "summary": "Le chef de l'\u00c9tat a montr\u00e9 des signes d'ouverture jeudi sur la question du changement du mode de scrutin, r\u00e9pondant ainsi aux r\u00e9clamations de plusieurs partis. Plus globalement, il a \u00e9voqu\u00e9 une \u00ab\u00e8re nouvelle\u00bb qui va \u00absupposer des compromis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-gouvernement-barnier-macron-favorable-a-une-reflexion-autour-de-la-proportionnelle-20240913"
    },
    {
        "title": "Les superbes images d\u2019aurores bor\u00e9ales, visibles dans le ciel fran\u00e7ais cette nuit",
        "summary": "Le ph\u00e9nom\u00e8ne, provoqu\u00e9 par une \u00e9ruption solaire, a aussi \u00e9t\u00e9 observable au Royaume-Uni, jeudi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/les-superbes-images-d-aurores-boreales-visibles-dans-le-ciel-francais-cette-nuit-20240913"
    },
    {
        "title": "Marchand-Riner, concert g\u00e9ant... Tout savoir sur la Parade et des JO de Paris qui s'offrent une \u00abafter\u00bb sur les Champs-Elys\u00e9es",
        "summary": "Une derni\u00e8re c\u00e9r\u00e9monie est attendue ce samedi sur les Champs-Elys\u00e9es pour rendre hommage aux athl\u00e8tes fran\u00e7ais et aux volontaires. Ultime rendez-vous d\u2019un \u00e9t\u00e9 exceptionnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/marchand-riner-concert-geant-tout-savoir-sur-la-parade-et-des-jo-de-paris-qui-s-offrent-une-after-sur-les-champs-elysees-20240913"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie retire l'accr\u00e9ditation de six diplomates britanniques",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce vendredi, le FSB accuse les diplomates d'avoir men\u00e9 des \u00abactivit\u00e9s subversives et de renseignement\u00bb. Une d\u00e9cision qui intervient apr\u00e8s la visite du chef de la diplomatie britannique \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-retire-l-accreditation-de-six-diplomates-britanniques-20240913"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s la quasi-interdiction d\u2019Airbnb \u00e0 New York, qu\u2019est-ce qui a chang\u00e9?",
        "summary": "La ville a mis en place la r\u00e9glementation la plus restrictive qui soit sur les locations touristiques. Pour l\u2019instant, les r\u00e9sultats observ\u00e9s ne semblent pas exactement ceux attendus.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/un-an-apres-la-quasi-interdiction-d-airbnb-a-new-york-qu-est-ce-qui-a-change_56debf06-703f-11ef-9771-9bae7053e260/"
    },
    {
        "title": "\u00abCe n'est que du maquillage\u00bb : les habitants de HLM parisiens d\u00e9sabus\u00e9s apr\u00e8s les travaux de r\u00e9habilitation de leur r\u00e9sidence",
        "summary": "REPORTAGE - Peu convaincus par le plan Climat lanc\u00e9 par Anne Hidalgo pour r\u00e9duire la facture \u00e9nerg\u00e9tique de Paris, les r\u00e9sidents de logements sociaux du 20e arrondissement qualifient de \u00abcache-mis\u00e8re\u00bb les nouvelles fa\u00e7ades et les espaces v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s de leur r\u00e9sidence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ce-n-est-que-du-maquillage-les-habitants-de-hlm-parisiens-desabuses-apres-les-travaux-de-rehabilitation-de-leur-residence-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, la fermeture d\u2019une vingtaine de lits \u00e0 l\u2019h\u00f4pital psychiatrique \u00c9douard Toulouse crispe les soignants",
        "summary": "Pr\u00e8s de 200 personnes ont manifest\u00e9 mardi devant le centre hospitalier, d\u00e9non\u00e7ant la prochaine suppression de ces lits appartenant \u00e0 une unit\u00e9 des quartiers nord de Marseille. En cause : un manque de m\u00e9decins sp\u00e9cialis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-la-fermeture-d-une-vingtaine-de-lits-a-l-hopital-psychiatrique-edouard-toulouse-crispe-les-soignants-20240913"
    },
    {
        "title": "L\u2019inflation est bien repass\u00e9e sous les 2% en ao\u00fbt, confirme l'Insee, une premi\u00e8re depuis trois ans",
        "summary": "Les prix ont augment\u00e9 de 1,8% sur un an le mois dernier. Les statisticiens nationaux abaissent m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement leur premi\u00e8re estimation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inflation-est-bien-repassee-sous-les-2-en-aout-confirme-l-insee-une-premiere-depuis-trois-ans-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00abSa g\u00e9n\u00e9ralisation repr\u00e9senterait une prise de risque majeur\u00bb : la Cour des comptes \u00e9pingle le SNU",
        "summary": "Des objectifs de mixit\u00e9 sociale \u00abnon atteints\u00bb, une \u00abmont\u00e9e en charge \u00e0 marche forc\u00e9e\u00bb, une g\u00e9n\u00e9ralisation qui soul\u00e8ve des \u00abdifficult\u00e9s d'ordre disciplinaire\u00bb... Dans un rapport rendu ce vendredi, les Sages de la rue Cambon dressent le bilan du dispositif voulu par Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sa-generalisation-representerait-une-prise-de-risque-majeur-la-cour-des-comptes-epingle-le-snu-20240913"
    },
    {
        "title": "Le couvre-feu renforc\u00e9 en Nouvelle-Cal\u00e9donie, en vue d'un jour f\u00e9ri\u00e9 sensible",
        "summary": "Jour f\u00e9ri\u00e9 sur le \u00abCaillou\u00bb, le 24 septembre, qui marque la prise de possession de l'archipel par la France en 1853, reste une date sensible en Nouvelle-Cal\u00e9donie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-couvre-feu-renforce-en-nouvelle-caledonie-en-vue-d-un-jour-ferie-sensible-20240913"
    },
    {
        "title": "Attaque d\u2019un centre diplomatique am\u00e9ricain en Irak : Washington accuse des groupes arm\u00e9s pro-iraniens",
        "summary": "Situ\u00e9e dans le p\u00e9rim\u00e8tre de l'a\u00e9roport international de Bagdad, mais rattach\u00e9e \u00e0 l'ambassade des \u00c9tats-Unis, cette \u00abinstallation diplomatique am\u00e9ricaine\u00bb attaqu\u00e9e mardi fournit un appui logistique et abrite notamment des services m\u00e9dicaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-d-un-centre-diplomatique-americain-en-irak-washington-accuse-des-groupes-armes-pro-iraniens-20240913"
    },
    {
        "title": "Un maire de la Loire refuse de scolariser les enfants d'un groupe de gens du voyage install\u00e9 ill\u00e9galement",
        "summary": "\u00c0 l'est de Saint-\u00c9tienne, le maire de la commune d'Andr\u00e9zieux-Bouth\u00e9on assume cette d\u00e9cision illicite en r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019occupation d\u2019un terrain par une quarantaine de caravanes qui refuse d'int\u00e9grer l'aire d'accueil pr\u00e9vue pour les gens du voyage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/un-maire-de-la-loire-refuse-de-scolariser-les-enfants-d-un-groupe-de-gens-du-voyage-installe-illegalement-20240913"
    },
    {
        "title": "Il n\u2019existerait pas un, mais six types de d\u00e9pression",
        "summary": "Toutes les d\u00e9pressions ne sont pas biologiquement identiques. Des chercheurs en ont identifi\u00e9 six sous-types gr\u00e2ce \u00e0 l'imagerie par IRM.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/il-n-existerait-pas-un-mais-six-types-de-depression-20240913"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019hybride est en train de prendre le pouvoir sur le march\u00e9 automobile",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ces v\u00e9hicules, qui combinent une motorisation thermique et une motorisation \u00e9lectrique, repr\u00e9sentent d\u00e9sormais la premi\u00e8re motorisation sur le march\u00e9 fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/comment-l-hybride-est-en-train-de-prendre-le-pouvoir-sur-le-marche-automobile-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lille, Martine Aubry s\u2019agace des dysfonctionnements du m\u00e9tro et demande un d\u00e9dommagement",
        "summary": "La maire de la ville a d\u00e9nonc\u00e9 la gestion du m\u00e9tro, confront\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me d\u2019amiante, par l\u2019op\u00e9rateur Keolis. Ce dernier refuse toutefois d\u2019indemniser les usagers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-lille-martine-aubry-s-agace-des-dysfonctionnements-du-metro-et-demande-un-dedommagement-20240913"
    },
    {
        "title": "Le premier immeuble sans chauffage ni climatisation va sortir de terre \u00e0 Lyon",
        "summary": "Construit dans le quartier de la Confluence, l\u2019immeuble \u00abEssentiel 22-26\u00bb de Nexity utilisera la chaleur humaine et des appareils m\u00e9nagers pour chauffer pendant l\u2019hiver.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-premier-immeuble-sans-chauffage-ni-climatisation-va-sortir-de-terre-a-lyon-20240913"
    },
    {
        "title": "Paris : les images impressionnantes de la foudre frappant le cimeti\u00e8re du Montparnasse",
        "summary": "Les cas de foudre en plein Paris sont rares. De nombreux dispositifs sont en place, notamment des paratonnerres sur les immeubles qui sont cens\u00e9s emp\u00eacher que de tels drames se produisent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/les-impressionnantes-images-de-la-foudre-frappant-le-cimetiere-du-montparnasse-20240913"
    },
    {
        "title": "Les h\u00f4teliers devant la justice pour d\u00e9noncer la \u00abconcurrence d\u00e9loyale\u00bb d\u2019Airbnb",
        "summary": "L'Umih reproche notamment \u00e0 la plateforme de location touristique \u00abde d\u00e9tourner illicitement une partie de la client\u00e8le des h\u00f4teliers et de cr\u00e9er une rupture d'\u00e9galit\u00e9 concernant la collecte de la taxe de s\u00e9jour\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-hoteliers-devant-la-justice-pour-denoncer-la-concurrence-deloyale-d-airbnb-20240913"
    },
    {
        "title": "P\u00e8re de famille, infirmier, chauffeur routier ou pompier : qui sont les 50 accus\u00e9s des viols de Mazan, recrut\u00e9s par Dominique Pelicot ?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Le Figaro d\u00e9taille le profil et la d\u00e9fense des hommes accus\u00e9s d\u2019avoir viol\u00e9 ou agress\u00e9 sexuellement Gis\u00e8le Pelicot. La plupart ne reconnaissent pas les faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/pere-de-famille-infirmier-chauffeur-routier-ou-pompier-qui-sont-les-50-accuses-des-viols-de-mazan-recrutes-par-dominique-pelicot-20240911"
    },
    {
        "title": "Var : le corps d\u2019une femme d\u00e9couvert apr\u00e8s l\u2019incendie de sa maison, une information judiciaire ouverte pour assassinat",
        "summary": "Les pompiers ont d\u00e9couvert le corps sans vie d\u2019une femme de 61 ans dimanche \u00e0 Artigues. Le caract\u00e8re criminel de cette mort \u00abfait peu de doute\u00bb, a indiqu\u00e9 le parquet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/var-le-corps-d-une-femme-decouvert-apres-l-incendie-de-sa-maison-une-information-judiciaire-ouverte-pour-assassinat-20240913"
    },
    {
        "title": "PwC \u00e9cope de 62 millions de dollars d\u2019amende en Chine",
        "summary": "Le cabinet de conseil ne pourra pas exercer sur le sol chinois pendant six mois, en raison de son r\u00f4le dans l\u2019audit du g\u00e9ant de l\u2019immobilier Evergrande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pwc-ecope-de-62-millions-de-dollars-d-amende-en-chine-20240913"
    },
    {
        "title": "Nantes r\u00e9compens\u00e9e pour ses actions en faveur de la biodiversit\u00e9",
        "summary": "Dirig\u00e9e par la maire PS Johanna Rolland, alli\u00e9e aux \u00e9cologistes, la ville est laur\u00e9ate d\u2019un concours organis\u00e9 par l\u2019OFB autour de la sobri\u00e9t\u00e9 et de la biodiversit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/nantes-recompensee-pour-ses-actions-en-faveur-de-la-biodiversite-20240913"
    },
    {
        "title": "Des flocons dans les Vosges en septembre, cons\u00e9quence de la vague de froid pr\u00e9coce qui frappe la France",
        "summary": "VID\u00c9O - La premi\u00e8re neige est tomb\u00e9e sur le sommet du&amp;nbsp;Honheck ce jeudi 12 septembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/des-flocons-dans-les-vosges-en-septembre-consequence-de-la-vague-de-froid-precoce-qui-frappe-la-france-20240913"
    },
    {
        "title": "Marseille : l'homme qui a menac\u00e9 de faire sauter l'a\u00e9roport se disait \u00abpoursuivi par la mafia\u00bb",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Un homme de 59 ans d\u2019origine alg\u00e9rienne a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de poser une bombe \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Marseille-Provence. Souffrant de probl\u00e8mes psychiatriques, il \u00e9tait inconnu des services de police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-l-homme-qui-a-menace-de-faire-sauter-l-aeroport-se-disait-suivi-par-une-mafia-20240913"
    },
    {
        "title": "Nouvelle manifestation contre Macron et Barnier, couvre-feu renforc\u00e9 en Nouvelle Cal\u00e9donie, livreur tu\u00e9 en Seine-Saint-Denis... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 13 septembre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nouvelle-manifestation-contre-macron-et-barnier-couvre-feu-renforce-en-nouvelle-caledonie-livreur-tue-en-seine-saint-denis-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a fait des ann\u00e9es, elle ne se doute de rien\u00bb : Dominique P., l\u2019homme qui a fait violer sa femme endormie par plus de 50 inconnus",
        "summary": "R\u00c9CIT - Lundi 2 septembre, une cinquantaine d\u2019hommes vont compara\u00eetre devant la cour criminelle du Vaucluse pour avoir viol\u00e9 une septuag\u00e9naire offerte par son \u00e9poux. Au c\u0153ur de ce proc\u00e8s hors-norme : le fl\u00e9au de la soumission chimique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ca-fait-des-annees-elle-ne-se-doute-de-rien-dominique-p-l-homme-qui-a-fait-violer-sa-femme-endormie-par-plus-de-50-inconnus-20240831"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai l'intime conviction d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 drogu\u00e9e\u00bb : au proc\u00e8s des viols de Mazan, la fille de Dominique Pelicot cherche des r\u00e9ponses",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La cour criminelle du Vaucluse a entendu le t\u00e9moignage poignant de Caroline Darian, la fille de Gis\u00e8le Pelicot. Plusieurs images d'elle, d\u00e9nud\u00e9e et gisant inerte dans son lit, ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes dans l\u2019ordinateur de son p\u00e8re, Dominique Pelicot.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-l-intime-conviction-d-avoir-ete-droguee-au-proces-des-viols-de-mazan-la-fille-de-dominique-pelicot-cherche-des-reponses-20240906"
    },
    {
        "title": "LFI : entre Fran\u00e7ois Ruffin et les Insoumis, la guerre est d\u00e9clar\u00e9e",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 picard se montre tr\u00e8s critique de La France insoumise, qu\u2019il accuse de \u00abd\u00e9couper le pays en segments\u00bb . Un r\u00e9quisitoire qui a provoqu\u00e9 une riposte tr\u00e8s virulente des m\u00e9lenchonistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lfi-entre-francois-ruffin-et-les-insoumis-la-guerre-est-declaree-20240913"
    },
    {
        "title": "Henri Guaino : \u00abUne d\u00e9mission d'Emmanuel Macron ne ferait qu'aggraver les choses\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L'essayiste et ancien d\u00e9put\u00e9 LR a longtemps c\u00f4toy\u00e9 Michel Barnier au RPR puis \u00e0 l'UMP. Tout en prenant acte de la capacit\u00e9 du premier ministre \u00e0 trouver des compromis au nom de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, il s'interroge sur ses chances de r\u00e9ussite et la suite du quinquennat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/henri-guaino-une-demission-d-emmanuel-macron-ne-ferait-qu-aggraver-les-choses-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00abFoyers de l'horreur\u00bb en Malaisie : une secte islamiste dans le viseur des enqu\u00eateurs",
        "summary": "La police malaisienne investigue sur les centaines de cas d'enfants victimes de terribles maltraitances dans des foyers d'accueil, ciblant une grande organisation islamique ayant des liens avec une secte interdite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/foyers-de-l-horreur-en-malaisie-une-secte-islamiste-dans-le-viseur-des-enqueteurs-20240913"
    },
    {
        "title": "Les donn\u00e9es personnelles de 370.000 personnes vol\u00e9es \u00e0 l\u2019Assurance retraite",
        "summary": "Ces donn\u00e9es comprennent notamment les adresses, le num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale et le montant approximatif des ressources des principaux concern\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-donnees-personnelles-de-370-000-personnes-volees-a-l-assurance-retraite-20240913"
    },
    {
        "title": "L'or franchit un nouveau record historique",
        "summary": "Vendredi, le prix de l'or progressait de 0,45% \u00e0 2569,60 dollars l'once, apr\u00e8s avoir d\u00e9pass\u00e9 son record de la veille, \u00e0 un nouveau plus haut \u00e0 plus de 2571 dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-or-franchit-un-nouveau-record-historique-20240913"
    },
    {
        "title": "Ce jour de 2023 o\u00f9 une vague de 200 m\u00e8tres de haut a d\u00e9ferl\u00e9 sur le Groenland",
        "summary": "Il y a un an, un \u00e9norme glissement de terrain d\u00e9clench\u00e9 par le r\u00e9chauffement climatique dans un fjord \u00e0 l\u2019est de l\u2019\u00eele a provoqu\u00e9 une vague g\u00e9ante, puis fait vibrer la Terre pendant neuf jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/ce-jour-de-2023-ou-une-vague-de-200-metres-de-haut-a-deferle-sur-le-groenland-20240913"
    },
    {
        "title": "Cadavre dans un placard : 25 ans de r\u00e9clusion criminelle requis contre la jeune Camille Anguenot",
        "summary": "L\u2019accus\u00e9e de 20 ans est jug\u00e9e pour le meurtre d'un pr\u00e9tendant dont elle avait cach\u00e9 le cadavre dans un placard en 2021. La cour d'assises de la Haute-Sa\u00f4ne rendra son verdict ce vendredi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/cadavre-dans-un-placard-25-ans-de-reclusion-criminelle-requis-contre-la-jeune-camille-anguenot-20240913"
    },
    {
        "title": "Qui est le rappeur Koba LaD, petit ami de Wejdene, impliqu\u00e9 dans un accident de la route mortel?",
        "summary": "Le jeune homme de 24 ans, au casier judicaire bien charg\u00e9, vient de sortir un clip avec Ninho et Niska avant une tourn\u00e9e pr\u00e9vue au printemps 2025. La veille de son accident, il expliquait sur le plateau de Clique sur Canal+ avoir arr\u00eat\u00e9 la drogue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/qui-est-le-rappeur-koba-lad-petit-ami-de-wejdene-implique-dans-un-accident-de-la-route-mortel-20240913"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro Magazine: \u00abGouverner \u00e0 droite\u00bb",
        "summary": "La France est de droite, comme elle ne l\u2019a sans doute jamais \u00e9t\u00e9. Le risque est maintenant que Michel Barnier oublie cette r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-magazine-gouverner-a-droite-20240913"
    },
    {
        "title": "Philippe Nemo : \u00abLes ministres de l'\u00c9ducation nationale n'ont quasiment plus aucun pouvoir r\u00e9el sur le syst\u00e8me scolaire\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dans \u00ab Repenser l'enseignement \u00bb (PUF), le philosophe analyse les causes du d\u00e9clin intellectuel fran\u00e7ais. Et propose de redresser notre syst\u00e8me \u00e9ducatif, paralys\u00e9 par les syndicats et gangren\u00e9 par l'id\u00e9ologie, en le lib\u00e9ralisant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/philippe-nemo-les-ministres-de-l-education-nationale-n-ont-quasiment-plus-aucun-pouvoir-reel-sur-le-systeme-scolaire-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Ciotti: \u00abNicolas Sarkozy a \u00e9chou\u00e9 et emp\u00each\u00e9 la droite de se renouveler\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, retrouvez les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/eric-ciotti-nicolas-sarkozy-a-echoue-et-empeche-la-droite-de-se-renouveler-20240912"
    },
    {
        "title": "\u00abCes pourritures\u00bb : Alliance police annonce d\u00e9poser plainte contre S\u00e9bastien Delogu",
        "summary": "\u00abCes pourritures de repr\u00e9sentants du syndicat Alliance, moi, ces gens-l\u00e0, je n'ai pas le temps pour eux\u00bb, avait lanc\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 d\u2019extr\u00eame-gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/ces-pourritures-alliance-police-depose-plainte-contre-sebastien-delogu-20240913"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : plus de 12 millions de billets vendus, 95% de taux de remplissage... Tony Estanguet fait le point sur les premiers chiffres des Jeux",
        "summary": "Le patron de Paris 2024 a fait un premier bilan des Jeux lors d\u2019une conf\u00e9rence de presse dite bilan ce vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jo-paris-2024-95-de-taux-de-remplissage-les-premiers-chiffres-qui-temoignent-de-jo-reussis-20240913"
    },
    {
        "title": "PSG : Mbapp\u00e9, Ligue des champions, Barcola, DAZN\u2026 Les mots de Luis Enrique avant Brest",
        "summary": "Le coach parisien fait le point en conf\u00e9rence de presse \u00e0 la veille du match de la quatri\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1 face \u00e0 Brest, samedi (21h), au Parc des Princes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/psg-mbappe-ligue-des-champions-barcola-dazn-les-mots-de-luis-enrique-avant-brest-20240913"
    },
    {
        "title": "Faut-il renoncer \u00e0 l\u2019interdiction des ventes de voitures thermiques en Europe en 2035 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/faut-il-renoncer-a-l-interdiction-des-ventes-de-voitures-thermiques-en-europe-en-2035-20240913"
    },
    {
        "title": "Moustique tigre : la France face \u00e0 un \u00abrisque assez \u00e9lev\u00e9\u00bb d\u2019\u00e9pid\u00e9mie dans les cinq prochaines ann\u00e9es",
        "summary": "L\u2019insecte est d\u00e9sormais pr\u00e9sent dans 78 d\u00e9partements de la France M\u00e9tropolitaine alerte ce vendredi l'Agence nationale de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/moustique-tigre-la-france-face-a-un-risque-assez-eleve-d-epidemie-dans-les-cinq-prochaines-annees-20240913"
    },
    {
        "title": "L\u2019incontournable poche de poitrine",
        "summary": "LA CHRONIQUE DE JULIEN SCAVINI - En aucun cas, cette poche ne sert de pot de fleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/mode-homme/l-incontournable-poche-de-poitrine-20240913"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nantes : un lyc\u00e9en radicalis\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir menac\u00e9 de mort sa professeure",
        "summary": "L\u2019\u00e9l\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 jeudi matin, au lendemain de l'envoi de messages dans lesquels il mena\u00e7ait de poignarder son enseignante. Deux couteaux et un drapeau de Daech ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s chez lui lors d\u2019une perquisition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pres-de-nantes-un-lyceen-radicalise-interpelle-apres-avoir-menace-de-mort-sa-professeur-20240913"
    },
    {
        "title": "Washington d\u00e9taille la hausse des droits de douane pour des produits chinois, dont 100% pour les voitures \u00e9lectriques",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/washington-detaille-la-hausse-des-droits-de-douane-pour-des-produits-chinois-dont-100-pour-les-voitures-electriques-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00abLa L1 sans Canal +, une grosse connerie\u00bb: Antoine Kombouar\u00e9 tacle Labrune et la LFP sur les droits TV",
        "summary": "Pr\u00e9sent vendredi en conf\u00e9rence de presse, l\u2019entra\u00eeneur du FC Nantes a une nouvelle fois tacl\u00e9 la gestion de Vincent Labrune et de la LFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/droits-tv-la-ligue-1-sans-canal-une-grosse-connerie-juge-antoine-kombouare-20240913"
    },
    {
        "title": "Gouvernement Barnier : un appel \u00e0 manifester le 21 septembre",
        "summary": "Parmi les mots d\u2019ordre de l\u2019appel figurent la lutte pour les salaires, les retraites, les conditions de vie et d\u2019\u00e9tude.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-barnier-un-appel-a-manifester-le-21-septembre-20240913"
    },
    {
        "title": "Faux risques d\u2019attentat, diffusion de rumeurs : pendant les Jeux olympiques, Viginum a d\u00e9tect\u00e9 43 man\u0153uvres \u00e9trang\u00e8res hostiles",
        "summary": "Ces tentatives d\u2019ing\u00e9rences et man\u0153uvres relayaient les int\u00e9r\u00eats russes, mais aussi chinois ou iraniens. Mais gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019anticipation de la menace, r\u00e9p\u00e9t\u00e9e haut et fort, elles n\u2019ont pas r\u00e9ussi \u00e0 g\u00e2cher la f\u00eate, pointe Viginum dans un rapport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/faux-risques-d-attentat-diffusion-de-rumeurs-pendant-les-jeux-olympiques-viginum-a-detecte-43-manoeuvres-etrangeres-hostiles-20240913"
    },
    {
        "title": "Contre-offensive \u00e0 Koursk, peur des Occidentaux, \u00abplan pour la victoire\u00bb... Volodymyr Zelensky fait le point",
        "summary": "Sur Telegram, le pr\u00e9sident ukrainien a notamment indiqu\u00e9 que l\u2019arm\u00e9e russe ralentissait sa progression dans l\u2019est du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/contre-offensive-a-koursk-peur-des-occidentaux-plan-pour-la-victoire-volodymyr-zelensky-fait-le-point-20240913"
    },
    {
        "title": "En contre-attaquant dans la r\u00e9gion de Koursk, l\u2019arm\u00e9e russe renoue avec les assauts m\u00e9canis\u00e9s",
        "summary": "CARTE - Moscou revendique la reprise de 10 localit\u00e9s en 48 heures \u00e0 l\u2019ouest du saillant cr\u00e9\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e ukrainienne dans cette r\u00e9gion russe qui avait fait l\u2019objet d\u2019une offensive victorieuse de Kiev d\u00e9but ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-contre-attaquant-dans-la-region-de-koursk-l-armee-russe-renoue-avec-les-assauts-mecanises-20240912"
    },
    {
        "title": "Ces insectes qui valent des milliards : la France, leader des prot\u00e9ines du futur",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Avec une meilleure empreinte environnementale que la farine de poisson ou le soja br\u00e9silien, la prot\u00e9ine d'insecte conna\u00eet un engouement exponentiel. La France veut maintenir sa place de leader dans la course \u00e0 l'industrialisation de cette biotechnologie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ces-insectes-qui-valent-des-milliards-la-france-leader-des-proteines-du-futur-20240913"
    },
    {
        "title": "Disneyland Paris veut recruter 7000 salari\u00e9s pour ses attractions, h\u00f4tels et restaurants",
        "summary": "Le parc d\u2019attractions de Marne-la-Vall\u00e9e propose plusieurs sessions de recrutement en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, avec des postes \u00e0 pourvoir en CDI mais aussi en CDD, de deux semaines \u00e0 plusieurs mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/disneyland-paris-veut-recruter-7000-salaries-pour-ses-attractions-hotels-et-restaurants-20240913"
    },
    {
        "title": "Ligue 1 : Marquinhos reconduit capitaine du PSG",
        "summary": "Le Br\u00e9silien a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu capitaine du club de la capitale par ses co\u00e9quipiers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/ligue-1-marquinhos-reconduit-capitaine-du-psg-20240913"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les images saisissantes d\u2019un choc entre un train et... un char d\u2019assaut",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce jeudi 12 septembre, un train a percut\u00e9 un imposant v\u00e9hicule militaire \u00e0 Goose Creek, en Caroline du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-les-images-saisissantes-d-un-choc-entre-un-train-et-un-char-d-assaut-20240913"
    },
    {
        "title": "Violences, rixes, stup\u00e9fiants... Koba LaD, un rappeur aux multiples d\u00e9boires judiciaires",
        "summary": "L\u2019artiste de 24 ans est impliqu\u00e9 dans un accident de la route ayant entra\u00een\u00e9 la mort de son passager avant. Actuellement en garde \u00e0 vue pour \u00abhomicide involontaire\u00bb, Koba LaD a d\u00e9j\u00e0 fait face \u00e0 la justice \u00e0 de multiples reprises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/violences-rixes-stupefiants-koba-lad-un-rappeur-aux-multiples-deboires-judiciaires-20240913"
    }
]