[
    {
        "title": "Gabriel Attal d\u00e9taille son \u00abchoc de simplification\u00bb pour l\u2019agriculture",
        "summary": "Le premier ministre a annonc\u00e9 dix mesures pour faciliter le travail des exploitants ainsi que la fin de la hausse de la fiscalit\u00e9 sur le gazole non routier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gabriel-attal-detaille-son-choc-de-simplification-pour-l-agriculture-20240126"
    },
    {
        "title": "Sur l\u2019A64 bloqu\u00e9e par les tracteurs, Gabriel Attal tente de rallier \u00e0 lui les agriculteurs",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 cinq mois des \u00e9lections europ\u00e9ennes, le premier ministre s\u2019est rendu vendredi soir aupr\u00e8s des agriculteurs en col\u00e8re pour les remercier de leur mobilisation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/sur-l-a64-bloquee-par-les-tracteurs-gabriel-attal-tente-de-rallier-a-lui-les-agriculteurs-20240126"
    },
    {
        "title": "Simplification, GNR, loi Egalim... Ce qu'il faut retenir des annonces de Gabriel Attal aux agriculteurs",
        "summary": "Une semaine apr\u00e8s le d\u00e9but de la col\u00e8re du monde agricole, qui a multipli\u00e9 les blocages d'autoroutes et les d\u00e9gradations de b\u00e2timents publics, le premier ministre s'est rendu ce vendredi dans une exploitation de Haute-Garonne pour tenter de faire redescendre la pression.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/simplification-gnr-loi-egalim-ce-qu-il-faut-retenir-des-annonces-de-gabriel-attal-aux-agriculteurs-20240126"
    },
    {
        "title": "Gabriel Attal et le malaise des agriculteurs: un sursaut sans rupture",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Si le diagnostic que le premier ministre a dress\u00e9 para\u00eet juste, il est trop t\u00f4t pour savoir si les solutions promises seront suffisantes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/gabriel-attal-et-le-malaise-des-agriculteurs-un-sursaut-sans-rupture-20240126"
    },
    {
        "title": "La loi sur l'immigration promulgu\u00e9e par Emmanuel Macron",
        "summary": "Le texte de quelque 86 articles a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 au Journal officiel de samedi, les premi\u00e8res instructions d'application ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux pr\u00e9fets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-loi-sur-l-immigration-promulguee-par-emmanuel-macron-20240127"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Col\u00e8re des agriculteurs: la FNSEA appelle \u00e0 poursuivre la mobilisation, le blocage de l\u2019A64 lev\u00e9 samedi midi",
        "summary": "En visite en Haute-Garonne, le premier ministre Gabriel Attal a annonc\u00e9 10 mesures de simplification imm\u00e9diates aux agriculteurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-colere-agricole-gabriel-attal-attendu-en-haute-garonne-les-agriculteurs-plus-que-jamais-mobilises-20240126"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs : apr\u00e8s les annonces de Gabriel Attal, la FNSEA veut reprendre la main",
        "summary": "Les premiers blocages \u00e0 l\u2019origine du mouvement de col\u00e8re des agriculteurs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9s par un mouvement spontan\u00e9. Le premier ministre, qui l\u2019a compris, a choisi de s\u2019adresser en priorit\u00e9 \u00e0 la base du mouvement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/agriculteurs-cette-colere-que-la-fnsea-peine-a-canaliser-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a encore beaucoup de revendications auxquelles le ministre n\u2019a pas r\u00e9pondu\u00bb: le pr\u00e9sident de la FNSEA appelle \u00e0 la poursuite de la mobilisation",
        "summary": "Arnaud Rousseau n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 convaincu par les annonces du premier ministre Gabriel Attal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-le-gouvernement-ne-nous-a-entendus-que-partiellement-20240126"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs: la classe politique reste sceptique apr\u00e8s les annonces du premier ministre",
        "summary": "Les premi\u00e8res r\u00e9actions ne sont pas teint\u00e9es d\u2019un enthousiasme d\u00e9bordant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-la-classe-politique-reste-sceptique-apres-les-annonces-du-premier-ministre-20240126"
    },
    {
        "title": "Les mesures annonc\u00e9es par Attal vous semblent-elles suffisantes pour calmer la col\u00e8re des agriculteurs ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/les-mesures-annoncees-par-attal-vous-semblent-elles-suffisantes-pour-calmer-la-colere-des-agriculteurs-20240126"
    },
    {
        "title": "Le chef du Pentagone devrait se \u00abr\u00e9tablir compl\u00e8tement\u00bb de son cancer",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-chef-du-pentagone-devrait-se-retablir-completement-de-son-cancer-20240127"
    },
    {
        "title": "Lyon-Rennes : des Rennais chirurgicaux, les attaquants lyonnais trop tendres... Les tops et les flops",
        "summary": "Le Stade rennais s\u2019est impos\u00e9 3-2 sur le terrain de l\u2019OL vendredi, en ouverture de la 19e journ\u00e9e de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/lyon-rennes-des-rennais-chirurgicaux-les-attaquants-lyonnais-trop-tendres-les-tops-et-les-flops-20240126"
    },
    {
        "title": "F\u00e9minin sacr\u00e9, chamans, th\u00e9rapie spirituelle: sur Doctolib, les charlatans de la sant\u00e9 continuent de prolif\u00e9rer",
        "summary": "ENQU\u00caTE - De nombreux praticiens abusent de la plateforme aux 60 millions de visites par mois pour en faire une porte d\u2019entr\u00e9e vers des pratiques pouvant engendrer des d\u00e9rives sectaires.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/feminin-sacre-chamans-therapie-spirituelle-sur-doctolib-les-charlatans-de-la-sante-continuent-de-proliferer-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00ab Les images sont truqu\u00e9es \u00bb : les certitudes de l\u2019avocat de Yann Moix concernant le \u00ab Compl\u00e9ment d\u2019enqu\u00eate \u00bb de G\u00e9rard Depardieu",
        "summary": "Les versions se suivent mais ne se ressemblent pas. Ce vendredi 26 janvier, Me J\u00e9r\u00e9mie Assous a r\u00e9v\u00e9l\u00e9, sur le plateau de \u00ab Touche pas \u00e0 mon poste \u00bb, que les rushs au c\u0153ur de la pol\u00e9mique \u00e9taient faux. Alors m\u00eame que France T\u00e9l\u00e9visions affirmait le contraire.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/les-images-sont-truquees-les-certitudes-de-l-avocat-de-yann-moix-concernant-le-complement-d-enquete-de-gerard-depardieu-20240126"
    },
    {
        "title": "Les Europ\u00e9ens gagn\u00e9s par la peur d\u2019une guerre directe avec la Russie",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que l\u2019Otan commence le plus vaste exercice depuis 1988, des responsables europ\u00e9ens expriment leurs craintes face au sc\u00e9nario du pire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-europeens-gagnes-par-la-peur-d-une-guerre-directe-avec-la-russie-20240126"
    },
    {
        "title": "Donald Trump condamn\u00e9 \u00e0 verser 83 millions de dollars \u00e0 une autrice pour l'avoir diffam\u00e9e",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 coupable en mai 2023 d\u2019avoir agress\u00e9 sexuellement E. Jean Carroll, l\u2019ancien pr\u00e9sident devra en outre lui verser cette somme astronomique pour l\u2019avoir r\u00e9guli\u00e8rement insult\u00e9e et d\u00e9nigr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/trump-condamne-a-verser-83-millions-de-dollars-a-une-autrice-pour-l-avoir-diffamee-20240126"
    },
    {
        "title": "2027, union de la gauche, fronde chez les Insoumis... Les confidences de Jean-Luc M\u00e9lenchon au Figaro",
        "summary": "EXCLUSIF - Le chef de LFI mise sur\u00a0une radicalisation de la soci\u00e9t\u00e9 pour avancer jusqu\u2019\u00e0 2027, m\u00eame sans le reste de\u00a0la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/2027-union-de-la-gauche-fronde-chez-les-insoumis-les-confidences-de-jean-luc-melenchon-au-figaro-20240126"
    },
    {
        "title": "Adrien Quatennens pr\u00e9pare son retour en premi\u00e8re ligne",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le discoureur de plateaux t\u00e9l\u00e9 n\u2019avait plus \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u sur petit \u00e9cran depuis 2022. Jusqu\u2019\u00e0 la semaine derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/adrien-quatennens-prepare-son-retour-en-premiere-ligne-20240126"
    },
    {
        "title": "Indignation g\u00e9n\u00e9rale apr\u00e8s la diffusion de fausses images pornographiques de Taylor Swift",
        "summary": "Cr\u00e9\u00e9e gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intelligence artificielle g\u00e9n\u00e9rative, l'une de ces images a \u00e9t\u00e9 vue plus de 47 millions de fois sur le r\u00e9seau social X, avant d\u2019\u00eatre supprim\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/indignation-generale-apres-la-diffusion-de-fausses-images-pornographiques-de-taylor-swift-20240126"
    },
    {
        "title": "Crash d'un avion militaire russe : Vladimir Poutine estime \u00abflagrant\u00bb que les Ukrainiens l'ont abattu",
        "summary": "L'Ukraine, qui a demand\u00e9 une enqu\u00eate internationale, n'a ni confirm\u00e9 ni d\u00e9menti avoir abattu l'avion, mais a sembl\u00e9 mettre en doute le fait que des prisonniers se trouvaient bien \u00e0 bord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/crash-d-un-avion-militaire-russe-poutine-estime-flagrant-que-les-ukrainiens-l-ont-abattu-20240126"
    },
    {
        "title": "Washington donne son feu vert aux F-16 r\u00e9clam\u00e9s par la Turquie",
        "summary": "Les \u00c9tats-Unis ont attendu que les instruments de ratification par Ankara de l'adh\u00e9sion su\u00e9doise \u00e0 l'Otan soient physiquement d\u00e9pos\u00e9s \u00e0 Washington, t\u00e9moignant du caract\u00e8re ultrasensible des n\u00e9gociations qui ont pr\u00e9valu \u00e0 cet accord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-donne-son-feu-vert-aux-f-16-reclames-par-la-turquie-20240127"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s le fiasco de la loi immigration, la droite veut durcir son opposition",
        "summary": "Au sein du parti d\u2019\u00c9ric Ciotti, certains t\u00e9nors regrettent vivement d\u2019avoir jou\u00e9 le jeu de la coconstruction du texte immigration avec le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-le-fiasco-de-la-loi-immigration-la-droite-veut-durcir-son-opposition-20240126"
    }
]