[
    {
        "title": "Entre Emmanuel Macron et Jean-Luc M\u00e9lenchon, poker menteur pour Matignon",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident va entamer sa semaine par de nouvelles consultations. Les discussions se concentrent autour du coup tactique de LFI, pr\u00eat \u00e0 ne plus participer \u00e0 un gouvernement NFP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-emmanuel-macron-et-jean-luc-melenchon-poker-menteur-pour-matignon-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a senti Emmanuel Macron bluff\u00e9\u00bb: le week-end o\u00f9 Lucie Castets a jou\u00e9 son va-tout",
        "summary": "R\u00c9CIT - Entre sa rencontre \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e et sa venue aux rentr\u00e9es politiques de la gauche, la repr\u00e9sentante du Nouveau Front populaire pour Matignon a r\u00e9affirm\u00e9 sa d\u00e9termination pour imposer une cohabitation au chef de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/on-a-senti-emmanuel-macron-bluffe-le-week-end-ou-lucie-castets-a-joue-son-va-tout-20240825"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron doit-il nommer un gouvernement dirig\u00e9 par Lucie Castets sans ministre LFI ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-doit-il-nommer-un-gouvernement-dirige-par-lucie-castets-sans-ministre-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abJets de pierres catapult\u00e9es et cocktail Molotov\u00bb : nouveaux heurts entre opposants \u00e0 l\u2019autoroute A69 et les forces de l'ordre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/jets-de-pierres-catapultees-et-cocktail-molotov-nouveaux-heurts-entre-opposants-a-l-autoroute-a69-et-les-forces-de-l-ordre-20240825"
    },
    {
        "title": "Punaises de lit : un produit m\u00e9nager courant \u00abpermet de tuer les punaises en 24 heures\u00bb, d\u00e9voilent des chercheurs fran\u00e7ais",
        "summary": "L'\u00e9tude, men\u00e9e par des chercheurs du CHU de Nice et de l'Institut hospitalo-universitaire (IHU) M\u00e9diterran\u00e9e Infection de Marseille, fait appara\u00eetre \u00abqu'une simple exposition de trois minutes\u00bb d\u00e9cime le parasite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/punaises-de-lit-un-produit-menager-courant-permet-de-tuer-les-punaises-en-24-heures-devoilent-des-chercheurs-francais-20240825"
    },
    {
        "title": "Marseille-Reims : l'activit\u00e9 de Merlin, les vendanges de Wahi... les tops et les flops",
        "summary": "L'OM a \u00e9t\u00e9 tenu en \u00e9chec par Reims en cl\u00f4ture de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue 1 (2-2). Retrouvez les tops et les flops de cette rencontre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/marseille-reims-l-activite-de-merlin-les-vendanges-de-wahi-les-tops-et-les-flops-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de ministres LFI, pas de programme LFI, plus de LFI \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb : la r\u00e9ponse du macroniste Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve \u00e0 M\u00e9lenchon",
        "summary": "Le d\u00e9put\u00e9 Ensemble pour la R\u00e9publique (ex-Renaissance), Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve a affirm\u00e9 son opposition \u00e0 la formation d\u2019un gouvernement Nouveau Front populaire m\u00eame sans ministres Insoumis, comme propos\u00e9 par Jean-Luc M\u00e9lenchon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pas-de-ministres-lfi-pas-de-programme-lfi-plus-de-lfi-a-l-assemblee-la-reponse-du-macroniste-jean-rene-cazeneuve-a-melenchon-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abMobilisation\u00bb, \u00abdestitution\u00bb: Manuel Bompard presse la macronie de r\u00e9pondre \u00e0 la proposition d'un gouvernement sans LFI",
        "summary": "Le coordinateur national de La France insoumise a \u00e9galement renomm\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00abMac Macron\u00bb dimanche, en r\u00e9f\u00e9rence au pr\u00e9sident de la IIIe R\u00e9publique Mac Mahon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mobilisation-destitution-manuel-bompard-presse-la-macronie-de-repondre-a-la-proposition-d-un-gouvernement-sans-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "Avec ou sans LFI, pour Bayrou c'est le programme du NFP qui est \u00abdangereux\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 sur LCI, le patron du Modem estime que le programme contient \u00abdes choses extr\u00eamement lourdes\u00bb notamment en mati\u00e8re d'immigration et de d\u00e9penses publiques, jugeant \u00abimpossible\u00bb de prendre des d\u00e9cisions communes sur ces sujets.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-ou-sans-lfi-pour-bayrou-c-est-le-programme-du-nfp-qui-est-dangereux-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abIntelligent et courageux\u00bb : Marine Tondelier salue la proposition de Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u2019un gouvernement NFP sans LFI",
        "summary": "Invit\u00e9e du \u00ab&amp;nbsp;Grand Jury RTL-Le Figaro-Public S\u00e9nat\u00bb, Marine Tondelier, secr\u00e9taire nationale des \u00c9cologistes, a jug\u00e9 que le chef des Insoumis \u00e9tait \u00ab&amp;nbsp;bien plus ouvert et constructif que celles et ceux qui nous donnent des le\u00e7ons de morale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/intelligent-et-courageux-marine-tondelier-salue-la-proposition-de-jean-luc-melenchon-d-un-gouvernement-nfp-sans-lfi-20240825"
    },
    {
        "title": "Laurent Marcangeli (Horizons): \u00abS\u2019il \u00e9tait mis en \u0153uvre, le programme du NFP provoquerait une crise\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le patron des d\u00e9put\u00e9s Horizons rejette la proposition de Jean-Luc M\u00e9lenchon d\u2019un gouvernement NFP sans participation des Insoumis, envisageant de voter la censure dans ce sc\u00e9nario.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/laurent-marcangeli-horizons-s-il-etait-mis-en-oeuvre-le-programme-du-nfp-provoquerait-une-crise-20240825"
    },
    {
        "title": "Quel est ce nuage de soufre issu d'un volcan islandais qui survole la France jusqu\u2019\u00e0 mardi ?",
        "summary": "Invisible \u00e0 l\u2019\u0153il nu, un nuage de dioxyde de soufre survole la France depuis dimanche. Si une l\u00e9g\u00e8re odeur est perceptible, il ne comporte toutefois pas de danger au sol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/quel-est-ce-nuage-de-soufre-issu-d-un-volcan-islandais-qui-survole-la-france-jusqu-a-mardi-20240825"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du lundi 26 ao\u00fbt : retour du beau temps et des temp\u00e9ratures fra\u00eeches dans la matin\u00e9e",
        "summary": "Le mercure affichera seulement 5\u00b0C dans les vall\u00e9es d'Auvergne au r\u00e9veil, mais le soleil sera omnipr\u00e9sent sur l\u2019ensemble du territoire, pr\u00e9voit La Cha\u00eene M\u00e9t\u00e9o.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-lundi-26-aout-retour-du-beau-temps-et-des-temperatures-fraiches-dans-la-matinee-20240825"
    },
    {
        "title": "Patrick Martin, patron du Medef : \u00abSi le programme de LFI \u00e9tait appliqu\u00e9, ce serait insupportable pour le pays\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Dans une situation \u00e9conomique pr\u00e9occupante et politique tendue, le pr\u00e9sident du Medef annonce la cr\u00e9ation d\u2019un \u00abfront \u00e9conomique\u00bb pour remettre de la rationalit\u00e9 dans le d\u00e9bat. Il fixe les lignes rouges du patronat, alors que s\u2019ouvre lundi la REF, le grand rendez-vous annuel des chefs d\u2019entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/patrick-martin-si-le-programme-de-lfi-etait-applique-ce-serait-insupportable-pour-le-pays-20240825"
    },
    {
        "title": "Tr\u00eave \u00e0 Gaza : le Hamas annonce que sa d\u00e9l\u00e9gation quitte Le Caire et tire une roquette sur Isra\u00ebl",
        "summary": "Les envoy\u00e9s du mouvement palestinien ont r\u00e9it\u00e9r\u00e9 leur demande d\u2019\u00abun cessez-le-feu complet\u00bb et d\u2019un \u00abretrait des troupes isra\u00e9liennes\u00bb avant de quitter l\u2019\u00c9gypte. Peu de temps apr\u00e8s, la branche arm\u00e9e du Hamas a revendiqu\u00e9 le tir d'une roquette sur Tel-Aviv.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/treve-a-gaza-le-hamas-annonce-que-sa-delegation-a-quitte-le-caire-20240825"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : ce que l\u2019on sait de l\u2019attaque d\u2019ampleur du Hezbollah contre Isra\u00ebl",
        "summary": "Isra\u00ebl affirme avoir d\u00e9jou\u00e9 une attaque \u00e0 grande \u00e9chelle du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hezbollah-libanais-annonce-lancer-une-attaque-de-grande-ampleur-contre-israel-20240825"
    },
    {
        "title": "Guerre au Proche-Orient : le Hezbollah m\u00e8ne une riposte soupes\u00e9e",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le parti chiite affirme que son op\u00e9ration a vis\u00e9 onze sites militaires isra\u00e9liens situ\u00e9s dans le nord du pays ainsi que sur le plateau du Golan occup\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-au-proche-orient-le-hezbollah-mene-une-riposte-soupesee-20240825"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : Air France suspend ses vols vers Tel Aviv et Beyrouth jusqu'\u00e0 lundi \u00aba minima\u00bb",
        "summary": "La compagnie a\u00e9rienne avait d\u00e9j\u00e0 interrompu les vols entre Paris et Beyrouth du 29 juillet au 15 ao\u00fbt, mais n'avait pas suspendu r\u00e9cemment les liaisons avec Tel Aviv. British Airways a imit\u00e9 la compagnie fran\u00e7aise dimanche soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/proche-orient-air-france-suspend-ses-vols-vers-tel-aviv-et-beyrouth-jusqu-a-lundi-a-minima-20240825"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine&amp;nbsp;: ce que pourrait changer le ralliement de Robert F. Kennedy \u00e0 Donald Trump",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Son message antiestablishment, ses positions antivax et sa passion pour les th\u00e9ories du complot lui ont attir\u00e9 des Am\u00e9ricains plut\u00f4t jeunes et peu politis\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/presidentielle-americaine-ce-que-pourrait-changer-le-ralliement-de-robert-f-kennedy-a-donald-trump-20240825"
    },
    {
        "title": "Morbihan : une jeune sapeur-pompier volontaire meurt lors de son service",
        "summary": "Sol\u00e8ne Gautier, 22 ans, se rendait \u00e0 son poste de secours des plages de Plouhinec quand elle a \u00e9t\u00e9 victime d\u2019un accident de la route, samedi 24 ao\u00fbt.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/morbihan-une-jeune-sapeur-pompier-volontaire-meurt-lors-de-son-service-20240825"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abChampion de la triangulation politique, Emmanuel Macron se heurte \u00e0 la quadrature du cercle\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Si le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est longtemps content\u00e9 de \u00abtrianguler\u00bb en renvoyant dos \u00e0 dos ses adversaires de droite et de gauche, les n\u00e9gociations pour la formation d\u2019un gouvernement s\u2019apparentent \u00e0 une autre op\u00e9ration g\u00e9om\u00e9trique, insoluble cette fois&amp;nbsp;: la quadrature du cercle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-pierre-robin-champion-de-la-triangulation-politique-emmanuel-macron-se-heurte-a-la-quadrature-du-cercle-20240825"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abUn Macron trop statique face \u00e0 un M\u00e9lenchon tr\u00e8s tactique\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Le contraste est saisissant entre les deux hommes&amp;nbsp;: le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019en remet \u00e0 une \u00abd\u00e9cantation\u00bb de la r\u00e9flexion des forces politiques quand le patron des Insoumis jette des pav\u00e9s dans la mare.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-un-macron-trop-statique-face-a-un-melenchon-tres-tactique-20240826"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9motion et les questions apr\u00e8s l\u2019attentat contre une synagogue \u00e0 La Grande-Motte",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019attaque, perp\u00e9tr\u00e9e samedi matin par un Alg\u00e9rien de 33&amp;nbsp;ans en situation r\u00e9guli\u00e8re, aurait pu causer une h\u00e9catombe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-emotion-et-les-questions-apres-l-attentat-contre-une-synagogue-a-la-grande-motte-20240825"
    },
    {
        "title": "Synagogue attaqu\u00e9e \u00e0 la Grande Motte : \u00abJ'ai entendu un souffle\u00bb, assure le policier bless\u00e9",
        "summary": "Le policier municipal touch\u00e9 par l\u2019explosion d\u2019une bouteille de gaz samedi a confi\u00e9 n\u2019avoir que \u00abquelques l\u00e9sions\u00bb, mais a le sentiment d\u2019avoir \u00abeu chaud\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/synagogue-attaquee-a-la-grande-motte-j-ai-entendu-un-souffle-assure-le-policier-blesse-20240825"
    },
    {
        "title": "Synagogue de la Grande Motte attaqu\u00e9e : \u00abCet homme \u00e9tait venu pour tuer\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00abL\u2019homme avait pens\u00e9 son attaque pour ne laisser aucune chance aux victimes\u00bb, estime Perla Danan, la repr\u00e9sentante locale du Conseil repr\u00e9sentatif des institutions juives de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/perla-danan-presidente-du-crif-du-languedoc-roussillon-cet-homme-etait-venu-pour-tuer-a-la-synagogue-de-la-grande-motte-20240825"
    },
    {
        "title": "Synagogue attaqu\u00e9e \u00e0 la Grande Motte : pour Marine Tondelier, \u00able mot \u201cantis\u00e9mitisme\u201d est \u00e0 poser tr\u00e8s clairement\u00bb",
        "summary": "La patronne des \u00c9cologistes est l\u2019invit\u00e9e du Grand Jury RTL-Le Figaro - Public S\u00e9nat. Elle est revenue sur le fait que Jean-Luc M\u00e9lenchon n\u2019ait pas qualifi\u00e9 d\u2019antis\u00e9mite l\u2019acte qui a touch\u00e9 l\u2019\u00e9difice religieux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/synagogue-attaquee-a-la-grande-motte-pour-marine-tondelier-le-mot-antisemitisme-est-a-poser-tres-clairement-20240825"
    },
    {
        "title": "Insultes, coups, viols\u2026 La communaut\u00e9 juive frapp\u00e9e par l\u2019explosion des actes antis\u00e9mites depuis le 7 octobre",
        "summary": "R\u00c9CIT - Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, 4 \u00e0 5&amp;nbsp;faits sont recens\u00e9s chaque jour. Un d\u00e9cha\u00eenement de violence qui d\u00e9passe largement ce que la France avait connu apr\u00e8s les attentats de Toulouse en 2012 ou de l\u2019Hyper Cacher en 2015. Et la menace terroriste rode.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/insultes-coups-viols-la-communaute-juive-frappee-par-l-explosion-des-actes-antisemites-depuis-le-7-octobre-20240825"
    },
    {
        "title": "L\u2019Allemagne sous le choc apr\u00e8s un nouvel attentat au couteau",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le triple meurtre perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 Solingen par un Syrien de 26&amp;nbsp;ans intervient \u00e0 une semaine de scrutins r\u00e9gionaux en Saxe et en Thuringe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-allemagne-sous-le-choc-apres-un-nouvel-attentat-au-couteau-20240825"
    },
    {
        "title": "Attaque au couteau en Allemagne: le suspect, un Syrien de 26 ans, \u00e9crou\u00e9 pour terrorisme",
        "summary": "Le principal suspect de l\u2019attaque d'un festival \u00e0 Solingen, dans l'ouest de l'Allemagne, qui a fait trois morts et huit bless\u00e9s, avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 samedi soir. Le groupe \u00c9tat islamique (EI) a revendiqu\u00e9 cet acte qui a boulevers\u00e9 le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/attaque-au-couteau-en-allemagne-le-suspect-un-syrien-de-26-ans-a-avoue-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abEt puis, \u00e0 un m\u00e8tre de moi, une personne est tomb\u00e9e\u00bb : \u00e0 Solingen, le \u00abFestival de la Diversit\u00e9\u00bb s\u2019est transform\u00e9 en \u00abcarnage\u00bb",
        "summary": "R\u00c9CIT - La ville allemande a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e vendredi soir par un attentat terroriste. Un individu a poignard\u00e9 au cou plusieurs personnes venues c\u00e9l\u00e9brer les 650 ans de la commune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/et-puis-a-un-metre-de-moi-une-personne-est-tombee-a-solingen-le-festival-de-la-diversite-s-est-transforme-en-carnage-20240824"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau premier ministre : le RN \u00abcensurera tout gouvernement issu du NFP et qui applique le programme du NFP\u00bb, pr\u00e9vient Chenu",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique poursuit ses consultations ce lundi. Il va recevoir Marine Le Pen, Jordan Bardella et Eric Ciotti, ainsi que les pr\u00e9sidents de l'Assembl\u00e9e et du S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-premier-ministre-macron-poursuit-ses-consultations-le-pen-bardella-et-ciotti-attendus-20240826"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord affirme avoir test\u00e9 un nouveau type de drone suicide",
        "summary": "Kim Jong Un, qui a supervis\u00e9 le test de cette arme samedi, a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait \u00abn\u00e9cessaire de d\u00e9velopper et de produire davantage de drones suicides\u00bb, en plus des \u00abdrones de reconnaissance strat\u00e9giques et des drones d'attaques polyvalents\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-nord-affirme-avoir-teste-un-nouveau-type-de-drone-suicide-20240826"
    },
    {
        "title": "La perte d'emploi des patrons s'acc\u00e9l\u00e8re, comme les d\u00e9faillances d'entreprises, selon une \u00e9tude",
        "summary": "\u00abEnviron quatre entreprises sur dix ne souffleront pas leur cinqui\u00e8me bougie\u00bb, remarque dans un communiqu\u00e9 Thierry Millon, directeur des \u00e9tudes Altares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-perte-d-emploi-des-patrons-s-accelere-comme-les-defaillances-d-entreprises-selon-une-etude-20240826"
    },
    {
        "title": "Le \u00abdroit \u00e0 la d\u00e9connexion\u00bb entre en vigueur en Australie, un \u00abjour historique\u00bb pour les salari\u00e9s",
        "summary": "En vertu de la nouvelle loi, les salari\u00e9s peuvent d\u00e9sormais \u00abrefuser de surveiller, de lire ou de r\u00e9pondre\u00bb aux sollicitations de leurs employeurs en dehors de leurs horaires de travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-droit-a-la-deconnexion-entre-en-vigueur-en-australie-un-jour-historique-pour-les-salaries-20240826"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "\u00abNous avons de la chance de ne pas conna\u00eetre la situation de 2022\u00bb: en panne de Canadair, la France attend f\u00e9brilement ses nouveaux avions",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La moiti\u00e9 des appareils, dont la flotte est vieillissante, est en maintenance.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nous-avons-de-la-chance-de-ne-pas-connaitre-la-situation-de-2022-en-panne-de-canadair-la-france-attend-febrilement-ses-nouveaux-avions-20240826"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les incendies sont aussi peu nombreux cet \u00e9t\u00e9 en France, malgr\u00e9 la canicule ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que l'Europe a connu son deuxi\u00e8me mois de juillet le plus chaud, la France n\u2019est pas touch\u00e9e par les feux de for\u00eat \u00e0 grande \u00e9chelle comme en Gr\u00e8ce ou aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/pourquoi-les-incendies-sont-aussi-peu-nombreux-cet-ete-en-france-malgre-la-canicule-20240813"
    },
    {
        "title": "\u00abFace \u00e0 l'islamisme radical et \u00e0 l'islamo-gauchisme, ne baissons jamais la garde\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Ils partagent le m\u00eame projet subversif : d\u00e9stabiliser la France et l'Europe, attaqu\u00e9es dans leur chair ce week-end apr\u00e8s un attentat au couteau en Allemagne et un incendie \u00e0 la synagogue de La Grande Motte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/face-a-l-islamisme-radical-et-a-l-islamo-gauchisme-ne-baissons-jamais-la-garde-20240825"
    },
    {
        "title": "Premier ministre: le RN \u00abcensurera tout gouvernement issu du NFP et qui applique le programme du NFP\u00bb, pr\u00e9vient S\u00e9bastien Chenu",
        "summary": "Jusque-l\u00e0, seule la participation d\u2019Insoumis ou d\u2019\u00e9cologistes \u00e0 une \u00e9quipe gouvernementale avait constitu\u00e9 un motif de censure pour le RN.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/premier-ministre-le-rn-censurera-tout-gouvernement-issu-du-nfp-et-qui-applique-le-programme-du-nfp-previent-sebastien-chenu-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abLe plus incompr\u00e9hensible, c\u2019est que \u00e7a ne reparte pas apr\u00e8s les JO\u00bb : \u00e0 Paris, les acteurs du tourisme souffrent",
        "summary": "Face \u00e0 une fr\u00e9quentation qui ne tient toujours pas ses promesses, les professionnels esp\u00e8rent une arri\u00e8re-saison plus porteuse pour leur activit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/le-plus-incomprehensible-c-est-que-ca-ne-reparte-pas-apres-les-jo-a-paris-les-acteurs-du-tourisme-souffrent-20240826"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : plusieurs explosions entendues \u00e0 Kiev ce lundi",
        "summary": "Au moins sept explosions ont retenti ce lundi matin au-dessus de la capitale ukrainienne. D\u2019autres attaques a\u00e9riennes ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es dans plusieurs r\u00e9gions du pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-plusieurs-explosions-entendues-a-kiev-ce-lundi-20240826"
    },
    {
        "title": "Foot : en vid\u00e9o, Olivier Giroud buteur pour sa premi\u00e8re avec Los Angeles",
        "summary": "Le meilleur buteur de l\u2019histoire des Bleus s\u2019est montr\u00e9 d\u00e9cisif pour sa premi\u00e8re apparition avec le maillot du Los Angeles FC aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-en-video-olivier-giroud-buteur-pour-sa-premiere-avec-los-angeles-20240826"
    },
    {
        "title": "Sur les traces de l'\u00e9crivain R\u00e9gis Debray : l'enfance entre d\u00e9faite et R\u00e9publique",
        "summary": "R\u00c9GIS DEBRAY OU LES ILLUSIONS PERDUES DE LA GAUCHE (1/6)- N\u00e9 en 1940 dans une famille d\u2019avocats, le jeune R\u00e9gis Debray est un enfant de la d\u00e9faite, \u00e9lev\u00e9 dans le culte de la R\u00e9sistance et de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/sur-les-traces-de-l-ecrivain-regis-debray-l-enfance-entre-defaite-et-republique-20240825"
    },
    {
        "title": "Le Rassemblement national entame sa rentr\u00e9e apr\u00e8s un \u00e9t\u00e9 discret",
        "summary": "Marine Le&amp;nbsp;Pen et Jordan Bardella sont convi\u00e9s ce lundi par Emmanuel Macron \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, \u00e0 l\u2019issue d\u2019une p\u00e9riode d\u2019introspection.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-rassemblement-national-entame-sa-rentree-apres-un-ete-discret-20240825"
    },
    {
        "title": "\u00abSi la gauche gouverne, je ne louerai plus mon logement\u00bb : cette id\u00e9e du Nouveau Front populaire qui fait enrager les propri\u00e9taires",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors qu\u2019Emmanuel Macron poursuit ses consultations ce lundi, dans le programme de la gauche s\u2019est gliss\u00e9e une nouvelle obligation qui risque de refroidir les propri\u00e9taires bailleurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/si-la-gauche-passe-je-ne-louerai-plus-mon-logement-cette-idee-du-nouveau-front-populaire-qui-fait-enrager-les-proprietaires-20240622"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne : 16 massifs forestiers ferm\u00e9s pour risque d\u2019incendie",
        "summary": "Avec un fort mistral, le risque de feu de for\u00eat est jug\u00e9 tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re dans le d\u00e9partement. Des zones touristiques telles les Calanques ou la C\u00f4te bleue sont concern\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/bouches-du-rhone-16-massifs-forestiers-fermes-pour-risque-d-incendie-20240826"
    },
    {
        "title": "Un s\u00e9isme de magnitude 5,3 au large du Portugal",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-seisme-de-magnitude-5-3-au-large-du-portugal-20240826"
    },
    {
        "title": "Foot : l\u2019\u00e9tat d\u2019un joueur uruguayen plac\u00e9 en soins intensifs se d\u00e9grade",
        "summary": "Victime d\u2019une crise cardiaque, Juan Izquierdo a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en soins intensifs. Le d\u00e9fenseur du Nacional est dans un \u00e9tat critique, indique l\u2019h\u00f4pital de S\u00e3o Paulo (Br\u00e9sil).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/foot-l-etat-d-un-joueur-uruguayen-place-en-soins-intensifs-se-degrade-20240826"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: Kiev met en garde la Bi\u00e9lorussie qui \u00abmasse un nombre significatif de soldats\u00bb \u00e0 sa fronti\u00e8re",
        "summary": "Dimanche, Volodymyr Zelensky a \u00e9galement fait part du test r\u00e9ussi d\u2019un nouveau \u00abdrone missile\u00bb, le \u00abPalianytsia\u00bb, et \u00abd\u2019avanc\u00e9es\u00bb dans la r\u00e9gion russe de Koursk avec la prise de deux villages.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kiev-met-en-garde-la-bielorussie-qui-masse-un-nombre-significatif-de-soldats-a-sa-frontiere-20240825"
    },
    {
        "title": "C\u00f4te d\u2019Opale et baie de Somme : les villes et villages o\u00f9 acheter une r\u00e9sidence secondaire en bord de mer",
        "summary": "CLASSEMENT EXCLUSIF \u2013 Loisirs, fiscalit\u00e9, climat, s\u00e9curit\u00e9, immobilier\u2026 Le Figaro a class\u00e9 les 45 communes du littoral des Hauts-de-France o\u00f9 il est int\u00e9ressant d'investir dans un pied-\u00e0-terre face \u00e0 la Manche ou la mer du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/cote-d-opale-et-baie-de-somme-les-villes-et-villages-ou-acheter-une-residence-secondaire-en-bord-de-mer-20240413"
    },
    {
        "title": "Appartement \u00e0 Duba\u00ef, vacances \u00e0 Courchevel\u2026 Milana Koroleva, symbole de ces ultra-riches russes qui font fi de la guerre en Ukraine",
        "summary": "CES RICHES EXTRAVAGANTS VENUS D\u2019AILLEURS (1/6) - L\u2019influenceuse tr\u00e8s suivie sur Instagram, \u00e9pouse d\u2019un riche homme d\u2019affaires moscovite, est \u00e0 l\u2019image d\u2019une classe peu nombreuse de Russes ultra-fortun\u00e9s qui n'ont pas vraiment souffert du conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/appartement-a-dubai-vacances-a-courchevel-milana-koroleva-symbole-de-ces-ultra-riches-russes-qui-font-fi-de-la-guerre-en-ukraine-20240826"
    },
    {
        "title": "Des \u00e9lus d\u00e9noncent la \u00abcensure politique\u00bb d\u2019Instagram apr\u00e8s la suppression de comptes de personnalit\u00e9s de droite",
        "summary": "\u00ab\u00c0 quelques jours d'intervalle, plusieurs comptes \u00e0 caract\u00e8re politique et/ou m\u00e9diatique \u00e0 large audience [...] ont \u00e9t\u00e9 brutalement ferm\u00e9s, sans explications, sur la plateforme Instagram\u00bb, alerte par exemple le d\u00e9put\u00e9 RN Matthias Renault.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/des-elus-denoncent-la-censure-politique-d-instagram-apres-la-suppression-de-comptes-de-personnalites-de-droite-20240826"
    },
    {
        "title": "Grenoble: un homme arm\u00e9 d'un couteau gri\u00e8vement bless\u00e9 par la police apr\u00e8s avoir agress\u00e9 un commer\u00e7ant",
        "summary": "Le suspect aurait couru en direction des policiers de la BAC qui tentaient de l\u2019arr\u00eater. Le pronostic vital de l'homme, touch\u00e9 dans le dos \u00e0 l'\u00e9paule et au thorax, est engag\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-un-homme-arme-d-un-couteau-grievement-blesse-par-la-police-apres-avoir-agresse-un-commercant-20240826"
    },
    {
        "title": "La Grande-Motte: un mort ce lundi dans une fusillade pr\u00e8s d'une discoth\u00e8que o\u00f9 s'\u00e9tait produit le rappeur SCH",
        "summary": "Les faits se sont produits \u00e0 l\u2019aube \u00e0 environ un kilom\u00e8tre de la c\u00e9l\u00e8bre discoth\u00e8que La Dune Club. La cible aurait pu \u00eatre SCH lui-m\u00eame, selon une source proche du dossier interrog\u00e9e par l'AFP, mais celui-ci avait d\u00e9j\u00e0 regagn\u00e9 son h\u00f4tel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/la-grande-motte-un-mort-dans-une-fusillade-pres-d-une-discotheque-ou-s-etait-produit-le-rappeur-sch-20240826"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Lyon : un pi\u00e9ton mortellement percut\u00e9 par un camion sur l'autoroute",
        "summary": "Dans des circonstances encore floues, un pi\u00e9ton a \u00e9t\u00e9 mortellement percut\u00e9 par un poids lourd dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, sur l'autoroute A89, au niveau de la commune de la Tour-de-Salvagny.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/pres-de-lyon-un-pieton-mortellement-percute-par-un-camion-sur-l-autoroute-20240826"
    },
    {
        "title": "Exc\u00e8s de vitesse: ces marges d\u2019erreurs des diff\u00e9rents types de radars",
        "summary": "DROIT DE L\u2019USAGER - La r\u00e9glementation fait la distinction entre les radars dits \u00ab\u00e0 poste fixe\u00bb et les radars dits \u00aben mouvement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/automobile/exces-de-vitesse-les-marges-d-erreurs-des-differents-types-de-radars-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abIls s\u2019en vont tous\u00bb : Michel Sardou r\u00e9agit \u00e0 la mort d\u2019Alain Delon",
        "summary": "Le chanteur est sorti de son silence proven\u00e7al pour rendre hommage sur Europe 1 \u00e0 son ami Alain Delon. Il annonce \u00e9galement vouloir revenir sur sc\u00e8ne en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/ils-s-en-vont-tous-michel-sardou-reagit-la-mort-d-alain-delon-20240826"
    },
    {
        "title": "Handicap : Val\u00e9rie P\u00e9cresse \u00abpr\u00eate\u00bb \u00e0 lancer le chantier titanesque de l\u2019accessibilit\u00e9 du m\u00e9tro parisien",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion a appel\u00e9 ce lundi \u00e0 \u00ablancer, comme on l'a fait avec le Grand Paris Express, un nouvel horizon pour les transports franciliens : un m\u00e9tro pour tous\u00bb. Un projet chiffr\u00e9 entre 15 et 20 milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/handicap-valerie-pecresse-prete-a-lancer-le-chantier-titanesque-de-l-accessibilite-du-metro-parisien-20240826"
    },
    {
        "title": "Naufrage meurtrier en Sicile : le commandant du voilier Bayesian vis\u00e9 par l'enqu\u00eate",
        "summary": "James Cutfield, N\u00e9o-Z\u00e9landais de 51 ans, fait partie des 15 survivants du naufrage qui a fait sept morts en Sicile. Les procureurs ont annonc\u00e9 enqu\u00eater sur des d\u00e9lits potentiels de \u00abnaufrage par n\u00e9gligence et d'homicides par n\u00e9gligences multiples\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/naufrage-meurtrier-en-sicile-le-commandant-du-voilier-bayesian-vise-par-l-enquete-20240826"
    },
    {
        "title": "Le Pen et Bardella re\u00e7us \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, fusillade mortelle \u00e0 La Grande-Motte, attaque russe \u00abmassive\u00bb en Ukraine... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 26 ao\u00fbt au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-pen-et-bardella-recus-a-l-elysee-fusillade-mortelle-a-la-grande-motte-attaque-russe-massive-en-ukraine-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240826"
    },
    {
        "title": "Ces 5 signes qui prouvent qu'une histoire d'amour commence bien",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - S\u2019il est impossible de pr\u00e9dire l\u2019avenir d\u2019une relation, certains signes prouvent tout de m\u00eame qu\u2019elle d\u00e9marre sous les meilleurs auspices. Pr\u00e9cisions avec deux sp\u00e9cialistes.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/bien-etre/psycho/ces-5-signes-qui-prouvent-qu-une-histoire-d-amour-commence-bien-20240104"
    },
    {
        "title": "Islande : un mort et deux disparus dans l'effondrement d'une grotte de glace sur des touristes",
        "summary": "Un groupe de 25 personnes de diverses nationalit\u00e9s effectuait une visite guid\u00e9e du glacier Breidamerkurjokull lorsqu'une grotte s'est effondr\u00e9e. L'accident s\u2019est produit non loin du J\u00f6kulsarlon, un lagon glaciaire tr\u00e8s pris\u00e9 des touristes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/islande-deux-disparus-dans-l-effondrement-d-une-grotte-de-glace-20240825"
    },
    {
        "title": "Dans le Val-de-Marne, une femme de confession juive menac\u00e9e par un homme porteur d\u2019un couteau",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Un suspect a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 dimanche 25 ao\u00fbt dans la soir\u00e9e \u00e0 Charenton-le-Pont. L\u2019enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e \u00e0 la police judiciaire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-le-val-de-marne-une-femme-de-confession-juive-menacee-par-un-homme-porteur-d-un-couteau-20240826"
    },
    {
        "title": "Torse nu et alcoolis\u00e9 au volant d\u2019un chariot \u00e9l\u00e9vateur, il transportait une voiture accident\u00e9e pr\u00e8s de Bordeaux",
        "summary": "La police nationale a interpell\u00e9 un homme tr\u00e8s alcoolis\u00e9 de 27 ans dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche, alors qu\u2019il conduisait un engin de manutention \u00e0 M\u00e9rignac (Gironde).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/torse-nu-et-alcoolise-au-volant-d-un-chariot-elevateur-il-transportait-une-voiture-accidentee-pres-de-bordeaux-20240826"
    },
    {
        "title": "Le Japon d\u00e9ploie des avions de chasse apr\u00e8s qu'un appareil chinois a \u00abviol\u00e9\u00bb son espace a\u00e9rien",
        "summary": "L\u2019avion chinois aurait viol\u00e9 l\u2019espace a\u00e9rien des \u00eeles Danjo dans la pr\u00e9fecture de Nagasaki entre 11h29 et 11h31 (heure locale) d\u2019apr\u00e8s le minist\u00e8re de la D\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-japon-deploie-des-avions-de-chasse-apres-qu-un-appareil-chinois-a-viole-son-espace-aerien-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abJe suis trop fi\u00e8re de moi\u00bb, Aya Nakamura revient la premi\u00e8re fois sur sa prestation en ouverture des JO de Paris",
        "summary": "La chanteuse se dit tr\u00e8s heureuse de sa prestation mais reconna\u00eet aussi ne pas avoir mesur\u00e9 l\u2019importance de cet \u00e9v\u00e9nement. Elle d\u00e9ment par ailleurs les rumeurs selon lesquelles Emmanuel Macron lui aurait demander d'interpr\u00e9ter des chansons d'\u00c9dith Piaf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/je-suis-trop-fiere-de-moi-aya-nakamura-revient-la-premiere-fois-sur-sa-prestation-en-ouverture-des-jo-de-paris-20240826"
    },
    {
        "title": "Agents agress\u00e9s \u00e0 la prison d\u2019Aix-Luynes&amp;nbsp;: le d\u00e9tenu relax\u00e9 par le tribunal en raison \u00abd\u2019incertitudes\u00bb sur son \u00e9tat de sant\u00e9",
        "summary": "Le prisonnier s\u2019en \u00e9tait violemment pris \u00e0 plusieurs surveillants du centre p\u00e9nitentiaire, simulant une crise d\u2019\u00e9pilepsie alors qu\u2019il dissimulait un couteau en c\u00e9ramique. Le tribunal a estim\u00e9 que l\u2019infraction n\u2019\u00e9tait pas assez caract\u00e9ris\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/agents-agresses-a-la-prison-d-aix-luynes-le-detenu-relaxe-par-le-tribunal-en-raison-d-incertitudes-sur-son-etat-de-sante-20240826"
    },
    {
        "title": "Cinq choses \u00e0 savoir sur Telegram, l'application de messagerie dans le viseur des autorit\u00e9s fran\u00e7aises",
        "summary": "Son fondateur a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la sortie de son jet priv\u00e9 ce samedi \u00e0 l\u2019a\u00e9roport du Bourget. Il lui est reproch\u00e9 de ne pas collaborer avec les autorit\u00e9s fran\u00e7aises.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cinq-choses-a-savoir-sur-telegram-l-application-de-messagerie-dans-le-viseur-des-autorites-francaises-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : 88 Russes vont concourir sous banni\u00e8re neutre mais ne prendront pas part \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "Le Comit\u00e9 international olympique a indiqu\u00e9 que 88 paralympiens russes ont \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 prendre part \u00e0 Paris 2024 apr\u00e8s avoir subi un contr\u00f4le sur leur absence de soutien actif \u00e0 la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-88-russes-vont-concourir-sous-banniere-neutre-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nantes, un SDF de 19 ans arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s avoir battu, viol\u00e9 et s\u00e9questr\u00e9 une femme chez elle",
        "summary": "Une soir\u00e9e alcoolis\u00e9e a vir\u00e9 au drame, dans la nuit de vendredi \u00e0 samedi. Plac\u00e9 ce week-end en garde \u00e0 vue, le suspect \u00e9tait un ami et un ancien compagnon de la victime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/a-nantes-un-sdf-de-19-ans-arrete-apres-avoir-battu-viole-et-sequestre-une-femme-chez-elle-20240826"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni: une carte postale \u00e9crite en 1903 arrive enfin \u00e0 la bonne adresse",
        "summary": "La carte de No\u00ebl adress\u00e9e \u00e0 une certaine Lydia Davies n\u2019avait jamais \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9e. 121 ans apr\u00e8s son exp\u00e9dition, l\u2019agence galloise o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e recherche les proches de la femme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/royaume-uni-une-carte-postale-ecrite-en-1903-arrive-enfin-a-la-bonne-adresse-20240826"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, salaires, immigration : le Nouveau Front populaire, un programme \u00e0 gauche toute",
        "summary": "Fruit d\u2019un accord entre la France Insoumise, le Parti socialiste, les \u00c9cologistes et le Parti communiste, le contrat de gouvernement du NFP est pris pour cible par les macronistes et la droite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/impots-salaires-immigration-le-nouveau-front-populaire-un-programme-de-rupture-avec-le-macronisme-20240708"
    },
    {
        "title": "L\u2019absence de LFI \u00abne change strictement rien\u00bb : le RN censurera un gouvernement de gauche, pr\u00e9vient Marine Le Pen",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue d\u2019un entretien d\u2019une heure et demie \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e, Jordan Bardella et Marine Le Pen ont indiqu\u00e9 rester en faveur \u00abd'un vote d'une motion de censure \u00e0 l'\u00e9gard d'un probable gouvernement du NFP\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-absence-de-lfi-ne-change-strictement-rien-le-rn-censurera-un-gouvernement-de-gauche-previent-marine-le-pen-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abOn se disait que c'\u00e9tait hors de nos moyens\u00bb : Louise, 31 ans, a achet\u00e9 sa maison secondaire... avec ses amis",
        "summary": "TOI, MON TOIT (pour l\u2019\u00e9t\u00e9) - C'est le lieu qui les fait imm\u00e9diatement basculer dans l'univers des vacances. Dans cette s\u00e9rie d'articles, les Fran\u00e7ais se confient sur leur petit coin de paradis. Ces amis parisiens se sont eux lanc\u00e9s dans ce projet d\u2019une vie, avec ses hauts... et ses bas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/on-se-disait-que-c-etait-hors-de-nos-moyens-louise-31-ans-a-achete-sa-maison-secondaire-avec-ses-amis-20240824"
    },
    {
        "title": "T\u00e9l\u00e9phones interdits, musique du Clan des Siciliens, discours de Vincent Lindon... Ce que l\u2019on sait des obs\u00e8ques d\u2019Alain Delon",
        "summary": "Il ne voulait pas d\u2019hommage national et souhaitait \u00eatre enterr\u00e9 aupr\u00e8s de ses 35 chiens dans la petite chapelle de Douchy. Le samedi 24 ao\u00fbt, les proches de l\u2019acteur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 88 ans, ont respect\u00e9 ses v\u0153ux, lui disant adieu lors d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie solennelle et priv\u00e9e.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/telephones-interdits-musique-du-clan-des-siciliens-discours-de-vincent-lindon-ce-que-l-on-sait-des-obseques-d-alain-delon-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019\u00e9tait un homme d\u2019honneur\u00bb : \u00e0 Douchy, les fans d\u2019Alain Delon lui rendent un dernier hommage",
        "summary": "REPORTAGE - L\u2019acteur de La Piscine a \u00e9t\u00e9 inhum\u00e9 ce samedi 24 ao\u00fbt dans son domaine dans le Loiret, en petit comit\u00e9. Ses fils Anthony et Alain-Fabien sont venus saluer la foule avant la c\u00e9r\u00e9monie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-etait-un-homme-d-honneur-a-douchy-les-fans-d-alain-delon-lui-rendent-un-dernier-hommage-20240824"
    },
    {
        "title": "Telegram : Pavel Dourov, l\u2019homme qui gardait les secrets du monde",
        "summary": "PORTRAIT - Arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Paris, le patron du r\u00e9seau social est accus\u00e9 d\u2019avoir laiss\u00e9 prosp\u00e9rer sur sa plateforme des contenus illicites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/telegram-pavel-dourov-l-homme-qui-gardait-les-secrets-du-monde-20240825"
    },
    {
        "title": "Trois syndicats enseignants, oppos\u00e9s aux \u00e9valuations des \u00e9l\u00e8ves, appellent \u00e0 la gr\u00e8ve le 10 septembre",
        "summary": "Les syndicats FSU-Snuipp, CGT \u00e9ducation et Sud \u00e9ducation appellent les professeurs des \u00e9coles \u00e0 ne pas faire passer ces \u00e9valuations qui d\u00e9marrent une semaine apr\u00e8s la rentr\u00e9e \u00abpour faire blocage\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/trois-syndicats-enseignants-opposes-aux-evaluations-des-eleves-appellent-a-la-greve-le-10-septembre-20240826"
    },
    {
        "title": "Marseille : pr\u00e8s de 800.000 \u20ac collect\u00e9s pour restaurer la Bonne M\u00e8re",
        "summary": "Un vaste chantier est pr\u00e9vu pour r\u00e9nover la c\u00e9l\u00e8bre basilique marseillaise de Notre-Dame de la Garde. L\u2019appel aux dons lanc\u00e9 par le dioc\u00e8se au printemps dernier rencontre un franc succ\u00e8s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-pres-de-800-000-collectes-pour-restaurer-la-bonne-mere-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abTu as \u00e9t\u00e9 un artisan d\u00e9termin\u00e9 de ces politiques pro-entreprises\u00bb : Bruno Le Maire ovationn\u00e9 par les patrons",
        "summary": "Lors de l'ouverture de la Rencontre des entrepreneurs de France, ce lundi, le ministre de l'\u00c9conomie, simple invit\u00e9 lors de l'\u00e9v\u00e9nement, s'est fait chaudement applaudir par la foule des dirigeants r\u00e9unis \u00e0 l'hippodrome de Longchamp.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tu-as-ete-un-artisan-determine-de-ces-politiques-pro-entreprises-bruno-le-maire-ovationne-par-les-patrons-20240826"
    },
    {
        "title": "Tennis : \u00abOn m\u2019a fait passer pour la victime de mon p\u00e8re p\u00e9dophile\u00bb, Alice Tubello cyberharcel\u00e9e",
        "summary": "La tenniswoman fran\u00e7aise Alice Tubello s\u2019est confi\u00e9e sur le cyberharc\u00e8lement dont elle a \u00e9t\u00e9 victime apr\u00e8s une d\u00e9faite. Elle dit avoir re\u00e7u plus de 300 messages haineux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/tennis-on-m-a-fait-passer-pour-la-victime-de-mon-pere-pedophile-alice-tubello-cyberharcelee-20240826"
    },
    {
        "title": "Julien Arnaud remplace Thomas Sotto \u00e0 la t\u00eate de T\u00e9l\u00e9matin sur France 2",
        "summary": "Le joker de Gilles Bouleau au JT de TF1 part sur le service public. Il coanimera la matinale aux c\u00f4t\u00e9s de Flavie Flament.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/julien-arnaud-remplace-thomas-sotto-a-la-tete-de-telematin-sur-france-2-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abJe ne parviens pas \u00e0 le dig\u00e9rer\u00bb : Jean-Baptiste Marteau ne pr\u00e9sentera pas \u00abT\u00e9l\u00e9matin\u00bb sur France 2",
        "summary": "Il \u00e9tait l\u2019un des candidats le plus s\u00e9rieux \u00e0 succ\u00e9der \u00e0 Thomas Sotto dans la matinale de la Deux. Ce ne sera finalement pas le cas. France T\u00e9l\u00e9visions pr\u00e9f\u00e9rant c\u00e9der cette place \u00e0 Julien Arnaud.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/je-ne-parviens-pas-a-le-digerer-jean-baptiste-marteau-ne-presentera-pas-telematin-sur-france-2-20240826"
    },
    {
        "title": "L'arrestation du patron de Telegram Pavel Durov \u00abn'est en rien une d\u00e9cision politique\u00bb, assure Emmanuel Macron",
        "summary": "Le pr\u00e9sident a notamment soulign\u00e9 l\u2019importance de la \u00ablibert\u00e9 d\u2019expression et de communication\u00bb en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-arrestation-du-patron-de-telegram-pavel-durov-n-est-en-rien-une-decision-politique-assure-emmanuel-macron-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est temps que Jean-Luc M\u00e9lenchon passe la main\u00bb, juge le secr\u00e9taire national du PS S\u00e9bastien Vincini",
        "summary": "S\u00e9bastien Vincini, proche du premier secr\u00e9taire Olivier Faure, appelle la gauche \u00e0 \u00abrompre\u00bb avec les Insoumis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/il-est-temps-que-jean-luc-melenchon-passe-la-main-juge-le-secretaire-national-du-ps-sebastien-vincini-20240826"
    },
    {
        "title": "Le Canada impose une surtaxe de 100% sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois",
        "summary": "Affirmant que P\u00e9kin \u00abne respecte pas les m\u00eames r\u00e8gles que les autres pays\u00bb, Ottawa a annonc\u00e9 taxer fortement les importations de v\u00e9hicules \u00e9lectriques en provenance de Chine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-canada-impose-une-surtaxe-de-100-sur-les-vehicules-electriques-chinois-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : comment les autorit\u00e9s veulent \u00e9viter la cohue dans les transports franciliens avec la rentr\u00e9e",
        "summary": "Si un nombre r\u00e9duit de spectateurs est attendu par rapport aux JO, il faudra composer avec le retour des voyageurs du quotidien. Une \u00e9quation \u00e0 laquelle les op\u00e9rateurs assurent s\u2019\u00eatre pr\u00e9par\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jeux-paralympiques-comment-les-autorites-veulent-eviter-la-cohue-dans-les-transports-franciliens-avec-la-rentree-20240826"
    },
    {
        "title": "Pourquoi il est encore possible (et utile) de d\u00e9velopper son empathie \u00e0 l\u2019\u00e2ge adulte",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Se mettre \u00e0 la place de l\u2019autre est une qualit\u00e9 indispensable pour la vie en soci\u00e9t\u00e9. Et il n\u2019est jamais trop tard pour la cultiver.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/pourquoi-il-est-encore-temps-et-utile-de-developper-son-empathie-a-l-age-adulte-20240826"
    },
    {
        "title": "Ain : un nourrisson de cinq jours tu\u00e9 par une morsure de chien",
        "summary": "Les faits ont eu lieu chez la grand-m\u00e8re, \u00e0 qui le chien appartenait, alors que toute la famille se trouvait dans la pi\u00e8ce d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/ain-un-nourrisson-de-cinq-jours-tue-par-une-morsure-de-chien-20240826"
    },
    {
        "title": "Obs\u00e8ques d'Alain Delon : \u00abComme l'enterrement d'un grand parrain en Sicile\u00bb, selon Nicole Calfan",
        "summary": "Invit\u00e9e de Pascal Praud sur CNews, l'actrice a racont\u00e9 les fun\u00e9railles du Samoura\u00ef. Des obs\u00e8ques \u00abincroyables et tellement dignes (...) avec la ferveur, ces fleurs blanches et son cercueil noir\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/obseques-d-alain-delon-comme-l-enterrement-d-un-grand-parrain-en-sicile-selon-nicole-calfan-20240826"
    },
    {
        "title": "Pour la premi\u00e8re fois depuis la mort de son p\u00e8re, Anouchka Delon lui rend un vibrant hommage",
        "summary": "La fille de l\u2019acteur fran\u00e7ais a partag\u00e9 deux photographies sur Instagram, accompagn\u00e9es d\u2019une l\u00e9gende inspir\u00e9e de la chanson Je t\u2019aime tu sais, interpr\u00e9t\u00e9e jadis par son p\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/anouchka-delon-rend-hommage-a-son-pere-alain-delon-pour-la-premiere-fois-depuis-sa-mort-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a encore le panache et le souhait de bien faire\u00bb: les dessous du transfert de Julian Alaphilippe chez Tudor Pro Cycling",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019ancien coureur suisse Fabian Cancellara se dit ravi d\u2019accueillir le Fran\u00e7ais au sein de son ambitieuse \u00e9quipe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/il-a-encore-le-panache-et-le-souhait-de-bien-faire-les-dessous-du-transfert-de-julian-alaphilippe-chez-tudor-pro-cycling-20240826"
    },
    {
        "title": "Guyane : un policier hors service meurt d'une balle dans la t\u00eate \u00e0 Cayenne",
        "summary": "Le policier de 36 ans \u00e9tait en arr\u00eat de travail depuis plusieurs semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/guyane-un-policier-hors-service-meurt-d-une-balle-dans-la-tete-a-cayenne-20240826"
    },
    {
        "title": "Un supporter de l\u2019OM bless\u00e9 \u00e0 l\u2019arme blanche artisanale lors de Marseille-Reims au V\u00e9lodrome",
        "summary": "La victime a \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9e \u00e0 la joue avec un stylo modifi\u00e9 avec une lame pendant la rencontre. Une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte et confi\u00e9e \u00e0 l\u2019Unit\u00e9 de recherches judiciaires de la Division sud de Marseille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/un-supporter-de-l-om-blesse-a-l-arme-blanche-artisanale-lors-de-marseille-reims-au-velodrome-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a a \u00e9t\u00e9 un choc\u00bb : les lendemains difficiles des patrons qui se retrouvent au ch\u00f4mage",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2024, chaque jour, plus de 180 chefs d\u2019entreprise perdent leur emploi. Au-del\u00e0 de l\u2019\u00e9chec, il faut alors faire face aux difficult\u00e9s financi\u00e8res, et s\u2019inventer un nouvel avenir.&amp;nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/ca-a-ete-un-choc-les-lendemains-difficiles-des-patrons-qui-se-retrouvent-au-chomage-20230919"
    },
    {
        "title": "UE: le jeu des chaises musicales des commissaires europ\u00e9ens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les \u00c9tats membres ont jusqu\u2019\u00e0 la fin du mois d\u2019ao\u00fbt pour d\u00e9signer celui ou celle qui si\u00e9gera pour les cinq ans \u00e0 venir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ue-le-jeu-des-chaises-musicales-des-commissaires-europeens-20240826"
    },
    {
        "title": "Retraites, imp\u00f4ts, dette\u2026 Ces points r\u00e9dhibitoires dans le programme du Nouveau Front populaire",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Sur tous les th\u00e8mes \u00e9conomiques ou presque, les autres partis, que ce soit le camp pr\u00e9sidentiel, LR ou le RN, sont en opposition radicale avec l\u2019alliance de gauche. De quoi rendre utopique la perspective d\u2019un accord de gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/retraites-impots-dette-ces-points-redhibitoires-dans-le-programme-du-nouveau-front-populaire-20240826"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron peut-il attendre la fin des Jeux paralympiques pour composer un nouveau gouvernement?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-peut-il-attendre-la-fin-des-jeux-paralympiques-pour-composer-un-nouveau-gouvernement-20240826"
    },
    {
        "title": "Telegram : Pavel Durov entendu pour 12 infractions en lien avec \u00abla criminalit\u00e9 organis\u00e9e\u00bb",
        "summary": "La garde \u00e0 vue du patron de la messagerie crypt\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e dimanche soir par un des magistrats instructeurs \u00abet peut durer 96 heures\u00bb, soit jusqu'\u00e0 mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/telegram-pavel-durov-entendu-pour-12-infractions-en-lien-avec-la-criminalite-organisee-20240826"
    },
    {
        "title": "Russie: un Allemand accus\u00e9 d'avoir essay\u00e9 de faire entrer 13 kg d'or clandestinement dans son camping-car",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/russie-un-allemand-accuse-d-avoir-essaye-de-faire-entrer-13-kg-d-or-clandestinement-dans-son-camping-car-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est injuste\u00bb : pr\u00e8s de Lyon, des enfants \u00e9crivent \u00e0 Emmanuel Macron pour int\u00e9grer les athl\u00e8tes trisomiques aux Jeux paralympiques",
        "summary": "Quinze enfants du conseil municipal de la jeunesse de la ville de Mornant (Rh\u00f4ne) ont lanc\u00e9 une p\u00e9tition et \u00e9crit au pr\u00e9sident afin de permettre aux athl\u00e8tes porteurs de trisomie 21 de participer aux Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/c-est-injuste-pres-de-lyon-des-enfants-ecrivent-a-emmanuel-macron-pour-integrer-les-athletes-trisomiques-aux-jeux-paralympiques-20240826"
    },
    {
        "title": "Comment SpaceX va r\u00e9cup\u00e9rer les astronautes d\u2019une mission de Boeing \u00abbloqu\u00e9s\u00bb dans l'ISS",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La Nasa ne prendra pas le risque de faire revenir Butch Wilmore et Suni Williams, tous les deux \u00abbloqu\u00e9s\u00bb dans l\u2019ISS, \u00e0 bord du Starliner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/capsule-boeing-les-astronautes-bloques-sur-l-iss-rentreront-avec-spacex-en-2025-20240826"
    },
    {
        "title": "Avec sa proposition de soutien sans participation, Jean-Luc M\u00e9lenchon tente de reprendre la main",
        "summary": "ANALYSE - En \u00e9voquant la possibilit\u00e9 qu\u2019aucun Insoumis ne si\u00e8ge au sein d\u2019un gouvernement men\u00e9 par Lucie Castets, le leader de la gauche radicale a mis Emmanuel Macron sous pression, mais pas que.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/avec-sa-proposition-de-soutien-sans-participation-jean-luc-melenchon-tente-de-reprendre-la-main-20240826"
    },
    {
        "title": "\u00abIl coche \u00e9norm\u00e9ment de cases\u00bb : Cyril Hanouna nomme sur Europe 1 son favori pour le poste de premier ministre",
        "summary": "VID\u00c9O - L\u2019animateur, qui sera de retour sur C8 dans \u00abTouche pas \u00e0 mon poste\u00bb lundi prochain, a fait sa rentr\u00e9e cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la radio dans \u00abOn marche sur la t\u00eate\u00bb.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/il-coche-enormement-de-cases-cyril-hanouna-nomme-sur-europe-1-son-favori-pour-le-poste-de-premier-ministre-20240826"
    },
    {
        "title": "Le Panneau de configuration va-t-il dispara\u00eetre de Windows ?",
        "summary": "L\u2019embl\u00e9matique interface est aujourd\u2019hui en cours de \u00abd\u00e9pr\u00e9ciation\u00bb, selon le site support de Microsoft. Une \u00e9tape qui pourrait bien aboutir \u00e0 sa disparition du c\u00e9l\u00e8bre syst\u00e8me d\u2019exploitation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/le-panneau-de-configuration-va-t-il-disparaitre-de-windows-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : danse, jazz, costumes\u2026 Ce que nous r\u00e9serve la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture \u00e0 la Concorde",
        "summary": "Comme chacun de ces shows \u00e9ph\u00e9m\u00e8res, celui-ci ne ressemblera en rien aux trois autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-danse-jazz-costumes-ce-que-nous-reserve-la-ceremonie-d-ouverture-a-la-concorde-20240826"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques 2024 : Thomas Jolly veut en finir avec les \u00abclich\u00e9s h\u00e9ro\u00efsants\u00bb sur le handicap",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 une deuxi\u00e8me c\u00e9r\u00e9monie hors d\u2019un stade, le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies d\u2019ouverture des JO, demande une inclusion totale des personnes en situation de handicap.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jeux-paralympiques-2024-thomas-jolly-veut-en-finir-avec-les-cliches-heroisants-sur-le-handicap-20240826"
    },
    {
        "title": "Les para-athl\u00e8tes ne sont finalement plus contraints de masquer leurs tatouages d\u2019anneaux olympiques",
        "summary": "Ces tatouages, s\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas dissimul\u00e9s, entra\u00eenaient jusqu\u2019alors des sanctions, voire des disqualifications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/les-para-athletes-ne-sont-finalement-plus-contraints-de-masquer-leurs-tatouages-d-anneaux-olympiques-20240826"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : un ministre cr\u00e9e une pol\u00e9mique en voulant construire une synagogue sur l'esplanade des Mosqu\u00e9es",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/israel-un-ministre-cree-une-polemique-en-voulant-construire-une-synagogue-sur-l-esplanade-des-mosquees-20240826"
    },
    {
        "title": "Une fausse livreuse de fleurs condamn\u00e9e \u00e0 5 ans de prison pour l'agression d'une octog\u00e9naire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-fausse-livreuse-de-fleurs-condamnee-a-5-ans-de-prison-pour-l-agression-d-une-octogenaire-20240826"
    },
    {
        "title": "Nord : un homme mis en examen pour le meurtre d'une amie de sa famille",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/nord-un-homme-mis-en-examen-pour-le-meurtre-d-une-amie-de-sa-famille-20240826"
    },
    {
        "title": "Telegram : avec l\u2019arrestation de Pavel Dourov, le jeu risqu\u00e9 de la justice fran\u00e7aise contre les g\u00e9ants du net",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019interpellation du patron d\u2019un r\u00e9seau social est in\u00e9dite en Europe. Rien ne dit n\u00e9anmoins que la justice fran\u00e7aise parvienne \u00e0 ses fins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/telegram-avec-l-arrestation-de-pavel-dourov-le-jeu-risque-de-la-justice-francaise-contre-les-geants-du-net-20240826"
    }
]