[
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019y a pas de ligne claire\u00bb: apr\u00e8s son \u00e9chec, le camp Macron se d\u00e9chire sur l\u2019attitude \u00e0 adopter face au RN",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat et le premier ministre tentent d\u2019activer le traditionnel \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb en vue du second tour des l\u00e9gislatives du 7 juillet, ce qui ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9 en interne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/il-n-y-a-pas-de-ligne-claire-apres-son-echec-le-camp-macron-se-dechire-sur-l-attitude-a-adopter-face-au-rn-20240701"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, Macron ray\u00e9 de la carte de sa \u00abville de c\u0153ur\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En d\u00e9pit d\u2019investissements financiers colossaux pour la deuxi\u00e8me ville de France, o\u00f9 il a plac\u00e9 plusieurs hommes de confiance \u00e0 des postes cl\u00e9s, le pr\u00e9sident n\u2019a pas su s\u2019implanter politiquement dans la Cit\u00e9 phoc\u00e9enne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-macron-raye-de-la-carte-de-sa-ville-de-coeur-20240701"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: Gabriel Attal appelle \u00e0 une \u00abmajorit\u00e9 plurielle\u00bb face au RN",
        "summary": "Invit\u00e9 de TF1 lundi soir, le premier ministre a mis en garde les \u00e9lecteurs contre le risque \u00abd'une majorit\u00e9 absolue\u00bb pour le RN. Jordan Bardella a d\u00e9nonc\u00e9, quant \u00e0 lui, une \u00aballiance contre-nature\u00bb apr\u00e8s des d\u00e9sistements pour faire barrage au parti nationaliste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-resultats-legislatives-premier-tour-rn-nfp-second-tour-20240701"
    },
    {
        "title": "\u00abTous ne se valent pas\u00bb : Braun-Pivet assume de faire le \u00abdistinguo\u00bb entre les candidats insoumis",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi soir de France 5, la pr\u00e9sidente sortante de l\u2019Assembl\u00e9e nationale refuse de donner \u00abune voix au RN\u00bb, tout en plaidant pour \u00able cas par cas\u00bb avec LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/tous-ne-se-valent-pas-braun-pivet-assume-de-faire-le-distinguo-entre-les-candidats-insoumis-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abLe Nouveau Front populaire ne doit pas \u00eatre juste le coup d\u2019un soir\u00bb, ironise Manon Aubry",
        "summary": "Au lendemain du premier tour, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e insoumise a consid\u00e9r\u00e9 sur CNews que la nouvelle alliance form\u00e9e \u00e0 gauche \u00abdoit se construire sur le long terme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-le-nouveau-front-populaire-ne-doit-pas-etre-juste-le-coup-d-un-soir-ironise-manon-aubry-20240701"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abIl n\u2019y aura pas de majorit\u00e9 de gauche \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale\u00bb, reconna\u00eet Rapha\u00ebl Glucksmann",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de TF1, l\u2019eurod\u00e9put\u00e9 PS-Place publique a plaid\u00e9 pour des \u00abd\u00e9sistements r\u00e9publicains\u00bb entre la gauche et le camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-il-n-y-aura-pas-de-majorite-de-gauche-a-l-assemblee-nationale-reconnait-raphael-glucksmann-20240701"
    },
    {
        "title": "Pierre Vermeren : \u00abLes six le\u00e7ons d\u2019un scrutin historique\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Dans un texte dense d'une grande hauteur de vue, l'universitaire* et essayiste tire les le\u00e7ons historiques du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2024. Un scrutin qui, selon lui, prend des allures de pendant invers\u00e9 du 10 mai 1981 et marque un changement d'\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/pierre-vermeren-les-six-lecons-d-un-scrutin-historique-20240701"
    },
    {
        "title": "Cannes : un enfant de quatre ans tu\u00e9 par un chauffard lors d\u2019un mariage",
        "summary": "La f\u00eate se tenait dans un b\u00e2timent donnant sur la rue et l'enfant se trouvait visiblement sur la chauss\u00e9e lorsque l'accident a eu lieu, samedi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/cannes-un-enfant-de-quatre-ans-tue-par-un-chauffard-lors-d-un-mariage-20240701"
    },
    {
        "title": "Les notes des Bleus apr\u00e8s France-Belgique : Kound\u00e9 infranchissable, Griezmann fantomatique et Kolo Muani le h\u00e9ros",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s'est rat\u00e9 ? D\u00e9couvrez les notes des Fran\u00e7ais apr\u00e8s leur qualification pour les quarts de finale de l'Euro 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/les-notes-des-bleus-apres-france-belgique-kounde-infranchissable-griezmann-fantomatique-et-kolo-muani-le-heros-20240701"
    },
    {
        "title": "Euro 2024 : la France \u00e9teint la Belgique... et d\u00e9fiera le Portugal",
        "summary": "Dans un match de faible niveau, l'\u00e9quipe de France s'est qualifi\u00e9e devant la Belgique (1-0) et affrontera le Portugal en quarts de finale de l\u2019Euro.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/euro-2024-la-france-se-faufile-en-quarts-de-finale-sans-briller-20240701"
    },
    {
        "title": "\u00abAu prochain match, on en mettra peut-\u00eatre trois au fond\u00bb : les r\u00e9actions des Bleus apr\u00e8s France-Belgique",
        "summary": "Plusieurs joueurs de l'\u00e9quipe de France ont livr\u00e9 leur sentiment apr\u00e8s la qualification des Bleus pour les quarts de finale de l'Euro 2024, lundi, \u00e0 D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/au-prochain-match-on-en-mettra-peut-etre-trois-au-fond-les-reactions-des-bleus-apres-france-belgique-20240701"
    },
    {
        "title": "France-Belgique : \u00abne pas s'enflammer\u00bb, \u00abforcer le destin\u00bb, Kound\u00e9 \u00abtaill\u00e9 pendant 2 ans\u00bb \u2026 Les mots de Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus, heureux de la qualification en quart de finale de l'Euro apr\u00e8s la victoire face \u00e0 la Belgique (1-0), a r\u00e9pondu aux questions des m\u00e9dias.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/france-belgique-ne-pas-s-enflammer-forcer-le-destin-kounde-taille-pendant-2-ans-les-mots-de-deschamps-20240701"
    },
    {
        "title": "Euro 2024: Coman quitte le groupe pour rejoindre sa compagne qui va accoucher",
        "summary": "Kingsley Coman a quitt\u00e9 provisoirement l'\u00e9quipe de France pour aller rejoindre sa compagne, a annonc\u00e9 l'encadrement des Bleus apr\u00e8s la victoire contre la Belgique (1-0) en 8e de finale de l'Euro 2024, lundi \u00e0 D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/euro-2024-coman-quitte-le-groupe-pour-rejoindre-sa-compagne-qui-va-accoucher-20240701"
    },
    {
        "title": "Quiz brevet histoire-g\u00e9o : testez vos connaissances avant le jour J",
        "summary": "Le brevet commence bient\u00f4t. L\u2019histoire-g\u00e9ographie est une \u00e9preuve cl\u00e9 pour ce premier examen.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/quiz-brevet-histoire-geo-testez-vos-connaissances-avant-le-jour-j-20240629/"
    },
    {
        "title": "Le sujet corrig\u00e9 du brevet de maths 2024 voie g\u00e9n\u00e9rale et professionnelle",
        "summary": "Ce lundi 1er juillet, de 14h30 \u00e0 16h30, les \u00e9l\u00e8ves de 3e passaient l'\u00e9preuve de math\u00e9matiques. D\u00e9couvrez les sujets de la voie g\u00e9n\u00e9rale et pro.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/le-sujet-corrige-du-brevet-de-maths-2024-voie-generale-et-professionnelle-20240701/"
    },
    {
        "title": "Quiz : auriez-vous fait un sans-faute \u00e0 la dict\u00e9e du brevet 2024 ?",
        "summary": "La dict\u00e9e fait partie int\u00e9grante de l\u2019examen terminal du coll\u00e8ge. Cette ann\u00e9e les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me sont tomb\u00e9s sur un texte de Marc Dugain.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/quiz-auriez-vous-fait-un-sans-faute-a-la-dictee-du-brevet-2024-20240701/"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couvrez le sujet de la r\u00e9daction du brevet 2024 avec le corrig\u00e9 sur La chambre des officiers",
        "summary": "Ce lundi 1er juillet, de 10h45 \u00e0 12h15, les \u00e9l\u00e8ves de 3e ont pass\u00e9 l'\u00e9preuve de r\u00e9daction. Voici le sujet corrig\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/decouvrez-le-sujet-de-la-redaction-du-brevet-2024-20240701/"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : \u00e0 qui la forte participation a-t-elle r\u00e9ellement profit\u00e9 ?",
        "summary": "INFOGRAPHIES - La participation a augment\u00e9 de 20 points entre les \u00e9lections de 2022 et 2024, soit dix millions d\u2019\u00e9lecteurs suppl\u00e9mentaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-a-qui-la-forte-participation-a-t-elle-reellement-profite-20240701"
    },
    {
        "title": "CARTE - L\u00e9gislatives : les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs dans votre circonscription et dans votre ville",
        "summary": "MOTEUR DE RECHERCHE \u2013 Retrouvez les r\u00e9sultats du premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives 2024 dans votre circonscription et votre ville gr\u00e2ce \u00e0 notre moteur de recherche et notre carte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/carte-les-resultats-du-premier-tour-des-elections-legislatives-2024-dans-votre-circonscription-et-dans-votre-ville-20240630"
    },
    {
        "title": "Chez Michou, le c\u00e9l\u00e8bre cabaret parisien ferme ses portes et attend son liquidateur judiciaire",
        "summary": "En difficult\u00e9, le c\u00e9l\u00e8bre cabaret transformiste parisien, haut lieu de Montmartre, a annonc\u00e9 sa fermeture pour \u00abraisons financi\u00e8res\u00bb sur ses r\u00e9seaux sociaux lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/chez-michou-le-celebre-cabaret-parisien-ferme-ses-portes-et-attend-son-liquidateur-judiciaire-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : Bardella fustige \u00abl\u2019alliance du d\u00e9shonneur\u00bb entre Macron et M\u00e9lenchon en vue du second tour",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de TF1, le pr\u00e9sident du RN a mis en garde les Fran\u00e7ais. Le choix qu\u2019ils devront faire le 7 juillet se r\u00e9sumerait entre les Insoumis et le camp national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-bardella-fustige-l-alliance-du-deshonneur-entre-macron-et-melenchon-en-vue-du-second-tour-20240701"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: Marine Le Pen et Jordan Bardella \u00e0 la recherche de la majorit\u00e9 absolue",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le RN guette les signes qui prouveraient que l\u2019objectif Matignon est atteignable, malgr\u00e9 un front r\u00e9publicain en construction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-marine-le-pen-et-jordan-bardella-a-la-recherche-de-la-majorite-absolue-20240701"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : m\u00eame avec une majorit\u00e9 absolue, le RN devra composer avec les autres institutions de la R\u00e9publique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Rassemblement national pourrait imposer une cohabitation, mais le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, le S\u00e9nat et le Conseil constitutionnel joueraient un r\u00f4le important.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-meme-avec-une-majorite-absolue-le-rn-devra-composer-avec-les-autres-institutions-de-la-republique-20240701"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : \u00abQue se passerait-il si le Rassemblement national faisait barrage ?\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Arnaud Lacheret, professeur de science politique, imagine les cons\u00e9quences d\u2019un sc\u00e9nario o\u00f9 le RN se d\u00e9sisterait en faveur du candidat qu'il estimerait le moins extr\u00e9miste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/legislatives-que-se-passerait-il-si-le-rassemblement-national-faisait-barrage-20240701"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 un \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb pour faire barrage au RN ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-un-front-republicain-pour-faire-barrage-au-rn-20240701"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n\u2019a plus d\u2019all\u00e9geance au pr\u00e9sident\u00bb : mis en difficult\u00e9, \u00c9douard Philippe oblig\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer pour se sauver",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s l\u2019\u00e9chec du camp pr\u00e9sidentiel au premier tour des l\u00e9gislatives, l\u2019ex-premier ministre n\u2019a pas l\u2019assurance de conserver un groupe Horizons \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e. Agac\u00e9 par cette dissolution, il ne se sent plus tenu et se d\u00e9marque en d\u00e9fendant une ligne ni-RN ni-LFI dans l\u2019entre-deux-tours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-a-plus-d-allegeance-au-president-mis-en-difficulte-edouard-philippe-oblige-d-accelerer-pour-se-sauver-20240701"
    },
    {
        "title": "Mexique: au moins 19 morts dans des affrontements entre narcotrafiquants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mexique-au-moins-19-morts-dans-des-affrontements-entre-narcotrafiquants-dans-le-sud-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Lyon, la macronie prise en tenailles entre la gauche des villes et le RN des campagnes",
        "summary": "\u00c0 Lyon et dans le Rh\u00f4ne, si certains d\u00e9put\u00e9s du camp pr\u00e9sidentiel ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d\u2019une prime au sortant, ils auront n\u00e9anmoins du mal \u00e0 enrayer l\u2019effacement du macronisme dans un territoire o\u00f9 il avait rafl\u00e9 douze circonscriptions en 2017.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/a-lyon-la-macronie-prise-en-tenailles-entre-la-gauche-des-villes-et-le-rn-des-campagnes-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00abKolo\u00bb le h\u00e9ros, peureux Belges, Mbapp\u00e9-Griezmann port\u00e9s disparus... Coups de c\u0153ur et coups de griffes apr\u00e8s France-Belgique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Retrouvez ce qui a plu et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux lors de France-Belgique (1-0) en huiti\u00e8me de finale de l\u2019Euro lundi \u00e0 D\u00fcsseldorf.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/euro/kolo-le-heros-peureux-belges-mbappe-griezmann-portes-disparus-coups-de-coeur-et-coups-de-griffes-apres-france-belgique-20240702"
    },
    {
        "title": "Front r\u00e9publicain: \u00abLa coalition des Tartuffe\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Cette gauche qui pr\u00e9tend \u00absauver la R\u00e9publique\u00bb devrait commencer par faire son examen de conscience.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/front-republicain-la-coalition-des-tartuffe-20240701"
    },
    {
        "title": "Londres, Moscou, Duba\u00ef... D\u00e9couvrez comment ont vot\u00e9 les Fran\u00e7ais de l\u2019\u00e9tranger au premier tour des l\u00e9gislatives",
        "summary": "De Bruxelles \u00e0 Los Angeles en passant par Doha, Le Figaro a \u00e9pluch\u00e9 les r\u00e9sultats dans les grandes villes mondiales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/londres-moscou-dubai-comment-ont-vote-les-francais-de-l-etranger-au-premier-tour-des-legislatives-20240701"
    },
    {
        "title": "R\u00e9sultats L\u00e9gislatives 2024 : voici \u00e0 quoi pourrait ressembler la future Assembl\u00e9e nationale",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Selon la projection Ifop-Fiducial pour Le Figaro, le Rassemblement national obtiendrait entre 240 et 270 d\u00e9put\u00e9s dans le futur H\u00e9micycle contre 180 \u00e0 200 pour le Nouveau Front populaire. Le camp pr\u00e9sidentiel serait cantonn\u00e9 entre 60 et 90 si\u00e8ges.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-2024-voici-a-quoi-pourrait-ressembler-la-future-assemblee-nationale-20240630"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives : sur la C\u00f4te d\u2019Azur, les fiefs des R\u00e9publicains \u00abcanal historique\u00bb en danger",
        "summary": "Mich\u00e8le Tabarot au Cannet, \u00c9ric Pauget \u00e0 Antibes et Alexandra Martin avec David Lisnard \u00e0 Cannes sont arriv\u00e9s derri\u00e8re des candidats du Rassemblement national dans des circonscriptions qui leur sont pourtant acquises depuis de nombreuses ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/legislatives-sur-la-cote-d-azur-les-fiefs-des-republicains-canal-historique-en-danger-20240702"
    },
    {
        "title": "Ha\u00efti: environ 300.000 enfants d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 cause des violences, s'alarme l'Unicef",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/haiti-environ-300-000-enfants-deplaces-a-cause-des-violences-s-alarme-l-unicef-20240702"
    },
    {
        "title": "Mauritanie: Ghazouani r\u00e9\u00e9lu pr\u00e9sident d\u00e8s le premier tour",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mauritanie-ghazouani-reelu-president-des-le-premier-tour-20240702"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00c9lections l\u00e9gislatives 2024 : les grandes man\u0153uvres autour des ralliements se poursuivent jusqu\u2019\u00e0 18 heures",
        "summary": "Les qualifi\u00e9s au second tour des l\u00e9gislatives ont jusqu\u2019\u00e0 18 heures pour d\u00e9poser leur candidature en pr\u00e9fecture. C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'une photographie claire se d\u00e9gagera.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-elections-legislatives-2024-circonscriptions-sondages-second-tour-20240702"
    },
    {
        "title": "RSA, AME... Combien les mesures du RN sur l'immigration pourraient-elles vraiment faire \u00e9conomiser \u00e0 l'\u00c9tat ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019Institut Montaigne a calcul\u00e9 que les mesures pr\u00f4n\u00e9es par Jordan Bardella rapporteraient moins qu\u2019esp\u00e9r\u00e9 par le parti lep\u00e9niste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/rsa-ame-combien-les-mesures-du-rn-sur-l-immigration-pourraient-elles-vraiment-faire-economiser-a-l-etat-20240702"
    },
    {
        "title": "Cambodge: des militants \u00e9cologistes condamn\u00e9s \u00e0 de la prison pour complot",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/cambodge-des-militants-ecologistes-condamnes-a-de-la-prison-pour-complot-20240702"
    },
    {
        "title": "Intemp\u00e9ries en Suisse: quatre disparus de plus",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/intemperies-en-suisse-quatre-disparus-de-plus-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : un candidat RN sous curatelle et in\u00e9ligible, qualifi\u00e9 au second tour",
        "summary": "Le candidat du RN dans la 2e circonscription du Jura s'est qualifi\u00e9 au second tour des l\u00e9gislatives alors m\u00eame que son placement sous curatelle le rend in\u00e9ligible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-2024-un-candidat-rn-sous-curatelle-et-ineligible-qualifie-au-second-tour-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: Les R\u00e9publicains poursuivent leur strat\u00e9gie d\u2019ind\u00e9pendance",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entre \u00abfermet\u00e9\u00bb et \u00abresponsabilit\u00e9\u00bb, la droite tente de faire campagne en ciblant \u00e0 la fois le RN et LFI.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/legislatives-les-republicains-poursuivent-leur-strategie-d-independance-20240701"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Brevet 2024 : les \u00e9l\u00e8ves de troisi\u00e8me ont re\u00e7u leur sujet d\u2019histoire-g\u00e9ographie",
        "summary": "Les coll\u00e9giens passent leur \u00e9crit d\u2019histoire-g\u00e9ographie et enseignement moral et civique ce matin. Ils termineront avec les sciences cet apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/en-direct-brevet-2024-dernier-jour-d-epreuves-pour-les-eleves-de-troisieme-20240702/"
    },
    {
        "title": "Le Panama ne sera plus un pays de transit pour clandestins, affirme le nouveau pr\u00e9sident",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-panama-ne-sera-plus-un-pays-de-transit-pour-clandestins-affirme-le-nouveau-president-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives: derri\u00e8re le record de voix du RN, un jackpot financier consid\u00e9rable",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Arriv\u00e9 largement en t\u00eate du premier tour, le Rassemblement national pourrait toucher jusqu\u2019\u00e0 25 millions d\u2019euros d\u2019aides publiques par an.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/legislatives-derriere-le-record-de-voix-du-rn-un-jackpot-financier-considerable-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00abNous refusons de servir dans l'arm\u00e9e sioniste\u00bb: en Isra\u00ebl, les ultraorthodoxes se mobilisent contre le service militaire",
        "summary": "REPORTAGE - Une manifestation a r\u00e9uni des dizaines de milliers de juifs religieux. Ils refusent de se plier \u00e0 la d\u00e9cision de la Cour supr\u00eame. Pour leurs chefs, alli\u00e9s \u00e0 Netanyahou, c\u2019est l\u2019impasse politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-refusons-de-servir-dans-l-armee-sioniste-en-israel-les-ultraorthodoxes-se-mobilisent-contre-le-service-militaire-20240701"
    },
    {
        "title": "Basket : un entra\u00eeneur jug\u00e9 pour viols sur quatre joueuses mineures",
        "summary": "Un homme de 34 ans est jug\u00e9 devant la cour criminelle du Bas-Rhin \u00e0 partir de ce mardi pour viols, agressions sexuelles et atteinte sexuelle sur quatre jeunes joueuses de basket qu'il entra\u00eenait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/basket-un-entraineur-juge-pour-viols-sur-quatre-joueuses-mineures-20240702"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de 180 tombes vandalis\u00e9es dans un cimeti\u00e8re juif aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "VID\u00c9O - Des dizaines de st\u00e8les ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9grad\u00e9es dans les sections juives d\u2019un cimeti\u00e8re dans l\u2019Ohio. Un \u00abacte de haine et de profanation\u00bb d\u00e9nonc\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration juive de Cincinnati.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pres-de-180-tombes-vandalisees-dans-un-cimetiere-juif-aux-etats-unis-20240702"
    },
    {
        "title": "Rugby, Mondial U20 : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre le choc entre les Bleuets et les \u00abBaby Blacks\u00bb ?",
        "summary": "L\u2019\u00e9quipe de France des moins de 20 ans affronte les Baby Blacks n\u00e9o-z\u00e9landais ce jeudi pour le deuxi\u00e8me match du Championnat du monde en Afrique du Sud.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-mondial-u20-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-le-choc-entre-les-bleuets-et-les-baby-blacks-20240702"
    },
    {
        "title": "L\u00e9gislatives 2024 : Raquel Garrido se d\u00e9siste en Seine-Saint-Denis",
        "summary": "La d\u00e9put\u00e9e sortante Raquel Garrido de la 5e circonscription de Seine-Saint-Denis a annonc\u00e9 son retrait, au profit du candidat officiellement investi par La France insoumise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/legislatives-2024-raquel-garrido-se-desiste-en-seine-saint-denis-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Cherbourg, le candidat LR-RN violemment agress\u00e9 par des \u00abantifas\u00bb",
        "summary": "Qualifi\u00e9 pour le second tour des l\u00e9gislatives derri\u00e8re Anna Pic, la d\u00e9put\u00e9e sortante PS, Nicolas Conquer d\u00e9nonce \u00abune normalisation des violences politiques par l'extr\u00eame gauche\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/a-cherbourg-le-candidat-lr-rn-violemment-agresse-par-des-antifas-20240702"
    },
    {
        "title": "Marseille : un gar\u00e7on de 14 ans s\u00e9questr\u00e9 dans une cave par des trafiquants de drogue",
        "summary": "Le jeune homme s\u2019est rendu dans un commissariat pour d\u00e9noncer ses ravisseurs, qui l\u2019avaient forc\u00e9 \u00e0 vendre des stup\u00e9fiants pour rembourser une \u00abdette\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-garcon-de-14-ans-sequestre-dans-une-cave-par-des-trafiquants-de-drogue-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00abJordan t\u2019es mort\u00bb, \u00abtous des francs-ma\u00e7ons\u00bb, \u00abPalestine de la Seine au Jourdain\u00bb : des rappeurs appellent \u00e0 voter contre le RN dans un single brutal",
        "summary": "Publi\u00e9 lundi soir, le morceau de rap de dix minutes aux accents complotistes et violents a fait beaucoup r\u00e9agir. Les rappeurs y assument leur \u00abhaine\u00bb contre l\u2019\u00e9lectorat du RN et une \u00abviolence artistique\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sheitanhayou-francs-macons-annees-30-des-rappeurs-appellent-a-voter-contre-le-rn-dans-un-single-polemique-20240702"
    },
    {
        "title": "Lyon : surpris la main dans le sac d'un touriste, un pickpocket arr\u00eat\u00e9 dans la cath\u00e9drale Saint-Jean",
        "summary": "Le suspect \u00e2g\u00e9 de 44 ans avait \u00e9t\u00e9 pris en filature dans le Vieux-Lyon apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 aper\u00e7u par des policiers en patrouille, en train de fouiller le sac des passants dans ce quartier touristique de la ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-surpris-la-main-dans-le-sac-d-un-touriste-un-pickpocket-arrete-dans-la-cathedrale-saint-jean-20240702"
    },
    {
        "title": "Le corrig\u00e9 du brevet 2024 en histoire-g\u00e9ographie EMC : le t\u00e9moignage de Ginette Kolinka",
        "summary": "D\u00e9couvrez les sujets tomb\u00e9s ce matin au brevet 2024 : la Shoah en histoire et un sujet de g\u00e9ographie peu trait\u00e9 par les \u00e9l\u00e8ves.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/college/le-sujet-corrige-du-brevet-d-histoire-geographie-2024-20240702/"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai 22 ans ! Vous n'avez pas le droit de laisser le monde \u00e0 l'extr\u00eame droite \u00e0 des gens qui d\u00e9butent dans la vie\u00bb: Gabriel Attal vivement interpell\u00e9 par un jeune homme",
        "summary": "Apr\u00e8s plus de 165 d\u00e9sistements d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9s, la ligne de d\u00e9part du deuxi\u00e8me tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives sera connue ce mardi \u00e0 18 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/j-ai-22-ans-vous-n-avez-pas-le-droit-de-laisser-le-monde-a-l-extreme-droite-a-des-gens-qui-debutent-dans-la-vie-gabriel-attal-vivement-interpelle-par-un-jeune-homme-20240702"
    },
    {
        "title": "\u00abPrime JO\u00bb : les transports perturb\u00e9s par une gr\u00e8ve \u00e0 Lille pour le passage de la flamme olympique",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/prime-jo-les-transports-perturbes-par-une-greve-a-lille-pour-le-passage-de-la-flamme-olympique-20240702"
    },
    {
        "title": "Rugby : \u00e0 quelle heure et sur quelle cha\u00eene suivre Nouvelle-Z\u00e9lande-Angleterre ?",
        "summary": "Ce samedi, les All Blacks d\u00e9fient le XV de la Rose \u00e0 Dunedin (Nouvelle-Z\u00e9lande) dans le cadre de la tourn\u00e9e estivale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-a-quelle-heure-et-sur-quelle-chaine-suivre-nouvelle-zelande-angleterre-20240702"
    },
    {
        "title": "Champions Cup : deux clubs anglais pour Toulouse, La Rochelle retrouve le Leinster... Tout sur le tirage au sort de l\u2019\u00e9dition 2024-2025",
        "summary": "D\u00e9couvrez la composition des poules de l'\u00e9dition 2024-2025 de la Champions Cup, avec huit repr\u00e9sentants du Top 14 engag\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/coupe-d-europe/champions-cup-deux-clubs-anglais-pour-toulouse-la-rochelle-retrouve-le-leinster-tout-sur-le-tirage-au-sort-de-l-edition-2024-2025-20240702"
    },
    {
        "title": "Un candidat LR-RN agress\u00e9 par des \u00abantifas\u00bb, sujet corrig\u00e9 du brevet d\u2019histoire-g\u00e9o, policier \u00e9crou\u00e9 en Seine-Saint-Denis... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 2 juillet au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-candidat-lr-rn-agresse-par-des-antifas-sujet-corrige-du-brevet-d-histoire-geo-policier-ecroue-en-seine-saint-denis-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240702"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : la m\u00e8re de l\u2019otage Noa Argamani est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 ses derniers jours aux c\u00f4t\u00e9s de sa fille, lib\u00e9r\u00e9e le 7 Juin, Liora Argamani s\u2019est \u00e9teinte, ont annonc\u00e9 les m\u00e9dias isra\u00e9liens ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-la-mere-de-l-otage-noa-argamani-est-decedee-20240702"
    },
    {
        "title": "Cyclisme : 15 cols \u00e0 gravir une fois dans sa vie selon les anciens maillots \u00e0 pois",
        "summary": "PALMAR\u00c8S - Des anciens porteurs du maillot de meilleur grimpeur sur le Tour de France livrent au Figaro leur liste des cols fran\u00e7ais - c\u00e9l\u00e8bres ou secrets - dont ils jugent l\u2019ascension immanquable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/cyclisme-15-cols-a-gravir-une-fois-dans-sa-vie-selon-les-anciens-maillots-a-pois-20240702"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : 250.000 Palestiniens appel\u00e9s \u00e0 \u00e9vacuer",
        "summary": "L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne qui a bombard\u00e9 mardi le sud de Gaza, a \u00e9mis de nouveaux ordres d\u2019\u00e9vacuations. Elle poursuit \u00e9galement ses op\u00e9rations dans le nord et le centre du territoire palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-250-000-palestiniens-appeles-a-evacuer-20240702"
    },
    {
        "title": "Agression antis\u00e9mite \u00e0 Nice : un vigile frapp\u00e9 et des \u00e9coliers menac\u00e9s devant une \u00e9cole juive",
        "summary": "La nouvelle a rapidement fait le tour de la ville, suscitant une r\u00e9action en cha\u00eene des figures politiques locales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/agression-antisemite-a-nice-un-vigile-frappe-et-des-ecoliers-menaces-devant-une-ecole-juive-20240702"
    },
    {
        "title": "Le rachat d'Altice Media, maison m\u00e8re de BFMTV et RMC, par l'armateur CMA CGM est finalis\u00e9",
        "summary": "Annonc\u00e9 mi-mars, ce rachat avait re\u00e7u vendredi le feu vert de l'Arcom et de l'Autorit\u00e9 de la concurrence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/le-rachat-d-altice-media-maison-mere-de-bfmtv-et-rmc-par-l-armateur-cma-cgm-est-finalise-20240702"
    },
    {
        "title": "Marseille : un commando arm\u00e9 se revendiquant de la DZ Mafia menace les employ\u00e9s d\u2019un bar \u00e0 chicha",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Trois suspects cagoul\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s d\u2019une arme longue ont p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans l\u2019\u00e9tablissement \u00e0 la recherche d\u2019un individu. Ne trouvant pas ce dernier, le commando a tir\u00e9 en l\u2019air et violent\u00e9 un employ\u00e9 du bar avant de prendre la fuite \u00e0 bord d\u2019un SUV.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-commando-arme-se-revendiquant-de-la-dz-mafia-menace-les-employes-d-un-bar-a-chicha-20240702"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Tour de France 2024 : sept Fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019avant, la UAE de Pogacar contr\u00f4le",
        "summary": "Apr\u00e8s une accalmie vers Turin lundi, retour \u00e0 la montagne et direction la France pour le peloton ce mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/cyclisme/tour-de-france/en-direct-tour-de-france-2024-profil-programme-et-horaire-de-l-etape-du-jour-20240702"
    }
]