[
    {
        "title": "\u00abCr\u00e9\u00e9 par une d\u00e9cision de l'ONU\u00bb : comment Emmanuel Macron a simplifi\u00e9 l\u2019histoire d\u2019Isra\u00ebl",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En Conseil des ministres, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a enjoint \u00e0 Benyamin Netanyahou \u00abde ne pas oublier que son pays a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une d\u00e9cision de l\u2019ONU\u00bb. Mais l\u2019histoire d\u2019Isra\u00ebl ne peut se r\u00e9sumer \u00e0 une simple existence l\u00e9gale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/cree-par-une-decision-de-l-onu-comment-emmanuel-macron-a-simplifie-l-histoire-d-israel-20241016"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Emmanuel Macron s'enflamme-t-il contre Benjamin Netanyahou ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le dernier \u00e9change entre les deux chefs d\u2019\u00c9tat a eu lieu mardi soir, lorsque le dirigeant isra\u00e9lien a r\u00e9agi \u00e0 des propos rapport\u00e9s du pr\u00e9sident fran\u00e7ais selon lesquels \u00abM. Netanyahou ne doit pas oublier que son pays a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une d\u00e9cision de l'ONU\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pourquoi-emmanuel-macron-s-enflamme-t-il-contre-benjamin-netanyahou-20241016"
    },
    {
        "title": "Entreprises isra\u00e9liennes bannies du salon Euronaval : Isra\u00ebl d\u00e9nonce une \u00abhonte\u00bb pour la France",
        "summary": "Le gouvernement fran\u00e7ais a pris la d\u00e9cision d'interdire \u00e0 des entreprises isra\u00e9liennes d'exposer leurs mat\u00e9riels lors du salon de d\u00e9fense navale Euronaval, d\u00e9but novembre pr\u00e8s de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/entreprises-israeliennes-bannies-du-salon-euronaval-israel-denonce-une-honte-pour-la-france-20241016"
    },
    {
        "title": "Proche-Orient : pour Valls, Macron \u00abne comprend rien \u00e0 ce que sont Isra\u00ebl\u00bb et \u00abla sensibilit\u00e9 du monde juif\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s des propos rapport\u00e9s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur Benyamin Netanyahou, l\u2019ancien premier ministre socialiste l\u2019a accus\u00e9 sur BFMTV d\u2019avoir \u00abdonn\u00e9 un bail temporaire \u00e0 Isra\u00ebl sous r\u00e9serve de bonne conduite.\u00bb",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/proche-orient-pour-valls-macron-ne-comprend-rien-a-ce-que-sont-israel-et-la-sensibilite-du-monde-juif-20241016"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : le suspect refuse son extradition de la Suisse vers la France",
        "summary": "La justice fran\u00e7aise avait d\u00e9pos\u00e9 le 9 octobre aupr\u00e8s des autorit\u00e9s suisses une demande d'extradition de Taha O., soup\u00e7onn\u00e9 du meurtre de la jeune \u00e9tudiante de 19 ans.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-philippine-le-suspect-refuse-son-extradition-de-la-suisse-vers-la-france-20241016"
    },
    {
        "title": "Affaire Lina : le corps de l'adolescente a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 dans la Ni\u00e8vre",
        "summary": "\u00abLe corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 immerg\u00e9 dans un cours d'eau situ\u00e9 en contrebas d'un talus\u00bb de la r\u00e9gion de Nevers (Ni\u00e8vre), a d\u00e9clar\u00e9 le parquet, \u00e0 pr\u00e8s de 500 kilom\u00e8tres de Plaine (Bas-Rhin) o\u00f9 l\u2019adolescente a disparu le 23 septembre 2023.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-lina-le-corps-de-l-adolescente-a-ete-retrouve-dans-la-nievre-20241016"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte du corps de Lina : ces cinq questions que se posent encore les enqu\u00eateurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La disparition, le 23 septembre 2023, de l\u2019adolescente, dont le corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 ce mercredi, reste encore tr\u00e8s largement inexpliqu\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-lina-ces-cinq-questions-au-coeur-de-l-enquete-20240920"
    },
    {
        "title": "Bipolaire, toxicomane.... Qui est Samuel Gonin, l\u2019homme suspect\u00e9 d\u2019avoir tu\u00e9 Lina ?",
        "summary": "EXCLUSIF - Cet homme de 43 ans, p\u00e8re de deux enfants, s\u2019est suicid\u00e9 le 10 juillet dernier. Le Figaro a pu \u00e9changer avec son ancienne compagne qui a assist\u00e9 \u00e0 sa descente aux enfers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/refus-d-obtemperer-cannabis-ancien-professeur-dans-un-lycee-nos-revelations-sur-samuel-g-principal-suspect-dans-la-disparition-de-lina-20240801"
    },
    {
        "title": "Benyamin Netanyahou au Figaro : \u00abLa France devrait se tenir aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl !\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Le premier ministre isra\u00e9lien estime qu\u2019Emmanuel Macron se livre \u00e0 \u00abune affligeante distorsion de l\u2019histoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benyamin-netanyahou-au-figaro-la-france-devrait-se-tenir-aux-cotes-d-israel-20241016"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord confirme avoir dynamit\u00e9 des voies ferr\u00e9es et des routes vers \u00abl'\u00c9tat hostile\u00bb de Cor\u00e9e du Sud",
        "summary": "Des images diffus\u00e9es mardi montraient des tron\u00e7ons de routes transfrontaliers entre les deux pays d\u00e9truits \u00e0 l'explosif.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-coree-du-nord-confirme-avoir-dynamite-des-voies-ferrees-et-des-routes-vers-l-etat-hostile-de-coree-du-sud-20241016"
    },
    {
        "title": "Ferias du Sud-Ouest : Bayonne modifie finalement ses dates et avance ses F\u00eates",
        "summary": "Rebondissement dans le Sud-Ouest : si les F\u00eates de la Madeleine \u00e0 Mont-de-Marsan sont toujours programm\u00e9es du 16 au 20 juillet 2025, celles de Bayonne glissent du 9 au 13 juillet.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/ferias-du-sud-ouest-bayonne-modifie-finalement-ses-dates-et-avance-ses-fetes-20241016"
    },
    {
        "title": "L'ex-membre du groupe One Direction, Liam Payne, retrouv\u00e9 mort devant un h\u00f4tel de Buenos Aires",
        "summary": "Le musicien britannique de 31 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort mercredi apr\u00e8s \u00eatre tomb\u00e9 du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel du quartier de Palermo, dans la capitale argentine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/argentine-l-ex-chanteur-du-groupe-one-direction-liam-payne-retrouve-mort-dans-un-hotel-de-buenos-aires-20241016"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : les d\u00e9put\u00e9s \u00e9tendent la contribution des hauts revenus, et augmentent la \u00abflat tax\u00bb",
        "summary": "R\u00e9unis ce mercredi, les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 la contribution des plus ais\u00e9s, destin\u00e9e \u00e0 aider au r\u00e9\u00e9quilibrage des finances publiques. Voulue par le gouvernement pour 3 ans, ils en ont retir\u00e9 toute limite de temps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-2025-les-deputes-adoptent-en-commission-une-version-etendue-de-la-taxe-sur-les-hauts-revenus-20241016"
    },
    {
        "title": "Arr\u00eats de travail de courte dur\u00e9e: le rapporteur du budget de la S\u00e9cu pour \u00abun jour de carence d'ordre public\u00bb",
        "summary": "Yannick Neuder (LR) souhaiterait qu'un salari\u00e9 mis en cong\u00e9 maladie finance lui-m\u00eame le premier jour o\u00f9 il ne travaille pas. L\u2019employ\u00e9 ne toucherait pas de r\u00e9mun\u00e9ration de son entreprise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/arrets-de-travail-de-courte-duree-le-rapporteur-du-budget-de-la-secu-pour-un-jour-de-carence-d-ordre-public-20241016"
    },
    {
        "title": "Comment l'effort budg\u00e9taire va freiner la croissance de la France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que le gouvernement s\u2019est engag\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire le d\u00e9ficit public de 6,1&nbsp;% du PIB en 2024 \u00e0 5&nbsp;% en 2025, l\u2019OFCE estime que l\u2019effort budg\u00e9taire pr\u00e9vu amputera la croissance de 0,8 point de PIB.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/reduire-le-deficit-sans-casser-la-croissance-l-equation-insoluble-20241016"
    },
    {
        "title": "La commission des Finances de l\u2019Assembl\u00e9e demande officiellement le pouvoir d\u2019enqu\u00eater sur la d\u00e9rive budg\u00e9taire",
        "summary": "Cette annonce intervient alors que le sujet a suscit\u00e9 de nombreuses r\u00e9actions de la part des oppositions, qui accusent Emmanuel Macron et ses gouvernements successifs d'avoir laiss\u00e9 filer le d\u00e9ficit tricolore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-commission-des-finances-de-l-assemblee-demande-officiellement-le-pouvoir-d-enqueter-sur-la-derive-budgetaire-20241016"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Macron et Bruno Le&nbsp;Maire \u00e9taient-ils \u00abtrop intelligents\u00bb pour g\u00e9rer l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise&nbsp;?",
        "summary": "TRIBUNE - Contrairement \u00e0 ce qu\u2019ils d\u00e9clarent, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et son ancien ministre de l\u2019\u00c9conomie ont men\u00e9 les finances publiques au bord du gouffre, et min\u00e9 la confiance n\u00e9cessaire \u00e0 une \u00e9conomie saine, argumente le pr\u00e9sident (Les&nbsp;Centristes) de la r\u00e9gion Normandie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/economie/emmanuel-macron-et-bruno-le-maire-etaient-ils-trop-intelligents-pour-gerer-l-economie-francaise-20241016"
    },
    {
        "title": "Espagne, Portugal, Gr\u00e8ce\u2026 Comment les anciens cancres de l\u2019Europe ont r\u00e9duit leur d\u00e9ficit",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Alors que la France d\u00e9bat de son budget sur fond de d\u00e9rapage incontr\u00f4l\u00e9 de son d\u00e9ficit public, les anciens mauvais \u00e9l\u00e8ves de la zone euro empruntent d\u00e9sormais moins cher qu\u2019elle. Explications.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/espagne-portugal-grece-comment-les-anciens-cancres-de-l-europe-ont-reduit-leur-deficit-20241016"
    },
    {
        "title": "En Italie, la m\u00e9thode Meloni pour assainir le budget sans \u00abm\u00e9contenter personne\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour financer 30&nbsp;milliards de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires, la pr\u00e9sidente du Conseil italien s'est f\u00e9licit\u00e9e aupr\u00e8s de ses ministres de ne pas proposer de nouvel imp\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-italie-la-methode-meloni-pour-assainir-le-budget-sans-mecontenter-personne-20241016"
    },
    {
        "title": "Martinique: accord pour baisser les prix de certains produits alimentaires de \u00ab20% en moyenne\u00bb",
        "summary": "Le collectif Rassemblement pour la protection des peuples et des ressources afro carib\u00e9ens (RPPRAC), \u00e0 l'origine de la mobilisation depuis le 1er septembre, a claqu\u00e9 la porte des n\u00e9gociations et appel\u00e9 \u00e0 \u00abpoursuivre le mouvement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/martinique-l-etat-signe-un-accord-pour-baisser-les-prix-de-certains-produits-alimentaires-de-20-en-moyenne-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00abIl y a des jours o\u00f9 l\u2019on envisage de rentrer en m\u00e9tropole\u00bb : le ras-le-bol des Martiniquais face aux \u00e9meutes",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Depuis le 1er septembre, des manifestations contre la vie ch\u00e8re immobilisent l\u2019\u00eele. Les habitants sont agac\u00e9s de vivre entre les blocages de route, pillages et incendies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/il-y-a-des-jours-ou-l-on-envisage-de-rentrer-en-metropole-le-ras-le-bol-des-martiniquais-face-aux-emeutes-20241017"
    },
    {
        "title": "L'ancien chef de l\u2019antidrogue mexicain Garcia Luna condamn\u00e9 \u00e0 New York \u00e0 plus de 38 ans de prison pour trafic de drogue",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ancien-chef-de-l-antidrogue-mexicain-garcia-luna-condamne-a-new-york-a-plus-de-38-ans-de-prison-pour-trafic-de-drogue-20241017"
    },
    {
        "title": "Y\u00e9men : les Etats-Unis ont frapp\u00e9 des installations houthies \u00e0 l'aide de bombardiers B-2",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/yemen-les-etats-unis-ont-frappe-des-installations-houthies-a-l-aide-de-bombardiers-b-2-20241017"
    },
    {
        "title": "Une frappe russe dans le nord-ouest de la Syrie fait 10 morts et au moins 30 bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/une-frappe-russe-dans-le-nord-ouest-de-la-syrie-fait-10-morts-et-au-moins-30-blesses-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00abJe n'en dors plus la nuit\u00bb : \u00e0 Marseille, une quinzaine de personnes escroqu\u00e9e par une usurpatrice d'identit\u00e9",
        "summary": "Interpell\u00e9e dans le cadre d\u2019une vaste affaire d\u2019escroquerie, une Marseillaise de 36 ans est suspect\u00e9e d\u2019avoir extorqu\u00e9 plusieurs centaines de milliers d\u2019euros \u00e0 ses victimes en leur subtilisant leur identit\u00e9 pour souscrire \u00e0 des cr\u00e9dits ou louer des biens immobiliers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/je-n-en-dors-plus-la-nuit-a-marseille-une-quinzaine-de-personnes-escroquee-par-une-usurpatrice-d-identite-20241017"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : l'Australie annonce donner 49 vieux chars Abrams \u00e0 Kiev",
        "summary": "\u00c9quip\u00e9s d'un canon de 120 mm, ces chars de 60 tonnes ont \u00e9t\u00e9 construits entre 1985 et 1993 et avaient \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 neuf avant leur acquisition par Canberra au milieu des ann\u00e9es 2000.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-l-australie-annonce-donner-49-vieux-chars-abrams-a-kiev-20241017"
    },
    {
        "title": "Pourquoi Kylian Mbapp\u00e9 avait-il choisi la Su\u00e8de pour son escapade&nbsp;?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La destination du capitaine des Bleus, vis\u00e9 par une enqu\u00eate pour viol selon les m\u00e9dias su\u00e9dois, est depuis peu tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e des footballeurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/pourquoi-kylian-mbappe-avait-choisi-la-suede-pour-son-escapade-20241016"
    },
    {
        "title": "Avant les accusations contre Mbapp\u00e9, ces pr\u00e9c\u00e9dentes affaires que le Real Madrid a d\u00fb affronter",
        "summary": "FOCUS - Si le joueur n\u2019est pas encore accus\u00e9 par la justice su\u00e9doise, le club madril\u00e8ne a, \u00e0 de nombreuses reprises, d\u00fb faire face \u00e0 des scandales \u00e0 caract\u00e8re sexuel qui visait diff\u00e9rents de ses joueurs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/avant-les-accusations-contre-mbappe-ces-precedentes-affaires-que-le-real-madrid-a-du-affronter-20241016"
    },
    {
        "title": "Kylian Mbapp\u00e9 : comment le tablo\u00efd su\u00e9dois Aftonbladet l\u2019a traqu\u00e9 dans Stockholm",
        "summary": "R\u00c9CIT - D\u00e8s son arriv\u00e9e en jet mercredi dernier en Su\u00e8de, la star fran\u00e7aise a \u00e9t\u00e9 suivie dans ses moindres faits et gestes par un tablo\u00efd du pays, dans sa rubrique sport... Avant que la vir\u00e9e ne bascule dans les pages faits divers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/kylian-mbappe-comment-le-tabloid-suedois-aftonbladet-l-a-traque-dans-stockholm-20241016"
    },
    {
        "title": "\u00abMichel Sardou, \u00e7a ne sera plus possible\u00bb : Nagui affirme que le chanteur n\u2019est pas le bienvenu dans \u00abTaratata\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Entre l\u2019animateur et l'interpr\u00e8te des Lacs du Connemara, l\u2019entente semble ne pas avoir \u00e9t\u00e9 au rendez-vous en coulisse de l\u2019\u00e9mission musicale de France 2.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/michel-sardou-ca-ne-sera-plus-possible-nagui-affirme-que-le-chanteur-n-est-plus-la-bienvenue-dans-taratata-20241016"
    },
    {
        "title": "D\u00e9couverte du corps de Lina : le terrible d\u00e9nouement apr\u00e8s plus d\u2019un an d\u2019attente et d\u2019angoisse",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le corps sans vie de l\u2019adolescente de 15 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mercredi immerg\u00e9 dans un cours d'eau dans la r\u00e9gion de Nevers, dans la Ni\u00e8vre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/decouverte-du-corps-de-lina-le-terrible-denouement-apres-plus-d-un-an-d-attente-et-d-angoisse-20241017"
    },
    {
        "title": "Fran\u00e7ois d'Orcival: \u00abLa mission impossible de la Finul\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - D\u00e9ploy\u00e9e depuis 1978, cette force dite \u00ab int\u00e9rimaire \u00bb s'est install\u00e9e dans la dur\u00e9e au Liban-Sud, o\u00f9 elle a pay\u00e9 un lourd tribut en vies humaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/francois-d-orcival-la-mission-impossible-de-la-finul-20241017"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e8s de Nice, un village instaure le fichage ADN des chiens pour lutter contre les d\u00e9jections canines",
        "summary": "Les propri\u00e9taires de chiens de L'Escar\u00e8ne seront bient\u00f4t contraints de se rendre chez le v\u00e9t\u00e9rinaire pour y effectuer un pr\u00e9l\u00e8vement.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/pres-de-nice-un-village-instaure-le-fichage-adn-des-chiens-pour-lutter-contre-les-dejections-canines-20241017"
    },
    {
        "title": "Vente de tabac aux mineurs: une association saisit la justice contre l'\u00c9tat fran\u00e7ais",
        "summary": "L'Alliance contre le tabac (ACT) a d\u00e9pos\u00e9 une requ\u00eate devant le Conseil d'\u00c9tat pour d\u00e9noncer l\u2019absence de sanction contre les buralistes que l\u2019association juge comme \u00ables principaux responsables du manquement de l'interdiction de vente de tabac aux mineurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/vente-de-tabac-aux-mineurs-une-association-saisit-la-justice-contre-l-etat-francais-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00c9lection am\u00e9ricaine : Harris promet une pr\u00e9sidence en rupture avec celle de Biden",
        "summary": "\u00c0 trois semaines de la pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis, la candidate d\u00e9mocrate et son rival r\u00e9publicain, Donald Trump, s'aventurent hors de leur zone de confort, cherchant \u00e0 faire une perc\u00e9e au sein d'\u00e9lectorats peu sensibles \u00e0 leur discours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/election-americaine-harris-promet-une-presidence-en-rupture-avec-celle-de-biden-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00abSi on avait que des Fran\u00e7ois Bayrou \u00e0 notre table, on s\u2019ennuierait\u00bb : Marschall et Truchot f\u00eatent les 20 ans des \u00abGrandes Gueules\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Depuis deux d\u00e9cennies, les \u00abGG\u00bb l\u2019ouvrent chaque jour sur RMC et RMC Story. \u00c0 l\u2019occasion du prime time anniversaire, Alain Marschall et Olivier Truchot racontent les secrets de leur succ\u00e8s.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/si-on-avait-que-des-francois-bayrou-a-notre-table-on-s-ennuierait-marschall-et-truchot-fetent-les-20-ans-des-grandes-gueules-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis: Biden, Obama, Clinton et le clan Kennedy disent adieu \u00e0 Ethel Kennedy",
        "summary": "EN IMAGES - La veuve de Bobby Kennedy assassin\u00e9 en 1968, Ethel Kennedy, a \u00e9lev\u00e9 11 enfants, parmi lesquels Robert Kennedy Jr, candidat ind\u00e9pendant \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2024 avant qu'il n'apporte son soutien \u00e0 Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-biden-obama-clinton-et-le-clan-kennedy-disent-adieu-a-ethel-kennedy-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00abAh bon, si je crie Arah, je risque un truc?\u00bb : \u00e0 Marseille, la police alerte les ados sur les dangers du narcotrafic",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis deux ans, des policiers marseillais organisent des ateliers de sensibilisation aupr\u00e8s de jeunes des quartiers nord pour les dissuader de rejoindre les r\u00e9seaux de trafic de stup\u00e9fiants, friands ces derni\u00e8res ann\u00e9es de cette jeune main-d\u2019\u0153uvre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/ah-bon-si-je-crie-arah-je-risque-un-truc-a-marseille-la-police-alerte-les-ados-sur-les-dangers-du-narcotrafic-20241017"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Philippine : pourquoi la proc\u00e9dure d\u2019extradition du suspect vers la France continue malgr\u00e9 son refus",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors d'une premi\u00e8re audition le meurtrier pr\u00e9sum\u00e9 a refus\u00e9 son extradition. Un avis facultatif pour la justice suisse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-philippine-pourquoi-la-procedure-d-extradition-du-suspect-vers-la-france-continue-malgre-son-refus-20241017"
    },
    {
        "title": "Mort de Liam Payne : sa premi\u00e8re t\u00e9l\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 14 ans dans \u00abThe X Factor\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien membre du groupe One Direction est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 31 ans des suites d\u2019une chute du troisi\u00e8me \u00e9tage d\u2019un h\u00f4tel de Buenos Aires en Argentine. Il avait d\u00e9but\u00e9 en 2008 dans le t\u00e9l\u00e9-crochet britannique.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/people/mort-de-liam-payne-sa-premiere-tele-a-l-age-de-14-ans-dans-the-x-factor-20241017"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Affaire Mbapp\u00e9 : le joueur aurait bien eu une relation sexuelle consentie",
        "summary": "Le parquet su\u00e9dois m\u00e8ne une enqu\u00eate pour viol apr\u00e8s le passage de Kylian Mbapp\u00e9 la semaine pass\u00e9e \u00e0 Stockholm. Selon les m\u00e9dias locaux, la star est directement vis\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/en-direct-affaire-mbappe-les-dernieres-informations-20241017"
    },
    {
        "title": "Ces m\u00e9dicaments tr\u00e8s populaires mais inefficaces, qui co\u00fbtent des millions \u00e0 la S\u00e9cu",
        "summary": "De nombreux produits sont rembours\u00e9s \u00e0 15 ou 30&nbsp;% par l'assurance maladie alors que leur efficacit\u00e9 n'est pas prouv\u00e9e.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/ces-medicaments-tres-populaires-mais-inefficaces-qui-coutent-des-millions-a-la-secu-20241017"
    },
    {
        "title": "Cr\u00e9ation d\u2019Isra\u00ebl : G\u00e9rard Larcher \u00abstup\u00e9fait\u00bb par les propos d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Apr\u00e8s des propos rapport\u00e9s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui avait affirm\u00e9 que Benyamin Netanyahou ne devait \u00abpas oublier que son pays a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une d\u00e9cision de l'ONU\u00bb, le pr\u00e9sident du S\u00e9nat a d\u00e9nonc\u00e9 une \u00abm\u00e9connaissance de l'Histoire\u00bb de ce dernier .",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/creation-d-israel-gerard-larcher-stupefait-par-les-propos-d-emmanuel-macron-20241017"
    },
    {
        "title": "\u00abC'est autant de monde indisponible en cas d'incendie\u00bb : bloqu\u00e9s dans des urgences satur\u00e9es, les pompiers lyonnais sonnent l'alarme",
        "summary": "Le temps d\u2019attente aux urgences de l\u2019h\u00f4pital \u00c9douard-Herriot oblige les pompiers \u00e0 rester sur place le temps que leur patient soit pris en charge. Une situation d\u00e9nonc\u00e9e par les syndicats.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/c-est-autant-de-monde-indisponible-en-cas-d-incendie-bloques-dans-des-urgences-saturees-les-pompiers-lyonnais-sonnent-l-alarme-20241017"
    },
    {
        "title": "La France a test\u00e9 avec succ\u00e8s son premier drone suicide",
        "summary": "Ces nouvelles munitions t\u00e9l\u00e9op\u00e9r\u00e9es fabriqu\u00e9es en France seront livr\u00e9es \u00e0 l\u2019Ukraine dans les prochaines semaines, a annonc\u00e9 le ministre des Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-a-teste-avec-succes-son-premier-drone-suicide-20241017"
    },
    {
        "title": "Tensions au Proche-Orient : l'Iran menace de frapper \u00abdouloureusement\u00bb Isra\u00ebl s'il attaque des cibles iraniennes",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - La Syrie a indiqu\u00e9 ce jeudi qu'une frappe a\u00e9rienne isra\u00e9lienne sur la ville portuaire de Lattaqui\u00e9 avait fait deux bless\u00e9s. Cette ville est l'un des fiefs du pr\u00e9sident Bachar al-Assad, alli\u00e9 du mouvement islamiste libanais Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/tensions-au-proche-orient-l-iran-menace-de-frapper-douloureusement-israel-s-il-attaque-des-cibles-iraniennes-20241017"
    }
]