[
    {
        "title": "Benyamin Netanyahou : \u00abNotre victoire, c\u2019est la victoire de la France\u00bb",
        "summary": "Le premier ministre isra\u00e9lien a estim\u00e9 dans une interview \u00e0 LCI qu\u2019une reconnaissance d\u2019un \u00c9tat de Palestine \u00abencouragerait\u00bb les actes terroristes dans le monde entier, notamment en France. 2500 manifestants pro-Palestine se sont rassembl\u00e9s pr\u00e8s des locaux du groupe t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 TF1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/benjamin-netanyahou-notre-victoire-c-est-la-victoire-de-la-france-20240530"
    },
    {
        "title": "Donald Trump d\u00e9clar\u00e9 coupable \u00e0 son proc\u00e8s p\u00e9nal \u00e0 New York",
        "summary": "Ce verdict historique n'emp\u00eache pas le milliardaire r\u00e9publicain de 77 ans d'\u00eatre candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre face au sortant Joe Biden.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/proces-de-donald-trump-le-jury-s-est-accorde-sur-un-verdict-annonce-le-juge-20240530"
    },
    {
        "title": "Ce qui attend Trump apr\u00e8s sa condamnation p\u00e9nale historique",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis encourt une peine de prison, mais en l'absence d'ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires au p\u00e9nal, le juge devrait plut\u00f4t le condamner \u00e0 un sursis, \u00e0 des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, ou \u00e0 une amende.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-qui-attend-trump-apres-sa-condamnation-penale-historique-20240531"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la condamnation de Trump, quel impact sur l'\u00e9lection?",
        "summary": "Selon les analystes et les instituts de sondage, l'impact du verdict du tribunal de Manhattan sur une grande majorit\u00e9 d'\u00e9lecteurs devrait \u00eatre mod\u00e9r\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-la-condamnation-de-trump-quel-impact-sur-l-election-20240531"
    },
    {
        "title": "Les proc\u00e8s \u00e0 grand spectacle, cette histoire si am\u00e9ricaine",
        "summary": "GRAND R\u00c9CIT - La comparution de Donald Trump devant le tribunal de New York a passionn\u00e9 les \u00c9tats-Unis. Les proc\u00e8s \u00e0 grand spectacle sont en effet une caract\u00e9ristique de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine depuis ses origines. Et cette particularit\u00e9 en dit beaucoup sur la culture nationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/les-proces-a-grand-spectacle-cette-histoire-si-americaine-20240427"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Joe Biden autorise Kiev \u00e0 frapper des cibles en Russie pour d\u00e9fendre Kharkiv, selon un responsable",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Plus t\u00f4t dans la journ\u00e9e, l'Ukraine a affirm\u00e9 avoir touch\u00e9 deux bateaux de patrouille russes en Crim\u00e9e, p\u00e9ninsule ukrainienne annex\u00e9e par Moscou en mer Noire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-abattu-13-drones-ukrainiens-20240530"
    },
    {
        "title": "Macron ouvre une br\u00e8che en autorisant Kiev \u00e0 frapper en Russie",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le chef de l\u2019\u00c9tat a lev\u00e9 un tabou en donnant son feu vert \u00e0 l\u2019utilisation des armes fran\u00e7aises pour cibler le territoire russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-ouvre-une-breche-en-autorisant-kiev-a-frapper-en-russie-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France en premi\u00e8re ligne face \u00e0 la Russie\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - La France, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re \u00e0 pr\u00f4ner le dialogue avec Vladimir Poutine, est maintenant la premi\u00e8re \u00e0 vouloir sa d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/la-france-en-premiere-ligne-face-a-la-russie-20240530"
    },
    {
        "title": "La France a-t-elle raison d\u2019autoriser l\u2019usage de ses armes par les Ukrainiens pour frapper le territoire russe ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-a-t-elle-raison-d-autoriser-l-usage-de-ses-armes-par-les-ukrainiens-pour-frapper-le-territoire-russe-20240530"
    },
    {
        "title": "Londres et Washington m\u00e8nent des frappes conjointes sur le Y\u00e9men",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/londres-et-washington-menent-des-frappes-conjointes-sur-le-yemen-20240531"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00f4me Jaffr\u00e9: \u00abLe Rassemblement national avance comme un rouleau compresseur\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - \u00c0 l\u2019approche du scrutin, le politologue souligne la double dimension d\u2019un vote anti-Macron et du d\u00e9sir d\u2019une autre Europe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/europeennes/jerome-jaffre-le-rassemblement-national-avance-comme-un-rouleau-compresseur-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abLe d\u00e9but d'un syst\u00e8me qui arrive \u00e0 bout\u00bb : en gr\u00e8ve, les pharmaciens scandalis\u00e9s par les p\u00e9nuries de m\u00e9dicaments",
        "summary": "REPORTAGE - Parmi les 30.000 personnes descendues dans la rue sur l'ensemble du territoire selon les syndicats, l\u2019absence de prise de conscience de la population concernant les stocks m\u00e9dicaux choque particuli\u00e8rement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-debut-d-un-systeme-qui-arrive-a-bout-les-pharmaciens-scandalises-par-les-penuries-de-medicaments-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abOn a besoin d\u2019eux\u00bb : apr\u00e8s la gr\u00e8ve, Attal souhaite \u00abla poursuite et l\u2019aboutissement\u00bb des n\u00e9gociations avec les pharmaciens",
        "summary": "Interrog\u00e9 sur la mobilisation des pharmaciens, le premier ministre a d\u00e9clar\u00e9 sur France 5 vouloir \u00aben faire encore davantage des pivots de notre syst\u00e8me de sant\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/on-a-besoin-d-eux-apres-la-greve-attal-souhaite-la-poursuite-et-l-aboutissement-des-negociations-avec-les-pharmaciens-20240530"
    },
    {
        "title": "Fissures dans le pare-brise, probl\u00e8me moteur... Le voyage scolaire avec Transavia vire au fiasco",
        "summary": "Le Boeing 737 qui emmenait des \u00e9l\u00e8ves de CM2 et de 6e \u00e0 Ath\u00e8nes a d\u00fb faire demi-tour \u00e0 cause d\u2019un probl\u00e8me technique. L\u2019avion de remplacement, lui, n\u2019a m\u00eame pas pu d\u00e9coller.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/fissures-dans-le-pare-brise-probleme-moteur-le-voyage-scolaire-avec-transavia-vire-au-fiasco-20240530"
    },
    {
        "title": "La Russie n'est pas invit\u00e9e au 80e anniversaire du D\u00e9barquement en Normandie, annonce l\u2019Elys\u00e9e",
        "summary": "\u00abLes conditions ne sont pas r\u00e9unies compte-tenu de la guerre d'agression que m\u00e8ne la Russie contre l'Ukraine et qui s'est encore intensifi\u00e9e ces derni\u00e8res semaines\u00bb, a indiqu\u00e9 la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-n-est-pas-invitee-au-80e-anniversaire-du-debarquement-en-normandie-annonce-l-elysee-20240530"
    },
    {
        "title": "Pas moins de 43 000 policiers pour s\u00e9curiser les c\u00e9r\u00e9monies du D\u00e9barquement",
        "summary": "Entre les 5 et 7 juin, pr\u00e8s de 1 million de spectateurs sont attendus ainsi que 25 chefs d\u2019\u00c9tat. Joe Biden en profitera pour faire sa premi\u00e8re visite d\u2019\u00c9tat en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/43-000-policiers-mobilises-pour-securiser-les-ceremonies-du-debarquement-20240530"
    },
    {
        "title": "80e anniversaire du D-Day : comment assister au \u00abcoup d'envoi\u00bb des festivit\u00e9s",
        "summary": "L'embrasement simultan\u00e9 ce samedi 1er juin d'une vingtaine de plages, o\u00f9 d\u00e9barqu\u00e8rent les Alli\u00e9s le 6 juin 1944, marquera le d\u00e9but des c\u00e9l\u00e9brations officielles pr\u00e9vues en Normandie tout au long de l'\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/80e-anniversaire-du-d-day-comment-assister-au-coup-d-envoi-des-festivites-20240530"
    },
    {
        "title": "Quand l'industrie du tabac surestime l\u2019ampleur du march\u00e9 parall\u00e8le",
        "summary": "EXCLUSIF - La hausse du prix des cigarettes permet bien de faire baisser la consommation, et n\u2019encourage pas autant que le disent les industriels la contrebande.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/quand-l-industrie-du-tabac-surestime-l-ampleur-du-marche-parallele-20240530"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: l'a\u00e9roport de Noum\u00e9a restera ferm\u00e9 jusqu'\u00e0 lundi matin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/nouvelle-caledonie-l-aeroport-de-noumea-restera-ferme-jusqu-a-lundi-matin-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un condamn\u00e9 \u00e0 mort ex\u00e9cut\u00e9 dans l'Alabama",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-condamne-a-mort-execute-dans-l-etat-americain-de-l-alabama-20240531"
    },
    {
        "title": "Islamisme, ultragauche, \u00e9cologie radicale\u2026 Les nombreux d\u00e9fis du patron du renseignement territorial",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Pour la premi\u00e8re fois, Bertrand Chamoulaud, patron du Renseignement territorial, sort de l\u2019ombre dans un entretien au Figaro. Les 160.000 notes annuelles produites par son service dessinent la carte d\u2019une France \u00abtravers\u00e9e par des fractures importantes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/islamisme-ultragauche-ecologie-radicale-les-nombreux-defis-du-patron-du-renseignement-territorial-20240530"
    },
    {
        "title": "\u00abPour ce pays fracass\u00e9, Arnaud est un h\u00e9ros. Pour moi, il restera \u00e0 jamais mon fils\u00bb: l'insondable douleur de Nicolle Beltrame",
        "summary": "REPORTAGE - Le 23 mars 2018, le lieutenant-colonel Arnaud Beltrame perdait la vie, tu\u00e9 par un terroriste islamiste apr\u00e8s avoir pris la place d'un otage. Six ans plus tard, nous avons rencontr\u00e9 sa m\u00e8re, Nicolle Beltrame, chez elle, en Bretagne. Elle nous raconte son insondable douleur en miroir du deuil national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pour-ce-pays-fracasse-arnaud-est-un-heros-pour-moi-il-restera-a-jamais-mon-fils-l-insondable-douleur-de-nicolle-beltrame-20240531"
    },
    {
        "title": "La Russie emploie des missiles balistiques nord-cor\u00e9ens en Ukraine, selon le Pentagone",
        "summary": "Des experts soutiennent que la s\u00e9rie r\u00e9cente d'essais nord-cor\u00e9ens, notamment de missiles de croisi\u00e8re, pourrait \u00eatre li\u00e9e \u00e0 l'envoi d'armement \u00e0 destination des troupes russes en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-emploie-des-missiles-balistiques-nord-coreens-en-ukraine-selon-le-pentagone-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00abLe voile fragile de votre majorit\u00e9 s'est d\u00e9chir\u00e9\u00bb : \u00e0 Lyon, la gauche plurielle se fissure avant les municipales de 2026",
        "summary": "L\u2019exclusion par Gr\u00e9gory Doucet de Nathalie Perrin-Gilbert, son adjointe \u00e0 la Culture, pourrait faire se rapprocher toute une g\u00e9n\u00e9ration d\u2019\u00e9lus, engag\u00e9s un temps derri\u00e8re G\u00e9rard Collomb et constituer une nouvelle offre politique \u00e0 Lyon en 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-voile-fragile-de-votre-majorite-s-est-dechire-a-lyon-la-gauche-plurielle-se-fissure-avant-les-municipales-de-2026-20240531"
    },
    {
        "title": "Rugby \u00e0 7: dernier test \u00e0 Madrid pour les Bleus et Dupont avant les JO",
        "summary": "Pour leur derni\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance avant leur objectif olympique, l'\u00e9quipe de France \u00e0 7 et sa nouvelle star toulousaine veulent confirmer leur mont\u00e9e en puissance lors de la finale du circuit mondial \u00e0 partir de ce vendredi en Espagne",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-a-7-dernier-test-a-madrid-pour-les-bleus-et-dupont-avant-les-jo-20240531"
    },
    {
        "title": "Port de l\u2019abaya : trois personnes jug\u00e9es pour menaces de mort contre une proviseure du Val-de-Marne",
        "summary": "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exclue de son lyc\u00e9e d\u2019Ivry-sur-Seine pour atteinte \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, Meissa S., qui s\u2019est depuis lanc\u00e9 dans la vente d\u2019abayas, a accus\u00e9 sur Internet la direction d\u2019islamophobie. La publication provoque une vague de haine en ligne contre la proviseure et une conseill\u00e8re du rectorat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/port-de-l-abaya-trois-personnes-jugees-pour-menaces-de-mort-contre-une-proviseure-du-val-de-marne-20240531"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : Tsahal affirme avoir tu\u00e9 environ 300 combattants du Hamas \u00e0 Rafah",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - L\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne poursuit son offensive sur Rafah malgr\u00e9 les critiques internationales. Tel-Aviv a indiqu\u00e9 que la guerre pourrait durer \u00abencore sept mois\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-tsahal-dit-avoir-pris-le-controle-de-la-zone-tampon-entre-gaza-et-l-egypte-20240530"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas: Ali Khamenei f\u00e9licite les \u00e9tudiants am\u00e9ricains qui ont lanc\u00e9 un mouvement pro-Palestine",
        "summary": "Dans une lettre ouverte, le guide supr\u00eame iranien estime que les jeunes Am\u00e9ricains qui ont bloqu\u00e9 des campus en exigeant la coupure de tout lien avec Isra\u00ebl se trouvaient \u00abdu bon c\u00f4t\u00e9 de l\u2019histoire\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-ali-khamenei-felicite-les-etudiants-americains-qui-ont-lance-un-mouvement-pro-palestine-20240530"
    },
    {
        "title": "Entre le hidjab et les JO 2024, une athl\u00e8te fran\u00e7aise face \u00e0 un choix",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Pour \u00eatre en conformit\u00e9 avec la d\u00e9cision du Conseil d\u2019\u00c9tat de juin 2023, Sounkamba Sylla ne devra plus porter le voile sous le maillot de l\u2019\u00e9quipe de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/entre-le-hidjab-et-les-jo-2024-une-athlete-francaise-face-a-un-choix-20240530"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: tous les quartiers de Noum\u00e9a ont \u00e9t\u00e9 repris par les forces de l\u2019ordre, annonce Darmanin",
        "summary": "Le quartier de Rivi\u00e8re Sal\u00e9e \u00e0 Noum\u00e9a, derni\u00e8re zone \u00e0 \u00e9chapper au contr\u00f4le des autorit\u00e9s, a \u00e9t\u00e9 repris au cours d\u2019une op\u00e9ration men\u00e9e par le RAID, le GIGN et les forces de l\u2019ordre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/nouvelle-caledonie-tous-les-quartiers-de-noumea-ont-ete-repris-par-les-forces-de-l-ordre-20240531"
    },
    {
        "title": "En Nouvelle-Cal\u00e9donie, la justice \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des \u00e9meutes",
        "summary": "Les magistrats se sont adapt\u00e9s en urgence pour r\u00e9pondre \u00e0 l\u2019afflux de proc\u00e9dures p\u00e9nales en lien avec les violences qui frappent l\u2019\u00eele.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-nouvelle-caledonie-la-justice-a-l-epreuve-des-emeutes-20240529"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord: des tirs de lance-roquettes multiple supervis\u00e9s par Kim Jong Un",
        "summary": "Des analystes redoutent que Pyongyang ne teste ses armes et n'en augmente la production avant de les envoyer \u00e0 la Russie pour sa guerre en Ukraine, ce que le r\u00e9gime a fermement ni\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-nord-des-tirs-de-lance-roquettes-multiple-supervises-par-kim-jong-un-20240531"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019exasp\u00e9ration des riverains, la mairie de Bordeaux veut r\u00e9sorber un squat de SDF en bord de Garonne",
        "summary": "Depuis plusieurs ann\u00e9es, de nombreuses personnes sans-abri sont install\u00e9es dans le parc des Berges, sur la rive droite de la Garonne, au grand dam des habitants du quartier qui aimeraient pouvoir profiter sereinement de cet espace vert.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/face-a-l-exasperation-des-riverains-la-mairie-de-bordeaux-veut-resorber-un-campement-de-sdf-en-bord-de-garonne-20240531"
    },
    {
        "title": "Drapeau palestinien \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e: S\u00e9bastien Delogu saisit la CEDH apr\u00e8s son exclusion",
        "summary": "Exclu 15 jours de l\u2019Assembl\u00e9e nationale pour avoir brandi le drapeau palestinien dans l\u2019h\u00e9micycle, le d\u00e9put\u00e9 LFI de Marseille S\u00e9bastien Delogu a annonc\u00e9 jeudi qu'il allait saisir la Cour europ\u00e9enne des droits de l'homme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/drapeau-palestinien-a-l-assemblee-sebastien-delogu-saisit-la-cedh-apres-son-exclusion-20240531"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la d\u00e9fiscalisation des pensions alimentaires demand\u00e9e par les m\u00e8res s\u00e9par\u00e9es pourrait crisper les p\u00e8res",
        "summary": "FAMILLES MONOPARENTALES, LA GRANDE R\u00c9FORME ? (3/4) - La pension alimentaire est consid\u00e9r\u00e9e comme un revenu, ce qui peut contribuer \u00e0 rendre imposable le parent qui a la garde majoritaire d\u2019un enfant, le plus souvent les m\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/pourquoi-la-defiscalisation-des-pensions-alimentaires-demandee-par-les-meres-separees-pourrait-crisper-les-peres-20240531"
    },
    {
        "title": "Var : pr\u00e8s de six mois apr\u00e8s la disparition d\u2019un p\u00e8re de famille sur le lac de Sainte-Croix, le myst\u00e8re reste entier",
        "summary": "La semaine pass\u00e9e, une masse sombre d\u00e9tect\u00e9e par 38 m\u00e8tres de fond au moyen d\u2019un sonar ultra-perfectionn\u00e9 avait fait rena\u00eetre l\u2019espoir de retrouver l\u2019homme de 47 ans. Il ne s\u2019agissait en fait que d\u2019un tronc d\u2019arbre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/var-pres-de-six-mois-apres-la-disparition-d-un-pere-de-famille-sur-le-lac-de-sainte-croix-le-mystere-reste-entier-20240531"
    },
    {
        "title": "L'inflation stable \u00e0 2,2% sur un an en mai, selon l'Insee",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-inflation-stable-a-2-2-sur-un-an-en-mai-selon-l-insee-20240531"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o: apr\u00e8s des semaines de pluie, le soleil et la chaleur de retour la semaine prochaine",
        "summary": "Le temps maussade de ce mois de mai laisse enfin la place \u00e0 une m\u00e9t\u00e9o estivale. On attend jusqu\u2019\u00e0 10 degr\u00e9s de plus dans certaines r\u00e9gions de l\u2019Hexagone.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-apres-des-semaines-de-pluie-le-soleil-et-la-chaleur-de-retour-la-semaine-prochaine-20240531"
    },
    {
        "title": "Genevi\u00e8ve de Galard, \u00abl'ange de Di\u00ean Bi\u00ean Phu\u00bb, est morte \u00e0 99 ans",
        "summary": "Les soins qu'elle procurait aux soldats qui combattaient en Indochine sont demeur\u00e9s l\u00e9gendaires. Elle avait \u00e9t\u00e9 faite chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en pleine bataille.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/genevieve-de-galard-l-ange-de-dien-bien-phu-est-morte-a-99-ans-20240531"
    },
    {
        "title": "Genevi\u00e8ve de Galard au Figaro en 2014: \u00abJ'aurais tant voulu que Di\u00ean Bi\u00ean Phu se termine autrement\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - En 1954, la convoyeuse de l'air passa deux mois dans le camp retranch\u00e9 fran\u00e7ais. Alors qu\u2019elle s\u2019est \u00e9teinte \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 99 ans, Le Figaro vous propose de red\u00e9couvrir ses souvenirs de l\u2019\u00e9poque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/mon-figaro/2014/03/13/10001-20140313ARTFIG00328-genevieve-de-galardj-aurais-tant-voulu-que-dien-bien-phu-se-termine-autrement.php"
    },
    {
        "title": "Inaugur\u00e9 avec faste, le nouveau tramway de Nantes s\u2019av\u00e8re moins accessible que pr\u00e9vu aux handicap\u00e9s",
        "summary": "Des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duites peinent \u00e0 acc\u00e9der en fauteuil \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des nouvelles rames mises en circulation en mai, qui avaient pourtant vocation \u00e0 \u00eatre \u00ab100% accessibles\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/inaugure-avec-faste-le-nouveau-tramway-de-nantes-s-avere-moins-accessible-que-prevu-aux-handicapes-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00c9l\u00e8ves fich\u00e9s S: Nicole Belloubet va pr\u00e9senter un \u00abprojet de prise en charge\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e de Sud Radio ce vendredi, la ministre de l'\u00c9ducation nationale a \u00e9galement annonc\u00e9 la mise en place \u00abd\u2019un conseil des jeunes de la la\u00efcit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/eleves-fiches-s-nicole-belloubet-va-presenter-un-projet-de-prise-en-charge-20240531"
    },
    {
        "title": "La Chine ne participera pas \u00e0 la conf\u00e9rence pour la paix sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "P\u00e9kin a refus\u00e9 de participer \u00e0 ce sommet qui vise \u00e0 entamer un \u00abprocessus pour une paix durable\u00bb en Ukraine, pointant notamment l\u2019absence de la Russie qui n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-chine-ne-participera-pas-a-la-conference-pour-la-paix-sur-l-ukraine-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00abLe d\u00e9vouement et l'abn\u00e9gation jusqu'\u00e0 l'extr\u00eame limite\u00bb: Genevi\u00e8ve de Galard, l'h\u00e9ro\u00efne de Di\u00ean Bi\u00ean Phu",
        "summary": "DISPARITION - D\u00e9c\u00e9d\u00e9e ce vendredi \u00e0 99 ans, elle \u00e9tait certainement l'un des derniers t\u00e9moins d'une des pires trag\u00e9dies v\u00e9cues par l'arm\u00e9e fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-n-ai-fait-que-mon-devoir-genevieve-de-galard-l-heroine-de-dien-bien-phu-20240531"
    },
    {
        "title": "L\u2019UE ajoute le e-commer\u00e7ant chinois Temu \u00e0 la liste des plateformes soumises \u00e0 des contr\u00f4les renforc\u00e9s",
        "summary": "Le site devient la 24e plateforme, aux c\u00f4t\u00e9s de Amazon, Shein ou Zalando, \u00e0 se voir imposer les r\u00e8gles europ\u00e9ennes les plus strictes pour prot\u00e9ger les consommateurs contre les contenus ill\u00e9gaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/l-ue-ajoute-le-e-commercant-chinois-temu-a-la-liste-des-plateformes-soumises-a-des-controles-renforces-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est l\u2019agression de trop\u00bb : en Gironde, les agents des d\u00e9chetteries craignent pour leur s\u00e9curit\u00e9",
        "summary": "En proie \u00e0 des vols et \u00e0 des incivilit\u00e9s quotidiennes, l\u2019Union des syndicats de traitement des ordures m\u00e9nag\u00e8res tire la sonnette d\u2019alarme apr\u00e8s l\u2019agression de trois agents de la d\u00e9chetterie de Saint-Magne-de-Castillon, mardi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/c-est-l-agression-de-trop-en-gironde-les-agents-des-dechetteries-craignent-pour-leur-securite-20240531"
    },
    {
        "title": "Chine : le promoteur Evergrande condamn\u00e9 \u00e0 532 millions d'euros d'amende pour fraude",
        "summary": "Evergrande avait \u00e0 la fin juin 2023 une ardoise colossale estim\u00e9e \u00e0 328 milliards de dollars (307 milliards d'euros d'alors).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/chine-le-promoteur-evergrande-condamne-a-532-millions-d-euros-d-amende-pour-fraude-20240531"
    },
    {
        "title": "Comment l\u2019\u00c9lys\u00e9e veut changer les \u00abparam\u00e8tres\u00bb du dossier palestinien",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r\u00e9clame des r\u00e9formes de l\u2019Autorit\u00e9 palestinienne et mise sur une normalisation entre les pays arabes et Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/comment-l-elysee-veut-changer-les-parametres-du-dossier-palestinien-20240531"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : la tradition potache du \u00abP\u00e8re Cent\u00bb d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en tirs de mortiers sur des policiers",
        "summary": "La f\u00eate a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 aux abords du lyc\u00e9e bordelais Camille Jullian, jeudi. Deux adolescents mineurs ont \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-la-tradition-potache-du-pere-cent-degenere-en-tirs-de-mortiers-sur-des-policiers-20240531"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine autoris\u00e9e \u00e0 frapper la Russie, d\u00e9c\u00e8s de \u00abl'ange de Di\u00ean Bi\u00ean Phu\u00bb, #MeToo \u00e0 l\u2019h\u00f4pital... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 31 mai au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-ukraine-autorisee-a-frapper-la-russie-deces-de-l-ange-de-dien-bien-phu-metoo-a-l-hopital-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240531"
    },
    {
        "title": "Bient\u00f4t des plages priv\u00e9es au Br\u00e9sil ? Un projet de r\u00e9vision constitutionnelle divise le pays",
        "summary": "Le projet est port\u00e9 par un s\u00e9nateur, Flavio Bolsonaro, fils a\u00een\u00e9 de l\u2019ancien pr\u00e9sident Jair Bolsonaro, qui r\u00eave d'un \u00abCanc\u00fan br\u00e9silien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/bientot-des-plages-privees-au-bresil-un-projet-de-revision-constitutionnelle-divise-le-pays-20240531"
    },
    {
        "title": "Xavier Bertrand juge \u00abindigne\u00bb un tweet des LR sur l'Alg\u00e9rie appelant \u00e0 \u00abtout reprendre, les biens et le mal\u00bb",
        "summary": "Sur le r\u00e9seau social X, le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion des Hauts-de-France a vertement critiqu\u00e9 la communication de son parti, qui sur X a appel\u00e9 Alger \u00e0 reprendre \u00abcriminels, d\u00e9linquants, clandestins, OQTF\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/xavier-bertrand-juge-indigne-un-tweet-des-lr-sur-l-algerie-appelant-a-tout-reprendre-les-biens-et-le-mal-20240531"
    },
    {
        "title": "Universit\u00e9 : les masters les plus demand\u00e9s de France, sp\u00e9cialit\u00e9 par sp\u00e9cialit\u00e9",
        "summary": "CLASSEMENT - La s\u00e9lectivit\u00e9 des formations, souvent tr\u00e8s variable d\u2019un \u00e9tablissement \u00e0 l\u2019autre, est un indicateur pr\u00e9cieux pour faire son choix sur la plateforme Mon Master.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/universite-les-masters-les-plus-demandes-de-france-specialite-par-specialite-20240531"
    },
    {
        "title": "Des \u00aberreurs\u00bb dans la diffusion des clips des \u00e9lections europ\u00e9ennes : l'Arcom \u00e9pingle France T\u00e9l\u00e9visions et France 24",
        "summary": "Ces derniers jours, des responsables de petites listes avaient d\u00e9nonc\u00e9 le fait que des clips \u00e9lectoraux de Renaissance et du RN soient diffus\u00e9s \u00e0 la place des leurs, et avaient interpell\u00e9 le gendarme de l\u2019audiovisuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/des-erreurs-dans-la-diffusion-des-clips-des-elections-europeennes-l-arcom-epingle-france-televisions-et-france-24-20240531"
    },
    {
        "title": "Ten ten, l\u2019inqui\u00e9tante application \u00abtalkie-walkie\u00bb qui lit vos messages vocaux m\u00eame quand votre t\u00e9l\u00e9phone est verrouill\u00e9",
        "summary": "Ce nouvel outil, qui s\u2019est hiss\u00e9 en t\u00eate des applis les plus t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es sur iPhone, permet d\u2019envoyer des vocaux \u00e0 ses contacts et de les faire lire en haut-parleur automatiquement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/ten-ten-l-inquietante-application-talkie-walkie-qui-lit-vos-messages-vocaux-meme-quand-votre-telephone-est-verrouille-20240531"
    },
    {
        "title": "Changement d\u2019adresse, acc\u00e8s aux soins, prix du tabac... Ce qui change au 1er juin 2024",
        "summary": "De nouvelles mesures s\u2019appliquent en ce mois de juin. Simplification des proc\u00e9dures m\u00e9dicales, soutien psychologique, interdiction de d\u00e9riv\u00e9s de cannabis...Le Figaro fait le point sur les changements attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/changement-d-adresse-acces-aux-soins-prix-du-tabac-ce-qui-change-au-1er-juin-2024-20240531"
    },
    {
        "title": "Jeux Paralympiques : \u00abInacceptable\u00bb, G7 suspend le chauffeur qui avait refus\u00e9 Timoth\u00e9e Adolphe et son chien-guide",
        "summary": "Le sprinteur paralympique avait pouss\u00e9 un coup de gueule en raison d\u2019un \u00e9ni\u00e8me refus de taxi en raison de la pr\u00e9sence de son chien guide.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-innaceptable-g7-suspend-le-chauffeur-qui-avait-refuse-timothee-adophe-et-son-chien-guide-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde pensait que c'\u00e9tait Zidane\u00bb : Beno\u00eet Payan surpris par l\u2019apparition de Jul pour l\u2019arriv\u00e9e de la flamme olympique \u00e0 Marseille",
        "summary": "Le maire de Marseille a partag\u00e9 sa surprise de voir le chanteur d\u00e9barquer du Belem pour allumer le chaudron olympique, confessant croire jusqu'au bout \u00e0 une apparition de Zin\u00e9dine Zidane sur le Vieux-Port.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/tout-le-monde-pensait-que-c-etait-zidane-benoit-payan-surpris-par-l-apparition-de-jul-pour-l-arrivee-de-la-flamme-olympique-a-marseille-20240531"
    },
    {
        "title": "\u00abEt la c\u00e9r\u00e9monie tourna au d\u00e9sastre\u00bb: le t\u00e9moignage d\u2019un dipl\u00f4m\u00e9 de Harvard apr\u00e8s l\u2019intervention d\u2019\u00e9tudiants pro-palestiniens",
        "summary": "FIGAROVOX/HUMEUR - Timoth\u00e9e Charmeil, tout juste dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019universit\u00e9 de Harvard, \u00e9tait pr\u00e9sent quand des \u00e9tudiants propalestiniens ont interrompu la c\u00e9r\u00e9monie de remise des dipl\u00f4mes de l\u2019universit\u00e9, le 23 mai. Il raconte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/et-la-ceremonie-tourna-au-desastre-le-temoignage-d-un-diplome-de-harvard-apres-l-intervention-d-etudiants-pro-palestiniens-20240531"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    },
    {
        "title": "Airbags d\u00e9fectueux : enqu\u00eate sur deux cas mortels suppl\u00e9mentaires dans une Ford et une Toyota en Guadeloupe",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Ces deux cas mortels, signal\u00e9s sur une Ford et une Toyota, s\u2019ajoutent \u00e0 l\u2019enqu\u00eate sur les trois autres d\u00e9c\u00e8s probablement li\u00e9s au d\u00e9clenchement d\u2019airbags d\u00e9fectueux sur des C3 en Outre-Mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/airbags-defectueux-enquete-sur-deux-cas-mortels-supplementaires-dans-une-ford-et-une-toyota-en-guadeloupe-20240531"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s des explosions d\u2019airbags d\u00e9fectueux, des victimes accusent Citro\u00ebn et DS Automobiles de \u00abd\u00e9faillances\u00bb",
        "summary": "T\u00c9MOIGNAGES - Le d\u00e9clenchement des airbags Takata sur les C3 et DS3 est \u00e0 l\u2019origine des d\u00e9c\u00e8s d\u2019au moins quatre conducteurs en Outre-Mer et un en m\u00e9tropole. Les victimes reprochent au groupe Stellantis d\u2019avoir tard\u00e9 \u00e0 alerter sur les dangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/apres-des-explosions-d-airbags-defectueux-des-victimes-accusent-citroen-et-ds-automobiles-de-defaillances-20240530"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Zelensky salue \u00abun pas en avant\u00bb apr\u00e8s le feu vert am\u00e9ricain aux frappes en Russie",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien a salu\u00e9 \u00abun pas en avant\u00bb apr\u00e8s le feu vert donn\u00e9 par les \u00c9tats-Unis pour que Kiev utilise des armes fournies par les Am\u00e9ricains pour frapper, sous conditions, des cibles sur le sol russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-apres-les-etats-unis-et-la-france-l-allemagne-autorise-kiev-a-frapper-la-russie-sur-son-territoire-20240531"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: le Sri Lanka veut rapatrier des centaines de ses citoyens engag\u00e9s dans l\u2019arm\u00e9e russe",
        "summary": "Une enqu\u00eate a permis d\u2019identifier 455 anciens militaires sri-lankais engag\u00e9s ill\u00e9galement dans le conflit aux c\u00f4t\u00e9s de la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-le-sri-lanka-veut-rapatrier-des-centaines-de-ses-citoyens-engages-dans-l-armee-russe-20240531"
    },
    {
        "title": "Burkina Faso: l'ONU \u00abgravement pr\u00e9occup\u00e9e\u00bb par l'augmentation des meurtres de civils",
        "summary": "Le Haut-Commissaire de l'ONU aux droits de l'homme a exig\u00e9 une \u00abenqu\u00eate ind\u00e9pendante et transparente\u00bb sur les all\u00e9gations de violations des droits humains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/burkina-faso-l-onu-gravement-preoccupee-par-l-augmentation-des-meurtres-de-civils-20240531"
    },
    {
        "title": "Condamnation de Trump: le Kremlin d\u00e9nonce l'\u00ab\u00e9limination des adversaires politiques\u00bb aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "\u00abUne \u00e9limination des adversaires politiques est en cours par tous les moyens l\u00e9gaux et ill\u00e9gaux possibles, c'est \u00e9vident\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la presse le porte-parole de la pr\u00e9sidence russe, Dmitri Peskov.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/condamnation-de-trump-le-kremlin-denonce-l-elimination-des-adversaires-politiques-aux-etats-unis-20240531"
    }
]