[
    {
        "title": "Emmanuel Macron alerte les Fran\u00e7ais sur la \u00abnouvelle \u00e8re\u00bb de la guerre",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019est adress\u00e9 \u00e0 la nation dans une allocution, mercredi soir, \u00e0 la veille d\u2019un sommet europ\u00e9en sur l\u2019Ukraine et la d\u00e9fense.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/emmanuel-macron-alerte-les-francais-sur-la-nouvelle-ere-de-la-guerre-20250305"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard: \u00abEmmanuel Macron rattrap\u00e9 par l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "Il \u00e9tait fondamental, lors de sa prise de parole, mercredi soir, que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9loigne l\u2019id\u00e9e d\u2019une mutualisation europ\u00e9enne des d\u00e9cisions militaires. Sans emp\u00eacher les alliances et les coalitions, le choix des armes ne peut \u00eatre que souverain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-emmanuel-macron-rattrape-par-l-histoire-20250305"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine, menace russe, \u00c9tats-Unis, d\u00e9fense europ\u00e9enne... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019allocution d\u2019Emmanuel Macron",
        "summary": "Dans un moment de bascule g\u00e9opolitique, marqu\u00e9e par la suspension de l\u2019aide militaire am\u00e9ricain \u00e0 Kiev apr\u00e8s l\u2019altercation entre les pr\u00e9sidents am\u00e9ricain et ukrainien, le chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais a tenu \u00e0 remobiliser l\u2019opinion publique ce mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-menace-russe-etats-unis-defense-europeenne-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-allocution-d-emmanuel-macron-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00abMacron dit vrai\u00bb, \u00abdes questions sans r\u00e9ponses\u00bb... Les oppositions entre bienveillance et m\u00e9fiance apr\u00e8s l\u2019intervention pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat a pr\u00e9venu ce mercredi soir les Fran\u00e7ais qu\u2019une \u00abnouvelle \u00e8re\u00bb g\u00e9opolitique s\u2019esquissait face au rapprochement entre les \u00c9tats-Unis et la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-dit-vrai-il-prend-conscience-les-oppositions-entre-bienveillance-et-mefiance-apres-l-intervention-presidentielle-20250305"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abLe retour en premi\u00e8re ligne du chef de l\u2019\u00c9tat\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Emmanuel Macron a renou\u00e9 le lien avec les Fran\u00e7ais et cette intervention en sera suivie d\u2019autres. La dramatisation internationale le remet en tout cas au centre du jeu national",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-le-retour-en-premiere-ligne-du-chef-de-l-etat-20250305"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses militaires : Macron promet des \u00abinvestissements suppl\u00e9mentaires\u00bb sans augmenter les imp\u00f4ts",
        "summary": "Face \u00e0 la menace russe et au revirement des \u00c9tats-Unis sur la guerre en Ukraine, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a appel\u00e9 \u00e0 augmenter les moyens allou\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense en mobilisant des financements priv\u00e9s et publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/depenses-militaires-macron-promet-des-investissements-supplementaires-sans-augmenter-les-impots-20250305"
    },
    {
        "title": "Avez-vous \u00e9t\u00e9 convaincu par l'intervention d'Emmanuel Macron?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avez-vous-ete-convaincu-par-l-intervention-d-emmanuel-macron-20250305"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : \u00abL\u2019avenir de l\u2019Europe n\u2019a pas \u00e0 \u00eatre tranch\u00e9 \u00e0 Washington ou \u00e0 Moscou\u00bb, juge Macron",
        "summary": "\u00abLa France r\u00e9unira la semaine prochaine \u00e0 Paris les chefs d\u2019\u00e9tat-major des pays pr\u00eats \u00e0 garantir une future paix en Ukraine\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident, lors de son allocution qui intervient cinq jours apr\u00e8s le clash historique entre Donald Trump et Volodymyr Zelensky.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-donald-trump-affirme-devant-le-congres-que-volodymyr-zelensky-serait-pret-a-negocier-avec-la-russie-20250305"
    },
    {
        "title": "Macron juge les taxes douani\u00e8res \u00abincompr\u00e9hensibles\u00bb et esp\u00e8re \u00abdissuader\u00bb Trump",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat s\u2019en est pris \u00e0 la guerre commerciale men\u00e9e par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis lors de son allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/macron-juge-les-taxes-douanieres-incomprehensibles-et-espere-dissuader-trump-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00abJe travaille sans rel\u00e2che pour mettre fin au conflit\u00bb: Donald Trump savoure sa victoire sur l\u2019Ukraine",
        "summary": "Le message de Volodymyr Zelensky acceptant le principe d\u2019une n\u00e9gociation a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme une avanc\u00e9e significative vers une solution n\u00e9goci\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-travaille-sans-relache-pour-mettre-fin-au-conflit-donald-trump-savoure-sa-victoire-sur-l-ukraine-20250305"
    },
    {
        "title": "Guntram Wolff: \u00abSi un jour on doit faire face \u00e0 une attaque, cela co\u00fbtera beaucoup plus cher\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019Europe doit trouver 250\u00a0milliards d\u2019euros par an pour assurer sa d\u00e9fense sans protection am\u00e9ricaine, selon un rapport de l\u2019Institut Bruegel. L\u2019\u00e9quivalent de ce qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 face \u00e0 la crise du Covid.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guntram-wolff-si-un-jour-on-doit-faire-face-a-une-attaque-cela-coutera-beaucoup-plus-cher-20250305"
    },
    {
        "title": "Trump au \u00abpeuple de Gaza\u00bb: \u00abSi vous gardez des otages, vous \u00eates morts\u00bb",
        "summary": "Les menaces du pr\u00e9sident am\u00e9ricain, qui a rencontr\u00e9 mercredi huit otages lib\u00e9r\u00e9s de Gaza, surviennent le jour o\u00f9 les \u00c9tats-Unis, ainsi que le Hamas, ont confirm\u00e9 avoir eu des contacts directs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/trump-lance-un-dernier-avertissement-au-hamas-pour-la-liberation-des-otages-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00abSi je crois \u00e0 la qualification ? Sans aucun doute \u00bb : Luis Enrique donne rendez-vous \u00e0 Anfield",
        "summary": "Le technicien espagnol du Paris SG a tenu \u00e0 rendre hommage \u00e0 ses joueurs malgr\u00e9 la d\u00e9faite contre Liverpool (0-1) et croit plus que jamais \u00e0 la qualification en quart de finale de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/si-je-crois-a-la-qualification-sans-aucun-doute-luis-enrique-donne-rendez-vous-a-anfield-20250306"
    },
    {
        "title": "Les notes du PSG contre Liverpool : Mendes \u00e9norme, Vitinha pr\u00e9cieux\u2026 mais une attaque pas assez tueuse",
        "summary": "Qui a brill\u00e9, qui s\u2019est rat\u00e9 ? Les notes attribu\u00e9es aux Parisiens apr\u00e8s leur d\u00e9faite cruelle contre les Reds (0-1), mercredi, au Parc des Princes, en 8es de finale aller de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/les-notes-du-psg-contre-liverpool-mendes-enorme-vitinha-precieux-mais-une-attaque-pas-assez-tueuse-20250305"
    },
    {
        "title": "Taxation du patrimoine, mobilisation du priv\u00e9... Les pistes d\u2019\u00c9ric Lombard pour financer les d\u00e9penses militaires",
        "summary": "Bercy cherche la parade pour financer les nouvelles d\u00e9penses militaires sans (trop) peser sur le d\u00e9ficit. Le ministre de l\u2019\u00c9conomie a pr\u00e9venu que des \u00abefforts\u00bb seront n\u00e9cessaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/taxation-du-patrimoine-mobilisation-du-prive-les-pistes-d-eric-lombard-pour-financer-les-depenses-militaires-20250305"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats de l\u2019Union europ\u00e9enne ach\u00e8tent-ils 63% de leurs \u00e9quipements militaires aux \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - \u00abIl faut savoir que dans le cadre du r\u00e9armement de ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour 100 euros d\u00e9penses par les \u00c9tats de l\u2019Union europ\u00e9enne, 63 sont all\u00e9s aux \u00c9tats-Unis \u00e0 qui on ach\u00e8te de l\u2019armement\u00bb, selon le d\u00e9put\u00e9 LFI Fran\u00e7ois Piquemal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-de-l-union-europeenne-achetent-ils-63-de-leurs-equipements-militaires-aux-etats-unis-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00abUne acc\u00e9l\u00e9ration de l\u2019Histoire\u00bb: press\u00e9e par Donald Trump, l\u2019Europe se met en ordre de bataille",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Unis derri\u00e8re un sursaut pour leur d\u00e9fense, les Vingt-Sept fixent leurs priorit\u00e9s strat\u00e9giques et se donnent les moyens d\u2019investir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/une-acceleration-de-l-histoire-pressee-par-donald-trump-l-europe-se-met-en-ordre-de-bataille-20250305"
    },
    {
        "title": "Victoires de la musique classique : \u00ab\u00a0oups, on a oubli\u00e9 Ravel...\u00a0\u00bb",
        "summary": "La jeunesse, l\u2019audace et le baroque auront \u00e9t\u00e9 les grands triomphateurs de cette soir\u00e9e, par ailleurs marqu\u00e9e par de nombreux anniversaires... Mais qui en a oubli\u00e9 un de taille : celui du p\u00e8re du Bol\u00e9ro !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/victoires-de-la-musique-classique-oups-on-a-oublie-ravel-20250306"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : crucifi\u00e9, le PSG devra r\u00e9aliser un exploit \u00e0 Liverpool",
        "summary": "Domin\u00e9s pendant toute la rencontre, les Reds l\u2019ont emport\u00e9 sur un but assassin \u00e0 la fin, mercredi, au Parc des Princes, en 8es de finale aller de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-ultra-dominateur-le-psg-crucifie-par-liverpool-20250305"
    },
    {
        "title": "Japon: une explosion dans une usine automobile fait un mort et deux bless\u00e9s",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/japon-une-explosion-dans-une-usine-automobile-fait-un-mort-et-deux-blesses-20250306"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rou: vaste incendie dans le centre historique de Lima",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/perou-vaste-incendie-dans-le-centre-historique-de-lima-20250306"
    },
    {
        "title": "Affaire Mazan : la fille de Gis\u00e8le Pelicot, Caroline, d\u00e9pose \u00e0 nouveau plainte contre son p\u00e8re Dominique",
        "summary": "La quadrag\u00e9naire accuse son p\u00e8re, condamn\u00e9 \u00e0 20 ans de r\u00e9clusion criminelle, de viol et d\u2019agressions sexuelles avec administration de substances.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-mazan-la-fille-de-gisele-pelicot-caroline-depose-a-nouveau-plainte-contre-son-pere-dominique-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Rome, le Car\u00eame s\u2019ouvre en l\u2019absence du pape Fran\u00e7ois",
        "summary": "REPORTAGE - Les cardinaux ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9, mercredi \u00e0 Rome, le d\u00e9but du car\u00eame sans le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier pour une double pneumonie. Son \u00e9tat de sant\u00e9 continue de susciter de fortes inqui\u00e9tudes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/a-rome-le-careme-s-ouvre-en-l-absence-du-pape-francois-20250305"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tat de sant\u00e9 du pape Fran\u00e7ois \u00abstationnaire\u00bb, sans crise respiratoire",
        "summary": "\u00c0 l\u2019h\u00f4pital Gemelli de Rome, o\u00f9 il est hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier, le j\u00e9suite argentin alterne repos, pri\u00e8re et physioth\u00e9rapie pour venir \u00e0 bout d\u2019une pneumonie qui touche ses deux poumons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-etat-de-sante-du-pape-francois-stationnaire-sans-crise-respiratoire-20250305"
    },
    {
        "title": "\u00abBronchoscopie\u00bb, \u00abventilation non invasive\u00bb : tous les bulletins de sant\u00e9 du pape Fran\u00e7ois d\u00e9crypt\u00e9s en d\u00e9tail par des sp\u00e9cialistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le Bureau de presse du Saint-Si\u00e8ge communique chaque jour l\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9tat clinique de l\u2019\u00e9v\u00eaque de Rome. Des sp\u00e9cialistes nous expliquent ce qui se cache derri\u00e8re chacun des termes m\u00e9dicaux employ\u00e9s.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/tous-les-bulletins-de-sante-du-pape-francois-decryptes-en-detail-par-des-specialistes-20250226"
    },
    {
        "title": "L\u2019imam de Drancy r\u00e9clame la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 de Rima Hassan, l\u2019Insoumise appelle les \u00abmusulmans de France\u00bb \u00e0 \u00able d\u00e9gager\u00bb",
        "summary": "Apr\u00e8s que l\u2019eurod\u00e9put\u00e9e propalestinienne consid\u00e8re que \u00able Hamas a une action l\u00e9gitime au point de vue du droit international\u00bb, Hassen Chalghoumi a r\u00e9clam\u00e9 une \u00absanction\u00bb afin de \u00abmontrer l\u2019exemple\u00bb et lutter contre \u00abl\u2019apologie du terrorisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-imam-de-drancy-reclame-la-decheance-de-nationalite-de-rima-hassan-20250305"
    },
    {
        "title": "Mainmise de Trump sur le Kennedy Center: la com\u00e9die musicale \u00abHamilton\u00bb annule ses repr\u00e9sentations",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mainmise-de-trump-sur-le-kennedy-center-la-comedie-musicale-hamilton-annule-ses-representations-20250306"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9tendue mondiale de la banquise atteint un minimum historique",
        "summary": "Cette fonte record affecte aussi bien le p\u00f4le Nord que le p\u00f4le Sud, alors que la plan\u00e8te entame une troisi\u00e8me ann\u00e9e d\u2019affil\u00e9e avec des temp\u00e9ratures historiquement \u00e9lev\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/l-etendue-mondiale-de-la-banquise-atteint-un-minimum-historique-20250306"
    },
    {
        "title": "La Nouvelle-Z\u00e9lande limoge son ambassadeur \u00e0 Londres apr\u00e8s des propos jug\u00e9s \u00abd\u00e9cevants\u00bb sur Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-nouvelle-zelande-limoge-son-ambassadeur-a-londres-apres-des-propos-juges-decevants-sur-trump-20250306"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : un avion militaire largue 8 bombes par erreur, blessant des civils",
        "summary": "Selon les autorit\u00e9s locales, les bombes seraient tomb\u00e9es sur un village lors d\u2019un exercice commun avec les les \u00c9tats-Unis, \u00e0 Pocheon, \u00e0 environ 25 kilom\u00e8tres au sud de la ligne de d\u00e9marcation avec la Cor\u00e9e du Nord.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-un-avion-militaire-largue-par-erreur-8-bombes-blessant-des-civils-20250306"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Macron appelle les Fran\u00e7ais au \u00abcourage\u00bb face \u00e0 un \u00abmonde de dangers\u00bb",
        "summary": "\u00abFace \u00e0 ce monde de dangers, rester spectateur serait une folie\u00bb, a lanc\u00e9 le chef de l\u2019\u00c9tat dans une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e mercredi soir. Un sommet crucial de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 Bruxelles se tient aujourd\u2019hui avec Volodymyr Zelensky pour acter un renforcement massif de la d\u00e9fense continentale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-macron-appelle-les-francais-au-courage-face-a-un-monde-de-dangers-20250306"
    },
    {
        "title": "Six nations : syst\u00e8me diff\u00e9rent, lacunes offensives, effectif vieillissant... L\u2019Irlande est-elle toujours aussi forte qu\u2019avant ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - L\u2019\u00e9quipe de France s\u2019avance ce samedi face au XV du Tr\u00e8fle, dans la finale d\u00e9sign\u00e9e du Tournoi des six nations. Une formation irlandaise qui semble plus friable que ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-systeme-different-lacunes-offensives-effectif-vieillissant-l-irlande-est-elle-toujours-aussi-forte-qu-avant-20250306"
    },
    {
        "title": "Contrainte par la justice de d\u00e9monter sa statue de Jeanne d\u2019Arc, la Ville de Nice... coule du b\u00e9ton autour du socle",
        "summary": "Symbole d\u2019une bataille judiciaire et politique, la statue de la \u00abPucelle d\u2019Orl\u00e9ans\u00bb cristallise les tensions entre le maire Christian Estrosi et le pr\u00e9fet Hugues Moutouh. Alors que la justice ordonne son d\u00e9montage, la ville fait tout pour la pr\u00e9server.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/contrainte-par-la-justice-de-demonter-sa-statue-de-jeanne-d-arc-la-ville-de-nice-coule-du-beton-autour-du-socle-20250306"
    },
    {
        "title": "Paris crucifi\u00e9, coup de sang de Luis Campos et selfie inattendu pour Beckham, revivez le choc PSG-Liverpool en images",
        "summary": "DIAPORAMA - Revivez sur et en dehors du terrain la soir\u00e9e europ\u00e9enne \u00e9lectrique au Parc des Princes entre le Paris SG et Liverpool.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/paris-crucifie-coup-de-sang-de-luis-campos-et-selfie-inattendu-pour-beckham-revivez-le-choc-psg-liverpool-en-images-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019un des plus grands braquages de l\u2019histoire du foot\u00bb: une l\u00e9gende de Liverpool admirative devant le PSG",
        "summary": "L\u00e9gende de Liverpool et vainqueur de la Ligue des champions 2005 avec les Reds, Jamie Carragher avait du mal \u00e0 r\u00e9aliser la victoire anglaise face au Paris SG (0-1) mercredi soir en 8e de finale aller de la C1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/l-un-des-plus-grands-braquages-de-l-histoire-du-foot-une-legende-de-liverpool-admirative-devant-le-psg-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abDes taux alarmants\u00bb de violences : les droits des femmes ont recul\u00e9 dans un pays sur quatre en 2024, selon l'ONU",
        "summary": "La crise du Covid-19, les conflits, le changement climatique et les nouvelles technologies sont autant de nouvelles menaces, rel\u00e8ve le rapport.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/des-taux-alarmants-de-violences-les-droits-des-femmes-ont-recule-dans-un-pays-sur-quatre-en-2024-selon-l-onu-20250306"
    },
    {
        "title": "28 millions d\u2019euros d\u00e9pens\u00e9s en quatre ans\u00a0: la mairie de Marseille \u00e9pingl\u00e9e pour son recours croissant aux cabinets de conseil",
        "summary": "Dans un rapport pr\u00e9sent\u00e9 vendredi au conseil municipal, la chambre r\u00e9gionale des comptes note une forte augmentation du recours aux cabinets de conseil dans les prises de d\u00e9cision de la mairie, notamment depuis l\u2019arriv\u00e9e de pouvoir de Beno\u00eet Payan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/28-millions-d-euros-depenses-en-quatre-ans-la-mairie-de-marseille-epinglee-pour-son-recours-aux-cabinets-de-conseil-20250306"
    },
    {
        "title": "La sonde am\u00e9ricaine Athena va tenter de se poser sur la Lune",
        "summary": "La soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e am\u00e9ricaine Intuitive Machines esp\u00e8re renouveler ce jeudi son exploit, quelques jours seulement apr\u00e8s l\u2019alunissage r\u00e9ussi d\u2019un autre robot am\u00e9ricain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/la-sonde-americaine-athena-va-tenter-de-se-poser-sur-la-lune-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Washington confirme des contacts directs avec le Hamas",
        "summary": "Les discussions auraient port\u00e9 sur la lib\u00e9ration des otages am\u00e9ricains encore d\u00e9tenus par le Hamas dans la bande de Gaza, mais aussi d\u2019une mani\u00e8re plus large sur la lib\u00e9ration de tous les otages restants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/washington-confirme-des-contacts-directs-avec-l-organisation-terroriste-hamas-20250305"
    },
    {
        "title": "C\u2019est quoi Al-Quds? : un livre pour enfants o\u00f9 Isra\u00ebl est effac\u00e9 de la carte suscite l\u2019indignation",
        "summary": "Dans cet ouvrage vendu dans plusieurs enseignes, l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu a disparu, remplac\u00e9 par la Palestine. Des \u00e9lus et des organisations juives r\u00e9clament son retrait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/c-est-quoi-al-quds-un-livre-pour-enfants-ou-israel-est-efface-de-la-carte-suscite-l-indignation-20250305"
    },
    {
        "title": "Bars, v\u00e9g\u00e9talisation, comedy clubs... Le plan de la D\u00e9fense pour se r\u00e9inventer d\u2019ici 2050",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Percut\u00e9es par le t\u00e9l\u00e9travail, les entreprises ont r\u00e9duit leur surface de bureaux. Le quartier d\u2019affaires en p\u00e2tit, et veut renforcer son attractivit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/bars-comedy-clubs-le-plan-de-la-defense-pour-moins-dependre-des-bureaux-20250306"
    },
    {
        "title": "Le maire de Lyon s\u2019oppose \u00e0 l\u2019ouverture le dimanche de The Village, un village des marques is\u00e9rois",
        "summary": "Gr\u00e9gory Doucet a \u00e9crit \u00e0 la pr\u00e9f\u00e8te du Rh\u00f4ne Fabienne Buccio pour \u00e9mettre un avis d\u00e9favorable \u00e0 l\u2019ouverture le dimanche de The Village, un village des marques situ\u00e9 en Is\u00e8re, \u00e0 30 minutes de Lyon. L\u2019\u00e9lu \u00e9cologiste craint une concurrence d\u00e9loyale pour les commerces lyonnais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/le-maire-de-lyon-s-oppose-a-l-ouverture-le-dimanche-de-the-village-un-village-des-marques-iserois-20250306"
    },
    {
        "title": "Vatican : apr\u00e8s une nuit \u00abtranquille\u00bb, le Pape Fran\u00e7ois \u00abse repose encore\u00bb",
        "summary": "Les cardinaux ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9, mercredi \u00e0 Rome, le d\u00e9but du car\u00eame sans le pape Fran\u00e7ois, hospitalis\u00e9 depuis le 14 f\u00e9vrier pour une double pneumonie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vatican-apres-une-nuit-tranquille-le-pape-francois-se-repose-encore-20250306"
    },
    {
        "title": "La Fran\u00e7aise des Jeux se rebaptise FDJ United pour \u00abincarner son envergure europ\u00e9enne\u00bb",
        "summary": "Le groupe, qui affiche un b\u00e9n\u00e9fice net en baisse de 6%, indique que ses perspectives pour 2025 seront affect\u00e9es par la \u00abforte augmentation de la fiscalit\u00e9 sur les jeux d\u2019argent et de hasard\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-francaise-des-jeux-se-rebaptise-fdj-united-pour-incarner-son-envergure-europeenne-20250306"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : perdant magnifique, le PSG a donn\u00e9 ses r\u00e9ponses",
        "summary": "HUMEUR \u2013 Les Parisiens ont fait forte impression face \u00e0 ce qui se fait de mieux en Europe, \u00e0 savoir Liverpool, mercredi, au Parc des Princes, en C1. Rassurant... malgr\u00e9 la d\u00e9faite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-perdant-magnifique-le-psg-a-donne-ses-reponses-20250306"
    },
    {
        "title": "Du ciel au cyber, le face-\u00e0-face agressif de la Russie contre la France",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019\u00e9tat-major a d\u00e9nonc\u00e9 \u00abla volont\u00e9 de la Russie de d\u00e9truire\u00bb un drone fran\u00e7ais qui patrouillait au-dessus de la M\u00e9diterran\u00e9e dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/du-ciel-au-cyber-le-face-a-face-agressif-de-la-russie-contre-la-france-20250306"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Mathilde Panot d\u00e9fend une \u00ab\u00e9conomie de la paix\u00bb et s\u2019oppose \u00e0 la saisie des avoirs russes",
        "summary": "Invit\u00e9e sur France 2, la d\u00e9put\u00e9e du Val-de-Marne s\u2019est dite favorable \u00e0 l\u2019envoi de troupes militaires en Ukraine pour garantir la paix, \u00e0 condition que cela fasse \u00abdans le cadre de l\u2019ONU\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guerre-en-ukraine-mathilde-panot-defend-une-economie-de-la-paix-et-s-oppose-a-la-saisie-des-avoirs-russes-20250306"
    },
    {
        "title": "Audiences : plus de 15 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs devant l\u2019allocution d\u2019Emmanuel Macron ce mercredi 5 mars",
        "summary": "Mercredi soir, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s\u2019est adress\u00e9 aux Fran\u00e7ais au sujet de la guerre en Ukraine.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/audiences-tv/audiences-15-millions-de-telespectateurs-devant-l-allocution-d-emmanuel-macron-ce-mercredi-5-mars-20250306"
    },
    {
        "title": "110 millions de dollars d'aide d\u00e9bloqu\u00e9s par l\u2019ONU, pour compenser les coupes dans l'assistance humanitaire",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/110-millions-de-dollars-d-aide-debloques-par-l-onu-pour-compenser-les-coupes-dans-l-assistance-humanitaire-20250306"
    },
    {
        "title": "Le jazzman Roy Ayers, interpr\u00e8te de Everybody loves the sunshine, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 84 ans",
        "summary": "Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre produit sur sc\u00e8ne jusqu\u2019\u00e0 ses 80 ans, l\u2019Am\u00e9ricain, pionnier du jazz-funk, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 mercredi des suites d\u2019une longue maladie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-jazzman-roy-ayers-interprete-de-everybody-loves-the-sunshine-est-decede-a-84-ans-20250306"
    },
    {
        "title": "Ukraine : les \u00c9tats-Unis approchent des rivaux politiques de Volodymyr Zelensky",
        "summary": "Donald Trump, qui a qualifi\u00e9 Zelensky de \u00abdictateur\u00bb, a estim\u00e9 mi-f\u00e9vrier qu\u2019il \u00abfaudrait des \u00e9lections \u00e0 un moment ou un autre\u00bb en Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ukraine-les-etats-unis-approchent-des-rivaux-politiques-de-volodymyr-zelensky-20250306"
    },
    {
        "title": "Six Nations : Galthi\u00e9 d\u00e9voile son \u00e9quipe pour Irlande-France avec Penaud, Ntamack et encore un banc avec sept avants",
        "summary": "S\u2019ils veulent remporter cette \u00e9dition 2025 du Tournoi, les Bleus n\u2019ont pas le droit \u00e0 l\u2019erreur samedi chez les Irlandais, invaincus apr\u00e8s trois journ\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/6-nations/six-nations-galthie-devoile-son-equipe-pour-irlande-france-avec-penaud-ntamack-et-encore-un-banc-avec-sept-avants-20250306"
    },
    {
        "title": "PSG-Liverpool: Alisson h\u00e9ro\u00efque, Paris (presque) magique, erreur de l\u2019arbitre... Nos coups de c\u0153ur et coups de griffe",
        "summary": "Apr\u00e8s la d\u00e9faite du Paris-SG contre Liverpool (0-1) mercredi soir en 8es de finale aller de la Ligue des champions, retrouvez ce qui a plu... et d\u00e9plu \u00e0 nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/psg-liverpool-alisson-heroique-paris-presque-magique-salah-fantomatique-nos-coups-de-coeur-et-coups-de-griffe-20250306"
    },
    {
        "title": "\u00abNous nous battrons jusqu\u2019au bout\u00bb : l\u2019avertissement de la Chine dans la guerre commerciale avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le ministre chinois du Commerce Wang Wentao a accus\u00e9 Washington d\u2019avoir recours \u00e0 \u00abl\u2019unilat\u00e9ralisme\u00bb et \u00e0 \u00abl\u2019intimidation\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/nous-nous-battrons-jusqu-au-bout-l-avertissement-de-la-chine-dans-la-guerre-commerciale-avec-les-etats-unis-20250306"
    },
    {
        "title": "Immobilier \u00e0 Paris : les quartiers o\u00f9 ce n\u2019est pas le moment de vendre",
        "summary": "PALMAR\u00c8S - Baisse des prix, hausse des d\u00e9lais de vente et saturation du march\u00e9... Le Figaro s\u2019est mis \u00e0 la place des propri\u00e9taires parisiens afin de comprendre o\u00f9 il vaut mieux reporter la mise en vente de son appartement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/placement/immobilier-a-paris-les-quartiers-ou-ce-n-est-pas-le-moment-de-vendre-20250306"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les menaces de Trump, Isra\u00ebl est \u00abencourag\u00e9\u00bb \u00e0 se soustraire \u00e0 l'accord de tr\u00eave, d\u00e9clare le Hamas",
        "summary": "L\u2019ultimatum du pr\u00e9sident am\u00e9ricain au Hamas exigeant la lib\u00e9ration des otages \u00e0 Gaza complique \u00ables choses concernant l\u2019accord de cessez-le-feu\u00bb, affirme le mouvement islamiste palestinien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-les-menaces-de-trump-israel-est-encourage-a-se-soustraire-a-l-accord-de-treve-declare-le-hamas-20250306"
    }
]