[
    {
        "title": "EN DIRECT - L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne annonce avoir \u00abcommenc\u00e9 des raids terrestres limit\u00e9s, localis\u00e9s et cibl\u00e9s\u00bb dans le sud du Liban",
        "summary": "L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a annonc\u00e9 dans la nuit de lundi \u00e0 mardi qu'elle avait d\u00e9but\u00e9 son op\u00e9ration terrestre dans le sud du Liban. Celle-ci consisterait pour l'instant en des incursions limit\u00e9es \u00e0 quelques villages \u00e0 sa fronti\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-au-liban-israel-frappe-le-coeur-de-beyrouth-une-premiere-depuis-un-an-20240930"
    },
    {
        "title": "Le Liban se r\u00e9signe \u00e0 une guerre dans la dur\u00e9e : le r\u00e9cit de l'envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Les \u00c9tats-Unis ont annonc\u00e9 lundi des op\u00e9rations terrestres \u00ab&nbsp;limit\u00e9es&nbsp;\u00bb d'Isra\u00ebl contre le Hezbollah au Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-liban-se-resigne-a-une-guerre-dans-la-duree-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20240930"
    },
    {
        "title": "Raid de forces sp\u00e9ciales, zone tampon, conqu\u00eate de Beyrouth... Quatre sc\u00e9narios d\u2019une incursion isra\u00e9lienne au Liban",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abNous sommes pr\u00e9par\u00e9s si Isra\u00ebl veut lancer une incursion terrestre\u00bb, a menac\u00e9 le num\u00e9ro 2 du Hezbollah alors que des chars isra\u00e9liens Merkava sont achemin\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re libanaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/raid-de-forces-speciales-zone-tampon-conquete-de-beyrouth-quatre-scenarios-d-une-incursion-israelienne-au-liban-20240930"
    },
    {
        "title": "Le Liban se dit pr\u00eat \u00e0 appliquer la r\u00e9solution 1701 pr\u00e9voyant le retrait du Hezbollah de la fronti\u00e8re avec Isra\u00ebl",
        "summary": "La r\u00e9solution onusienne pr\u00e9voit notamment le retrait du groupe paramilitaire de la r\u00e9gion libanaise situ\u00e9e au sud du fleuve Litani, \u00e0 environ 30 km de la fronti\u00e8re avec Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-liban-se-dit-pret-a-appliquer-la-resolution-1701-du-conseil-de-securite-de-l-onu-20240930"
    },
    {
        "title": "La France mobilise un navire militaire au large du Liban par \u00abpr\u00e9caution\u00bb en cas d'\u00e9vacuation",
        "summary": "Selon l\u2019\u00e9tat-major des arm\u00e9es, un porte-h\u00e9licopt\u00e8res Amphibie \u00e9quip\u00e9 d\u2019un \u00abgroupement tactique embarqu\u00e9\u00bb se dirige vers le Liban au cas o\u00f9 des ressortissants fran\u00e7ais devraient \u00eatre \u00e9vacu\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-france-mobilise-un-navire-militaire-au-large-du-liban-par-precaution-en-cas-d-evacuation-20240930"
    },
    {
        "title": "Chine : pourquoi le probable naufrage d\u2019un sous-marin nucl\u00e9aire est une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour P\u00e9kin",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - La premi\u00e8re unit\u00e9 de classe \u00abZhou\u00bb aurait coul\u00e9 le long d\u2019un quai dans le chantier naval de Wuchang, pr\u00e8s de Wuhan, selon des images satellitaires et des d\u00e9clarations am\u00e9ricaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/chine-pourquoi-le-probable-naufrage-d-un-sous-marin-nucleaire-est-une-tres-mauvaise-nouvelle-pour-pekin-20240930"
    },
    {
        "title": "Revalorisation des petites retraites et des APL, hausse des prix du gaz... Ce qui change au 1er octobre 2024",
        "summary": "Le mois d\u2019octobre marque \u00e9galement le passage \u00e0 l\u2019heure d\u2019hiver et le d\u00e9but de la vaccination contre la grippe. Le Figaro fait le point sur les changements attendus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/revalorisation-des-petites-retraites-et-des-apl-hausse-des-prix-du-gaz-ce-qui-change-au-1er-octobre-2024-20240928"
    },
    {
        "title": "Surtaxe sur les entreprises, sur les particuliers ais\u00e9s\u2026 Michel Barnier affine ses hausses d\u2019imp\u00f4ts",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 une semaine de la pr\u00e9sentation du texte, il est temps pour le gouvernement de trancher sur les nombreuses mesures fiscales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/surtaxe-sur-les-entreprises-sur-les-particuliers-aises-michel-barnier-affine-ses-hausses-d-impots-20240930"
    },
    {
        "title": "Qu'est-ce que le rachat d'actions, cette pratique des grandes entreprises que le gouvernement pourrait taxer ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9j\u00e0 envisag\u00e9e par Bercy il y a quelques mois, cette nouvelle taxe pl\u00e9biscit\u00e9e par Michel Barnier pourrait rapporter \u00e0 l\u2019\u00c9tat plusieurs centaines de millions d'euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/qu-est-ce-que-le-rachat-d-actions-cette-pratique-des-grandes-entreprises-que-le-gouvernement-pourrait-taxer-20240930"
    },
    {
        "title": "Budget 2025: \u00abOn est dans un flou assez total\u00bb, d\u00e9plorent les intercommunalit\u00e9s",
        "summary": "L\u2019association Intercommunalit\u00e9s de France regrette notamment l\u2019absence des traditionnelles discussions estivales pr\u00e9alables, permettant habituellement d\u2019\u00abappr\u00e9hender ce qui pourrait faire partie du projet de loi de finances\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/budget-2025-on-est-dans-un-flou-assez-total-deplorent-les-intercommunalites-20240930"
    },
    {
        "title": "Marine Le Pen d\u00e9pose plainte pour \u00ababus de faiblesse\u00bb, apr\u00e8s la diffusion d\u2019une vid\u00e9o de son p\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un groupe de rock n\u00e9onazi",
        "summary": "Deux vid\u00e9os r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par Mediapart ce lundi montrent Jean-Marie Le Pen dans sa r\u00e9sidence de Rueil-Malmaison (Hauts-de-Seine) en train de chanter en compagnie du groupe Match Retour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/marine-le-pen-depose-plainte-pour-abus-de-faiblesse-apres-la-diffusion-d-une-video-de-son-pere-aux-cotes-d-un-groupe-de-rock-neonazi-20240930"
    },
    {
        "title": "Un juge de l'\u00c9tat am\u00e9ricain de G\u00e9orgie annule l'interdiction de l'avortement apr\u00e8s six semaines",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-juge-de-l-etat-americain-de-georgie-annule-l-interdiction-de-l-avortement-apres-six-semaines-20241001"
    },
    {
        "title": "Propos de Retailleau sur l\u2019\u00ab\u00c9tat de droit\u00bb : \u00abIl nous a rendu heureux\u00bb, se r\u00e9jouit Sarah Knafo",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi soir de CNews, la d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne (Reconqu\u00eate) juge que si le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur \u00abn\u2019a m\u00eame pas encore d\u00e9plac\u00e9 une virgule\u00bb, il a \u00absoulev\u00e9 un immense engouement \u00e0 droite\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/propos-de-retailleau-sur-l-etat-de-droit-il-nous-a-rendu-heureux-se-rejouit-sarah-knafo-20241001"
    },
    {
        "title": "Fiscalit\u00e9, immigration : Michel Barnier \u00e0 l'heure des choix",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le premier ministre prononcera ce mardi son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale, cens\u00e9 projeter son action \u00e9conomique et r\u00e9galienne pour la dur\u00e9e de son mandat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/fiscalite-immigration-michel-barnier-a-l-heure-des-choix-20240930"
    },
    {
        "title": "La descente aux enfers de Stellantis souligne les rat\u00e9s de la m\u00e9thode Tavares",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Champion des profits depuis sa naissance, d\u00e9but 2021, le groupe pr\u00e9voit une division par deux de sa marge cette ann\u00e9e. L\u2019action a d\u00e9viss\u00e9 de 15&nbsp;% \u00e0 la Bourse ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-descente-aux-enfers-de-stellantis-souligne-les-rates-de-la-methode-tavares-20240930"
    },
    {
        "title": "Inflexible, Bruno Retailleau joue avec les lignes rouges de ses alli\u00e9s macronistes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur multiplie les prises de position tranch\u00e9es sans se soucier des pol\u00e9miques. Une strat\u00e9gie assum\u00e9e, pour s\u2019attirer la bienveillance du RN, quitte \u00e0 se couper d\u2019une partie du camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/inflexible-bruno-retailleau-joue-avec-les-lignes-rouges-de-ses-allies-macronistes-20240930"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019\u00c9tat de droit n\u2019est pas intangible ni sacr\u00e9\u00bb : apr\u00e8s les d\u00e9clarations de Retailleau, Braun-Pivet se dit \u00abassez inqui\u00e8te\u00bb",
        "summary": "Dans une interview accord\u00e9e ce dimanche au JDD, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a estim\u00e9 que \u00abl\u2019\u00c9tat de droit, \u00e7a n\u2019est pas intangible ni sacr\u00e9\u00bb. Selon lui, \u00abla source de l\u2019\u00c9tat de droit, c\u2019est la d\u00e9mocratie, c\u2019est le peuple souverain\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-etat-de-droit-n-est-pas-intangible-ni-sacre-apres-les-declarations-de-retailleau-braun-pivet-se-dit-assez-inquiete-20240930"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abBruno Retailleau, les arri\u00e8re-pens\u00e9es d\u2019une fausse pol\u00e9mique\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - En prenant pour cible Bruno Retailleau, l'aile gauche du nouvel arc majoritaire contribue plut\u00f4t \u00e0 renforcer l'image de fermet\u00e9 et de d\u00e9termination du nouveau ministre de l'Int\u00e9rieur qu\u2019\u00e0 le disqualifier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-bruno-retailleau-les-arriere-pensees-d-une-fausse-polemique-20240930"
    },
    {
        "title": "Assembl\u00e9e : Michel Barnier ne sollicitera pas un vote de confiance mardi apr\u00e8s sa d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale",
        "summary": "Si la tradition veut qu\u2019un nouveau chef du gouvernement se soumette \u00e0 l\u2019approbation des d\u00e9put\u00e9s, cette option, offerte par la Constitution, n\u2019est pas obligatoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/assemblee-michel-barnier-ne-sollicitera-pas-un-vote-de-confiance-mardi-apres-sa-declaration-de-politique-generale-20240930"
    },
    {
        "title": "Le compte rendu du Conseil des ministres n'aura plus lieu \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e mais \u00e0 Matignon",
        "summary": "Le Conseil des ministres, qui r\u00e9unit chaque semaine les ministres sous la pr\u00e9sidence du chef de l'\u00c9tat, aura toujours lieu \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-compte-rendu-du-conseil-des-ministres-n-aura-plus-lieu-a-l-elysee-mais-a-matignon-20240930"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Liban : Washington d'accord avec Isra\u00ebl sur la n\u00e9cessit\u00e9 de \u00abd\u00e9manteler les infrastructures d'attaque\u00bb du Hezbollah",
        "summary": "Le ministre am\u00e9ricain de la D\u00e9fense, Lloyd Austin, a dit \u00eatre convaincu, comme Isra\u00ebl, de la \u00abn\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9manteler les infrastructures d'attaque\u00bb du Hezbollah, apr\u00e8s le lancement dans la nuit de lundi \u00e0 mardi de \u00abraids terrestres localis\u00e9s\u00bb isra\u00e9liens dans le sud du Liban.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-liban-washington-d-accord-avec-israel-sur-la-necessite-de-demanteler-les-infrastructures-d-attaque-du-hezbollah-20241001"
    },
    {
        "title": "Discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier : \u00abAu nom de la v\u00e9rit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Continuer sur la pente glissante du \u00aben m\u00eame temps\u00bb, entre fermet\u00e9 et humanit\u00e9, serait un pari perdant pour le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/discours-de-politique-generale-de-michel-barnier-au-nom-de-la-verite-20240930"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : trois \u00e9lus proches de Christian Estrosi annoncent leur retour chez LR",
        "summary": "Pour contester le maintien d\u2019\u00c9ric Ciotti dans la majorit\u00e9 LR du conseil d\u00e9partemental des Alpes-Maritimes, trois \u00e9lus proches du maire de Nice entendent \u00abcr\u00e9er un nouveau groupe r\u00e9publicain sans compromission ni ambigu\u00eft\u00e9s\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-trois-elus-proches-de-christian-estrosi-annoncent-leur-retour-chez-lr-20241001"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Henry, Vieira, Giroud, Sagna\u2026 Le 11 des meilleurs Fran\u00e7ais d'Arsenal",
        "summary": "D\u00e9couvrez notre s\u00e9lection des 11 meilleurs joueurs fran\u00e7ais \u00e0 avoir port\u00e9 les couleurs des Gunners, adversaires du PSG mardi lors de la deuxi\u00e8me journ\u00e9e de Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-henry-vieira-giroud-sagna-le-11-des-meilleurs-francais-d-arsenal-20241001"
    },
    {
        "title": "Domaine a\u00e9rien, jeu au pied, lecture\u2026 Que vaut vraiment Safonov ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Recrut\u00e9 \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale l'\u00e9t\u00e9 dernier pour 20 M\u20ac, le portier international russe n'est pas plus \u00abLuis Enrique compatible\u00bb que Gigio Donnarumma.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/domaine-aerien-jeu-au-pied-lecture-que-vaut-vraiment-safonov-20241001"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, taxes : cette multitude de pr\u00e9l\u00e8vements que paient d\u00e9j\u00e0 les particuliers et les entreprises en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00c0 la veille du discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier, les projets fiscaux du premier ministre sont attendus de pied ferme, dans un pays d\u00e9j\u00e0 martel\u00e9 par l\u2019imp\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-taxes-cette-multitude-de-prelevements-que-paient-deja-les-particuliers-et-les-entreprises-en-france-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais vous briser\u00bb : un puissant syndicat am\u00e9ricain menace de paralyser l'\u00e9conomie avec une gr\u00e8ve \u00e0 5 milliards de dollars par jour",
        "summary": "\u00c0 un mois de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, le tr\u00e8s puissant syndicat des dockers de l'International Longshoremen's Association a d\u00e9clench\u00e9 une gr\u00e8ve historique qui va paralyser de nombreux ports de la c\u00f4te est.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/je-vais-vous-briser-un-puissant-syndicat-americain-menace-de-paralyser-l-economie-avec-une-greve-a-5-milliards-de-dollars-par-jour-20240930"
    },
    {
        "title": "Joshua Zarka, ambassadeur d'Isra\u00ebl \u00e0 Paris : \u00abTant que l\u2019Iran n\u2019aura pas fondamentalement chang\u00e9, il n\u2019y aura pas de paix au Moyen-Orient\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Sp\u00e9cialiste du dossier iranien, l\u2019ambassadeur d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Paris fut par le pass\u00e9 directeur adjoint des affaires strat\u00e9giques au minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joshua-zarka-ambassadeur-d-israel-a-paris-tant-que-l-iran-n-aura-pas-fondamentalement-change-il-n-y-aura-pas-de-paix-au-moyen-orient-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous favorable \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum sur l\u2019immigration, comme le pr\u00e9conise Bruno Retailleau ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-favorable-a-un-referendum-sur-l-immigration-comme-le-preconise-bruno-retailleau-20240930"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - \u00abOn va soutenir Michel Barnier et l'aider \u00e0 faire une politique de changement\u00bb, d\u00e9clare Laurent Wauquiez",
        "summary": "\u00c0 quelques heures de la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale du chef du gouvernement, l'ancien pr\u00e9sident de r\u00e9gion, Laurent Wauquiez, a list\u00e9 ses propres priorit\u00e9s : la s\u00e9curit\u00e9, la revalorisation du travail et la question budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-impots-immigration-michel-barnier-descend-dans-l-arene-pour-presenter-sa-feuille-de-route-20241001"
    },
    {
        "title": "P\u00e9rou: 18 ans de prison pour un ancien militaire condamn\u00e9 notamment pour meurtre de civils",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/perou-18-ans-de-prison-pour-un-ancien-militaire-condamne-notamment-pour-meurtre-de-civils-20241001"
    },
    {
        "title": "Jug\u00e9e pour l'assassinat de son grand-p\u00e8re grabataire, elle plaide l'euthanasie",
        "summary": "Une jeune femme compara\u00eetra mercredi et jeudi devant la cour d'assises du Rh\u00f4ne pour avoir mis le feu au matelas de son grand-p\u00e8re de 95 ans, mort asphyxi\u00e9 dans son sommeil, en ao\u00fbt 2020.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/jugee-pour-l-assassinat-de-son-grand-pere-grabataire-elle-plaide-l-euthanasie-20241001"
    },
    {
        "title": "D\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 en Alg\u00e9rie, un homme jug\u00e9 pour le meurtre de la brasserie de la Poste de Villeurbanne",
        "summary": "Un Alg\u00e9rien, accus\u00e9 du meurtre d'un employ\u00e9 de brasserie \u00e0 Villeurbanne en 2009 pour un paquet de cigarettes, est jug\u00e9 en son absence mardi devant la cour d'assises du Rh\u00f4ne \u00e0 Lyon, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour ce meurtre en Alg\u00e9rie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/deja-condamne-en-algerie-un-homme-juge-pour-le-meurtre-de-la-brasserie-de-la-poste-de-villeurbanne-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abPourquoi les premiers ministres ne devraient pas se passer du vote de confiance\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Michel Barnier a annonc\u00e9 qu\u2019il ne solliciterait pas de vote de confiance \u00e0 l\u2019issue de son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale. Anne-Marie Le Pourhiet, professeur \u00e9m\u00e9rite en droit public, estime qu\u2019il est probl\u00e9matique qu\u2019un premier ministre n\u2019engage pas la responsabilit\u00e9 de son gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/pourquoi-les-premiers-ministres-ne-devraient-pas-se-passer-du-vote-de-confiance-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00abUn acharnement\u00bb : pr\u00e8s de Nantes, des mara\u00eechers lass\u00e9s des d\u00e9gradations apr\u00e8s une nouvelle manifestation \u00e9colo",
        "summary": "En juin 2023, ils avaient \u00e9t\u00e9 fortement pris pour cible par des militants \u00e9cologistes oppos\u00e9s aux carri\u00e8res de sable et au mara\u00eechage industriel. Si les d\u00e9g\u00e2ts sont cette fois minimes, les mara\u00eechers se disent inquiets de ces actes malveillants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/un-acharnement-pres-de-nantes-des-maraichers-lasses-des-degradations-apres-une-nouvelle-manifestation-ecolo-20241001"
    },
    {
        "title": "Subvention culturelle : critiqu\u00e9e par les verts, la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes tacle leur \u00abvision \u00e9triqu\u00e9e\u00bb de l\u2019Histoire de France",
        "summary": "La gauche reproche \u00e0 l\u2019ex\u00e9cutif r\u00e9gional son soutien \u00e0 hauteur de 450.000 euros au spectacle itin\u00e9rant \u00abRaconte-moi la France\u00bb, qui honore les grandes figures de l\u2019histoire fran\u00e7aise, alors que plusieurs institutions culturelles ont vu leur budget rabot\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es par Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/les-ecologistes-divisent-la-region-auvergne-rhone-alpes-tacle-la-vision-etriquee-des-verts-sur-l-histoire-de-france-20241001"
    },
    {
        "title": "Dans ses m\u00e9moires, Boris Johnson critique particuli\u00e8rement Emmanuel Macron",
        "summary": "L\u2019ancien premier ministre britannique qualifie Emmanuel Macron de \u00abvraie nuisance\u00bb selon des extraits de ses m\u00e9moires publi\u00e9s ce lundi 30 septembre dans le Daily Mail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dans-ses-memoires-boris-johnson-critique-particulierement-emmanuel-macron-20241001"
    },
    {
        "title": "Cybermoi/s 2024 : le patronat fran\u00e7ais \u00e0 l\u2019offensive pour inciter les TPE et PME \u00e0 mieux se s\u00e9curiser",
        "summary": "Les trois syndicats patronaux lancent Impact Cyber, une op\u00e9ration conjointe avec Cybermalveillance.gouv.fr pour essayer de r\u00e9duire la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des petites entreprises aux cyberattaques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/cybermoi-s-2024-le-patronat-francais-a-l-offensive-pour-inciter-les-tpe-et-pme-a-mieux-se-securiser-20241001"
    },
    {
        "title": "SUV, utilitaires, motos... Faites-vous partie de ceux qui vont payer plus cher leur stationnement \u00e0 Paris ?",
        "summary": "\u00c0 partir du 1er octobre, des tarifs \u00abSUV\u00bb entrent en vigueur dans la capitale, un terme sans r\u00e9elle d\u00e9finition r\u00e9glementaire. Le Figaro vous propose de v\u00e9rifier si votre v\u00e9hicule est concern\u00e9 par cette hausse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/suv-utilitaires-motos-faites-vous-partie-de-ceux-qui-vont-payer-plus-cher-leur-stationnement-a-paris-20240924"
    },
    {
        "title": "\u00abIl ne peut y avoir de d\u00e9mocratie sans \u00c9tat de droit\u00bb : Bruno Retailleau rectifie le tir apr\u00e8s sa sortie critiqu\u00e9e",
        "summary": "En d\u00e9clarant que \u00abl\u2019\u00c9tat de droit, \u00e7a n\u2019est pas intangible ni sacr\u00e9\u00bb, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur avait provoqu\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers de la gauche mais aussi d\u2019une partie du camp pr\u00e9sidentiel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-ne-peut-y-avoir-de-democratie-sans-etat-de-droit-bruno-retailleau-rectifie-le-tir-apres-sa-sortie-critiquee-20241001"
    },
    {
        "title": "Polyn\u00e9sie : quatre policiers mis en examen pour des violences sur une personne handicap\u00e9e",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/polynesie-quatre-policiers-suspendus-pour-des-violences-sur-une-personne-handicapee-20240929"
    },
    {
        "title": "Lyon : recherch\u00e9 pour un violent vol de bijou sur une quinquag\u00e9naire, il est interpell\u00e9 en plein rod\u00e9o \u00e0 scooter",
        "summary": "Six mois apr\u00e8s avoir frapp\u00e9 et mordu une femme de 57 ans en banlieue lyonnaise, dans le but de lui voler son collier, un homme en situation irr\u00e9guli\u00e8re a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 alors qu\u2019il multipliait les infractions routi\u00e8res.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-recherche-pour-un-violent-vol-de-bijou-sur-une-quinquagenaire-il-est-interpelle-en-plein-rodeo-a-scooter-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00c9olien, solaire... Les recommandations des acteurs du renouvelable pour \u00e9viter une facture tr\u00e8s sal\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9tat",
        "summary": "Le d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9olien et du solaire conduit \u00e0 des situations absurdes sur le march\u00e9 de gros. \u00c0 l\u2019occasion de son colloque, l\u2019association professionnelle France Renouvelable fait quatre propositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/eolien-solaire-les-recommandations-des-acteurs-du-renouvelable-pour-eviter-une-facture-tres-salee-a-l-etat-20241001"
    },
    {
        "title": "Ces d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique",
        "summary": "Michel Barnier est attendu ce mardi pour pr\u00e9senter sa feuille de route \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale. Retour sur les d\u00e9clarations de politique g\u00e9n\u00e9rale qui ont marqu\u00e9 la Ve R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-declarations-de-politique-generale-qui-ont-marque-la-ve-republique-20240130"
    },
    {
        "title": "\u00abLa R\u00e9gion est pr\u00eate \u00e0 reprendre la comp\u00e9tence du p\u00e9riph\u00e9rique\u00bb, l\u00e2che Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "summary": "La pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion \u00cele-de-France n\u2019a pas cach\u00e9 son agacement, alors que la vitesse de cet axe majeur a \u00e9t\u00e9 abaiss\u00e9e de 70km/h \u00e0 50km/h, \u00e0 la demande de la maire de Paris qui en a la comp\u00e9tence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-region-est-prete-a-reprendre-la-competence-du-peripherique-lache-valerie-pecresse-20241001"
    },
    {
        "title": "Mort de Kilian dans le Calvados : le suspect du meurtre reconna\u00eet les faits, un \u00absuppos\u00e9 complice\u00bb sous OQTF entendu",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Kilian B., \u00e2g\u00e9 de 17 ans, a \u00e9t\u00e9 poignard\u00e9 \u00e0 la gorge lors d\u2019une bagarre sur un parking. L\u2019auteur des faits, de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne et qui b\u00e9n\u00e9ficiait d\u2019un titre de s\u00e9jour de 10 ans, a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/normandie-mort-d-un-jeune-de-17-ans-poignarde-pres-d-une-boite-de-nuit-20240929"
    },
    {
        "title": "Marseille : l\u2019AP-HM condamn\u00e9e apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'un patient \u00e9gar\u00e9 dans leurs murs",
        "summary": "Jean Ligonnet, 72 ans, avait \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans une aile d\u00e9saffect\u00e9e d'un h\u00f4pital marseillais apr\u00e8s son transfert en taxi depuis un Ehpad du Var dans lequel il r\u00e9sidait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-l-ap-hm-condamnee-apres-le-deces-d-un-patient-egare-dans-leurs-murs-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00c9glise d\u00e9grad\u00e9e \u00e0 Strasbourg&nbsp;: un homme arr\u00eat\u00e9 et intern\u00e9 en Allemagne",
        "summary": "Un individu qui aurait d\u00e9grad\u00e9 deux \u00e9glises catholiques de Strasbourg en jetant des excr\u00e9ments sur leurs murs a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 en Allemagne et intern\u00e9, a annonc\u00e9 la police du Bas-Rhin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/eglise-degradee-a-strasbourg-un-homme-arrete-et-interne-en-allemagne-20241001"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan&nbsp;: des milliers d'\u00e9vacuations \u00e0 l'approche du typhon Krathon",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taiwan-des-milliers-d-evacuations-a-l-approche-du-typhon-krathon-20241001"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau r\u00e9trop\u00e9dale sur l\u2019\u00e9tat de droit, le march\u00e9 automobile en chute libre, Ma French Bank condamn\u00e9e... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce mardi 1er octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bruno-retailleau-retropedale-sur-l-etat-de-droit-le-marche-automobile-en-chute-libre-ma-french-bank-condamnee-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241001"
    },
    {
        "title": "Rugby : les 16 membres de l\u2019opposition d\u00e9missionnent du Comit\u00e9 directeur de la FFR",
        "summary": "INFO FIGARO - Ces \u00e9lus, Patrick Buisson et Guilhem Guirado en t\u00eate, ne veulent \u00abplus \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 une politique dangereuse pour l'institution\u00bb. L\u2019\u00e9lection pour la pr\u00e9sidence se tiendra dans moins de trois semaines.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/rugby-16-membres-demissionnent-du-comite-directeur-de-la-ffr-20241001"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les d\u00e9g\u00e2ts impressionnants caus\u00e9s par l\u2019ouragan H\u00e9l\u00e8ne",
        "summary": "Plus de 130 personnes ont d\u00e9j\u00e0 p\u00e9ri et 600 personnes sont port\u00e9es disparues apr\u00e8s l\u2019impressionnant ouragan qui a sillonn\u00e9 le sud-est des \u00c9tats-Unis ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-les-degats-impressionnants-causes-par-l-ouragan-helene-20241001"
    },
    {
        "title": "Lisa, 3 ans, battue \u00e0 mort : ces \u00e9changes t\u00e9l\u00e9phoniques annonciateurs du drame",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019analyse des t\u00e9l\u00e9phones de la m\u00e8re et du beau-p\u00e8re de Lisa rend compte du climat de violences qui r\u00e9gnait au sein de la famille, avec des propos mena\u00e7ants \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la fillette dans les mois qui ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 sa mort. Ils sont mis en examen pour meurtre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/lisa-3-ans-battue-a-mort-ces-echanges-telephoniques-annonciateurs-du-drame-20241001"
    },
    {
        "title": "Marseille : une automobiliste flash\u00e9e \u00e0 171 km/h au lieu de 90 sur l\u2019autoroute",
        "summary": "La conductrice a \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e au volant d\u2019une Porsche par des motards de la CRS autorouti\u00e8re alors qu\u2019elle roulait \u00e0 tombeau ouvert sur l\u2019A501 ce lundi. Ce grand exc\u00e8s de vitesse lui a valu une r\u00e9tention imm\u00e9diate du permis de conduire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-une-automobiliste-flashee-a-171-km-h-au-lieu-de-90-sur-l-autoroute-20241001"
    },
    {
        "title": "Raymond Depardon, premier photographe \u00e0 recevoir le prix de la BnF",
        "summary": "Le photographe de 82 ans a re\u00e7u son prix des mains de la ministre de la Culture Rachida Dati, lundi soir \u00e0 la BnF Richelieu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/raymond-depardon-premier-photographe-a-recevoir-le-prix-de-la-bnf-20241001"
    },
    {
        "title": "D\u00e9ficit : la \u00abr\u00e9duction de la d\u00e9pense\u00bb constituera \u00abla majeure partie de l'effort\u00bb, avance la porte-parole du gouvernement",
        "summary": "Apr\u00e8s le conseil des ministres et avant le discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel Barnier, la porte-parole du gouvernement Maud Bregeon donne d\u00e9j\u00e0 un premier cap budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/deficit-la-reduction-de-la-depense-constituera-la-majeure-partie-de-l-effort-avance-la-porte-parole-du-gouvernement-20241001"
    },
    {
        "title": "Cinqui\u00e8me mois cons\u00e9cutif de baisse pour le march\u00e9 automobile fran\u00e7ais",
        "summary": "Les groupes Stellantis et Renault enregistrent de nettes baisses, plus importantes qu\u2019en 2022, alors que le march\u00e9 \u00e9tait paralys\u00e9 par les p\u00e9nuries de puces \u00e9lectroniques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-marche-automobile-francais-enregistre-un-5e-mois-de-baisse-consecutif-20241001"
    },
    {
        "title": "Mathieu Darnaud, nouveau pr\u00e9sident des s\u00e9nateurs LR : \u00abMichel Barnier a la d\u00e9termination et l\u2019exp\u00e9rience n\u00e9cessaires pour r\u00e9ussir\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le s\u00e9nateur de l\u2019Ard\u00e8che succ\u00e8de \u00e0 Bruno Retailleau \u00e0 la pr\u00e9sidence du groupe Les R\u00e9publicains au Palais du Luxembourg. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu mardi par 85 voix sur 114 votants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mathieu-darnaud-nouveau-president-des-senateurs-lr-michel-barnier-a-la-determination-et-l-experience-necessaires-pour-reussir-20241001"
    },
    {
        "title": "Viols avec torture d\u2019une fillette handicap\u00e9e \u00e0 Nantes : \u00abAucun signe d'alerte\u00bb n'avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9",
        "summary": "Les \u00e9quipes de la protection de l\u2019enfance en Loire-Atlantique ont \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9es par l\u2019affaire de l\u2019exploitation p\u00e9dopornographique d\u2019une enfant handicap\u00e9e de 4 ans. En d\u00e9tention provisoire, l\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 des faits est un professionnel r\u00e9cemment agr\u00e9\u00e9 de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/viols-avec-torture-d-une-fillette-a-nantes-aucun-signe-d-alerte-n-avait-ete-detecte-20241001"
    },
    {
        "title": "Picard, Monop', Franprix... Plong\u00e9e dans la galaxie de Moez-Alexandre Zouari, nouvel incontournable de la distribution",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Entrepreneur acharn\u00e9 et commer\u00e7ant dans l\u2019\u00e2me, l\u2019homme d\u2019affaire d\u2019origine tunisienne a b\u00e2ti son empire et sa fortune en misant sur les magasins de proximit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/picard-monop-franprix-plongee-dans-la-galaxie-de-moez-alexandre-zouari-nouvel-incontournable-de-la-distribution-20240930"
    }
]