[
    {
        "title": "\u00abIl faut aller vite\u00bb : sous pression, Emmanuel Macron pr\u00e9pare l\u2019apr\u00e8s-Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que se profile la censure, le chef de l\u2019\u00c9tat \u00e9tudie d\u00e9j\u00e0 les options s\u2019offrant \u00e0 lui pour \u00e9viter la paralysie politique. Depuis Riyad, il a \u00e9vacu\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019une d\u00e9mission.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-faut-aller-vite-sous-pression-emmanuel-macron-prepare-l-apres-barnier-20241203"
    },
    {
        "title": "Lecornu, Bayrou, Cazeneuve... Qui pour remplacer Michel Barnier \u00e0 Matignon?",
        "summary": "Alors que le premier ministre attend d\u2019\u00eatre fix\u00e9 sur son sort ce mercredi, plusieurs personnalit\u00e9s sont d\u00e9j\u00e0 pressenties pour lui succ\u00e9der \u00e0 Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/lecornu-bayrou-cazeneuve-ces-noms-qui-circulent-pour-remplacer-barnier-a-matignon-20241203"
    },
    {
        "title": "Censure : \u00abNotre engagement en septembre ne valait que pour Michel Barnier\u00bb, pr\u00e9vient Laurent Wauquiez",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Alors que le gouvernement de Michel Barnier est s\u00e9rieusement menac\u00e9 par la censure, le chef des d\u00e9put\u00e9s Les R\u00e9publicains donne le ton sur le soutien de la droite au futur h\u00f4te de Matignon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/censure-notre-engagement-en-septembre-ne-valait-que-pour-michel-barnier-previent-laurent-wauquiez-20241203"
    },
    {
        "title": "Ces d\u00e9put\u00e9s de gauche qui n\u2019ont pas sign\u00e9 la motion de censure du Nouveau Front populaire",
        "summary": "Plusieurs \u00e9lus du Nouveau Front populaire n\u2019ont pas sign\u00e9 la motion de censure. L\u2019une d\u2019entre eux explique l\u2019avoir fait par esprit de \u00abresponsabilit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/ces-deputes-de-gauche-qui-n-ont-pas-signe-la-motion-de-censure-du-nouveau-front-populaire-20241203"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s Michel Barnier, Emmanuel Macron doit-il nommer un premier ministre de gauche ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-michel-barnier-emmanuel-macron-doit-il-nommer-un-premier-ministre-de-gauche-20241203"
    },
    {
        "title": "Op\u00e9ration de la derni\u00e8re chance pour Michel Barnier",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - En prenant la parole mardi soir sur TF1 et France 2, le premier ministre voulait mettre chaque d\u00e9put\u00e9 face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/operation-de-la-derniere-chance-pour-michel-barnier-20241203"
    },
    {
        "title": "Motions de censure, imp\u00f4ts, RN... Ce qu\u2019il faut retenir de l\u2019interview de Michel Barnier sur TF1 et France 2",
        "summary": "\u00c0 la veille du vote des textes de rejet de la gauche et du RN, le premier ministre, plus en sursis que jamais, a une derni\u00e8re fois essay\u00e9 ce mardi soir de convaincre les oppositions de ne pas renverser le gouvernement. Et de demander aux d\u00e9put\u00e9s de lui \u00abdonner du temps\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motions-de-censure-impots-rn-ce-qu-il-faut-retenir-de-l-interview-de-michel-barnier-sur-tf1-et-france-2-20241203"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les imp\u00f4ts de \u00ab18 millions\u00bb de Fran\u00e7ais risquent d\u2019augmenter en cas de censure du gouvernement",
        "summary": "Les contribuables pourraient voir leur imp\u00f4t sur le revenu augmenter si le budget 2024 \u00e9tait reconduit en 2025, alerte Michel Barnier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-les-impots-des-francais-risquent-d-augmenter-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241202"
    },
    {
        "title": "Ce que contient le budget de la \u00abS\u00e9cu\u00bb sur lequel le gouvernement joue son avenir",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Michel Barnier pourrait \u00eatre censur\u00e9 sur le texte du projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale, malgr\u00e9 plusieurs compromis pass\u00e9s avec ses opposants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/ce-que-contient-le-budget-de-la-secu-sur-lequel-le-gouvernement-joue-son-avenir-20241203"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - En s\u2019inscrivant \u00abdans la continuit\u00e9 catastrophique\u00bb de Macron, Barnier \u00abne pouvait qu\u2019\u00e9chouer\u00bb, estime Le Pen",
        "summary": "Le chef du gouvernement, vis\u00e9 par des motions de censure de la gauche et du RN, \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 des journaux de TF1 et France 2.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-2025-le-gouvernement-barnier-proche-de-la-censure-la-france-plonge-dans-l-inconnu-20241203"
    },
    {
        "title": "Invoquant la gr\u00e2ce du fils Biden, Trump r\u00e9clame l'annulation du proc\u00e8s Stormy Daniels",
        "summary": "Le 45e et bient\u00f4t 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis avait \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 en mai p\u00e9nalement coupable de paiements dissimul\u00e9s, avant la pr\u00e9sidentielle de 2016, \u00e0 une actrice de films X pour qu\u2019elle taise un rapport sexuel dix ans plus t\u00f4t.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/invoquant-la-grace-du-fils-biden-trump-reclame-l-annulation-du-proces-stormy-daniels-20241204"
    },
    {
        "title": "Une Vietnamienne au c\u0153ur du plus grand scandale financier du pays doit r\u00e9unir neuf milliards de dollars pour \u00e9chapper \u00e0 la peine de mort",
        "summary": "Ancienne patronne d\u2019un g\u00e9ant de l\u2019immobilier vietnamien, Truong My Lan a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e \u00e0 mort en appel ce mardi. Ella a particip\u00e9 \u00e0 une vaste escroquerie estim\u00e9e \u00e0 27 milliards de dollars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/condamnee-a-mort-une-vietnamienne-au-coeur-du-plus-grand-scandale-financier-du-pays-doit-reunir-neuf-milliards-de-dollars-pour-rester-en-prison-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abUne v\u00e9ritable d\u00e9chirure\u00bb : le CUP ne veut pas (du tout) voir le PSG quitter le Parc des Princes",
        "summary": "Le principal groupe de supporters du Paris Saint-Germain appelle de ses v\u0153ux une reprise du dialogue entre le club et la Mairie de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/une-veritable-dechirure-le-cup-ne-veut-pas-du-tout-voir-le-psg-quitter-le-parc-des-princes-20241203"
    },
    {
        "title": "Loi martiale, forces sp\u00e9ciales et volte-face du pr\u00e9sident : en Cor\u00e9e du Sud, une crise politique \u00e9clair",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident Yoon Suk-yeol a pris ses 51 millions de concitoyens par surprise lors d\u2019une allocution t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e inattendue, pour l\u00e2cher une bombe institutionnelle, aux allures de p\u00e9rilleuse fuite en avant, en plein bras de fer avec l\u2019opposition.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-proclamation-de-la-loi-martiale-plonge-la-coree-du-sud-dans-l-inconnu-20241203"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : le pr\u00e9sident annonce qu\u2019il va lever la loi martiale, quelques heures apr\u00e8s sa proclamation",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Cette mesure \u00e9tait n\u00e9cessaire pour prot\u00e9ger le pays des \u00abforces communistes nord-cor\u00e9ennes\u00bb, avait estim\u00e9 le pr\u00e9sident Yoon Suk Yeol.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-president-declare-la-loi-martiale-contre-les-forces-communistes-nord-coreennes-20241203"
    },
    {
        "title": "Qui est le pr\u00e9sident de la Cor\u00e9e du Sud, Yoon Suk-yeol, qui a proclam\u00e9 la loi martiale ?",
        "summary": "PORTRAIT - Arriv\u00e9 au pouvoir en 2022, le pr\u00e9sident a men\u00e9 une brillante carri\u00e8re de procureur avant de se lancer en politique avec le parti conservateur cor\u00e9en. Mais il \u00e9tait pris depuis quelques semaines par un scandale de trafic d\u2019influence.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/qui-est-le-president-de-la-coree-du-sud-yoon-suk-yeol-qui-a-proclame-la-loi-martiale-20241203"
    },
    {
        "title": "Loi martiale en Cor\u00e9e du Sud : les impressionnantes images de l\u2019arm\u00e9e d\u00e9ploy\u00e9e \u00e0 S\u00e9oul",
        "summary": "EN IMAGES - Une \u00e9paisse foule s\u2019est mass\u00e9e devant le Parlement sud-cor\u00e9en, au c\u0153ur de la nuit, apr\u00e8s l\u2019annonce par le pr\u00e9sident de l\u2019instauration d\u2019une loi martiale dans le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/loi-martiale-en-coree-du-sud-les-impressionnantes-images-de-l-armee-deployee-a-seoul-20241203"
    },
    {
        "title": "Pour Marine Le\u00a0Pen, le vertige de la censure",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - D\u00e9cid\u00e9 \u00e0 renverser le gouvernement, le RN fait face \u00e0 des questions prosa\u00efques mais existentielles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pour-marine-le-pen-le-vertige-de-la-censure-20241203"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abAvec la censure du gouvernement, la responsabilit\u00e9 collective d\u2019un immense g\u00e2chis\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - On voit mal quelle architecture nouvelle assurerait demain le vote d\u2019un budget et la stabilit\u00e9 gouvernementale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-avec-la-censure-du-gouvernement-la-responsabilite-collective-d-un-immense-gachis-20241203"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: le pr\u00e9sident Yoon somm\u00e9 de d\u00e9missionner apr\u00e8s avoir d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 la loi martiale",
        "summary": "Son propre camp exige des comptes et la plus importante intersyndicale du pays a appel\u00e9 \u00e0 une \u00abgr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale illimit\u00e9e\u00bb jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9part.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-le-president-yoon-somme-de-demissionner-apres-avoir-decrete-la-loi-martiale-20241204"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e adopte plusieurs mesures en faveur des personnes handicap\u00e9es",
        "summary": "Deux propositions de loi ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es dans la nuit de mercredi par les d\u00e9put\u00e9s, l\u2019une pour le remboursement int\u00e9gral des fauteuils roulants, l\u2019autre visant \u00e0 simplifier la vie des parents d\u2019enfants atteints de handicap. Elles doivent encore \u00eatre examin\u00e9es par le S\u00e9nat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-assemblee-adopte-plusieurs-mesures-en-faveur-des-personnes-handicapees-20241204"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la censure du gouvernement pourrait faire les affaires des retrait\u00e9s",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si le gouvernement de Michel Barnier est censur\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e nationale ce mercredi, le projet de loi de financement de la s\u00e9curit\u00e9 sociale tombe \u00e0 l\u2019eau, avec des cons\u00e9quences concr\u00e8tes pour les pensions de retraite.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/pourquoi-la-censure-du-gouvernement-pourrait-faire-les-affaires-des-retraites-20241204"
    },
    {
        "title": "Simulateur : Comment le gouvernement de Michel Barnier peut-il encore \u00e9viter une motion de censure ?",
        "summary": "EXCLUSIF \u2013 Le premier ministre a d\u00e9clench\u00e9 ce lundi l\u2019article 49.3 de la Constitution pour faire adopter le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale. Deux motions de censure ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es, dont une devrait \u00eatre vot\u00e9e par le Nouveau Front populaire et le Rassemblement national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/resultats-legislatives-tentez-de-composer-une-majorite-absolue-avec-notre-simulateur-de-coalitions-20240708"
    },
    {
        "title": "Yannick Jadot : \u00abNous devons ouvrir la possibilit\u00e9 d\u2019un pacte r\u00e9publicain transitoire entre le NFP et le bloc central\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - L\u2019ancien candidat \u00e9cologiste \u00e0 la pr\u00e9sidentielle appelle \u00e0 la constitution d\u2019un gouvernement de front r\u00e9publicain qui pourrait inclure des ministres issus du bloc central.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/yannick-jadot-nous-devons-ouvrir-la-possibilite-d-un-pacte-republicain-transitoire-entre-le-nfp-et-le-bloc-central-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abAd\u00e8le Haenel et ses 12 ans \u00e9taient d\u2019une sensualit\u00e9 d\u00e9bordante\u00bb : accus\u00e9 de violences sexuelles sur mineure, le r\u00e9alisateur Christophe Ruggia devant la justice",
        "summary": "EXCLUSIF - \u00c0 quelques jours du proc\u00e8s du r\u00e9alisateur Christophe Ruggia pour \u00abagressions sexuelles sur mineur\u00bb contre Ad\u00e8le Haenel, Le Figaro d\u00e9voile les coulisses d\u2019une enqu\u00eate montrant la face sombre d\u2019un certain cin\u00e9ma d\u2019auteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/adele-haenel-et-ses-12-ans-etaient-d-une-sensualite-debordante-accuse-de-violences-sexuelles-le-realisateur-christophe-ruggia-devant-la-justice-20241204"
    },
    {
        "title": "Les fraudeurs des transports en commun marseillais peuvent d\u00e9sormais convertir leur amende en abonnement",
        "summary": "La r\u00e9gie des transports m\u00e9tropolitains a mis en place un syst\u00e8me de \u00abPV p\u00e9dagogiques\u00bb jusqu\u2019\u00e0 avril 2025. Les voyageurs pris la main dans le sac auront la possibilit\u00e9 de convertir leur amende en abonnement annuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/les-fraudeurs-des-transports-en-commun-marseillais-peuvent-desormais-convertir-leur-amende-en-abonnement-20241204"
    },
    {
        "title": "Des viols pour \u00abreplacer ses chakras\u00bb: un magn\u00e9tiseur devant la justice \u00e0 Albi",
        "summary": "R\u00c9CIT - Robert E., infirmier lib\u00e9ral et magn\u00e9tiseur, est jug\u00e9 en appel pour des violences sexuelles sur six patientes. Lui affirme qu\u2019il ne s\u2019agit que d\u2019une mauvaise interpr\u00e9tation de ses manipulations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/des-viols-pour-replacer-ses-chakras-un-magnetiseur-devant-la-justice-a-albi-20241204"
    },
    {
        "title": "Boris Vallaud (PS): \u00abLe futur premier ministre doit \u00eatre de gauche et ouvert aux compromis\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Si le gouvernement est renvers\u00e9 mercredi, le pr\u00e9sident du groupe socialiste \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e estime que le \u00absocle commun\u00bb va devoir choisir entre le RN et la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/boris-vallaud-ps-le-futur-premier-ministre-doit-etre-de-gauche-et-ouvert-aux-compromis-20241203"
    },
    {
        "title": "Jean-\u00c9ric Schoettl: \u00a0\u00abCensure, la fuite en avant des partis conduira-t-elle \u00e0 la chute du chef de l\u2019\u00c9tat\u00a0?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - L\u2019ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil constitutionnel analyse les sc\u00e9narios possibles apr\u00e8s la motion de censure examin\u00e9e ce mercredi. Les partis s\u2019inclineront-ils devant les int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs du pays ou pousseront-ils Emmanuel Macron \u00e0 la d\u00e9mission&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/jean-eric-schoettl-censure-la-fuite-en-avant-des-partis-conduira-t-elle-a-la-chute-du-chef-de-l-etat-20241203"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard - \u00ab\u00a0M\u00e9lenchon-Le Pen : la carpe et le lapin\u00a0\u00bb",
        "summary": "Le Rassemblement national associe ses voix \u00e0 celles du Nouveau Front populaire pour faire chuter Michel Barnier. Quel peu glorieux mariage !",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-melenchon-le-pen-la-carpe-et-le-lapin-20241203"
    },
    {
        "title": "Affaire Magali Berdah - Booba : une enqu\u00eate ouverte pour des accusations de cyberharc\u00e8lement visant X (ex-Twitter)",
        "summary": "La femme d\u2019affaires, en conflit avec le rappeur, accuse le r\u00e9seau social d\u2019avoir continu\u00e9 \u00e0 donner \u00e0 l\u2019artiste l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ses services, \u00ablui permettant ainsi de la harceler\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/affaire-magali-berdah-booba-une-enquete-ouverte-pour-des-accusations-de-cyberharcelement-visant-x-ex-twitter-20241204"
    },
    {
        "title": "Pourquoi les hippocampes du Bassin d\u2019Arcachon sont-ils observ\u00e9s depuis plus de dix ans ?",
        "summary": "Depuis 2012, le parc marin du Bassin d\u2019Arcachon orchestre une \u00e9tude sur les hippocampes, qui s\u2019appuie sur la bonne volont\u00e9 de plongeurs amateurs. Des observations r\u00e9v\u00e9latrices de la sant\u00e9 de la c\u00e9l\u00e8bre lagune.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/pourquoi-les-hippocampes-du-bassin-d-arcachon-sont-ils-observes-depuis-plus-de-dix-ans-20241204"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande : le bilan des inondations monte \u00e0 29 morts",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/thailande-le-bilan-des-inondations-monte-a-25-morts-20241203"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Budget 2025 : la censure en ligne de mire, Macron et Barnier appellent \u00e0 la responsabilit\u00e9",
        "summary": "Moins de six mois apr\u00e8s la dissolution, l\u2019Assembl\u00e9e nationale s\u2019appr\u00eate \u00e0 censurer le gouvernement de Michel Barnier. Un geste in\u00e9dit depuis 1962 qui pourrait plonger le pays dans une grande incertitude politique et budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-budget-2025-la-censure-en-ligne-de-mire-macron-et-barnier-appellent-a-la-responsabilite-20241204"
    },
    {
        "title": "Entre ras-le-bol politique et crainte \u00e9conomique, les Fran\u00e7ais mitig\u00e9s face \u00e0 la possible censure du gouvernement",
        "summary": "Selon un sondage Ispos, plus d\u2019un Fran\u00e7ais sur deux souhaite que le gouvernement soit censur\u00e9. Pour autant, certains s\u2019inqui\u00e8tent d\u2019une instabilit\u00e9 \u00e9conomique dans les mois \u00e0 venir et craignent une d\u00e9gradation de l\u2019image de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-ras-le-bol-politique-et-crainte-economique-les-francais-mitiges-face-a-la-possible-censure-du-gouvernement-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00c7a y est, le bordel commence\u00bb\u00a0: les patrons en col\u00e8re contre la censure du gouvernement Barnier",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le projet de loi 2025 accumulait leurs critiques. Mais la reconduction du budget 2024 n\u2019a rien pour les rassurer, dans un contexte politique et \u00e9conomique aussi incertain que tendu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ca-y-est-le-bordel-commence-les-patrons-en-colere-contre-la-censure-du-gouvernement-barnier-20241203"
    },
    {
        "title": "Guillaume Perrault: \u00abEn 1962, ce jour o\u00f9 une motion de censure a r\u00e9ussi\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/ANALYSE - Une seule fois, sous la Ve R\u00e9publique, l\u2019Assembl\u00e9e a renvers\u00e9 le gouvernement, le 4 octobre 1962. Or l\u2019issue de cette crise politique violente avait jusqu\u2019ici incit\u00e9 les oppositions \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux fois avant de m\u00ealer leurs voix pour renverser le gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/histoire/guillaume-perrault-en-1962-ce-jour-ou-une-motion-de-censure-a-reussi-20220929"
    },
    {
        "title": "Pascal Perrineau\u00a0: \u00abLFI et le RN n\u2019agissent pas comme \u201cpartis de gouvernement\u201d mais comme purs partis de protestation radicale\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Apr\u00e8s la censure du gouvernement, il est probable que le RN sorte affaibli de cet \u00e9pisode, car de nombreux \u00e9lecteurs de droite plus \u00e2g\u00e9s, plus ais\u00e9s, consid\u00e8rent que la col\u00e8re n\u2019est jamais un argument, estime le politologue, professeur des Universit\u00e9s \u00e0 Sciences Po.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/pascal-perrineau-lfi-et-le-rn-n-agissent-pas-comme-partis-de-gouvernement-mais-comme-purs-partis-de-protestation-radicale-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019abandon, la tombe de l\u2019\u00e9crivain Prosper M\u00e9rim\u00e9e veut \u00eatre sauvegard\u00e9e par la mairie de Cannes",
        "summary": "La s\u00e9pulture de l\u2019auteur, qui a termin\u00e9 ses jours sur la C\u00f4te d\u2019Azur, a \u00e9t\u00e9 reprise en concession par la municipalit\u00e9 cannoise qui demande son classement au titre des monuments historiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-l-abandon-la-tombe-de-l-ecrivain-prosper-merimee-veut-etre-sauvegardee-par-la-mairie-de-cannes-20241204"
    },
    {
        "title": "Aide humanitaire : dans un monde \u00ab\u00e0 feu et \u00e0 sang\u00bb, l\u2019ONU r\u00e9clame 47 milliards de dollars",
        "summary": "Les Nations Unies ont d\u00e9clar\u00e9 avoir besoin de cette somme pour aider 190 millions de personnes l\u2019an prochain. Ils invoquent un monde malmen\u00e9 par les conflits et le changement climatique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/aide-humanitaire-dans-un-monde-a-feu-et-a-sang-l-onu-reclame-47-milliards-de-dollars-20241204"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Dalin et Simon confortent leur avance dans l\u2019oc\u00e9an Indien",
        "summary": "Charlie Dalin, leader de la course, et son dauphin S\u00e9bastien Simon ont creus\u00e9 l\u2019\u00e9cart dans l\u2019oc\u00e9an Indien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-et-simon-confortent-leur-avance-dans-l-ocean-indien-20241204"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : un journal et un podcast inspir\u00e9s du Papotin r\u00e9alis\u00e9s au sein d\u2019un h\u00f4pital psychiatrique",
        "summary": "Les patients du centre sp\u00e9cialis\u00e9 Charles-Perrens s\u2019initient au journalisme aux c\u00f4t\u00e9s de trois intervenants de l\u2019Institut de Journalisme Bordeaux Aquitaine (IJBA). Un projet qui a pour but de changer le regard sur les maladies mentales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-un-journal-et-un-podcast-inspires-du-papotin-realises-au-sein-de-l-hopital-psychiatrique-charles-perrens-20241204"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine: 15 ans de prison pour un habitant de Crim\u00e9e pour trahison au profit de Kiev",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-15-ans-de-prison-pour-un-habitant-de-crimee-pour-trahison-au-profit-de-kiev-20241204"
    },
    {
        "title": "M\u00e9decins, politique, r\u00e9alisateur ou encore alpiniste... D\u00e9couvrez les intervenants du Big Bang de la sant\u00e9 2024",
        "summary": "Rendez-vous les 4, 5 et 6 d\u00e9cembre pour trois matin\u00e9es d\u00e9di\u00e9es \u00e0 sant\u00e9 de demain, en direct au Figaro et sur lefigaro.fr",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/medecins-politique-realisateur-ou-encore-alpiniste-decouvrez-les-intervenants-du-big-bang-de-la-sante-2024-20241025"
    },
    {
        "title": "Quel score d\u2019audience \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision pour l\u2019interview de Michel Barnier face \u00e0 Anne-Sophie Lapix et Gilles Bouleau ?",
        "summary": "\u00c0 la veille du vote des textes de rejet de la gauche et du RN, le Premier ministre s\u2019est exprim\u00e9 sur TF1 et France 2. A-t-il convaincu les t\u00e9l\u00e9spectateurs ?",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/audiences-tv/quel-score-d-audience-a-la-television-pour-l-interview-de-michel-barnier-face-a-anne-sophie-lapix-et-gilles-bouleau-20241204"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous la d\u00e9cision de Marine Le Pen de censurer le gouvernement Barnier ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/approuvez-vous-la-decision-de-marine-le-pen-de-censurer-le-gouvernement-barnier-20241204"
    },
    {
        "title": "Imp\u00f4ts, \u00abtemp\u00eate financi\u00e8re\u00bb... Quelles cons\u00e9quences en cas de censure du gouvernement ?",
        "summary": "La chute \u00e9ventuelle de l\u2019\u00e9quipe de Michel Barnier, ce mercredi, entra\u00eenerait la France dans une situation particuli\u00e8rement incertaine. Retrouvez toutes les r\u00e9ponses aux questions que vous vous posez gr\u00e2ce \u00e0 notre s\u00e9lection d\u2019articles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/impots-tempete-financiere-quelles-consequences-en-cas-de-censure-du-gouvernement-20241204"
    },
    {
        "title": "L'OCDE abaisse fortement sa pr\u00e9vision de croissance pour la France et l'Allemagne en 2025",
        "summary": "Cela n\u2019emp\u00eachera pas la croissance mondiale de s\u2019afficher \u00e0 3,3% en 2025, \u00e0 la faveur d\u2019un bond de la croissance am\u00e9ricaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/l-ocde-abaisse-fortement-sa-prevision-de-croissance-pour-la-france-et-l-allemagne-en-2025-20241204"
    },
    {
        "title": "Lyon : en gr\u00e8ve, les pompiers mettent en vente leur caserne sur Leboncoin",
        "summary": "Les pompiers de la m\u00e9tropole de Lyon et du Rh\u00f4ne sont en gr\u00e8ve depuis d\u00e9but octobre. Avant une manifestation d\u2019ampleur pr\u00e9vue jeudi pour le d\u00e9but de la F\u00eate des lumi\u00e8res, ils ont symboliquement mis en vente leur caserne de Confluences pour alerter sur leur situation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/lyon-en-greve-les-pompiers-mettent-en-vente-leur-caserne-sur-le-bon-coin-20241204"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais toujours aussi mauvais en math\u00e9matiques",
        "summary": "Les performances de la France en math\u00e9matiques et en sciences sont tout aussi mauvaises qu\u2019il y a quatre ans, selon le classement g\u00e9n\u00e9ral Timss.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/les-eleves-francais-toujours-aussi-mauvais-en-mathematiques-20241204"
    },
    {
        "title": "Marseille : un ing\u00e9nieur avait alert\u00e9 sur le risque d\u2019un effondrement, un an avant le drame de la rue d'Aubagne",
        "summary": "Le 5 novembre 2018, huit personnes d\u00e9c\u00e9daient sous les d\u00e9combres de plusieurs immeubles. Au proc\u00e8s de ce drame, un expert a racont\u00e9 \u00e0 la barre avoir alert\u00e9 sur ce risque, un an avant les effondrements, sans \u00eatre entendu \u00e0 l\u2019\u00e9poque.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-ingenieur-avait-alerte-sur-le-risque-d-un-effondrement-un-an-avant-le-drame-de-la-rue-d-aubagne-20241204"
    },
    {
        "title": "Vaste op\u00e9ration de police dans un institut de formation d\u2019imams proche des fr\u00e8res musulmans",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019Institut europ\u00e9en des sciences humaines de Saint-L\u00e9ger-de-Fougeret (Ni\u00e8vre) fait l\u2019objet d\u2019investigations car il est soup\u00e7onn\u00e9 de ne pas avoir respect\u00e9 l\u2019obligation de d\u00e9claration de financements \u00e9trangers.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/vaste-operation-de-police-dans-un-institut-de-formation-d-imams-proche-des-freres-musulmans-20241204"
    },
    {
        "title": "La reconstruction de Notre-Dame suscite de nouvelles vocations dans l\u2019artisanat d\u2019art",
        "summary": "L\u2019Institut sup\u00e9rieur des m\u00e9tiers observe que le nombre d\u2019apprentis dans les m\u00e9tiers d\u2019art du patrimoine b\u00e2ti, de la charpenterie ou de la ma\u00e7onnerie du b\u00e2ti ancien, a fortement cr\u00fb entre 2018 et 2023, soit la p\u00e9riode de reconstruction de la cath\u00e9drale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/la-reconstruction-de-notre-dame-suscite-de-nouvelles-vocations-dans-l-artisanat-d-art-20241204"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : un homme condamn\u00e9 \u00e0 neuf mois de prison avec sursis pour avoir tir\u00e9 sur deux connaissances",
        "summary": "Les trois protagonistes avaient pass\u00e9 leur journ\u00e9e \u00e0 boire. En d\u00e9but de soir\u00e9e, une dispute a \u00e9clat\u00e9 et a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9. Deux d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s au pistolet \u00e0 air comprim\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-un-homme-condamne-a-neuf-mois-de-prison-avec-sursis-pour-avoir-tire-sur-deux-connaissances-20241204"
    },
    {
        "title": "Orano affirme avoir \u00abperdu le contr\u00f4le op\u00e9rationnel\u00bb de sa filiale mini\u00e8re pour l\u2019uranium au Niger",
        "summary": "Le groupe fran\u00e7ais affirme que \u00ables repr\u00e9sentants du Niger assument cette position qu\u2019ils ont d\u00e9fendue lors du conseil d\u2019administration ordinaire qui s\u2019est tenu mardi 3 d\u00e9cembre 2024, en confirmant notamment leur refus d\u2019exporter la production\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/orano-affirme-avoir-perdu-le-controle-operationnel-de-sa-filiale-miniere-pour-l-uranium-au-niger-20241204"
    },
    {
        "title": "En Cor\u00e9e du Sud, le coup de force rat\u00e9 de Yoon augure de sa chute",
        "summary": "Le pr\u00e9sident est menac\u00e9 de destitution, apr\u00e8s avoir promulgu\u00e9 la loi martiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-coree-du-sud-le-coup-de-force-rate-de-yoon-augure-de-sa-chute-20241204"
    },
    {
        "title": "Le top 12 des \u00e9coles de commerce qui accueillent le plus de litt\u00e9raires",
        "summary": "EXCLUSIF - En 2024, 92% des kh\u00e2gneux recrut\u00e9s en \u00e9coles de commerce ont int\u00e9gr\u00e9 ces \u00e9coles. Le Figaro \u00c9tudiant d\u00e9voile aussi le nombre de places r\u00e9serv\u00e9es aux litt\u00e9raires en 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-top-12-des-ecoles-de-commerce-qui-accueillent-le-plus-de-litteraires-20241204"
    },
    {
        "title": "Spectacles de c\u00e9tac\u00e9s bient\u00f4t interdits : \u00e0 Antibes, Marineland projette une \u00abfermeture d\u00e9finitive\u00bb le 5 janvier",
        "summary": "Une d\u00e9cision de justice doit \u00eatre rendue jeudi sur le sort des orques du parc animalier Marineland, qui envisageait un transfert controvers\u00e9 au Japon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/spectacles-de-cetaces-bientot-interdits-a-antibes-marineland-projette-une-fermeture-definitive-le-5-janvier-20241204"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier pourrait devenir le premier ministre le plus \u00e9ph\u00e9m\u00e8re de la Ve R\u00e9publique",
        "summary": "Si le gouvernement \u00e9tait censur\u00e9 ce mercredi soir, Michel Barnier n\u2019aura tenu que 91 jours \u00e0 Matignon. Avant lui, plusieurs premiers ministres y ont effectu\u00e9 de courts s\u00e9jours. Mais jamais aussi brefs que le sien.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-pourrait-devenir-le-premier-ministre-le-plus-ephemere-de-la-ve-republique-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abComme si Michel Barnier avait \u00e9t\u00e9 trop longtemps absent de la politique fran\u00e7aise\u00bb : les indiscr\u00e9tions du Figaro Magazine",
        "summary": "CHRONIQUE - Petites phrases et coulisses de la semaine politique, par Carl Meeus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/comme-si-michel-barnier-avait-ete-trop-longtemps-absent-de-la-politique-francaise-les-indiscretions-du-figaro-magazine-20241204"
    },
    {
        "title": "La mairie de Nantes chasse le foie gras de ses assiettes, \u00e0 trois semaines de No\u00ebl",
        "summary": "\u00c0 la demande de l\u2019association L214, la cit\u00e9 des Ducs ne proposera plus la sp\u00e9cialit\u00e9 lors de ses r\u00e9ceptions et \u00e9v\u00e9nements officiels, ainsi qu\u2019en milieu scolaire. Une exception persistera toutefois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/la-mairie-de-nantes-chasse-le-foie-gras-de-ses-assiettes-a-trois-semaines-de-noel-20241204"
    },
    {
        "title": "Accident mortel d'autocar dans les Pyr\u00e9n\u00e9es : enqu\u00eate ouverte pour homicides involontaires",
        "summary": "Pour une raison encore inconnue, l\u2019autocar a quitt\u00e9 sa voie de circulation et heurt\u00e9 une falaise dimanche sur une route de montagne \u00e0 plus de 1600 m\u00e8tres d\u2019altitude, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/accident-mortel-d-autocar-dans-les-pyrenees-enquete-ouverte-pour-homicides-involontaires-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Nice, Christian Estrosi annule sa traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux institutionnels, qu\u2019il juge \u00abfutile\u00bb",
        "summary": "Finis les grands shows \u00e0 l\u2019am\u00e9ricaine. L\u2019\u00e9dile azur\u00e9en tiendra tout de m\u00eame en 2025 les v\u0153ux de quartiers avec les Ni\u00e7ois. Un acte de campagne \u00e0 peine dissimul\u00e9 en vue des \u00e9lections municipales de 2026.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/a-nice-christian-estrosi-annule-sa-traditionnelle-ceremonie-des-voeux-institutionnels-qu-il-juge-futile-20241204"
    },
    {
        "title": "Foot : Kylian Mbapp\u00e9 va sortir du silence ce dimanche",
        "summary": "L\u2019attaquant du Real Madrid et de l\u2019\u00e9quipe de France, Kylian Mbapp\u00e9, a accord\u00e9 un entretien \u00e0 Canal+ qui sera diffus\u00e9 ce dimanche. Sa premi\u00e8re prise de parole depuis trois mois.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-kylian-mbappe-va-sortir-du-silence-ce-dimanche-20241204"
    },
    {
        "title": "Roman Polanski relax\u00e9 en appel dans son proc\u00e8s pour diffamation intent\u00e9 par l\u2019actrice Charlotte Lewis",
        "summary": "La cour d\u2019appel de Paris a confirm\u00e9 mercredi la relaxe de Roman Polanski, qui \u00e9tait accus\u00e9 de diffamation par l\u2019actrice britannique. Le r\u00e9alisateur avait qualifi\u00e9 d\u2019\u00ab&#160;odieux mensonge&#160;\u00bb les accusations de viol de cette derni\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/roman-polanski-relaxe-en-appel-dans-son-proces-pour-diffamation-intente-par-l-actrice-charlotte-lewis-20241204"
    },
    {
        "title": "Avant le retour de Trump au pouvoir, l'OCDE alerte sur le \u00abrisque majeur\u00bb du protectionnisme",
        "summary": "Les mesures qui entravent le libre-\u00e9change \u00abpourraient contribuer \u00e0 une hausse des co\u00fbts et des prix, d\u00e9courager l\u2019investissement, affaiblir l\u2019innovation et, au final, peser sur la croissance\u00bb, alerte l\u2019OCDE.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/avant-le-retour-de-trump-au-pouvoir-l-ocde-alerte-sur-le-risque-majeur-du-protectionnisme-20241204"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier lors du Big Bang du Figaro : \u00abLa sant\u00e9 mentale est un enjeu de progr\u00e8s et de fraternit\u00e9\u00bb",
        "summary": "\u00abIl faut d\u00e9stigmatiser, \u00e9couter, comprendre et orienter les patients\u00bb, a assur\u00e9 le premier ministre en introduction du Big bang de la sant\u00e9, le 20 novembre 2024. Il a confi\u00e9 \u00e0 quel point le sujet lui \u00e9tait personnel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/la-sante-mentale-est-un-enjeu-de-progres-et-de-fraternite-affirme-michel-barnier-lors-du-big-bang-du-figaro-20241204"
    },
    {
        "title": "Les Fran\u00e7ais pourraient-ils vraiment \u00e9chapper \u00e0 une hausse de l\u2019imp\u00f4t sur le revenu en cas de censure ?",
        "summary": "LA V\u00c9RIFICATION - Si Michel Barnier juge cela \u00abin\u00e9luctable\u00bb, le RN comme la gauche affirment qu\u2019une loi de finances sp\u00e9ciale, ou un futur budget vot\u00e9 rapidement, permettrait d\u2019y \u00e9chapper. Qui dit vrai ?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-francais-pourraient-ils-vraiment-echapper-a-une-hausse-de-l-impot-sur-le-revenu-en-cas-de-censure-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai compl\u00e8tement p\u00e9t\u00e9 un c\u00e2ble\u00bb : \u00e0 son proc\u00e8s, Ludovic Bertin donne sa version du meurtre de Victorine",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE \u2013 L\u2019accus\u00e9 reconna\u00eet avoir tu\u00e9 la jeune fille le 26 septembre 2020, mais nie avoir voulu la violer. Il sera fix\u00e9 sur son sort vendredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/j-ai-completement-pete-un-cable-a-son-proces-ludovic-bertin-donne-sa-version-du-meurtre-de-victorine-20241204"
    },
    {
        "title": "Monaco : un homme mis en examen pour une tentative d\u2019assassinat en pleine rue",
        "summary": "Dimanche soir, un homme a \u00e9t\u00e9 lard\u00e9 de coups de couteau pr\u00e8s d\u2019un square de la principaut\u00e9. Rapidement pris en charge, il a miraculeusement surv\u00e9cu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/monaco-un-homme-mis-en-examen-pour-une-tentative-d-assassinat-en-pleine-rue-20241204"
    },
    {
        "title": "Entente : l\u2019Autorit\u00e9 de la concurrence inflige 14,5 millions d\u2019euros de sanctions \u00e0 Air Cara\u00efbes et Air Antilles",
        "summary": "Les deux compagnies a\u00e9riennes sont accus\u00e9es de s\u2019\u00eatre accord\u00e9es sur les prix de leurs liaisons court-courrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/entente-l-autorite-de-la-concurrence-inflige-14-5-millions-d-euros-de-sanctions-a-air-caraibes-et-air-antilles-20241204"
    },
    {
        "title": "CCF supprime plus d\u2019un tiers de ses effectifs pour \u00abretrouver le chemin d\u2019une croissance durable\u00bb",
        "summary": "L\u2019ancien HSBC France, rachet\u00e9 par My Money Group, va supprimer 1400 postes et fermer un tiers de ses agences bancaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/pour-retrouver-le-chemin-d-une-croissance-durable-ccf-supprime-plus-d-un-tiers-de-ses-effectifs-20241204"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : un passeur interpell\u00e9 apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de semer les policiers, des migrants en fuite",
        "summary": "Le chauffard a abandonn\u00e9 son v\u00e9hicule pour prendre la fuite \u00e0 pied avant d\u2019\u00eatre rattrap\u00e9 par les policiers, dont un a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 \u00e0 la main.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-un-passeur-interpelle-apres-avoir-tente-de-semer-les-policiers-des-migrants-en-fuite-20241204"
    },
    {
        "title": "Le hackeur fran\u00e7ais S\u00e9bastien Raoult, de retour des \u00c9tats-Unis, interpell\u00e9 \u00e0 son atterrissage en France",
        "summary": "Le hackeur a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 en janvier dernier aux \u00c9tats-Unis \u00e0 trois ans d\u2019emprisonnement ferme, apr\u00e8s avoir plaid\u00e9 coupable des faits d\u2019escroquerie informatique et d\u2019usurpation d\u2019identit\u00e9 aggrav\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hackeur-francais-sebastien-raoult-de-retour-des-etats-unis-interpelle-a-son-atterrissage-en-france-20241204"
    },
    {
        "title": "Alcool, blanchiment, nuisances... Plusieurs \u00e9piceries de nuit bient\u00f4t contraintes de fermer \u00e0 Marseille",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Le pr\u00e9fet de police des Bouches-du-Rh\u00f4ne a annonc\u00e9 prendre prochainement un arr\u00eat\u00e9 visant \u00e0 interdire l\u2019ouverture la nuit de toutes les \u00e9piceries dans les quartiers de Marseille o\u00f9 les plaintes sont les plus fortes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/alcool-blanchiment-nuisances-plusieurs-epiceries-de-nuit-bientot-contraintes-de-fermer-a-marseille-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abSont-ils des rebelles, des djihadistes ?\u00bb : en Syrie, les chr\u00e9tiens dans l\u2019incertitude et l\u2019angoisse face aux nouveaux ma\u00eetres d\u2019Alep",
        "summary": "Bien que les rebelles islamistes d\u2019Hayat Tahrir al-Sham multiplient les messages suppos\u00e9ment rassurants \u00e0 l\u2019\u00e9gard des communaut\u00e9s chr\u00e9tiennes de la ville, celles-ci redoutent un retour des pers\u00e9cutions qui les avaient d\u00e9cim\u00e9es apr\u00e8s 2011.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sont-ils-des-rebelles-des-djihadistes-en-syrie-les-chretiens-dans-l-incertitude-et-l-angoisse-face-aux-nouveaux-maitres-d-alep-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00abChaos\u00bb, \u00absursaut moral\u00bb... Les chefs de groupe s\u2019expriment \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e pendant l\u2019examen des motions de censure",
        "summary": "Marine Le Pen explique que ce n\u2019est \u00abde ga\u00eet\u00e9 de c\u0153ur\u00bb qu\u2019elle m\u00eale sa voix \u00e0 \u00abcelle de l\u2019extr\u00eame gauche\u00bb. Pour \u00c9ric Coquerel, d\u00e9put\u00e9 LFI, ce vote \u00absonne le glas\u00bb du mandat d\u2019Emmanuel Macron.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/motions-de-censure-la-politique-du-pire-serait-de-ne-pas-censurer-un-tel-budget-estime-marine-le-pen-20241204"
    },
    {
        "title": "Frises du Parth\u00e9non\u00a0: le pr\u00e9sident du British Museum esquisse l\u2019id\u00e9e d\u2019un pr\u00eat \u00e0 la Gr\u00e8ce",
        "summary": "Alors que le gouvernement britannique s\u2019est dit ouvert \u00e0 un retour des marbres antiques, George Osborne a confirm\u00e9 des n\u00e9gociations avec Ath\u00e8nes, tout en pr\u00e9cisant qu\u2019elles n\u2019\u00e9taient pas finalis\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/frises-du-parthenon-le-president-du-british-museum-esquisse-l-idee-d-un-pret-a-la-grece-20241204"
    },
    {
        "title": "Fort ralentissement des entr\u00e9es en apprentissage en 2023, la promesse du million d\u2019alternants d\u2019Emmanuel Macron s\u2019\u00e9loigne",
        "summary": "Apr\u00e8s quatre ann\u00e9es de progression rapide, le nombre de nouveaux contrats n\u2019a augment\u00e9 que de 2% en 2023 \u00e0 849 000. L\u2019objectif du million s\u2019\u00e9loigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/fort-ralentissement-des-entrees-en-apprentissage-en-2023-la-promesse-du-million-d-alternants-d-emmanuel-macron-s-eloigne-20241204"
    },
    {
        "title": "La \u00ab\u00a0culture foraine\u00a0\u00bb rejoint le registre du patrimoine mondial immat\u00e9riel de l\u2019Unesco",
        "summary": "\u00c0 la demande de la France et de la Belgique, l\u2019institution d\u00e9pendant de l\u2019ONU a salu\u00e9 \u00e0 la fois \u00ab&#160;un mode de vie itin\u00e9rante&#160;\u00bb et une tradition qui f\u00e9d\u00e8re \u00ab&#160;des milliers de personnes&#160;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/patrimoine/la-culture-foraine-rejoint-le-registre-du-patrimoine-mondial-immateriel-de-l-unesco-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : le PDG du g\u00e9ant de l\u2019assurance de sant\u00e9 United Healthcare tu\u00e9 en pleine rue \u00e0 New York",
        "summary": "Brian Thompson \u00e9tait le dirigeant d\u2019UnitedHealthcare, une compagnie d\u2019assurances am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la sant\u00e9. Le tireur est toujours recherch\u00e9 par la police.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-le-pdg-du-geant-de-l-assurance-de-sante-united-healthcare-tue-en-pleine-rue-a-new-york-20241204"
    },
    {
        "title": "Doubs : un homme condamn\u00e9 \u00e0 15 ans de prison pour le viol de quatre jeunes filles",
        "summary": "Mourad Loucif volait le t\u00e9l\u00e9phone de ses victimes, \u00e2g\u00e9es de 16 \u00e0 17 ans, avant de les entra\u00eener dans un lieu isol\u00e9 pour les agresser. Son casier judiciaire comportait d\u00e9j\u00e0 24 mentions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/doubs-un-homme-condamne-a-15-ans-de-prison-pour-le-viol-de-quatre-jeunes-filles-20241204"
    },
    {
        "title": "Censure : Tondelier propose une rencontre \u00e0 tous les chefs de parti du \u00abfront r\u00e9publicain\u00bb, excluant LR",
        "summary": "Ouverte \u00e0 des compromis, la patronne des \u00c9cologistes estime toutefois que le pr\u00e9sident doit se tourner vers un premier ministre du NFP pour \u00abse conformer aux r\u00e9sultats des l\u00e9gislatives\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/censure-tondelier-propose-une-rencontre-a-tous-les-chefs-de-parti-du-front-republicain-excluant-lr-20241204"
    },
    {
        "title": "Destitution d\u2019Emmanuel Macron: un projet de \u00abcheguevaristes de carnaval\u00bb, pour Marine Le Pen",
        "summary": "En pleine discussion sur la motion de censure visant le gouvernement de Michel Barnier, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s Rassemblement national s\u2019est oppos\u00e9e clairement contre ceux qui appellent \u00e0 la destitution du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/destitution-d-emmanuel-macron-un-projet-de-cheguevaristes-de-carnaval-pour-marine-le-pen-20241204"
    },
    {
        "title": "Le rituel oriental du henn\u00e9 int\u00e8gre le patrimoine immat\u00e9riel de l'Unesco",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-rituel-oriental-du-henne-integre-le-patrimoine-immateriel-de-l-unesco-20241204"
    },
    {
        "title": "Malgr\u00e9 la menace d\u2019une censure la Bourse de Paris finit dans le vert",
        "summary": "La probable chute de Michel Barnier impacte peu l\u2019indice CAC 40 qui termine la journ\u00e9e en hausse de 0,66%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/malgre-la-menace-d-une-censure-la-bourse-de-paris-finit-dans-le-vert-20241204"
    },
    {
        "title": "Danone r\u00eave de racheter Perrier et San Pellegrino \u00e0 son rival Nestl\u00e9",
        "summary": "INFO LE FIGARO. - Le g\u00e9ant suisse se d\u00e9sengage du march\u00e9 de l\u2019eau. Le propri\u00e9taire d\u2019Evian et Badoit cherche le moyen d\u2019en profiter.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/danone-reve-de-racheter-perrier-et-san-pellegrino-a-son-rival-nestle-20241204"
    },
    {
        "title": "Pourquoi une nouvelle fonctionnalit\u00e9 de Doctolib fait pol\u00e9mique?",
        "summary": "La D\u00e9l\u00e9gation au num\u00e9rique en sant\u00e9 juge que le nouvel onglet de la start-up fait concurrence \u00e0 Mon&#160;espace sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/le-dossier-sante-cette-nouvelle-fonctionnalite-de-doctolib-qui-fait-polemique-20241204"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre : h\u00f4pitaux, \u00e9coles, a\u00e9roports, \u00e9nergie... \u00c0 quelles perturbations s\u2019attendre ce jeudi ?",
        "summary": "Dans plusieurs secteurs, les syndicats appellent \u00e0 la mobilisation pour protester contre les mesures d\u2019\u00e9conomie du gouvernement.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-du-5-decembre-hopitaux-ecoles-mairies-energie-a-quelles-perturbations-s-attendre-ce-jeudi-20241202"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre : vers des annulations de vols dans plusieurs a\u00e9roports, dont Orly et Charles-de-Gaulle",
        "summary": "Dans un communiqu\u00e9 publi\u00e9 mardi soir, la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019aviation civile (DGAC) indique avoir demand\u00e9 aux compagnies a\u00e9riennes de r\u00e9duire leur programme de mani\u00e8re \u00abpr\u00e9ventive\u00bb, jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-du-5-decembre-vers-des-annulations-de-vols-dans-plusieurs-aeroports-dont-orly-et-charles-de-gaulle-20241203"
    },
    {
        "title": "Gr\u00e8ve du 5 d\u00e9cembre : dans les \u00e9coles, les professeurs r\u00e9pondent \u00abmassivement\u00bb \u00e0 l\u2019appel \u00e0 la mobilisation",
        "summary": "Le syndicat majoritaire, le FSU-SNUIpp, indique s\u2019attendre \u00e0 65% de gr\u00e9vistes, ce jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/greve-du-5-decembre-dans-les-ecoles-les-professeurs-repondent-massivement-a-l-appel-a-la-mobilisation-20241203"
    },
    {
        "title": "Des agriculteurs pr\u00e9voient de rendre \u00abvisite\u00bb aux d\u00e9put\u00e9s qui voteront la censure du gouvernement",
        "summary": "Des syndicats agricoles ont indiqu\u00e9 mercredi qu\u2019ils seront \u00abextr\u00eamement vigilants envers les \u00e9lus qui, par leur vote, emp\u00eacheraient la mise en \u0153uvre de mesures urgentes pour le secteur agricole\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/plusieurs-syndicats-agricoles-prevoient-de-rendre-une-visite-aux-deputes-qui-voteront-la-censure-du-gouvernement-20241204"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que UnitedHealthcare, le g\u00e9ant am\u00e9ricain de l\u2019assurance, dont le patron vient de se faire assassiner \u00e0 New York ?",
        "summary": "Inconnu en Europe, mais tr\u00e8s puissant aux \u00c9tats-Unis, l\u2019assureur sant\u00e9 couvre 51 millions d\u2019Am\u00e9ricains. Valoris\u00e9 plus de 550 milliards de dollars en Bourse, en 2023, il a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 22 milliards de dollars de b\u00e9n\u00e9fices.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/qu-est-ce-que-unitedhealthcare-le-geant-americain-de-l-assurance-dont-le-patron-vient-de-se-faire-assassiner-a-new-york-20241204"
    },
    {
        "title": "Henri Borlant, ancien d\u00e9port\u00e9 et \u00abfigure de la m\u00e9moire de la Shoah\u00bb, est mort",
        "summary": "N\u00e9 en 1927, Henri Borlant avait \u00e9t\u00e9 pris dans une rafle \u00e0 Paris \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 15 ans. D\u00e9port\u00e9 avec d\u2019autres membres de sa famille, il \u00e9tait parvenu \u00e0 s\u2019\u00e9chapper du camp d\u2019Ohrdruf-Buchenwald peu avant l\u2019arriv\u00e9e des Am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/henri-borlant-ancien-deporte-et-figure-de-la-memoire-de-la-shoah-est-mort-20241204"
    },
    {
        "title": "Proc\u00e8s des viols de Mazan : d\u00e9but des plaidoiries pour des accus\u00e9s venus \u00e0 six reprises chez les Pelicot",
        "summary": "Les avocats d\u2019une dizaine d\u2019accus\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 entendus ce mercredi, invoquant le r\u00f4le manipulateur du \u00abloup\u00bb Dominique Pelicot, d\u00e9crit comme \u00abun faiseur de violeurs\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/proces-des-viols-de-mazan-debut-des-plaidoiries-pour-des-accuses-venus-a-six-reprises-chez-les-pelicot-20241204"
    },
    {
        "title": "Chute du gouvernement Barnier: Macron s\u2019adressera aux Fran\u00e7ais jeudi \u00e0 20 heures",
        "summary": "Le gouvernement de Michel Barnier a \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9, mercredi soir, apr\u00e8s l\u2019adoption par les d\u00e9put\u00e9s de gauche et du RN d\u2019une motion de censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/chute-du-gouvernement-barnier-macron-s-adressera-aux-francais-jeudi-a-20-heures-20241204"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Assembl\u00e9e, une motion de censure historique renverse le gouvernement",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le Rassemblement national et le Nouveau Front populaire ont m\u00eal\u00e9 leurs voix, ce mercredi, assumant d\u2019ouvrir une crise politique et budg\u00e9taire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-l-assemblee-une-motion-de-censure-historique-renverse-le-gouvernement-20241204"
    },
    {
        "title": "Donald Trump nomme Paul Atkins, un d\u00e9fenseur des cryptomonnaies, \u00e0 la t\u00eate du gendarme boursier am\u00e9ricain",
        "summary": "L\u2019\u00e9cosyst\u00e8me des cryptomonnaies poussait pour la nomination de cet ancien commissaire r\u00e9publicain de la SEC, qui \u00abreconna\u00eet que les actifs num\u00e9riques et d\u2019autres innovations sont essentiels pour rendre l\u2019Am\u00e9rique plus grande qu\u2019elle ne l\u2019a jamais \u00e9t\u00e9\u00bb, selon Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-nomme-paul-atkins-un-defenseur-des-cryptomonnaies-a-la-tete-du-gendarme-boursier-americain-20241204"
    },
    {
        "title": "La journaliste Lorraine de Foucher remporte le prix Albert Londres",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-journaliste-lorraine-de-foucher-remporte-le-prix-albert-londres-20241204"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Vincent Tr\u00e9molet de Villers: \u00abLa France \u00e0 la renverse\u00bb",
        "summary": "Cette journ\u00e9e de censure nous a fait voir dans une unit\u00e9 de temps, de lieu et d\u2019action, la trag\u00e9die d\u2019une vie politique qui s\u2019effondre sur elle-m\u00eame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-de-vincent-tremolet-de-villers-la-france-a-la-renverse-20241204"
    },
    {
        "title": "Actifs, retrait\u00e9s, entreprises... Qui sont les gagnants et les perdants de la censure du gouvernement Barnier ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tomb\u00e9 avec la censure du gouvernement ce mercredi, le budget 2025 contenait plusieurs mesures cens\u00e9es d\u00e9gager des nouvelles recettes. De m\u00eame, des aides ou coups de pouce ne s\u2019appliqueront pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/des-particuliers-aux-entreprises-qui-seraient-les-gagnants-et-les-perdants-d-une-censure-du-gouvernement-barnier-20241203"
    },
    {
        "title": "Michel Barnier, la fin brutale d\u2019une mission impossible \u00e0 Matignon",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre a chut\u00e9 mercredi sous l\u2019effet d\u2019une motion de censure vot\u00e9e par une majorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s issus de la gauche et du RN. Malgr\u00e9 les efforts d\u00e9ploy\u00e9s, il n\u2019aura pas pu s\u2019extirper des griffes cruelles des logiques partisanes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/michel-barnier-la-fin-brutale-d-une-mission-impossible-a-matignon-20241204"
    },
    {
        "title": "D\u00e9penses, recettes, loi sp\u00e9ciale\u2026 Que devient le budget apr\u00e8s la chute du gouvernement Barnier\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Apr\u00e8s la censure vot\u00e9e par les d\u00e9put\u00e9s sur le projet de loi de financement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale, comment l\u2019\u00c9tat va-t-il pouvoir percevoir des imp\u00f4ts et autoriser des versements au 1er&#160;janvier 2025&#160;?",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/depenses-recettes-loi-speciale-que-devient-le-budget-apres-la-chute-du-gouvernement-barnier-20241204"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la censure du gouvernement, Macron d\u00e9nonce un front antir\u00e9publicain et s\u2019en prend au PS",
        "summary": "INFO LE FIGARO - Si le chef de l\u2019\u00c9tat avait bien compris, ces derniers jours, que le gouvernement de Michel Barnier allait \u00eatre renvers\u00e9, il a malgr\u00e9 tout \u00e9t\u00e9 surpris par l\u2019ampleur du vote des d\u00e9put\u00e9s. Il doit s\u2019exprimer ce jeudi soir \u00e0 20 heures.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-censure-du-gouvernement-macron-denonce-un-front-antirepublicain-et-s-en-prend-au-ps-20241204"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la censure du gouvernement Barnier, Marine Le Pen assure que ce n\u2019est pas \u00abune victoire\u00bb",
        "summary": "Contrairement \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon et \u00e0 la France insoumise, Marine Le Pen n\u2019entend pas demander la d\u00e9mission d\u2019Emmanuel Macron. Mais, selon elle, \u00abil est le grand responsable de la situation actuelle\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-censure-du-gouvernement-barnier-marine-le-pen-assure-que-ce-n-est-pas-une-victoire-20241204"
    },
    {
        "title": "Censure : votre d\u00e9put\u00e9 a-t-il vot\u00e9 la chute du gouvernement Barnier ?",
        "summary": "INFOGRAPHIE \u2013 Les parlementaires du Nouveau Front populaire et du Rassemblement national ont m\u00eal\u00e9 leurs voix pour faire tomber le premier ministre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/censure-votre-depute-a-t-il-vote-la-chute-du-gouvernement-barnier-20241204"
    },
    {
        "title": "Donald Trump choisit un milliardaire et astronaute priv\u00e9 comme nouveau patron de la Nasa",
        "summary": "Le choix de Jared Isaacman comme nouveau patron de la Nasa pourrait poser un conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats, compte tenu de ses relations avec&#160;Elon Musk, patron de SpaceX et futur membre de l\u2019administration de Donald Trump.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/donald-trump-choisit-un-milliardaire-et-astronaute-prive-comme-nouveau-patron-de-la-nasa-20241204"
    },
    {
        "title": "Entr\u00e9e en vigueur de l'accord de d\u00e9fense entre la Cor\u00e9e du Nord et la Russie",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/entree-en-vigueur-de-l-accord-de-defense-entre-la-coree-du-nord-et-la-russie-20241204"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis manqueraient de munitions en cas de guerre avec la Chine, selon un conseiller de Biden",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/les-etats-unis-manqueraient-de-munitions-en-cas-de-guerre-avec-la-chine-selon-un-conseiller-de-biden-20241204"
    },
    {
        "title": "Liga : Mbapp\u00e9 rate (encore) un penalty, le Real Madrid en plein cauchemar \u00e0 Bilbao",
        "summary": "Apr\u00e8s un nouveau penalty manqu\u00e9 par leur attaquant fran\u00e7ais, les Merengue ont rechut\u00e9 ce mercredi en championnat sur la pelouse de l\u2019Athletic Club (1-2).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/liga-mbappe-rate-encore-un-penalty-le-real-madrid-en-plein-cauchemar-a-bilbao-20241204"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abApr\u00e8s l\u2019acm\u00e9 de la censure, trois conditions pour essayer de durer \u00e0 Matignon\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - C\u2019est le RN qui, en votant la motion de censure du NFP, a fait chuter le gouvernement sortant. Le prochain devra dire s\u2019il veut obtenir la neutralit\u00e9 du groupe de Marine Le&#160;Pen ou s\u2019il veut le neutraliser.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-apres-l-acme-de-la-censure-trois-conditions-pour-essayer-de-durer-a-matignon-20241204"
    },
    {
        "title": "L\u2019ost\u00e9opathie pour les b\u00e9b\u00e9s jug\u00e9e co\u00fbteuse, inefficace et potentiellement dangereuse par l\u2019Acad\u00e9mie de m\u00e9decine",
        "summary": "Emmener son b\u00e9b\u00e9 chez l\u2019ost\u00e9opathe est presque devenu un passage oblig\u00e9 pour les jeunes parents. Si les bienfaits promis sont nombreux, aucun n\u2019est \u00e9tabli scientifiquement.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/couteuse-et-d-efficacite-non-demontree-voire-dangereuse-l-academie-de-medecine-epingle-l-osteopathie-pour-les-bebes-20241204"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s la censure, Royal dit \u00abavoir \u00e9crit\u00bb \u00e0 Macron pour lui faire part de sa \u00abdisponibilit\u00e9\u00bb pour Matignon",
        "summary": "Invit\u00e9e mercredi soir de BFMTV dans la foul\u00e9e du vote d\u2019un texte de rejet contre le gouvernement, l\u2019ancienne ministre de l\u2019Environnement a plaid\u00e9 pour un premier ministre \u00abde gauche\u00bb et \u00abexp\u00e9riment\u00e9 et rassembleur\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/apres-la-censure-royal-dit-avoir-ecrit-a-macron-pour-lui-faire-part-de-sa-disponibilite-pour-matignon-20241205"
    },
    {
        "title": "Gratuit, le nouveau portrait officiel de Charles III essuie un fiasco dans les administrations publiques",
        "summary": "Le clich\u00e9 du nouveau souverain d\u2019Angleterre a \u00e9t\u00e9 accueilli par un retour mitig\u00e9 de la part des municipalit\u00e9s, \u00e9coles et conseils paroissiaux du Royaume-Uni.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/gratuit-le-nouveau-portrait-officiel-de-charles-iii-essuie-un-fiasco-dans-les-administrations-publiques-20241205"
    },
    {
        "title": "Los Angeles ent\u00e9rine son statut de ville refuge pour les immigrants",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/los-angeles-enterine-son-statut-de-ville-refuge-pour-les-immigrants-20241204"
    },
    {
        "title": "Arriv\u00e9e du froid : la neige fera-t-elle son retour dans les plaines d\u00e8s la fin de semaine ?",
        "summary": "Si la neige sera bien de retour en montagne, la baisse des temp\u00e9ratures attendue en fin de semaine pourrait \u00e9galement favoriser la couverture des plaines fran\u00e7aises d\u2019un l\u00e9ger manteau blanc.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/baisse-des-temperatures-la-neige-fera-t-elle-son-retour-dans-les-plaines-des-la-fin-de-semaine-20241202"
    }
]