[
    {
        "title": "EN DIRECT - Des roquettes du Hezbollah font 10 bless\u00e9s en Isra\u00ebl",
        "summary": "Des frappes isra\u00e9liennes visent actuellement le sud de Beyrouth. L\u2019une d\u2019elles aurait fait exploser un d\u00e9p\u00f4t d'armes du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-plus-de-30-frappes-israeliennes-dans-la-nuit-l-onu-demande-l-arret-de-l-effusion-de-sang-20241006"
    },
    {
        "title": "\u00abLe temps du cessez-le-feu est venu\u00bb : Macron et Netanyahou se sont entretenus par t\u00e9l\u00e9phone \u00aben toute franchise\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a redit au premier ministre isra\u00e9lien que \u00abl'engagement de la France pour la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl est ind\u00e9fectible\u00bb lors d\u2019un appel, dimanche, destin\u00e9 \u00e0 dissiper le malaise install\u00e9 ce week-end entre les deux pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-temps-du-cessez-le-feu-est-venu-macron-et-netanyahou-se-sont-entretenus-par-telephone-en-toute-franchise-20241006"
    },
    {
        "title": "7 octobre: autour de Macron, les coulisses d\u2019une guerre des lignes sur le Proche-Orient",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident vise une d\u00e9licate position d\u2019\u00e9quilibre dans le conflit opposant Isra\u00ebl \u00e0 ses voisins, avant tout pour des raisons de politique int\u00e9rieure. Mais les tensions sont vives dans son camp, alors que la cellule diplomatique de l\u2019\u00c9lys\u00e9e concentre les critiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/7-octobre-autour-de-macron-les-coulisses-d-une-guerre-des-lignes-sur-le-proche-orient-20241006"
    },
    {
        "title": "Un an apr\u00e8s le 7 octobre, la solitude des Juifs fran\u00e7ais",
        "summary": "REPORTAGE - Une manifestation rassemblant quelques milliers de personnes \u00e9tait organis\u00e9e dimanche \u00e0 Paris pour la m\u00e9moire des otages du Hamas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/un-an-apres-le-7-octobre-la-solitude-des-juifs-francais-20241006"
    },
    {
        "title": "La macroniste Caroline Yadan \u00aben col\u00e8re\u00bb apr\u00e8s les propos du pr\u00e9sident sur la livraison d\u2019armes \u00e0 Isra\u00ebl",
        "summary": "Invit\u00e9e dimanche de BFMTV, la d\u00e9put\u00e9e Renaissance s\u2019est dite \u00abdans une incompr\u00e9hension totale\u00bb apr\u00e8s l\u2019appel d\u2019Emmanuel Macron, deux jours avant la date anniversaire du 7-Octobre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/la-macroniste-caroline-yadan-en-colere-apres-les-propos-du-president-sur-la-livraison-d-armes-a-israel-20241006"
    },
    {
        "title": "Approuvez-vous Emmanuel Macron lorsqu'il demande de \u00abcesser de livrer les armes pour mener les combats sur Gaza\u00bb?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/approuvez-vous-emmanuel-macron-lorsqu-il-demande-de-cesser-de-livrer-les-armes-pour-mener-les-combats-sur-gaza-20241006"
    },
    {
        "title": "\u00ab&nbsp;Le 7 octobre, un acc\u00e9l\u00e9rateur de haine&nbsp;\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Cette date ineffa\u00e7able a d\u00e9sinhib\u00e9 les discours antis\u00e9mites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/le-7-octobre-un-accelerateur-de-haine-20241006"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sidentielle en Tunisie : Kais Saied donn\u00e9 vainqueur \u00e0 plus de 89%, ses partisans c\u00e9l\u00e8brent dans la rue",
        "summary": "Le taux de participation lors du scrutin s'est \u00e9tabli \u00e0 27,7%, contre 45% au premier tour de l'\u00e9lection de 2019. Il s'agit du taux le plus faible pour un premier tour de scrutin pr\u00e9sidentiel depuis le renversement du dictateur Ben Ali en 2011.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-tunisie-le-scrutin-presidentiel-a-debute-kais-saied-part-largement-favori-20241006"
    },
    {
        "title": "\u00abIl a commenc\u00e9 \u00e0 nettoyer l'\u00c9tat, il faut qu'il continue !\u00bb : en Tunisie, la \u00abcampagne citoyenne\u00bb de Ka\u00efs Sa\u00efed",
        "summary": "REPORTAGE - Le pr\u00e9sident, candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection, a laiss\u00e9 ses supporteurs faire campagne. Il vise une victoire d\u00e8s le premier tour, ce dimanche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/il-a-commence-a-nettoyer-l-etat-il-faut-qu-il-continue-en-tunisie-la-campagne-citoyenne-de-kais-saied-20241003"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Trump et Harris renforcent leurs attaques",
        "summary": "\u00c0 un mois de la pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, les deux candidats multiplient les apparitions publiques et se sont rendu coup pour coup ce dimanche, se traitant mutuellement d'\u00eatre incomp\u00e9tent et menteur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-trump-et-harris-renforcent-leurs-attaques-20241007"
    },
    {
        "title": "Clermont-Toulon : Serin et Urdapilleta parfaits, trop d\u2019indiscipline, des d\u00e9cisions arbitrales litigieuses... Les tops et les flops",
        "summary": "TOPS/FLOPS - L\u2019ASM a dispos\u00e9 du RC Toulon (19-18) dans les toutes derni\u00e8res secondes ce dimanche soir \u00e0 domicile, en cl\u00f4ture de la 5e journ\u00e9e du Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/clermont-toulon-serin-et-urdapilleta-parfaits-trop-d-indiscipline-des-decisions-arbitrales-litigieuses-les-tops-et-les-flops-20241007"
    },
    {
        "title": "Budget : des \u00abefforts\u00bb d\u2019\u00e9conomies demand\u00e9s aux minist\u00e8res malgr\u00e9 une \u00abligne rouge\u00bb sur le r\u00e9galien",
        "summary": "Sur France Inter dimanche, la porte-parole du gouvernement, Maud Bregeon, a annonc\u00e9 que \u00ables hausses d\u2019effectifs pr\u00e9vues\u00bb \u00e0 la D\u00e9fense, la Justice et l'Int\u00e9rieur seront a priori \u00abpr\u00e9serv\u00e9es\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-des-efforts-d-economies-demandes-aux-ministeres-malgre-une-ligne-rouge-sur-le-regalien-20241006"
    },
    {
        "title": "\u00ab&nbsp;Il n\u2019y a plus de limites, on est dans l\u2019horreur absolue&nbsp;\u00bb&nbsp;: \u00e0 Marseille, stupeur et inqui\u00e9tude apr\u00e8s l\u2019arrestation d\u2019un tueur \u00e0 gages de 14&nbsp;ans",
        "summary": "Le mineur a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux par un commanditaire lui promettant 50&nbsp;000&nbsp;euros en l\u2019\u00e9change de l\u2019assassinat d\u2019un membre d\u2019un clan adverse. L\u2019op\u00e9ration s\u2019est sold\u00e9e par la mort d\u2019un chauffeur VTC qui refusait de lui ob\u00e9ir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/il-n-y-a-plus-de-limites-on-est-dans-l-horreur-absolue-a-marseille-stupeur-et-inquietude-apres-l-arrestation-d-un-tueur-a-gages-de-14-ans-20241006"
    },
    {
        "title": "Budget : Darmanin accepte de \u00abdiscuter de fiscalit\u00e9\u00bb, mais \u00absans revenir \u00e0 la politique de Hollande\u00bb",
        "summary": "Dans une interview aux \u00c9chos, l\u2019ancien ministre de l\u2019Int\u00e9rieur refuse de valider le moindre \u00abchoc fiscal\u00bb, qui \u00abrisquerait de tuer la croissance\u00bb et \u00abcr\u00e9er du ch\u00f4mage de masse\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-darmanin-accepte-de-discuter-de-fiscalite-mais-sans-revenir-a-la-politique-de-hollande-20241006"
    },
    {
        "title": "Jean-Pierre Robin: \u00abLes imp\u00f4ts et la justice fiscale sont devenus le champ de bataille de la lutte des classes\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Cette lutte pour le pouvoir d\u2019achat se joue de plus en plus sur le dos des comptes publics.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jean-pierre-robin-les-impots-et-la-justice-fiscale-sont-devenus-le-champ-de-bataille-de-la-lutte-des-classes-20241006"
    },
    {
        "title": "Budget : pourquoi les d\u00e9penses augmenteront de 2,1% en 2025 malgr\u00e9 les \u00e9conomies",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les 40&nbsp;milliards d\u2019euros d\u2019\u00e9conomies en 2025 promis par le gouvernement sont calcul\u00e9s par rapport \u00e0 une tendance initiale de forte augmentation des d\u00e9penses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-malgre-les-economies-les-depenses-augmenteront-de-2-1-20241006"
    },
    {
        "title": "Ouragan Kirk : de fortes rafales de vent toucheront la France en milieu de semaine",
        "summary": "La temp\u00eate passerait sur le bassin de la Manche, provoquant alors un fort coup de vent de l'Atlantique au nord-est du pays. Des rafales dans le Sud-Ouest pourraient atteindre 120 \u00e0 130 km/h sur les c\u00f4tes et 100 km/h dans les terres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-l-ouragan-kirk-devrait-toucher-la-france-en-milieu-de-semaine-20241006"
    },
    {
        "title": "Le Hamas est s\u00e9rieusement affaibli mais son chef, Yahya Sinwar, refuse de capituler",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Malgr\u00e9 les lourdes pertes inflig\u00e9es par Isra\u00ebl, le groupe arm\u00e9 islamiste disposerait d\u2019encore au moins 10.000 combattants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-hamas-est-serieusement-affaibli-mais-son-chef-yahya-sinwar-refuse-de-capituler-20241006"
    },
    {
        "title": "B\u00e9r\u00e9nice Levet&nbsp;: \u00ab&nbsp;Le 7&nbsp;octobre, un an apr\u00e8s\u2026 Non, les Juifs ne sont pas seuls&nbsp;!&nbsp;\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Un an apr\u00e8s l\u2019attaque terroriste du Hamas, Emmanuel Macron a demand\u00e9 d\u2019arr\u00eater les livraisons \u00e0 Isra\u00ebl d\u2019armes servant \u00e0 Gaza. Il faut que notre nation recouvre sa m\u00e9moire en se souvenant du lien historique qu\u2019elle entretient avec les Juifs, estime la philosophe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/berenice-levet-le-7-octobre-un-an-apres-non-les-juifs-ne-sont-pas-seuls-20241006"
    },
    {
        "title": "Ouragan Milton : la Floride se pr\u00e9pare \u00e0 une \u00ab grande \u00e9vacuation \u00bb",
        "summary": "Milton, qui est pass\u00e9 du stade de temp\u00eate tropicale \u00e0 celui d'ouragan dimanche dans le golfe du Mexique, devrait toucher terre mercredi en tant qu'ouragan majeur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ouragan-milton-la-floride-se-prepare-a-une-grande-evacuation-20241007"
    },
    {
        "title": "Projet d'attaque contre Macron : ouverture du proc\u00e8s en appel des Barjols",
        "summary": "Onze des treize membres du groupuscule d'ultradroite soup\u00e7onn\u00e9 d\u2019avoir pr\u00e9par\u00e9 des actions violentes contre le pr\u00e9sident en 2017 et 2018 comparaissent en appel \u00e0 partir de lundi, \u00e0 Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/projet-d-attaque-contre-macron-ouverture-du-proces-en-appel-des-barjols-20241007"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9decine donne le coup d'envoi des Nobel",
        "summary": "M\u00e9decine, physique, chimie, litt\u00e9rature... La remise des prix Nobel d\u00e9bute ce lundi \u00e0 Stockholm, en Su\u00e8de et se d\u00e9roulera toute la semaine. D\u00e9cern\u00e9s depuis 1901, ils r\u00e9compensent les \u00ab bienfaiteurs de l'humanit\u00e9 \u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-medecine-donne-le-coup-d-envoi-des-nobel-20241007"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - C\u00e9r\u00e9monies du 7 octobre : le Hamas tire plusieurs projectiles vers Isra\u00ebl",
        "summary": "Les sir\u00e8nes d'alerte ont retenti \u00e0 6h31 dans plusieurs localit\u00e9s du pourtour de la bande de Gaza, soit deux minutes apr\u00e8s le d\u00e9but des c\u00e9r\u00e9monies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-ceremonies-du-7-octobre-plusieurs-projectiles-tires-de-gaza-selon-l-armee-israelienne-20241007"
    },
    {
        "title": "7octobre: un an de descente aux enfers au Proche-Orient",
        "summary": "Apr\u00e8s la plus terrible attaque terroriste qu\u2019ait jamais connue Isra\u00ebl, le pays est en guerre sur cinq fronts, la Cisjordanie et la bande de Gaza sont en flammes, la r\u00e9gion est au bord du pr\u00e9cipice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/7octobre-un-an-de-descente-aux-enfers-au-proche-orient-20241006"
    },
    {
        "title": "Marseille : deux adjoints de Beno\u00eet Payan jug\u00e9s pour des procurations frauduleuses",
        "summary": "Proches de Samia Ghali, dont ils \u00e9taient les colistiers lors des derni\u00e8res \u00e9lections municipales, Roland Cazzola et Marguerite Pasquini comparaissent \u00e0 partir de mardi devant le tribunal correctionnel de Marseille pour des procurations r\u00e9alis\u00e9es en 2020 sans avoir respect\u00e9 la loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-deux-adjoints-de-benoit-payan-juges-pour-des-procurations-frauduleuses-20241007"
    },
    {
        "title": "Classement Ligue 1 : le PSG d\u00e9pass\u00e9 par Monaco, la belle surprise Reims...",
        "summary": "Monaco premier, le PSG dauphin, Angers toujours bon dernier... D\u00e9couvrez le classement apr\u00e8s les sept premi\u00e8res journ\u00e9es de Ligue 1.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/classement-ligue-1-le-psg-depasse-par-monaco-la-belle-surprise-reims-20241007"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o : Loz\u00e8re, Ard\u00e8che et Gard en vigilance orange pluie-inondation",
        "summary": "Les trois d\u00e9partements doivent s\u2019attendre \u00e0 des conditions climatiques difficiles ce lundi \u00e0 partir de 22 heures avant un retour au calme mardi dans la matin\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-lozere-ardeche-et-gard-en-vigilance-orange-pluie-inondation-20241007"
    },
    {
        "title": "Anne de&nbsp;Guign\u00e9&nbsp;: \u00ab&nbsp;Quand la gauche d\u00e9fendait la retraite par capitalisation&nbsp;\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE- Le retournement d\u00e9mographique n\u00e9cessite l\u2019introduction d\u2019une part de capitalisation dans le syst\u00e8me de retraite. Une telle r\u00e9forme semble aujourd\u2019hui taboue. Elle fut pourtant un combat du Parti socialiste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/anne-de-guigne-quand-la-gauche-defendait-la-retraite-par-capitalisation-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abCe qui s'est pass\u00e9 ici restera toujours dans notre m\u00e9moire\u00bb : un an apr\u00e8s, les fant\u00f4mes du 7 octobre hantent toujours les kibboutz martyrs",
        "summary": "REPORTAGE - Au petit matin, la violence s\u2019est d\u00e9cha\u00een\u00e9e dans ces communaut\u00e9s. Avec les morts et les otages, un id\u00e9al s\u2019est envol\u00e9. Douze mois plus tard, les plaies sont \u00e0 vif et les habitants ne savent plus quel avenir s\u2019inventer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/ce-qui-s-est-passe-ici-restera-toujours-dans-notre-memoire-un-an-apres-les-fantomes-du-7-octobre-hantent-toujours-les-kibboutz-martyrs-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abGriezmann, meurs ! \u00bb : la soir\u00e9e cauchemardesque v\u00e9cue par le Fran\u00e7ais face \u00e0 son club formateur",
        "summary": "Ce dimanche soir, Antoine Griezmann \u00e9tait de retour sur la pelouse de la Real Sociedad avec son club de l\u2019Atl\u00e9tico Madrid. En revanche, les retrouvailles se sont tr\u00e8s mal pass\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/griezmann-meurs-la-soiree-cauchemardesque-vecue-par-griezmann-face-a-son-club-formateur-20241006"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl est de plus en plus isol\u00e9 malgr\u00e9 le soutien des \u00c9tats-Unis",
        "summary": "ANALYSE - La solidarit\u00e9 exprim\u00e9e envers l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu par ses alli\u00e9s occidentaux est de plus en plus mal tol\u00e9r\u00e9e par des pays du Sud, qui d\u00e9noncent un double standard.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-est-de-plus-en-plus-isole-malgre-le-soutien-des-etats-unis-20241006"
    },
    {
        "title": "La station de l'Alpe du Grand Serre vou\u00e9e \u00e0 la fermeture",
        "summary": "L\u2019arr\u00eat du financement des remont\u00e9es m\u00e9caniques vot\u00e9 vendredi scelle le sort de la station is\u00e9roise de moyenne montagne devenue non rentable depuis plusieurs ann\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-station-de-l-alpe-du-grand-serre-vouee-a-la-fermeture-20241006"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Gaza, le Hamas s\u00e9questre encore plusieurs dizaines d\u2019otages isra\u00e9liens",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pr\u00e8s un an apr\u00e8s le 7&nbsp;octobre, 101&nbsp;personnes sont encore officiellement prisonni\u00e8res des terroristes. Les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes estiment qu\u2019au moins 31 ne sont plus en vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-gaza-le-hamas-sequestre-encore-plusieurs-dizaines-d-otages-israeliens-20241006"
    },
    {
        "title": "Samuel Fitoussi: \u00abLe communiqu\u00e9 imaginaire de LFI sur Nasrallah, cette boussole pour la jeunesse\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Chaque semaine, pour Le Figaro, notre chroniqueur pose son regard ironique sur l\u2019actualit\u00e9. Aujourd\u2019hui, il imagine la r\u00e9action des \u00e9lus insoumis apr\u00e8s la mort du chef du Hezbollah.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/samuel-fitoussi-le-communique-imaginaire-de-lfi-sur-nasrallah-cette-boussole-pour-la-jeunesse-20241007"
    },
    {
        "title": "La supercherie Mbapp\u00e9, la mal\u00e9diction du Stade Toulousain, Monaco leader de Ligue 1, Laporte remporte une classique... Les tops et flops du week-end",
        "summary": "DIAPORAMA - Mbapp\u00e9, Stade Toulousain, Monaco, PSG... Retrouvez ce qui a retenu l'attention de la r\u00e9daction du Figaro ce week-end.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/la-supercherie-mbappe-la-malediction-du-stade-toulousain-monaco-leader-de-ligue-1-laporte-remporte-une-classique-les-tops-et-flops-du-week-end-20241007"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : quatre projectiles tir\u00e9s depuis Gaza d\u00e8s le d\u00e9but des c\u00e9r\u00e9monies du 7 octobre",
        "summary": "\u00c0 peine quelques minutes apr\u00e8s le d\u00e9but des c\u00e9r\u00e9monies, au moins quatre projectiles ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s depuis la bande de Gaza vers le territoire isra\u00e9lien. Les Brigades Ezzedine al-Qassam, branche arm\u00e9e du Hamas, ont revendiqu\u00e9 ces tirs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-quatre-projectiles-tires-depuis-gaza-des-le-debut-des-ceremonies-du-7-octobre-20241007"
    },
    {
        "title": "Classement Top 14 : l\u2019UBB reste leader, Toulouse sort du top 3, Montpellier mal en point...",
        "summary": "L\u2019UBB conserve la t\u00eate du classement, Toulouse \u00e9ject\u00e9 du podium alors que Montpellier et Vannes sont derniers... D\u00e9couvrez le classement apr\u00e8s les cinq premi\u00e8res journ\u00e9es de Top 14.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/rugby/top-14/classement-top-14-l-ubb-reste-leader-toulouse-sort-du-top-3-montpellier-mal-en-point-20241007"
    },
    {
        "title": "Pensions, patrimoine\u2026 Quel est le vrai niveau de vie des retrait\u00e9s ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Pour faire des \u00e9conomies, Michel Barnier a d\u00e9cid\u00e9 de mettre \u00e0 contribution les seniors, en reportant l\u2019indexation des retraites sur l\u2019inflation. Un sujet politiquement inflammable, alors m\u00eame que les retrait\u00e9s n\u2019ont rien \u00e0 envier \u00e9conomiquement aux actifs.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pensions-patrimoine-quel-est-le-vrai-niveau-de-vie-des-retraites-20241005"
    },
    {
        "title": "Mexique&nbsp;: le maire d'une grande ville d\u00e9capit\u00e9 six jours apr\u00e8s sa prise de fonction",
        "summary": "L'\u00e9lu de 43&nbsp;ans avait pris ses fonctions dans la ville de Chilpancingo il y a six jours. Le secr\u00e9taire de cette m\u00eame mairie avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 peine trois jours avant le drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/mexique-le-maire-d-une-grande-ville-du-sud-decapite-sa-tete-retrouvee-sur-une-voiture-20241007"
    },
    {
        "title": "Les \u00e9tranges m\u00e9moires de l'\u00e9trange Melania Trump",
        "summary": "L\u2019ancienne premi\u00e8re dame publie en pleine campagne pr\u00e9sidentielle ses m\u00e9moires. Un exercice de style o\u00f9 la discr\u00e8te Melania Trump se livre sans qu\u2019on puisse totalement la saisir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etranges-memoires-de-l-etrange-melania-trump-20241007"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine&nbsp;: la Russie affirme avoir abattu 21&nbsp;drones ukrainiens",
        "summary": "Douze appareils ont \u00e9t\u00e9 abattus au-dessus de la Crim\u00e9e et six autres au-dessus de la r\u00e9gion de Koursk. Aucune victime ni d\u00e9g\u00e2ts n'ont \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9s dans l'imm\u00e9diat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-russie-affirme-avoir-abattu-21-drones-ukrainiens-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c9quipe de France : Dayot Upamecano forfait pour les matches contre la Belgique et Isra\u00ebl",
        "summary": "Le d\u00e9fenseur du Bayern Munich serait bless\u00e9 aux ischios selon L\u2019Equipe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/equipe-de-france-dayot-upamecano-forfait-pour-les-matchs-contre-la-belgique-et-israel-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abUne propagande qui n\u2019a pas sa place dans des lieux publics\u00bb : Hollande d\u00e9sapprouve l\u2019appel de M\u00e9lenchon \u00e0 \u00abmettre des drapeaux palestiniens partout\u00bb \u00e0 l\u2019universit\u00e9",
        "summary": "Le leader de La France insoumise a appel\u00e9 \u00e0 \u00abmettre des drapeaux palestiniens partout o\u00f9 c\u2019est possible\u00bb \u00e0 partir du 8 octobre, au lendemain de la date anniversaire des attaques du Hamas contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/une-propagande-qui-n-a-pas-sa-place-dans-des-lieux-publics-hollande-desapprouve-l-appel-de-melenchon-a-mettre-des-drapeaux-palestiniens-partout-a-l-universite-20241007"
    },
    {
        "title": "Equipe de France: Bad\u00e9 convoqu\u00e9 apr\u00e8s le forfait d\u2019Upamecano, Pavard toujours absent",
        "summary": "Didier Deschamps a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019appeler le d\u00e9fenseur central du FC S\u00e9ville apr\u00e8s le forfait du Munichois pour les matches des Bleus contre Isra\u00ebl et la Belgique en Ligue des nations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-nations/equipe-de-france-bade-convoque-apres-le-forfait-d-upamecano-pavard-toujours-absent-20241007"
    },
    {
        "title": "Rixe sur la dalle de Beaugrenelle : les trois mis en cause d\u00e9f\u00e9r\u00e9s devant un juge, le bless\u00e9 grave a quitt\u00e9 l\u2019h\u00f4pital",
        "summary": "Une escalade de violence s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e vendredi soir l\u00e0 o\u00f9 le jeune Yuriy, 14 ans, avait \u00e9t\u00e9 lynch\u00e9 trois ans plus t\u00f4t. Cette fois aussi, les adolescents rivaux sont issus des bandes de Balard et de Beaugrenelle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/rixe-sur-la-dalle-de-beaugrenelle-les-trois-mis-en-cause-deferes-devant-un-juge-le-blesse-grave-a-quitte-l-hopital-20241007"
    },
    {
        "title": "Filets \u00e0 requins et projecteurs XXL : Duba\u00ef drague les touristes avec ses plages de nuit",
        "summary": "Pour fuir des temp\u00e9ratures toujours plus \u00e9lev\u00e9es, rien de tel qu\u2019un bain de minuit. L\u2019\u00e9mirat du Golfe a am\u00e9nag\u00e9 l'ann\u00e9e derni\u00e8re plus de 800 m\u00e8tres de \u00abplages de nuit\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/filets-a-requins-et-projecteurs-xxl-dubai-drague-les-touristes-avec-ses-plages-de-nuit-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abIls ont une raison d'\u00eatre ensemble que personne ne peut comprendre\u00bb : plong\u00e9e dans le couple si secret de Melania et Donald Trump",
        "summary": "PODCAST - Dans le cadre d\u2019une nouvelle s\u00e9rie de trois \u00e9pisodes Scandales sur la vie priv\u00e9e de Donald Trump, la journaliste Marion Galy-Ramounot revient sur son mariage, aussi comment\u00e9 que myst\u00e9rieux, avec Melania Knauss.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/ils-ont-une-raison-d-etre-ensemble-que-personne-ne-peut-comprendre-plongee-dans-le-couple-si-secret-de-melania-et-donald-trump-20240930"
    },
    {
        "title": "Delphine Horvilleur : \u00abTous les traumatismes de l'histoire sont r\u00e9veill\u00e9s\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Que peut l'art dans la guerre&nbsp;? C'est une des questions que pose la rabbin Delphine Horvilleur dans un ouvrage collectif, Oct.7 \u00c0 l'ombre de l'art, o\u00f9 r\u00e9sonnent les \u00e9v\u00e9nements en cours, un an apr\u00e8s le 7 octobre 2023.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/delphine-horvilleur-tous-les-traumatismes-de-l-histoire-sont-reveilles-20241007"
    },
    {
        "title": "Paris : l\u2019escalade de violence entre bandes rivales qui a men\u00e9 \u00e0 un nouveau drame sur la dalle de Beaugrenelle",
        "summary": "Arm\u00e9s de Katana, de crosses et de b\u00e9quilles, une quinzaine de jeunes issus des bandes rivales de Balard et de Beaugrenelle se sont rendu coup pour coup vendredi soir. Trois individus ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s, dont l\u2019un gravement, et trois autres interpell\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-l-escalade-de-violence-entre-bandes-rivales-qui-a-mene-a-un-nouveau-drame-sur-la-dalle-de-beaugrenelle-20241005"
    },
    {
        "title": "\u00abPeu de Fran\u00e7ais peuvent donner les noms et le nombre de Fran\u00e7ais juifs retenus en otages par le Hamas\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dans un livre qui vient de para\u00eetre, Victimes fran\u00e7aises du Hamas. Leur histoire, notre silence&nbsp;(L\u2019Observatoire), la journaliste de Marianne d\u00e9nonce l\u2019indiff\u00e9rence \u00e0 l\u2019\u00e9gard des otages fran\u00e7ais du 7&nbsp;octobre. Et pointe la responsabilit\u00e9 de la gauche.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/peu-de-francais-peuvent-donner-les-noms-et-le-nombre-de-francais-juifs-retenus-en-otages-par-le-hamas-20241006"
    },
    {
        "title": "Inde&nbsp;: une m\u00e8re et son b\u00e9b\u00e9 \u00e9chappent par miracle \u00e0 l'effondrement d'un immeuble",
        "summary": "VID\u00c9O - Lors d'un incident dramatique survenu \u00e0 Ludhiana, dans le nord de l'Inde, une m\u00e8re a sauv\u00e9 son enfant alors qu'un b\u00e2timent vieux de 100&nbsp;ans s'effondrait.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-une-mere-et-son-bebe-echappent-par-miracle-a-l-effondrement-d-un-immeuble-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'y a rien au-dessus de l'\u00e9quipe de France\u00bb : le pr\u00e9sident de la FFF \u00e9voque le cas Mbapp\u00e9",
        "summary": "Philippe Diallo, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise de football, a d\u00e9plor\u00e9 \u00abun calendrier d\u00e9mentiel\u00bb qui expliquerait en partie l\u2019absence de Kylian Mbapp\u00e9 lors du rassemblement des Bleus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/il-n-y-a-rien-au-dessus-de-l-equipe-de-france-le-president-de-la-fff-evoque-le-cas-mbappe-20241007"
    },
    {
        "title": "Le budget fran\u00e7ais sera \u00abpleinement\u00bb inscrit dans les r\u00e8gles europ\u00e9ennes, assure le ministre de l\u2019\u00c9conomie",
        "summary": "Antoine Armand a estim\u00e9 ce lundi avoir fait le budget de fa\u00e7on \u00e0 \u00abrenforcer la souverainet\u00e9 financi\u00e8re et nationale du pays\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-budget-francais-sera-pleinement-inscrit-dans-les-regles-europeennes-assure-le-ministre-de-l-economie-20241007"
    },
    {
        "title": "Le prix Nobel de m\u00e9decine 2024 d\u00e9cern\u00e9 aux Am\u00e9ricains Victor Ambros et Gary Ruvkun",
        "summary": "Les deux scientifiques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s pour leur d\u00e9couverte du microARN, nouvelle classe de mol\u00e9cule ARN minuscule jouant un r\u00f4le crucial dans la r\u00e9gulation de l'activit\u00e9 des g\u00e8nes.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/le-prix-nobel-de-medecine-2024-decerne-aux-americains-victor-ambros-et-gary-ruvkun-20241007"
    },
    {
        "title": "Allemagne&nbsp;: 12&nbsp;ans de prison requis pour un ex-agent de la Stasi accus\u00e9 de meurtre",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/allemagne-12-ans-de-prison-requis-pour-un-ex-agent-de-la-stasi-accuse-de-meurtre-20241007"
    },
    {
        "title": "Montpellier&nbsp;: un incendie d\u2019origine criminelle fait deux&nbsp;morts dans une \u00e9picerie",
        "summary": "Dans la nuit de dimanche \u00e0 lundi, le g\u00e9rant d\u2019une \u00e9picerie et un homme qui a tent\u00e9 de lui porter secours ont trouv\u00e9 la mort dans un incendie dont la piste criminelle est privil\u00e9gi\u00e9e par l\u2019enqu\u00eate en cours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/montpellier-un-incendie-d-origine-criminelle-fait-deux-morts-dans-une-epicerie-20241007"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e : un avion s\u2019\u00e9crase sur le muret d\u2019une habitation",
        "summary": "L\u2019accident a eu lieu ce lundi matin, dans la commune de La Bretonni\u00e8re-La Claye. 30 sapeurs-pompiers sont sur place. Deux personnes seraient mortes dans ce terrible accident.&nbsp;",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/vendee-un-avion-s-ecrase-sur-le-muret-d-une-habitation-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00c0 l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg, un b\u00e2timent bloqu\u00e9 par des \u00e9tudiants pro-palestiniens",
        "summary": "En ce lundi 7 octobre, les universit\u00e9s sont sous tension un an apr\u00e8s l\u2019attaque du Hamas contre Isra\u00ebl.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/a-l-universite-de-strasbourg-un-batiment-bloque-par-des-etudiants-pro-palestiniens-20241007/"
    },
    {
        "title": "Violences des mineurs : faut-il revenir sur l\u2019excuse de minorit\u00e9 ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/violences-des-mineurs-faut-il-revenir-sur-l-excuse-de-minorite-20241007"
    },
    {
        "title": "\u00abPas de place pour de tels propos\u00bb: Dominique de Villepin r\u00e9pond vertement \u00e0 Bernard-Henri L\u00e9vy apr\u00e8s ses accusations d'antis\u00e9mitisme",
        "summary": "Le philosophe a accus\u00e9 l\u2019ancien premier ministre d\u2019avoir une \u00abhaine d'Isra\u00ebl\u00bb et des \u00abjuifs\u00bb, dimanche sur LCI. La sortie a fait bondir Dominique de Villepin qui exige des excuses.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/pas-de-place-pour-de-tels-propos-dominique-de-villepin-repond-vertement-a-bernard-henri-levy-apres-ses-accusations-d-antisemitisme-20241007"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9tropole de Bordeaux d\u00e9bloque un million d\u2019euros pour un budget participatif ouvert \u00e0 tous les citoyens",
        "summary": "Pour la deuxi\u00e8me \u00e9dition de son budget participatif, Bordeaux M\u00e9tropole a tripl\u00e9 l\u2019enveloppe allou\u00e9e \u00e0 ces initiatives locales, propos\u00e9es et choisies par les habitants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/la-metropole-de-bordeaux-debloque-un-million-d-euros-pour-un-budget-participatif-ouvert-a-tous-les-citoyens-20241007"
    },
    {
        "title": "Les cinq choses \u00e0 savoir sur les prix Nobel",
        "summary": "Alors que Le Nobel de litt\u00e9rature est annonc\u00e9 ce jeudi, la saison 2024 des Nobel d\u00e9bute d\u00e8s ce lundi \u00e0 Stockholm et se d\u00e9roulera toute la semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/les-cinq-choses-a-savoir-sur-les-prix-nobel-20241007"
    },
    {
        "title": "La France s\u2019engage aupr\u00e8s des otages du Hamas, prix Nobel de m\u00e9decine, incendie criminel \u00e0 Montpellier... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce lundi 7 octobre au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-france-s-engage-aupres-des-otages-du-hamas-prix-nobel-de-medecine-incendie-criminel-a-montpellier-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20241007"
    },
    {
        "title": "Loire-Atlantique : une rave party interrompue par un d\u00e9panneur",
        "summary": "\u00c0 Guenrou\u00ebt, dans le nord du d\u00e9partement, une f\u00eate clandestine a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9e par un technicien appel\u00e9 en urgence, au c\u0153ur de la nuit. Alert\u00e9s, les militaires ont aussit\u00f4t d\u00e9ploy\u00e9 un dispositif autour des quelque 300 f\u00eatards.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/loire-atlantique-une-rave-party-interrompue-par-un-depanneur-20241007"
    },
    {
        "title": "G\u00e9orgie: nouvelle tentative pour destituer la pr\u00e9sidente pro-europ\u00e9enne",
        "summary": "Salom\u00e9 Zourabichvili termine son mandat dans trois mois et est en n\u00e9gociation avec les partis d\u2019opposition pour remporter les \u00e9lections.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/georgie-nouvelle-tentative-pour-destituer-la-presidente-pro-europeenne-20241007"
    },
    {
        "title": "Nouvelle-Cal\u00e9donie: 6000 emplois disparus depuis le d\u00e9but des heurts en mai",
        "summary": "Les chiffres officiels publi\u00e9s ce lundi 7 octobre brossent le portrait d\u2019un archipel durement touch\u00e9 par les \u00e9meutes qui ont \u00e9clat\u00e9 en mai 2024.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/nouvelle-caledonie-6000-emplois-disparus-depuis-le-debut-des-heurts-en-mai-20241007"
    },
    {
        "title": "Inde: enqu\u00eate ouverte contre le suspect pour le meurtre et le viol de la jeune m\u00e9decin",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/inde-enquete-ouverte-contre-le-suspect-pour-le-meurtre-et-le-viol-de-la-jeune-medecin-20241007"
    },
    {
        "title": "La rentr\u00e9e laborieuse du Ballet de l\u2019Op\u00e9ra de Paris",
        "summary": "Au Palais Garnier, la soir\u00e9e programm\u00e9e autour de William Forsythe et Johan Inger d\u00e9\u00e7oit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/rentree-laborieuse-du-ballet-de-l-opera-de-paris-20241006"
    },
    {
        "title": "Comm\u00e9morations du 7 octobre : Arthur accuse Jean-Luc M\u00e9lenchon de \u00abmettre de l\u2019huile sur le feu\u00bb",
        "summary": "VID\u00c9O - Particuli\u00e8rement engag\u00e9 depuis les attaques du Hamas en Isra\u00ebl, l\u2019animateur de TF1 \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de tous les plateaux t\u00e9l\u00e9 ce lundi matin, de BFMTV \u00e0 CNews.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/commemorations-du-7-octobre-arthur-accuse-jean-luc-melenchon-de-mettre-de-l-huile-sur-le-feu-20241007"
    }
]