[
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux: vers une r\u00e9gulation de l\u2019installation des m\u00e9decins ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Deux propositions de loi ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es : la premi\u00e8re \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e la semaine derni\u00e8re et la seconde, au S\u00e9nat cette semaine. Elles visent toutes les deux \u00e0 r\u00e9guler l\u2019installation des m\u00e9decins pour faire face \u00e0 l\u2019accroissement des d\u00e9serts m\u00e9dicaux. Le gouvernement soutient l\u2019un des textes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/deserts-medicaux-vers-une-regulation-de-l-installation-des-medecins-20250514"
    },
    {
        "title": "Visites m\u00e9dicales, sant\u00e9 mentale... Les annonces d\u2019\u00c9lisabeth Borne pour \u00abrefonder\u00bb le syst\u00e8me de sant\u00e9 scolaire",
        "summary": "La plupart des mesures concernent la sant\u00e9 mentale des jeunes, dont la ministre de l\u2019\u00c9ducation veut faire une \u00abpriorit\u00e9 nationale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/visites-medicales-sante-mentale-les-annonces-d-elisabeth-borne-pour-refonder-le-systeme-de-sante-scolaire-20250514"
    },
    {
        "title": "D\u00e9serts m\u00e9dicaux : faut-il restreindre la libert\u00e9 d\u2019installation des m\u00e9decins ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/deserts-medicaux-faut-il-restreindre-la-liberte-d-installation-des-medecins-20250514"
    },
    {
        "title": "Dissuasion nucl\u00e9aire\u00a0: derri\u00e8re les r\u00e9flexions d\u2019Emmanuel Macron, l\u2019arsenal fran\u00e7ais en question",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le stock de 290 t\u00eates nucl\u00e9aires pourrait ne pas \u00eatre suffisant dans le cadre d\u2019une dissuasion \u00e9largie aux int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/dissuasion-nucleaire-derriere-les-reflexions-d-emmanuel-macron-l-arsenal-francais-en-question-20250515"
    },
    {
        "title": "La France reste le pays le plus attractif d\u2019Europe mais les inqui\u00e9tudes sur sa comp\u00e9titivit\u00e9 grandissent",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le barom\u00e8tre EY publi\u00e9 ce jeudi pointe la forte baisse du nombre d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s par les investissements \u00e9trangers, due en partie au co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 du travail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/la-france-reste-le-pays-le-plus-attractif-d-europe-mais-les-inquietudes-sur-sa-competitivite-grandissent-20250514"
    },
    {
        "title": "LVMH, L\u2019Or\u00e9al, Saint-Gobain... Les \u00c9tats-Unis de Trump ne cessent d\u2019attirer les entreprises fran\u00e7aises",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les dirigeants am\u00e9ricains ont mis en place depuis plusieurs ann\u00e9es des mesures pour r\u00e9industrialiser leur pays. Et \u00e7a fonctionne, en attirant notamment les investissements tricolores.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/lvmh-l-oreal-saint-gobain-les-etats-unis-de-trump-ne-cessent-d-attirer-les-entreprises-francaises-20250514"
    },
    {
        "title": "Acc\u00e8s au foncier, d\u00e9lais, incertitude fiscale\u2026 Le chemin de croix de la r\u00e9industrialisation en France",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - M\u00eame s\u2019il y a eu des am\u00e9liorations, construire des nouvelles usines dans l\u2019Hexagone est difficile pour de multiples raisons.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/acces-au-foncier-delais-incertitude-fiscale-le-chemin-de-croix-de-la-reindustrialisation-en-france-20250514"
    },
    {
        "title": "Bouches-du-Rh\u00f4ne\u00a0: 13 personnes bless\u00e9es, dont une en urgence absolue, apr\u00e8s un impact de foudre au zoo de la Barben",
        "summary": "Au zoo de la Barben, 13 personnes, dont quatre enfants, ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es apr\u00e8s un impact de foudre. Le d\u00e9partement \u00e9tait plac\u00e9 en vigilance jaune aux orages ce mercredi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/bouches-du-rhone-13-personnes-blessees-apres-un-impact-de-foudre-dans-un-zoo-20250514"
    },
    {
        "title": "Une adolescente am\u00e9ricaine s\u00e9questr\u00e9e pendant 7 ans dans une cage pour chien",
        "summary": "La jeune fille \u00e9tait retenue captive par sa propre m\u00e8re et le conjoint de celle-ci. Elle est parvenue \u00e0 s\u2019enfuir il y a une semaine avec l\u2019aide d\u2019un voisin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-adolescente-americaine-sequestree-pendant-7-ans-dans-une-cage-pour-chien-20250515"
    },
    {
        "title": "Mexique: 21 morts dans un accident de la route dans le centre du pays",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/mexique-21-morts-dans-un-accident-de-la-route-dans-le-centre-du-pays-20250515"
    },
    {
        "title": "Neuf immigr\u00e9s sont morts en d\u00e9tention aux \u00c9tats-Unis depuis l'investiture de Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/neuf-immigres-sont-morts-en-detention-aux-etats-unis-depuis-l-investiture-de-trump-20250515"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Vladimir Poutine absent de la d\u00e9l\u00e9gation russe en vue des pourparlers \u00e0 Istanbul, Donald Trump n\u2019ira pas non plus",
        "summary": "Le pr\u00e9sident ukrainien Volodymyr Zelensky avait affirm\u00e9 qu\u2019il d\u00e9ciderait des \u00abmesures \u00e0 prendre\u00bb lorsqu\u2019il saurait qui repr\u00e9sentera Moscou aux pourparlers pr\u00e9vus jeudi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-vladimir-poutine-absent-de-la-delegation-russe-en-vue-des-pourparlers-a-istanbul-20250514"
    },
    {
        "title": "L\u2019Ukraine d\u00e9cidera des \u00abmesures \u00e0 prendre\u00bb selon qui repr\u00e9sentera la Russie aux pourparlers d\u2019Istanbul",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a affirm\u00e9 mercredi que son pays est pr\u00eat \u00e0 \u00abtoute forme de n\u00e9gociations\u00bb pour mettre fin \u00e0 la guerre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-ukraine-decidera-des-mesures-a-prendre-selon-qui-representera-la-russie-aux-pourparlers-d-istanbul-20250514"
    },
    {
        "title": "Sous la pression des Occidentaux et des Ukrainiens, la partie de poker menteur de Vladimir Poutine",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019issue des premi\u00e8res n\u00e9gociations directes entre Russes et Ukrainiens depuis le d\u00e9but de la guerre, pr\u00e9vues jeudi \u00e0 Istanbul, reste incertaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/sous-la-pression-des-occidentaux-et-des-ukrainiens-la-partie-de-poker-menteur-de-vladimir-poutine-20250514"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial de Philippe G\u00e9lie : \u00abEntre Poutine et Zelensky, un concours de beaut\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019arbitre n\u2019est autre que Donald Trump, pour lequel seul compte le r\u00e9sultat et peu importe la m\u00e9thode. Ce pr\u00e9sident-homme d\u2019affaires cherche en toutes circonstances qui peut apporter une solution \u00e0 ses probl\u00e8mes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/l-editorial-de-philippe-gelie-entre-poutine-et-zelensky-un-concours-de-beaute-20250514"
    },
    {
        "title": "Mont\u00e9e des marches : et Tom Cruise cr\u00e9e l\u2019hyst\u00e9rie sur le tapis rouge de Cannes",
        "summary": "MONT\u00c9E DES MARCHES. JOUR 2. Andie McDowell, Irina Shayk, Eva Longoria... Les stars se sont pr\u00e9cipit\u00e9es sur le tapis rouge pour visionner l\u2019ultime volet de Mission Impossible. Avec Tom Cruise, l\u2019\u00e9quipe du film a fait une entr\u00e9e fracassante au rythme de sa bande originale et cultissime.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/montee-des-marches-et-tom-cruise-cree-l-hysterie-sur-le-tapis-rouge-de-cannes-20250514"
    },
    {
        "title": "Que vaut vraiment Mission: Impossible - The Final Reckoning, le huiti\u00e8me \u00e9pisode de la saga avec Tom Cruise ?",
        "summary": "CRITIQUE - Malgr\u00e9 une mise en place de l\u2019intrigue peu palpitante, le huiti\u00e8me film de la saga se rattrape durant sa deuxi\u00e8me partie gr\u00e2ce \u00e0 des s\u00e9quences d\u2019action \u00e0 couper le souffle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/que-vaut-vraiment-mission-impossible-the-final-reckoning-le-huitieme-episode-de-la-saga-avec-tom-cruise-20250514"
    },
    {
        "title": "Cannes : Robert De Niro, le dernier parrain du cin\u00e9ma, \u00e9lectrise le festival",
        "summary": "R\u00c9CIT - Au lendemain de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture du Festival de Cannes et de sa palme d\u2019or d\u2019honneur, l\u2019acteur de Taxi Driver s\u2019est confi\u00e9 lors d\u2019une table ronde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/festival-de-cannes/cannes-robert-de-niro-le-dernier-parrain-du-cinema-electrise-le-festival-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00abLa nourriture, le cin\u00e9ma, les gens sont remarquables\u00bb : la d\u00e9claration d\u2019amour de Tom Cruise \u00e0 la France... et en fran\u00e7ais",
        "summary": "L\u2019acteur a gravi les marches de Cannes, ce mercredi 14 mai, pour assister \u00e0 l\u2019avant-premi\u00e8re de Mission Impossible - The Final Reckoning, dont il tient l\u2019affiche.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/actu-people/la-nourriture-le-cinema-les-gens-sont-remarquables-la-declaration-d-amour-de-tom-cruise-a-la-france-et-en-francais-20250514"
    },
    {
        "title": "\u00ab\u00a0Venez avec moi dans l\u2019avion\u00a0\u00bb : Tom Cruise aguiche Anne-\u00c9lisabeth Lemoine au Festival de Cannes",
        "summary": "VID\u00c9O - Ce mercredi 14 mai, alors qu\u2019il \u00e9tait re\u00e7u sur le plateau de \u00abC \u00e0 vous\u00bb, l\u2019acteur am\u00e9ricain s\u2019est adonn\u00e9 \u00e0 un petit num\u00e9ro de charme.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/venez-avec-moi-dans-l-avion-tom-cruise-aguiche-anne-elisabeth-lemoine-au-festival-de-cannes-20250514"
    },
    {
        "title": "Face \u00e0 l\u2019insoluble question des d\u00e9serts m\u00e9dicaux, la libert\u00e9 d\u2019installation des m\u00e9decins est-elle devenue un privil\u00e8ge\u00a0?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Les m\u00e9decins ont organis\u00e9 gr\u00e8ves et manifestations pour s\u2019opposer \u00e0 un projet de loi visant \u00e0 r\u00e9guler leur installation. Ils promettent aujourd\u2019hui de r\u00e9sister face \u00e0 ce qui leur semble inconcevable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/face-a-l-insoluble-question-des-deserts-medicaux-la-liberte-d-installation-des-medecins-est-elle-devenue-un-privilege-20250515"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Kherson, la vie sous la menace incessante des drones tueurs : le r\u00e9cit de l\u2019envoy\u00e9 sp\u00e9cial du Figaro",
        "summary": "REPORTAGE - Depuis juillet 2024, quelque 23.500 attaques d\u2019engins pilot\u00e9s par l\u2019arm\u00e9e russe ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9es dans cette ville ukrainienne sur la rive occidentale du Dniepr.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/a-kherson-la-vie-sous-la-menace-incessante-des-drones-tueurs-le-recit-de-l-envoye-special-du-figaro-20250514"
    },
    {
        "title": "Ukraine : Poutine se d\u00e9robe au face \u00e0 face propos\u00e9 par Zelensky",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le pr\u00e9sident ukrainien se rend \u00e0 Istanbul, tandis que le Kremlin a d\u00e9voil\u00e9 sa d\u00e9l\u00e9gation, sans le nom du pr\u00e9sident russe. Trump ne participera pas non plus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/zelensky-met-poutine-au-defi-de-negocier-face-a-face-20250514"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : quelles nouvelles sanctions les Europ\u00e9ens pourraient-ils imposer \u00e0 la Russie\u00a0?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les Vingt-Sept menacent Vladimir Poutine de mesures \u00ab\u00a0d\u00e9vastatrices\u00a0\u00bb. Mais s\u2019ils ont maintenu la pression, ils n\u2019ont encore re\u00e7u aucune proposition de la Commission pour aller plus loin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-quelles-nouvelles-sanctions-les-europeens-pourraient-ils-imposer-a-la-russie-20250514"
    },
    {
        "title": "Jouets, v\u00eatements, \u00e9lectronique... La tr\u00eave avec la Chine ne dissipe pas les craintes de p\u00e9nuries aux \u00c9tats-Unis",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Si la pause dans la guerre commerciale entre les deux pays, entr\u00e9e en vigueur ce mercredi, devrait faciliter l\u2019approvisionnement des magasins am\u00e9ricains, l\u2019incertitude demeure. Et les cha\u00eenes d\u2019approvisionnement ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 gravement endommag\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/jouets-vetements-electronique-la-treve-avec-la-chine-ne-dissipe-pas-les-craintes-de-penuries-aux-etats-unis-20250515"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9\u00a0: \u00abPanth\u00e9oniser Badinter, l\u00e9galiser l\u2019euthanasie, les paradoxes d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9boussol\u00e9e\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE. - Dans Fins de la vie (\u00c9ditions du Cerf), un ouvrage collectif remarquable, dirig\u00e9 par le Pr\u00a0Emmanuel Hirsch, des penseurs et experts font le point sur la triple rupture m\u00e9dicale, l\u00e9gale et anthropologique que constituerait la cr\u00e9ation d\u2019un \u00ab\u00a0droit \u00e0 mourir\u00a0\u00bb assur\u00e9e par l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/eugenie-bastie-pantheoniser-badinter-legaliser-l-euthanasie-les-paradoxes-d-une-societe-deboussolee-20250515"
    }
]