[
    {
        "title": "Temp\u00eate Floriane : les transports perturb\u00e9s lundi, 21 d\u00e9partements en vigilance orange",
        "summary": "Des rafales avoisinant les 100&#160;km/h sont attendues dans le nord de la France, le Rh\u00f4ne et la Loire. Plusieurs perturbations sont \u00e0 pr\u00e9voir sur les liaisons ferroviaires, y compris en \u00eele-de-France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/meteo-fin-de-la-vigilance-orange-une-personne-decedee-dans-un-accident-lie-aux-pluies-verglacantes-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00eame avec un tr\u00e8s bon salaire, il est devenu difficile de vivre \u00e0 Londres\u00bb: ces Fran\u00e7ais qui travaillent au Royaume-Uni, mais vivent dans l\u2019hexagone",
        "summary": "ENQU\u00caTE - De plus en plus de Fran\u00e7ais veulent retourner vivre en France, tout en conservant leur emploi outre-Manche. Si certains y sont parvenus, d\u2019autres peinent encore \u00e0 concr\u00e9tiser leur projet \u00e0 cause, notamment, des obligations l\u00e9gales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/meme-avec-un-tres-bon-salaire-il-est-devenu-difficile-de-vivre-a-londres-ces-francais-qui-travaillent-au-royaume-uni-mais-vivent-dans-l-hexagone-20250105"
    },
    {
        "title": "Dans le Maine-et-Loire, la jeune femme port\u00e9e disparue depuis vendredi a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9e morte",
        "summary": "Le corps de Justine Roche a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert dans une \u00abbassine collective\u00bb proche du domicile familial. La piste de l\u2019accident est privil\u00e9gi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/dans-le-maine-et-loire-la-jeune-femme-portee-disparue-depuis-vendredi-a-ete-retrouvee-morte-20250105"
    },
    {
        "title": "Derri\u00e8re la refondation de LR en 2025, le spectre d\u2019une nouvelle guerre des chefs \u00e0 droite",
        "summary": "R\u00c9CIT - Laurent Wauquiez s\u2019active alors que le parti, profond\u00e9ment affaibli, attend la d\u00e9signation d\u2019un nouveau pr\u00e9sident depuis le d\u00e9part d\u2019\u00c9ric Ciotti. Mais d\u2019autres t\u00e9nors, comme Bruno Retailleau, pourraient peser sur ce processus d\u00e9terminant pour le choix du candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/derriere-la-refondation-de-lr-en-2025-le-spectre-d-une-nouvelle-guerre-des-chefs-a-droite-20250105"
    },
    {
        "title": "Montpellier : Bruno Retailleau annonce\u00a0l\u2019arrestation de \u00abDoualemn\u00bb, un troisi\u00e8me influenceur alg\u00e9rien",
        "summary": "L\u2019homme, qui comptabilise 138.000 abonn\u00e9s sur Tik-Tok, aurait publi\u00e9 une vid\u00e9o \u00abd\u2019appel au meurtre, d\u2019apologie de la torture et de propos antis\u00e9mites\u00bb \u00e0 l\u2019encontre de \u00abceux qui voulaient manifester le 1er janvier contre le r\u00e9gime alg\u00e9rien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/montpellier-doualemn-un-troisieme-influenceur-algerien-dans-le-viseur-dans-la-justice-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abSi vous bougez, on va vous br\u00fbler\u00a0!\u00bb : Imadtintin, le second influenceur alg\u00e9rien sous OQTF, sera jug\u00e9 ce lundi",
        "summary": "Imad O.B, 31 ans, avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 vendredi \u00e0 \u00c9chirolles (Is\u00e8re) apr\u00e8s avoir appel\u00e9 \u00e0 tuer et violer tout individu qui s\u2019opposerait au r\u00e9gime alg\u00e9rien sur le sol fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/imadtintin-le-second-influenceur-algerien-sous-oqtf-sera-juge-ce-lundi-20250105"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien sous OQTF \u00abZazou Youcef\u00bb, qui appelait \u00ab\u00e0 commettre des attentats en France\u00bb, \u00e9crou\u00e9",
        "summary": "Cet homme de 25 ans appelait sur TikTok \u00e0 tirer sur les personnes qui manifesteraient contre le r\u00e9gime alg\u00e9rien en France. Le suspect, qui vit \u00e0 Brest, sera jug\u00e9 le 24 f\u00e9vrier.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/l-influenceur-algerien-sous-oqtf-zazou-youcef-qui-appelait-a-commettre-des-attentats-en-france-ecroue-20250104"
    },
    {
        "title": "Jean-No\u00ebl Barrot a des \u00abdoutes\u00bb sur les intentions de l'Alg\u00e9rie envers la France",
        "summary": "Invit\u00e9 du Grand Jury RTL-Le Figaro-Public S\u00e9nat-M6, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res s\u2019est dit tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9 par l\u2019emprisonnement Boualem Sansal.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/jean-noel-barrot-a-des-doutes-sur-les-intentions-de-l-algerie-envers-la-france-20250105"
    },
    {
        "title": "Mayotte : Daniel Cohn-Bendit appelle \u00e0 \u00abfreiner l\u2019immigration\u00bb, cause d\u2019un \u00abgrand remplacement\u00bb sur l\u2019\u00eele",
        "summary": "Lors d\u2019un d\u00e9bat avec Luc Ferry sur LCI ce dimanche soir, l\u2019ancienne figure \u00e9tudiante de Mai 68 a jug\u00e9 que la situation migratoire \u00abexceptionnelle\u00bb \u00e0 Mayotte ne doit pas \u00eatre trait\u00e9e \u00abid\u00e9ologiquement\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/mayotte-daniel-cohn-bendit-appelle-a-freiner-l-immigration-cause-d-un-grand-remplacement-sur-l-ile-20250105"
    },
    {
        "title": "Marseille-Le Havre : Rongier percutant, la d\u00e9fense havraise en difficult\u00e9... Les tops et les flops",
        "summary": "L\u2019OM a d\u00e9roul\u00e9 son football en battant sans difficult\u00e9 Le Havre 5-1 ce dimanche. Retrouvez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-1/marseille-le-havre-rongier-percutant-la-defense-havraise-en-difficulte-les-tops-et-les-flops-20250105"
    },
    {
        "title": "Le pr\u00e9sident ukrainien veut s'accorder avec Trump avant de parler \u00e0 Poutine",
        "summary": "Volodymyr Zelensky a d\u00e9clar\u00e9 compter \u00abvraiment\u00bb sur le pr\u00e9sident am\u00e9ricain pour mettre fin \u00e0 la guerre qui oppose l\u2019Ukraine et la Russie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-president-ukrainien-veut-s-accorder-avec-trump-avant-de-parler-a-poutine-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abAvez-vous particip\u00e9 ou \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin d\u2019un g\u00e9nocide ?\u00bb: des soldats isra\u00e9liens en vacances menac\u00e9s de poursuites pour crimes de guerre",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les nombreuses photos et vid\u00e9os diffus\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux par des militaires se mettant en sc\u00e8ne lors d\u2019op\u00e9rations dans la bande de Gaza permettent \u00e0 des ONG de constituer des dossiers afin de les poursuivre dans plusieurs pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/avez-vous-participe-ou-ete-temoin-d-un-genocide-des-soldats-israeliens-en-vacances-menaces-de-poursuites-pour-crimes-de-guerre-20250105"
    },
    {
        "title": "Le Hamas affirme \u00eatre pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer 34 otages dans la \u00abpremi\u00e8re phase\u00bb d\u2019un accord avec Isra\u00ebl",
        "summary": "Le bureau de Benyamin Netanyahou dit, de son c\u00f4t\u00e9, ne pas avoir re\u00e7u cette liste de noms.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-hamas-affirme-etre-pret-a-liberer-34-otages-dans-la-premiere-phase-d-un-accord-avec-israel-20250105"
    },
    {
        "title": "En Isra\u00ebl, ces activistes endeuill\u00e9s par le 7 Octobre qui appellent \u00e0 la paix",
        "summary": "R\u00c9CIT - Malgr\u00e9 la douleur de la perte d\u2019un proche, ces militants r\u00e9clament la fin des op\u00e9rations de Tsahal \u00e0 Gaza et une solution politique au conflit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-israel-ces-activistes-endeuilles-par-le-7-octobre-qui-appellent-a-la-paix-20250105"
    },
    {
        "title": "Liban : Isra\u00ebl accuse le Hezbollah de violer l'accord de tr\u00eave, menace \u00abd'agir avec force\u00bb",
        "summary": "En vertu du texte, l\u2019arm\u00e9e libanaise et les Casques bleus de l\u2019ONU doivent se d\u00e9ployer dans le sud du Liban et l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne s\u2019en retirer sous 60 jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/liban-israel-accuse-le-hezbollah-de-violer-l-accord-de-treve-menace-d-agir-avec-force-20250105"
    },
    {
        "title": "Frais de notaire, taxe d\u2019habitation, DPE : ces 6 questions qui inqui\u00e8tent les propri\u00e9taires pour 2025",
        "summary": "VOS QUESTIONS - La France n\u2019a toujours pas de budget pour 2025, plongeant notamment les (futurs) propri\u00e9taires dans le flou le plus total.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/frais-de-notaire-taxe-d-habitation-dpe-ces-6-questions-qui-inquietent-les-proprietaires-pour-2025-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abSans r\u00e9gler le probl\u00e8me de l\u2019immigration clandestine, rien ne sera utile\u00bb : \u00e0 Mayotte, Marine Le Pen cultive son terreau ultramarin",
        "summary": "Ce n\u2019est pas un simple d\u00e9placement pour l\u2019\u00e9lue frontiste, qui veut continuer \u00e0 entretenir le r\u00f4le qu\u2019elle se donne de premi\u00e8re opposante au pouvoir, et sa stature pr\u00e9sidentielle. C\u2019est aussi un coup de pression politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/a-mayotte-marine-le-pen-cultive-son-terreau-ultramarin-20250105"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abMayotte, une offensive minist\u00e9rielle pour ne pas laisser le terrain au RN\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Par leur tribune sign\u00e9e dans les colonnes du Figaro, Manuel Valls, Bruno Retailleau et S\u00e9bastien Lecornu entendent couper l\u2019herbe sous le pied \u00e0 tout proc\u00e8s en faiblesse en mati\u00e8re de r\u00e9gulation de l\u2019immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-une-offensive-ministerielle-pour-ne-pas-laisser-le-terrain-au-rn-20250105"
    },
    {
        "title": "Qui est Anchya Bamana, la d\u00e9put\u00e9e RN de Mayotte qui accueille Marine Le Pen",
        "summary": "Elle est l\u2019une des deux d\u00e9put\u00e9es du Rassemblement national dans les outre-mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/qui-est-anchya-bamana-la-deputee-rn-de-mayotte-qui-accueille-marine-le-pen-20250105"
    },
    {
        "title": "Emilia Perez ne rate pas le coche et remporte le Golden Globe du meilleur film \u00e9tranger",
        "summary": "D\u00e9j\u00e0 r\u00e9compens\u00e9 par le prix du Jury \u00e0 Cannes, le drame musical du r\u00e9alisateur a devanc\u00e9 Je suis toujours l\u00e0, du Br\u00e9silien Walter Salles, et Les Graines du figuier sauvage de l\u2019Iranien Mohammad Rasoulof.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/emilia-perez-ne-rate-pas-le-coche-et-remporte-le-golden-globes-du-meilleur-film-etranger-20250106"
    },
    {
        "title": "Premier troph\u00e9e pour Emilia Perez aux Golden Globes avec la victoire de Zoe Salda\u00f1a",
        "summary": "L\u2019actrice a remport\u00e9 le troph\u00e9e du meilleur second r\u00f4le. Le drame musical de Jacques Audiard part favori de la c\u00e9r\u00e9monie avec dix nominations.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/premier-trophee-pour-emilia-perez-aux-golden-globes-avec-la-victoire-de-zoe-saldana-20250106"
    },
    {
        "title": "Que trouve-t-on dans le sac cadeau des Golden Globes, qui vaut d\u00e9sormais plus d\u20191 million de dollars ?",
        "summary": "La 82e c\u00e9r\u00e9monie des Golden Globes se tiendra le 5 janvier prochain \u00e0 Beverly Hills. Les nomm\u00e9s recevront ce jour-l\u00e0 une flop\u00e9e de somptueux cadeaux.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/culture/que-trouve-t-on-dans-le-sac-cadeau-des-golden-globes-qui-vaut-desormais-plus-d-1-million-de-dollars-20241219"
    },
    {
        "title": "Joe Biden appelle \u00e0 ne pas \u00aboublier\u00bb ou \u00abr\u00e9\u00e9crire\u00bb l'assaut du capitole",
        "summary": "Apr\u00e8s la victoire de Joe Biden \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de 2020, Donald Trump avait affirm\u00e9 qu\u2019une fraude \u00e9tait \u00e0 l\u2019origine de sa d\u00e9faite. Ses partisans avaient alors pris d\u2019assaut le b\u00e2timent du Capitole, for\u00e7ant la certification \u00e0 \u00eatre report\u00e9e au lendemain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/joe-biden-appelle-a-ne-pas-oublier-ou-reecrire-l-assaut-du-capitole-20250106"
    },
    {
        "title": "Demi Moore, sacr\u00e9e meilleure actrice de com\u00e9die, pour The Substance",
        "summary": "La com\u00e9dienne de 62 ans, star des blockbusters des ann\u00e9es 90, porte la fable horrifique de la r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise Coralie Fargeat. Un comeback comme Hollywood les aime.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/demi-moore-sacree-meilleure-actrice-de-comedie-pour-the-substance-20250106"
    },
    {
        "title": "Golden Globes: Sebastian Stan meilleur acteur dans une com\u00e9die pour A Different Man",
        "summary": "Le com\u00e9dien roumano-am\u00e9ricain est \u00e9galement en lice dans la cat\u00e9gorie meilleur acteur dramatique pour son portrait de Donald Trump dans The Apprentice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/golden-globes-sebastian-stan-meilleur-acteur-dans-une-comedie-pour-a-different-man-20250106"
    },
    {
        "title": "Blinken arrive en Cor\u00e9e du Sud, en pleine crise politique",
        "summary": "Le pays est \u00e9branl\u00e9 par une importante crise politique apr\u00e8s la tentative manqu\u00e9e du pr\u00e9sident d\u00e9chu Yoon Suk Yeol d\u2019imposer la loi martiale, qui est aujourd\u2019hui sous le coup d\u2019un mandat d\u2019arr\u00eat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/blinken-arrive-en-coree-du-sud-en-pleine-crise-politique-20250105"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud : dernier jour pour arr\u00eater le pr\u00e9sident destitu\u00e9 Yoon",
        "summary": "Le Bureau d\u2019enqu\u00eate sur la corruption des hautes personnalit\u00e9s n\u2019a toujours pas r\u00e9ussi \u00e0 arr\u00eater le pr\u00e9sident d\u00e9chu retranch\u00e9 dans sa demeure et prot\u00e9g\u00e9 par une unit\u00e9 de l\u2019arm\u00e9e ainsi que des agents du Service de s\u00e9curit\u00e9 pr\u00e9sidentiel (PSS).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-dernier-jour-pour-arreter-le-president-dechu-20250106"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Sud: les enqu\u00eateurs demandent une prolongation du d\u00e9lai pour arr\u00eater Yoon",
        "summary": "Le mandat d\u2019arr\u00eat d\u00e9livr\u00e9 le 31 d\u00e9cembre \u00e0 l\u2019encontre de Yoon Suk Yeol par un tribunal de S\u00e9oul expirant ce lundi \u00e0 minuit, le service anticorruption charg\u00e9 de l\u2019enqu\u00eate sur la loi martiale tente le tout pour le tout.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-sud-les-enqueteurs-demandent-une-prolongation-du-delai-pour-arreter-yoon-20250106"
    },
    {
        "title": "Brady Corbet, Golden Globe du meilleur r\u00e9alisateur pour The Brutalist",
        "summary": "R\u00e9compens\u00e9 \u00e0 la Mostra de Venise, le cin\u00e9aste am\u00e9ricain bat ses homologues fran\u00e7ais Jacques Audiard et Coralie Fargeat",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/brady-corbet-golden-globe-du-meilleur-realisateur-pour-the-brutalist-20250106"
    },
    {
        "title": "Macron fixe le cap de sa politique \u00e9trang\u00e8re pour 2025",
        "summary": "Le pr\u00e9sident, qui estime que \u00abl\u2019Europe ne peut plus d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 d\u2019autres puissances sa s\u00e9curit\u00e9 et sa d\u00e9fense\u00bb, va exposer ses priorit\u00e9s de politique \u00e9trang\u00e8re aux ambassadeurs fran\u00e7ais lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/macron-fixe-le-cap-de-sa-politique-etrangere-pour-2025-20250106"
    },
    {
        "title": "Golden Globes: Fernanda Torres cr\u00e9e la surprise en \u00e9tant couronn\u00e9e meilleure actrice dramatique",
        "summary": "La com\u00e9dienne br\u00e9silienne, qui porte le drame Je suis toujours l\u00e0, bat les favorites Nicole Kidman et Angelina Jolie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/golden-globes-fernanda-torres-cree-la-surprise-en-etant-couronnee-meilleure-actrice-dramatique-20250106"
    },
    {
        "title": "Avec El Mal, Emilia Perez gagne le Golden Globe de la meilleure chanson",
        "summary": "Mais le drame musical de Jacques Audiard s\u2019incline dans la cat\u00e9gorie meilleure bande originale face au duo \u00e0 la barre de Challengers Trent Reznor et Atticus Ross.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/emilia-perez-gagne-le-golden-globe-de-la-meilleure-chanson-20250106"
    },
    {
        "title": "D\u00e9sign\u00e9 meilleur film musical, Emilia Perez triomphe aux Golden Globes 2025",
        "summary": "Le drame musical de Jacques Audiard est le grand vainqueur de la soir\u00e9e avec quatre troph\u00e9es et accomplit le doubl\u00e9 meilleur film et meilleur film \u00e9tranger. Il peut conserver intactes ses ambitions pour les Oscars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/designe-meilleur-film-musical-emilia-perez-triomphe-aux-golden-globes-2025-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai tout vu sur les visages des Kouachi\u00bb : dix ans apr\u00e8s la prise d\u2019otage, Michel Catalano raconte son terrifiant face \u00e0 face avec les tueurs de Charlie Hebdo",
        "summary": "PORTRAIT - Dans un r\u00e9cit sensible et terriblement pr\u00e9cis, l\u2019imprimeur de Dammartin-en-Go\u00eble relate ce 9 janvier 2015, quand il a crois\u00e9 la route des terroristes Sa\u00efd et Ch\u00e9rif Kouachi, avant que leur cavale mortif\u00e8re ne soit stopp\u00e9e par l\u2019assaut des forces de l\u2019ordre sur son imprimerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/j-ai-tout-vu-sur-les-visages-des-kouachi-dix-ans-apres-la-prise-d-otage-michel-catalano-raconte-son-terrifiant-face-a-face-avec-les-tueurs-de-charlie-hebdo-20250106"
    },
    {
        "title": "Papouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e : des actes pr\u00e9sum\u00e9s de cannibalisme cr\u00e9ent l\u2019effroi",
        "summary": "Une photo d\u2019un groupe d\u2019hommes arm\u00e9s de machettes tenant ce qui semble \u00eatre un pied sectionn\u00e9 figure lundi en une d\u2019un grand quotidien national.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/papouasie-nouvelle-guinee-des-actes-presumes-de-cannibalisme-creent-l-effroi-20250106"
    },
    {
        "title": "Sacr\u00e9 meilleur film dramatique, The Brutalist triomphe aux Golden Globes",
        "summary": "La fresque fleuve de Brady Corbet remporte le tierc\u00e9 gagnant de meilleur film, r\u00e9alisateur et acteur. Ce qui cimente son statut de favori aux Oscars.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/sacre-meilleur-film-dramatique-the-brutalist-triomphe-aux-golden-globes-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abUne obsolescence programm\u00e9e\u00bb : 45 ans, est-ce vraiment le d\u00e9but de la mort professionnelle ?",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Perte de sens, burn-out, licenciement\u2026. Nombreuses sont les raisons qui poussent les salari\u00e9s de cet \u00e2ge \u00e0 changer de vie et \u00e0 engager une reconversion. Un projet qui peut s\u2019av\u00e9rer payant, sous certaines conditions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/emploi/une-obsolescence-programmee-45-ans-est-ce-vraiment-le-debut-de-la-mort-professionnelle-20250106"
    },
    {
        "title": "Les propri\u00e9taires et locataires doivent d\u00e9sormais remplir cette obligation inattendue",
        "summary": "En ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, les mauvaises nouvelles s\u2019accumulent pour les propri\u00e9taires immobiliers.",
        "link": "https://immobilier.lefigaro.fr/article/les-proprietaires-et-locataires-doivent-desormais-remplir-cette-obligation-inattendue_9bf2dc18-c778-11ef-a8b3-1b7b5c750de2/"
    },
    {
        "title": "\u00abJe pensais que je ne pouvais pas \u00eatre reconnue\u00bb : Demi Moore \u00e9mue lors de sa victoire aux Golden Globes",
        "summary": "Demi Moore a re\u00e7u le Golden Globe de la meilleure actrice dans une com\u00e9die pour son r\u00f4le dans The Substance, dimanche 5 janvier. Malgr\u00e9 une longue carri\u00e8re, l\u2019actrice n\u2019avait jamais re\u00e7u de r\u00e9compense aussi prestigieuse.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/celebrites/je-pensais-que-je-ne-pouvais-pas-etre-reconnue-demi-moore-emue-lors-de-sa-victoire-aux-golden-globes-20250106"
    },
    {
        "title": "Le triomphe d\u2019Emilia Perez, des surprises de taille, Anora dans une mauvaise passe... Le palmar\u00e8s des Golden Globes 2025",
        "summary": "ANALYSE - Nomm\u00e9 dix fois, le drame musical de Jacques Audiard repart avec quatre statuettes, dont celle de meilleur film \u00e9tranger et meilleur film musical \u00e0 l\u2019issue d\u2019une c\u00e9r\u00e9monie o\u00f9 les talents tricolores ont brill\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/le-triomphe-d-emilia-perez-des-surprises-de-taille-anora-dans-une-mauvaise-passe-le-palmares-des-golden-globes-2025-20250106"
    },
    {
        "title": "Attaque au hachoir visant Charlie Hebdo: six hommes jug\u00e9s lundi",
        "summary": "L\u2019assaillant, Zaheer Mahmood, comparait pour tentatives d\u2019assassinats terroristes et association de malfaiteurs terroriste criminelle. Lui et les cinq co-accus\u00e9s sont Pakistanais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/attaque-au-hachoir-visant-charlie-hebdo-six-hommes-juges-ce-lundi-20250105"
    },
    {
        "title": "Campagne de Sarkozy en 2007: le proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb s\u2019ouvre \u00e0 Paris",
        "summary": "L\u2019ancien pr\u00e9sident, qui a toujours r\u00e9fut\u00e9 toute malversation, et onze autres pr\u00e9venus r\u00e9pondent d\u2019une affaire de corruption pr\u00e9sum\u00e9e avec le colonel Kadhafi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/campagne-de-sarkozy-en-2007-le-proces-du-financement-libyen-s-ouvre-a-paris-20250106"
    },
    {
        "title": "Canada : Justin Trudeau pourrait d\u00e9missionner cette semaine",
        "summary": "Le premier ministre, minoritaire au Parlement et fragilis\u00e9 par le m\u00e9contentement croissant au sein de son parti, pourrait faire cette annonce d\u00e8s ce lundi, selon les sources du quotidien canadien Globe and Mail.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canada-justin-trudeau-pourrait-demissionner-cette-semaine-20250106"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : Antony Blinken et S\u00e9oul condamnent le tir d\u2019un missile par Pyongyang, \u00abqui viole les r\u00e9solutions de l\u2019ONU\u00bb",
        "summary": "Le secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat am\u00e9ricain a \u00e9galement affirm\u00e9 ce lundi que Moscou allait \u00abpartager des technologies spatiales et satellite avanc\u00e9es\u00bb avec la Cor\u00e9e du Nord, qui a envoy\u00e9 des milliers de soldats se battre aux c\u00f4t\u00e9s de la Russie contre l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-nord-antony-blinken-et-seoul-condamnent-le-tir-d-un-missile-par-pyongyang-qui-viole-les-resolutions-de-l-onu-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abIl reste des petits blocages p\u00e9nibles\u00bb : ces pi\u00e8ges qui subsistent malgr\u00e9 la simplification des tarifs des transports franciliens",
        "summary": "Si \u00cele-de-France Mobilit\u00e9s a balay\u00e9 les anciennes zones tarifaires pour imposer deux tarifs uniques dans toute la r\u00e9gion, quelques angles morts compliquent la t\u00e2che des voyageurs occasionnels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/il-reste-des-petits-blocages-penibles-ces-pieges-qui-subsistent-malgre-la-simplification-des-tarifs-des-transports-franciliens-20250106"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial d\u2019Yves Thr\u00e9ard: \u00abQu\u2019avons-nous fait depuis Charlie ?\u00bb",
        "summary": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attaque contre Charlie Hebdo, des islamistes appellent ouvertement au djihad, au viol, au meurtre et \u00e0 l\u2019antis\u00e9mitisme en France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-d-yves-threard-qu-avons-nous-fait-depuis-charlie-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00c9ric Delbecque\u00a0: \u00abDix ans apr\u00e8s l\u2019attentat contre Charlie Hebdo, une partie de l\u2019\u00c9tat continue d\u2019\u00eatre irresponsable\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Une d\u00e9cennie apr\u00e8s l\u2019attentat qui a provoqu\u00e9 la mort de douze personnes, de nombreux responsables politiques ne semblent pas avoir pris au s\u00e9rieux l\u2019ampleur et la nature de la menace islamiste, s\u2019inqui\u00e8te l\u2019ancien directeur s\u00fbret\u00e9 de \u00abCharlie Hebdo\u00bb, qui publie Les Irresponsables aux \u00e9ditions Plon.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/eric-delbecque-dix-ans-apres-l-attentat-contre-charlie-hebdo-une-partie-de-l-etat-continue-d-etre-irresponsable-20250103"
    },
    {
        "title": "Nuit triomphale d\u2019Emilia Perez aux Golden Globes : Audiard satisfait \u00abd'avoir fait le travail\u00bb",
        "summary": "Superstitieux, le cin\u00e9aste fran\u00e7ais a confi\u00e9 son soulagement \u00e0 l\u2019AFP. \u00c0 l\u2019automne, il s\u2019\u00e9tait dit \u00abterrifi\u00e9\u00bb par la perspective de la course aux Oscars, dont son film est devenu favori.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/cinema/nuit-triomphale-d-emilia-perez-aux-golden-globes-audiard-satisfait-d-avoir-fait-le-travail-20250106"
    },
    {
        "title": "Autriche : les conservateurs pr\u00eats \u00e0 entamer des n\u00e9gociations avec l'extr\u00eame droite pour former un gouvernement",
        "summary": "\u00abCe pays a besoin d\u2019un gouvernement stable aujourd\u2019hui, et nous ne pouvons continuer de perdre un temps que nous n\u2019avons pas dans des campagnes \u00e9lectorales ou des \u00e9lections\u00bb a indiqu\u00e9 le nouveau pr\u00e9sident par int\u00e9rim des conservateurs, Christian Stocker.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autriche-les-conservateurs-prets-a-entamer-des-negociations-avec-l-extreme-droite-pour-former-un-gouvernement-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation nationale : Borne \u00abse bat\u00bb pour \u00e9viter les suppressions de postes",
        "summary": "Le pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement envisageait la suppression de 4000 postes d\u2019enseignants dans son budget 2025, principalement dans les \u00e9coles maternelles et \u00e9l\u00e9mentaires, suscitant de vives r\u00e9actions des syndicats enseignants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-nationale-borne-se-bat-pour-eviter-les-suppressions-de-postes-20250106"
    },
    {
        "title": "Philippe Val: \u00abDix ans apr\u00e8s Charlie, passer son temps \u00e0 pleurnicher reviendrait \u00e0 trahir ceux qui sont morts\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat de Charlie Hebdo, son ancien directeur* jette un \u0153il r\u00e9trospectif sur ce drame, cette r\u00e9daction, et d\u00e9nonce la d\u00e9mission morale d\u2019une certaine intelligentsia fran\u00e7aise face \u00e0 l\u2019islamisme.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/philippe-val-dix-ans-apres-charlie-passer-son-temps-a-pleurnicher-reviendrait-a-trahir-ceux-qui-sont-morts-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abUn gouvernement qui regarde constamment vers le pass\u00e9\u00bb : 50 ans apr\u00e8s sa mort, la m\u00e9moire de Franco divise toujours en Espagne",
        "summary": "L\u2019opposition de droite a d\u00e9cid\u00e9 de boycotter la premi\u00e8re des c\u00e9r\u00e9monies organis\u00e9es par l\u2019ex\u00e9cutif du premier ministre Pedro S\u00e1nchez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/espagne-50-ans-apres-sa-mort-la-memoire-de-franco-divise-toujours-le-pays-20250106"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement vise un d\u00e9ficit public entre 5% et 5,5% du PIB en 2025, annonce \u00c9ric Lombard",
        "summary": "En 2024, le d\u00e9ficit sera \u00abautour de 6,1%\u00bb, a rappel\u00e9 le nouveau ministre de l\u2019\u00c9conomie ce lundi matin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-gouvernement-vise-un-deficit-public-entre-5-et-5-5-du-pib-en-2025-annonce-eric-lombard-20250106"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : d\u00e9but ce lundi de consultations du gouvernement avec les forces politiques",
        "summary": "Les ministres \u00c9ric Lombard et Am\u00e9lie de Montchalin commencent \u00e0 recevoir ce lundi \u00e0 Bercy les repr\u00e9sentants des partis, afin de trouver un compromis sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet de loi de finances 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-debut-ce-lundi-de-consultations-du-gouvernement-avec-les-forces-politiques-20250106"
    },
    {
        "title": "Pourquoi la faible croissance va encore davantage compliquer la r\u00e9duction du d\u00e9ficit",
        "summary": "ANALYSE - L\u2019ex\u00e9cutif souhaiterait d\u00e9sormais ramener le d\u00e9ficit \u00e0 5,4&#160;% du PIB en 2025. Un objectif moins ambitieux que celui du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement, mais qui est la cons\u00e9quence de marges de man\u0153uvre particuli\u00e8rement r\u00e9duites.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-la-faible-croissance-va-encore-davantage-compliquer-la-reduction-du-deficit-20250105"
    },
    {
        "title": "Le taux du Livret A va baisser \u00abautour de 2,5%\u00bb au 1er f\u00e9vrier, selon le ministre de l\u2019\u00c9conomie",
        "summary": "Le rendement du placement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des Fran\u00e7ais est aujourd\u2019hui fix\u00e9 \u00e0 3%.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/le-taux-du-livret-a-va-baisser-autour-de-2-5-au-1er-fevrier-selon-le-ministre-de-l-economie-20250106"
    },
    {
        "title": "Mieux que le Livret A: quel placement choisir pour \u00e9pargner malin pour ses enfants",
        "summary": "NOS CONSEILS - SCPI, livrets jeunes, assurance-vie... Les placements financiers accessibles aux mineurs ne manquent pas, mais certains ont plus d\u2019atouts que d\u2019autres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/finances-perso/mieux-que-le-livret-a-quel-placement-choisir-pour-epargner-malin-pour-ses-enfants-20250103"
    },
    {
        "title": "\u00abTout le monde doit payer sa part d\u2019imp\u00f4t\u00bb: les hauts revenus et la \u00absuroptimisation fiscale\u00bb toujours dans le viseur du gouvernement",
        "summary": "La ministre des Comptes publics veut s\u2019attaquer \u00e0 la \u00absuroptimisation fiscale\u00bb pour boucler le budget pr\u00e9vu \u00abcourant f\u00e9vrier\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/tout-le-monde-doit-payer-sa-part-d-impot-les-hauts-revenus-et-la-suroptimisation-fiscale-toujours-dans-le-viseur-du-gouvernement-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abM\u00e9dicaments essentiels\u00bb : sept entreprises de plus soutenues par l'\u00c9tat pour relocaliser leur production en France",
        "summary": "Parmi les entreprises s\u00e9lectionn\u00e9es figurent la soci\u00e9t\u00e9 toulousaine Isoph\u00e8ne, qui produit le principe actif du parac\u00e9tamol avec un proc\u00e9d\u00e9 innovant, ou encore Delpharm Lille, install\u00e9 dans les Hauts-de-France, sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans les produits oncologiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/medicaments-essentiels-sept-entreprises-de-plus-soutenues-par-l-etat-pour-relocaliser-leur-production-en-france-20250106"
    },
    {
        "title": "Lutte contre le narcotrafic : \u00abRien ne va sur cette question dans le minist\u00e8re qui m\u2019appartient\u00bb, estime G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "\u00abIl faut tout revoir et faire ce que nous avons fait contre le terrorisme\u00bb, a affirm\u00e9 sur RTL ce lundi le ministre de la Justice qui fait de la lutte contre le narcotrafic une priorit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/lutte-contre-le-narcotrafic-rien-ne-va-sur-cette-question-dans-le-ministere-qui-m-appartient-estime-gerald-darmanin-20250106"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : des hausses d\u2019imp\u00f4ts pour certaines entreprises, pas pour les m\u00e9nages",
        "summary": "Dans un entretien accord\u00e9 au Parisien, la ministre des Comptes publics, Am\u00e9lie de Montchalin, demande aux diff\u00e9rentes forces politiques de faire preuve de bonne volont\u00e9 pour faire adopter le futur budget.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/budget-2025-des-hausses-d-impots-pour-certaines-entreprises-pas-pour-les-menages-20250105"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s l\u2019attentat contre Charlie Hebdo, le journal continue \u00e0 vouloir faire \u00abrire\u00bb",
        "summary": "Dans un num\u00e9ro exceptionnel de 32 pages, qui sortira le 7 janvier pour comm\u00e9morer le massacre perp\u00e9tr\u00e9 en 2015, l\u2019hebdomadaire satirique se dit \u00ab&#160;increvable !&#160;\u00bb.Il r\u00e9affirme ses valeurs qui marient la libert\u00e9 d\u2019expression et l\u2019humour.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/dix-ans-apres-l-attentat-contre-charlie-hebdo-le-journal-continue-a-vouloir-faire-rire-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abJamais vu une telle accumulation de d\u00e9chets\u00bb : ce paradis touristique en panne de solutions",
        "summary": "\u00c0 Bali, joyau touristique de l\u2019Indon\u00e9sie, les pluies de mousson ont provoqu\u00e9 un \u00e9chouage in\u00e9dit de d\u00e9chets plastiques. Pr\u00e8s de 600 b\u00e9n\u00e9voles ont particip\u00e9 \u00e0 un nettoyage massif. L\u2019urgence environnementale gagne en intensit\u00e9 face \u00e0 l\u2019inaction mondiale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/jamais-vu-une-telle-accumulation-de-dechets-ce-paradis-touristique-en-panne-de-solutions-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00c9ducation \u00e0 la sexualit\u00e9 : le projet devant les instances de l'\u00c9ducation nationale d'ici \u00abfin janvier\u00bb",
        "summary": "La pr\u00e9sentation du texte devant le Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019\u00e9ducation (CSE), une instance qui regroupe les personnels, les usagers et les partenaires de l\u2019\u00c9ducation nationale, est une \u00e9tape d\u00e9cisive avant sa publication et sa mise en \u0153uvre pour la prochaine rentr\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/education-a-la-sexualite-le-projet-devant-les-instances-de-l-education-nationale-d-ici-fin-janvier-20250106"
    },
    {
        "title": "Marseille : un nouveau pr\u00e9fet nomm\u00e9 en Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur",
        "summary": "Georges-Fran\u00e7ois Leclerc a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pr\u00e9fet de la r\u00e9gion, en remplacement de Christophe Mirmand, en poste depuis 2020 et en partance pour le minist\u00e8re des Outre-Mer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/marseille-un-nouveau-prefet-nomme-en-provence-alpes-cote-d-azur-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est \u0153il pour \u0153il, dent pour dent\u00bb: \u00e0 Culiacan, au Mexique, une guerre fratricide entre cartels que rien ne semble pouvoir arr\u00eater",
        "summary": "REPORTAGE - Au Mexique, La&#160;Mayiza et Los&#160;Chapitos se livrent une bataille sanglante qui a fait plus de 190&#160;morts et 224 disparus depuis septembre. L\u2019organisation cofond\u00e9e par El&#160;Chapo Guzman et El&#160;Mayo Zambada est divis\u00e9e depuis l\u2019arrestation de ce dernier aux \u00c9tats-Unis.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/c-est-oeil-pour-oeil-dent-pour-dent-a-culiacan-au-mexique-une-guerre-fratricide-entre-cartels-que-rien-ne-semble-pouvoir-arreter-20250105"
    },
    {
        "title": "\u00abJe me suis sentie l\u00e2ch\u00e9e par l\u2019\u00c9tat\u00bb : une ex-infirmi\u00e8re obtient reconnaissance par la justice du lien entre sa maladie auto-immune et le vaccin anti-Covid",
        "summary": "Virginie Cathala, 47 ans, a vu appara\u00eetre les premiers sympt\u00f4mes du syndrome de POTS quelques minutes apr\u00e8s la premi\u00e8re injection Pfizer. D\u00e9but d\u00e9cembre, le tribunal administratif de Montpellier a condamn\u00e9 l\u2019\u00c9tat \u00e0 lui verser une indemnisation de 62.000 euros, qu\u2019elle juge encore insuffisante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/je-me-suis-sentie-lachee-par-l-etat-une-ex-infirmiere-obtient-reconnaissance-par-la-justice-du-lien-entre-sa-maladie-auto-immune-et-le-vaccin-anti-covid-20250105"
    },
    {
        "title": "Temp\u00eate Floriane : o\u00f9 les plus puissantes rafales de vent ont-elles \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es ?",
        "summary": "CARTE - Dans de nombreuses communes, des vents ont d\u00e9pass\u00e9 les 100 kilom\u00e8tres/heure. 17 d\u00e9partements sont toujours plac\u00e9s en vigilance orange vent par M\u00e9t\u00e9o France ce lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/tempete-floriane-ou-les-plus-puissantes-rafales-de-vent-ont-elles-ete-enregistrees-20250106"
    },
    {
        "title": "Double Big Mac, McFlurry Pistacchio... McDonald\u2019s France lance de nouveaux produits inspir\u00e9s de ses voisins",
        "summary": "EXCLUSIF - Comme elle l\u2019avait fait pendant les JO, la filiale fran\u00e7aise du g\u00e9ant de la restauration rapide va proposer d\u00e8s ce mardi et pour une dur\u00e9e limit\u00e9e des burgers, frites, boissons et glaces au menu dans d\u2019autres pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/double-big-mac-mcflurry-pistacchio-mcdonald-s-france-lance-de-nouveaux-produits-inspires-de-ses-voisins-20250106"
    },
    {
        "title": "Taux du Livret A en baisse, mobilisation des agriculteurs \u00e0 Paris, Borne \u00abse bat\u00bb contre les suppressions de postes... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l\u2019essentiel de l\u2019actualit\u00e9 parue ce lundi 6 janvier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/taux-du-livret-a-en-baisse-mobilisation-des-agriculteurs-a-paris-borne-se-bat-contre-les-suppressions-de-postes-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abNew Astro\u00bb, \u00abMaxi Astro\u00bb : la FDJ lance deux nouveaux jeux \u00e0 gratter",
        "summary": "Le premier jeu est vendu deux euros et permet de remporter jusqu\u2019\u00e0 25.000 euros. Le second, quant \u00e0 lui, co\u00fbte cinq euros, mais permet de gagner jusqu\u2019\u00e0 500.000 euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/new-astro-maxi-astro-la-fdj-lance-deux-nouveaux-jeux-a-gratter-20250106"
    },
    {
        "title": "Donald Trump, Ukraine, Mercosur... Ce qu\u2019a dit Emmanuel Macron \u00e0 la conf\u00e9rence des ambassadeurs de France",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a expos\u00e9 lundi aux ambassadeurs fran\u00e7ais ses priorit\u00e9s de politique \u00e9trang\u00e8re en 2025, sur fond de multiples crises dans le monde, de l\u2019Ukraine au Moyen-Orient en passant par Ta\u00efwan.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-ukraine-defense-europeenne-mercosur-ce-qu-a-dit-emmanuel-macron-a-la-conference-des-ambassadeurs-de-france-20250106"
    },
    {
        "title": "Elon Musk soutient \u00abune nouvelle internationale r\u00e9actionnaire\u00bb, d\u00e9nonce Emmanuel Macron",
        "summary": "Emmanuel Macron a fait r\u00e9f\u00e9rence lors d\u2019une allocution devant les ambassadeurs fran\u00e7ais au soutien continu du milliardaire am\u00e9ricain au parti d\u2019extr\u00eame droite allemand Alternative f\u00fcr Deutschland (AfD).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/elon-musk-soutient-une-nouvelle-internationale-reactionnaire-denonce-emmanuel-macron-20250106"
    },
    {
        "title": "Royaume-Uni : en pleine pol\u00e9mique avec Elon Musk, Keir Starmer d\u00e9nonce \u00abceux qui propagent mensonges et d\u00e9sinformation\u00bb",
        "summary": "Elon Musk a r\u00e9cemment formul\u00e9 de nombreuses critiques sur la gestion d\u2019une affaire d\u2019exploitation sexuelle de jeunes filles en Angleterre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/royaume-uni-en-pleine-polemique-avec-elon-musk-keir-starmer-denonce-ceux-qui-propagent-mensonges-et-desinformation-20250106"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la Russie revendique la conqu\u00eate de la ville de Kourakhove, forteresse du Donbass",
        "summary": "CARTES - Dans le m\u00eame temps, les forces russes contr\u00f4lent une partie croissante, voire la majorit\u00e9, de deux autres villes - Toretsk et Chasiv Yar - et abordent dangereusement celle, plus imposante, de Pokrovsk.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/la-russie-dit-avoir-conquis-la-ville-de-kourakhove-dans-l-est-de-l-ukraine-20250106"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : la position dans la r\u00e9gion de Koursk \u00abimportante\u00bb pour d'\u00e9ventuelles futures n\u00e9gociations, selon Blinken",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Ces d\u00e9clarations interviennent alors que Moscou a affirm\u00e9 lundi avoir conquis une nouvelle ville dans l\u2019est de l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-la-position-dans-la-region-de-koursk-importante-pour-d-eventuelles-futures-negociations-selon-blinken-20250106"
    },
    {
        "title": "Taxe sur les hauts revenus : comment des Fran\u00e7ais riches parviennent \u00e0 payer moins de 20% d'imp\u00f4ts",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les hauts revenus sont de nouveau dans le viseur de Bercy. Le minist\u00e8re de l\u2019\u00c9conomie estime que certains foyers, pr\u00e9sentant un revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence \u00e9lev\u00e9, ont un taux d\u2019imposition relativement faible. Une situation parfaitement l\u00e9gale, rappellent des experts.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/budget-2025-comment-des-francais-riches-parviennent-a-payer-moins-de-20-d-impots-20241022"
    },
    {
        "title": "\u00abIl est fondamental de dire que l\u2019on peut s\u2019en sortir\u00bb : deux survivants des attentats de 2015 se confient",
        "summary": "ENTRETIEN - Ga\u00eblle Messager et Claude-Emmanuel Triomphe ont r\u00e9chapp\u00e9 aux attaques perp\u00e9tr\u00e9es il y a bient\u00f4t dix ans. Ils r\u00e9pondent \u00e0 nos questions, en amont de la diffusion du beau documentaire Ce qui nous lie, diffus\u00e9 sur M6.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/ce-soir-tele/il-est-fondamental-de-dire-que-l-on-peut-s-en-sortir-deux-survivants-des-attentats-de-2015-se-confient-20250106"
    },
    {
        "title": "Voile : apr\u00e8s une avarie, Coville renonce une deuxi\u00e8me fois dans le Troph\u00e9e Jules Verne",
        "summary": "Le skipper du trimaran Sodebo et son \u00e9quipage font demi-tour apr\u00e8s une s\u00e9v\u00e8re avarie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-apres-une-avarie-coville-renonce-une-deuxieme-fois-dans-le-trophee-jules-verne-20250106"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement se divise sur l\u2019abrogation du droit du sol \u00e0 Mayotte",
        "summary": "Alors que G\u00e9rald Darmanin et Manuel Valls plaident pour une remise en cause de ce droit sur l\u2019archipel, d\u00e9vast\u00e9 par le cyclone Chido et fragilis\u00e9 par une crise migratoire, \u00c9lisabeth Borne juge que \u00abd\u2019autres mesures peuvent \u00eatre prises\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-se-divise-sur-l-abrogation-du-droit-du-sol-a-mayotte-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abL\u2019Alg\u00e9rie se d\u00e9shonore\u00bb en retenant en d\u00e9tention l\u2019\u00e9crivain Boualem Sansal, l\u00e2che Emmanuel Macron",
        "summary": "Le chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais a point\u00e9 du doigt l\u2019Alg\u00e9rie, qui emp\u00eache \u00abun homme gravement malade de se soigner\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-algerie-se-deshonore-en-retenant-en-detention-l-ecrivain-boualem-sansal-lache-emmanuel-macron-20250106"
    },
    {
        "title": "Interventions contre le terrorisme en Afrique : \u00abOn a oubli\u00e9 de nous dire merci\u00bb, cingle Emmanuel Macron",
        "summary": "\u00abC\u2019est pas grave, \u00e7a viendra avec le temps\u00bb, a lanc\u00e9 le pr\u00e9sident fran\u00e7ais lors de la r\u00e9union annuelle des ambassadeurs de France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/interventions-contre-le-terrorisme-en-afrique-on-a-oublie-de-nous-dire-merci-cingle-emmanuel-macron-20250106"
    },
    {
        "title": "Vincennes : trois \u00e9toiles de David ont \u00e9t\u00e9 tagu\u00e9es pr\u00e8s de l'Hypercacher",
        "summary": "Deux \u00e9toiles de David ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes sur la porte d\u2019entr\u00e9e et dans le hall d\u2019un immeuble. Une troisi\u00e8me a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte \u00e0 une autre adresse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/vincennes-trois-etoiles-de-david-ont-ete-taguees-pres-de-l-hypercacher-20250106"
    },
    {
        "title": "Iran : 31 femmes ont \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9es en 2024, un triste record",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/iran-31-femmes-ont-ete-executees-en-2024-un-triste-record-20250106"
    },
    {
        "title": "Australie : une soigneuse recueille 20 kangourous apr\u00e8s des incendies d\u00e9vastateurs",
        "summary": "Alors qu\u2019un gigantesque incendie ravage le parc national des Grampians, dans le sud-est de l\u2019Australie, une soigneuse animali\u00e8re a pris l\u2019initiative de recueillir 20 jeunes kangourous au lendemain de No\u00ebl.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/australie-une-soigneuse-recueille-20-kangourous-apres-des-incendies-devastateurs-20250106"
    },
    {
        "title": "Autriche : le pr\u00e9sident charge l'extr\u00eame droite de trouver une majorit\u00e9 pour gouverner",
        "summary": "Une d\u00e9cision qui n\u2019a \u00abpas \u00e9t\u00e9 facile de prendre\u00bb, selon le pr\u00e9sident autrichien \u00e9cologiste Alexander Van der Bellen.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/autriche-le-president-charge-l-extreme-droite-de-trouver-une-majorite-pour-gouverner-20250106"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : le PS menace de censurer le gouvernement s\u2019il n\u2019obtient pas de \u00abconcessions remarquables\u00bb",
        "summary": "\u00c0 l\u2019issue de son entrevue avec le ministre de l\u2019\u00c9conomie \u00c9ric Lombard, ce lundi, Olivier Faure a toutefois assur\u00e9 qu\u2019il ne souhaitait pas en arriver \u00e0 la censure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/budget-2025-le-ps-menace-de-censurer-le-gouvernement-s-il-n-obtient-pas-de-concessions-remarquables-20250106"
    },
    {
        "title": "Trois influenceurs franco-alg\u00e9riens dans le viseur des autorit\u00e9s \u00e0 Lyon",
        "summary": "Plusieurs vid\u00e9os \u00abappelant \u00e0 la haine ou la violence\u00bb de ces influenceurs TikTok d\u2019origine alg\u00e9rienne ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9fecture, qui a saisi les autorit\u00e9s. Trois personnes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es en France pour des faits similaires.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lyon/trois-influenceurs-franco-algeriens-dans-le-viseur-des-autorites-a-lyon-20250106"
    },
    {
        "title": "Alpes-Maritimes : des tags antis\u00e9mites d\u00e9couverts sur un pont de Cagnes-sur-Mer, un suspect interpell\u00e9",
        "summary": "Le mis en cause sera jug\u00e9 en comparution imm\u00e9diate au tribunal correctionnel de Grasse ce lundi apr\u00e8s-midi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/alpes-maritimes-des-tags-antisemites-decouverts-sur-un-pont-de-cagnes-sur-mer-un-suspect-interpelle-20250106"
    },
    {
        "title": "Gironde : un motard roulant \u00e0 150 km/h percute un gendarme dans sa fuite",
        "summary": "Sous l\u2019empire de coca\u00efne et d\u2019alcool, l\u2019individu circulait en exc\u00e8s de vitesse sur une route d\u00e9partementale \u00e0 Saucats, samedi. Il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 par la gendarmerie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/gironde-un-motard-roulant-a-150-km-h-percute-un-gendarme-dans-sa-fuite-20250106"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s, la France a-t-elle tir\u00e9 des le\u00e7ons des attentats de Charlie Hebdo et de l\u2019Hyper Cacher ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-apres-la-france-a-t-elle-tire-des-lecons-des-attentats-de-charlie-hebdo-et-de-l-hyper-cacher-20250106"
    },
    {
        "title": "Budget 2025 : l\u2019examen du projet de loi reprendra le 15 janvier au S\u00e9nat",
        "summary": "INFO LE FIGARO -&#160; Le nouveau gouvernement va poursuivre les travaux budg\u00e9taires en reprenant l\u2019examen du texte de Michel Barnier l\u00e0 o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait arr\u00eat\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/budget-l-examen-du-projet-de-loi-reprendra-la-15-janvier-au-senat-20250106"
    },
    {
        "title": "Syrie : l\u2019Allemagne pr\u00f4ne le pragmatisme apr\u00e8s la poign\u00e9e de main refus\u00e9e \u00e0 sa ministre par Ahmed el-Chareh",
        "summary": "Comme il est d\u2019usage pour certains musulmans rigoristes, le nouveau dirigeant syrien l\u2019a salu\u00e9e en posant sa main sur sa poitrine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-l-allemagne-prone-le-pragmatisme-apres-la-poignee-de-main-refusee-a-sa-ministre-par-ahmed-el-chareh-20250106"
    },
    {
        "title": "Canada : les raisons de la potentielle d\u00e9mission de Justin Trudeau",
        "summary": "Sous pression depuis plusieurs semaines en raison de nombreux revers politiques et du risque d\u2019une crise \u00e9conomique avec les \u00c9tats-Unis, le premier ministre canadien s\u2019exprimera \u00e0 16h45 ce lundi lors d\u2019une allocution.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canada-les-raisons-de-la-potentielle-demission-de-justin-trudeau-20250106"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau : au Canada, le cr\u00e9puscule d'une ic\u00f4ne progressiste qui collectionne les scandales",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Distanc\u00e9 dans les sondages par son rival conservateur Pierre Poili\u00e8vre, le premier ministre, autrefois prometteur, a d\u00e9\u00e7u nombre de ses concitoyens tout en encha\u00eenant les gaffes \u00e0 l\u2019international.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/justin-trudeau-au-canada-le-crepuscule-d-une-icone-progressiste-qui-collectionne-les-scandales-20240926"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan soup\u00e7onne un cargo de Hong Kong d'avoir sabot\u00e9 un c\u00e2ble de t\u00e9l\u00e9communications",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-soupconne-un-cargo-de-hong-kong-d-avoir-sabote-un-cable-de-telecommunications-20250106"
    },
    {
        "title": "Deux c\u00e2bles pr\u00e9sum\u00e9s sabot\u00e9s en mer Baltique ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9par\u00e9s",
        "summary": "Ils auraient \u00e9t\u00e9 sabot\u00e9s par un p\u00e9trolier, l\u2019Eagle S, suspect\u00e9 de faire partie d\u2019une \u00abflotte fant\u00f4me\u00bb russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/deux-cables-presumes-sabotes-en-mer-baltique-ont-ete-repares-20250106"
    },
    {
        "title": "En novembre, l'assurance vie signe son meilleur mois en pr\u00e8s de 15 ans",
        "summary": "L\u2019encours total de ce placement pl\u00e9biscit\u00e9 par les \u00e9pargnants fran\u00e7ais a atteint un nouveau record \u00e0 1985 milliards d\u2019euros fin novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/en-novembre-l-assurance-vie-signe-son-meilleur-mois-en-pres-de-15-ans-20250106"
    },
    {
        "title": "Canada : le premier ministre Justin Trudeau annonce sa d\u00e9mission, apr\u00e8s plus de 9 ans au pouvoir",
        "summary": "Apr\u00e8s presque dix ans \u00e0 la t\u00eate du Canada, Justin Trudeau annonce d\u00e9missionner alors que son parti conna\u00eet une crise politique sans pr\u00e9c\u00e9dent.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/canada-le-premier-ministre-justin-trudeau-annonce-sa-demission-apres-plus-de-9-ans-au-pouvoir-20250106"
    },
    {
        "title": "Menace terroriste : la note de Bruno Retailleau aux pr\u00e9fets pour renforcer la s\u00e9curit\u00e9 des grands rassemblements",
        "summary": "EXCLUSIF - Apr\u00e8s les attentats \u00e0 la voiture b\u00e9lier perp\u00e9tr\u00e9s en Allemagne et aux \u00c9tats-Unis, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur en appelle ce lundi \u00e0 la \u00abvigilance maximale\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/menace-terroriste-la-note-de-retailleau-aux-prefets-pour-renforcer-la-securite-des-grands-rassemblements-20250106"
    },
    {
        "title": "Port\u00e9s en h\u00e9ros en 2015, les policiers \u00e0 la recherche d\u2019une nouvelle lune de miel avec les Fran\u00e7ais",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s un afflux historique de candidatures au lendemain des attentats, l\u2019institution cherche aujourd\u2019hui \u00e0 resserrer les liens avec la jeunesse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/portes-en-heros-en-2015-les-policiers-a-la-recherche-d-une-nouvelle-lune-de-miel-avec-les-francais-20250106"
    },
    {
        "title": "40.000 foyers priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 cause de la temp\u00eate Floriane",
        "summary": "Selon Enedis, des \u00e9quipes techniques sont actuellement sur le terrain pour r\u00e9tablir le courant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/40-000-foyers-prives-d-electricite-a-cause-de-la-tempete-floriane-20250106"
    },
    {
        "title": "Mercato : hommage \u00e0 Scolari, Benzema et Kant\u00e9, carton rouge absurde... Cinq choses \u00e0 savoir sur Luiz Felipe, future recrue de l\u2019OM",
        "summary": "L\u2019OM tient son premier renfort de l\u2019hiver en la personne de Luiz Felipe, d\u00e9fenseur central de 27 ans qui va signer pour 18 mois. Cinq choses \u00e0 savoir sur ce joueur exp\u00e9riment\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/transferts/mercato-hommage-a-scolari-benzema-et-kante-carton-rouge-absurde-cinq-choses-a-savoir-sur-luiz-felipe-future-recrue-de-l-om-20250106"
    },
    {
        "title": "Emmanuel Todd : \u00abMusk, c\u2019est le mec qui dit tout le m\u00e9pris qu\u2019ont les Am\u00e9ricains pour notre servilit\u00e9\u00bb",
        "summary": "L\u2019auteur de \u00abLa d\u00e9faite de l\u2019Occident\u00bb (Gallimard) \u00e9tait l\u2019invit\u00e9 de la rentr\u00e9e de \u00abPoints de Vue\u00bb (Le Figaro TV). Emmanuel Todd voit en Elon Musk le reflet de la pens\u00e9e profonde des g\u00e9opolitologues am\u00e9ricains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/emmanuel-todd-musk-c-est-le-mec-qui-dit-tout-le-mepris-qu-ont-les-americains-pour-notre-servilite-20250106"
    },
    {
        "title": "Affaire des viols des gangs pakistanais : \u00abQuand Musk et les r\u00e9seaux sociaux brisent l\u2019omerta m\u00e9diatique\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/CHRONIQUE -&#160;Sur X, Elon Musk a accus\u00e9 le premier ministre britannique Keir Starmer d\u2019avoir dissimul\u00e9 les crimes sexuels commis par des gangs pakistanais en 2017. &#160;Cette affaire met en lumi\u00e8re le r\u00f4le salutaire des r\u00e9seaux sociaux et leur force de frappe, explique Gilles-William Goldnadel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/affaire-des-viols-des-gangs-pakistanais-quand-musk-et-les-reseaux-sociaux-brisent-l-omerta-mediatique-20250106"
    },
    {
        "title": "Syrie : le nouveau ministre de la Justice identifi\u00e9 dans une vid\u00e9o d\u2019ex\u00e9cution de femmes \u00e0 Idlib en 2015",
        "summary": "Sur deux vid\u00e9os circulant sur les r\u00e9seaux sociaux et authentifi\u00e9es par le site Verify.sy, le ministre, ancien juge islamique de la r\u00e9gion d\u2019Idlib alors sous contr\u00f4le d\u2019al-Nosra, supervisait la mise \u00e0 mort de femmes accus\u00e9es de \u00abprostitution\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/syrie-le-nouveau-ministre-de-la-justice-identifie-dans-une-video-d-execution-de-femmes-a-idlib-en-2015-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abIl se tourne et je vois qu\u2019il est arm\u00e9\u00bb, l\u2019un des otages de la prison d\u2019Arles raconte ses heures de captivit\u00e9",
        "summary": "Le surveillant p\u00e9nitentiaire pris en otage vendredi par un d\u00e9tenu dangereux, aux c\u00f4t\u00e9s de plusieurs infirmi\u00e8res et une psychiatre, a t\u00e9moign\u00e9 au micro d\u2019Ici Gard Loz\u00e8re et de RTL.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/il-se-tourne-et-je-vois-qu-il-est-arme-l-un-des-otages-de-la-prison-d-arles-raconte-ses-heures-de-captivite-20250106"
    },
    {
        "title": "L'opposant Gonz\u00e1lez Urrutia \u00absera arr\u00eat\u00e9\u00bb s'il \u00abpose un pied\u00bb au Venezuela, dit le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur",
        "summary": "Edmundo Gonzalez Urrutia revendique la victoire \u00e0 la pr\u00e9sidentielle du 28 juillet face \u00e0 Nicolas Maduro. Depuis septembre, il est en exil en Espagne et effectue une tourn\u00e9e diplomatique internationale.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/l-opposant-gonzalez-urrutia-sera-arrete-s-il-pose-un-pied-au-venezuela-dit-le-ministre-de-l-interieur-20250106"
    },
    {
        "title": "Narcotrafic : le maire PS de Montpellier appelle \u00e0 une \u00abloi de consensus\u00bb contre le blanchiment",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/narcotrafic-le-maire-ps-de-montpellier-appelle-a-une-loi-de-consensus-contre-le-blanchiment-20250106"
    },
    {
        "title": "Mort d\u2019Yvan Colonna : l\u2019\u00c9tat devrait verser 75.000 euros \u00e0 ses h\u00e9ritiers selon la rapporteur public",
        "summary": "Saisi par la veuve et les enfants de l\u2019ind\u00e9pendantiste corse tu\u00e9 par un cod\u00e9tenu \u00e0 la prison d\u2019Arles, le tribunal administratif de Marseille doit d\u00e9terminer si l\u2019\u00c9tat a \u00e9t\u00e9 fautif dans ce meurtre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/mort-d-yvan-colonna-l-etat-devrait-verser-75-000-euros-a-ses-heritiers-selon-la-rapporteur-public-20250106"
    },
    {
        "title": "Encadrement des loyers, passoires thermiques... Comment les propri\u00e9taires tentent d\u2019\u00e9chapper aux contraintes de la location classique",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Certains contrats ont le vent en poupe aupr\u00e8s des bailleurs qui cherchent plus de revenus et moins de r\u00e8gles.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/economie/encadrement-des-loyers-passoires-thermiques-comment-les-proprietaires-tentent-d-echapper-aux-contraintes-de-la-location-classique-20250106"
    },
    {
        "title": "Sophie Gr\u00e9goire, l\u2019ex-\u00e9pouse et pilier du premier ministre canadien Justin Trudeau",
        "summary": "L\u2019homme politique a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission le 6 janvier, apr\u00e8s plus de 9 ans au pouvoir. En ao\u00fbt 2023, il s\u2019\u00e9tait s\u00e9par\u00e9 de son \u00e9pouse, Sophie Gr\u00e9goire, qui menait de front ses combats tout en \u00e9levant leurs trois enfants. Portrait d'une femme engag\u00e9e venue du Qu\u00e9bec.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/sophie-gregoire-la-femme-presque-normale-de-justin-trudeau-130320-180336"
    },
    {
        "title": "\u00abPitbull\u00bb, populiste, anti-woke\u2026 Pierre Poilievre, le Trump canadien",
        "summary": "PORTRAIT - Apr\u00e8s l\u2019annonce de la d\u00e9mission de Justin Trudeau, son rival conservateur, qui bat tous les records de popularit\u00e9, semble le mieux placer pour lui succ\u00e9der",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pitbull-populiste-anti-woke-pierre-poilievre-le-trump-canadien-20231206"
    },
    {
        "title": "\u00abJ\u2019ai honte d\u2019\u00eatre fran\u00e7ais et je suis d\u00e9\u00e7u\u00bb: interdits d\u2019entrer \u00e0 Paris, les agriculteurs repartent frustr\u00e9s",
        "summary": "Des dizaines de membres de la Coordination rurale, dont les revendications restent enti\u00e8res, ont \u00e9t\u00e9 retenus par les gendarmes dans l\u2019Essonne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/j-ai-honte-d-etre-francais-et-je-suis-decu-interdits-d-entrer-a-paris-les-agriculteurs-repartent-frustres-20250106"
    },
    {
        "title": "L\u2019influenceur alg\u00e9rien \u00abImadtintin\u00bb plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Accus\u00e9 d\u2019avoir diffus\u00e9 sur TikTok deux vid\u00e9os incitant \u00e0 tuer et violer toute personne s\u2019opposant au r\u00e9gime alg\u00e9rien, il comparaissait lundi devant le tribunal correctionnel de Grenoble. Son proc\u00e8s a \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 au 5&#160;mars prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/l-influenceur-algerien-imadtintin-place-en-detention-provisoire-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00abJe vais te retrouver dehors\u00bb : \u00e0 Marseille, un infirmier du CRA menac\u00e9 de mort pour un m\u00e9dicament",
        "summary": "L\u2019homme de nationalit\u00e9 alg\u00e9rienne et sous le coup d\u2019une OQTF a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 cinq mois de prison ferme pour ces menaces, prof\u00e9r\u00e9es \u00e0 l\u2019encontre du soignant qui ne pouvait pas lui d\u00e9livrer de m\u00e9dicament contre le mal de gorge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/je-vais-te-retrouver-dehors-a-marseille-un-infirmier-du-cra-menace-de-mort-pour-un-medicament-20250106"
    },
    {
        "title": "La m\u00e9t\u00e9o du mardi 7 janvier : quelques pluies et du gr\u00e9sil tomberont sur une grande partie du territoire",
        "summary": "Apr\u00e8s un redoux, les temp\u00e9ratures recommenceront \u00e0 baisser sur l\u2019ensemble du pays. De la neige est \u00e0 pr\u00e9voir en altitude dans les Ardennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/meteo/la-meteo-du-mardi-7-janvier-quelques-pluies-et-du-gresil-tomberont-sur-une-grande-partie-du-territoire-20250106"
    },
    {
        "title": "D\u00e9mission de Trudeau : Trump relance l\u2019id\u00e9e que le Canada devrait \u00abfusionner\u00bb avec les \u00c9tats-Unis",
        "summary": "Le 47e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 ce concept aupr\u00e8s du premier ministre canadien \u00e0 Mar-a-Lago, d\u00e9but d\u00e9cembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/demission-de-trudeau-trump-relance-l-idee-que-le-canada-devrait-fusionner-avec-les-etats-unis-20250106"
    },
    {
        "title": "La descente aux enfers d\u2019Atos, un jackpot \u00e0 1 milliard d\u2019euros pour les cabinets de conseil et les avocats",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Au bord de la faillite, le g\u00e9ant fran\u00e7ais de l\u2019informatique a multipli\u00e9 pendant quatre ans les recours \u00e0 ses divers conseils strat\u00e9giques, financiers et juridiques. Certains s\u2019interrogent sur la pertinence de ces d\u00e9penses colossales.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/la-descente-aux-enfers-d-atos-un-jackpot-a-1-milliard-d-euros-pour-les-cabinets-de-conseil-et-les-avocats-20250106"
    },
    {
        "title": "Le Congr\u00e8s am\u00e9ricain certifie la victoire de Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-congres-americain-certifie-la-victoire-de-donald-trump-a-la-presidentielle-20250106"
    },
    {
        "title": "Vend\u00e9e Globe : Dalin et Richomme ont pass\u00e9 le Pot-au-Noir et entament le sprint final",
        "summary": "Le leader du Vend\u00e9e Globe Charlie Dalin et son dauphin Yoann Richomme ont pass\u00e9 le Pot-au-Noir et ont entam\u00e9 leur sprint final vers la Vend\u00e9e. Richomme compte pr\u00e8s de 100 milles de retard sur Dalin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/vendee-globe/vendee-globe-dalin-et-richomme-ont-passe-le-pot-au-noir-et-entament-le-sprint-final-20250106"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du \u00abfinancement libyen\u00bb de Nicolas Sarkozy, la comp\u00e9tence du tribunal contest\u00e9e",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - La d\u00e9fense de deux pr\u00e9venus ministres en 2005 - dont l\u2019ancien pr\u00e9sident -, estime que seule la Cour de justice de la R\u00e9publique est habilit\u00e9e \u00e0 examiner leur cas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/au-proces-du-financement-libyen-de-nicolas-sarkozy-la-competence-du-tribunal-contestee-20250106"
    },
    {
        "title": "Justin Trudeau, le visage du \u00abprogressisme\u00bb canadien, contraint de d\u00e9missionner",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le premier ministre du Canada depuis bient\u00f4t dix ans est pouss\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission avant les \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales pr\u00e9vues en octobre prochain.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/justin-trudeau-le-visage-du-progressisme-canadien-contraint-de-demissionner-20250106"
    },
    {
        "title": "Diplomatie : la France recule face au \u00abd\u00e9sordre du monde\u00bb",
        "summary": "ANALYSE - Emmanuel Macron a fix\u00e9 le cap de la politique \u00e9trang\u00e8re lundi \u00e0 Paris lors de la conf\u00e9rence des ambassadeurs. Mais l\u2019influence de la France \u00e0 l\u2019\u00e9tranger s\u2019amenuise. Y compris dans les zones o\u00f9 sa pr\u00e9sence paraissait immuable.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/diplomatie-la-france-recule-face-au-desordre-du-monde-20250106"
    },
    {
        "title": "Le pape Fran\u00e7ois nomme s\u0153ur Simona Brambilla \u00e0 la t\u00eate d\u2019un dicast\u00e8re au Vatican, une premi\u00e8re pour une femme",
        "summary": "Jusqu\u2019ici secr\u00e9taire, la s\u0153ur italienne a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e pr\u00e9f\u00e8te du dicast\u00e8re pour les instituts de vie consacr\u00e9e ce lundi. Ce dicast\u00e8re est l\u2019un des plus importants du Vatican.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/le-pape-francois-nomme-soeur-simona-brambilla-a-la-tete-d-un-dicastere-au-vatican-une-premiere-pour-une-femme-20250106"
    },
    {
        "title": "Coupe du Roi : Mbapp\u00e9 entr\u00e9 en jeu et Camavinga buteur, le Real Madrid d\u00e9roule chez une D4 espagnole",
        "summary": "Sans le moindre probl\u00e8me, les Merengue ont dispos\u00e9 du CD Minera, ce lundi, en 16es de finale de la Coupe d\u2019Espagne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/coupe-du-roi-mbappe-entre-en-jeu-et-camavinga-buteur-le-real-madrid-deroule-chez-une-d4-espagnole-20250106"
    },
    {
        "title": "Budget : le gouvernement s\u2019attend \u00e0 un dialogue plus \u00abf\u00e9cond\u00bb avec la gauche que le RN, Le Pen \u00e9voque un \u00abtr\u00e8s mauvais signal\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9e lundi soir de BFMTV depuis Mayotte, la chef de file des d\u00e9put\u00e9s nationalistes a jug\u00e9 que la d\u00e9claration du ministre de l\u2019\u00c9conomie \u00abn\u2019est pas tr\u00e8s diplomate\u00bb \u00e0 l\u2019endroit de ses troupes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/budget-le-gouvernement-s-attend-a-un-dialogue-plus-fecond-avec-la-gauche-que-le-rn-le-pen-evoque-un-tres-mauvais-signal-20250106"
    },
    {
        "title": "Syndicats et patronat re\u00e7us \u00e0 partir de ce mardi \u00e0 Matignon pour parler des retraites \u00absans tabou\u00bb",
        "summary": "Fran\u00e7ois Bayrou a accept\u00e9 de rouvrir ce dossier explosif, \u00e0 condition de ne pas remettre en question l\u2019\u00e9quilibre budg\u00e9taire. Le budget et les faillites d\u2019entreprises seront \u00e9galement au menu des \u00e9changes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/syndicats-et-patronat-recus-a-partir-de-ce-mardi-a-matignon-pour-parler-des-retraites-sans-tabou-20250106"
    },
    {
        "title": "Pourquoi l\u2019immobilier ancien devrait retrouver des couleurs en 2025",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les ventes de logements anciens sont reparties \u00e0 la hausse en fin d\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re. Cette tendance devrait se poursuivre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pourquoi-l-immobilier-ancien-devrait-retrouver-des-couleurs-en-2025-20250106"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Donald Trump Jr en visite au Groenland",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/etats-unis-donald-trump-jr-en-visite-au-groenland-20250106"
    },
    {
        "title": "Apr\u00e8s les propos d\u2019Emmanuel Macron, le Tchad d\u00e9nonce une \u00abattitude m\u00e9prisante\u00bb",
        "summary": "Le ministre tchadien des Affaires \u00e9trang\u00e8res a \u00e9galement \u00abexprim\u00e9 sa vive pr\u00e9occupation\u00bb apr\u00e8s les d\u00e9clarations du pr\u00e9sident fran\u00e7ais lundi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/apres-les-propos-d-emmanuel-macron-le-tchad-denonce-une-attitude-meprisante-20250106"
    },
    {
        "title": "Ya\u00ebl Braun-Pivet se rendra \u00e0 Mayotte du 9 au 11 janvier",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/yael-braun-pivet-se-rendra-a-mayotte-du-9-au-11-janvier-20250106"
    },
    {
        "title": "Alain Finkielkraut: \u00abQui dit encore aujourd\u2019hui\u00a0: \u201cJe suis Charlie, flic, juif, je suis la R\u00e9publique\u201d\u00a0?\u00bb",
        "summary": "GRAND ENTRETIEN - Dix ans apr\u00e8s le double choc de Charlie et de l\u2019Hyper Cacher, le philosophe et acad\u00e9micien voit dans la flamb\u00e9e actuelle de l\u2019antis\u00e9mitisme un recul de la ferme \u00e9motion qui s\u2019\u00e9tait alors empar\u00e9e de la France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/alain-finkielkraut-qui-dit-encore-aujourd-hui-je-suis-charlie-flic-juif-je-suis-la-republique-20250106"
    },
    {
        "title": "Le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res polonais au Figaro : \u00abMa g\u00e9n\u00e9ration de leaders europ\u00e9ens a rendez-vous avec l\u2019histoire\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN EXCLUSIF - Radoslaw Sikorski appelle Fran\u00e7ais et Polonais \u00e0 promouvoir \u00abune posture de d\u00e9fense pour l\u2019UE beaucoup plus ambitieuse\u00bb mais \u00aben harmonie strat\u00e9gique avec les \u00c9tats-Unis\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-ministre-des-affaires-etrangeres-polonais-au-figaro-ma-generation-de-leaders-europeens-a-rendez-vous-avec-l-histoire-20250106"
    },
    {
        "title": "Mpox : un premier cas du nouveau variant identifi\u00e9 en France",
        "summary": "Ce premier cas sur le sol fran\u00e7ais porte \u00e0 trois le nombre de cas rep\u00e9r\u00e9s en Europe. La personne contamin\u00e9e a \u00e9t\u00e9 prise en charge au CHU de Rennes, en Bretagne.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/social/sante-publique/mpox-un-premier-cas-du-nouveau-variant-identifie-en-france-20250106"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau et Marine Le Pen plaident en faveur d\u2019une consultation sur l\u2019immigration",
        "summary": "Lors de ses v\u0153ux du 31 d\u00e9cembre, le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 qu\u2019il demanderait aux Fran\u00e7ais cette ann\u00e9e de \u00abtrancher\u00bb des \u00absujets d\u00e9terminants\u00bb. Sans pr\u00e9ciser lesquels.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/option-d-un-referendum-lancee-par-macron-pour-2025-retailleau-et-le-pen-plaident-en-faveur-d-une-consultation-sur-l-immigration-20250106"
    },
    {
        "title": "Le maire de Montpellier signale une vid\u00e9o \u00abn\u00e9gationniste\u00bb au procureur",
        "summary": "L\u2019\u00e9dile s\u2019appuie sur l\u2019article 40 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale qui oblige tout officier public \u00abqui acquiert la connaissance d\u2019un crime ou d\u2019un d\u00e9lit\u00bb \u00e0 saisir \u00absans d\u00e9lai\u00bb la justice.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/le-maire-de-montpellier-signale-une-video-negationniste-au-procureur-20250106"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement Bayrou se confronte \u00e0 son tour au casse-t\u00eate du budget",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Face \u00e0 une conjoncture \u00e9conomique d\u00e9grad\u00e9e, le nouvel ex\u00e9cutif abaisse son ambition de r\u00e9duction du d\u00e9ficit en 2025. Dans l\u2019espoir de d\u00e9gager des marges de man\u0153uvre avec les oppositions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-gouvernement-bayrou-se-confronte-a-son-tour-au-casse-tete-du-budget-20250106"
    },
    {
        "title": "Dix ans apr\u00e8s les attentats de janvier 2015, les Fran\u00e7ais sont-ils toujours Charlie\u00a0?",
        "summary": "ENQU\u00caTE - Si un sondage men\u00e9 par l\u2019Ifop montre que l\u2019attachement de la population \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression grandit, une partie de la jeunesse s\u2019\u00e9loigne de la vision port\u00e9e par le journal satirique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/dix-ans-apres-les-attentats-de-janvier-2015-les-francais-sont-ils-toujours-charlie-20250106"
    },
    {
        "title": "La place de la R\u00e9publique, de la communion \u00abJe suis Charlie\u00bb au bastion d\u2019une gauche urbaine et communautariste",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le 11&#160;janvier 2015, 2&#160;millions de Parisiens d\u00e9filaient sous le patronage de la statue de la R\u00e9publique pour rendre hommage aux victimes des attentats de Charlie Hebdo et de l\u2019Hyper Cacher. Une parenth\u00e8se pour ce lieu devenu, au fil des ann\u00e9es, l\u2019\u00e9picentre d\u2019une gauche contestataire qui ne parle plus qu\u2019aux convaincus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/la-place-de-la-republique-de-la-communion-je-suis-charlie-au-bastion-d-une-gauche-urbaine-et-communautariste-20250106"
    },
    {
        "title": "Gouvernement : Manuel Valls dit \u00abrevenir\u00bb dans le jeu politique \u00aben ayant appris de ses erreurs\u00bb",
        "summary": "Invit\u00e9 lundi soir de France 5, le ministre des Outre-mer affirme \u00ab\u00eatre attaqu\u00e9\u00bb pour sa d\u00e9fense \u00abd\u2019une certaine id\u00e9e de la R\u00e9publique, de la la\u00efcit\u00e9\u00bb et son combat \u00abcontre l\u2019antis\u00e9mitisme\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/gouvernement-manuel-valls-dit-revenir-dans-la-vie-politique-en-ayant-appris-de-ses-erreurs-20250107"
    },
    {
        "title": "Tha\u00eflande: une touriste espagnole de 22 ans meurt en donnant un bain \u00e0 un \u00e9l\u00e9phant",
        "summary": "En voyage avec son compagnon, l\u2019\u00e9tudiante espagnole a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e vendredi par un coup de trompe d\u2019un pachyderme dans un centre sur l\u2019\u00eele de Yao Yai.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/thailande-une-touriste-espagnole-de-22-ans-meurt-en-donnant-un-bain-a-un-elephant-20250106"
    },
    {
        "title": "Pr\u00e9sence militaire fran\u00e7aise: le premier ministre s\u00e9n\u00e9galais d\u00e9nonce le propos \u00abtotalement erron\u00e9\u00bb de Macron",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/presence-militaire-francaise-le-premier-ministre-senegalais-denonce-le-propos-totalement-errone-de-macron-20250106"
    }
]