[
    {
        "title": "Pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e\u200a: la victoire \u00e9triqu\u00e9e de Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 l'issue d'un scrutin \u00e0 trois tours totalement incertain, la pr\u00e9sidente sortante l'a emport\u00e9 sur le fil face au communiste Andr\u00e9 Chassaigne. La gauche d\u00e9nonce d\u00e9j\u00e0 les \u00abcombinaisons\u00bb politiques ayant abouti \u00e0 ce r\u00e9sultat serr\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/presidence-de-l-assemblee-la-victoire-etriquee-de-yael-braun-pivet-20240718"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl : une forte explosion entendue \u00e0 Tel Aviv",
        "summary": "Les secours isra\u00e9liens ont rapport\u00e9 que deux personnes ont \u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s et transport\u00e9s \u00e0 l'h\u00f4pital. Ils pr\u00e9senteraient des blessures par \u00e9clats d'obus. L\u2019origine de la d\u00e9flagration n\u2019est pas encore connue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-une-forte-explosion-entendue-a-tel-aviv-20240719"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Ya\u00ebl Braun-Pivet r\u00e9\u00e9lue pr\u00e9sidente de l\u2019Assembl\u00e9e nationale : les oppositions vent debout",
        "summary": "La pr\u00e9sidente sortante de l\u2019Assembl\u00e9e a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue au troisi\u00e8me tour avec 220 voix contre le candidat de la gauche Andr\u00e9 Chassaigne (PCF), 207 voix. S\u00e9bastien Chenu (RN) a quasiment fait le plein des suffrages de son camp avec 141 voix.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/en-direct-l-assemblee-nationale-elit-son-president-un-poste-strategique-tres-convoite-20240718"
    },
    {
        "title": "Vote pour le perchoir: les benjamins de l'Assembl\u00e9e snob\u00e9s par des d\u00e9put\u00e9s qui refusent de leur serrer la main",
        "summary": "VID\u00c9O - Comme le veut la tradition, les plus jeunes d\u00e9put\u00e9s serrent la main de chacun de leurs coll\u00e8gues lors du vote pour le pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e nationale. En ce premier tour, Flavien Termet (RN), 22 ans, a essuy\u00e9 le refus de nombreux coll\u00e8gues avant de c\u00e9der sa place \u00e0 Hanane Mansouri (LR-RN), 23 ans, qui a subi le m\u00eame sort.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/vote-pour-le-perchoir-le-benjamin-rn-de-l-assemblee-snobe-par-des-deputes-qui-refusent-de-lui-serrer-la-main-20240718"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abUn coup d'arr\u00eat \u00e0 la gauche, mais pas encore d'alternative\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Ceux qui redoutaient l'arriv\u00e9e au pouvoir d'une gauche minoritaire sont soulag\u00e9s. Mais une gauche d\u00e9faite ne fait pas une majorit\u00e9 retrouv\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-un-coup-d-arret-a-la-gauche-mais-pas-encore-d-alternative-20240718"
    },
    {
        "title": "Un Am\u00e9ricain condamn\u00e9 pour le meurtre d'un conducteur ex\u00e9cut\u00e9 en Alabama",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-americain-condamne-pour-le-meurtre-d-un-conducteur-execute-en-alabama-20240719"
    },
    {
        "title": "Un \u00abdangereux\u00bb radicalis\u00e9 interpell\u00e9 apr\u00e8s la tentative d\u2019assassinat d\u2019un chauffeur de taxi pr\u00e8s du Mans",
        "summary": "INFO LE FIGARO - L\u2019homme a braqu\u00e9 le chauffeur avant de s\u2019enfuir avec son v\u00e9hicule. Il \u00e9tait muni d\u2019une arme de poing, d\u2019un fusil et d\u2019une feuille de boucher au moment des faits.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/un-dangereux-radicalise-activement-recherche-apres-la-tentative-d-assassinat-d-un-chauffeur-de-taxi-au-mans-20240718"
    },
    {
        "title": "\u00cates-vous satisfait de la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet \u00e0 la t\u00eate de l'Assembl\u00e9e nationale ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/etes-vous-satisfait-de-la-reelection-de-yael-braun-pivet-a-la-tete-de-l-assemblee-nationale-20240718"
    },
    {
        "title": "\u00abNaus\u00e9abond\u00bb, \u00abcoup de force d\u2019une clique\u00bb : la gauche en col\u00e8re apr\u00e8s la r\u00e9\u00e9lection de Ya\u00ebl Braun-Pivet",
        "summary": "Le candidat malheureux du Nouveau Front populaire Andr\u00e9 Chassaigne (PCF) n\u2019est arriv\u00e9 qu\u2019en deuxi\u00e8me position avec 207 voix dans la course au Perchoir, contre 220 pour sa concurrente macroniste.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nauseabond-coup-de-force-d-une-clique-la-gauche-en-colere-apres-la-reelection-de-yael-braun-pivet-20240718"
    },
    {
        "title": "L\u2019\u00e9ditorial du Figaro: \u00abTournez man\u00e8ge \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e\u00bb",
        "summary": "Imperturbables, les politiques transforment la course aux places en discipline olympique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/l-editorial-du-figaro-tournez-manege-a-l-assemblee-20240718"
    },
    {
        "title": "Paris : un policier attaqu\u00e9 au couteau dans le 8e arrondissement, l\u2019assaillant neutralis\u00e9",
        "summary": "L'agresseur, \u00abun \u00e9tranger en situation r\u00e9guli\u00e8re \u00e2g\u00e9 de 27 ans et inconnu des services de renseignement\u00bb, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la soir\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/paris-un-policier-attaque-au-couteau-dans-le-8e-arrondissement-20240718"
    },
    {
        "title": "\u00abJ'ai d\u00e9cid\u00e9 de fonctionner sans saisonniers\u00bb : le Pays basque face \u00e0 la baisse du tourisme",
        "summary": "Alors que la saison estivale peine \u00e0 d\u00e9marrer, les restaurateurs et h\u00f4teliers recrutent davantage de permanents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pays-basque-face-a-la-baisse-du-tourisme-l-enjeu-de-la-fidelisation-des-salaries-20240718"
    },
    {
        "title": "M\u00e9t\u00e9o, JO, dissolution\u2026 L\u2019\u00e9t\u00e9 vire au casse-t\u00eate pour les saisonniers et leurs employeurs",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Les professionnels jonglent entre des extras d\u00e9j\u00e0 embauch\u00e9s dont ils n\u2019ont pas besoin et les p\u00e9nuries de main-d\u2019\u0153uvre qualifi\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/social/meteo-jo-dissolution-l-ete-vire-au-casse-tete-pour-les-saisonniers-et-leurs-employeurs-20240718"
    },
    {
        "title": "Une c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO qui veut tout c\u00e9l\u00e9brer\u2026 sauf la France ?",
        "summary": "ANALYSE - Le metteur en sc\u00e8ne de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des JO s\u2019est entour\u00e9 de l\u2019historien Patrick Boucheron, pourfendeur en chef du \u00ab roman national \u00bb, pour composer son spectacle. Au moment o\u00f9 le monde entier regardera vers elle, la France semble avant tout soucieuse de d\u00e9construire son propre r\u00e9cit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/une-ceremonie-d-ouverture-des-jo-qui-veut-tout-celebrer-sauf-la-france-20240718"
    },
    {
        "title": "Paris-2024: d\u00e9couvrez les premi\u00e8res images de la chor\u00e9graphie de la mascotte officielle des Jeux",
        "summary": "VID\u00c9O - Des danseurs professionnels ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ce jeudi les gestes qu\u2019ils reproduiront en costume durant les comp\u00e9titions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/paris-2024-decouvrez-les-premieres-images-de-la-choregraphie-de-la-mascotte-officielle-des-jeux-20240718"
    },
    {
        "title": "JO Paris 2024 : tout sur les restrictions de circulation avant, pendant et apr\u00e8s les Jeux olympiques",
        "summary": "FIG DATA - Pendant toute la dur\u00e9e des Jeux olympiques, consultez quotidiennement notre cartographie interactive pour visualiser les diff\u00e9rentes restrictions de circulation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-paris-2024-tout-sur-les-restrictions-de-circulation-avant-pendant-et-apres-les-jeux-olympiques-20240517"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : Obama juge que Biden doit reconsid\u00e9rer sa candidature \u00e0 l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Selon les informations du Washington Post, Obama aurait d\u00e9clar\u00e9 que le chemin de la victoire de Joe Biden s'\u00e9tait consid\u00e9rablement r\u00e9duit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-obama-juge-que-biden-doit-reconsiderer-sa-candidature-a-l-election-presidentielle-20240718"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : les pressions s\u2019intensifient sur Joe Biden pour qu\u2019il quitte la course pr\u00e9sidentielle",
        "summary": "Un diagnostic positif au Covid a contraint le pr\u00e9sident \u00e0 interrompre mercredi sa campagne, alors que l'appareil du parti d\u00e9mocrate lui signifie de plus en plus clairement qu'il est temps de l'abandonner.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-les-pressions-s-intensifient-sur-joe-biden-pour-qu-il-quitte-la-course-presidentielle-20240718"
    },
    {
        "title": "Donald Trump pr\u00e9dit une \u00abvictoire incroyable\u00bb \u00e0 la pr\u00e9sidentielle de novembre",
        "summary": "Cinq jours seulement apr\u00e8s avoir failli perdre la vie dans un meeting de campagne, l\u2019ancien pr\u00e9sident a accept\u00e9 jeudi soir l'investiture de son parti \u00e0 la convention r\u00e9publicaine de Milwaukee.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections-americaines/trump-predit-une-victoire-incroyable-a-la-presidentielle-de-novembre-20240719"
    },
    {
        "title": "JO 2024 : \u00e0 Paris, le casse-t\u00eate des autorisations de d\u00e9placement",
        "summary": "R\u00c9CIT - \u00c0 quelques jours de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture, la capitale a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e en zones grises et rouges, avec chacune ses r\u00e8gles de circulation et de s\u00e9curit\u00e9. Les touristes et les riverains, qui pour beaucoup les d\u00e9couvrent, sont perdus.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jo-2024-a-paris-le-casse-tete-des-autorisations-de-deplacement-20240718"
    },
    {
        "title": "\u00c9pargne: pourquoi les Fran\u00e7ais ont-ils tant mis de c\u00f4t\u00e9 en 2023?",
        "summary": "L\u2019encours de l\u2019\u00e9pargne r\u00e9glement\u00e9e a d\u00e9pass\u00e9 935 milliards d'euros l\u2019an pass\u00e9, pour atteindre 15% du patrimoine financier des m\u00e9nages. Un engouement paradoxal et probl\u00e9matique pour l\u2019\u00e9conomie tricolore.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/epargne-pourquoi-les-francais-ont-ils-tant-mis-de-cote-en-2023-20240719"
    },
    {
        "title": "Bangladesh: des manifestants ont incendi\u00e9 des b\u00e2timents gouvernementaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/bangladesh-des-manifestants-ont-incendie-des-batiments-gouvernementaux-20240719"
    },
    {
        "title": "\u00abDe la grande union au risque de grand g\u00e2chis\u00bb : la d\u00e9sillusion des \u00e9lecteurs du Nouveau Front populaire face au blocage des n\u00e9gociations",
        "summary": "R\u00c9CIT - Dix jours ont pass\u00e9 depuis la victoire surprise de l\u2019alliance de gauche aux \u00e9lections l\u00e9gislatives. Face \u00e0 l\u2019incapacit\u00e9 des partis \u00e0 nommer un candidat pour Matignon, les \u00e9lecteurs de gauche s\u2019impatientent, au risque de ne plus y croire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/elections/legislatives/de-la-grande-union-au-risque-de-grand-gachis-la-desillusion-des-electeurs-du-nouveau-front-populaire-face-au-blocage-des-negociations-20240719"
    },
    {
        "title": "Pourquoi le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves sans affectation sur Parcoursup a augment\u00e9 cette ann\u00e9e ?",
        "summary": "Selon le minist\u00e8re de l\u2019Enseignement sup\u00e9rieur, pr\u00e8s de 85.000 candidats sont encore en attente d\u2019offre d\u2019affectation sur la plateforme.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/lycee/pourquoi-le-nombre-d-eleves-sans-affectation-sur-parcoursup-a-augmente-cette-annee-20240719/"
    },
    {
        "title": "Gens du voyage : de Gu\u00e9rande \u00e0 La Baule, des maires en premi\u00e8re ligne face aux installations sauvages",
        "summary": "Sentiment d\u2019abandon, n\u00e9gociations muscl\u00e9es voire agressions sont le lot commun des \u00e9lus de petites communes face aux groupes de caravanes qui \u00e9lisent ill\u00e9galement domicile sur leur territoire pendant l\u2019\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/gens-du-voyage-de-guerande-a-la-baule-des-maires-en-premiere-ligne-face-aux-installations-sauvages-20240719"
    },
    {
        "title": "Les photos marquantes d\u2019actualit\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9es par Le Figaro Magazine",
        "summary": "ARR\u00caTS SUR IMAGES - Conflits, environnement, monde, nature\u2026 Retrouvez chaque jour les clich\u00e9s pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/lefigaromagazine/les-plus-belles-photos-selectionnees-par-le-figaro-magazine-20240103"
    }
]