[
    {
        "title": "Loi immigration: d\u00e9barrass\u00e9 des mesures \u00abirritantes\u00bb qu\u2019il a vot\u00e9es avec LR, le camp Macron soulag\u00e9",
        "summary": "R\u00c9CIT - Alors que le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 plus du tiers du texte sur la forme, G\u00e9rald Darmanin se f\u00e9licite de voir pr\u00e9serv\u00e9es les dispositions qu\u2019il avait propos\u00e9es avant son accord avec la droite. Mais il se retrouve aujourd\u2019hui accus\u00e9 de \u00abduplicit\u00e9\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-debarrasse-des-mesures-irritantes-qu-il-a-votees-avec-lr-le-camp-macron-soulage-20240125"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : apr\u00e8s la large censure du Conseil constitutionnel, Wauquiez d\u00e9nonce un \u00abcoup d\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "La d\u00e9cision rendue, ce jeudi, par la plus haute juridiction constitutionnelle du pays, am\u00e8ne le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes \u00e0 regretter, dans une interview au Parisien, un \u00abd\u00e9voiement de notre d\u00e9mocratie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-apres-la-large-censure-du-conseil-constitutionnel-wauquiez-denonce-un-coup-d-etat-de-droit-20240125"
    },
    {
        "title": "Loi immigration censur\u00e9e: LR et le RN r\u00e9clament \u00e0 nouveau une r\u00e9vision constitutionnelle",
        "summary": "Apr\u00e8s la censure de plus d\u2019un tiers de la loi immigration, la droite et le parti de Marine Le Pen expriment leur col\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/loi-immigration-censuree-lr-et-le-rn-reclament-a-nouveau-une-revision-constitutionnelle-20240125"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : le texte promulgu\u00e9 \u00abdans les heures qui viennent\u00bb, selon G\u00e9rald Darmanin",
        "summary": "Le Conseil constitutionnel a largement censur\u00e9 ce jeudi la version du texte durcie par la droite \u00e0 l\u2019issue d\u2019une longue crise politique. Le gouvernement ne pr\u00e9sentera pas de nouveau projet de loi.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-censure-de-la-loi-immigration-darmanin-se-felicite-bardella-denonce-un-coup-de-force-des-juges-20240125"
    },
    {
        "title": "Censure de la loi immigration: d\u00e9sarmement constitutionnel",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Apr\u00e8s deux ans d\u2019un feuilleton politique minuscule au regard des enjeux, c\u2019est donc le retour \u00e0 la case d\u00e9part: une loi faussement ferme, vraiment faible.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/censure-de-la-loi-immigration-desarmement-constitutionnel-20240125"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : \u00eates-vous satisfait de la suppression des mesures restrictives par le Conseil constitutionnel ?",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-etes-vous-satisfait-de-la-suppression-des-mesures-restrictives-par-le-conseil-constitutionnel-20240125"
    },
    {
        "title": "R\u00e9soudre la crise agricole sans renoncer \u00e0 sa ligne, le d\u00e9fi complexe du gouvernement",
        "summary": "L\u2019ex\u00e9cutif, qui pr\u00e9sentera vendredi ses propositions aux exploitants, esp\u00e8re calmer la contestation sans rogner sur ses engagements \u00e9cologique et proeurop\u00e9en. Une gageure.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/resoudre-la-crise-agricole-sans-renoncer-a-sa-ligne-le-defi-complexe-du-gouvernement-20240125"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : \u00abOn ne r\u00e9pond pas \u00e0 la souffrance en envoyant des CRS\u00bb, se justifie Darmanin",
        "summary": "Invit\u00e9 du 20h de TF1, le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur est revenu sur le courroux du monde agricole qui multiplie les blocages depuis le week-end dernier. Accus\u00e9 de faire varier la r\u00e9pression selon le profil des contestataires, il affirme qu\u2019\u00abil n\u2019y a pas deux poids deux mesures\u00bb dans la r\u00e9ponse de l\u2019\u00c9tat.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/colere-des-agriculteurs-on-ne-repond-pas-a-la-souffrance-en-envoyant-des-crs-se-justifie-darmanin-20240125"
    },
    {
        "title": "Agriculteurs: redoutant un embrasement, les d\u00e9put\u00e9s tentent de calmer la grogne",
        "summary": "Dans l\u2019attente de r\u00e9ponses, la col\u00e8re est mont\u00e9e d\u2019un cran ces derniers jours.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/agriculteurs-redoutant-un-embrasement-les-deputes-tentent-de-calmer-la-grogne-20240125"
    },
    {
        "title": "24 heures avec Aymar, agriculteur c\u00e9r\u00e9alier, sur un barrage toulousain",
        "summary": "VID\u00c9O - Comme Aymar, une trentaine d'agriculteurs, c\u00e9r\u00e9aliers ou \u00e9leveurs, affichent depuis plusieurs jours leur col\u00e8re sur un barrage \u00e9ph\u00e9m\u00e8re dans la banlieue est de Toulouse. Dans une ambiance amicale, ils sont unanimes : il faut changer toute la politique agricole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/story/24-heures-avec-aymar-agriculteur-cerealier-sur-un-barrage-toulousain-20240125"
    },
    {
        "title": "Atletico-S\u00e9ville : Griezmann a gliss\u00e9, Simeone a eu le nez fin ... les tops et les flops",
        "summary": "Le quart de final de Coupe du Roi entre l\u2019Atletico Madrid et S\u00e9ville (1-0) a mis du temps avant de se d\u00e9cider. D\u00e9couvrez ce qui a retenu l\u2019attention de la r\u00e9daction.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/atletico-seville-griezmann-a-glisse-simeone-a-eu-le-nez-fin-les-tops-et-les-flops-20240125"
    },
    {
        "title": "Foot : en vid\u00e9o, le penalty compl\u00e8tement manqu\u00e9 d\u2019Antoine Griezmann",
        "summary": "L\u2019international fran\u00e7ais a manqu\u00e9 un penalty ce jeudi soir en quart de finale de Coupe du Roi face au FC S\u00e9ville.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/foot-en-video-le-penalty-completement-manque-d-antoine-griezmann-20240125"
    },
    {
        "title": "Coupe du Roi : Griezmann et l\u2019Atl\u00e9tico Madrid s\u2019imposent face \u00e0 S\u00e9ville et rejoignent les demi-finales",
        "summary": "Ce jeudi soir, les Colchoneros ont remport\u00e9 le quart de finale face au FC S\u00e9ville (1-0).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/espagne/coupe-du-roi-griezmann-et-l-atletico-madrid-s-imposent-face-a-seville-et-rejoignent-les-demi-finales-20240125"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : Attal et Fesneau attendus en Haute-Garonne vendredi apr\u00e8s-midi",
        "summary": "La FDSEA et les Jeunes Agriculteurs d\u2019\u00cele-de-France appellent \u00e0 bloquer la capitale vendredi. Gabriel Attal fera des annonces le m\u00eame jour, selon le minist\u00e8re de l'Agriculture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-les-agriculteurs-en-colere-s-approchent-de-paris-la-mobilisation-s-amplifie-20240125"
    },
    {
        "title": "Rennes : incidents lors d'une manifestation sauvage contre la loi immigration",
        "summary": "Cette manifestation sauvage, \u00e0 l'appel de plusieurs mouvements d'extr\u00eame gauche, rassemblait environ 450 personnes en d\u00e9but de soir\u00e9e selon la pr\u00e9fecture.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/rennes-incidents-lors-d-une-manifestation-sauvage-contre-la-loi-immigration-20240125"
    },
    {
        "title": "Trop jeune pour devenir chef... Et si l\u2019\u00e2ge ne faisait rien \u00e0 l\u2019affaire ?",
        "summary": "NOS CONSEILS - Prendre de hautes responsabilit\u00e9s \u00e0 30 ou 35 ans, est-ce trop t\u00f4t? Pourtant, de jeunes cadres prennent du galon parce qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s tr\u00e8s t\u00f4t pour leurs qualit\u00e9s personnelles plus que pour leurs comp\u00e9tences techniques. Mais, pour eux, malgr\u00e9 leur talent, tout n\u2019est pas gagn\u00e9 pour autant.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/decideurs/management/trop-jeune-pour-devenir-chef-et-si-l-age-ne-faisait-rien-a-l-affaire-20240125"
    },
    {
        "title": "Loi immigration : quelles sont les mesures censur\u00e9es par le Conseil Constitutionnel ?",
        "summary": "Au total, le Conseil constitutionnel a censur\u00e9 32 articles pour des raisons de proc\u00e9dure, et trois articles sur le fond. Les Sages ont valid\u00e9 les 12 autres articles de la loi, parfois avec des r\u00e9serves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/loi-immigration-quelles-sont-les-mesures-censurees-par-le-conseil-constitutionnel-20240125"
    },
    {
        "title": "Isra\u00ebl-Hamas: la lutte quotidienne des Gazaouis pour se nourrir, alors que la famine menace l\u2019enclave",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - \u00abUn risque de famine\u00bb existe dans la bande de Gaza, selon l\u2019ONU, avec des cas de \u00abmalnutrition s\u00e9v\u00e8re\u00bb. Dans les rues, cette situation se traduit par le chaos.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/israel-hamas-la-lutte-quotidienne-des-gazaouis-pour-se-nourrir-alors-que-la-famine-menace-l-enclave-20240125"
    },
    {
        "title": "Guerre Isra\u00ebl-Hamas : l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne exige l'\u00e9vacuation du refuge de l\u2019ONU touch\u00e9 par des tirs",
        "summary": "Deux chars isra\u00e9liens ont tir\u00e9 mercredi sur un centre de formation transform\u00e9 en abri apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre le 7 octobre, tuant 12 personnes, d\u2019apr\u00e8s l'ONU.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-israel-hamas-l-armee-israelienne-exige-l-evacuation-du-refuge-de-l-onu-touche-par-des-tirs-20240125"
    },
    {
        "title": "Combats meurtriers au c\u0153ur de Khan Younes, bastion du Hamas encercl\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e isra\u00e9lienne",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Au moins douze personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et 75 autres bless\u00e9es par des tirs d\u2019obus contre un b\u00e2timent de l\u2019ONU o\u00f9 plusieurs milliers de civils palestiniens avaient trouv\u00e9 refuge. Plus au sud, la ville de Rafah n\u2019est plus qu\u2019un immense camp de d\u00e9plac\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/combats-meurtriers-au-coeur-de-khan-younes-bastion-du-hamas-encercle-par-l-armee-israelienne-20240125"
    },
    {
        "title": "NBA : LeBron, Antetokounmpo, Durant\u2026 Les titulaires pour le All Star Game sont connus",
        "summary": "La liste des titulaires pour le All Star Game du 18 f\u00e9vrier prochain a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e la nuit derni\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 US.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/basket/nba/nba-lebron-antetokounmpo-durant-les-titulaires-pour-le-all-star-game-sont-connus-20240126"
    },
    {
        "title": "Autoroutes: les hausses de tarifs limit\u00e9es \u00e0 3% sur la plupart des r\u00e9seaux",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/autoroutes-les-hausses-de-tarifs-limitees-a-3-sur-la-plupart-des-reseaux-20240126"
    },
    {
        "title": "L'Alabama a ex\u00e9cut\u00e9 un condamn\u00e9 \u00e0 mort par inhalation d'azote",
        "summary": "C\u2019est la premi\u00e8re fois au monde que cette m\u00e9thode est utilis\u00e9e. Elle est d\u00e9cri\u00e9e notamment par l\u2019Onu, car le protocole ne pr\u00e9voit pas de s\u00e9dation, contrairement \u00e0 qui est pr\u00e9vu pour les animaux euthanasi\u00e9s de cette mani\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/l-alabama-a-execute-un-condamne-a-mort-par-inhalation-d-azote-20240126"
    },
    {
        "title": "Guadeloupe: un mineur plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire pour assassinat",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/guadeloupe-un-mineur-place-en-detention-provisoire-pour-assassinat-20240126"
    },
    {
        "title": "Jamais les portes de la France n\u2019ont \u00e9t\u00e9 aussi ouvertes \u00e0 l\u2019immigration",
        "summary": "Pas moins de 320.000\u00a0titres de s\u00e9jours ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9s l\u2019an dernier sur tout le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/jamais-les-portes-de-la-france-n-ont-ete-aussi-ouvertes-a-l-immigration-20240125"
    },
    {
        "title": "Bordeaux : des \u00abcyclistes en r\u00e9bellion\u00bb d\u00e9nonce le \u00abprivil\u00e8ge\u00bb des automobilistes",
        "summary": "Un chauffard avait \u00e9cras\u00e9 une cycliste et pris la fuite le 11 janvier en laissant la jeune femme gri\u00e8vement bless\u00e9e, pr\u00e8s du chantier du pont Simone-Veil. Un collectif de \u00abcyclistes en r\u00e9bellion\u00bb se rassemble ce vendredi \u00e0 Bordeaux pour notamment d\u00e9noncer \u00abla mise en danger r\u00e9currente des pi\u00e9tons et des cyclistes\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/bordeaux-des-cyclistes-en-rebellion-denonce-le-privilege-des-automobilistes-20240126"
    },
    {
        "title": "Herv\u00e9 Renard \u00ab pr\u00eat\u00e9 \u00bb \u00e0 la C\u00f4te d'Ivoire : pourquoi la FFF a dit non",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE \u2013 Le s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe de France f\u00e9minine souhaitait r\u00e9pondre favorablement aux avances des dirigeants ivoiriens. Mais la f\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise a refus\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/equipe-de-france/herve-renard-prete-a-la-cote-d-ivoire-pourquoi-la-fff-a-dit-non-20240126"
    },
    {
        "title": "La presse f\u00e9minine est la cat\u00e9gorie de magazines la plus vendue dans les Maisons de la presse",
        "summary": "Au global, les ventes de presse sont en baisse de 3,3% en valeur dans les enseignes du r\u00e9seau, selon les chiffres de leur propri\u00e9taire, le groupe NAP.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/la-presse-feminine-est-la-categorie-de-magazines-la-plus-vendue-dans-les-maisons-de-la-presse-20240126"
    },
    {
        "title": "Antoine Vermorel-Marques (LR): \u00abLes produits agricoles import\u00e9s doivent respecter nos lois\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le d\u00e9put\u00e9 LR de la Loire d\u00e9pose ce vendredi une proposition de loi visant \u00e0 imposer la r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes. Il d\u00e9fend cette mesure de fermet\u00e9 pour lutter contre une concurrence d\u00e9loyale, source de la col\u00e8re agricole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/antoine-vermorel-marques-lr-les-produits-agricoles-importes-doivent-respecter-nos-lois-20240126"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT : Col\u00e8re agricole : Gabriel Attal attendu en Haute-Garonne, les agriculteurs plus que jamais mobilis\u00e9s",
        "summary": "Accompagn\u00e9 du ministre de l\u2019Agriculture, le premier ministre doit annoncer vendredi des premi\u00e8res mesures pour r\u00e9pondre aux revendications des agriculteurs qui manifestent depuis une semaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/en-direct-colere-agricole-gabriel-attal-attendu-en-haute-garonne-les-agriculteurs-plus-que-jamais-mobilises-20240126"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s des villes o\u00f9 il fait bon s\u2019installer entre Nantes et Angers",
        "summary": "EXCLUSIF - S\u00e9curit\u00e9, environnement, immobilier, loisirs, sant\u00e9, transports... Sur la base de 37 crit\u00e8res, nous avons compar\u00e9 la qualit\u00e9 de vie de 89 communes entre la Loire-Atlantique et le Maine-et-Loire, non loin de l\u2019autoroute A11.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/notre-palmares-des-villes-ou-il-fait-bon-s-installer-entre-nantes-et-angers-20240126"
    },
    {
        "title": "Quand les marines occidentales s'interrogent sur le r\u00f4le de leurs porte-avions",
        "summary": "\u00c0 l'heure o\u00f9 les crises internationales d\u00e9bordent en mer et les menaces \u00e9voluent, les alli\u00e9s r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 un r\u00e9armement et \u00e0 un autre type d'emploi des capacit\u00e9s de leurs porte-avions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/quand-les-marines-occidentales-s-interrogent-sur-le-role-de-leurs-porte-avions-20240125"
    },
    {
        "title": "Au proc\u00e8s du \u00abforcen\u00e9 des C\u00e9vennes\u00bb, les troubles parano\u00efaques de l'accus\u00e9 au c\u0153ur du double homicide",
        "summary": "COMPTE RENDU D\u2019AUDIENCE - Des brimades au coll\u00e8ge, puis des conflits dans le cadre professionnel, ont fait na\u00eetre chez Valentin Marcone un sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 et de pers\u00e9cution. Les experts estiment qu\u2019au moment des crimes, ses tendances parano\u00efaques ont alt\u00e9r\u00e9 sa perception de la r\u00e9alit\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/au-proces-du-forcene-des-cevennes-les-troubles-paranoiaques-de-l-accuse-au-coeur-du-double-homicide-20240126"
    },
    {
        "title": "Sommes-nous tous grossophobes?",
        "summary": "PSYCHOLOGIE - Un trop grand nombre de personnes en surpoids font l\u2019objet de harc\u00e8lement ou de discrimination, une attitude qui en dit long sur notre rapport \u00e0 l\u2019ob\u00e9sit\u00e9.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/psychologie/sommes-nous-tous-grossophobes-20240126"
    },
    {
        "title": "P\u00eacheurs, taxis, routiers... La col\u00e8re des agriculteurs va-t-elle s\u2019\u00e9tendre \u00e0 d\u2019autres professions ?",
        "summary": "Les manifestations pourraient r\u00e9veiller les revendications d\u2019autres secteurs et d\u00e9boucher sur des actions d\u2019ampleur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/pecheurs-taxis-routiers-la-colere-des-agriculteurs-va-t-elle-s-etendre-a-d-autres-professions-20240125"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : o\u00f9 sont situ\u00e9s les points de blocage de la circulation ce vendredi ?",
        "summary": "Le Figaro recense la plupart des points de blocage et de manifestations dans tout le pays.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-ou-sont-situes-les-points-de-blocage-de-la-circulation-ce-vendredi-20240126"
    },
    {
        "title": "Incendies en Colombie : Bogota appelle \u00e0 l'aide internationale",
        "summary": "La Colombie est en proie aux flammes dans plusieurs r\u00e9gions et dans sa capitale. Des demandes d\u2019assistance internationale ont \u00e9t\u00e9 activ\u00e9es pour lutter contre les 31 incendies ayant d\u00e9j\u00e0 brul\u00e9 600 hectares.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/incendies-en-colombie-bogota-appelle-a-l-aide-internationale-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Marseille, ces rendez-vous revendus \u00e0 prix d'or pour refaire sa carte d'identit\u00e9",
        "summary": "La ville de Marseille doit composer avec des soci\u00e9t\u00e9s qui commercialisent des cr\u00e9neaux pour obtenir un rendez-vous en mairie, moyennant parfois des sommes importantes avoisinant la centaine d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/a-marseille-ces-rendez-vous-revendus-a-prix-d-or-pour-refaire-sa-carte-d-identite-20240126"
    },
    {
        "title": "Voile : Une ONG relance le d\u00e9bat sur le sort des c\u00e9tac\u00e9s percut\u00e9s par les trimarans et le \u00abmanque de transparence\u00bb des navigateurs",
        "summary": "L\u2019ONG de protection des oc\u00e9ans, Sea Shepherd, d\u00e9nonce le discours trouble du monde de la voile au sujet des collisions entre les trimarans et les c\u00e9tac\u00e9s dont les cons\u00e9quences parfois dramatiques pour les mammif\u00e8res marins.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/voile/voile-une-ong-relance-le-debat-sur-le-sort-des-cetaces-percutes-par-les-trimarans-et-le-manque-de-transparence-des-navigateurs-20240126"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Djokovic - Sinner : le Serbe dos au mur dans la demi-finale choc de l\u2019Open d\u2019Australie",
        "summary": "Sinner, 4e mondial va tenter de renverser Djokovic, sacr\u00e9 \u00e0 dix reprises \u00e0 Melbourne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/en-direct-djokovic-sinner-l-italien-survole-le-premier-set-du-choc-des-demi-finales-de-l-open-d-australie-20240126"
    },
    {
        "title": "Open d\u2019Australie : invaincu depuis 2018 \u00e0 Melbourne, Djokovic chute face \u00e0 un immense Sinner",
        "summary": "L'Italien, tr\u00e8s solide, a domin\u00e9 pour la premi\u00e8re fois Djokovic en Grand Chelem (6-1, 6-2, 6-7 [6], 6-3), et atteint une finale de Majeur pour la premi\u00e8re fois de sa carri\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/tennis/open-australie/open-d-australie-invaincu-depuis-2018-a-melbourne-djokovic-chute-face-a-un-immense-sinner-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00abIl n'a pas besoin de moi\u00bb : Brigitte Macron se d\u00e9fend de toute influence sur le pr\u00e9sident",
        "summary": "Parfois tax\u00e9e d\u2019influencer les d\u00e9cisions du chef de l\u2019\u00c9tat, la premi\u00e8re dame, invit\u00e9e de RTL ce vendredi, s\u2019est d\u00e9fendue de toute \u00abmanipulation\u00bb et a soulign\u00e9 l\u2019investissement de son \u00e9poux dans ses fonctions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/il-n-a-pas-besoin-de-moi-brigitte-macron-se-defend-de-toute-influence-sur-le-president-20240126"
    },
    {
        "title": "Les cr\u00e9ations d\u2019entreprises ont recul\u00e9 en France en 2023",
        "summary": "1,051 million d'entreprises ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es en 2023, c\u2019est moins qu\u2019en 2022 qui avait marqu\u00e9 un record.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/les-creations-d-entreprises-ont-recule-en-france-en-2023-20240126"
    },
    {
        "title": "Cor\u00e9e du Nord : le vice-ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res chinois en visite",
        "summary": "Sun Weidong et Pak Myong Ho se rencontrent vendredi \u00e0 Pyongyang, pour un \u00e9change sur les relations entre les deux pays. Un rapprochement en contraste avec les tensions grandissantes entre les deux Cor\u00e9es.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/coree-du-nord-le-vice-ministre-des-affaires-etrangeres-chinois-en-visite-20240126"
    },
    {
        "title": "De pilier de la soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 1% de la population fran\u00e7aise comment les agriculteurs luttent pour ne pas dispara\u00eetre",
        "summary": "FIG DATA - En moins d'un si\u00e8cle, la paysannerie fran\u00e7aise est pass\u00e9e de composante majeure de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 une part r\u00e9siduelle sous perfusion. D\u00e9cryptage.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/de-pilier-de-la-societe-a-1-de-la-population-francaise-comment-les-agriculteurs-luttent-pour-ne-pas-disparaitre-20240126"
    },
    {
        "title": "Russie : la lib\u00e9ration du journaliste am\u00e9ricain Gershkovich remise au mois de mars",
        "summary": "Le journaliste am\u00e9ricain du Wall Street Journal, Evan Gershkovich, a vu sa d\u00e9tention en Russie \u00eatre de nouveau prolong\u00e9e de deux mois, comme elle l\u2019avait \u00e9t\u00e9 en novembre.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/russie-la-liberation-du-journaliste-americain-gershkovich-remise-au-mois-de-mars-20240126"
    },
    {
        "title": "Le Conseil Constitutionnel ne se laisse \u00abpas guider par les sondages\u00bb, d\u00e9fend Laurent Fabius",
        "summary": "Au lendemain de la large censure des Sages sur la loi immigration, le pr\u00e9sident de la haute juridiction Laurent Fabius, invit\u00e9 de France inter, s\u2019est d\u00e9fendu de toute d\u00e9cision politique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/le-conseil-constitutionnel-ne-se-laisse-pas-guider-par-les-sondages-defend-laurent-fabius-20240126"
    },
    {
        "title": "Qu\u2019est-ce que l\u2019ex\u00e9cution \u00e0 l\u2019azote, test\u00e9e pour la premi\u00e8re fois aux \u00c9tats-Unis ?",
        "summary": "R\u00c9CIT - Kenneth Smith a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi par inhalation d\u2019azote. Cette m\u00e9thode, utilis\u00e9e pour la premi\u00e8re fois aux \u00c9tats-Unis, est appel\u00e9e \u00e0 remplacer l\u2019injection l\u00e9tale, de plus en plus remise en cause.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-l-alabama-pourrait-experimenter-une-execution-a-l-azote-une-premiere-controversee-20240124"
    },
    {
        "title": "Le roi Charles III admis \u00e0 l'h\u00f4pital pour son op\u00e9ration de la prostate",
        "summary": "Le roi Charles III est arriv\u00e9 vendredi \u00e0 l\u2019h\u00f4pital \u00e0 la suite de ses r\u00e9cents probl\u00e8mes de sant\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-roi-charles-iii-admis-a-l-hopital-pour-son-operation-de-la-prostate-20240126"
    },
    {
        "title": "Mobilisation des agriculteurs : 400 km d\u2019autoroutes bloqu\u00e9es dans le Sud, du \u00abjamais vu\u00bb selon Vinci",
        "summary": "Les autorit\u00e9s ont ordonn\u00e9 que l'A7 et l'A9 soient coup\u00e9es entre Chanas (Is\u00e8re) et Sigean (Aude).",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/mobilisation-des-agriculteurs-400-km-d-autoroutes-bloquees-dans-le-sud-du-jamais-vu-selon-vinci-20240126"
    },
    {
        "title": "Thomas Jolly sur la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture: \u00abLes r\u00e9p\u00e9titions d\u00e9marrent en mars\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Le directeur artistique des c\u00e9r\u00e9monies olympiques et paralympiques d\u00e9taille, \u00e0 l\u2019AFP, l'avancement de cette parade fluviale de trois heures, longue de six kilom\u00e8tres, anim\u00e9e de performances de plusieurs centaines d'artistes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/thomas-jolly-sur-la-ceremonie-d-ouverture-les-repetitions-demarrent-en-mars-20240126"
    },
    {
        "title": "Sylvain Tesson : la directrice artistique du Printemps des po\u00e8tes d\u00e9missionne en pleine pol\u00e9mique",
        "summary": "Dans une tribune, plus de 1200 personnalit\u00e9s de la culture se sont oppos\u00e9es \u00e0 la nomination de l\u2019\u00e9crivain comme parrain de la manifestation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/sylvain-tesson-le-directrice-artistique-du-printemps-des-poetes-demissionne-en-pleine-polemique-20240126"
    },
    {
        "title": "Censure du Conseil constitutionnel: \u00abFace \u00e0 l\u2019immigration, le Parlement peut-il encore l\u00e9gif\u00e9rer ?\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Annulant 35 articles sur les 86 que comportait la loi immigration, le Conseil constitutionnel n'a gu\u00e8re \u00e9pargn\u00e9 un texte vot\u00e9 par une forte majorit\u00e9 des \u00e9lus de la nation et conforme aux v\u0153ux des Fran\u00e7ais, analysent Jean-Eric Schoettl et Jean-Pierre Camby.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/censure-du-conseil-constitutionnel-face-a-l-immigration-le-parlement-peut-il-encore-legiferer-20240126"
    },
    {
        "title": "Xavier Bertrand (LR) : \u00abJ\u2019ai un profond d\u00e9saccord avec Laurent Wauquiez sur la conception de l\u2019\u00c9tat de droit\u00bb",
        "summary": "Le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Hauts-de-France a s\u00e9v\u00e8rement critiqu\u00e9 les t\u00e9nors de son parti apr\u00e8s leurs d\u00e9clarations contre la d\u00e9cision du Conseil constitutionnel sur la loi immigration.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/xavier-bertrand-lr-j-ai-un-profond-desaccord-avec-laurent-wauquiez-sur-la-conception-de-l-etat-de-droit-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00abAssumons l\u2019\u00e9preuve de force avec l\u2019Union europ\u00e9enne, r\u00e9formons la PAC!\u00bb",
        "summary": "FIGAROVOX/TRIBUNE - Le pr\u00e9sident du collectif \u00abOser la France\u00bb Julien Aubert d\u00e9nonce l'intensification des normes europ\u00e9ennes qui, coupl\u00e9es aux accords commerciaux de libre-\u00e9change, ont \u00e9touff\u00e9 nos agriculteurs. Et il appelle \u00e0 refonder notre politique agricole.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/assumons-l-epreuve-de-force-avec-l-union-europeenne-reformons-la-pac-20240126"
    },
    {
        "title": "\u00abVos travaux ne servent \u00e0 rien\u00bb... Patrick Vieira a refus\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 la commission d\u2019enqu\u00eate parlementaire",
        "summary": "L\u2019entra\u00eeneur du RC Strasbourg Alsace a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 \u00e0 huis clos le 13 septembre dernier dans le cadre de la \u00abcommission d'enqu\u00eate relative \u00e0 l'identification des d\u00e9faillances de fonctionnement\u00bb du sport fran\u00e7ais. Le compte rendu de son audition a \u00e9t\u00e9 rendu public.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-sport/vos-travaux-ne-servent-a-rien-patrick-vieira-a-refuse-de-repondre-a-la-commission-d-enquete-parlementaire-20240126"
    },
    {
        "title": "Blocage d\u2019autoroutes par les agriculteurs, Charles III \u00e0 l'h\u00f4pital, pol\u00e9mique Tesson au Printemps des po\u00e8tes... Les 3 infos \u00e0 retenir \u00e0 la mi-journ\u00e9e",
        "summary": "LE POINT DE MIDI - Retrouvez l'essentiel de l'actualit\u00e9 parue ce vendredi 26 janvier au matin sur notre site.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/blocage-d-autoroutes-par-les-agriculteurs-charles-iii-a-l-hopital-polemique-tesson-au-printemps-des-poetes-les-3-infos-a-retenir-a-la-mi-journee-20240126"
    },
    {
        "title": "Premier League : J\u00fcrgen Klopp va quitter Liverpool \u00e0 la fin de la saison",
        "summary": "Dans une vid\u00e9o publi\u00e9e sur les r\u00e9seaux sociaux des Reds, l\u2019entra\u00eeneur allemand a communiqu\u00e9 sa d\u00e9cision de quitter le banc de Liverpool \u00e0 la fin de la saison.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/angleterre/premier-league-juergen-klopp-va-quitter-liverpool-a-la-fin-de-la-saison-20240126"
    },
    {
        "title": "Col\u00e8re des agriculteurs : les images d\u2019une semaine de protestation et de blocages",
        "summary": "La contestation a essaim\u00e9 dans toute la France depuis le 18 janvier et le premier blocage de l\u2019A64. Deux syndicats r\u00e9gionaux appellent \u00e0 converger vers Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/colere-des-agriculteurs-les-images-d-une-semaine-de-protestation-et-de-blocages-20240126"
    },
    {
        "title": "P\u00e9tition contre Sylvain Tesson: l\u2019incroyable renversement de la libert\u00e9 d\u2019expression",
        "summary": "ANALYSE - Il fut un temps o\u00f9 les \u00e9crivains \u00e9taient poursuivis en justice pour offense \u00e0 la morale publique. D\u00e9sormais, c\u2019est au gouvernement de leur t\u00e9moigner du soutien lorsqu\u2019ils sont attaqu\u00e9s par quelques centaines de personnes du monde des lettres.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/culture/petition-contre-sylvain-tesson-l-incroyable-renversement-de-la-liberte-d-expression-20240122"
    },
    {
        "title": "Quelques id\u00e9es pour remplacer Sylvain Tesson au Printemps des po\u00e8tes",
        "summary": "CHRONIQUE - L\u2019auteur de \u00abLa panth\u00e8re des neiges\u00bb a \u00e9t\u00e9 la cible d\u2019une petition. Branco, Meurice, Ernaux... Voici plusieurs suggestions pour trouver un nouveau parrain \u00e0 la manifestation.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/livres/quelques-idees-pour-remplacer-sylvain-tesson-au-printemps-des-poetes-20240125"
    }
]