[
    {
        "title": "Jeux paralympiques : une c\u00e9r\u00e9monie \u00e9poustouflante",
        "summary": "R\u00c9CIT - Sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es et la place de la Concorde, le spectacle d'ouverture chor\u00e9graphi\u00e9 par Alexander Ekman a magnifi\u00e9 la puissance des corps.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/jeux-paralympiques-une-ceremonie-epoustouflante-20240828"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : la Concorde en f\u00eate, Paris \u00e9tincelante et la vasque rallum\u00e9e, les images fortes de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture",
        "summary": "DIAPORAMA - Revivez en images la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques organis\u00e9e entre les Champs-\u00c9lys\u00e9es et la Place de la Concorde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-les-plus-belles-images-de-la-ceremonie-d-ouverture-20240828"
    },
    {
        "title": "Synagogue de La Grande Motte attaqu\u00e9e : le suspect principal, mis en examen et \u00e9crou\u00e9, \u00abnourrissait de longue date une haine des juifs\u00bb",
        "summary": "L\u2019auteur pr\u00e9sum\u00e9 du vaste incendie manqu\u00e9, un Alg\u00e9rien de 33 ans, avait fait part \u00e0 plusieurs personnes de son souhait de partir combattre \u00e0 Gaza. Devant les enqu\u00eateurs, il a contest\u00e9 toute intention d'homicide, mais a conc\u00e9d\u00e9 avoir eu l'intention de faire peur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/synagogue-de-la-grande-motte-attaquee-la-levee-des-trois-gardes-a-vue-attendue-ce-mercredi-20240828"
    },
    {
        "title": "Le PDG de Telegram Pavel Dourov mis en examen et remis en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire",
        "summary": "L'entrepreneur de 39&amp;nbsp;ans a \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 avec un lourd contr\u00f4le judiciaire ; celui-ci pr\u00e9voit l'obligation de remettre un cautionnement de 5 millions d'euros et de pointer au commissariat deux fois par semaine, et l'interdiction de quitter le territoire fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/le-pdg-de-telegram-pavel-dourov-mis-en-examen-et-remis-en-liberte-sous-controle-judiciaire-20240828"
    },
    {
        "title": "Qui est l\u2019insaisissable Nikola\u00ef, fr\u00e8re de Pavel Dourov et v\u00e9ritable cerveau de Telegram ?",
        "summary": "Math\u00e9maticien et d\u00e9veloppeur de g\u00e9nie, le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Pavel Dourov est le cofondateur, mais aussi l\u2019architecte, des applications russes Vkontakte et Telegram. Il est actuellement recherch\u00e9 par la justice fran\u00e7aise.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/qui-est-nikolai-dourov-le-frere-recherche-et-introuvable-du-patron-de-telegram-20240828"
    },
    {
        "title": "Le PDG de Telegram Pavel Dourov vis\u00e9 aussi par une enqu\u00eate pour violences sur un de ses enfants \u00e0 Paris",
        "summary": "Le chef d\u2019entreprise, \u00e0 qui il est reproch\u00e9 de ne pas avoir agi contre la diffusion de contenus criminels sur le r\u00e9seau social Telegram, a \u00e9t\u00e9 mis en examen mercredi. Une autre enqu\u00eate pour des \u00abviolences graves\u00bb sur un de ses enfants \u00e0 Paris a par ailleurs \u00e9t\u00e9 ouverte.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/garde-a-vue-du-patron-de-telegram-la-justice-francaise-doit-se-prononcer-sur-une-possible-mise-en-examen-20240828"
    },
    {
        "title": "Macron \u00aba le droit de refuser\u00bb Castets mais \u00able devoir de choisir dans le bloc de gauche\u00bb, consid\u00e8re Delga",
        "summary": "La pr\u00e9sidente socialiste de la r\u00e9gion Occitanie affirme dans une interview au Parisien n\u2019\u00eatre personnellement \u00abcandidate \u00e0 rien\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/macron-a-le-droit-de-refuser-castets-mais-le-devoir-de-choisir-dans-le-bloc-de-gauche-considere-delga-20240829"
    },
    {
        "title": "Bleus : l'attraction Olise, l'interrogation Rabiot\u2026 Les derni\u00e8res indiscr\u00e9tions de la liste de Deschamps",
        "summary": "Le s\u00e9lectionneur des Bleus d\u00e9voile ce jeudi son premier groupe depuis l'Euro 2024. Au programme, deux matches de Ligue des nations face \u00e0 l'Italie et la Belgique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/bleus-l-attraction-olise-l-interrogation-rabiot-les-dernieres-indiscretions-de-la-liste-de-deschamps-20240829"
    },
    {
        "title": "Jeux paralympiques : cinq parasportifs fran\u00e7ais ont allum\u00e9 la vasque",
        "summary": "Cinq parasportifs fran\u00e7ais, dont les porte-drapeaux Nantenin Keita et Alexis Hanquinquant, ont allum\u00e9 la vasque paralympique mercredi soir en cl\u00f4ture de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux de Paris.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/jeux-paralympiques-cinq-parasportifs-francais-ont-allume-la-vasque-20240828"
    },
    {
        "title": "Malformation \u00e0 la naissance, harc\u00e8lement scolaire\u2026 La revanche sur la vie de Lucky Love",
        "summary": "PORTRAIT - Un parcours chaotique, un bras en\u00a0moins\u2026 Cela n\u2019a pas emp\u00each\u00e9 cet artiste multidisciplinaire de\u00a0se faire une place\u00a0au soleil. Il a \u00e9t\u00e9 une des figures de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/malformation-a-la-naissance-harcelement-scolaire-la-revanche-sur-la-vie-de-lucky-love-20240609"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est Philippe Croizon l\u2019ing\u00e9 son ?\u00bb : les internautes se d\u00e9cha\u00eenent lors de l\u2019ouverture des paralympiques",
        "summary": "REVUE DE TWEETS - La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques s\u2019est tenue ce mercredi 28 ao\u00fbt entre les Champs \u00c9lys\u00e9es et la place de la Concorde \u00e0 Paris. Et elle n\u2019a pas fait l\u2019unanimit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.",
        "link": "https://tvmag.lefigaro.fr/programme-tv/actu-tele/c-est-philippe-croizon-l-inge-son-les-internautes-se-dechainent-lors-de-l-ouverture-des-paralympiques-20240828"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques : la French Touch toujours en force",
        "summary": "De Mr Oizo \u00e0 Myd, les artistes de la French Touch ont \u00e9t\u00e9 largement mis en avant, lors de la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques, mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paralympiques-la-french-touch-toujours-en-force-20240828"
    },
    {
        "title": "\u00abJe veux le m\u00eame cardio qu\u2019eux\u00bb : quand la danse des b\u00e9n\u00e9voles enflamme la toile et la c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux Paralympiques",
        "summary": "La c\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux Paralympiques a d\u00e9marr\u00e9 en grande pompe, place de la Concorde, ce mercredi 28 ao\u00fbt. \u00c0 cette occasion, pr\u00e8s de 15.000 volontaires ont... tout donn\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 prendre la lumi\u00e8re.",
        "link": "https://madame.lefigaro.fr/societe/actu/je-veux-le-meme-cardio-qu-eux-quand-la-danse-des-benevoles-enflamme-la-toile-et-la-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paralympiques-20240828"
    },
    {
        "title": "C\u00e9r\u00e9monie d\u2019ouverture des Jeux paralympiques : la vasque olympique \u00e0 nouveau allum\u00e9e",
        "summary": "Une majorit\u00e9 des 4400 athl\u00e8tes - dont environ 150 de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise -, repr\u00e9sentant 168 d\u00e9l\u00e9gations, ont d\u00e9fil\u00e9 entre les Champs-\u00c9lys\u00e9es et la place de la Concorde.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/en-direct-ceremonie-d-ouverture-des-jeux-paralympiques-2024-delegations-paris-champs-elysees-concorde-para-athlete-para-triathlete-france-porte-drapeau-20240828"
    },
    {
        "title": "Ligue des champions : Malgr\u00e9 sa d\u00e9faite \u00e0 Prague face au Slavia, le LOSC est qualifi\u00e9 pour la phase de Ligue de la C1",
        "summary": "Gr\u00e2ce \u00e0 son succ\u00e8s au match aller (2-0), le LOSC, battu au retour par le Slavia (1-2), s'est qualifi\u00e9 pour la phase de ligue de la nouvelle version de la Ligue des champions.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/football/ligue-des-champions/ligue-des-champions-malgre-sa-defaite-a-prague-face-au-slavia-le-losc-est-qualifie-pour-la-phase-de-ligue-de-la-c1-20240828"
    },
    {
        "title": "\u00abLa France a tu\u00e9 mon mari\u00bb&amp;nbsp;: derri\u00e8re la col\u00e8re de la veuve du gendarme tu\u00e9 \u00e0 Mougins, un appel au sursaut",
        "summary": "Trois rassemblements ont eu lieu ce mercredi, apr\u00e8s la mort tragique du militaire, percut\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019un refus d\u2019obtemp\u00e9rer.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nice/la-france-a-tue-mon-mari-derriere-la-colere-de-la-veuve-du-gendarme-tue-a-mougins-un-appel-au-sursaut-20240828"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 \u00e0 Mougins : le suspect mis en examen pour \u00abmeurtre sur personne d\u00e9positaire de l'autorit\u00e9 publique\u00bb",
        "summary": "L'homme de nationalit\u00e9 cap-verdienne, d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 10 fois par la justice, avait \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9, mardi au petit matin \u00e0 Cannes, apr\u00e8s d'intenses recherches dans la nuit. Il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/gendarme-tue-a-mougins-la-garde-a-vue-du-mis-en-cause-levee-cet-apres-midi-annonce-le-parquet-20240828"
    },
    {
        "title": "Gendarme tu\u00e9 \u00e0 Mougins : \u00abLes larmes et la col\u00e8re d\u2019une femme\u00bb",
        "summary": "L\u2019\u00c9DITORIAL DU FIGARO - Quand, plus de soixante fois par jour, un conducteur en France refuse d'obtemp\u00e9rer, nous ne sommes plus dans l'ordre de l'\u00e9v\u00e9nement malheureux, mais dans celui de l'impunit\u00e9 arrogante.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/societe/gendarme-tue-a-mougins-les-larmes-et-la-colere-20240828"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Nouveau premier ministre: la CGT n'appelle pas \u00e0 manifester le 7 septembre",
        "summary": "Le syndicat esp\u00e8re toutefois que la manifestation \u00e0 l\u2019initiative de La France insoumise sera \u00abr\u00e9ussie\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/en-direct-nouveau-gouvernement-les-representants-lr-de-nouveau-recus-par-emmanuel-macron-ce-mercredi-20240828"
    },
    {
        "title": "Le festival Jazz \u00e0 la Villette change de lieu et se tourne vers le p\u00e9riph\u00e9rique",
        "summary": "Le festival, qui doit cohabiter avec les Jeux Paralympiques de Paris 2024, se tiendra \u00e0 l\u2019Espace P\u00e9riph\u00e9rique et accueillera de grands noms du jazz comme Kenny Garrett et Brad Mehldau.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/musique/le-festival-jazz-a-la-villette-change-de-lieu-et-se-tourne-vers-le-peripherique-20240829"
    },
    {
        "title": "Entre Macron et la droite, le dialogue au point mort",
        "summary": "R\u00c9CIT - Apr\u00e8s de nouveaux \u00e9changes avec le chef de l\u2019\u00c9tat, toujours en qu\u00eate d\u2019un premier ministre, la droite regrette un entretien \u00ab&amp;nbsp;d\u00e9cevant&amp;nbsp;\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/entre-macron-et-la-droite-le-dialogue-au-point-mort-20240828"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard: \u00abCette cohabitation que le pr\u00e9sident veut \u00e9viter\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Si Emmanuel Macron a fini par conc\u00e9der la d\u00e9faite de son camp, il a pour obsession d'\u00e9viter de voir son bilan d\u00e9tricot\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-cette-cohabitation-que-le-president-veut-eviter-20240828"
    },
    {
        "title": "\u00c9tats-Unis : un ex-\u00e9lu de Las Vegas condamn\u00e9 \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 pour le meurtre d'un journaliste",
        "summary": "Jeff German, un journaliste de 69 ans du Las Vegas Review-Journal, avait \u00e9crit un article en mai 2022 sur le bureau du comt\u00e9 dirig\u00e9 par Robert Telles, qui postulait alors \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection. L'article d\u00e9taillait notamment des accusations de favoritisme et l'existence d'une relation inappropri\u00e9e entre l'\u00e9lu et une employ\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/etats-unis-un-ex-elu-de-las-vegas-condamne-a-la-perpetuite-pour-le-meurtre-d-un-journaliste-20240829"
    },
    {
        "title": "\u00abC\u2019est la question impossible\u00bb : \u00e0 Marseille, la perspective d\u2019une union avec LFI s\u00e8me le trouble dans le clan Payan",
        "summary": "Alors que les d\u00e9saccords sont vifs entre les Insoumis marseillais et l\u2019ancien socialiste \u00e0 la t\u00eate de la ville, Beno\u00eet Payan, certains adjoints au maire, dont la premi\u00e8re adjointe Mich\u00e8le Rubirola, appellent \u00e0 travailler pour les prochaines municipales avec LFI, arriv\u00e9 second aux europ\u00e9ennes.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/marseille/c-est-la-question-impossible-a-marseille-la-perspective-d-une-union-avec-lfi-seme-le-trouble-dans-le-clan-payan-20240829"
    },
    {
        "title": "Les parents donnent moins d'argent de poche \u00e0 leurs adolescents en 2024",
        "summary": "Le montant mensuel moyen recule de 2 euros sur un an, pour s'\u00e9tablir \u00e0 29 euros, selon le barom\u00e8tre de Pixpay. C'est \u00abla premi\u00e8re fois depuis quatre ans\u00bb que ce montant diminue, observe la n\u00e9obanque pour ados.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/les-parents-donnent-moins-d-argent-de-poche-a-leurs-adolescents-en-2024-20240829"
    },
    {
        "title": "Maths et fran\u00e7ais : o\u00f9 les enfants ont-ils le plus d\u2019avance (et de retard) \u00e0 la rentr\u00e9e en CP ?",
        "summary": "EXCLUSIF - Les r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9valuation \u00abRep\u00e8res\u00bb, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e en CP dans toutes les classes de France, permettent de r\u00e9v\u00e9ler d\u2019importantes disparit\u00e9s de niveau entre les \u00e9l\u00e8ves selon leur lieu de vie.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/maths-et-francais-ou-les-enfants-ont-ils-le-plus-d-avance-et-de-retard-a-la-rentree-en-cp-20240829"
    },
    {
        "title": "Japon : le typhon Shanshan, extr\u00eamement puissant, frappe l'\u00eele de Kyushu",
        "summary": "Vingt-six bless\u00e9s - dont 10 caus\u00e9s par une tornade - ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s et plus de 150 b\u00e2timents ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s d\u00e8s les premi\u00e8res heures dans le d\u00e9partement de Miyazaki, sur la c\u00f4te pacifique de Kyushu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/japon-le-typhon-shanshan-extremement-puissant-frappe-l-ile-de-kyushu-20240829"
    },
    {
        "title": "\u00abNe pas nommer Lucie Castets \u00e0 Matignon n\u2019est aucunement un \u201ccoup de force d\u00e9mocratique\u201d\u00bb",
        "summary": "TRIBUNE - Aucune disposition constitutionnelle n\u2019oblige Emmanuel Macron \u00e0 nommer un premier ministre issu du bloc arriv\u00e9 en t\u00eate aux l\u00e9gislatives, explique l\u2019auteur Vincent Le Biez. Plut\u00f4t que de crier au coup de force, le NFP devrait essayer de b\u00e2tir lui-m\u00eame une coalition majoritaire, poursuit-il.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/ne-pas-nommer-lucie-castets-a-matignon-n-est-aucunement-un-coup-de-force-democratique-20240828"
    },
    {
        "title": "Nouveau premier ministre : Laurent Wauquiez durcit le ton avec Macron apr\u00e8s un entretien \u00abd\u00e9cevant\u00bb",
        "summary": "Il s\u2019agissait de la deuxi\u00e8me rencontre entre le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et le chef des d\u00e9put\u00e9s de La Droite r\u00e9publicaine. Ce dernier a d\u00e9plor\u00e9 une deuxi\u00e8me rencontre infructueuse.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/nouveau-premier-ministre-laurent-wauquiez-durcit-le-ton-avec-macron-apres-un-entretien-decevant-20240828"
    },
    {
        "title": "Vocabulaire, classifications, disciplines... Tout pour comprendre les Jeux paralympiques",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - De la Concorde aux Invalides, du Grand Palais au stade Roland-Garros, l\u2019essentiel avant de suivre les \u00e9preuves.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sports/jeux-olympiques/vocabulaire-classifications-disciplines-tout-pour-comprendre-les-jeux-paralympiques-20240827"
    },
    {
        "title": "Garde d\u2019enfants : vers une hausse \u00abrecord\u00bb des tarifs des nounous et assistantes maternelles cette ann\u00e9e",
        "summary": "Le tarif moyen horaire pour une babysitter en France s'\u00e9l\u00e8ve d\u00e9sormais \u00e0 10,50 euros, selon le barom\u00e8tre annuel publi\u00e9 par Yoopies.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conso/garde-d-enfants-vers-une-hausse-record-des-tarifs-des-nounous-et-assistantes-maternelles-cette-annee-20240829"
    },
    {
        "title": "Sexualit\u00e9 : l\u2019utilisation du pr\u00e9servatif diminue de fa\u00e7on \u00abinqui\u00e9tante\u00bb chez les adolescents europ\u00e9ens",
        "summary": "Depuis 10 ans, le recourt au pr\u00e9servatif est en baisse et la proportion de rapports sexuels non prot\u00e9g\u00e9s inqui\u00e8te l\u2019OMS. Pr\u00e8s d'un tiers des adolescents (30%) ont d\u00e9clar\u00e9 n'avoir utilis\u00e9 ni pr\u00e9servatif ni pilule contraceptive lors de leur dernier rapport sexuel.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/sexualite-l-utilisation-du-preservatif-diminue-de-facon-inquietante-chez-les-adolescents-europeens-20240829"
    },
    {
        "title": "\u00abOn ne dort plus la nuit\u00bb : l\u2019angoisse d\u2019un hameau de Gironde en proie \u00e0 des incendies criminels \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition",
        "summary": "Depuis le 17 juillet, sept feux de haies volontaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9s, de nuit, dans le bourg de Reignac. Tr\u00e8s inquiets, les riverains organisent des rondes la nuit.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/on-ne-dort-plus-la-nuit-l-angoisse-d-un-hameau-girondin-en-proie-a-des-incendies-criminels-a-repetition-20240829"
    },
    {
        "title": "Pavel Dourov, l\u2019\u00e9nigmatique patron de Telegram dont l\u2019arrestation ravive les tensions franco-russes",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Le fondateur de la messagerie crypt\u00e9e, interpell\u00e9 samedi dernier \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Paris, \u00e9tait en attente mercredi soir de son sort judiciaire au terme de sa garde \u00e0 vue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/pavel-dourov-l-enigmatique-patron-de-telegram-dont-l-arrestation-ravive-les-tensions-franco-russes-20240829"
    },
    {
        "title": "Notre palmar\u00e8s 2024 des meilleures universit\u00e9s britanniques pour les \u00e9tudiants fran\u00e7ais",
        "summary": "EXCLUSIF - Tourn\u00e9es vers l'international, les universit\u00e9s britanniques sont une bonne alternative aux pr\u00e9pas, avant d\u2019int\u00e9grer une grande \u00e9cole en France. Selon le domaine d'\u00e9tudes que vous visez, d\u00e9couvrez les \u00e9tablissements les plus accueillants, r\u00e9put\u00e9s et abordables pour les \u00e9tudiants fran\u00e7ais.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/notre-palmares-2024-des-meilleures-universites-britanniques-pour-les-etudiants-francais-20240424"
    }
]