[
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis tracent les grandes lignes de leur plan de paix pour l\u2019Ukraine",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Lors d\u2019un long \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique, Vladimir Poutine a invit\u00e9 Donald Trump \u00e0 le rencontrer \u00e0 Moscou. Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis exclut l\u2019envoi de troupes am\u00e9ricaines et l\u2019adh\u00e9sion de l\u2019Ukraine \u00e0 l\u2019Otan. Les Europ\u00e9ens devront assurer l\u2019essentiel du soutien \u00e0 Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/les-etats-unis-tracent-les-grandes-lignes-de-leur-plan-de-paix-pour-l-ukraine-20250212"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : Donald Trump annonce qu\u2019il rencontrera Vladimir Poutine \u00abprobablement\u00bb en Arabie Saoudite",
        "summary": "De son c\u00f4t\u00e9, le pr\u00e9sident russe a dit \u00e0 son homologue am\u00e9ricain vouloir trouver une \u00absolution de long terme\u00bb au conflit ukrainien via des \u00abpourparlers de paix\u00bb, a annonc\u00e9 le Kremlin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-a-dit-a-trump-etre-ouvert-a-une-solution-a-long-terme-via-des-pourparlers-de-paix-20250212"
    },
    {
        "title": "Guerre en Ukraine : aucune paix juste et durable sans la participation des Europ\u00e9ens, selon Jean-No\u00ebl Barrot",
        "summary": "LE POINT SUR LA SITUATION - Donald Trump et Vladimir Poutine ont convenu ce mercredi de lancer des n\u00e9gociations \u00abimm\u00e9diates\u00bb sur l\u2019Ukraine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/guerre-en-ukraine-poutine-ne-se-prepare-pas-a-la-paix-estime-zelensky-20250212"
    },
    {
        "title": "Les \u00c9tats-Unis veulent un \u00abaccord \u00e9conomique\u00bb en \u00e9change de leur soutien \u00e0 l'Ukraine",
        "summary": "\u00abEn \u00e9change de cet accord, les \u00c9tats-Unis continueront \u00e0 fournir un soutien mat\u00e9riel \u00e0 l\u2019Ukraine, \u00e0 la population\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 Scott Bessent depuis Kiev.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/les-etats-unis-veulent-un-accord-economique-en-echange-de-leur-soutien-a-l-ukraine-20250212"
    },
    {
        "title": "Grenoble : un individu lance une grenade dans un bar et fait une douzaine de bless\u00e9s dont deux graves",
        "summary": "La d\u00e9flagration a eu lieu peu apr\u00e8s 20H00, dans un quartier sensible de la ville. Des dizaines de sapeurs-pompiers ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9s.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/grenoble-une-explosion-dans-un-commerce-fait-plusieurs-blesses-20250212"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : le suspect Owen L., 23 ans, fils d\u2019une famille ordinaire qui se donnait des airs de \u00abracaille\u00bb",
        "summary": "PORTRAIT - Cet accro aux jeux vid\u00e9o a reconnu en garde \u00e0 vue avoir tu\u00e9 la fillette de 11 ans. Owen L. habitait dans un quartier paisible d\u2019\u00c9pinay-sur-Orge avec son p\u00e8re, qui travaille dans le secteur bancaire, sa m\u00e8re, DRH, et sa petite s\u0153ur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-le-suspect-owen-l-23-ans-fils-de-bonne-famille-qui-se-donnait-des-airs-de-racaille-20250212"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : le suspect Owen L. mis en examen pour homicide sur mineur de moins de 15 ans",
        "summary": "Lors d\u2019un point presse ce mercredi soir, le procureur de la R\u00e9publique d\u2019\u00c9vry a indiqu\u00e9 que le suspect avait \u00abvoulu racketter\u00bb la coll\u00e9gienne de 11 ans et avait \u00abpaniqu\u00e9\u00bb quand elle a cri\u00e9, le jour du drame.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/meurtre-de-louise-le-suspect-est-passe-aux-aveux-20250212"
    },
    {
        "title": "Meurtre de Louise : pourquoi l\u2019\u00abimmunit\u00e9 familiale\u00bb pourrait ne pas s\u2019appliquer aux proches du suspect",
        "summary": "FOCUS - Les parents et la petite amie d\u2019Owen L., qui a avou\u00e9 avoir tu\u00e9 la jeune fille \u00e2g\u00e9e de 11 ans, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en garde \u00e0 vue pour \u00abnon-d\u00e9nonciation de crime\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/meurtre-de-louise-pourquoi-l-immunite-familiale-ne-s-applique-pas-aux-proches-du-suspect-20250212"
    },
    {
        "title": "\u00abJe peux gagner\u00bb: les nouvelles ambitions de Bruno Retailleau, candidat \u00e0 la pr\u00e9sidence de LR",
        "summary": "R\u00c9CIT - Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur, qui souhaite \u00abdonner une incarnation\u00bb \u00e0 la droite, s\u2019engage dans un probable match face \u00e0 Laurent Wauquiez.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/je-peux-gagner-les-nouvelles-ambitions-de-bruno-retailleau-candidat-a-la-presidence-de-lr-20250212"
    },
    {
        "title": "Bruno Retailleau \u00e9lu \u00abpersonnalit\u00e9 politique de l'ann\u00e9e\u00bb 2024 par Le Trombinoscope",
        "summary": "Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 ce mercredi sa candidature \u00e0 la pr\u00e9sidence du parti Les R\u00e9publicains.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/bruno-retailleau-elu-personnalite-politique-de-l-annee-2024-par-le-trombinoscope-20250212"
    },
    {
        "title": "Guillaume Tabard : \u00abBruno Retailleau et Laurent Wauquiez, l\u2019un a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9, l\u2019autre a trop attendu\u00bb",
        "summary": "CONTRE-POINT - Les deux hommes devraient s\u2019affronter \u00e0 la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains. \u00c0 trop prendre son temps, l\u2019ex-jeune homme press\u00e9 de la droite s\u2019est fait doubler par l\u2019ex-notable s\u00e9nateur.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/guillaume-tabard-l-un-a-accelere-l-autre-a-trop-attendu-20250212"
    },
    {
        "title": "Allemagne : enqu\u00eate sur la mort d'une psychoth\u00e9rapeute fran\u00e7aise, un suspect arr\u00eat\u00e9",
        "summary": "La victime rentrait chez elle apr\u00e8s son travail mardi soir. Un Allemand de 42 ans a \u00e9t\u00e9 temporairement arr\u00eat\u00e9 par la police d\u2019outre-Rhin.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/allemagne-enquete-sur-la-mort-d-une-psychotherapeute-francaise-un-suspect-arrete-20250212"
    },
    {
        "title": "Trop woke pour lui le Kennedy Center ? Trump prend finalement les r\u00eanes de l\u2019institution culturelle de Washington",
        "summary": "Le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis s\u2019est f\u00e9licit\u00e9 mercredi d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 par un nouveau conseil d\u2019administration acquis \u00e0 sa cause \u00e0 la t\u00eate de ce haut lieu de la culture. Sa pr\u00e9sidente Deborah Rutter a, elle, \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9e.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/culture/il-craignait-qu-elle-soit-woke-trump-prend-les-renes-du-kennedy-center-institution-culturelle-de-washington-20250212"
    },
    {
        "title": "L\u2019Assembl\u00e9e nationale repousse une troisi\u00e8me motion de censure sur le budget de la S\u00e9curit\u00e9 sociale",
        "summary": "La motion de censure a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par 121 voix, loin des 289 n\u00e9cessaires pour faire chuter le premier ministre. Le PS et le RN avaient annonc\u00e9 qu\u2019ils ne la voteraient pas.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/l-assemblee-nationale-repousse-une-troisieme-motion-de-censure-sur-le-budget-de-la-securite-sociale-20250212"
    },
    {
        "title": "Ce que contient la version finale du budget de la S\u00e9cu",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Ce texte, fortement modifi\u00e9 depuis sa premi\u00e8re version pr\u00e9sent\u00e9e en d\u00e9cembre 2024 par Michel Barnier, pr\u00e9voit un d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9 sociale de plus de 22\u00a0milliards d\u2019euros.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/ce-que-contient-la-version-finale-du-budget-de-la-secu-en-passe-d-etre-adopte-20250212"
    },
    {
        "title": "Une premi\u00e8re historique: un neutrino cosmique de tr\u00e8s haute \u00e9nergie d\u00e9tect\u00e9 en M\u00e9diterran\u00e9e",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Un d\u00e9tecteur g\u00e9ant install\u00e9 au fond de la M\u00e9diterran\u00e9e a enregistr\u00e9 le passage d\u2019une particule qui bat tous les records et semble provenir d\u2019une galaxie tr\u00e8s lointaine.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/sciences/une-premiere-historique-un-neutrino-cosmique-de-tres-haute-energie-detecte-en-mediterranee-20250212"
    },
    {
        "title": "J\u00e9r\u00e9mie, retrait\u00e9 \u00e0 39 ans : \u00abCommencer par acheter sa r\u00e9sidence principale est une fausse bonne id\u00e9e\u00bb",
        "summary": "JEUNES ET RETRAITES - Intermittent du spectacle, J\u00e9r\u00e9mie a vite pris conscience que son salaire ne lui suffirait pas. Il a donc pris son \u00e9pargne en main. Il nous explique comment, en dix ans, il a acquis sa libert\u00e9 financi\u00e8re.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/argent/jeremie-retraite-a-39-ans-commencer-par-acheter-sa-residence-principale-est-une-fausse-bonne-idee-20250212"
    },
    {
        "title": "Primaire \u00abouverte\u00bb, \u00abplateforme programmatique commune\u00bb... Darmanin tend la main \u00e0 la droite en vue de la pr\u00e9sidentielle de 2027",
        "summary": "Chantre d\u2019un \u00abprojet ambitieux\u00bb, le ministre de la Justice consid\u00e8re dans une interview au Parisien qu\u2019\u00abaucun Fran\u00e7ais ne pardonnerait\u00bb \u00e0 son camp \u00abd\u2019avoir plusieurs candidats au premier tour\u00bb.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/politique/primaire-plateforme-programmatique-commune-gerald-darmanin-tend-la-main-a-la-droite-en-vue-de-la-presidentielle-de-2027-20250212"
    },
    {
        "title": "Droits TV de la Ligue 1 : \u00abOn ne r\u00e9sout jamais rien devant un tribunal\u00bb, estime Brice Daumin, directeur g\u00e9n\u00e9ral de DAZN",
        "summary": "La Ligue de football a assign\u00e9 en justice la plateforme en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour le paiement d\u2019une partie des droits TV. Le principal diffuseur de la Ligue 1, qui a propos\u00e9 un plan d\u2019action pour redresser la situation, se dit \u00absurpris\u00bb de la mani\u00e8re dont il est trait\u00e9.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/droits-tv-de-la-ligue-1-on-ne-resout-jamais-rien-devant-un-tribunal-estime-brice-daumin-directeur-general-de-dazn-20250212"
    },
    {
        "title": "Donald Trump avertit son corps diplomatique qu\u2019il ne tol\u00e9rera aucune dissidence",
        "summary": "\u00abLe fait de ne pas appliquer fid\u00e8lement la politique du pr\u00e9sident est un motif de discipline professionnelle, pouvant aller jusqu\u2019\u00e0 la s\u00e9paration\u00bb, est-il pr\u00e9cis\u00e9 dans un nouveau d\u00e9cret pr\u00e9sidentiel sign\u00e9 mercredi soir.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/donald-trump-avertit-son-corps-diplomatique-qu-il-ne-tolerera-aucune-dissidence-20250213"
    },
    {
        "title": "X va d\u00e9dommager Donald Trump pour avoir suspendu son compte en 2021",
        "summary": "Fin janvier, Meta avait aussi accept\u00e9 d\u2019indemniser le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 hauteur de 25 millions de dollars, pour avoir suspendu son compte sur le r\u00e9seau social Facebook en 2021.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/x-va-dedommager-donald-trump-pour-avoir-suspendu-son-compte-en-2021-20250213"
    },
    {
        "title": "Le gouvernement britannique lance un vaste programme de construction de \u00abnouvelles villes\u00bb",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-eco/le-gouvernement-britannique-lance-un-vaste-programme-de-construction-de-nouvelles-villes-20250213"
    },
    {
        "title": "La Cor\u00e9e du Nord d\u00e9truit un site qui a accueilli les r\u00e9unions de familles s\u00e9par\u00e9es",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/la-coree-du-nord-detruit-un-site-qui-a-accueilli-les-reunions-de-familles-separees-20250213"
    },
    {
        "title": "Migrants \u00e0 Guantanamo: des associations poursuivent l'administration Trump",
        "summary": "",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/flash-actu/migrants-a-guantanamo-des-associations-poursuivent-l-adiministration-trump-20250213"
    },
    {
        "title": "Voiture \u00e9lectrique: les op\u00e9rateurs des bornes de recharge veulent de la stabilit\u00e9 pour investir davantage",
        "summary": "Treize acteurs du secteur se sont r\u00e9unis pour cr\u00e9er une nouvelle association, Charge France.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/entrepreneur/les-operateurs-des-bornes-de-recharge-veulent-de-la-stabilite-pour-investir-davantage-20250213"
    },
    {
        "title": "Une ex-conseill\u00e8re du Quai d\u2019Orsay jug\u00e9e pour \u00abapologie du terrorisme\u00bb apr\u00e8s avoir compar\u00e9 le Hamas \u00e0 la r\u00e9sistance fran\u00e7aise",
        "summary": "Sophie Pommier, ancienne collaboratrice du minist\u00e8re de l\u2019Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res, avait diffus\u00e9 ses propos dans une publication Instagram, quelques heures apr\u00e8s l\u2019offensive de l\u2019organisation terroriste palestinienne contre l\u2019\u00c9tat h\u00e9breu.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/faits-divers/une-ex-conseillere-du-quai-d-orsay-jugee-pour-apologie-du-terrorisme-apres-avoir-compare-le-hamas-a-la-resistance-francaise-20250213"
    },
    {
        "title": "Parentalit\u00e9 : une commission pr\u00e9conise de restaurer une \u00abautorit\u00e9 bienveillante\u00bb",
        "summary": "R\u00e9clam\u00e9e par le gouvernement \u00e0 la suite des \u00e9meutes qui ont suivi la mort de Na\u00ebl \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2003, elle \u00e9met 40 propositions, comme de cr\u00e9er un num\u00e9ro vert \u00abparents en d\u00e9tresse\u00bb, ou de densifier les lieux d\u2019accueil enfants-parents.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/actualite-france/parentalite-une-commission-preconise-de-restaurer-une-autorite-bienveillante-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00c0 Paris, l\u2019opposition accuse Anne Hidalgo de choisir \u00able cercle vicieux de la dette et des imp\u00f4ts\u00bb",
        "summary": "D\u00c9CRYPTAGE - Tarifs municipaux, frais de notaire, taxe fonci\u00e8re... Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, l\u2019H\u00f4tel de ville a multipli\u00e9 les augmentations de pr\u00e9l\u00e8vements pour renflouer ses caisses. La majorit\u00e9 assure ne pas avoir le choix, face au d\u00e9sengagement de l\u2019\u00c9tat. L\u2019opposition, elle, s\u2019insurge.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/conjoncture/a-paris-l-opposition-accuse-anne-hidalgo-de-choisir-le-cercle-vicieux-de-la-dette-et-des-impots-20250213"
    },
    {
        "title": "Eug\u00e9nie Basti\u00e9: \u00abQu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre de droite\u00a0?\u00bb",
        "summary": "CHRONIQUE - Dans un essai tr\u00e8s personnel, la journaliste Laetitia Strauch-Bonart d\u00e9veloppe sa vision du lib\u00e9ral-conservatisme. \u00catre de droite, c\u2019est pr\u00e9f\u00e9rer la gratitude au ressentiment, explique-t-elle avec brio.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/vox/politique/eugenie-bastie-qu-est-ce-qu-etre-de-droite-20250212"
    },
    {
        "title": "Ta\u00efwan : au moins un mort, quatre personnes \u00absans signe de vie\u00bb et plusieurs bless\u00e9s dans l\u2019explosion d\u2019un centre commercial",
        "summary": "L\u2019explosion a eu lieu dans la ville de Taichung, dans le centre de Ta\u00efwan. Des images vid\u00e9o ont montr\u00e9 de gros d\u00e9bris tombant dans la rue.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/taiwan-au-moins-un-mort-quatre-personnes-sans-signe-de-vie-et-plusieurs-blesses-dans-l-explosion-d-un-centre-commercial-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abVirer l\u2019extr\u00eame droite du campus\u00bb : un village antifasciste \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne inqui\u00e8te l\u2019UNI et la Cocarde \u00e9tudiante",
        "summary": "Une quarantaine d\u2019associations marqu\u00e9es \u00e0 gauche se sont alli\u00e9es pour organiser, ce jeudi, un \u00abvillage antifasciste\u00bb sur le parvis de l\u2019universit\u00e9 Bordeaux-Montaigne.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/bordeaux/virer-l-extreme-droite-du-campus-un-village-antifasciste-a-l-universite-bordeaux-montaigne-inquiete-l-uni-et-la-cocarde-etudiante-20250213"
    },
    {
        "title": "\u00abOn nous demande de payer l\u2019addition\u00bb : le jeu vid\u00e9o fran\u00e7ais en gr\u00e8ve ce jeudi contre les licenciements et la crise",
        "summary": "\u00abOn s\u2019attend \u00e0 une mobilisation plut\u00f4t importante\u00bb, a affirm\u00e9 Vincent Cambedouzou, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du STJV \u00e0 Ubisoft Paris, qui esp\u00e8re rassembler plusieurs milliers de manifestants.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/secteur/high-tech/on-nous-demande-de-payer-l-addition-le-jeu-video-francais-en-greve-ce-jeudi-contre-les-licenciements-et-la-crise-20250213"
    },
    {
        "title": "Les 10 jeunes Fran\u00e7ais qui vont r\u00e9volutionner la sant\u00e9 : le palmar\u00e8s exclusif du Figaro Magazine",
        "summary": "EXCLUSIF - Intelligence artificielle, oncologie, imagerie m\u00e9dicale\u2026 Le Figaro Magazine r\u00e9v\u00e8le les noms des 10 jeunes talents fran\u00e7ais incarnant l\u2019avenir du secteur de la sant\u00e9, dans le cadre de l\u2019initiative Next Gen Leaders, port\u00e9e par les Acteurs de la French Care et organis\u00e9e en partenariat avec le Big Bang Sant\u00e9 du Figaro.",
        "link": "https://sante.lefigaro.fr/medecine/les-10-jeunes-francais-qui-vont-revolutionner-la-sante-le-palmares-exclusif-du-figaro-magazine-20250213"
    },
    {
        "title": "Violette Dorange : \u00abL\u2019important, c\u2019est de se lancer dans des d\u00e9fis qui nous poussent vers l\u2019avant\u00bb",
        "summary": "ENTRETIEN - Revenue le 9 f\u00e9vrier, la plus jeune navigatrice de l\u2019histoire du Vend\u00e9e Globe se confie au Figaro \u00c9tudiant sur sa course, ses \u00e9tudes et sa soudaine notori\u00e9t\u00e9.",
        "link": "https://etudiant.lefigaro.fr/article/vie-etudiante/violette-dorange-a-un-message-pour-les-jeunes-c-est-possible-de-se-lancer-des-defis-ca-permet-d-avancer-20250213/"
    },
    {
        "title": "EN DIRECT - Guerre en Ukraine : Trump et Poutine conviennent de n\u00e9gociations \u00abimm\u00e9diates\u00bb sur l\u2019Ukraine, une rencontre pr\u00e9vue en Arabie saoudite",
        "summary": "La Russie et les \u00c9tats-Unis vont commencer \u00abimm\u00e9diatement\u00bb \u00e0 n\u00e9gocier en vue de mettre fin au conflit, a affirm\u00e9 mercredi le pr\u00e9sident am\u00e9ricain sur son r\u00e9seau Truth Social, en vantant une conversation \u00abtr\u00e8s productive\u00bb avec son homologue russe.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/international/en-direct-guerre-en-ukraine-trump-et-poutine-conviennent-de-negociations-immediates-sur-l-ukraine-une-rencontre-prevue-en-arabie-saoudite-20250213"
    },
    {
        "title": "P\u00eacher la lamproie pourrait \u00eatre bient\u00f4t interdit le long de la Loire",
        "summary": "Le tribunal administratif de Nantes doit statuer, vendredi 14 f\u00e9vrier, sur la demande \u00e9mise par deux associations concernant l\u2019interdiction de la p\u00eache des poissons migrateurs dans le d\u00e9partement de Loire-Atlantique.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/nantes/pecher-la-lamproie-pourrait-etre-bientot-interdit-le-long-de-la-loire-20250213"
    },
    {
        "title": "Automobile : Honda annonce la fin de ses \u00e9changes avec Nissan en vue d\u2019une fusion",
        "summary": "Les deux constructeurs avaient indiqu\u00e9, le 23 d\u00e9cembre, qu\u2019ils d\u00e9butaient des n\u00e9gociations en vue d\u2019une fusion qui devait avoir lieu d\u2019ici juin 2025.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/societes/automobile-honda-annonce-la-fin-de-ses-echanges-avec-nissan-en-vue-d-une-fusion-20250213"
    },
    {
        "title": "Croissance, rentabilit\u00e9... Le groupe TF1 atteint tous ses objectifs en 2024",
        "summary": "Le chiffre d\u2019affaires de 2,4 milliards d\u2019euros a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 la fois par les bonnes performances publicitaires et par Newen Studios.",
        "link": "https://www.lefigaro.fr/medias/croissance-rentabilite-le-groupe-tf1-atteint-tous-ses-objectifs-en-2024-20250213"
    }
]